<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln sind ernannt die Referendare: Hartmann, 2 Dr. Hesse, Dr. Schreiber, Breuer,# Dr. Thelemann,- Franoux, - Prang.- Seidler und# Dr. Carl Plumeau, Stepp-, Woll- und Waffel-Decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grosses Special-Geschäft für Damen- und Kinder-Mäntel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehmarkt. Mit Rücksicht auf die beiden Weihnachts-Feiertage werden die auf den 24. und 25. December festgesetzten Viehsärkte auf Mittwoch den 23. d. M. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Un all. Am Freitag-Abend fuhr ein mit Bausteinen beladener zweispänniger Rollwagen auf dem Holzmarkt so heftig gegen die Drahtabsperrung des Hafenbauplatzes, daß zwei städtische Gaslaternen, an welchen der Draht befestigt ist, aus der Erde gerissen und umgeworfen wurden. Gestern Morgen wurden die Laternen wieder aufgesetzt und mit neuen Glülichtern versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 91. Ab.-Ist. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Proceß Karlmann. Der Vorsitzende kündete gestern Mor gen an, daß am Mittag die Sitzung bis auf Montag ausgesetzt werde. Dann wird auf Antrag der Vertheidigung ein Brief verlesen, den am 23. November Karl K. an die Staatsanwaltschaft richtete. Er beschwert sich darin, daß er nun schon über vier Monate Tag und Nacht in Ketten liege."Sollte man nach Lösung der Ketten die Wachsamkeit verdoppeln und einen armen Menschen durch beständige Ansicht von sechs Wächtern quälen, so würde ich doch Wege finden, mich zu entleiben." Auf Wunsch des Staatsanwalts wird der Beschlußß der Strafkammer verlesen, welch i auf diesen Bri f hin gefaßt wurde. Der Bescheid lautet ablehnend mit der Begründung, daß, weil Karl K. bereits ein Mal einen Selbstmord versucht, die Befürchtung eines neuen Versuchs nicht ausgeschlossen erscheine. Dann wird in der Zeugenvernehmung fortgefahren. Zeuge Friedr. v. Hagen hörte in dem Hause Radau. Er bemerkte eine Hand, welche sich an dem Fenster des kleinen Zimmers emporschoss, den Feuster-Riegel ergriff und das Feuster öffnete. Im selben Augenblick wurde der Arm zurückgerissen und fiel ein Schuß. Fünf bis sechs Secunden später fiel ein zweiter Schuß. Zeuge ging mit mehrern Schutzleuten in die Wohnung. Dort stand Heinrich K. im größern Zimmer an der Thüre und hatte die Küchenlampe in der Hand. Ich dachte bei mir:"Gott, was der Mann schwitzt." Karl K. sagte sofort zu dem Schutzmann Böhm:"Ich habe einen Kampf auf Leben und Tod gehabt, verhaften oder richten Sie mich; mir ist es egal." Zeuge Joseph Küpper war gleichfalls in der Wohnung. Er sah die Brüder neben der Leiche stehen. Heinrich K. sagte zu ihm:"Das ist ein sogenannter Louis; mein Bruder hat Streit mit ihm gehabt. Ich wollte sie auseinander halten, aber es war zu spät." Zeuge sah, daß Heinrich .'s Brille von Blut ganz roth war. Er sah den Elias bei dem Wirthe Kirsch, als dieser Bier holte. Elias war nach seiner Meinung nicht betrunken. Etwa fünf Minuten nach der Entfernung des Etwas fielen zwei Schusse. Schutzmann Böhm ging mit den Schutzleuten Gilbert und Stolzenberg und andern Personen in die Wohnung der Karlmanns. Beim Eintritt sah er beide Bruder neben der Leiche und dem Tische stehen. Sie sprachen leise mit einander. Karl K. trat auf den Zeugen zu und sagte:"Ich bin der Thäter; ich will gern sterben." Vor seiner Abführung verlangte Karl mut Heinrich K. allein zu sprechen. Zeuge erklärte aber, dies könne nur geschehen in Gegenwart der Beamten, worauf Karl K. auf die Unterredung verzichtete. Auf dem Wege zur Wache sagte Karl K. dem Zeugen:"Erst hat er(Elias) uns verführt und dann wollte er uns verrathen; da habe ich ihn caput gemacht."[In dem Bericht über die Aussage des Zeugen Peter Koch war gesagt, er habe eine nicht sehr heftige Stimme rufen hören:"Thu' mir kein Leid, thu' ich dir auch kein Leid!" Letzteres ist unrichtig; es wurde entweder gerufen:"Thu' mir kein Leid" oder"thu' ihm kein Leid an."] Das Dienstädchen des Wirthes Kirch erklärt, daß seiner Erinnerung nach an dem fraglichen Nachmittag nur Heinrich Kaul- mann anderthalb Liter Bier geholt habe. Abends habe Elias Bier geholt. Kinder Karlmann's, die etwa Bier geholt hätten, hat sie nicht bemerkt. Zeugin Maria Dietrich gibt an, daß Elias am Freitag bei Karlmann's gewesen sei und ihr gesagt habe, er sei aufgefordert worden, am Samstag zu Karl K. zu kommen. Heinrich K. gibt zu, daß Elias am Freitag zu ihm gekommen sei und gesagt habe, er wolle zu Karl Karlmann. Was er dort gewollt, wisse er nicht. Er sei mit Elias an jenem Tage per Rad nach Brühl gefahren. Es sei nicht verabredet gewesen, daß Elias am Samstag kommen solle. Elias habe vielmehr ihm und seiner Frau gesagt, daß er kommen werde; er beabsichtige, ein großes Geschäft zu machen. Warum es sich gehandelt, wisse er nicht. Karl K. ist der Meinung, daß eine Verabredung wegen des Besuches nicht stattgefunden; doch habe ihm sein Bruder gesagt, daß Elias kommen wolle. Auf Vorhalt des Vorsitzenden, ob er dem Zeugen Haarhaus nicht am SamstagMorgen gesagt habe:"Ich habe mich mit Elias überworfen, jetzt werde ich alles all ein machen, ich habe mir alles aufgeschrieben, wie es gemacht wird", erwidert der Angeklagte Karl., er entsinne sich dessen nicht mehr. Schreinergeselle Göbel sagt aus, Heinrich K. habe nicht viel gearbeitet; wenn er aber ein Mal eine Stunde gearbeitet, habe er stets ungemein stark geschwitzt. Der aus dem Gefäogniß vorgefuühre Fabrikarbeiter M. Trimborn gesteht zu, den Revolver kurz nach der That aus der.'schen Wohnung mitgenommen zu haben. Er beschaört, daß Heinrich K. ihm denselben nicht in die Hand gegeben und ihn auch nicht aufgefordert habe, die Waffe fortzunehmen. Einem Strafgefangenen gegenüber sagte Karl K. in der Untersuchungshaft:"Wir hatten ihn(Elias) hinbestellt; erst schlug ich auf ihn mit dem Gummischlauch, dann schoß ich auf ihn und habe ihn dann geschnitten. Zum Englück war auch noch der neue Strick da." Daß Karl ihm gesagt:"Mein Bruder ist unschuldig; es ist schrecklich, daß er darunter leiden muß," dessen erinnert sich Zeuge nicht. Dem Calfacter trug Karl K. auf, Heinrich K. zu sagen, er möge nur fest bei seiner Aussage bleiben. Heinrich K. muß die Pantoffel anziehen, damit man sehen könne, ob sie leicht von den Füßen gleiten. Zeuge Böhm sagt aus, daß Karl K. mit Heinrich in der Küche sprechen wollte. Zeuge hatte den Eindruck, als ob Heinrich K. mehr schwitzte wie Karl, auch mehr mit Blut befleckt war. Nun werden die Hemden der Brüder vorgezeigt, welche sie zur Zeit der That trugen. Das Hemd des Heinrich K. zeigt große Blutflecken auf der rechten Schulter, das Hemd des Karl K. ist nur an den Aermeln mit leichten Spritzen befleckt. Gerichts-Assessor Berndorff erklärt, daß Karl K. niemals behauptet, er sei bei der That wahnsinnig erregt gewesen. Wohl habe er sich erregt gezeigt bei der Vernehmung, wenn er sich in Widersprüche verwickelte und darauf aufmerksam gemacht wurde. Karl K. sei kein verwirrter, sondern ein raffinirter, schlauer Kopf. Er habe stets jedes Wort sorgeältig überlegt und gezögert, um Zeit zur Antwort zu gewinnen. Heinrich K. sei auch stets vorsichtig in seinen Aussagen gewesen und habe gelegentlich schauspieleräßig mit den Augen gezwinkert. Dr. Longard bezeichnet den Karl K. als einen sehr kräftigen Menschen, der nicht nervös veranlagt sei. Es wäre möglich, daß er bei der That sehr erregt gewesen sei. doch sei darin keine krankhafte Störung zu erblicken. Staatsanwalt Pult bittet, den Sachverstaändigen Dr. Longard zu befragen, ob es auf Grund der Ergebnisse der Hauptverhandlung und der Obduction für wahrscheinlich erachtet werden könne, daß an der Tödtung eine oder zwei Personen betheiligt gewesen seien. Die Vertheidiger widersprechen die er Frage, wei" nur die Geschworenen darüber zu urtheilen hätten. Das Gericht lehnt die Fragestellung ab und vertagt die Verhandlung bis Montag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>s unter Hinzunahme des Hauses Antonsgasse Nr Um noch rechtzeitig räumen zu können, stelle ich von morgen ab die Preise zumeist zu und unter Selbstkosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Lagerbestände enthalten ausnahmslos Die beträchtliche Preiserässigung betrifft jeden einzelnen Gegenstand ohne irgend weiche Ausnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Fachschule der Schuhmacher-Innung wird in diesem Jahre von 30 Schülern besucht. Der Obermeister war kürzlich in das Ministerium für Handel und Gewerbe berufen, behufs Berathung betreffs Ausbau des Fachschulwesens für Schuhmacher. Die Vorarbeiten nach dieser Richtung sind im Gange und werden hoffentlich bald zum Abschlußß gelangen, zumal die betheiligten Staatsbehoörden den diesbezüglichen Bestrebungen sympathisch gegenüverstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unlauterer Wettbewerb. Aus dem hiesigen Innungs-Ausschuß und dem Verein selbständiger Handwerker hat sich eine Commission gebildet, welche lediglich mit der Handhabung des Gesetzes gegen den unlautern Wettbewerb sich befassen soll. Dieselbe wird die ihr zur Kenntnisß gelangenden Fälle an die betreffenden Innungen melden, damit diese das gerichtliche Verfahren einleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
