<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Land. Manche werden es willkommen heißen, daß im Panorama International, Kreuzgasse 13, auch diese Woche noch, d. h. bis Sonntag-Abend, der ebenso erbauliche wie interessante Cyclus Palästina ausgestellt bleibt. In demselben int auch Damaskus mit einer Reihe von Bildern vertreten, die fast alle Bezug auf den Apostel Paulus haben. Erwähnt zu werden verdienen noch das Panorama von St. Johann im Gebirge, die Geburtsstätte Johannes des Täufers, und sein Grabmal zu Sebaste in Samaria.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Willibrord Kirchenbau-Lotterie. An Stelle der für ungülag erklärten Ziehung der dritten Klasse findet eine neue Ziehung vom 4. bis 11. Januar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet auch in diesem Jahre wieder seine Sylvesterfeter im großen Saale der Lese-Gesellschaft. Neben Musik- und Gesang-Vorträgen sind zwei lustige Einacter, einer von Fritz Hönig, dem Programm einverleibt. Den Uebergang in's neue Jahr bildet ein allegorisches Festspiel Zur Jahreswende 1896.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichsgericht. Das Landgericht Köln verurtheilte am 21. October den Schneider Andreas Hürtner wegen gewerbsäßigen Glücksspiels zu Gefäugniß. Auf die Revision des Angeklagten hob das Reichsgericht das Urtheil auf und verwies die Sache an die Vorinstanz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Am Abend des 22. März d. J. fand in einer Wirthschaft zu Hürth in einer zwischen fünf auf der nahe dem Dorfe belegenen Brauerei von Firmenich beschäftigten Brauburschen und mehrern ortseingesessenen Burschen eine Schlägerei statt, bei welcher der an dem Streit unbetheiligte Gärtner Peter Lemm sein Leben einbüßte. Die Brauer waren anscheinend die Angegriffenen; mehrere derselben trugen Verletzungen davon, da nicht nur geschlagen, sondern auch mit Biergäsern geworfen wurde. Nachdem der Wirth Feierabend geboten, verließen die Hürther das Local, während die Brauer, einen Angriff auf der Straße befürchtend, noch sitzen blieben. Gegen 11 1/2 Uhr verließen auch sie das Wirthshaus in Begleitung des Gärtners. Auf den Vorschlag desselben schlugen die Brauer einen zur Brauerei führenden Seitenweg ein. In der Nähe der Brauerei lauerte ihnen aber eine Anzahl meist mit Knütteln und Heugabeln bewaffneter Burschen auf. Plötzlich erscholl der Ruf:"Schlagt drauf!", und nun fielen die Hiebe hageldicht auf die Brauer und ihren Begleiter nieder. Der Gärtner, welcher einem Brauknecht zu Hülfe kommen wollte, erhielt einen Messerstich in's Herz, der ihn sofort tödtete. Wer den Stich geführt, konnte keiner der bei der Prügelei Betheiligten angeben, weil es an dem Abend schon dunkel war. Anläßlich dieses Vorfalles war gegen sieben Einwohner von Hürth Anklage erhoben wegen gemeinschaftlich verübter Mißhandlung unter Anwendung gefährlicher Werkzeuge. Beschuldigt waren: Ackerer Wilhelm Reusch, Schreiner Mathias Kollejan, Grubenarbeiter Hubert Reusch, Tagelöhner Edmund Grün, Ackerer Adam Pelzer, Fuhrmann Heinrich Ohrem und Tagelöhner Gerhard Trimborn. Der Angeklagte Kollejan ist mittlerweile gestorben. Sämmtliche Angeklagte bestritten, ein Messer gebraucht zu haben; hingegen gab einer der als Zeugen vernommenen Brauknechte zu, daß er, nachdem er durch einen Knüttelhieb zu Boden gestreckt worden, wieder aufgesprungen sei, zum Messer gegriffen und zur Abwehr um sich geschlagen habe; ob er jemand getroffen, könne er nicht sagen. Die Verhandlung endete mit der Verurtheilung des Grubenarbeiters Hubert Reusch zu sechs Monaten Gefäogniß; die andern Angeklagten erhielten Gefäognißstrafen von je drei Monaten.-- Von der Anklage der fahreässigen Körperverletzung wurde ein hiesiger Gas- und Wasser-Installateur freigesprochen. Der Angeklagte betrat am 14. April mit einer brennenden Lampe ein an der Ehrenstrße belegenes Geschäfts-Local, in dessen Nebenraum er mit der Ausführung von Arbeiten beschäftigt war. In diesem Geschäfts-Local hatte sich ausgeströmtes Gas angesammelt, welches durch die Lampe zur Explosion gebracht wurde. Der Installateur und ein im Zimmer anwesendes Fräulein, desgleichen eine am Hause vorübergehende Dame, wurden durch die Explosion verletzt, letztere durch Scherben der zersplitterten Fensterscheibe. Das Gericht kam auf Grund der Beweiserhebung zu der Ansicht, daß der Angeklagte allerdings als Fachmann leichtsinnig gehandelt habe, aber nicht habe voraussehen können, daß gerade eine Explosion erfolgen würde.-- Eine Ehefrau, Kath. Nettesheim von hier, welche bereits früher wegen Kuppelei be straft worden war, sollte ohne Erlaubnisß der Behörde und ohne vor herige Anmeldung zur Gewerbesteuer das Schankgewerbe betrieben haben, wurde jedoch von dieser Beschuldigung freigesprochen.-- Der 20 Jahre alte Mechaniker Joseph Meiger aus Nippes benutzte seine Stellung als Gehülfe in einer Anstalt für elektrische Anlagen dazu, um in den Häusern, wo er im Auftrage seines Principals beschäftigt war, Liebstähle auszufuühren. Der gefährliche Bursche erhielt wegen drei schweren, einen versuchten schweren und drei einfachen Liebstählen eine Gefäognißstrafe von 15 Monaten.-- Ein Sattler aus Linz a. d. Donau, welcher hierselbst am 9. November gebettelt haben soll, und nach seiner Festnahme einen Schutzmann durch Schimpfworte beleidigte, wurde wegen Beamtenbeleidigung zu drei Wochen Gefäogniß, wegen Betteln zu vier Wochen Haft und zur Ueberweisung an die Landespolizei-Behörde verurtheilt.-- Zwei"schwere Jungen", der Posamentirer Oscar Binner aus Breslau und der Tagelöhner Mathias Breuer von hier, beide wiederholt, zuletzt wegen schweren Diebstahls mit fünf Jahren Gefäogniß vorbestraft, wurden zu je acht Jahren Zuchthaus, zehn Jahren Ehrverlust und zur Stellung unter Polizei-Aufsicht verurtheilt. Sie hatten gemeinsam am 21. November in der Follerstrße einen Diebstahl verübt, wobei sie sich falscher Schlüssel bedienten. Acht Monate Gefäogniß wurden einem Tagelöhner aus Deutz zuerkannt, weil er am 11. September zu Kalk zwei Fabrikarbeiter mit einem Messer mißhandelt hatte.-- Der vorbestraft Hypotheken- und Immobilien-Makler Karl Fuchs von hier, welcher 1894 einen Wechsel über 400 M. mit dem falschen Accept eines Solinger Bau-Unternehmers versah und sich darauf von einem hiesigen Bau-Unternehmer etwa 150 M. geben ließ, wurde wegen schwerer Urkundenälschung und Betrug zu neun Monaten Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Verbot des Schießens in der Neujahrs-Nacht wird von der Königl. Polizei-Direction mit dem Hinaufügen in Erinnerung gebracht, daß nicht allein das Schießen auf öffentlichen Plätzen und Straßen, sondern auch auf Privatgrundstücken verboten und strafbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>werden in unserm Bureau ausgegeben, woselbst auch die nähern * Bedingungen zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
