<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352682</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Brüsselerstraße in einem Manſardenzimmer Feuer, welches auch den Dachstuhl ergriff, von der Feuerwehr indeß bald unterdruückt wurde. Die Aufräumungsarbeiten nahmen längere Zeit in Anspruch. Schöffengericht. Ein Agent hatte ein Agentur-Geschäft übernommen und weitergeührt, ohne der Behörde hiervon vorschriftsäßig Mittheilung zu machen. Das Urtheil lautete auf 1 M. Geldhuße.-- Ein Radfahrer wurde in eine Geldstrafe von 1 M. genommen, weil er in der Dunkelheit mit unbeleuchtete Rad durch die Stadt fuhr. Auf seine Einrede, der Sturm hätte seine Laterne ausgeweht, bemerkte der Präsident, daß dann der Radfahrer hätte absteigen und das Rad führen müssen.-- Ein Stuckaturer aus Lindenthal, z. Z. in Haft, ist angeklagt, in der Nacht vom 25.--26. October 1896 auf der Dürenerstraße einen Fuhrknecht mittels eines Messers an einem Arm verletzt zu haben. Der behandelnde Arzt erklärte, daß bei dem Verletzten eine dauernde Arbeitsundähigkeit von 20 pCt. eingetreten sei und das Armgelenk steif bleibe. Das Gericht erklärte sich für unluständig und verwies die Sache an die Strafkammer.-- Mehrere Personen erhielten wegen unentschuldigten Schulversäomniß ihrer Kinder Geldstrafen von 50 Pfg. bis 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Carneval. Die Rolle des Prinzen Carneval hat Hr. Scholten, früher Lientenant im 16. Infanterie-Regiment, jetzt Theilhaber der Hopfenhandlung Karl Balthazar, Albertusstrße 37 hierselbst, übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Auf eine fünfundzwanzigährige Dienstzeit im Hause der Familie Wwe. Hermann Essingh konnte am 15. d. M. Rettchen Bergmeister zurückblicken, die aus diesem Anlaß von der Familie durch sinnige Geschenke und ein ihr zu Ehren veranstaltetes Festessen ausgezeichnet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die Kosten des Kölner Hauptbahrhofes und der Umgestaltung der Bahn-Anlagen innerhalb des Feſtungsgebietes der Stadt Köln gibt der jüngst dem Abgeordnetenhause vorgelegte Bericht über die Bau-Ausführungen und Beschaffungen der Eisenbahn-Verwaltung folgende Auskunft:"Außer dem 1892 bewilligten Credit zur Beitrag der Stadt Köln zu den Baukosten mit 500.000., so daß die gesammten Baumittel 31.900,000 M. betragen. Verausgabt waren bis Ende September 1896 31,014,141 M. Der verbliebene Bestand von 885,859 M. wird zur Fertigstellung des Baues voraussichtlich ausreichen. An Erlösen aus der Veräußerung solcher Grundstücke, welche durch die Umgestaltung der Bahn-Anlagen entbehrlich geworden sind, wurden bis Ende September 1896 2,312,020 M. vereinnahmt. Zur Vollendung des Baues erübrigt noch die Herstellung einiger Nebenanlagen, von denen die Ueberdachung der Bahnsteige für die rechtsrheinischen Züge, ein Uebernachtungsgebäude und eine Verbindung zwischen den beiden Theilen des Betriebsbahnhofes hervorzuheben sind." Hiernach scheint die Ueberdachung der Bahnsteige für die rechtsrheinischen Züge beschlossene Sache zu sein. Zu der"Vollendung des Baues" gehört diese Arbeit keinesfalls; vielmehr ist sie ein Flickwerk, welches die einheitliche Wirkung der mächtigen Bahnsteighalle sehr beeintraächtigen wird, ganz abgesehen davon, daß das Anhängel bedenklich nahe an das Domchor herausückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürgerhospital ein Kind aufgenommen, welches eine Treppe heruntergefallen war und dabei ein Aermchen gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
