<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt Theater. Heute: 93. Ab, Bf, Dax Stiftungs fest. Schwank in 3 Aufzügen von G. v. Moser. Der#.--," in" Acten. Musik von C van Betho Florestan: Kammeränger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vershead, utäht vochzse Lei Gerd, vre, Hesis de auch en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause i junger Mann ausgenommen, welcher auf der Straße gefallen und zwei Rippenbrüche erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 14.Dec.96. Am hiesigen Bahnhof sprang heute Morgen ein Arbeiter aus Widdersdorf, ehe der Zug hielt, vom Trittbrett, wobei er so englücklich unter die Räder gerieth, daß ein Bein überfahren und an dem andern ein Fuß verletzt wurde. Nachdem ihm ein Nothverband angelegt war, wurde der Verungluückte zum Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Conservatorium der Musik hielt vorgestern Mittag im Schulgenäude an der Wolfsstrße seine General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Geheimrath Rob. Schnitzler, erstattete den Geschäftsbericht, nach welchem die Anstalt im vergangenen Schuljahre ihre bisher höchste Schülkerzahl erreichte. Dieselbe betrug 436(gegen 413 im Vorjahre). Hiervon besuchten 295 die erste Abtheilung, 64 die Vorbereitungs- und Neben-Klassen, 35 das Seminar; 42 waren Hospitanten. 13 Schüler waren im Genuß von Stipendien, 21 von ganzen, 25 von halben Freistellen; 13 Freistellen waren für Blas-Instrumente, Cello und Contrabaßß vergeben. Von den Schülern waren 341 aus Rheinland und Westfalen, 52 aus dem übrigen Deutschland, 18 aus England, 6 aus der Schweiz, 5 aus Holland und je 3 aus Frank reich und America, je 2 aus Oesterreich und Rußland und je 1 aus Luxemburg, Portugal, Ostindien und Australien. Planäßig wurde wöchentlich in 591 Stunden durch 40 Lehrer in 38 Lehrtächern Unterricht ertheilt. Dem Lehrer-Collegium wurden zu Anfang des Schuljahres zwei seiner trefflichen Mitglieder durch den Tod entrissen: Kg. Musik-Director Merkte starb im September, Prof. G. Jensen im November v. I. Ersterer war seit October 1869 Lehrer fur Clapier, letz; terer seit October 1872 Lehrer für Theorie. Prof. B. Stolzenberg. seit April 1885 Lehrer für Sologesang, siedelte im April d.., und Albert Eigenschütz, seit October 1883 Lehrer für Clavier, am Schlusse des Schuljahres nach Berlin über. Als Lehrer traten in das Conservatorium ein: im September v. J. Concertmeister Wilh. Seibert aus Wiesbaden, William Days aus Wiesbaden für Clavier und Prof. Arno Leffel für Instrumentallehre, im April d. Freiburg für Sologesang, Fedor Berger aus Breslau für Clavier, Franz Bösche aus Berlin für Theorie, am 15. September d. J. Max van de Sand aus Berlin, Fritz Schousboe aus Genf, beide für Clavier. Von den beiden aus freiwilligen Geschenken durch den Orgelbauer W. Sauer in Frankfurt a. d. Oder ausgeführten Orgeln ist die kleinere für den Saal des Conservatoriums bestimmte beim Beginn des Schuljahres, die große für den Gürzenichsaal bestimmte im Januar J. im siebenten Gürzenich- Concert vorgefuührt worden. Die aussteller 10 scheidenden Vorstands-Mitglieder Herren Wilhelm Bitter, Freiherr v. Oppenheim wurden wiedergebählt und an Stelle des durch den Tod ausgeschiedenen Hern Karl Farina Herr Wilhelm Heyer negewählt. Zu Rechnungsrüfern wurden ernannt die Herren Regierungs-Assessor Dr. Curtius, Albert Heimann und Wilhelm v. Recklinghausen jun. Der Kassen-Bericht über das Betriebsjahr vom 1. October 1895 bis 30. September 1896 wurde durch den Schatzmeister Herrn Commercienrath Robert Heuser vorgetragen und nebst der Aufstellung über das Vermögen und die Schulden des Conservatoriums näher erläutert. Die Versammlung, an welcher auch die von der Stadtverordneten-Versammlung statutenäßig entsandten Vertreter theilnahmen, ertheilte dann auf Grund des Prüfungs-Berichts die Entlastung fü die Rechnungs-Periode vom 1. October 1894 bis 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein bezw. die dem örtlichen Verwaltungsrath Köln unterstehenden Conferenzen hielten dieser Tage die Generalversammlung im großen Saale des Gesellenhospizes ab. Herr Landgerichts-Director Reichensperger erstattete den Geschäftsbericht. In ämmtlichen 29 Pfarrbezirke der Stadt bestehen nunmehr Vincenz- Conferenzen, ferner eine für verwahrloste Knaben, welche das ganze Stadtgebiet umfaßt. Die Zahl der Mitglieder betrug am 1. December d. J. 370, die der Theilnehmer 1783. Regelmäßige Unterstützung empfingen 579 arme Familien. In den Sitzungen der Conferenzen wurden 7197., im Ganzen 38,948 M. vereinnahmt und 27,821 verausgabt. Während in den Conferenzen von Ehrenfeld und des Herz Jeſu-Rectorat-Bezirks ein erfreuliches Wachsen der Antheilnahme der Bürgerschaft zu verzeichnen war, hat die Conferenz von St. Severin durch die neue Pfarreintheilung erheblich eingebüßt und schloß das Jahr 1895/96 zum ersten Male mit einem Deficit; dabei ist gerade in St. Severin dem Vincenz-Verein eine grope Aufgabe zugewiesen. In den Conferenzen von Deutz und Kalk hat die Noth auch zugenommen, wogegen die Bereitwilligkeit zu helfen leider nachgelassen hat. Im allgemeinen macht sich immer mehr der Mangel au jüngern Kräften bemerkbar, weshalb der Vorsitzende am Schlusse gewisser interessanten Ausführungen nochmals die herzliche Bitte an die Versammlung richtete, neue Mitglieder für den Verein zu werben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>eder Deutsch-Italien. Wein-Imp.-Gesellschaft sind allgemeln anerkannt vorzügliche Tischweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
