<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Für die kommende Woche sted. wie wir bereits angefündigt haben, zwei Sitzungen, auf Donnersund zwar sind die wesentlichen Punkte der Tagesordnung der öffentlichen Sitzungen: Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeinde-Angelegenheiten, sowie Etatsbera- thung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern. Außeadem steht wieder auf der Tagesordnung der geheimen Sitzung die Vorlage Das Fest-Comite für den dieseährigen Carneval hielt am Freitag-Abend im Krystallpalast seine erste große Maskensitzung ab. zu welcher die Vorstände der hiesigen größern Carnevals-Gesellschaften vollzählig erschienen waren. Der Alterseräsident, Hr. Wilde, eröffnete die Sitzung und gab eine kurze Uebersicht über die an dem großen Maskenzuge betheiligten Gesellschaften, an welche er auf Grund seiner langeährigen Erfahrungen eine Reihe von wohlberechtigten Wunschen über das Verhalten während des Zuges, namentlich üver Maß und Ziel im Rauchen und Trinken usw. knüpfte. Hr. Karl Wirts gab dann folgende Uebersicht über die Reihenfolge des großen Maskenzuges: 1. Zugührer, Bauner- und Kranzträger, 2. Musikcorps der Funkenartillerie(beritten), 3. Generalstab der Funken-Artillerie, 4. die Funkenartillerie mit Geschützen, 5. Wagen: Die Falkenburg, erstürmt von der Funken-Artillerie, 6. Reiter mit dem Fehdehandschuh und dem Karnickel,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>das angefangen hat, 7. Wagen: Die in der Schlacht erbeuteten Gegennände(Kleine Carnevals-Gesellschaft), 8. Musikcorps: Bauerncapelle, Vorreiter: Bühnenünstler, 10. Wagen: Theater Iwan Mrhaelo#wich(Geselschaft Kuventsmöhne, 11. Wagen: Thespiskarren, 12. Vor Weiter: Goldschmiede, Münzmeister usw., 13. Wagen: Münze zur wer #wellung von Medaillen und Siegesthalern(Gesellschaft Eintracht), 14. Vorreiter, 15. Wagen: Griesgram inbornirt in der Weckschnapp(Alaaf ##öllen), 16. Musikcorps: Chinesen, 17. Vorreiter: Mandarinen, 18. Wagen: Chinesische Gesandtschaft Li Hung-Tschang(Kölner Große Carnevals-Geselschaft), 19. Vorreiter: Gesandte aller Nitionen, 20. #Wagen: Hotel International zum Goldhügel(Gesellschaft Eifel), 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferde, 34. Das Schützencorps, 35. Wagen: Der Schützen Siegessen (Gesellschaft Greesberger, 36. Berittene Standartenträger, 37. Musik##corps: Wappenträger zu Pferde, 38. Vorreiter: Rathsherren, Wagen: Ter erste Bürgermeister der freien Reichsstadt Köln und seine Nebenbeigeordnete, Vorreiter: Bannerherren und Bürger, Fußgruppe: Lanzknechte, Fahnen- und Kranzträger, Kölner Bauer und Jungfrau zu Pierde, Fußgruppe: Die 22 Gaffeln, Gerlach mit dem Verbundbriefe, Gaffelschreiber, Zunftmeister, 39. Wagen: Das Siegesbankett der Zünfte auf dem Gür wenich(38--39 Gesellschaft Narrenzunft), 40. Vorreiter: Küfer und Winzer, 41. Die Secikellerei des Prinzen(Gesellschaft Närrische Genossenschaft), 42. Musikcorps: Winzer, 43. Berittene Standartenträger, Reitertrupp:: Die deutschen Farben, Vorreiter des Königs Wein, Wagen: König Wein(Carnevalistischer Reichstag), 44. Vorreiter: Theater-Enthusiasten, 45. Wagen: Heilanstalt für Grieserämige(Carne valistischer Stadtrath), 46. Musikcorps: Alteönische Bürger, 47. Fuß Fahrende Sänger(Gesang-Verein Germania), 48. Vorreiter: Gott dem Herrn über Leben und Tod hat es gefallen, meine liebe Tochter, meine gute Schwester, die wohlachtbare Jungfrau am Freitag den 5. Februar 1897, Morgens.3 Uhr, nach längerm. mit großer Geduld ertragene Leiden, oftmals gestärkt mit den Heilsmitteln der katholischen Kirche, sanft und goilernren besseres Jenseits im Alter von 43 Jahren und 3 Monaten zu sich Die Beerdigung findet statt Montag, Morgens 1/2 9 Uhr, vom sterbehause Hauptstrße 257 aus; gleich darauf die feierlichen Behufs Vornahme der Neuwahl sämmtlicher Vertreter diesseitiger Kasse werden die bei derselben versicherungspflichtigen Mitglieder, sowohl wie deren Arbeitgeber, zu der am Sonntag den 14. Februar er. Vormittags und zwar um 10--11 Uhr für die Arbeitnehmer und um 11--12 Uhr für die Arbeitgeber im Saale des Wirthen Theodor Lärsch, hier, Neußertraße 295, stattfindenden Wahlberechtigt und wahlbar sind nur(oich Kassenmitglieder, welche großjährig und sich im Besitze der bürgerlichen Ehrenrechte befinden. n Der Dachdecker u. Bauklempnermeister, Hahnenstrßze boven allen Steden schon(46--49 Große Kölner Carnevals-Gesell schaft), 50. Reiter: Wimpel- und Kranzträger, 51. Senatoren der Stadt Köln zu Pferde(Alt-Cöllen), 52. Musikcorps des Prinzen Carneval Pferde, 53. Wagen: Die beiden Präsidenten des Fest-Comite's, 54. Ehrengarde des Prinzen, 55. Wagen des Prinzen Cameval(Vereinigte Dinstags-Ballgesellschaften), 56. Reiter-Cavalcade, 57. Wagen: Musterung- und Aushebungs-Commission für 1898, 58. Viel Volk. Eingeschoben werden noch au passender Stelle folgende Nummern, deren Veranstalter sich im Laufe der Sitzung meldeten: Hanswurstliche Küche(Gesellschaft Närrische Kochkunstier), Hanswurstliche Seegard (Kölner Funken-Marine), Hanswurstlicher Dampfer"Clara" mit dem gefangenen Klüngel an Bord(Gesellschaft Närrische Süd'ester), Seeente zu Fuß(Familienkreis Mailöach.). Der große Maskenzug enthält 18 Musikcorps. Am Samstag den 27. Februar findet Abends eine Serenade beim Prinzen Corneral statt; der sonst übliche Fackelzug, sowie auch die Sonntags veranstaltete Kappenfahrt fallen wegen vielfacher Uebergriffe aus. Der Zug ist, wie Hr. Präsident Wilcke auf Anfrage erklärte, für 30,000 M. versichert. Auch die auf den Wagen usw. Theilnehmenden, sowie die ganze Veranstaltung ist bezüglich der Haftpflicht versichert. Der große Maskenzug wird folgende Straßen passiren: Neumarkt links, Laach, Apostelnkloster, Neumarkt rechts, Schildergasse, Hohestrße links, Obenmarspforten, Marsplatz, Altenmarkt rund, Unter Käster, Heumarkt 30 Minuten Pause), Salzbüchel, Malumühle, Mühlenbach, Hohepforte, Hohestrße bis Wallrafsplatz, Rechtschule, Drususgasse, Breitestrße, Ehrenstrße, Hohenzollern-Ring, Rudolphsplatz, Schluß. Der Zug wird somit wieder einen Theil der Neustadt berühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
