<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352689</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s Der Carneval erlitt auch am Dinstag trotz der wiederholen Niederschlaäge keine Einbuße, und als am Nachmittage der Himmel sich aufklaärte, griff die heiterste Stimmung Platz. Auf den Haupt straßen wogte es gegen Abend in dichtem Gedränge auf und ab. Originelle Maskeraden suchte man allerdings vergebens auf den Straßen; dieselben ziehen sich immer mehr in die geschlossenen Kostüfeste zurück. Einen prächtigen Anblick gewährte am Abend der Gürzenich, wo die vereinigten Dinstags-Gesellschaften ihr Maskenfest veranstalteten. Es war das letzte officielle Ti das gegen den Griesgram ausgefochten wurde. Es schien, a alles, was die rheinische Metropole an anmuthigen Mädchen und Frauen-Gestalten in sich birgt, hier noch ein Mal zum letzten Male sich ein Stelldichein gegeben habe. Das war ein fröhliches Leben und Treiben, wie es nur am Rheine zu finden ist. Vier Musik-Capellen, im Börsensaale die 65er in den kleidsamen Funken-Kostümen, spielten unablaässig zum Tanzen auf. Ja, wenn das noch möglich gewesen wäre! Gar manches hübsche Paar mühte für einige Minuten sich ab, einen regelrechten Walzer oder eine Polka-Mazurka anzusetzen; aber dann fuhr auch das Schicksal in Gestalt einiger übermüthiger Clowns oder anderer Maskengruppen dazwischen, und es blieb beim gemüthlichen Schenkeln. Da der Reinertrag dieses Festes den Armen und Hülfs bedürftigen der Stadt zufliesßt, kann man mit dem glänzenden Verlauf dieser letzten carnevalistische Veranstaltung großen Stiles in doppelter Hinsicht zufrieden sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>dne Einnahmen auf dem Neumarkt zur Besichtigung des Rosenmontagszuges betrugen 9380 M gegen 7578 M. im Vorjahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie man ehemals in Köln den Carneval beschlossß Hatte man sich an den drei Faschingstagen ausgetobt, dann holte sich am Mittwoch jeder sein Aschenkrenz. Gegen Mittag tummelten sich die Bäckerburschen mit weißbehangenen Schüsseln mit warmen"solchen" Schößchen, eine Art Semmel, in den Straßen umher, dieselben ihren Kunden zu bringen, da nach uraltem Brauche in den köluischen Familien am Aschermittwoch warme Schößchen zu Mittag gespeist und sonst bis zum Abend gefastet wurde. In vielen Familien bestand das Abendessen dann aus Sauerkraut und Häringen. Nach altem Fest gebrauch, der sich übrigens noch im südlichen Deutschland lange erhal ten hat, wurde am Aschermittwoch die Fastnacht begraben. Mit förm zu mäßidem Zinsfußß auf erste Hypotheken angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorträge über religioöse und sociale Themata wird in der h. Fastenzeit der Katholische Volksverein zu Köln veranstalten. Dieselben sollen an jedem Montag der h. Fastenzeit. Abends 1/2 29 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes bei freiem Eintritt statt finden, und werden dazu außer den Mitgliedern des Katholischen Volksvereins auch alle katholischen Mitürger eingeladen werden. Aehnliche Vorträge sind vor einer Reihe von Jahren im Pinseau veranstaltet worden und erfreuten sich lebhaftester Theilnahme seitens der katholischen Bürgerschaft. Es ist deshalb zu hoffen und zu erwarten, daß auch diese dankenswerthe Veranstaltung des rührigen Vereins lebhaften Anklang unter den Kölner Katholiken finden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Arbeits-Jubiläum. Am 1. März waren 25 Jahre verflossen, daß Hr. Jos. Klein ununterbrochen als Packmeister bei der Firma Marx&amp; Stern hier thätig ist. Seitens der Principale und der Angestellten der Firma wurden aus diesem Anlaß dem Gefeierten werthvolle Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger Hospital en Mädchen Aufnahme, welches gefallen war und einen Armbruch er litten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
