<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem General-Director Johann Nepomuk Heide mann hierselbst ist der Charakter als Commercienrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Giri rannt wurden: I. M. Jansen, Kaplan an St. Martin hierselbst, zum Rector am hiesigen Augusta-Hospital und Seelsorger im Jnvalidenhause; P. R. H. Aeger, Rector in Götzenkirchen, Pfarrei Hemmersbach, zum Kaplan an St. Martin hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutz, 20.Dec.96. Ein zwölfeähriger Knabe, welcher auf dem Schnellert in Deutz die Eisdecke betrat, brach durch und wurde von einem Schutzmanne vom Tode des Ertrinkens gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband reisender Kaufleute Deutschlands(Section Köln) feierte am Samstag-Abend unter zahlreicher Theilnahme hiesiger und auswärtiger Mitglieder im großen Saale der Lese-Gesellschaft sein achtes Stiftungsfest. Dasselbe begann mit einem vorzüglich zubereiteten Festmahl, das mit einem von Hrn. Christmann vorgetragenen Prolog eingeleitet wurde. Der Vorsitzende, Hr. Hoppe, hieß die Ehrenäste, Mitglieder und Damen, welch' letztere sehr zahlreich erschienen waren, in herzlichen Worten willkommen. Hr. Breuer feierte in launiger Weise die Frauen als eine der besten Stützen der Section. Hr. Junfermann verbreitete sich in längerer Rede über den Verband reisender Kaufleute. Vor zwölf Jahren sei letzterer von mehrern beherzten Männern in's Leben gerufen worden. Vieles sei bis heute nicht bloß im Interesse des Verbandes, sondern des gesammten Kaufmannsstandes erreicht worden. In materieller Hinsicht habe der Verband stets nach Kräften für seine Mitglieder bzw. in der Füsorge für ihre Hinterbliebenen gearbeitet. Der Unterstützungsfonds für Wittwen und Waisen, deren heute über 100 eine jährliche Rente empfangen, beträgt rund 500,000., der allgemeine Unterstützungsfonds 210,000., der Fonds für Altersversorgung 100,000., Kriegsunterstützungsfonds 10,000 M Ausgezahlt wurden bis Ende November an Krankenunterstützungen 70.000 ., Begräbinßgelder 40,000., Nothstandsunterstützungen 7000., Wittwen- und Waisen-Renten(seit drei Jahren) 24,000 M. Mit den ersten Unfall- und Lebensversicherungs-Gesellschaften sind vortheilhafte Verträge gethätigt worden. Bei solchen Fortschritten sind, wie der Redner ausführte, die idealen Bestrebungen des Verbandes nach außen hin allgemein anerkannt worden und haben sich zahlreiche Handelskammern industrielle Werke und Großkaufleute als stiftende oder außserordentliche Mitglieder dem Verbande angeschlossen. Die Zahl der erstern beträgt 11, die der letztern 485, während die Zahl der ordentlichen Mitglieder 7154 beträgt, eine Zahl, die mit Rücksicht auf die großen Vortheile des Verbandes wenigstens doppelt so groß sein müßte. Das Hoch auf das fröhliche Wachsen und Gedeihen des Verbandes fand bei der Versammlung ein begeistertes Echo, ebenso wie die daran anschrießende Mittheilung, daß die Herren Otto Münter, Heinr. Jos. Du Mont, Heinr. Nimmerfell, Commercienrath Heidemann und Geh. Rath Michels dem Verbande als außserordentliche Mitglieder beigetreten sind. Musikvorträge und Liederspenden der Herren Silberstein, Widuwild, gemeinschaftliche Lieder wechselten in bunter Reihenfolge und schufen eine echt rheinische fröhliche Stimmung. Selbstredend war auch für den Humor bestens gesorgt, und der Bassist Cornelius Mathias mit seinem famosen Capellmeister boten eine Leistung, die Stürme des Beifalls entfesselten. Eine Polonaise brachte den Damen wunderschoöne Ueberraschungen. So nahm das Fest einen in jeder Beziehung prächtigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ermäßigung der Fernsprechgebähren. Vom 1. Jannar 1907 ab wird im Sprachverkehr zwischen zwei verschiedenen Stadt-Fernprecheinrichtungen des Reichs Posse und Telegraphen- Gebietes, deren Haupt-Vermittelungsanſtalten in der Luftlinie nicht mehr als füngig Kilometer von einander entfernt sind, die Gebühr für ein gewöhnliches Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten auf 25 Pfg. ermäßigt. Bei größern Entfernungen beträgt die Gebühr wie bisher 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
