<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bickendorf, 21.Dec.9d. Im Saale des Hrn. Joh. Zimmer mann fand gestern Abend eine Festversammlung statt, um das 25jährige Priester-Jubiläum des Hrn. Pfarrers Bruders zu begehen Herr Kaplan Weeger hieß die Erschienenen herzlich willkommen. Endlich sei der Tag gekommen, auf den die ganze Gemeinde seit Monaten geblickt: der Tag der 25jährigen priesterlichen Wirksamkeit des Hrn. Pfarrers. In einem Prolog schilderte Hr. Barth. Thomas den Lebenslauf des Hru. Pfarrers und sprach ihm den Dank der Gemeinde aus. Nachdem der Kirchen-Chor unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Rector Franzen, den Chor Heil, drei Mal Heill vorgetragen, hiel Hr. Maschinen-Fabricant Kopmann die Begrüßungs-Ansprache an den Jubilar. Er schilderte dann zunächst die Erhabenheit des Priesterstandes und hob die Verdienste des Gefeierten in gebührender Weise hervor. Namens der Gemeinde gab er das Versprechen unverbruüchlicher Treue gegen die Kirche und überreichte als Zeichen des Dankes einen prachtvollen Kelch, hieran den Wunsch knüpfend, daß der Herr Jubilar noch lange Jahre in ungetruübter Geistesfrische zum Wohle der Gemeind wirken möge. In ein auf den Gefeierten ausgebrachtes Hoch stimmten die Versammelten begeistert ein. Hr. Rector Franzen dankte dem Jubilar im Namen der Jugend. Der Jubeltag sei ein Tag der Freude, des Dankes und der frommen Wünsche. Auch der Jubilar habe in seinem L ben gute und böse Tage gehabt; aber die Hand des Allerhöchsten habe sichtlich auf ihm geruht und seine Wege geleitet. Mit großer Pflichttreue habe der Herr Pfarrer die Schritte der heranwachsen den Jugend überwacht; er habe sie stets zum Besuche des Gottesdienstes und zum Empfange der Sacramente angehalten. Der Herr Jubilar sei aber auch selbst stets ein leuchtendes Beispiel großer Pflichtreue. So groß wie die Verdienste des Gefeierten seien, eben so groß müsse auch der Dank der Gemeinde sein. Zum Schluß sprach Redner den Wunsch aus, daß der Herr Jubilar noch viele Jahre zum Segen der Gemeinde wirken möge. Nachdem der Gesang-Chor des Katheltschen Arbeiter-Vereins Grüß Gott gesungen, erhielt der Vice-Präse: des Katholischen Arbeiter-Vereins das Wort. Der schöne Tag, auf den man sich so lange gefreut, sei endlich erschienen. Es sei ein Tag des Dankes gegen Gott und ein Tag der Ehrung gegen den Jubilar. Vor sieben Jahren habe der Herr Pfarrer, einem Rufe des Erzbischofs folgend, die verwaiste Pfarre Bickendorf übernommen und während dieser sieben Jahre habe er vieles erreicht und recht segensreich seines priesterlichen Amtes gewaltet. Redner erinnert an die Gründung des Vincenz-Vereins, ferner der Congregationen, die heute in dem Hrn. Vicar einen thatkraäftigen Leiter gefunden habe, des Müttervereins. Insbesondere sei er ein wahrer Arbeiterpriester, der nicht allein die Trug- und Lugschlüsse der Social-Demokraten aufdecke und die Arbeiter vor deren falschen Lehren warne, sondern auch Hand anlege, um die materiellen Bedürfnisse der Arbeiter zu bessern. So habe er im Arbeiter-Verein eine Sterbekasse, eine Zuschußßkasse und eine Unterstützungskasse in's Leben gerufen. Redner dankte schließlich dem Jubilar für alle Wohlthaten, die er der Gemeinde erwiesen und sprach den Wunsch aus, daß der Jubilar demnächst noch mit dem goldenen Kranz geschückt werden möge. Nachdem alsdann der Kirchen-Chor Wir grüßen dich gesungen, brachte Herr Religionslehrer Professor Ehlen aus Köln ein Hoch auf den hochw. Herrn Erzbischof Philippus aus. Der Herr Jubilar führte in seiner Antwort etwa folgendes aus: Als er die erste Kunde erhalten, daß seine Gemeinde sein 25jähriges Priester-Jubiläum festlich begehen wolle, habe er ein Widerstreben gefunden; aber schließlich habe er sich doch fügen müssen. Wenn er daran denke, wie heute die Gemeinde seiner in der Kirche gedacht und wie viel sie für ihn gethan, dann müsse er sagen, die Gemeinde habe doch das Rechte getroffen. Aber nicht für seine Person nehme er die Ehrungen in Anspruch, sondern für der Allerhöchsten und für das Priesterthum im allgemeinen. Wenn wir einen Blick auf dus Treiben der Welt werfen, dann finden wir, daß überall Verwirrung herrscht. Sollen wir in der Wissenschaft den Ruhepunkt finden, die sich außerhalb der Kirche stellt? Auch die Kunst, wenn sie außerhalb der Kirche liegt, sinkt hinab in den Schlamm der Gemeinheit. Vielerlei Volksbegluücker haben die Wohlfahrt des Volkes auf ihr Banner geschrieben; aber aus ist Lug und Trug. Das einzig wahre Glück finden wir nur in unserer h. katholischen Kirche. Das heutige Fest habe eine Gelegenheit geboten, um die treue Mitgliedschaft zur Kirche darzuthun. Redner dankte dann der Gemeinde für alles, was am heutigen Tage geschehen und auch für das prachtvolle kostbare Geschenk. Der Kelch sei das Symbol des Leidens. Wenn der Priester apostolisch wirke, dann gehe er den Weg des Leidens, und der Wee des Leidens sei der Weg zum Himmel. Redner gedachte auch de Kirchen-Vorstandes und der Gemeindevertretung, die stets nur das Bef der Gemeinde gewollt. Ferner sprach er dem Vincenz-Verein, Kirch chor und Gesangchor des Arbeiter-Vereins seinen Dank aus. Den Le personen dankte er, daß sie sich der Erziehung der Jugend im Si der Kirche gewidmet. Allen Pfarrkindern wünsche er geistiges irdisches Wohlergehen. Hr. Karl Weyers brachte Namens der Kra und Schwachen, die heute nicht erscheinen konnten, dem Jubilar Glückünsche dar. Hr. Amtsrichter Knie(früher Wissen) schilde Wirten de- Jubilars in Wissen und beglückünscht die Pfarre 9 dorf zu ihrem Pfarrer. Weiter sprachen noch die HH. Pfarrer lender(Köln), Pfarrer Schroder(Köln), früher Pfarrer in dorf, und der Pfarrer von Bockletünd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
