<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Der Regierungs-Assessor v. Lucius zu Hanau # ist bis auf weiteres dem Landrath des Landkreises Köln zur Hülfeleistung in den landräthlichen Geschäften zugetheilt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landgerichtsrath Lucken in Koblenz ist zum Landgerichts-Director in Köln ernannt Worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Böwilliger Feuernärm. In der Nacht von Montag auf Dinstag wurde die Feuerwehr böwilliger Weise nach dem Stadtgarten gerufen. Leider wurde der Thäter nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Kind Aufnahme, welches eine Treppe herbstürzte und einen Armbruch und Kopfverletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Es sind die bömischen Gefechts felder, auf denen im Sommer 1866 so blutig gerungen wurde, die für diese Woche dort ausgestellt sind. Alt und Jung, namentlich das Mi litai sowie die Krieger- und Veteranen-Vereine werden nicht versäumen, sich die denkwürdigen Orte zu beschauen, bei denen die Entscheidungs schlachten geschlagen wurden, und auch die vielen Heldengroäber in Augenschein nehmen, wo die braven Gefallenen der beiden Völker zur letzten Ruhe bestattet sind. Königsgraätz, Culum, Proclus, Sadowa, Gitschin, Horwitz, Eiderstedt, Trautenau, Nachod und wie die Schlacht felder alle heißen mögen, sieht man dort in naturwahren, bestgelunge nenen Aufnahmen, ebenso Schloß Harrach, das Hauptquartier des Kaisers Wilhelm I. Besonders gelungen sind die Ansichten von Prag, das im bömischen Kriege eine so große Rolle spielte. Außer dem Pa norma der Stadt des h. Nepomuk sieht man verschiedene Straßen Ansichten, die berühmte Moldau-Brücke, das Kaiser-Franz- und das Radetzki-Denkmal, sowie den Hradschin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Große Carnevals-Gesellschaft. In dem gestrigen Bericht über die jüngste Sitzung der Großen Carnevals-Gesellschaft ist durch ein Versehen der Nime des Redners ausgelassen, welcher als"eine unheimliche Gestalt sich in den Pocal schlich". Es war Herr"Cornelius Mathias", der wieder ein Mal eine seiner hervorragenden Leistungen auf dem Gebiete des drastischen Humors zum Besten gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Carnevalistischer Reichstag. Bei dem großen Anklang, den die beiden vorausgegangenen Sitzungen allerseits fanden, konnte es nicht ausbleiben, daß die am Montag-Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft abgehaltene Sitzung vom Präsidenten, Hru. Karl Giebmans, bei dichtbesetzten Hause eröffnet werden konnte. Nach der üblichen Begrüßung wurde der Juviaäummarsch des Reichstages mittels Phonograph aufgenommen und von diesem der gespannt lauschenden Narrenschaar ausgezeichnet wiedergegeben. Nach Verlesung des Protokolls der letzten Sitzung durch Hru. Hammerstein und Vortrag einiger reizenden Couplets, brachte Frl. Welter mit prächtiger Slimme die beiden Lieder: Ich sende diese Blumen dir und Wach' auf, du schöne Träumerin, zu Gehör. Auf den stürmischen Applaus mußte sie sich noch zu einer Zugabe verstehen. Hr. Flemm trat als Anwalt der Damen mit viel Geschick und Humor auf. Die Ersatz-Reserve von Dübbelsdorf betitelte sich die folgende Programm-Nummer, welche von vier Herren prächtig dargestellt wurde. Hr. Heister erzielte mit seiner Reisebeschreibung nach China vollen Erfolg. Auch die Couplets des Hru. Schmitz fanden begeisterten Anklang. Den Vogel schoß jedoch unbedingt Hr. Fischenich mit seinem Vortrag im Bauern-Dialekt über seine Reise nach der Passage zur Carmenaten-Ausstellung ab. Zum Dank wurde er vom Präsidenten mit dem Orden und der Senatorenütze ausgezeichnet. Hr. Heinen besang als Pseudo-Franzose den Krieg von 1870 in satirischer Weise. Die allseitige Anerkennung seines Vortrages verandaßte ihn zu weitern Zugaben. In vollendeter Weise trug Hr. Ferd. Frings eine Parodie auf das Lied: Och lev Grieche, lohß dich doch erweiche, vor. Hr. Senator Martin Reuter kam nun mit seinem unnachahmlichen Couplet über Colonia an die Reihe. Eine Zugabe: Deutsch, lateinisch und etwas italienisch, bildete den Schluß. Obgleich die einzelnen Piecen unter der vorzüglichen Leitung des humorvollen Präsidenten Schlag auf Schlag folgten, konnte das reichhaltige Programm nur zum Theil erledigt werden und mußten bedeutende Redner und Humoristen für die nächsten Sitzungen zurückstehen. Die prächtigen Lieder, von denen einige da capo verlangt wurden, waren von Frau Bertha Andreas und den Herren Knodt, Erven sen., Sievers und Grooten verfaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jahrgeldächtnissß. Gestern Morgen celebrirte Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Druckfehler. In dem gestrigen Artikel über die neuen Hafenund Werft-Anlagen ist in der 16. Zeile des zweiten Absatzes zu lesen: aus dem Vorlande, statt aus dem Verbande; ferner in der Zeile 20 des dritten Absatzes ausreichen, statt ausgeglichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Käln 10.Tan.97. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Kölner Liederkranz hielt am 15. ds. seine dieseährige ordentliche General-Versammlung ab. Nach dem Berichte des Cassirer beträgt das Vermögen M. 7323,53 Der Reiſefonds ist ans M. 2738,10 angewachsen. Der Verein zählte am Jahresschlusse 173 active und 466 inactive Mitglieder, zusammen 639. Beigetreten sind 20 active und 70 inactive Mitglieder. Der Liederkranz betheiligte sich mit 70 Sängern an dem fünften deutschen Bundesfest in Stuttgart und an dem Feste des Rheinischen Sängerbundes, welcher in.-Gladbach stattfand. Außeadem wurden zehn Festlichkeiten und eine Serenade auf dem Drachenfels gelegentlich der Anwesenheit des chinesischen Viceönigs veranstaltet. Für wohlthätige Zwecke wurden M. 2890,55 ersungen und zwar für die Herz-Jesukirche M 1044,90, für die St. Ursula-Kirche M. 470,50, für die Kirche St. Johann M. 716,10 und für die Bescheerung armer Schuldner M. 660,97. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Alb. Urbach, H. Pfeiffer, Otto Reden, Arn. Stauff und H. Röseler wurden sämmtlich wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Carnevals-Gefeltschaft Klapperstorch hielt am verflossenen Sonntag im Hotel-Restaurant zum Storch ihre vierte Sitzung ab, welche sehr zahlreich besucht war. Der Präsident, Herr Jean Reiner Faust, leitete die Sitzung vorzüglich, indem er mit seinen durch echten Humor und Witz gewürzten Reden die Liederdichter und Redner zu ehren wußte. Als Liederdichter glänzten die Herren Heinz, Schieffer, Paul Faust, Mengelberg, Brömser und Roggenfelder; namentlich fand das neue Carnevals-Lied:"Wir kommen ja nicht mehr zusammen, so jung und so glücklich wie heut", von Paul Faust, componur von Friedr. Ullrich, gropen Beifall. Herr Mengel, der Protokollsührer, sprach in ltiger Weise über die vorherige Sitzung. Nachdem dann perr Dahlhausen einen hübschen Prolog vorg tragen, sprach Herr Röhrig über"en Hroth durch die Meidung", welche ebenso gefiel, als die darauffolgenden Couplets des Herrn Kranthoff. Herr Höck zuvor wies durch seine Rede,"en Speiseweethschaff en der Spetz" nach, daß er auf dem Gebiete der Bedürfnissßfrage gut Bescheid wußte. Als sonstige Redner traten auf die Herren Marsfeld, Kneisel, Landmann, Martini, Odenthal, Riffarth und Weber. Die beiden letztgenannten Redner hielten ein prüchtiges Zwiegespräch über unsere städtischen Verhältnisse, welches große Auforderungen an die Lachmuskeln der ZuGroße Teutzer Carnevals-Gesellschaft. Die von frühern Jahren her(durch ihre schönen Feste rühmlichst bekannte Deutzer Carnevals Gesellschaft) ist unter dem Namen Große Deuter Carnevals Gesellschaft aus dem fast zweiährigen Schlafe geweckt worden. Viel fachen Wünschen entsprechend sollen zwei Damen-Comites veranstaltet werden und wird der Reinertrag den Armen zugewendet. Da die Leitung in bewährten Händen liegt, sind fröhliche Stunden in Aussicht zu stellen. Das erste Damen-Comite findet am 31. d. M. im Fürs Carnevals-Gesellschaft Eintracht. Mit Stolz kann die Gesellschaft auf ihr am Sonntag im großen Saale der Lese-Gesellschaft veranstaltetes Damen-Comite zurückblicken. Der große Saal war schon vor Beginn so dicht besetzt, daß die später kommenden auf der Galerie Platz suchen mußten. Mit gutem Humor eröffnete der Präsident, Hr. Hilberoth, die Sitzung mit einer die Damen ehrenden Ansprache. Als erster Redner bestieg Hr. Mähler den Pocal; er sprach in gewählten Versen den Damengruß und leitete von diesem Thema auf eine humoristische Behandlung der Handwerkerfrage über. Einem vorzüglichen Vortrag auf dem Piano(Lohengrin) des Hru. Meyer folgte Hr. Jensen, welcher als bevorzugter Freund der Gesellschaft im Kostüm den Postillon von Lonjumean vortrug. Hr. Henkel beschrieb mit Glück und durchschlagendem Erfolg, wie er beinahe Präsident einer großen Carnevals- Gesellschaft geworden wäre. Der Auftritt des Trio Kornblume wirkte erheiternd. Dann erzählte Hr. Jos. Pütz den Verlauf einer Sängerfahrt, worauf das Terzett Rheingold, unter Leitung des Hru. Strauß, ich ganz besondern Dank verdiente. Den Schluß machte Hr. Panter, der mit üüberraschender Zungenfertigkeit seine Erlebnisse als Geschäftsreisender zum besten gab. Als Liederdichter wurden die Herren Jos. Engelskirchen, Fröhlich, Heinr. Schmitz und Reichert lobend erwähnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
