<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International hat für diese Woche die Zarenreise nach Paris ausgestellt. An dem Auge des Beschauers gleiten in ununterbrochener Folge die großartigen Empfänge, Festlichkeiten und Fahrten vorüber, welche die Republik vom 6. bis 8. October v. J. zu Ehren des Zarenpaares veranstaltet hatte. Bei dieser Gelegenheit bekommt man einen großen Theil der Pariser Plätze und Straßen zu sehen, so den berühmten Concordienplatz mit der wogenden Volksmenge, den Verkehr an dem prächtigen Opernhaus und an dem Rathhaus. Von Paris begleitet man das Zarenpaar nach Versailles, wie zur Grundsteinlegung der Brücke Peter's., in das Boulogner Gehölz, und endlich nach dem beflaggten Ostbahnhof, von dem die Abfahrt erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fuhr ein schwerer Wagen in der Fleischmengergasse gegen einen Handwagen, wodurch derselbe nach einer beite geworfen wurde und gegen ein elfähriges Mädchen stieß, welches in eine Glasscheibe fiel. Das Mädchen erlitt hierbei Verletzungen am Kopf und den Armen und wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kann ich nicht für, es hat mir einer drauf getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>on.# Omesosnollstrockung sollen die im Grundbuche von Koln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>der Jugendlust!"Sag''mal Vater, wo ist denn dein liebes Töchterlein? Ich hab' sie den ganzen Abend noch nicht gesehen.""Oh, die schwimmt da wo herum; hoffentlich lebt sie noch! Komm', mein liebes Söhnchen, setz' dich was heran und unterhalte uns etwas. Trinkst ein Gläschen Wein mit und wartest, bis das Mädchen kommt!" Und ich kannte vordem weder Vater noch Mutter noch Tochter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>verzeihen Sie, Frau Königin Louise, daß ich Ihnen auf die Schleppe getreten habe; muß der nir drus mache!" Das Gewoge nimmt uns mit in den Isabellen-Saal. Nichts als vollbesetzte Tische, lachende Gesichter, pathetisch und ausgelassen suchtelnde Arme, knallende Pfropfen. Auch hier ist ein Musikcorps postirt. Allerdings konnte man hier von den zum Tanz lockend.n Tönen aus dem großen Saale keine Spur vernehmen. Weiter durch den großen Corridor. Ununterbrochen wird hier"Kölch Love" aufgeschellt, und mit marktschreiendem Aplomb unter die Leute gebracht. Da kommen zwei Mütheimer Bööcher" die Treppe herauf gefahren bzw. gewackelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
