<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 153. Ab.-Ist. Zum 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen die rasche Schnee-Abfuhr in großen Städten welche durch die starken Schneesälle des letzten Winters finanziell sich sehr bemerklich machte, spricht sich Dr. A. Krüche in der Aerztlichen Rundschau aus gesundheitlichen Rücksichten aus. Er betrachte ll#nd möglichst langes Oienonbleihen des Schuee's als Agchatt uns gerunbherrrichen Hncsichten sgiebigen Schneefall und möglichst langes Liegenbleiben des Schnee's als eine hygienische Wohlthat, weil ein reichlicher und fester Schnee allen sche Wöhlthal, Werr ein Vermischer Ane-- 4* Ruß und Staub und mit diesem alle Krankheitserreger aufnimmt, eine derbe und unschädlich am Boden liegende Decke bildet und der Lust Reinheit verleiht."Leider nur für eine erstaunlich kurze Zeit! Denn mit unheimlicher Geschwindigkeit-- freilich noch viel zu langsam für mit Unheimlicher Geschwindigkeit-- tterlich nig dier zu tunnsan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum wird von heute an, und zwar im Kreuzgang, eine Ausstellung von Original-Radirungen ausschrießlich deutscher Künstler zu sehen sein. Es sind selbständige Schöpfungen der Radir kunst, die bekanntlich in Deutschland auf einer hohen Stufe steht Unter den zahlreichen Nummern sind die besten Namen vertreten, wi man aus dem Kataloge entnehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Literarische Gesellschaft konnte als Ertrag aus der am 6. Februar veranstalteten Feier zu Gunsten des Simrock-Denkmals in Bonn dem Denkmal-Ausschusse die Summe von eintausend Mark übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sch Strafkasse nicht gebe abgehalten eine Geld cession ei 12 M. St "Man brauche niemals Chlorkalk oder Eau de Javelle sondern nur Sester's Kölner Rasenbleiche. Literkrug 40 Pfg. I. Sester. Altenmarkt 58, Tel. 2985. Deutz, Freiheitstr. 12., Tel. 14 gegangene Anfang a Damen 1 Dank für Singtöge meisterhaft die verdien schnapp, 1 hochpoetist in der ver Baer hat seine Hein konnte i holt mut gegangen er um M von Gut Pocal vei des Gaben Bürg gewidmet fein gear und das Karl Wi von Ala Humore gefreit. und Vor Local-Anzeiger Nr. 49 8 Donnerstag, 18. Februar 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>daß Hr. verrichteter idling in regungen eich käme, se ganz zu schem sind st Monate abgethan. und dazu schthaltung ite, welche ). Reuschel vesen, um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>erledigt übersehen. besondern vergleich zu der Privat- Veröffentbeiderseits Revision in auf Leistung 1896 verwerden auf schen Volksgarmond- i gegebenen anzeigentheil ick am Kopf bedienen. Eine solche Schlittenfahrt ist ganz lustig. In Deutschland und Oesterreich aber haben die Trambahnen das seltsame Privilegium, zurch Ausstreuen von Salz den Schnee über den Geleisen zu schmelzen und vermittels des salzigen Schlammes nicht nur das Leder unserer Schuhe, sondern auch die Füße unserer Hausthiere zu rumoren, und überdies die gesammte Menschheit zu Gunsten einer Dividende sparenden Minderheit eines gesundheitlichen Vortheils zu berauben. In kurzer Zeit sind durch Verschleppung des salzigen Schlammes auch der Fahrdamm und der Bürgersteig dieser von Schienen-Geleisen durchzogenen Straßen verschlammt, so daß wohl oder übel eine schleunige Räumung derselben erfolgen mutz. Aber was sich für diese Trambahnstraßen schickt, ist deswegen für andere Straßen nicht empfehlenswerth. Es steht thatsächlich fest, daß durch Druck der lockere Schnee aur 1/2 bis 1(je</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Den vierten Vortrag hielt am Montag-Abend Herr Kunstgewerbe-Museumsdirector Dr. v. Falke über die italienischen Majoliken der Renaissance. Eine reiche Anzahl von ausgestellten Abbildungen und eine Gruppe von echten italienischen Majoliken des 16. Jahrhunderts veranschaulichten die Ausführungen des Redners. Es befanden sich darunter Abbildungen von Stücken, welche auf der letzten Pariser Auction Spitzer vor vier Jahren Preise von 30,000 bis 50,000 Frcs. erzielt haben. Als erster Sammler und Beschreiber dieser Kostbarkeiten ist Göthe zu betrachten. In der That haben die italienischen Töpfer des 16. Jahrhunderts das höchste in ihrer Kunst erreicht, was mit den damaligen Mitteln erreicht werden konnte; ihre Erzeugnisse gehören auch heute noch zu den besten Leistungen europäischer Keramik. Die Majolika ist eine Art Fayence, aus Töpferthon hergestellt, welcher nach dem Brand eine Färbung erhält, die nicht zur unmittelbaren Grundlage für die Malerei geeignet erscheint. Der getrocknete Thongegenstand wurde deshalb in eine feine, in Wasser geschüttete Glasur-Masse getaucht, dann gemalt und daraufhin gebrannt, so daß alle Farben mit der Glasur dieselbe Leuchtkraft erhielten. Eine starke Farbigkeit war auch das Hauptziel der Italiener und die Bildeäßigkeit der Majoliken trat stark in den Vordergrund. Bedentend verfeinert wurden die Erzeugnisse, nachdem im Anfang des 15. Jahrhunderts Luca della Robbia zu Florenz die Bleiglasur durch diejenige mit Zinn ersetzte, die weiß und undurchsichtig war. Diese Neuerung machten sich zuerst die Töfereien zu Faenza zu Nutzen. Aber erst der allgemeine Kunstaufschwung, der sich mit dem Durchbruch der Renaissance entwickelte, hob auch die bis dahin ziemlich handwerksmaäßige Kunst der Majolika zu ihren künstlichen Leistungen. Hauptsächlich um 1510 zeigt die Majolika-Malerei eine Feinheit, wie sie niemals mehr erreicht worden ist. Als Muster dienen die besten Maler und Kupferstecher, besonders Raffael'sche Motive. Faenza, Urbino, Gubbio, Castel-Durante und Pesaro waren die Hauptorte der Kunstmajoliken, die nie zu Gebrauchszwecken dienten, sondern stets sich als Lurnswaaren darstellten. Päpuste, Cardinäle, die Häupter regierender Häuser in Italien, Finanzerößen und der Adel waren die hauptsächlichsten Abnehmer. Die Farben-Scala vergrößerte sich und hauptsächlich hütete man in der Fabrik zu Gubbio als Geheimnisß die Kunst einer prachtvollen zinnoberrothen Farbengebung. 1520--1530 überwiegen als Vorbilder Muster von persischem und chinesischem Charakter. Dann trat die Kunst in ihre dritte und letzte Periode: die der üüppigsten Blüthe der Renaissance. Die bisherige Ornamentik verschwindet, und die figürliche Darstellung gewinnt an Bedeutung. Aber gar bald, schon um 1570 hatten sich auch die Bilder überlebt, und im 17. Jahrhundert wendet sich die Kunst dem ostasiatischen Porzellan zu, dessen Eigenschaften die Majolika doch nicht zu erreichen vermochte. Um das Jahr 1600 begann der Niedergang der Majolika, die eben so rasch verschwand, wie sie emporgestiegen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 17. Fehr. Morgens 7 Uhr m.01--.13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
