<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352666</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die zarten Wangen glichen frischbethauten Rosenknospen, Thränen##spuren standen in den großen Augen, die einen trotzigen, beleidig##ten Ausdruck zeigten, als ersticke Groll den Schmerz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fra Bartolomeo vielleicht solcher Verkörperung engelgleicher Ideale,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>deren beschwingte Häupter sich um seine"Madonna della Miseri####cordia" drängten, und Generationen zur Bewunderung wurden. Der Finger der Zeit berührt zu leicht, zu fluchtig, als daß ein #Kinderantlitz schon dessen Spuren trüge. Und dennoch ist dieses Kind so verschieden von der rosigen runden Kinderwelt, wie ## Raphael's Engel von den strengen, ernsten Formen byzantinischer ## Mosaik oder Copan's Meisterwerken gemeißelten Steins. Wie es ####o da saß in des Mittags goldener Lichtülle, bot es den Typus Tsehlerloser, nahezu unirdische Schönheit. Der durchsichtigen, blüthen#haft angehauchten Gesichtsfarbe zartes Weiß wurde noch gehoben durch das üppige, dunkele Haar; die stahlblauen Augen, die seingeschwungenen Brauen, die langen Wimpern, die breite, verständige * Stirne gaben dem jungen Antlitz unnennbaren Reiz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Die Referendaren Dr. Simonis und Dr. Servatius sind zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt. In der Zeit vom 5. October bis 27. December 1896 gingen Gesuche um Zuweisung von Arbeitern ein von Arbeitgebern: in der Abtheilung der Männer 1156, in der Abtheilung der Frauen 1205, zusammen 2361. Die Zahl der gesuchten Arbeiter betrug: Männer 2039, Frauen 1259, zusammen 3298. Angebot(Neumeldungen von Arbeitſuchen den) stand folgendes gegenüber: Männer 2848, Frauen 969, zusammen 3817. In der Abtheilung der Männer war also ein Mehrangebot von 809 vorhanden, während in der der Frauen die Zahl der gesuchten Arbeitskraäfte um 290 überwog.(Die Nachfrage nach Dienstädchen, Köchinnen usw. ist dauernd größer als das Angebot.) Der Zugang an Arbeitssuchende erreichte den höchsten Stand(157) am"I. Decem. den niedrigsten(5) am 24. December, der Bestand der Arbeiiwüchtigen Humor für diesen Posten wir geschaffen en.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Sonntag-Morgen fiel ein etwa achtähriger Junge vor dem Machabäerthore von der Werftmauer in den Rhein. Herbeieilende Schiffer retteten denselben indeß aus dem nassen Elemente und brachten ihn zu seinen Eltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Großen Carnevals Gesellschaft ging's gestern wieder hoch her. Mit dem Liede: Auf der Eisenbahn von Senator Weißweiler steuerte die närrische Schaar sofort in das richtige carnevalistische Fahrwasser. Dann gab der Präsident, Hr. Wildt, dem Präses der Närrischen Neustädter, Hru. P. Maubach, das Wort, der seiner großen Freude Ausdruck gab, den jovialen Obereräsidenten begrüßen zu dürfen. Er kam dafür im Senat"einen herauf". Nach ihm stieg eine Junger, Hr. Reuters jr., in den goldenen Pocal, welcher dem alten Stamm seiner carnevalistische Ahnen alle Ehre machte. Seine Plauderei über die vier Elemente, welche mit dem Stüchwort endete: Halt' dich rein, Laß Zoten sein, fand wohlverdiente Auerkennung. Bei dem Liede: Logische Schlüsse, von Rathsherrn Bernh. Krings der Kölner NarrenZunft, erreichte die fröhliche Stimmung schon ihren Höhenpunkt. Der Senat hat, wie Hr. Wildt in seiner bekannten humorvollen Weise mittheilte, dem Präsidenten einen hübschen, sehr handlichen silbernen Pocal gestiftet, mit welchem zum erstmaligen Gebrauch die Ehrenäste begrüßt wurden. Der nächste Redner, Hr. Grünebach, bot in seinem Traum eine echt könische humorvolle Rede, die stürmischen Beifall fand. Hr. Karl Wirts berichtete kurz über den Verlauf der jüngsten Masken-Sitzung, in welcher sich eine Einmüthigkeit der verschiedenen Gesellschaften wie womit dieser Meister auf dem Gebiete Lacherämpfe herbeiührte. In der zweiten Abtheilung empfa ssich Hr. Wolf in einer geistreichen Auseinandersetzung als Dickster Engelbert aus der Huberstraße für alle festlichen Gelegenheiten und fand damit allgemeinen Anklang. Hru. Merz Gedankensäne wirkten wie ein prächtiges Feuerwerk. Den letzten Redner, Hru. Th.] Floßdorf, gelang es trotz der fortgeschrittenen Zeit, die feucht-fröhliche Gesellschaft noch in erfolgreichster Weise über die Hand zu unterhalten. Den Schluß des Abends bildete ein kleines Bühnensückchen: Ein Stellenvermittler, das von den HH. Heintze und Heinen in köstlicher Wie wiedergegeben wurde. Auch die gemeinschaftlichen Lieder der HH. Zorn, Ziegler, Wach, Wüsten und Schlaglein hatten sich alle eines durchschlagenden Erfolges zu erfreuen. Sammtliche Mitwirkende wurde#t vom Präsidenten mit einem prächtigen Orden ausgezeichnet. Diese Arotzeichnung wurde auch dem Präsidenten der Bürgergesellschaft, Hru. Stadtverordneten Pilartz, zu Theil, der dem Kleinen Rath und seinem wackern Präsidenten für die vorzügliche Leitung dankbare Anerkennutig aussprach. Hatte es auch längst Mitter nacht geschlagen, ehe das reichhaltige Programm seine Abwickelung ge funden halte, so trennte zau sich doch mit gem allgemeinen Wunsch daß das schöne Fest nichtt das letzte dieser Art gewesen sein möchte. Die junge Welt###ne damn noch Gelegenheit, dem Tanze zu huldigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber den muthaßlichen Abschlußß der Stadtkasse pro 189697 nach dem Stande vom 1. Febrinir 1897 hat die städtische Verwaltung eine Nachweisung vorgelegt, wels.. ög;, agunt"Hsepngth der Stadtverordneten-Versammlung zur Verhemidiung kommt. Hiernach würde das Etatsjahr 189697 mit einem Ueb erschuß von 273,420 M. baschließen, gegen 406,237 M. im Vorjahre. Im einzelnen werden ermittelt: bei dem Titel Capitalvermögen eine Behr Einnahme. von 49,000., bewirkt durch Mehr-Zinsen von der Stadterweiterung; be der allgemeinen Verwaltung eine Mehr-Einn ahme von 6500 M. Bei dem Titel Polizei-Verwaltung stehen den Mehr-Einnahmen an strafen entsprechende Mehr-Ausgaben für Naher uigsmittelzugerjuchungen gegenüber. Hingegen werden aus dem Processe betreffend Rückerstatung von Polizeikosten für das Jahre 1894/95 zur ückerstattet 21,898.; ferner sind für die Verpflegung von Gefangenen im Jahre und 1894/95 zurückerstattet worden 10.204 Ms, so daß die Mehr Einnahme bei dem Titel Polzei-Verwaltung..102,N. distant, Provincial-Steuern werden voraussichtlich sie Meße--Zzhugg 22184 M. erfordern. Die Gemeinde Ansta ben und Einrschtunge schließen mit einer Mehr-Einnahme von 11,700 M. ab; erzielte die Hafen-Verwaltung eine Mehr Einnahme an verschied Gefällen in Höhe von 50,000., denen aber ehr-Ausgaben in Hohe von 39,.500 M. an Löhnen, sowie für das Dau pibet gro. Je 100 Ph. Die Bildungs-Anstalten weisen einen Wenig-Bedarf von--. u".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Adam, Schchrest, De. Rhziurlseg, Geren. 6 3äh ii 4e,- Poshangl der gichaelft und en Dtel deis Keustengeist, Adat aies eis heste uu. Sode besihet werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
