<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jahrgeldächtnissß. Am Dinstag, den 19. Januar, findet Morgens 9 1/4 Uhr im Dom ein Jahrgeldächtnissß für den hochseligen Cardinal Paulus Melchers statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Kurfürstenstraße wurde der Keller erbrochen und aus demselben eine Wascheütte und verschiedenes Gemüse entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am HohenzollernRing wurde ein Treppenäufer von 10 Meter Länge im Weihe von 15 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Fuhrmann wurde während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen Sohlleder von seinem Fuhrwerk entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Patentschriften-Auslegestelle. Um den betheiligten Kreisen die Einsichtnahme in die deutschen Patentschriften zu erleichtern, sind im Deutschen Reiche an Orten, die als Mittelpunkte zahlreicher größerer Betriebe angesehen werden oder den Sitz eines allgemeinen gewerblichen oder wissenschaftlichen Lebens bilden, Patentschriften-Auslegestellen errichtet worden, welchen vom kaiserlichen Patentamt die Patentschriften entweder aus sämmtlichen oder aus denjenigen Klassen fortlaufend übewiesen werden, die für die örtlichen Bedürfnisse hauptsächlich in Betracht kommen. Diese Auslegestellen sind verpflichtet, an bestimmten, öffentlich bekannt zu machenden Tagen und zu bestimmten Tageszeiten die Auslegeräume offen zu halten und jedermann die Einsicht der Patentschriften unentgeltlich zu gestatten. Nach einer Veröffentlichung des kaiserlichen Patentamtes ist als eine solche Stelle in Köln der Bezirksverein deutscher Jngenieure bestimmt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
