<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>auf welche die Rhein. Ztg. immer wieder zurückkommt. Als die Accord Setzer damals an den Gehülfen-Ausschuß das Ersuchen stellten, vei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hrn. Bachem für sie eine Lohn-Erhöhung zu erwirken, trat der Gehülfenausschuß sofort zu einer Berathung zusammen. Seinen Bemühungen ist es zu danken, daß Hr. Bachem Lohn-Erhöhungen von 5 bis 12 1/2 pEt. bewilligte. Eine Anmaßung ist es, wenn das genannte Blatt fort und fort behauptet, die Gehülfen unserer Offizin verdankten diese Lohn-Erhöhungen dem Eingreifen der Rhein. Ztg. Im Gegentheil: die mit den Verhältnissen Vertrauten wissen, daß gerade die Einmischung dieses Blattes eine befriedigende Lösung sehr erschwerte und verschleppte. g0 Auch in denjenigen Abtheilungen, in welchen nach festen Wochenöhnen gearbeitet wird, pflegt Hr. Bachem den ihm von zuständiger Seite gemachten Verschlägen behufs Regelung der Lohnverhaältnisse nicht nur ein williges Ohr zu leihen, sondern oft genug verlangt er aus eigener Anregung die Vorlegung der Lohntücher und ordnet Lohneröhungen an, ohne daß ein Antrag seitens der Betreffenden überhaupt gestellt worden wäre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk, 12.au.97. Gestern sind die ersten Schwestern vom armen Kinde Jesu hier eingetroffen, um im Hause Maria-Hilf nie nothwendigen Vorbereitungen zu einer dauernden Niederlassung zu treffen. Ende der Woche sollen andere Schwestern nachfolgen. An Arbeit wird es den Schwestern nicht fehlen. Mit dem Wachsthum der Bevölkerung wächst ja auch die Frequenz in der Bewahrschule. An elternlosen und verwahrlosten Kindern ist aber in einer Industriestadt nie Mangel gewesen. Auch ist der Unterricht in der Haushaltungsschule für die schulentlassenen weibliche Jugend heutzutage ein dringendes Bedürfnissß geworden. Der Landkreis Köln besitzt jetzt zwei Haushaltungsschulen, eine in Kalk und eine in Königsdorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
