<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Paulskirche, welche bekanntlich dem Andenken des vor Jahresfrist verstorbenen hochseligen Cardinals Paulus Melchers gewidmet ist, soll dem Vernehmen nach in nicht zu ferner Zeit schon in Angriff genommen werden. Es soll zur Erlangung passender Entwürfe eine engere Concurrenz unter namlsaften Architekten veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am 18. Jannar werden es 25 Jahre, daß Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>2 Schoß das bekannte Weinrestaurant Zum Frischütz gründete und durch sein freundliches Entgegenkommen das Haus auf seine jetzige Höhe gebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Rhein- und Hafen-Gebiet der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhr am 6. Jan., Morgens 7 Uhr m.47--.34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Willibrord-Kirchenbau-Lotterie. Bei der gestrigen Ziehung fielen 100,000 M. auf Nr. 122,755, 75,000 M. aus Nr. 41,535, 50,000 M. auf Nr. 111,020.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Dienstähle. Einer am Salier-Ring wohnenden Dienstmagd wurden aus ihrem Mausardenzimmer 5 M. baares Geld und ein goldener Ring gestohlen. Die Sachen hatten sich in einem unverschlossenen Koffer befunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Lager an der Poststrße wurde ein Faß Butter, 58 Pfund schwer, i. 9P. von 55., vermißt. Ausge schlossen ist es nicht, daß dasselbe withrend des Transportes vom Bahnhof bereits vom Wagen gestohlen norden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermuthlich mittels Nachschlüssel öffnete ein Dieb zwei Manſardenzimmer in einem Hause an der Pfälzerstraße und stahl aus dem einen 26 M. baar und ein seidenes Kopftuch, aus dem andern 13 M. baar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
