<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ihren 100. Geburtstag feiert am 22. März Frau Gertrud Baere, gegenwärtig im Clara-Eisenstift. Die Frau erfreut sich noch einer verhältnissßmäßig guten Gesundheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein fünsundzwanzigjähriges Jubiläum als Fremdenührer im Hotel du Nard feierte gestern Hr. Theodor Krahn. Von Seiten der Direction des Hotels erhielt derselbe ein ansehnliches Geldgeschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zar und Zarin in Paris. Dieser Cyclus von 50 Bildern, welcher die aus Anlaß des Besuches des jungen russischen Kaiserpaares in Paris(October 1896) von den Franzosen veranstalteten großartigen Festlichkeiten usw. veranschaulicht, wird nur noch bis Sonntag-Abend im Panorama International, Kreuzgasse 13, ausgestellt sein 5 Meldestelle für die Ortskrankenkassen. In Nr. 48 des Kölner Local-Anzeigers berichteten wir über die von der hiesigen Stadt verwaltung seit dem 1. October v. J. eingerichtete Meldestelle für die Ortskrankenkassen des Stadtbezirkes Köln, ferner über die Weigerung verschiedener Kassen-Vorstände, die auf die Kassen entfallenden Kosten zu zahlen, und endlich über die Anordnung der kgl. Regierung, daß die wegen der fortgesetzten Weigerung angedrohten Zwangsmaßregeln vorläufig sistirt worden seien. Wie wir jetzt erfahren, hat der kgl. Regierungs-Präsident den Beschwerdeührern eröffnet, der ZahlungsAufforderung des Oberbürgermeisters unveraüglich Folge zu leisten, damit die Durchührung der Zwangsmaßnahmen vermieden würde. Hin sichtlich der in unserm Bericht enthaltenen Zahlen bemerken wir, daß diese für die Höhe der Kosten der Meldestelle durchaus kein Bild geben, weil dieselben die einmaligen Errichtungskosten mitenthalten. Der Jahresbetrag der laufenden Ausgaben wird sich auf etwa 12,000 M. stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiter-Verein(südlicher Stadttheil) wird morgen Abend Hr. Redacteur Neuwied einen Vortrag halten über: Pfarrer Naumann und sein"nationaler Socialismus auf christlicher Grundlage".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Meldung, daß vom nächsten Sonntag ab in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Maria-Himmelfahrts-Kirche eine 11 1/2 Uhr-Messe statt findet, muß als verfuüht bezeichnet werden, da die dieserhalb gepflogenen Verhandlungen noch nicht zum Abschlußß gebracht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kunstgewerbe-Museum. Bücherliebhaber dürfte ein BuchEinband interessiren, welcher für einige Tage im Kunstgewerbe-Museum ausgestellt ist. Ausgeführt ist derselbe in modebrannem Saffian mit grüner, rother und schwarzer Leder-Auflag: und Handvergoldung. Als ornamentale Verzierung sind Bandverschlingungen als Thürbänder gewählt, welche, von der Rückseite ausgehend, sich über den Rücken hinweg nach der Vorderseite hin fortsetzen und in Vollwerk und Blätter endigen, aus denen Eichenranken auslausen. Ecken und Schließe nebst umlaufendem Band, in demselben Genre gehalten, vervollständigen die Decoration. Der Einband wurde von Hru. Chr. Bolling hierselbst angefertigt. Das silberne Schloß wurde von Goldschmied Hrn. Heinr. Birge hierselbst hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bürger-Gesellschaft. 9 Aufnahme neuer Mitglieder, 2 * Vortrag und Pflanzenverloosung. X der Capelle des Infanterie-Regiments Freiherr von Sparr, 3. Westfälische Nr. 16, unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Herrn W. Beer 58-- 1/2 29 Uhr: Lesecirkel und Geschäftliches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>einfachst, bis hochfeinst. i. tadelloser reeller Waare. Anerkennungen täglich aus allen Theilen Deutschlands u. des Auslandes beweisen nisere Leistungsähigkeit! Vorzügliche Musterauswahl franco an Jedermann. Keine Kaufverpflichtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
