<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zweite Lieder-Abend von Dr. Ludwig Wüllner war so besucht, daß der Isabellensaal kaum die Menge der Hölustigen fassen konnte. Der vielseitige Künstler hatte wieder eine interessante Wahl getroffen. Unter den zehn Schubert'schen Liedern, die er sang, befand sich manche dem größern Publicum kaum dem Namen nach bekannte Perle. Die sieben Brahms'schen Gesänge litten einigermaßen unter dem fascinirende Eindruck, den er mit den Schubert'schen Liedern ausnahmslos erzielte. Nichtsdestoweniger brachte er doch vermoge seiner Interpretations- und Vortrags-Kunst einige zu durchschlagender Wirkung. Von Schumann, den Wüllner sich bis zuletzt aufgespart, brachte er vier Lieder zum Vortrag, von denen keines seine Wirkung versagte. Die Zuhöverschaft wurde nicht müde, dem Künstler ihre Anerkennung durch Beifall und Hervorruf zu erkennen zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u n g eingelaufen,  (60) Sammlung von Postsachen, bei der Köluischen Volkszeitung eingela im Freisaal der Geschäftsstelle zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken aus*"" ha rath auf ros gestellt: Chile zwei blau zu 5 Centavos. Columbia roth auf rosa 10 Centavos. Belgien, Brüsteler Ausstellungs-Marken, blau 5 Cents, braun 10 Cents; andere Marken: grün S Cents, braun 10 Cents. Brasilien (Frei-Couvert), Freiheitskopf in Prägedruckt, violett 200 Reis. Marken: Mittelstück mit Ansicht der Bai von Rio de Janciro, karmin 10 Reis, drei rothgelb zu 20 Reis; Mittelstück schwarzer Freiheitskopl. neue, karminzu Reis, roth-gelb 200 Reis. Uruguay, neue Marke, allegor. Figur, grau-schwarz 10 Centavos. Japan, neue Mark-, Kopfzeichnung, roth 2 Sen. Monaco, Postkarte(Gantsache), Kopf des Fürsten Albert nach links, rechts davon allegor., Figur, lila-braun auf grünlich 10 Cent. Funneue Marken(Bildniss des Königs), welche mit dem 1. Januar d. J. in Umlauf gesetzt wurden; zwei silbergrau zu 210 Reis, roth-gelb 5 zwei grün 10 Reis, zwei braun 15 Reis, zwei violett zu 20 Gris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
