<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Für diese Woche ist nach siebenähriger Pause das Prachtschloß König Ludwig II., Herrenchiemsee, ausgestellt, welchen bei seiner ersten Ausstellung so großes Aufsehen erregte. In der That ist die Pracht der unzähligen im Stile Louis XIV. ausgestatteten Räume eine geradezu märchenhafte. Man wandert aus einem Prachtsaale in den andern, ohne zu ermüden, indem dieselben sich in Anlage und Ausstattung nie wiederholen, sondern stets neu in der Erfindung sind. Wenn man an der Dampfersiation anlangt, sieht man zuerst das Gebirgs-Panorama, die Facade und Fontainen, den Marmorhof, das Vestibule mit der Pfauenvase, dann den Aufgang zur großen Treppe, die Vorzimmer, die zu den obengenannten Sälen führen. Außer diesen lernt man auch die zum persönlichen Gebrauch des Königs bestimmten Zimmer: da Schlaf- und Toiletten-Zimmer, das Arbeitsund Speise-Zimmer kennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Strafkammer. Ein zu Ehrenfeld ansäsiger Tagelöhner fuhr am 11. November mit einer Karre über die Venloerstraße und versperrte mit derselben einem Radfahrer den Weg. Der Radfahrer stürzte und verletzte sich. Das Gericht verurtheilte den Tagelöhner wegen fahreäsiger Körperverletzung und Uebertretung der Fahrordnung zu 33 Mark Geldhuße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf einem gefälschten Zettel versuchten zwei Tagelöhner aus Mülheim a. Rh. bei einem dortigen Metzger Fleischwaaren zu erschwindeln. Der eine erhielt 14 Tage Gefäogniß, der andere zusätzlich zu einer viermonatlichen Gefäognißstrafe, welche er gegenwärtig verbüßt, eine Woche Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>erin hiesiger Kaufmann wurde wegen einfachen Bankerotts zu drei Tagen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein wegen Jagdfrevels schon vorbestraften Tagelöhner aus Bachem wurde am 6. September v. J. in einem Jagdgebiete bei Gleuel beim Schlingenlegen überrascht. Der Jagdfrevel trug ihm eine Gefäognißstrafe von vier Monaten ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Sittlichkeitsverbrechen wurde ein Knecht aus Fliesteden zu vier Monaten Gefäogniß verurtheilt. Während der Verhandlung war die Oeffentlichkeit aus. geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wegen Unterschlagung wurde ein Monteur aus Deutz mit drei Tagen Gefäogniß bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Steuoglaphen-Vereinigung nach Stolze beginnt am 8. Februar d. J. Abends 19 Uhr in ihrem Vereinslocal Im Römer Unter Goldschmied ihren ersten dieseährigen Unterrichts-Cursus in der vereinfachten Stolze'schen Stenographie mit einleitendem Vortrage über Geschichte, Wesen und Nutzen der Stenographie. Die allgemeine Anwendung der Kurzschrift in allen Verkehrskreise und der praktische Werth derselben läßt auf eine recht zahlreiche Betheiligung an dem Cursus hoffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
