<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1896</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dreiönigen-Ball. Aus den Niederlanden stammend hat sich der Scherz des sogen. Bohnenballes-- dort wie hier am 6. Januar, dem Feste der h. Dreiönige, stattfindend und daher in Köln vornehmlich"Dreiönigen-Ball" genannt-- seit unserer Väter Zeiten im Kölner Carneval eingebürgert. Nachdem während der französischen Fremdherrschaft der Kölner"Fastelabend", wie die damals gebräuchliche Bezeichnung lautete, längere Jahre fast ganz geruht hatte, um erst 1823 zu neuem Leben geweckt zu werden, und 1824 der Gürzenich-Saal nach Jahrhunderte langer Pause der Abhaltung von Bällen wieder geöffnet wurde, fand späterhin auch auf dem Gürzenich der Dreiönigen-Maskenball statt, mit welchem die Wahl einer Bohnen Königin durch eine Bohne im sogen. Königskuchen verbunden war. Dieser Ball erfreute sich lange Zeit hindurch bei der Kölner Bürgerschaft einer besondern Beliebtheit, bis in den jüngsten Jahrzehnten die Theilnehmerſchaft eine derartig"gemischte" wurde, daß die anständigern Bürger sich von der Theilnahme am Dreiönigen-Maskenball auf dem Gürzenich völlig ausschlossen. Im Hinblick aber auf seine frühere hervorragende Bedeutung und Beliebtheit beabsichtigt die Kölner Funken-Infanterie, diesen Dreiönigen-Ball wieder auf die frühere Höhe zu bringen, alle unlautern Elemente und zweifelhaften Persönlichkeiten auf Grund strenger Controle und Ballotage fern zu halten und den Zutritt zum Ball nur anständigen Bürgerkreisen frei zu geben. Der glücklichen Bohnenönigin wird als Preis ein besonders werthvoller Schmuck zu Theil Die Arrangements versprechen eine glanzvolle Gestaltung des Balles der Ueberschußß aber wird dem Ausschuß zur Errichtung eines Kaisei Friedrich-Denkmals zugewiesen werden. Man kann nur wünschen. daß die Bestrebungen der Kölner Funken-Infanterie den erwarteten Erfolg haben werden. Es wird zu diesem Zweck allerdings eine streng Ballotage und rücksichtsloser Controle erforderlich sein. Sollte der Versuch, gelingen, den Dreiönigen-Ball im Gürzenich wieder zu einem eben so glanzvollen wie ehrbaren Maskenfeste emporzuheben, so wird die Ge sellschaft damit ein großes Verdienst um den Kölner Carneval sich er werben. Ihr Unternehmen verdient daher eine rege Antheilnahme von Seiten aller anständigen und dem Carneval wohlgesinnten Kreise der Bürgerschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst in Köln. Hr. Cardinal Krementz stattete gestern Nachmittag der Ausstellung einen anderthalbstündigen Besuch ab und äußerte sich sehr anerkennend über die Anordnung der Ausstellung und über die manchfaltigen Ausstellungs- gegenstände. Der Besuch der Ausstellung war in den letzten Tagen recht rege. Neu ausgestellt sind sehr schön gearbeitete Häkelarbeiten von Helene Engels und Glasfenster von J. Gener in Utrecht. In den nächsten Tagen werden Original-Entwürfe zu Kirchen des verstorbenen Friedrich v. Schmidt und Prof. v. Schmidt in München zur Ausstellung gelangen. Am zweiten und dritten Weihnachtstage soll die Ausstellung gegen ein ganz geringes Eintrittsgeld zugänglich sein, um auch Minderbemittelten den Besuch mit Familie zu erleichtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Willibrord-Lotterie. Der erste Hauptgewinn von 100,000 M. fiel bei der gestrigen Ziehung aus Nr. 154,250.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Overbürgermeister Becker hat gegen den Eisfabrica Hrn. Linde Strafantrag gestellt. Bekanntlich hielt Hr. Linde in der letzten Versammlung der Bürger-Vereinigung am 6. d. im KrystallPalast einen später auch im Druck erschienenen Vortrag, der verschiedene Augriffe auf den Oberbürgermeister enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Güterverkehr an Kölner Bahnhöfen. Die EisenbahnDirection macht bekannt, daß die Abfertigung des Sprengstoffverkehrs, welche jetzt auf Station Köln Thürmchen erfolgt, vom 1. April 1897 ab, dem Tage der Schließung dieser Station für den Güterverkehr, nach dem Bahnhofe Köln Bonnthor verlegt wird. Ueber die hierdurch, sowie überhaupt durch die Schließung der beiden Stationen Köln Thürmchen und Köln Nippes alter Bahnhof für den öffentlichen Verkehr eintretenden Aenderungen der Frachten geben die hiesigen Güter abfertigungsstellen Auskunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wring-, Mangel- und Wasch-Maschinen, Reib-, Hack-, Theeund Kaffee-Maschinen, Nickel-Services, Tafelbestecke Menagen, Küchenwagen, Servirbretter, Schlüsselschränke, Schirm- und Garderoben-Ständer, Geldkassetten, Ablaufbretter, einfache und decorirte Oefen, Herde, Gasheizöfen, in einfacher und reichster Ausführung, compl. Bade-Einrichtungen, Ofenschirme, Kohlenkasten, Ofenvorsetzer, Feuer", Lampen, Ampeln, Leuchter, Schlitten, Schlittschuhe, Kerbschnitt- und Werkzeug-Kasten, sowie alle sonstigen Haushalt-Artikel empfiehlt in grosser Auswahl zu billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jagd. Herr Regierungs Präsident von Richthofen erlegte dieser Tage auf der Jagd bei Bensberg einen 400 Pfund schweren Hirsch dessen Geweihe 18 Enden hatte. Der Hirsch ging in den Besitz der Wildpret- und Geflügelhandlung von Peter Tellenbach über. Auf zwei Treibjagden bei Sechtem und Kalscheuren fielen dieser Tage 1200 Hasen, welche ebenfalls von Herrn P. Tellenbach angekauft wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: 97. Ab.-Ist. Faust(1. Theil).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reparaturen u. Veränderungen prompt u. billigst. 8 stets vorräthig, pro Centner loco Fabrik zu 35 Pfg., Centner franco Haus Köln 55 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neuorganisation der Eisenbahn. Die Betriebs-Inspection Bonn, welche der hiesigen Eisenbahn-Direction untersteht, soll, gutem Vernehmen nach, mit dem 1. April k. J. eingehen. Von genanntem Zeitpunkt ab soll auch die Bahnstrecke Köln-Niederlahnstein nebst dem Bahnhofe Deutzerfeld und die Bahnstrecken bis vor Mülheim der hiesigen Eisenbahn-Direction zugetheilt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vorg birgsbahn. Die Bau-Arbeiten sind auf der Strecke Bonn-Brühl vollendet. Von dem diesseitigen Theile fehlt noch die Strecke Brühl-Vochem-Hermülheim, welche mit Ausnahme von Brühl keine Schwierigkeiten mehr bietet. In Brühl selbst sollen noch Enteignungen erforderlich sein. Eine Unterührung der Eisenbahnlinie Köln Trier zwischen Vochem und Kerberg ist ebenfalls fertiggestellt, des gleichen sind Locomotiv- und Wagen-Schuppen bei Hermülheim im Rohbau vollendet. Von Hermülheim ab liegen die Geleise bis zur Grenze der Stadt Köln. Vor der Geleisstreckung in der Stadt selbst wird die Stadtverordneten-Versammlung noch einen endgültigen Be schluß fassen müssen, wie weit die Linie in die Stadt eingeführt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 18.06e.96. Marktbericht, Durchschnittspreise. Butter M. 2,00-.30 das Kil. Eier 3,00-.50 das Viertel. Hasen 3,00-3,40, Schnepfen .00 das Stück. Hm' 2,00-.20, Tauben.80 1,00 das Paar. Trutliahn 6,00-8,00, Kaninchen 1,00-1,20, Hühner 1,50-2,00, Enten 3,00-.50, Glänse 5,00 6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,38-.53, vom Bauch .10-1,23, Kalbfleisch.27-.45, Hammelfleisch.05-.43, Speck, geräuch. .35.40, gesalzen 1,32.40, Schmalz.30-.40, Nierenfett.62-.78. Zwiebel 0,08*0,10 das Kil. Essäpfel 18.00 24.00, Kochäpfel 14,00,20, 00 Die täglichen vollständigen Gewinn-Listen der Das Arbeits-Nachweisbureau unserer Innung befindet sich bei Herrn Heinr. Derige, Bäckermeister, Rothgerberbach 3A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
