<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352792</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute M. J. Schlicher, Rothgerberbach 14, feiern morgen die goldene Hochzeit. Der Mann ist 79 Jahre, die Frau 73 Jahre alt. Beide sind noch sehr rüstig und erfreuen sich allgemeiner Achtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Dec.97. Vor Eintritt in die Tages-Ordnung gab der Vorsitzende Kenntnisß von einer Einladung des Herrn Herbertz zur Theilnahme an einer Verbrennungsprobe mit dem von ihm erfundenen Müll-Verbrennungsofen, die etwa zwei Stunden in Anspruch nehmen soll Hr. Pauli. Nach seiner Meinung habe eine Verbrennungsprobe mit zwei Wagen Müll doch nur wenig Werth, dieser könne erst nach einer längern Verbrennungs-Periode festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>uly bitet um Auslärung, wie man zu dem Punkt Hersel als südliche Grenze des Verſuchsfeldes kommt, warum man überhaupt dieselbe festlegen wolle. Er würde es für zweckmaäßiger gehalten haben, das Versuchsfeld nicht zu fixiren, da sonst die Grundstückspreise in die Gr. Paln, Hersel werde nur als äußerste Grenze bezeichnet, so daß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Aposteln beginnt am Festtag, Mariä-Empfäogniß, Mittwoch den 8. December, eine Doppelfeier mi Octave, auf die wir auch die außerhalb der Pfarrei wohnenden Freunde dieses erhabenen Tempels, der unlängst im Ostchor mit he rlichen Mosaikbilder geschückt worden, aufmerksam machen wollen. In genannter Kirche feiert nämlich die Erzbruderschaft der unbefleckten Empfäogniß Mariä wie alleährlich ihr Titularfest, zugleich aber auch das 250jährige Jubiläum ihres Bestehens. Sie wurde nämlich am 8. December 1647 bei den Franciscanern-Observant i in deren Klosterkirche St. Agnes in der Streitzeuggasse gestiftet und hat sich stets einer namhaften Mitgliedschaft in- und außerhalb Köln's zu erfreuen gehabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Fischschutz-Verein hielt vorgestern Abend im obern Saale der Restauration Erfteubeck eine Versammlung ab, in welcher der Herr Vorsitzende nach Verlesung des Protokolls der letzten Versammlung über den Besuch des Professor Dr. Weigelt berichtete. letzterer habe den Anschlugß des Kölner Vereins an den deutschen Fischerei serein als unzulaässig erklärt. Beiülfe an Celo werde im Allgemeinen nur durch Vermittelung des Provincial-Vereins gewährt. Für einzelne bestimmte Zwecke, wie Ausbruütung von Lachseiern, Aussetzung von Regenbogenforelle, ferner für Bachforellen, Zander, Karpfen und Krebse würden vom deutschen Fischerei-Verein Mittel bewilligt. Herr Professor Dr. Weigelt halte das Einsetzen von Nordseeschnäpel im Rhein für besonders günstig, weil der Maifisch immer mehr zurückgen. Fur die Einrichtung eines Fischmarktes in Köln werde Herr Dr. Weigelt seine Freunde in Berlin zu interessiren suchen und erwarte das im Entwurf vorliegende Schreiben. Die Vorarbeiten seien in der Ausführung be griffen. In einem Rundschreiben wünscht der Deutsche Fischerei-Verein vom Kölner Fischschutz-Verein eine Aufstellung der volksthümlichen Namen für Südwasserfische, für welche ein Mindeſtmaß oder individuale Schonzeit vorgeschrieben ist. Der Schriftführer wurde mit der Aufstellung betraut. Es wurde beschlossen, die Hauptversammlung am 12. Jannar abzuhalten. In derselben wird u. a. Herr Ingenieur Schott einen Vortrag über Wasservernnreinigungen halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Westfälische Gedichte, vorgetragen von dem eigenen Dichter, dem Kölner Arzt Hermann Wette, hatten am Mittwoch-Abend eine so große Anzahl Verehrer der rothen Erde angezogen, daß sie der Isabellensaal des Gürzenich kaum fassen konnte. Der Vortrag war vom hiesigen Zweigverein des Allgemeinen Deutschen Sprachvereins verandaßt worden, dessen Vorsitzender, Oberlandesgerichtsrath Scheerbart, zuerst einen Ueberblick über die Bestrebungen des Vereins gab. Der Zweck, den der Verein verfolgt, ist bekanntlich in erster Linie die Ausmerzung entbehrlicher Fremdeörter, dann aber will er auch den echten Geist der Muttersprache pflegen. Die Mundarten bilden eine unerschoöpfliche Quelle dieses Geistes und des eigentlichen Wesens der Sprache; gar oft geben sie den Schlüssel zu ihrem richtigen Verständnissß. Deshalb ist es Gebrauch geworden, die Pflege der Mundarten in den Kreis der Bestrebungen des Sprachvereins hineinzubeziehen und sie nutzbar zu machen. Hierauf begann Hr. Dr. Wette seine anderthalbstündige Vorlesung. Die Zuhöverschaft, die zum großen Theil aus Damen bestand, hatte ihre helle Freude sowohl an den meist humoristisch gefärbten Gedichten, als auch an dem urwüchtigen Vortrag des Dichters. Herrschte in den Darbietungen naturgemaäß das humoristische Moment vor, so legte der Vortragende doch auch Proben davon ab, daß er im Dialekt auch tiefernste Empfindungen auf dichterische Art zum Ausdruck zu bringen versteht. Fast nach jedem einzelnen Gedicht erntete der Redner erneuten Beifall. In einem Schlußwort theilte der Vorsitzende mit, daß der Verein beabsichtige, nun in jedem Winter mindestens einen solcher Vorträge zu veranlassen. Es wird dem Zweigverein nur förderlich sein, wenn er mehr als bisher in die Oeffentlichkeit tritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Feuer. Gestern Morgen gegen 8 Uhr brach in einer Geldschrankfabrik in der Trankgasse unter dem Dachstuhl der Fabrik Feuer aus, welches sich schnell ausdehnte. Die Feuerwehr wurde bald Herr des Elementes, doch nahmen die Aufräumungsarbeiten sie noch über eine Stunde in Anspruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Mittag wurde die Wehr nach Deutz gerufen, wo in einem Hause Holz in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag wurde in einer Wirthschaft an der Komödienstmaße eingebrochen. Die Diebe öffneten mittels Nachschlüsseln die Hausthüre zum Privat-Eingang und die Thüren zu den Wirthschaftsäumen und stahlen aus der Theke einige Mark Wechselgeld, aus dem Buffet 15 Tinchen Cigarren und Liqueure(u. a. Mandelbitter) und aus dem Privatzimmer Silberzeug, alles zusammen im Werthe von 300 bis 400 M. Eine halbe Flasche Mandelbitter wurde im Laufe des gestrigen Tages in dem Keller eines Hauses an der Enggasse gefunden. Es scheint somit, daß die Diebe mit ihrer Beute diese Straße passirt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sonntagsruhe vor Weihnachten. An den drei nächsten Sonntagen also am., 12. und 19. December, ist ein erweiterter Geschäftsverkehr bis zur Dauer von zehn Stunden gestattet. Die Ladengeschäfte dürfen demnach an diesen Sonntagen, mit Ausnahme der Hauptgottesdienststunden von Morgens--11 Uhr, bis Abends 7 Uhr für den Verkauf geöffnet bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wohnhaus Spiesergasse Nr. 9 zu Köln, mit Hofraum, Pferdestall und Geschirrkammer, groß 2 Ar 33 Quadratmeter, Taxe 25,000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wohnhaus Nr. 101 an der Dürenerstraße zu Kölnlindenthal-- Lindernöhe--, mit Hofraum, Kegelbahn und Garten, groß 14 Ar 3 Quadratmeter, Taxe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wohntänser Nr. 103 und 105 zu Köln-Lindenthal an der Dürenerstraße--. Lindernöhe--, mit Hofraum, Stall, Schuppen und Garten, groß zusammen 14 Ar 63 Quadratmeter, Taxe 27,000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>17 Ar 43 Quadratmeter Gartenland, an der Claren- bachstraße-- Lindernöhe--. neben I. Öster und C. Diederichs, Taxe 11,000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>15 Ar 42 Quadratmeter Gartenland, Widdersdorferstraße, neben Erben H. Frank und Erben Joh. Jos. Dormagen, Taxe 3000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>15 Ar 67 Quadratmeter Gartenland daselbst, neben Chr. Scheer und Nob. Schüller, Taxe 3500.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>10 Ar 50 Quadratmeter Gartenland, an der Subbelratherstraße, neben I. I. Dormagen und Anna Maria Tondorf, und 6 Ar 16 Quadratmeter Gartenland, daselbst, neben Hub. Moll und Pet. Eßmann, Taxe 4000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>18 Ar 86 Quadratmeter Gartenland, Subbelrather- straße, neben W. Hackländer und F. W. G. Custodis, Taxe 2850.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>2 Ar 30 Quadratmeter Gartenland, Herkulesstraße, neben F. W. G. Custodis und M. Heukeshoven, Taxe 600.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>11 Ar 12 Quadratmeter Gartenland, Lukas- und Herkulesstraße, neben F. W. G. Custodis und Heukeshoven, Taxe 5000., 1. 37 Ar 48 Quadratmeter Gartenland, Venloerstraße, neben I. P. Bootz, I. C. Pellene und J. Strunk, Taxe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>6 Ar 84 Quadratmeter Gartenland, Vogelsangerstraße, am neuen Mastrichter Chorplatz, neben M. Rondorf und Wwe. Hubert Frank, Taxe 3000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>4 Ar 49 Quadratmeter Gartenland, daselbst, neben M. Rondorf und Wwe. Hub. Frank, Taxe 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
