<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352794</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Ein hiesiger Seconde-Lieutenant hat sich vorgestern erschossen. Wie wir erfahren, hat derselbe in Folge von Wahnvorstellungen, welche durch spiritistische Einfaüsse hervorgerufen worden sind, den Tod gesucht. Wenn sich diese letztere Nachricht bestätigen sollte, dürfte es doch an der Zeit sein, den spiritistischen Spielereien, welche namentlich in den sogenannten bessern Kreisen Eingang gefunden haben, ernstlich entgegenzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche anhaltend gestiegen. Gestern Abend hatte der Wasserstand die Höhe von.29 Meter erreicht, gegen 0,79 Meter vor acht Tagen. Obschon der Wasserstand für die Schifffahrt noch immer ungünstig ist, konnten doch schon viele Schiffe nach dem Oberrhein weiter fahren, welche hier die Reise hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Schüler aufgenommen, welcher beim Turnen eine Hand gebrochen hatte, sowie ein Arbeiter, welcher bei den Hafenbauten gefallen war und sich einen Fuß verletzt hatte." * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 86. Die Zauber  flöte. Große Oper in 3 Aufzug. von W. A. Mozart Anf. 7, Ende nach 9 3/4 Uhr.-- Montag, 6. Dec: Ab.-Ist. 87. Gastspiel von Georg Engels. Der Herr Senator. Lustspiel in 3 Aufzügen von Fr. v. Schöthan und G. Kadelburg.-- Spielpla-Entwurf. Dinstag: College Crampton. Mittwoch: Der Prophet. Donnerstag: Delibor.-- Freitag: Goldfische. Samstag: Unbestimmt. Sonntag: Dalivor. Montag: Was ihr wollt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Dec.97. Das sechszigährige Priesterjubiläum des h. Vaters findet bekanntlich am 31. December d. J. statt. Aus Anlaß desselben wird der deutsche Episkopat Seiner Heiligkeit eine Adresse üübersenden, ferner in einem gemeinsamen Hirtenbriefe die deutschen Katholiken zum Gebete, zur Aufopferung der h. Communion an diesem Tage und zur Betheiligung an einer besondern Collecte für den pfennig auffordern. Wie wir vernehmen, wird der österreichische Episkopat sich diesem Vorgehen anschrießen. Der gemeinsame Hirtenbrief soll am zweiten Weihnachtstage von allen Kanzeln der Erdiölese Köln verlesen werden. Aus Anlaß dieses diamantenen Jubiläums Seiner Heiligkeit wird am 2. Januar im hohen Dome ein feierliches Hochamt mir" Deum stattfinden. Um der Kölner katholischen Bürgerschaft Gelegenheit zu geben, anläßlich dieses seltenen Festes ihrer Liebe und Treue gegen den h. Vater noch besondern Ausdruck zu verleihen, hat das Kölner Katholiken-Comite beschlossen, im Anschlugß an das Hochamt am 2. Januar, Vormittags 11 Uhr, eine Festversammlung mit Gesang- und Rede-Act im großen Gürzenichsaale zu veranstalten. Die Kölner katholischen Corporationen sollen ersucht werden, sowohl an dem Hochamte durch Abordnungen mit ihren Fahnen theilzunehmen, als auch nach Schluß desselben in feierlichem Genzuge zum Gürzenich sich zu begeben und dort Aufstellung zu nehme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Dome waren von der 1360 gestifteten Schneiderzunft eiserne ff. drapirt" 3,5 "ff.drapirt5.50 u. 6,50 beginnt Mittwoch den 15. December ur Damen um 7 Uhr und für Herren 19 Uhr Abends. Noch einige Herren onnen beitreten. Sprechstunden von --1 und--5 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
