<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Canisius-Feier. Wie wir vernehmen, wird das Centenarium des seligen Betrug Canisius hier in der Pfarrkirche St. Mariakalschr Ase geschl geie eike ele, heigielge An jedem Tag der Octav wird feierliches Hochamt gehalten. Fur die Abende hat ein hervorragender Kanzelredner die Predigte straße 14, Eingang Cäcilienkloster, statt.(Nachmittags Pretiosen, mittags die sonstigen Pfänder.) Rölner Local-Anzeiger Nr. 270 4 Freitag, 1. October euere Räder werden wie neu emaillirt, wenn selbige mit meinem hart und schnell trocknenden, hochlänzenden lackirt werden. Derselbe ist in verschiedenen Farben per Flasche, der Farbe entsprechend, a 50 und 75h erhältlich bei Niederlage bei A. Lemm, Ehrenfeld, Venloerstraße 271.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Lehrer-Gesangverein in Bremen wird bekanntlich morgen(Samstag-)Abend im hiesigen Gürzenich ein Concert geben unter solistischer Mitwirkung von Frl. Elfriede Christiansen und Herrn Concertmeister Skalitzky. In hiesigen musikliebenden Kreisen sieht man dem Concerte mit Spannung entgegen, da der Verein innerhalb einer kurzen Spanne Zeit sich eine geachtete Stellung unter den deutschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Abend wurde im Bürger-Hospital ein Kind von zwei Jahren aufgenommen, welches in Ehrenfeld unter die Räder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Brabanterstraße wurde eine Damenuhr von schwarzer Emaille mit silberner Kette und am folgenden Tage ein dunkelblaues Winterkleid gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem städtischen Steuerbeamten wurde aus dem Flur eines Hauses an der Heinsbergstraße ein Fahrrad, gezeichnet Stadt Köln Nr. 8, gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem an der Poststrße wohnenden Spezereihändler wurde Nachts aus seinem verschlossenen Keller ein Holländer Käse und ein Korb mit Rosinen gestohlen. Der Dieb ist vermuthlich durch ein Kellerloch eingestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 31. Figaro's Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von Lorenzo da Ponte (Knigge-Fulvius). Musik(mit den Original-Recitativen) von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 2. Oct. Ab.-Ist. 32. Renaissance. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 30. Sept., Abends 7 Uhr m 4,17--.21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
