<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352758</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der bei der Provincial-Steuer-Direction zu Hannover als Mitglied angestellte Regierungsrath Knorr ist an die Provincial-Steuer-Direction zu Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche geht die Reise nach der Mosel und zwar von Luxemburg bis Koblenz. Bereits der römische Dichter Ausonius hat die landschaftlichen Schönheiten der Mosella besungen. Luxemburg und seine romantische gebirgige Umgebung ist mit 15 Ansichten vertreten. Alsdann passirt man all' die Orte, wo der liebliche Moselwein wächst: Lieser, Berncastel, Graach, Cues, Zeltinger, Trarbach, Alf, Bad Bertrich, das Curhaus daselbst, Ewiger, Cochem, Treis, Alken, Dieblich, Winningen, Lay, dann Koblenz von der Mosel- und Rheinseite, und von dem nahe gelegenen Pfaffendorf. Auf dieser Reise, die bald zu Wasser, bald zu Land zurückgelegt wird, bekommt man dann auch die Burgen, Schlösser und Ruinen von Landshut, Grafenberg, Marienburg, Schloß zu Cochem u. a. zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Frechener Bahn. Für den auf der Localbahn Köln-Frechen in Betrieb gesetzten Accumulatorenwagen ist mit Beginn dieses Monates folgender Fahrplan in Kraft getreten: an Werktagen ab Frechen.40 und.20 Ab., ab Köln.30 und.15 Ab., Mittwochs außeadem ab Frechen 10.30 Ab., ab Köln 11.20 Ab.; ferner an Sonntagen: ab Frechen.15,.10 und 10.30 Ab., ab Köln.10,.05 und 11.20 Ab. Für Gesellschaftsfahrten bis zu 50 Personen steht der Wagen nach Vereinbarung zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographen-Verein hat am 20. v. Mts. einen Unterrichts-Cursus in der neuen deutschen Einheits-Stenographie für Anhänger aller ältern Systeme eröffnet, damit jeder Stenograph sich ein Urtheil über das System bilden könne. Der Cursus erfreut sich einer großen Theilnehmerzahl. Am 4. November, Abends halb 9 Uhr, eröffnet der genannte Verein in seinem Vereins-Locale, Hotel Heuser, An St. Agatha, einen Unterrichts-Cursus für Anfänger. Die Bedingungen zur Theilnahme sind aus dem Inſeratentheile dieses Blattes zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 4. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 4. Nov.: Ab.-Ist. 61. Shakespeare Cyclus, sechster Abend. Zur Erinnerung an den fünfzigährigen Todestag von Felix Mendelssohn-Bartholdy. Ein Sommernachtstraum. Dramatisches Gedicht in 3 Abtheilungen von W. Shakespeare. Musik von Felix Mendelssohn-Bartholdy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein wird am 14. November im großen Gürzenich-Saale ein Concert geben, für das ein auserlesenes Programm aufgestellt ist. Der Verein wird u. a. ein größeres Chorwerk von C. J. Brambach: Meeresstille und glückliche Fahrt und Wagner's Liebesmahl der Apostel singen, das kgl. Musik-Director I. Schwartz schon längere Zeit mit größter Sorgfalt vorbereitet. Außeadem wird eine Anzahl neuer Chöre und Lieder zu Gehör kommen. Als Solisten hat der Verein die ausgezeichnete Sängerin Frl. Marie Pregi aus Paris und Hru. Concertmeister Willy Heß zur Mitwirkung gewonnen. Nachdem der Verein ein halbes Jahrhundert lang seine Kunst selbstlos in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt, thut er recht daran, wenn er auch ein Mal an sich selber denkt. Der Ertrag des Concerts, das voraussichtlich eine große Anziehungskraft ausüben wird, soll denn auch dies Mal in die Vereinskasse fließen und den Grundstock zu dem Baufonds für Errichtung eines neuen Vereinshauses bilden, dessen derselbe dringend benöthigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin,.Nov.97, Vormittags.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 197. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Ein Gewinn zu 50,000 M. fiel auf Nr. 169,371, ein Gewinn zu 40,000 M. auf Nr. 76,146, ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 50.299, ein Gewinn zu 10.000 M. auf Nr. 163.427, drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 30.093 122.220 und 221,735.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
