<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Fürstin Löwetstein ist am Sonntag mit Dienerschaft eingetroffen und hat Wohnung im Hotel Victoria genomigen. Kirchliches. Es wurden ernannt: Dr. theol. und phil. Wellenberg, Rector in Stammheim, zum Pfarrer in Oberer. Rheinbach. I. Fr. R. Adenauer, Zeogeshuter aus Köln, zum Vicar in Fritzlar, Dec. Rheinbach. H. J. A. H. Schmitz, Neopresbyter aus Köln-Poll, zum Hauskaplan des Pfarrers an St. Johann &amp;am Sondernüge. Gestern Nachmittag entwickelte sich in Folge herrlichen Wetters ein recht lebhafter Eisenbahn-Verkehr. Zur Bewältigung des um diese Jahreszeit ungewöhnlichen Verkehrs mußten Sondernüge von Köln nach Remagen, Brühl und zurück sowie von Düren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Concer" ir Festsaale der Bürgergesellschaft. Der Vorstand der Bürgergesellschaft veranstaltet für den kommenden Winter zehn Concerte, welche von der Capelle des 55. Infanterie-Regiments inter Leitung des kal. Musik-Dirigenten Granzow ausgeführt werden. In den verflossenen beiden Jahren haben diese Concerte sich eines stets steigenden Besuches zu erfreuen gehabt und werden zweifellos auch in der nunmehr beginnenden Wintersaison ihre Anziehungskraft ausüben. Das außserordentlich schöne Programm des am nächsten Dinstag statt findenden ersten Concerts, verbunden mit dem der genannten Capelle eigenen künstlerisch feinen Zusammenspiel, versprechen genußreiche Stunden. Den Mitgliedern der Bürgergesellschaft ist freier Eintritt zu den Con1 Der Gürzenich hat in diesen Tagen einen neuen Restaurateur in der Person des bisherigen ersten Oberkellners im Hotel du N." Herrn Joseph Vondenhoff, erhalten. Am Samstag-Abend hatten sich zahlreiche Freunde und Bekannte desselben im Isabellensaal zu einem möge seine Gaste in jeder Wese zufrieden zu sellen, Die.Rebe lang schen Räume einzog, das Ehepaar Vondenhoff. Noch mancher Trinkenden Baute estoy, u., Mahl. Zwischen den einzelnen Gängen ana man heitere Lieder und ließ die Euitrasser-Capelle ihre muntern Weisen erklingen. Die Leistungen der Küche fanden ungetheilte Anerkennung, nicht minder die Spenden des Kellers</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Photographische Ausstellung. Der Rheinisch-Westfälische Verein zur Pflege der Photographie und verwandter Künste zu Köln veranstaltete in voriger Woche in den obern Sälen des Fränkischen Hofes unter seinen Mitgliedern eine Ausstellung photographischer Arbeiten, welche sehr reich beschickt war. Dieselbe legte beredtes Zeuginß davon ab, auf welch' vollendeter Höhe die photographische Kunst heute steht. Außer den auf allen Arten von Copirpapieren hergestellten Bildern, waren ganz hervorragende Leistungen in Colorits und die letzten Neuheiten in Decorationsstücken zu sehen. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewichts-Revision. In den letzten Tagen fand die amtliche Revision der Maße und Gewichte der 19. und 23. Polizei-Section in Deutz statt. In der 19. Section wurden bei 358 Gewerbetreiben den revidirt. Von diesen hatten 106 ihre Maße und Gewichte vorher dem Aichamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 23 Gewerbetreibenden. wurden 54 Gegenstände beschlagnahmt. In der 23. Section wurde bei 327 Gewerbetreibenden revidirt. Von diesen hatten 93 dem Aichamte vorher ihre Sachen zur Prüfung vorgelegt. Bei 25 Gewerbetreibenden wurden insgesammt 79 Gegenstände beschlagnahmt Gelandet wurde gestern im Rhein unterhalb der Rheinbücke eine männliche Leiche, welche schon längere Zeit im Wasser gelegen hatte Verhaftet wurde am Sonntag-Mittag von der Criminal Polizei in einem hiesigen Hotel ein Einjähriger des 68. Inf.-Regio. (Koblenz). Derselbe soll schon seit mehreren Tagen in Uniform in hie sigen Hotels nobel aufgetreten und schließlich unter Hinterlassung einer Feuer. Gestern Morgen brach in einem Hause am Barbarossa platz ein Fußboden- und Balkenbrand aus, welcher von der Feuerwehr Gerettet. In der vorvergangenen Nacht stürzte in der Nähe des Filzengraben ein Mann in den Rhein. Auf sein Hülferufen fuhren zwei Schiffer ihm mit einem Nachen nach und retteten ihn. Er mußte in das städtische Krankenhaus ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Vogteistraße wurde ein Fahrrad(Hansa, hellgrau lackirt) gestohlen. Als besondere Keunzeichen befinden sich auf jedem Theile des Rades zwei gekreuzte Gewehre als Fabrikmarke eingeschlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von einem Lagerplatz an der Glasstraße wurde eine Wagendecke, gezeichnet Brickettfabriken Kendenich und Franziska I, Station Kalscheuren, Nr. 26, entwendet. Die Decke ist etwa 12 Meter lang und am Rande mit Stricken versehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Haus knecht wurde in seiner Wohnung aus einem unverschlossenen Kleiderschrank eine helle gestreifte Hose, ein braunes Jacket, eine ebensolche Weste, ein brauer Hut, ein braunes Portemonnaie mit 42 M. Inhalt und zwei goldene Ringe gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
