<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352714</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinufer-Promenade. Der Plan über die Gestaltung des nördlichen Rheinufers von der Trankgasse bis zum Deutschen Ring, welcher vor einigen Monaten von der Stadtverordneten-Versammlung genehmigt wurde, liegt nunmehr während der gesetzlichen Frist von vier Wochen zur Einsicht auf. Die Rheinuferstraße erhält danach auf der Strecke von der Trankgasse bis zur Machabäertraße eine Breite von 38,50 Meter, abgesehen von der Werftfläche. Auf der Westseite sind dabei ebenfalls zwei Baumreihen vorgesehen. Von der Machabäertraße bis zum Deutschen Ring wird die Rheinuferstraße 28,50 Meter breit. Der jetzt zum Theil mit Schuppen bedeckte Hof im Norden des Eisenbahn-Directionsgebäudes wird in einen großen Haublock umgewandelt, der an der Nordseite von der verlängerten und auf zehn Meter(einschliefßlich zwei Meter breiten Trottoiren) erbreiterten Penzgasse begrenzt wird. Zwischen dieser und der auf dieselbe Breite zu bringenden verlängerten Servasgasse wird der zweite Haublock auf Eisenbahngesände entstehen. Der dritte Block wird von der 15 Meter breiten verlängerten Machabäertraße begrenzt. Zwischen dieser und dem verlängerten Cunibertskloster, welches einschliefßlich der Trottoirs von je 3,50 Meter eine Breite von 13 Metern erhalten soll, liegt der vierte Block. Zwischen Cunibertskloster und der auf zehn Meter erbreiterten Cunibertsgasse sowie zwischen dieser und der verlängerten Dagobertstraße werden zwei kleinere Blocks in gärtnerische Anlagen umgewandelt, von denen sich drei bzw. zwei Baumreihen hinziehen. Ferner sind nach der Rheinuferstraße hin an sämmtlichen Baublocks fünf Meter breite Vorgärten vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militair-Anwärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps nachfolgende Stellen zu besetzen: Bonn. Oberbürgermeisteramt, 2 Polizei-Sergenten, je 1000 M. Gehalt, 300 M. Miethsentschädigung, 100 M. Kleidergeld jährlich, Gehalt steigt bis zum Höchstbetrage von 1500 M. jährlich, die Stelle ist pensionsberechtigt. Dülken, Bürgermeisteramt, Stadtſecretair, 1650 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist pensionsberechtigt. Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 3 Schutzänner, je 1000 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, sowie freie Dienstkleidung, Gehalt steigt bis zu 1500 M. Bewerber, welche noch im activen Militairdienst stehen, erhalten den Vorzug. Köln, Kaiserl. Postamt 1, Brieftraäger, 800 M. Gehalt jährlich und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß. Gehalt steigt bis zu 1500., Bewerbungen an die Kaiserl. Ober-Postdirection in Köln. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Brieftraäger und Postschaffner, je 800 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, Bewerbungen an die Kaiserl. Ober-Postdirection in Koblenz. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger, 700 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, Bewerbungen an die Kaiserliche Ober-Postdirection in Koblenz. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, drei Nachtwächter für den Stationsdienst, zunächst je 700 M. diäarische Jahresbesoldung; bei der Anstellung als etatsäßiger Nachtwächter 700 M. Jahresgehalt und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß(60--240 M. jährlich), an dessen Stelle eine Dienstwohnung treten kann, das Jahresgehalt der etatsäßigen Nachtwächter steigt bis 900., vor der Annahme ist eine Vorrüfung abzulegen bei der vom Wohnort des Bewerbers zunächst erreichbaren Eisenbahn-Direction oder-Inspection, welche dem Bewerber bezeichnet wird, Bewerbung an die Königl. Eisenbahn-Direction in St. Johann- Saarbrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entlassung der Reservisten. Mit dem Cuirassier-Regiment Nr. 8 sind die letzten Truppen der Kölner Garnison aus dem Manöver zurückgekehrt. Vorgestern wurden die Reservisten des Regimentes zur Heimath entlassen. Es verdient dankend anerkannt zu werden, daß die Militairbehoörde durch die Aufstellung zahlreicher Patrouillen in den verschiedenen Stadttheilen Vorsorge getroffen hat, daß die Reservisten in Ruhe und Ordnung nach Hause sich begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fanden im städtischen Krankenhause Aufnahme ein Junge, welcher in einer Druckerei mit einem Arme in eine Schnellpresse gerathen war, sowie zwei Personen, welche zu Fall gekommen waren und dabei Schutterverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 25. Zum 1. Mal: Renaissance. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Anfang 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Sonntag, 26. Sept. Ab.-Ist. 26. Die Lauenorten. Große Oper mit Ballet in 5 Acten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Ein Klempnergeſelle von hier fälachte mit Hülfe des Gummistempels seines frühern Meisters einen Bestellschein über Armaturen für Installationszwecke und verkaufte die darauf erhaltenen Gegenstände. Er will aus Noth gehandelt haben, weil er keine Arbeit hatte. Die von ihm verübte schwere Urkundenälschung in Verbindung mit Betrug bestrafte das Gericht mit drei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am 10. Mai 8 Uhr: Bericht des Hru. Gilberts über den internationalen Arbeiterschutzcongreß in Zürich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
