<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gehaltserhoöhungen städtischer Beamten. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung steht als wichtigster Gegenstand eine Vorlage über die Besoldung der Beamten der Stadt Köln, welche bezweckt, die Gehälter der städtischen Beamten denjenigen der Staatsbeamten gleichen Ranges gleich zu stellen. Für den nächsten Etat wird dies eine Mehr-Ausgabe von 104,000 M. bedingen. Im einzelnen ist zu bemerken, daß die Gehälter der Bürgermeister und höchsten Beamtenstellen, wie Director der Gas- und Wasser-Werke, Stadt-Baurath, Polizei-Baurath, BrandDirector, Director der Irren-Anstalt und Bau-Inspectoren, nicht erhöht werden; indeß rücken bereits die Stadt-Schulräthe und der Ober-Ingenieur der Gas-, Wasser- und Elektricitaäts-Werke aus der bisherigen zweiten Gehaltsklassen mit 5500 bis 7500 Mark in die Gehälter der bisherigen ersten Klasse mit 6000 bis 8000 M. auf. Bei den Museums-Directoren, Hafen-Director, Schlachthof-Director, Betriebs-Inspectoren der Gas- usw.-Werke wird Anfangs- und Höchstgehalt ebenfalls um je 500 M. erhöht, bei StadtArchivar, Bibliothekar und Inspector der Rohrlegung von 4000 bis 5800 auf 5000 bis 7000, bei Garten-Director und Director des Statistischen Bureau's von 4000 bis 5800 auf 4500 bis 6300 M. Bei Stadt-Rentmeister, Rendant der Sparkasse und Bureapgdigector beträgt die Steigerung 800(beim Anfangsgehalt) bzw. 500 M.(beim Höchstgehalt), beim Director des Hohenstaufenbades, Inspector des Fuhrparks, Bureauchef der Gas- usw.-Werke 300 bzw. 500 M. beim Polizeibaumeister und Ingenieur des Schlachthofes je 200., beim Friedhofinspector je 500., beim Obergeometer 200 bzw. 500 M. usw. Es würde hier zu weit führen, die Gehalts-Aenderungen bei sämmtlichen Beamten-Kategorieen anzufuühren; indeß sei noch hervorgehoben, daß auch in den untern Beamtenstellen erhebliche Erhöhungen namentlich im Höchstgehalte stattgefunden haben. So steigen viele zur bisherigen untern Gehaltsklassen mit 2000 bis 3400 M. gehörige Beamten auf 2200 bis 4300., andere sind überhaupt unter den Beamtenstellen mit höhern Gehältern rubricirt bzw. sind neue Beamten-Kategorieen eingeführt. Die untersten Stellen, wie Kassediener, Stadtdiener, Markt-Aufseher, Museums-Aufseher usw. werden durchschnittlich um je 100 M. im Anfangs- und Höchstgehalt aufgebessert nebst Gewährung freier Dienstkleidung." 00 Charitas-Tag. Wir machen darauf aufmerksam, daß zu der am Mittwoch, den 10. November, Nachmittags 4 Uhr, im Fränkischen Hofe stattfindenden Charitas-Versammlung auch die katholischen Damen freundlichst eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die am Friesenwall 90 wohnenden Eheleute Joseph Mager. Die Nachbarn hatten aus diesem Anlaß ihre Häuser beflaggt und mit Kränzen geschückt, sowie eine ansehnliche Summe gesammelt, die sie dem in bedrängten Verhältnissen lebenden Jubelpaare überreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Liebstähle. Einem an der Bonnerstraße wohnenden Manne wurde aus seiner auf dem dritten Stockwerk gelegenen Wohnung zwei Einhundert-Markscheide gestohlen. Das Geld befand sich in einem abgeschlossenen Schrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einer Frauensperson von auswärts kam während ihres Aufenthalts in hiesiger Stadt ein braunledernes Portemonnaie, enthaltend 15., einen kleinen Schlüssel und einen Gepäckschein, abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
