<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Großherzogin Anastasia von MecklenburgSchwerin traf gestern Vormittag um.35 Uhr mit dem Hamburger Schnellzuge, von Schwerin kommend, auf dem Hauptbahnhof ein und fuhr um.3 Uhr Vormittags mit dem Schnellzuge nach Paris weiter. Mit demselben Zuge traf Prinz Christian von Schleswia-Holen hier ein, welcher ebenfalls mit dem Schnellzuge um.3 Uhr Zum Präsidenten der königl. Eisenbahn-Direction</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wurde der Geheime Regierungsrath Stieger, bisher vorder Rath im Ministerium der öffentlichen Arbeiten, ernannt. Fränkischen Hofe nehmen mit dem heutigen Tage die beliebten Philharmonischen Concerte ihren Anfang, für welche Brems auch für die dieseährige Winter-Saison die bestens bekannte elle des 65. Regts. unter Direction des königl. Muſikdirigenten Hrn. Georg Huber gewonnen hat. Die Concerte, welche schon seit Jahren zu einer Art Famil en-Concerte sich gestaltet haben, werden zweifellos auch in diesem Jahre ihre alte Anziehungskraft bewähren. Auf Wunsch vieler Concertbesucher werden auch in diesem Winter mehrere musikalische Abend-Unterhaltungen mit Tanz veranstaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte(letzte) dieseährige Markt wird am Mittwoch den 13. und Donnerstag den 14. October auf dem städtischen Viehhofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im städtischen Krankenhause ein Betonarbeiter ausgenommen, welchem in einem Neubau ein Theil einer Zimmerdecke auf den Kopf gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Studt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 37. Das Wintermärchen. Schauspiel in 5 Aufz. von W. Shakespeare, übersetzt und eingerichtet von Fr. Dingelstedt. Die zur Handlung gehörige Musik von Fr. v. Flotow. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 8. Oct. Ab.-Ist. 38. Das goldene Kreuz. Oper in 2 Acten. Musik von naz Brüll. Vorher: Die Puppenfee. Balget-Divertissement.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>gros et en detail, billigste Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
