<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Graf Murawieff, russischer Minister, traf gestern Abend um.45 nebst Familie mit dem Schnellzuge Paris kommend auf dem Hauptbahnhof hier ein und fuhr mit dem Berliner-Zuge um.40 nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bautechniker Hermann Bitter zu Poll wurde die Rettungs-Medaille am Bande verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Wahlbewegung. Am Mittwoch den 27. October., Abends 8 1/2 Uhr, findet im Fränkischen Hofe eine Sitzung des Central-Wahlcomite's der Kölner Centrumspartei statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Dienstähle. Einem hier auf der Durchreise nach dem Ausland befindlichen Kellner wurde Nachts in seinem Logis, welches er mit einem angeblichen Steinmetzen theilte, eine Brieftasche mit 250 M. in Papier geld entwendet. Der Bestohlene hatte die Brieftasche unter sein Kopfkissen gelegt. Als er am folgenden Vormittag erwachte, war sein Zimmergenosse bereits abgereist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem am Pantaleonswall wohnenden Bäckermeister wurden aus seiner im Keller gelegenen Backstube zu verschiedenen Zeiten kleine Quantitäten seiner Backwaaren entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Her Verein für das Missionshaus Knechtsteden hält am Mittwoch den 27. October, Abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft seine dieseährige ordentliche General-Versammlung ab. Der hochw. Provincial der Väter vom h. Geiste, Hr. P. Acker, sowie das Vorstands-Mitglied des Vereins, Hr. Stadtbaurath Heimann, haben Vorträge zugesagt, wodurch die Versammlung einen interessanten Verlauf zu nehmen verspricht. Der Eintritt ist für jedermann frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend hält heute Abend 8 Uhr im Zimmer 13 der Lese-Gesellschaft eine MonatsVersammlung ab, auf deren Tages-Ordnung u. a. der Bericht über die Hauptversammlung in Nürnberg steht. An den Bericht wird sich eine Erörterung über die Frage anschrießen, welche Maßnahmen zu ergreifen seien, um die nicht den Innungen angehörigen Handwerker zum Eintritt in den Gewerbe-Verein zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
