<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Kaplan Wilh. Vogel von St. Anna in Düren, Präses des dortigen Gesellen-Vereins, ist zum Diviſionspfarrer der 15. Division in Köln ernannt worden. Hr. Vogel ist im Jahre 1855 zu Köln geboren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Bürger-Rolle oder Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln(1897) ist nunmehr auch im Druck erschienen. Die Rolle weist in der ersten Klasse 279 Gemeindeähler auf, 2206 in der zweiten und 32,623 in der dritten. Bei den Stadtverordneten-Wahlen von 1895 waren wahlberechtigt in der ersten Klasse 330, in der zweiten 2281 und in der dritten 28,734.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bierdruck-Vorrichtungen. Nach einer in der jüngsten Nummer des Regierungs-Amtsblattes veröffentlichten Verfügung des hiesigen Regierungs-Präsidenten dürfen in dem Regierungs-Bezirk Köln vom 1. Januar 1898 ab bei dem gewerbsäßigen Ausschank von Bier nur solche Bierdruckapparat gebraucht werden, bei denen als Druckmittel nur reine atmosphärische Luft oder flüssige Kohlensäure verwendet wird. Die Forſtbenutzung vorhandener Apparate kann von der Ortspolizeibehoörde noch bis zum 1. October 1898 gestattet werden, falls nachgewiesen wird, daß sie vor dem Erlasse der neuen Verordnung bereits im Betriebe waren, und daß sie den Bestimmungen der Polizei-Verordnungen vom 14. Juli 1880 und vom 8. Juni 1884 genügen. Der Gebrauch von Handspritzen, Spritztähnen u. dgl., durch welche die Luft dem Biere in den Trinkgefaäßen unmittelbar zugefuührt wird, sowie der Gebrauch von Pumpen, welche das Bier unmittelbar aus den Lager- nach den Verbrauchs-Räumen heben oder das Bier unmittelbar aus dem Fasse aufsaugen, ist verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>empfiehlt zu äußerst billigen X Preisen in großer Auswahl*.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
