<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352746</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der National-liberale Verein hielt am Mittwoch-Abend eine Versammlung zur Besprechung der StadtverordnetenWahlen ab, und nach dem Berichte des Stadt-Anzeigers beschäftigte man sich dort vorwiegend mit den Artikeln des Kölner Lokalanzeigers. Wir verstehen ja recht wohl, daß den Liberalen unsere Rückblicke auf ihre bisherige communale Steuerpolitik recht ungelegen sind. Die Aussprüche des liberalen Führers in den Stadtrathsverhandlungen der letzten Jahre können nicht hinweggeleugnet werden, und da man den Eindruck, den die Lectüre jener Citate auf jeden unbefangenen Leser machen muß, abschnächen möchte, beschwert sich Hr. Dr. Johannes,"daß schon von dem Artikelschreiber in dem Kölner Local-Anzeiger der persönliche, nicht ohne Gehässigkeit geführte Kampf gegen Hrn. Stelzmann eröffnet worden sei." Wir weisen diese willkürliche, mehr auf das Gemüth, als auf den Verstand seiner Zuhörer berechnete Behauptung, auf's entschiedenste zurück. Mit der Person des Hrn. Stelzmann haben unsere Darlegungen nicht das mindeste zu schaffen; wir haben nur ein Interesse an dem historischen Nachweis, daß die liberale Partei nicht nur wegen des Widerstandes der Minister, sondern ihrer ganzen grundsätzlichen Anschauung nach bereit war, die Neuregelung der Gemeindesteuern zur möglichsten Entlastung der Einkommensteuer zu benutzen auf Kosten des Realbeſitzes, und daß sie von dieser grundsätzlichen Anschauung bis heute noch kein Jota preisgegeben hat. Will man den Standpunkt der national-liberalen Stadtverordneten-Mehrheit in diesem Punkte festnageln, dann muß man sich natürlich an demjenigen Stadtverordneten halten, welcher im Gemeinde-Collegium die Anschauung der liberalen Fraction zum Ausdruck bringt. Dieser Sprecher der liberalen Fraction ist aber seit Jahren Hr. Stelzmann in allen Steuerfragen, und in so fern läßt sich naturgemaäß die Nennung seines Namens nicht umgehen, wenn man sich mit der liberalen Steuerpolitik im allgemeinen wie im besondern befaßt. Das ist auch offenbar die Meinung des liberalen Stadt-Anzeigers; denn zur Bekräftigung seiner Behauptung, daß die liberale Partei ihre bisherigen Grundsätze nicht verlassen habe, schrieb er:"Der Stadtverordnete Stelzmann hat nicht nur in der Sitzung vom 26. Februar d.., sondern auch in frühern Jahren wiederholt betont, ihm wäre eine Ermäßigung der Realsteuern sympathisch und eine anderweitige Steuervertheilung angenehm, doch müsse nun ein Mal mit der höhern Instanz gerechnet werden." In Annüpfung an diesen Satz haben wir dann unserseits nachgewiesen, daß Hrn. Stelzmann-- das heißt also der liberalen Fraction im Stadtrathe-- nach seinen frühern Ausführungen eine anderweitige vertheilung durchaus nicht angenehm wäre. Hieße der liberale Wortührer Johannes, dann würden wir uns mit demselben Vergnügen mit ihm über jenes Thema unterhalten, und gemäß dem, was er im National-liberalen Verein zum Besten gegeben hat, könnte uns das nur angenehm sein; denn seine Mätzchen bedürfen eigentlich taum einer ernsthaften Widerlegung. Er glaubt einen guten Witz gemacht zu haben, wenn er fragt:"Oder ist es etwa ein Wahlmannöver, daß der städtische Etat so günstig abschnitt, um den Hausbesitzern eine nothwendige Erleichterung zu Theil werden zu lassen?" Nein, an dem Ueberschußß ist die liberale Mehrheit wirklich unschuldig, aber ein Wahlmannöver war es, daß die liberale Fraction über den Ueberschußß bereits verfügte, bevor er überhaupt amtlich bekannt gegeben wurde. Eine zweckentsprechende Verwendung zur"nothwendigen Erleichterung der Hausbesitzer" hätte derselbe ohnehin gefunden, darüber kann sich der Herr Johannes beruhigen; aber damit war der liberalen Fraction nicht gedient, und darum beeilte sie sich auf Grund ihrer Hintertreppen-Kenntnisß, bereits eine Verwendung des Ueberschusses zu "beantragen", die bis zur nächsten Etatsberathung ganz von selbst gekommen wäre. Wie die Stadtraths-Verhandlung vom 30. September dargethan hat, sind ja Centrum und liberale Partei darüber sich vollständig einig, daß der Ueberschußß möglichst zur Entlastung des Hausbesitzers verlangt werden soll: will die liberale Mehrheit das unter allen Umständen durch Aufhebung der Lehrgebühren erzielen, nun, Hr. Kaufen hat ja erklärt, daß die Centrums-Fraction bereit ist, das mitzumachen; aber es wird ihm wohl noch gestattet sein müssen, in aller Sachlichkeit auf die Consequenz dieses Beschlusses aufmerksam zu machen und der wohlwollenden Erwägung der liberalen Herren anheimzugeben, ob dasselbe Ziel nicht besser und zugleich wirksamer auf andere Weise erreicht werden könne. Es liest sich übrigens drollig, wenn der Herr Johannes sich über die"Verdächtigung" beschwert, der Antrag auf Aufhebung der Lehrgebühren sei ein Wahlmannöver; er muß sich mit dieser Beschwerde an eine andere Adresse wenden, nämlich an Hrn. Kyll, der mit augenscheinlichem Behagen von einem"anständigen Wahlmannöver" prach, und dann an Hru. Stelzmann, der diese Kennzeichnung seines Altcages-- schweigend hinnahm. Was endlich Hr. Geheimrath Knebel dem liberalen Verein ausgeführt hat: wir hätten Gelegenheit gegeben, den Antrag Stelzmann in Betreff der Umsatzsteuer aufzuklaären, ist uns unterständlich; statt Umsatzsteuer soll es wohl heißen: Gemeinde-Grundsteuer. Uns will scheinen, daß Hr. Stelzmann sowohl in dem Hrn. Johannes wie in dem Herrn Geheimrath schlechte Interpreten gefunden hat, und wollen daher mit einer weitern Entgegnung warten, bis Hr. Stelzmann selbst gesprochen hat. Wir sehen dem angefündigten Versuche,"die in den Artikeln des Kölner Local-Anzeigers enthaltenen Verdrehungen in ihr wahres Licht zu stellen", mit aller Ruhe entgegen. Also Hr. Stelzmann hat das Wort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Einem Droschkenkutscher aus Deutz wurde, während er mit seiner Droschke am Stadt-Theater stand und sich auf eine kurze Zeit von dieser entfernt hatte, sein schwerer Paletot vom Bock gestohlen. * Strom-Unterbrechung. Die Leitung des städtischen Elektricitaäts-Werkes macht bekannt, daß morgen(Sonntag) die Stromlieferung wegen Vornahme von Arbeiten am Kabelnetze für den mittleren und westlichen Theil der Altstadt von--12 Uhr Vormittags unterbrochen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Geburtstag der Kaiserin hatten gestern die öffentlichen Gebäude Flaggenschmuck angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>General-Arzt Dr. Lentze ist zur Besichtigung der Garniſonlazarethe und des Sanitäts-Dienstes in der Festung Köln eingetroffen und hat im Hotel Victoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schenkung. Hr. Commercienrath Valentin Pfeifer und Frau haben dem Wöchnerinnen-Asyl 20,000 M. geschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Donnerstags-Concerte im Fränischen Hofe erfreuen sich in der neuen Saison einer zunehmenden Beliebtheit, und wie wir bei dem Besuche des jüngsten Concertes feststellen konnten, haben sich dem alten treuen Stamm der Concertbesucher manche jüngere Freunde und Freundinnen der Musik hinzugesellt. Hr. Musikdirigent Huber vom 65. Infanterie-Regiment setzt die von seinem Vorgänger Beuthen eingeführte Sitte mit Geschick und gutem Geschmack fort, weniger geräuschvolle Parforcestücke, als vielmehr die feinere Kammermusik zu pflegen. So begann das Concert mit dem feierlichen Marsch aus Die Ruinen von Athen von Beethoven, und die etwas freundlichere, aber auch von einer gewissen Zartheit durchwehte Ouverture Lodoiska von Cherubini schloß sich sinngedäß an. Dann folgte eine leichte Tonmalerei in den beiden Sätzen aus der Symphonie Im Walde von J. Raff, erst der Tanz der Dryaden, dann das stille Weben der Nacht und Die wilde Jagd mit Frau Holle. Auch Humperdinck war auf dem Programm vertreten, und zwar durch das Vorspiel zum dritten Act der Königskinder. In beiden Stücken hatte der Dirigent Gelegenheit, von seiner trefflichen Auffassung der dargebotenen Musik Zeuginß zu geben; ohne Ziererei, aber doch mit künstlerischem Verständnissß wurden die einzelnen Feinheiten wiedergegeben, und die Musiker folgten im großen und ganzen der Intention ihres Leiters mit peinlicher Genauigkeit. Des weitern brachte das Concert Melodieen und Ouverturen aus bekannten Opern, wie Götterämmerung, Mignon, Heimchen am Herd, Robert der Teufel und der Trompeter von Säkkingen, und den Schluß bildete ein munterer Strauß'scher Walzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eisenbahn-Unfall. Der um.45 Nachmittags in Köln fällige-Zug aus Berlin ist am Donnerstag in Oebisfelde(Regierungs-Bezirk Magdeburg) einem schweren Unfalle glücklich entgangen. Dieser Zug fährt planäßig in Oebisfelde durch, und das Durchfahrtsgeleise muß deshalb rechtzeitig frei sein; es befand sich aber in dem Geleise ein Bahnmeiſterwagen, in den der Zug hineinfuhr. Hierbei wurde ein Bahnarbeiter schwer verletzt. Der Zug erlitt nur geringe Beschädigung und konnte mit 35 Minuten Versätung von Oebisfelde abfahren, die bei der Ankunft in Keln bis auf 10 Minuten verringert war. Während der Fahrt hatten die Reisenden eine Sammlung zu Gunsten des Schwerverletzten veranstaltet, die einen Betrag von 110 M. ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 52. Zum 1. Mal: Bruder Martin. Volkstück mit Gesang in 4 Acten von Karl Costa. Musik von Max v. Weinzierl. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 24. Oct.: Ab.-Ist. 53. Philemon und Baucis. Oper mit Ballet in 2 Aufzügen von Jules Barbier und Michel Carre, bearbeitet von Bolten-Backers. Musik von Charles Gounod. Der Strike der Schmiede. Oper in einem Act(frei nach Fr. Coppee's gleichnamigem Gedicht) von Victor Leon. Musik von Max Jos. Beer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein peinlicher Vorfall. Am Donnerstag-Nachmittag gegen 5 Uhrereignete sich auf der Venloerstraße in Ehrenfeld ein Vorfall der in der dortigen Bürgerschaft peinliches Aufsehen erregte. Auf Fahrt von Bockletünd nach Köln begriffen, stand ein Bauersmann mit einem Karren, der mit Ziegelsteinen beladen war, an der Nord seite der Venloerstraße, unterhalb der Hansemannstraße, zwischen Trottoir ind Straßenbahngeleise, als von Köln ein Straßenbahnwagen ihm kam. Die beiden Wagen konnten nicht aneinander vorbei, und so entstand, wie so oft, eine Verkehrstörung.: Der Bauersmann war auch bereit, auszuweichen, aber da der Straßenbahnwagen ganz nahe an ihn herangekommen war, ging das nicht so schnell, als vielleich erwünscht gewesen ware. Ein Schutzmann, der auf dem Perron des Straßenbahnwagens stand, mischte sich ein und frug den Fuhrmann nach seinem Namen, worauf dieser erwiderte, der Name stehe auf dem Schild am Karren."Nein, Ihren Namen sollen Sie angeben, sonst e ich Sie mit." erklärte der Schutzmann, und als der Fuhrmann deals auf das Schild hinwies, nahn der Polizist seine Kete aus Tasche und fesselte jenen an der Hand mit dem Bemerken, er müsse jetzt mit zum Commissar. Der Bauer wehrte sich gegen die Fesselung ind erklärte, wenn es sein müsse, gehe er auch ohnedem mit. Nun kam ein zweiter Schutzmann hinzu und fesselte ihm auch die andere Hand; so wurde der Bauer mit ausgestreckten Armen zum Contmuissgzigt geführt, obschon er vor Schmerz schrie und bat, ihm die Fesseln abzunehmen. Beim Commissar wurde sein Name festgestellt, und als er aus dem Hause heraustrat, wurde er von einer Anzahl theilnahm voller Bürger empfangen, die sich bereit erklärten, für ihn als Zeugen aufzutreten. Diesen Leuten zeigte er seine Hände, an denen jedes Glied der Kette tief eingedrückt war; einige Stellen der Handgelenke waren blutunterlaufen oder zeigten offene Wunden, und an andern Stellen war das Fell abgeschunden. Der Mann machte einen gänzlich hülflosen Eindruck und auf das Anrathen, er solle sich die Namen der Zeugen aufschreiben, erklärte er, oaß er nicht schreiben könne. Die Schutzleute, welche inzwischen ebenfalls aus dem Commissariat traten, forderten den Mann auf, sich mit seinem Karren zu entfernen, und der Commissar rief den Schutzleuten noch aus dem Fenster zu:"Wenn der Kerl nicht macht, daß er fortkommt, dann verhaften Sie ihn." Der Bauer ging zunächst zu einem Arzt, um sich die Hände verbinden zu lassen, und da ihm auch eine Reihe von Zeugen aufgeschrieben worden sind, ist der Sachverhalt wohl hinreichend festgestellt, um gerichtlich verfolgt werden zu können. Ob der Schutz mann, welcher den Namen des Fuhrmannes feststellen wollte, formell dazu legitimirt war, wollen wir gar nicht untersuchen; wir nehmen es ohne weiteres als feststehend an. Aber anderseits machte der Fuhrmann gar nicht den Eindruck, daß er sich aus Trotz weigerte, seinen Namen zu nennen, sondern lediglich aus Beschränktheit. Jedenfalls war das weitere Auftreten der Schutzleute, insbesondere die zarte Art, wie sie den Fuhrmann zum Commissariat"führten", geeignet, die Ent rüstung der Bürgerschaft hervorzurufen Sauberste Ausführung, billigste Preisberechn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
