<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352759</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Koln..Nov.97. In dem Befinden Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs ist im Laufe des gestrigen Tages eine wesentliche Veränderung nicht eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>h In der Sitzung des Bezirks-Eiſenbahnrathes, die gestern Nachmittag hierselbst stattfand, lagen lediglich Anträge zu Fahrplanaenderungen vor. Der Antrag auf Einlegung eines neuen Personenzugpaares auf der Strecke Steele-Vohwinkel und in Verbindung damit die Herstellung günstiger Anschlaüsse in Steele und Vohwinkel zu bewirken, wurde abgelehnt. Einstimmig angenommen wurde der Antrag des Commercienraths Weyland zu Siegen auf Einlegung eines Schnellzugpaares auf der Strecke Hagen-Siegen-Gießen, ferner ein Antrag des General-Directors Rob. Hasenclever zu Aachen auf einlegung eines Schnellzuges auf der Strecke Köln-Aachen zwischen den Schnellügen.40 und 11.3 Nm. etwa zwischen 7 und 8 Uhr Abends Auf Veranlassung des Geh. Reg.-Rathes Knebel zu Köln wird eine vermehrte Zugsverbindung der untern Saar möglichst berücksichtigt werden. Angenommen wurde ferner den Antrag des Fabrikbesitzers Springmann in Hagen auf Herstellung eines geeigneten Anschlusses an den jetzt.28 Nachm. ab Hagen nach Witten abgehenden Zug 245 bis Oberhausen als Ersatz für den längere Jahre gelaufenen, im jetzigen Sommer-Fahrplan ausgefallenen Schnellzug 140 Hagen Witten-Oberhausen; ferner derjenige des Landtags-Abgeordneten Böttinger in Elberfeld betr. Verbesserung des Fahrplanes der Strecke Hagen-Mettmann-Düsseldorf durch Herstellung vermehrter Zugverbindungen. Einstimmige Annahme fanden sodann der Antrag des Commercienraths Brauns zu Dortmund auf Verbesserung der Zugsverbindung auf der Strecke Dortmund Rh</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hagen, sowie der Antrag auf Verbesserung der Zugverbindungen zwischen Duisburg und dem Bergischen über Düsseldorf, erforderlichenfalls durch Einlegung neuer *#* Armenwesen der Stadt Köln. Nach dem so eben erschienenen Bericht über die Verwaltung des Armenwesens der Stadt Köln für die Zeit vom 1. April 1896 bis 31. März 1897 betrugen die Gesammt-Ausgaben nach Abzug der Erſtattungen 1,533,879., die Verwaltungs-Einnahmen 529,263., so daß ein Zuschußß von .004.616 M. erforderlich bleibt(pro Kopf der mittlern Bevölkerung .05.). Unter den Ausgaben beanspruchte: a. die öffentliche Armenpflege 916,348 M.(allgemeine Verwaltung 78,700., offene Armenpflege 506,312., Waisenpflege 117,287., Siechenpflege 71,326., außserordentliche Siechen- und Kranken-Pflege 41,834 ., Convente 37,495., Asyl für Obdachlose 3394.); b. die Krankenanstalt-Pflege 578,496 M.(Krankenanstalten der Altstadt 433.908., Krankenpflege in den Vororten 52,638., Irrenpflege 91.950.:; c. Verwaltung des Armenwesens 39,035 M. Neben 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dieser Gewinn 65,650., 1890--1891: 74,587., 1891--1892: 78.591 M. Daß neuerdings diese Angaben der Oeffentlichkeit vorenthalten werden, erscheint uns ein bedauerlicher Mangel der sonnt selbst die kleinsten Einzelheiten in's Auge fassenden städtischen Verwaltungs-Berichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fantlicher Unfall. Als am Dinstag-Morgen ein zu Thal fahrender Schlepper mit vier Schiffen im Anhang an der Trankgasse beidrehte, wurde der Schiffer eines der beiden vordern Schiffe durch das Drahtseil, womit die hintern Schiffe geschleppt wurden, so englücklich an den Kopf getroffen, daß er sofort todt blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Raubaufall. Dinstag-Abend wurde auf dem Wege nach Frechen der Kutscher der Bäckerei vereinigter Landwirthe, welcher einkassirte Gelder bei sich hatte, überfallen. Sechs Schüsse wurden auf ihn abgefeuert und er am Kopf und an einem Arm verletzt. Gestern Morgen wurde der Verletzte nach dem Bürgerhospital in Köln gebracht. an &amp;am Feuer. Gestern Mittag entstand in einem Hause an der Weißbüttengasse ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein. Der Verein hält am Freitag den 5. November, Abends punkt 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Krystall-Palast, Schildergasse 107, seine dieseährige GeneralVersammlung ab, zu der jedes Mitglied Zutritt hat. Die Tagesordnung bringt u. a. einen Bericht des Vorsitzenden über die Vereinstätigkeit in der letzten Geschäftsperiode, ein Referat des Herrn Ed. Schulz über die Anträge auf Aufhebung der Straßenreinigungsgebühren und ein Referat des Herrn Rechtsanwalt Dr. vom Grafen über die Stadtverordneten-Wahlen. Bei der Wichtigkeit der zu verhandelnden Fragen wird auf eine sehr rege Betheiligung gerechnet. 8 Der Unterverband der Schuhmacher-Innungen für Rheinland und Hessen-Nassau hatte am Allerheiligentage in der städtischen Fachschule den von Hrn. Anton Müller hierselbst ausgearbeiteten Zeichenplan für Innungs-Fachschulen ausgelegt. Als Vertreter der königlichen Regierung war Hr. Regierungsrath Dederichs, als Vertreter der Fachschule Hr. Director Romberg erschienen. Hr. Obermeister Figge hieß als Vorsitzender des Unterverbandes die Herren willkommen und hob die Wichtigkeit einer gründlichern Ausbildung des Nachwuchses im Handwerk hervor. Redner dankte der Staatsregierung, der Provincial- Verwaltung und dem Stadtverordneten-Collegium für das bekundete Wohlwollen gegenüber diesen Bestrebungen, worauf Hr. Müller seine Arbeit erläuterte, die in 100 Tafeln mit über 500 Figuren in neun Abtheilungen einen vollständigen und wohldurchdachten Lehrplan im Zeichnen für Schuhmacher-Innungs-Fachschulen enthält. Hr. Regierungsrath Dederichs dankte dem Erfinder des Planes für seinen großen Fleiß und ermunterte, an dem gesteckten Ziel festzuhalten. Auch Hr. Director Romberg nahm Veranlassung, der correct durchgefuührten Arbeit seine volle Anerkennung zu zollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 61. Shakespeare Cyclus, sechster Abend. Zur Erinnerung an den fünfzigährigen Todes tag von Felix Mendelssohn-Bartholdy. Ein Sommernachtstraum Dramatisches Gedicht in 3 Abtheilungen von W. Shakespeare. Musik von Felix Mendelssohn-Bartholdy. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Freitag, 5. Nov.: Ab.-Ist. 62. Tell. Große Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Rossini."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ehrenfeld,.Nov.97. Am Sonntag-Abend fand im Leo-Bau hierselbst das übliche Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der hiesigen Haushaltungsschule statt. Die drei Gesang-Vereine: St. Josephkirchenchor, Herbrand'scher Sängermund und der Männergesang-Verein Amphion sowie mehrere namhafte Solisten hatten große Anstrengungen gemacht, dem Publicum einen Kunstgenußß ersten Ranges zu verschaffen. Die vorgetragenen Chöre, darunter mehrere schwierigerer Art, wie die beiden Särge von Hegar und Beschnitt's Ossian, lieferten sämmtlich den Beweis, daß den Vereinen ein fortgesetztes emsiges Streben nach Vollkommenheit innewohnt. Ihnen, namentlich aber dem Leiter, Hrn. Pütz, gebührt neben dem Verdienst, für eine gute Sache eingetreten zu sein, auch der Ruhm, wahrhaft künstlerischen Leistungen geboten zu haben. Den Darbietungen der Solisten: Frl. Martha Weiland(Concert sängerin), Frl. Anna Pallio(Celliſtin), Frl. Mimmie Busius(Violine), Frl. Karoline Schuh(Clavier) und Hrn. Lützele(Operisänger) wurde in gleicher Weise das größte Lob und die vollste Anerkennung zu Theil. Der stets nach jeder Piece erfolgende Beifallssturm des Publicums hat das zur Genüge bewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
