<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Ernannt wurden: W. Dijon, Vicar in Erp, zum Subsidiär an St. Maria in der Kupfergasse zu Köln. J. L. Inderfurth, Kaplan an St. Jacob in Köln, zum Pfarrer in Kinzweiler, Decanat Eschweiler. W. F. Tosquinet, Neopresbyter, aus Aachen, zum Vicar in Merheim, Decanat Mülheim. I. Ch. Schürger, Kaplan an St. Aposteln in Köln, zum Kaplan an St. Jacob daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heinzelännchen-Brunnen. Der Vorstand des Kölner Verschönerungs-Vereins bringt mit Bezug auf sein Preisausschreiben vom 2. Juni d.., betreffend einen Heinzelännchen-Brunnen auf der Straße Am Hof, zur öffentlichen Kenntnisß, daß die Preisrichter dem Modell-Entwurf"Neugierig war des Schneiders Weib" von Bildhauer E. Renard und Architekt Heinrich Renard, hier, den ersten, dem Modell-Entwurf"Einst und jetzt" von Bildhauer Ernst Altmann in Lindenthal den zweiten, und dem Modell-Entwurf"Antun Meis" von den Bildhauern Rothe und Barutzky, hier, den dritten Preis zuerkannt haben. Mit Zustimmung der städtischen Verwaltung sind die eingegangenen Entwürfe zur Einsicht des Publicums vom 21. bis einschliefßlich 28. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>im Stimmsaale des Gürzenich, in den Stunden von Vormittags 9 bis 1 Uhr und Nachmittags von 3 bis 5 Uhr ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Obst- und Speisekartoffel-Markt. Der Rheinische BauernVerein hält alleährlich im Herbst einen Obst- und Speisekartoffel-Markt ab, der auch von den Hausfrauen stets zahlreich besucht zu werden pflegt, da diesen hier willkommene Gelegenheit geboten wird, die Wintervorraäthe für Küche und Keller einzukaufen. Der dieseährige Markt findet am 25., 26. und 27. d. M. im Fränkischen Hofe zu Köln statt. Zur Ausstellung gelangen Speiſekartoffeln, Zwiebeln, frisches Obst und Weintrauben, Obst-Producte(Wein, Gelee, Apfelkraut usw.), Honig, Wachs und Molkerei-Producte. Da mit dem Markt gleichzeitig ein Herbstsaaten-Markt verbunden ist, so kommen auch Saatgetreide und sonstige, die Landwirthe interessirende Gegenstände zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Nachmittag wurde eine Dame von hier, welche in Begleitung ihres Bruders mit einem Zweirad über das Kaiser Friedrich-Ufer der Stadt zufuhr, in der Gegend der Münze von einem entgegenkommenden Kohlenfuhrwerk überfahren und am linken Unterschenkel verletzt. Dieselbe wurde mittels Droschke in ihre Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Liebstähle. Einem an der St. Apernstrße wohnenden Goldwaarenändler wurde in seinem Hause von der Fensterbank auf der ersten Etage eine lange goldene Damenuhrkette im Werthe von 80 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Eisenbahnarbeiter zahlte an einem hiesigen Postamt einen Geldbetrag ein und ließ aus Versehen sein Portemonnaie, enthaltend etwa 50., auf der Fensterbank liegen. Als er bald darauf den Verlust bemerkte, und das Portemonnaie holen wollte, war dasselbe verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses am Glockenring wurde eine Kiste Limburger Käse gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
