<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Im Erzbischöflichen Priester-Seminar wurde gestern Morgen das Winter-Semester mit einem feierlichen Hochamte eröffnet. Die Zahl der Seminar-Alumnen beträgt 71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte in der Albertusstrße ein Dienstädchen mit der brennenden Petroleumlampe die Kellertreppe herab, die Lampe zerbrach und setzte die Kleider in Brand. Die herbeigeeilte Feuerwehr brachte das Mädchen, welches nicht unerhebliche Brandwunden erlitten hatte, nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Keller eines Hauses an der Martinstrße Feuer, welches von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde 8 Bild der h. Maria Magdalena auf dem Friedhof zu Gelaten. Anfangs der dreißiger Jahre wurden, wahrscheinlich auf Veranlassung des daman für die Einsegnung bestimmten Geistlichen, Johann Franz Nepomuk Metternich, zwei große Heiligenfiguren, eine aus der Minoritenkirche, die andere aus dem Kloster Sion stammend, nach Gelaten gebracht. Die aus Minoriten herrührende Figur des h. Franciscus von Assisi mit einer reichen Symbolik wurde bereits im Frühjahr restaurirt und an dem großen Westgiebel der Kapelle aufgestellt. Die Pietät schien zu verlangen, auch das zweite Bild, eine schöne Roccocofigur, die bisher, von der Witterung verdorben, versteckt hinter dem an der Kapelle sich hinziehenden Laubwerk stand, ebenfalls vor weiterm Verfall zu schützen und in würdiger Weise wieder herstellen zu lassen. Seit Menschengedenken hat diese Figur in den Beschreibungen und in der Anschauung des Volkes als ein Bild der h. Maria Magdalena gegolten. Wenngleich Kenner jener Künstepoche die Richtigkeit dieser Meinung in Zweifel ziehen sollten, so glaubte man es dem volksthümlichen Empfinden schuldig zu sein, die nun ein Mal eingebürgerte Auffassung bei der Restauration des Findlings festzuhalten und von diesem Gesichtspunkte aus die Wiederherstellung und nothwendigen Ergänzungen zu beginnen. Die dramatische Haltung der Figur deutet darauf hin, daß sie aus einer Kreuzigungsgruppe stammt. Da die andern Figuren nicht vorhanden sind, die Stellung der Heiligen aber ohne Beziehung zum Kreuze nicht verständlich ist, so hat man ihr ein einfaches Kreuz an die Seite gegeben, zu dem sie als reumüthige Büßerin mit dem Ausdruck tiefen Schmerzes ihr Auge erhebt. Um dem Vorübergehenden den in der Darstellung liegenden erbaulichen Gedanken näher zu bringen, steht auf dem Querbalken des Kreuzes der sinnige Spruch:"Zum Kreuz heb' reuevoll den Blick: Im Kreuz blieb Heil und Huld zurück." Die Aufstellung ist überaus malerisch. An der nach dem Innern des Friedhofes gelegenen Seitenwand tritt aus dem Buschwerk das neue Bild, an das Meister Algermann wieder seine feine Hand gelegt, und dem der Friedhof-Inspector mit freundlichem Entgegenkommen eine dem Ernste und der Einfachheit entsprechende Umpflanzung gegeben hat, wirksam dem Beschauer entgegen und verleiht dem bis dahin zu todten Plätzchen neues Leben. Wir sind überzeugt, den Besuchern des Friedhofes und seiner Kapelle wird der bescheidene Schmuck recht gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der kleine Nachtwandler. Vor einigen Tagen bemerkte ein Schutzmann auf dem Eigelstein gegen 3 Uhr Nachts ein kleines Knäblein von etwa drei Jahren, das vor einem Hause stand und Einlaß begehrte. Der kleine Nachtwandler war nur mit einem Hemdchen bekleidet und barfuß. Es war in der in der Nähe gelegenen elterlichen Wohnung plötzlich erwacht, und als es bemerkte, daß die Eltern nicht zu Hause waren, still aufgestanden, zum Zimmer und zur unverschlossenen Hausthüre hinaus auf die Straße gewandert. Da es das Haus kannte, wo die Eltern hingegangen waren, um Kindtaufe zu feiern, so wanderte es tapfer drauf los und stand bald vor der richtigen Hausthüre. Auf die Frage des höchlich verwunderten Schutzmanns, was es hier wolle, entgegnete das kleine Männlein:"Mag mer ens de Pooh op, ich well bei mi Mutter!" Bald stand der Kleine vor der erstaunten Kindtaufs-Gesellschaft und sagte zu seiner Mutter:"Wörsch do no heim gekumme, bröch ich dich nitt zo holle!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Einem am Mühlenbach wohnenden Althändler wurde Abends ein rehfarbener Herbstüberziehen im Werthe von 40 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Mauritiuswall wurde ein auf der Straße stehender Asphalt-Kochofen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 51. Zum 1. Mal: Philemon und Baucis. Oper mit Ballet in 2 Aufzügen von Jules Barbier und Michel Carre. Musik von Charles Gounod. Zum 1. Mal: Der Strike der Schmiede. Oper in einem Act(frei nach Fr. Coppee's gleichnamigem Gedicht) von Victor Leon. Musik von Max Jos. Beer. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 23. Oct.: Ab.-Ist. 52. Zum 1. Mal: Bruder Martin. Volkstück mit Gesang in 4 Acten von Karl Costa.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
