<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Nov.97. Seit Samstag ist eine Verschlimmerung in dem Befinden Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs nicht eingetreten. Gestern Vormittag war Se. Eminenz verhältnissßmäßig frisch. Am Sonntag traf ein Telegramm des Cardinal-Staatssecretairs Rampolla ein, worin der h. Vater seinem großen Schmerze und seinem innigen Antheil an dem Befinden Sr. Eminenz Ausdruck gibt und von Herzen seinen apostolischen Segen spendet. In allen Kreisen der Bevölkerung zeigt sich innige Theilnahme an der Krankheit des greisen Oberhirten. Die Nacht von Montag auf Dinstag ist ziemlich gut verlaufen; das Befinden ist unverändert.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>n im Hefte für diese Kinder gar </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Resultate im weil die Mütter es bald nnige für Hefte mitzugeben. Man kam also wieder zur Schiefertafel zurück. Speculative Köpfe ersannen schon vor 40 Jahren Surrogate für die Tafel. Ein Stück Blech wurde mit einem schieferartigen Lack überzogen, und die ersten Schreibverſuche waren nicht ungünstig, aber das Ding hielt nicht Stand. In unserer Jugend kam auch der eine oder andere Junge schon mit einer Papptafel. Diese zerbrach auch nicht, aber wie lange hielt sie? Drei Tage dauerte es, dann hatte der Joseph mit seinem spitzen Griffel sechs Löcher drein gebohrt, und der Kaspar, dessen Vater etwas von Chemie verstand, belehrte bald seine Mitschüler, daß die Papptafel sich ganz gut in mehrere Blätter zerlegen lasse. Also auch wieder nichts für die Schule, denn der Lehrer sagte, solches Zeug wolle der Schul-Inspector nicht. Einen bedeutenden Schritt weiter kam man in den letzten Jahren mit Emailletafeln, aber auch von diesen konnte sich noch keine das Bürgerrecht in der Schule erwerben. Erst den angestrengtesten, langeährigen Versuchen einiger Chemiker, welche sich mit Kölner Schulmännern in Verbindung setzten, gelang es, in gemeinsamem Schaffen eine Tafel herzustellen, welche geeignet ist, vollständig die Stelle der zerbrechlichen Schiefertafel zu ersetzen. Die Tafel, welche so eben Rector Hirtz aus Köln herausgegeben, ist äußerlich von unserer bisherigen Tafel nicht zu unterscheiden, nur scheint die Platte noch ein wenig schwarzer, wodurch die Schrift noch günstiger hervortritt. Seine Tafel ist aver leichter als die Schiefertafel, auch bedarf es bei derselben nur eines sehr geringen Druckes seitens der kleinen Kinderhand, um eine schöne, deutliche Schrift herzustellen. Mit diesen beiden letztern Eigenschaften kommt sie einer Forderung entgegen, welche man jetzt seitens der Schulhygiene an eine gute Schülkertafel stellt. Manche Schulmänner beklagen, daß die Kinder durch den Gebrauch der Tafel überhaupt eine"steife Hand" bekämen. Das ist in gewissem Maße auch richtig. Die Schreibfläche auf der Schiefertafel verändert sich nach mehrmonatlichem Gebrauch, sie zeigt Unebenheiten und verliert ihre Widerstandsähigkeit gegen den Griffel; das Kind muß mehr auf den Griffel drücken als zu der Zeit, wo die Tafel noch neu war, dadurch nehmen die Finger natürlich eine krampfhafte Stellung an. Die Schreibfläche auf der Kölner unzerbrechlichen Tafel ist aber so eingerichtet, daß die schreibt. Mit einem spitzen Griffel macht man hier die feinsten Haarund mit sehr geringem Druck die fettesten Grund-Striche, wenn es nöthig ist. Was die Brauchbarkeit in der Schule betrifft, dürfte diese Tafel nicht leicht von einer andern übertroffen werden. Ihr Hauptvorzug jedoch liegt in ihrer Unverschleißlichkeit. Die Platte zerbricht nie, bröckelt auch nicht ab, sie ist nach vier Jahren genau so, wie sie aus der Fabrik kam. Sie hält also ein Dutzend zerbrechliche Tadeln aus, ist mithin viel billiger als diese. Wenn diese Tafel z. B. für 40 Pfg. verkauft wird, so braucht ein robuster Junge in zwei Jahren ganz bequem sechs zerbrechliche Tafeln zu 30 Pfg. gleich 1 M. 80 Pfg. Dieser Umstand wird auch sehr viele Eltern veranlassen, die unzerbrechliche Schiefertafel ihren Kindern zu kaufen. Ferner werden die Gemeinden sich diesen Vortheil zu Nutze machen, indem sie für die arme Kinder eine Tafel anschaffen, die jahrelang hält. Diese Tafel, des sind wir gewiß, wird sich als eine wahre Wohlthat für die Familie und die Gemeindekassen erweisen. Die Schullehörden stellen sich der neuen Tafel bis jetzt sehr sympathisch gegenüber und gestatten gern ihren Gebrauch in der Schule, obschon damit die zerbrechliche Tafel nicht verboten wird. Eine kluge, sparsame Mutter weiß schon, was sie thut. Der Herausgeber hat für den Regierungs-Bezirk Köln, wo von Seiten der Behörde ihrem Gebrauch nichts im Wege steht, den Alleinverkauf dieser Tafel der rühmlichst bekannten Kölner Lehrmittelanstalt von Hugo Indern vormals Tonger am Hof 30/32 übertragen, wo sie im großen und kleinen u haben ist, uno zwar vorläufig in drei Nummern: Nr. 2 für die nter-, Nr. 4 für die Mittel- und Nr. 6 für die Ober-Stufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gottesacker zu Gelaten erfreute sich während des gestrigen ganzen Tages, wie auch schon am Sonntag eines überaus starken Besuches. Gegen 4 Uhr Nachmittags wuchs der Verkehr nach dem Friedhofe zu einem wahren Menschenstrom an, zwischen welchem unzählige Fuhrwerke aller Art sich hin und her bewegten. Die Pferdebahn hatte 22 Wagen in Dienst gestellt, die stets dicht besetzt waren. Mit eintretender Dunkelheit erstrahlt der weite Gottesacker im Lichte tausender und abertausende Kerzen und sonstiger Lichter. An Gelegenheit zum Einkaufen von Kränzen war auch kein Mangel, da nicht weniger als 71 Verkaufstände aufgeschlagen waren, ungerechnet die zahlreichen Gärtner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz. 30.Oct.97. Im Kaiser-Saale an der Siegburger straße tagte gestern Abend eine sehr stark besuchte Bürger-Versammlung, auf deren Tages-Ordnung eine Reihe wichtiger Gegenstände stand. Der Vorsitzende des Vereins zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz, Hr. Litzmann, eröffnete die Versammlung, indem er für den zahlreichen Besuch dankte und namentlich dem anwesenden Stadtverordneten Schaurte für sein Erscheinen dankte. Er bedauerte daß der zweite Deutzer Stadtverordnete nicht anwesend sei, um so mehr als die von demselben auf die Einladung gegebene Antwort, er könne in der Versammlung nicht erscheinen, weil der Verein sich seiner Zeit bei seiner Wahl passiv verhalten habe, nicht stichhaltig sei. Es ware nicht zu verwundern, wenn die Deutzer Burger bei einer nächsten Gelegenheit die Consequenz aus einem solchen Verhalten ziehen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hubert referirte dann über: Stellungnahme zum Antrag Stelzmann betr. Aufhebung der Lehrgebühren. Der Redner citirte u. a. bezügliche Artikel des Kölner Local-Anzeiger, einen Sprechsaalartikel des Stadt-Anzeiger und knüpfte daran die im Vorstand des Vereins zum Ausdruck gekommene Meinung: die Vororteürger könnten nicht anders als dasselbe zu verlangen, was auch für die Bürger der Stadt selbst geleistet werde, da die Vororteürger ja auch zu den Lasten in gleicher Weise beitragen müßten. Wenn in Köln unentgeltlich gekehrt werde, müsse das gleiche auch in den Vororten geschehen.(Sehr richtig!) Wenn man vor Eingemeindung der Stadt Deutz die jetzt beliebte Behandlung solcher Angelegenheiten gekannt hätte, würde man nicht so bereitwillig in die Eingemeindung eingewilligt haben. Hr. Schaurte wies entschieden die Ausführung des Vorredners zurück, die Schreier(die übrigen Vororte waren gemeint) hätten mehr bekommen als Deutz seit der Eingemeindung. Er kennzeichnete den Zustand der linksrheinischen Vororte, die erst in einen normalen Zustand gebracht werden mußten. So lange der Festungsürtel nicht gefallen sei, ware für Deutz nichts zu machen. Der Aufhebung der Lehrgebühr stehe er sympathisch gegenüber, gleichzeitig müsse aber den Adjacenten wo nicht städtsch gekehrt werde, diese Naturalleistung abgenommen werden. Die Lehrgebühr leiste der schwer belastete Haus- und Grundbesitz. Es sei nun zu erwägen, wie man den Haus- und Grundbesitz am geeignetsten entlasten könne. Er glaube, die Stadt könne nicht auf diese Einnahmen verzichten, ohne die Steuern zu erhöhen. Wenn man aber schließlich wieder dazu gehen müßte, ein Deficit zu decken durch Zuschläge zur Grund- und Gebäudesteuer, dann gebe man in die eine Tasche, was man aus der andern wieder nehmen müsse. Es sei doch nicht nothwendig z. B. die Freiheitstraße so zu behandeln beispielsweise in der Beleuchtung wie die Hohestrße. Man dürfe nicht verlangen, für die Vororte dasselbe aufgewendet zu sehen, wie für das Centrum der Stadt. Heute müßten die Deutzer sich als Bürger des großen Gemeinwesens der Stadt Köln fühlen; die große Stadt Köln werde demnächst nach Entfestigung mehr thun können für den Vorort Deutz als es ein kleines Gemeinwesen allein könnte. Er sowohl wie sein College Mengering hätten stets ihre bestes für Deutz gethan; er müsse da auch Hrn. Mengering, dem der Vorwurf gemacht worden war, nicht genügend die Interessen det Stadt Deutz vertreten zu haben, entschieden in Schutz nehmen. Hr. Diethoff betonte, daß die Deutzer bezüglich der Canalgebühren gegenüber den Kölern zu Unrecht gleich hoch belastet seien. Bezüglich der Aufhebung der Lehrgebühren stehe er vollständig auf dem Standpunkte des Hru. Schaurte. Hr. Hönig gab der Ansicht Ausdruck, wenn die Lehrgebühren aufgehoben würden, dann müßten sie auch allerseits aufgehoben werden. Das Centrum und auch Hr. Schaurte habe in dieser Frage das rechte getroffen. Den verhältnissßmäßig kleinen Anforderungen, wie beispiels weise die Beseitigung der Mauer am Siegburgerthor, hältnissßmäßig kleinen Mitteln doch entsprochen werden jetzt kommenden Fragen der Entfestigung, der zweiten Bahnhofes biete sich ein Feld der Thätigkeit für die er bitte die Herren Stadtverordneten, da in recht kräf der Interessen der Deutzer Bürger anzunehmen. Hr merkte dem Hrn. Diethoff gegenüber, er und sein College Mengering hätten sich gegen die Aufhebung des Canalprivilegs gesträubt. Man werde aver dazu übergehen müssen, den ganzen aus den Einquartirungs- gebühren von 1870/71 erbauten Canal herauszunehmen, weil er zu eng ist.-- Als Punkt 3 stand der Feld- und Flurschütz der Gemarkung Köln-Deutz sowie die Riezler Eingabe auf der Tages-Ordnung. Der Referent, Hr. W. Bliersbach, hob die großen Schädigungen der Bürger durch Felddiebstahl usw. hervor. Nur eine einzige Person sei mit der Feldwache in der großen Flur zwischen Dentz und Poll betraut. Er empfahl, den Antrag an die Stadtverwaltung zu richten. das Eigenthum der Bürger sowohl im äußern Gebiete wie auch im innern Stadtgebiete in gleicher Weise zu schützen. Ein bezüglicher Antrag soll vom Vorstande ausgearbeitet werden. Es wurde dann ferner beschlossen, in einer Eingabe den Herrn Oberbürgermeister und die Stadtverordneten zu bitten, im Falle einer Annahme des Antrages Stelzmann auch in den Vorörten die Reinigung der Straßen auf Kosten der Stadt Köln vornehmen zu lassen, falls aber eine anderweitige Verwendung des Ueberschusses beschlossen werde, eine solche Verwendung zu beschrießen, welche die Vororte in gleicher Weise wie die Altstadt berücksichtigt. Ueber die Anlage von Spielplaätzen referirte Hr. I. Diethoff. Es wurde dann beschlossen, an die Stadt bzw. die Polizei-Behörde den Antrag zu stellen, dem sogenannten Paradiesgarten die Concession zu ertheilen, am Werft und in den Promenaden des Glacis Bänke aufzustellen und die Weiden den Kindern als Spielplatz freizugeben; ferner die Stadtverwaltung um Unterstützung beim Gouvernement und dem Polizei-Präpsidium zur Erlangung bessern polizeilichen Schutzes des Glacis zu bitten, damit auch bessere Leute dort sich erholen könnten. Hr. Rechtsanwalt Dreckel glaubte, es sei angebracht, dem Gerüchte nachzugehen, wonach die Artillerie-Wirkstätte von Deutz nach Wahn verlegt werden soll. Durch die Verlegung würde Deutz empfindlich geschädigt. Es sei deshalb zu empfehlen, an den Hrn. Oberbürgermeister eine bezügliche Anfrage zu richten. Dieser Anregung wurde von der Versammlung ebenfalls Folge gegeben, desgleichen dem Antrage auf dringende Befürwortung einer längst geplanten, aber merkwürdiger Weise immer noch nicht zur Ausführung gelangten Fähre von der Trankgasse in Köln bis zum Quai vor der Schiffbarücke in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein für Rheinpreußßen. In der am 27. October stattgehabten Vorstands-Sitzung der Localabtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen machte der Vorsitzende, Oekonomierath W. Herstatt, zunächst Mittheilung über das finanzielle Ergebnißß nachfolgender Veranstaltungen. Der am 9. und 10. März d. J. abgehaltene Frühjahrs-Saatenmarkt lieferte einen Ueberschußß von M. 59.44, während der Braugersteusaatenmarkt am 9. und 10. September d. J. mit einem Fehlbetrage von M. 85.59 abschloß. Für die auf Veraulassung der Localabtheilung angekauften bzw. eingeführten 6 Stiere und 18 Rinder wurden gegen den Kaufpreis von M. 6928.30 bei der in Brühl und Köln-Nippes vorgenommenen Versteigerung nur M. 5836 erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
