<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352744</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Prinzessin von Wales traf gestern nebst Gefolge mit dem Hamburger Schnellzuge um 7 Uhr 35 Min., von Kopenhagen kommend, auf dem Hauptbahnhofe hier ein und setzte ihre Reise mit dem Schnellzuge um.3 Vm. nach Ostende fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Final-Abschlußß der Stadtkasse pro 139697 liegt nunmehr vor. Hiernach betrug die thatsächliche Einnahme 28,990,677 ., die Ausgabe 23,736,156., woraus sich eine Mehr-Einnahme von 5,254,521 M. ergibt. Hiervon geht nach Ausgleich der Einnahme- und Ausgabe-Reste ab ein Mehr-Ausgaberest von 4,421,233 ., so daß ein Ueberschußß von 833,288 M. verbleibt. Hauptsächlich setzt sich dieser günstige Abschlußß aus Mehr-Einnahmen an Steuern zusammen, und lieferten im einzelnen an Mehr-Ertrag gegenüber dem Ansatze im Etat: der Zuschlag zur Einkommensteuer 367.350., die Grund- und Gebäudesteuer 60,176., die Gewerbesteuer 88,730., die Biersteuer 58,207., die Umsatzsteuer 96,737 ., die Betriebssteuer 4790., die Lustbarkeitssteuer 4480., die Hundesteuer 4530 M. Insgesammt haben also die städtischen Steuern gegenüber dem Etat 685,000 Mark mehr eingebracht, wozu noch eine Ersparnißß an Erſtattungen sowie Steuerabfindungen aus den Eingemeindung-Verträgen in Höhe von 23,608 Mark kommt. Ferner liefert die Abtheilung Capitalvermögen einen Ueberschußß von 57,957 Mark durch Mehr-Einnahmen an Zinsen von Bank-Depositen, vom Vorschuß der Stadt-Erweiterung und von Restkaufpreisen von Grundstücken der Neustadt. Unter den GemeindeAnstalten und-Einrichtungen schließen ab die Gaswerke mit einem Mehr-Ueberschußß von 155,102 Mark, die Wasserwerke mit einem Weniger-Ueberschußß von 14,245 Mark, die Elektricitaätswerke mit einem Weniger-Ueberschußß von 95,382 Mark, der neue Schlachthof mit einem Weniger-Ueberschußß von 42,197 Mark. Die Marktverwaltung ergibt nach Vergleich von Einnahme und Ausgabe einen Mehr-Ueberschußß gegen den Etat von 4429 Mark, der Viehhof eine Mehr-Einnahme von 28.026 Mark, die Hafen-Anstalten einen Mehr-Ueberschußß von 11,862 Mark, die Feuernösch-Anstalten ein Weniger-Bedürfnissß von 2866 Mark, der Fahrpark einen Mehr-Ueberschußß von 12,376 Mark, die Straßenreinigung ein Mehr-Bedürfnissß von 18,399 Mark. Insgesammt schließt der Titel Gemeinde-Anstalten und-Einrichtungen einschliefßlich des Viehhofes, für welchen jetzt eine besondere Kasse errichtet ist, mit einer Mehr-Einnahme von 108,451 Mark und einer Mehr-Ausgabe von 120,234 Mark ab. Unter den sonstigen wichtigen Etats-Titeln seien hervorgehoben: Allgemeine Verwaltung MehrEinnahme 116,998 Mark, Mehr-Ausgabe 3691 Mark; Polizeiverwaltung Mehr-Einnahme 33,723 Mark, Weniger-Ausgabe 68,816 Mark; Bildungs-Anstalten Weniger-Einnahme 20,665 Mark, Weniger-Ausgabe 71.744 Mark; Armenpflege Weniger-Einnahme 35,090 Mark, Mehr-Ausgabe 34,046 Mark; Krankenpflege Mehr-Einnahme 106,738 Mark. Mehr-Ausgabe 103,160 Mark; Bauwesen Mehr-Einnahme 988,989 Mark, Mehr-Ausgabe 1,203,932 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
