<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352723</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bürgermeisterwahl. Die Wahlperiode des Hrn. Oberbürgermeisters Becker läuft mit dem 1. Juni nächsten Jahres ab. Nach den Ausführungs-Bestimmungen zur Städte-Ordnung soll die Neuwahl in der Regel frübestens ein Jahr und spätestens ein halbes Jahr vor Ablauf der Wahlperiode stattfinden. Die Thätigung der Neuwahl bildet den interessantesten Gegenstand der Tagesordnung für die nächste öffentliche Sitzung der StadtverordnetenVersammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Der frühere englische Minister Sir William Harcourt traf gestern Mittag, von London über Hoek van Holland kommend, hier ein. Derselbe wird sich von hier in den Rheingau begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalen. Der bei der Provincial-Steuerdirection hierselbst angestellte Regierungsrath Carthaus wurde zum Ober-Regierungs- rath ernannt und der Provincial-Steuerdirection zu Kassel übewiesen. Dem Regierungs-Secretair Schwartz hierselbst wurde bei seinem Ausscheiden aus dem Staatsdienst der Charakter als Rechnungsrath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der Berliner-Zug, um.40 hier fällig, traf gestern so versätet hier ein, daß er den Anschlugß an den um .2 Uhr abgehenden süddeutschen Schnellzug nicht mehr erreichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Denkmal. Aus dem Wettbewerb. welcher zur Erlangung von Modell-Entwürfen für ein Wallraf-Richartz-Denkmal ausgeschrieben war, ist dem Vernehmen nach unter andern Hru, Bildhauer Schreiner von hier mit einem ersten Preise hervorgegangen. Derselbe ist seit vier Jahren als Modelleur in dem kunstgewerblichen Atelier von König&amp; Lengsfeld an der Bachemerstraße thätig, deren Leistungen auf kunstgewerblichen Gebiete bekanntlich in hohem Ansehen stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde ein Dienstädchen aufgenommen, welchem bei einer Explosion von Spiritus die Hände verbrannt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt wird seit Dinstag ein dreizehnähriger Knabe aus der Humboldt-Colonie zu Kalk. Derselbe war mit einem grauen Anzug bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 33. Tell. Große Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von G. Rossini. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag, 4. Oct. Ab.-Ist. 34. Shakespeare-Cyclus, zweiter Abend: Das Hintermärchen. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare, übersetzt und eingerichtet von Fr. Dingelstedt. Die zur Handlung gehörige Musik von Fr. v. Flotow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dinstag: Gebildete Menschen. Mittwoch: Das Heimchen am Herd. Donnerstag: Die Puppenfee. Das goldene Kreuz. Freitag: Der Troubadour. Samstag: Zum 1. Mal: Herbst. Zum 1. Mal: Abn Seid. Zum 1. Mal: Der Hexenfang. Sonntag: Carmen. Montag: Shakespeare-Cyclus, dritter Abend: Othello.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auffindung eines Ciboriums. Das Erzbischöfliche GeneralVicariat macht bekannt: Am 20. August d. J. wurden hier mn einem Keller Theile eines Ciboriums vorgefunden und polizeilich beschlag nahmt, als vermuthlich aus einem Diebstahl herrührend. Dasselbe i aus Messing verfertigt und vergoldet, während die fehlende Schale und Deckelfigur jedenfalls aus Silber hergestelt waren und deshalb vom Diebe behalten worden sind. Nach Angabe eines Sachverstaändigen stammt das Ciborium wahrscheinlich aus einer Aachener Fabrik und soll etwa 3- bis 400 M. gekostet haben. Es wird um Auskunft über Taschen-Liebstähle. Gestern Nachmittag wurden bei den nach 6 Uhr vom Haupt-Bahnhof abfahrenden Zügen drei Damen die Portemonnaies mit Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Strafkammer. Unter der Anklage des gemeinschaftlich geplanten Diebstahls hatten sich zwei 14 bzw. 16 Jahre alte Jungen Brühl zu verantworten. Beide waren am Abend des 11. April in der Präparanden-Uebungsschule des dortigen Lehrer-Seminare betroffen und einer derselben von einem Oberlehrer festgehalten worden. dem Besitze des einen Jungen fand sich ein Heft, welches die Abenthielt. Der zweite Junge hatte beim Entfliehen ein Leseund ein Rechenbuch fortgeworfen, die, gleich der Absenden-Liste, aus dem im Schulsaal befindlichen Katheder genommen worden waren. Letzteres war gewaltsam geöffnet worden. In der Verhandlung behaupteten beide Angeklagte, der kurz vorher von der Schule entlassene jüngere Angeklagte hätte bei der Entlassung seine Schulhefte nicht zurückerhalten und sich diese holen wollen. Zu diesem Zweck waren si durch das offene Fenster in den im Erdgeschoßß liegenden Schulsaal Lest mit her Alhenterälte in die Gand seoricht, Jr.,)gr lge; Gericht nahm an, daß die Jungen geneinschaftlch den Aen Bseihgerg eier, eue Le elie lechen eunsgence. Beste 2 Arheit genommen unter der Bedingung, daß die vierzehnägige 14. Juni beim Gewerbegericht Klage ein auf Entschädigung für nicht hen moeten. Sie hatten am Nachmittage des 14. Juni auf der Arbeitestätte gelegentlich des Wegholen ihrer Werkzeuge dem Baier das Notizbuch mit dem Vertrage aus der Tasche seines an einem Baume hängenden Rockes gestohlen Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 272 1 Sonntag 3. Oktober 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
