<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352778</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Referendar Dr. Lieber wurde zum Gerichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 74. Das goldeue Kreuz. Oper in 2 Acten von Ignaz Brüll. Hierauf: Der Strike der Schmiede. Oper in einem Act. Musik von Max Joseph Beer. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag, 22. Nov. Ab.-Ist. 75. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Acten von Georges Ohnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Kirchenchor Köln-Deutz. Das am 31. October</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>J. vom katholischen Kirchenchor von Köln-Deutz veranstaltete Concert hat einen Reinertrag von 1000 M. ergeben, welche an den Orgelbaufonds der neuen katholischen Pfarrkirche in Köln-Deutz abgeführt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Lehrer-Besoldungs-Vorlage steht auf der Tagesordnung der nächsten Stadtverordneten-Sitzung. Nach den vorgeschlagenen Bestimmungen soll das Jahresgehalt der einstweilig angestellten sowie der noch nicht vier Jahre im öffentlichen Schuldienste befindlichen Lehrer 1200., dasjenige der einstweilig angestellten Lehrerinnen 1000 M. betragen. Ferner ist das Grundgehalt für Lehrer von der endgültigen Anstellung ab, sofern vier Jahre im öffentlichen Schuldienste zuruckgelegt sind, auf 1500., für Lehrerinnen von der endgültigen Anstellung ab auf 1200 M. angesetzt. Der Bezug des höhern Gehaltes beginnt mit dem Ablaufe desjenigen Vierteljahres, in welchem die Voraussetzung dazu eingetreten ist. Die Lehrer und Lehrerinnen erhalten Dienſtalterszulagen in der Weise, daß der Bezug nach siebenähriger Dienstzeit im öffentlichen Schuldienste beginnt, und daß neun gleich hohe Alterszulage in Zwischenäumen von je drei Jahren gewährt werden. Die Alterszulage betragen: 1. für Lehrer jährlich 200., steigend bis auf jährlich 1800.: 2. für Lehrerinnen jährlich 100., steigend bis auf jährlich 900 M. Rectoren und Hauptlehrer an Schulen mit mehr als fünf aufsteigenden Klassen erhalten ein um 500., Hauptlehrerinnen an diesen Schulen sowie die ersten Lehrer an Volksschulen mit drei oder mehr Lehreräften, denen Leitungsbefugnisse übertragen sind(Hauptlehrer) ein um 250 M. höheres Grundgehalt als die übrigen Lehrperſonen. Lehrer und Lehrerinnen, welche eine einklassigen Schule verwalten und die ersten Lehrer an Schulen mit zwei Lehreräften, sowie die ersten Lehrerinnen an Schulen mit zwei und mehr Lehreräften, welchen Leitungs-Befugnisse zustehen, erhalten eine nicht ruhegehaltsberechtigte Zulage von 100 M. jährlich für die Dauer der betreffenden Stellung. Die Mieths-Entschädigung beträgt: a) für die verheiratheten Rectoren und Hauptlehrer an Schulen mit mehr als fünf aufsteigenden Klassen, sowie für die unverheiratheten Rectoren und Hauptlehrer an diesen Schulen, so weit sie einen eigenen Hausstand führen, 800.; b) für die übrigen unverheiratheten Rectoren und Hauptlehrer, sowie für die Hauptlehrerinnen der Schulen unter a 40.; c. für die verheiratheten ersten Lehrer(Hauptlehrer) an Schulen mit drei oder mehr Lehreräften, sowie die unverheiratheten Hauptlehrer an diesen Schulen, welche einen eigenen Hausstand führen, 600.; d. für die übrigen unverheiratheten Hauptlehrer der Schulen unter c 350.; e. für endgültig angestellte verheirathete Lehrperſonen, welche vier Jahre im öffentlichen Schuldienste gestanden haben, sowie endgültig angestellte gleichalterige unverheirathete Lehrer, welche einen eigenen Hausstand führen, 500.; 1. für einstweilig angestellte und unverheirathete Lehrer ohne eigenen Hausstand, sowie diejenigen Lehrer, welche noch nicht vier Jahre im öffentlichen Schuldienste gestanden haben, 250.; g. für Lehrerinnen 250 M. Hinsichtlich des finanziellen Ergebnisses führt die städtische Verwaltung folgendes aus:"Wenn der anliegende Entwurf der BesoldungsBestimmungen unverändert zur Annahme gelangt, werden gegen den Etat 1897/98 folgende Mehrausgaben erforderlich werden: a. für 50 Rectoren(rund) 35,300., b. für 13 Hauptlehrer(bisherige erste Lehrer) M. 5950, c. für 36 Hauptlehrerinnen M. 12,100, d. für 334 Lehrer M. 96,300 M. einschliefßlich sieben Zulagen a 100 M. für Lehrer an einklassigen Schulen und erste Lehrer an Schulen mit zwei Lehreräften, e. für 313 Lehrerinnen 66,100 M. einschliefßlich zwei Zulagen a 100 M. für erste Lehrerinnen, zusammen: 215.750 M. In diesem Betrage ist der Ausfall an Staatszuschußß zu den Lehrergehältern in Höhe von rund 63,000 M. nicht enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Die Kasse des Verbandes Kölner Vereine, Gesellschaften und Jnnungen zur Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals zu Köln hat einen Baarbestand von M. 123,698.20. Diese Summe ist aufgebracht worden: 1. durch Beiträge einzelner Vereine, sowie einiger Gönner, und hauptsächlich 2. durch Sammlungen, welchen sich Mitglieder des Verbandes in dankenswerthester Weise unterzogen haben. Die Sammlungen haben die Summe von M. 119,921.20 ergeben. Zunächst gedenkt der Denkmal-Ausschuß an die Stadtvertretung um die Bestimmung des Platzes für das Denkmal sich zu wenden und eine Stelle am Deutschen Ring, am Kaiser Friedrich-Ufer dafür in Vorschlag bringen. Sodann sollen deutsche Künstler zu einer Concurrenz durch Einreichung von Entwürfen aufgefordert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>W. Feldhaus Nachf., 46 Schildergasse 46.* Allabendlich gewahrt man seit längerer Zeit an den in der Brückenstraße gelegenen Schaufenstern des großen Kaufhauses Neukirchen eine Menge Schaulustige. Nict nur unsere liebe Jugend, sondern selbst Erwachsene legen ein großes Interesse für die dort ausgestellten Waaren an den Tag. Es sind hauptsächlich Spielwaaren, mancherlei Dampfmaschinen, Heißluftmotore. Laterna magica dort ausgestellt, namentlich ist es aber ein großer Heißluftmotor, welcher jeden Abend in Betrieb, der das Hauptinteresse bildet. Dieser Heißlustmotor liefert die treibende Kraft für mancherlei Modelle, er bewegt unter anderm eine Baggermaschine, ein Carrousel, einen Fahrstuhl, eine Sägemaschine und sonst noch mancherlei. Bei einem Besuch des Kaufhauses Neukirchen hat man Gelegenheit, circa vierzig verschiedene Arten von derlei M schinen von 50 Pfg. an bis zu den größten zu besichtigen. Ferner fällt das große Sortiment in äußerst preiswerthen und gediegenen Bilder- und Erzählungs-Bücher auf. Ausgezeichnetes bietet obige Firma aber noch in Puppen, sowohl in angekleideten als in nicht angekleideten und dürfte in dieser Abtheilung das Christkindchen einen großen Theil seines Bedarfs für die kleinen Kölner Mädchen finden. Sehr ausgedehnt ist die Abtheilung für Christbaumschmuck. In diesem Artikel hat das Haus seit Jahren einen großen Ruf. Man weiß wirklich nicht, was man am meisten in dieser Abtheilung bewundern soll: die enorme Auswahl, die geschmackvollen Sortimente oder die auffallend billigen Preise. In Christbaumschmuck bietet das Neunkirchen'sche Kaufhaus wirklich etwas ganz Hervorragendes und thut jedermann gut daran, seinen Bedarf für den Weihnachtsbaum recht frühzeitig zu decken; denn jetzt ist die Auswahl noch am größten, während im Monat December bereits manches vergriffen ist. Die Firma Neukirchen verfolgt nämlich seit Jahren das Princip, keine Saison-Artikel auf Lager zu behalten, sondern bietet jedes Jahr dem Publicum viele Neuheiten. Dadurch hat sie sich ihren alten Ruf als bevorzugte Einkaufsquelle nicht nur erhalten, sondern sie gewinnt jedes Jahr zu ihrem großen Kundenkreis immer noch neue hinzu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der Poinsettia pulcherrima, die zu Hunderten vorhandenen Cyclamen persicum oder Alpenveilchen, die reichelühenden Pflanzen des aus 1 Nepal stammenden Frauenschuhe und die wohlbekannten lieblichen, chinesischen Primeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>rothem Federleinen mit I 1schl., ausreichend mit gut 5 Pfd. Federn gefüllt. gereinigten Federn gefüllt, mit 6 Pfd. Federnüllung, 150 cm lang, 130 cm breit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>allein habe Hunikitt derte von Lobschreiben von *. Pfarrern, Leh  IH rern, Beamten 2c. 2c. über meine 500 Stck. nur 7 M, 1000 Stck. nur 13 M. fr. geg. Nachnahme. Rud. Tresp, Neustadt.-Pr. 215, Qualitäten sowie alle Colonialw. gut und preiswerth empfehlen Geschwister Clemens, Sternengasse 43A, Ecke Kämmern. Telephon-Nr. 2389.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
