<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352781</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksschulen der Stadt Köln. Der erste Aufsichtsbezirke umfaßte zu Beginn des Winterhalbjahres 1897/98 insgesammt 21,294 Schulkinder und 365 Klassen, der zweite Aufsichtsbezirke 22,284 Schulkinder und 371 Klassen. Der Durchschnittsbesuch beträgt also pro Klasse 58 bzw. 60. Im ersten Aufsichtsbezirke sind von den Schulkindern 17,865 katholisch, 2982 evangelisch und 447 israelitisch, im zweiten Bezirk 19,888 katholisch, 2309 evangelisch und 87 israelitisch. Die Zahl der Lehreräfte beträgt 365 bzw. 370.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. Ein an der Biberstrße wohnender Fabrikarbeiter mißhandelte in vorvergangene Nacht seine Kinder derart, daß sein Schwager und sein Schwiegervater ihn zur Rede stellten. Der Wütherich griff nun zum Messer und verletzte die beiden Verwandten derart, daß diese-- der Schwiegervater sogar mittels Tragbahre-- zum Bürgerhospital geschafft werden mußten. Hinzugerufen Schutzleute nahmen den Thäter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Nachdem bereits in mehrern andern deutschen Städten kirchliche Feiern zu Ehren des seligen Petrus Canisius stattgefunden haben, begann auch vorgestern in der hiesigen St. Mariahimmelfahrt-(Jesuiten-Kirche eine solche, acht Tage dauernde Feier. Morgens 10 Uhr celebrirte der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz ein Pontificalamt. Besonders stark war der Zudrang zu der Abends 6 Uhr stattfindenden Predigt; die weiten Hallen der Kirche, sowie die Galerie war schon vor Beginn der Predigt mit einer Kopf an Kopf gedrängten Menge gefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Martin, wozu alle Freunde und Bekannte hiermit höfliehst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nationalliberale Siegesfeier. Unserm Berichterstatter über die am Samstag Abend in der Lese-Gesellschaft stattgehabte liberale Versammlung ist ein Irrthum untergelaufen, indem derselbe dem Stadtverordneten Hru. Dr. Neven-DuMont den Ausdruck von den"Schwarzen" zugeschoben und weiter von ihm geschrieben hat: "Hr. Stadtverordneter Dr. Neven-DuMont macht sich Hoffnung, allerdings nicht schon nach zwei Jahren, aber doch in einigen Jahren den liberalen Sieg der zweiten Klasse auch auf die dritte Klasse übertragen zu können." Thatsächlich war Hr. Stadtverordneter Dr. Neven in der Versammlung überhaupt nicht anwesend. Unser Berichterstatter hält indeß den sachlichen Inhalt seines Berichtes aufrecht, und es handelt sich also offenbar um eine Verwechselung des genannten Stadtverordneten mit einem der vielen Redner des Festabends, was ja einem"ultramontanen" Berichterstatter um so leichter passiren kann, als ihm bekanntermaßen der"weite Blick" fehlt. In dem Berichte des Stadt-Anzeigers, dem"Muster der Objectivitaät", sind natürlich die citirten Aeußerungen auch nicht zu sinden. Indem wir unserseits den Irrthum unseres Berichterstatters ohne Zögern richtig stellen, empfehlen wir der Redaction des Stadt-Anzeigers die gleiche Ehrlichkeit in seinem Verhalten gegenüber dem Centrums-Stadtger- ordneten Den. Gerissen. Das eigenhändige Manuscript des Hru. Joh. Dünn zu seiner in der Versammlung des Haus- und Grundbesitzer-Vereins gehaltenen Rede, so weit dieselbe überhaupt schriftlich fixirt war, liegt uns vor, beide Herren erklären überdies ausdruücklich die Behauptung des Stadt-Anzeigers für falsch, daß das Manuscript zu der Dünn'schen Rede von Hru. Stadtverordneten Gerissen herrühre. Aber Hr. Dünn verflocht in seine Rede auch einige Behauptungen über die Stimmabgabe mehrerer liberaler Vorstands-Mitglieder des Vereins bei der vorigen Stadtrathswahl, und diese Behauptungen stützte er auf eine alte Wählerliste, die ihm Hr. Stadtverordneter Gerissen überreicht hatte. Nur auf diese Thatsache kann sich also offenbar auch die dem Hrn. Dünn in den Mund gelegte Aeußerung beziehen, er"sei für seine Angaben nicht verantwortlich." ##s Militairisches. Frhr. v. Brackel, General-Major und Commandeur der 27. Infanterie-Brigade, wurde in Genehmigung seines Abschiedsgesuche mit Pension und dem Charakter als General- Lieutenant zur Disposition gestellt; Oberst v. Schierstedt, Commandeur des Infanterie-Regiments 64 unter Beförderung zum General-Major zum Commandeur der 27. Infanterie-Brigade ernannt: Hauptmann und Compagnie-Chef Diepenbrock vom Infanterie-Regiment 53 zum überzähligen Major befördert; Major z. D. und Bezirks-Offizier Harnisch vom Landwehr-Bezirk Saarlouis zum Landwehr-Bezirk Köln versetzt; Major z. D. Petri unter Entbindung von der Stelle als Bezirks-Offizier bei dem Landwehr-Bezirk Köln der Abschied bewilligt, sowie der Oberst-Lieutenant z. D. Barchewitz, zuletzt Major und Abtheilungs-Commandeur im Feldartillerieregiment 23, in die Kategorie der mit Pension verabschiedeten Offiziere zurückversetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Armen-Vermögen. In der jüngsten Versammlung der Armenpfleger der Stadt Köln machte Herr Beigeordneter Zimmermann auf mehrere neue Stiftungen zum Besten der Armen aufmerksam. Das Armen-Vermögen der Stadt Köln, meist aus letztwilligen Verfügungen mildtätiger edeler Bürger herrührend, umfaßt zunächst 85 Stiftungen im Gesammtbetrage von 1,533,293 M. Capital. Von diesen sind 35 im Betrage von 764,000 M. für die offene Armenpflege, 18 für Kranken- und Siechenpflege, 21 für Waisenpflege bestimmt. Das gesammte in Capitalien angelegte Vermögen der ArmenVerwaltung betrug am 31. März d. J..099,855., der Bau- und Grunderwerb-Fonds 1,846,514., die Einnahmen aus Erbzinsen und Renten 253,962., der Versicherungswerth des städtischen Grundbesiges, aus 14 Miethsäusern und einem Bauplatz bestehend, 144,570., der ländliche Grundbesitz im Werthe von 10,780,822 M. Der letztere umfaßt 24 große Hoffüter mit 1839,80 Hectar Land, ferner Wälder und Wiesen in Größe von 1420,06 Hectar. Hierzu kommt noch das zu Armen- und Kranken-Zwecken unmittelbar dienende Grundvermoögen, wie Hospitäler, Convente, Waisengäuser, Invalidenäuser usw., mit einem Versicherungswerth von 3,026,540 M. Der Reinertrag aus diesem Armen-Vermögen beträgt 404,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Amtsentlassung. Das Disciplinar-Verfahren, welches gegen einen hiesigen Polizei-Commissar schwebte, ist mit dessen Entlassung aus dem Amte beendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. Bei dem Einrammen von Pfählen wurde am Bayen gestern ein Arbeiter im Rücken schwer verletzt. Man brachte ihn in das Bürger-Hospital. Dort wurde auch ein Betrunkener ausgenommen, welcher beim Gertrümmern von Fensterscheiben sich mehrere erhebliche Schnittwunden beigebracht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
