<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352780</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordneten-Wahl der 2. Klasse bildete am Samstag-Abend den Gegenstand der Besprechung in einer Versammlung von Centrumsählern, die sich in dem Saale der Bürgergesellschaft zusammengefunden hatten. Hr. Stadtverordneter Dr. Cardauns wies darauf hin, daß die Centrumspartei eine musterhafte Rührigkeit bei diesen Wahlen bethätigt habe, daß sie aber in Folge des plutokratischen Wahlsystems, welches auch das Wahlrecht der mittlern Bürger immer mehr vergewaltige, einen Erfolg aus eigener Kraft in der 2. Klasse undöglich erringen konnte. Die rücksichtsloser Anwendung dieses Systems, welches dem Großcapital die Herrschaft über die Communen sichere, werde hoffentlich bald dazu führen, daß es unter der allgemeinen Entrüstung zusammenbrechen werde. Der Widerstand gegen eine solche, von allen Seiten als dringend nothwendig erkannte Reform des Wahlrechts gehe gerade aus den Kreisen derjenigen hervor, die für die Stadtrathssessel der liberalen Partei fürchten. Ein großer Theil des diesmaligen Mißerfolges sei aber auch dem Umstand zuzuschreiben, daß der Haus- und Grundbesitzer-Verein, der viele liberal gesinnte Männer zähle, nicht geschlossen wie vor zwei Jahren auf unserer Seite gestanden habe; die durch die Haltung der Mehrheit des Vorstandes verursachte Zersplitterung unter den Mitgliedern habe ihre Dienste gethan. Entmuthigen lasse sich die Centrumspartei durch den Mißerfolg in keiner Weise, sie lasse sich auch durch das Triumphgeschrei der Gegner nicht im mindesten beirren, verfolge vielmehr ruhig ihren Weg, indem sie für gewisse Mittelchen der liberalen Wahlagitation nur ein geringschätziges Achselzucken habe. Einer Partei, die unentwegt an den Grundsätzen der Gerechtigkeit und Billigkeit festhalte, könne auf die Dauer der Erfolg nicht fehlen.(Lebhafter Beifall.) Hr. Abg. Eduard Fuchs machte ebenfalls vor allem das DreiklassenwahlSystem für die Niederlage verantwortlich. Es sei hohe Zeit, daß endlich ein Mal die Zusicherung der preußischen Regierung erfüllt werde, welche schon vor Jahren ein Wahlgesetz in Aussicht gestellt habe, das der Wirkung der Steuerreform auf die Gestaltung der Wählerlisten Rechnung trage. Diejenigen, welche Dank dem heutigen Wahlsystem die Macht in Händen hätten, sollten nicht über dem augenblicklichen Vortheil die großen Gefahren übersehen, die in der Zukunft daraus erwachsen müßten. Leider habe man auch diesmal wieder auf liberaler Seite an die culturäpferischen Neigungen appellirt und die Parole zum Kampfe gegen den verhaßten Ultramontanismus ausgegeben. Auf diesem gemeinsamen Boden hätten sich auch diesmal die verschiedensten Richtungen zusammengefunden. Wie in Wirklichkeit die ganz überältigende Mehrheit der Kölner Bürgerschaft über das liberale System denke, werde sich bei der nächsten Reichstagswahl in glänzender Weise offenbaren.(Reicher Beifall.) Hr. Stadtverordneter Wilkens spricht die Zuversicht aus, daß der mit so großem opferwillige Eifer durchgefuührte Wahlkampf unsere Kräfte stählen werde und gibt das Versprechen, daß die Stadtverordneten der Centrumspartei auch ohne Zuwachs ihres Amtes mit derselben Pflichttreue wie bisher zum Besten der Bürgerschaft walten werden.(Beifall.) Hr. Buchdruckereibesitzer Fridolin Bachem sprach zum Schlusse Namens der Centrumspartei dem Vorsitzenden des Central-Wahlcomite's, Hrn. Abgeordneten Fuchs, in herzlichen Worten den Dank aus für seinen untermüdlichen Eifer im Dienste der Partei und widmete ihm und den Vertretern der Centrumspartei im Stadtverordneten-Collegium ein mit begeisterter Zustimmung aufgenommenes Hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Plankgasse entstand in der Nacht von Samstag auf Sonntag zwischen einem Manne und mehrern Weibern eine., lägerei, bei der die Betheiligten mehr oder weniger blutige Köpfe davontrugen. Eine große Menschenmenge hatte sich aus diesem Anlaß angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Dienstähle. In einem Hause an der Mastrichterstraße wurde ein Keller erbrochen und aus demselben 15 Flaschen Weißwein entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein unbekannter Mensch betrat eine Wirthschaft an der Alteburgerstraße, trank einen Schnaps und bestellte dann eine Tasse Kaffee. Während der allein anwesende Wirth sich in die Küche begab, verließ der Unbekannte das Local und sprang auf einen vorbeifahrenden Wagen der Straßenbarn. Nach etwa 20 Minuten entdeckte der Wirth, daß ihm aus einem offenen Tischchen im Wirthszimmer ein Geldbetrag von 120 M. verschwunden war. Das Geld bestand aus fünf Doppelkronen und vier Fünfmarkscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kindern gern genommen, seit Jahren beliebt. Originalfl. 50 Pfg. Halbönd-Droguerie (L. Sester), Altenmarkt 58. Telephon 2985.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
