<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rhein ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,94 Meter, gegen 3,79 Meter vor acht Tagen. Der Verkehr auf dem Strome ist bei dem für die Schifffahrt noch immer günstigen Wasserstande sehr lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektricitaäts-Werk. Wie die Direction der Gas-, Elektricitaätsund Wasser-Werke bekannt macht, wird heute die Strom-Lieferung wegen Vornahme einer Arbeit am Kabelnetz für den größern Theil der Altstadt von 7 bis 12 Uhr Vormittags unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Einem an der Aachenerstraße wohnenden Steinmetzmeister wurde aus der offenen Vorhalle seines Hauses eine zehn Monate alte gelbgetigerte männliche deutsche Dogge gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem an der Werderstrße wohnenden Rentner wurden in den Vormittagsstunden, während die Hausthüre offen stand, ein hellgelbgrauer Sommerüberziehen ein blauer Gehrock, eine schwarzgraue Joppe und eine alte bläu liche Hausjoppe gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittels Einbruchs wurden aus dem Keller eines Hauses an der Vogelsangerstraße in Ehrenfeld fünf Flaschen Champagner und 15 Flaschen Rheinwein entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. I. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Bizet. Anf. 6 1/2 . Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag, 11. Oct.: Ab.-Ist. 40. Shakespeare-Cyclus, dritter Abend: Othello. Trauerspiel in 5 Auszügen von W. Shakespeare, übersetzt v. A. W. Schlegel und Ludwig Tieck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spiel- plan-Entwurf. Dinstag: Renaissance. Mittwoch: Zur Feier von Verdi's 85. Geburtstag: Aida. Donnerstag: Die Puppenfee. Das goldene Kreuz. Freitag: Figaro's Hochzeit. Samstag: Herbst. Abn Seid. Hexenfang. Sonntag: Die Puppenfee. Die verkaufte Braut. Montag: Shakespeare-Cyclus, vierter Abend: Viel Lärm um Nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Strafkammer. Wegen Betrugs wurde ein Fuhrmann von hier zu zwei Monaten Gefäogniß verurtheilt. Er hatte als Bedienstete eines hiesigen Spediteurs bei Ablieferung einer Kiste auf der Ablieferungskarte eine Ziffer geändert, wodurch der Empfänger verandaßt wurde, sechs Mark mehr zu zahlen, als er verpflichtet war. -- Ein hier ansäsiger Diener aus Brüssel erhielt eine Gefäugnißstrafe von vier Monaten wegen Kuppelei und weil er eine Frauensperson mißhandelt hatte. Ein anderer Kuppler wurde zu drei Tagen Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>J. Sal.la. altera Mahnen-ronen nieht Ein siedler Schauf init Hervorragende Gemälde älterer Meister aus den Sammlungen der Herren: 5533 durch den Unterzeichneten zur Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der hygienische selbstventilirende###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>vermag allein, die durch Ueberblendung der Augen und durch die#2 62 lästige Lampenhitze hervorgerufenen Augen- und Kopf-Beschwerden#2 zu heben und die Lichtstrahlen auf das durch den Schirm hell er2 leuchtete Arbeitsfeld zu concentriren, während die Augen beschattet# X sind, wodurch das angenehmste Sehen erzielt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Preis M. 1,.25 u..59 je nach Ausführung. Allein zu erhalten: 0 Optischoculist. Anstalt, Köln, 12 Minoritenstr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>großen Tuben a 60 Pfg. ausreichend fur ein ganzes Jahr, zu haben in den meisten Droguen- und Parfumerie-Geschäften. Man verlange ausdruücklich Luprian's Fabricat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Fu hahen in den meisten Colonialwaaren-,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>manes Boonen- und Seidenhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Personalien. Oberlandesgerichtsrath Beitzke hierselbst ist zum Landgerichts-Präsidenten in Stendal ernannt worden. Dem Geh. Commercienrath Aua. Heuser wurden beim Ausscheiden aus dem Amte als Handelsrichter der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen. Die Referendare Schneider. Venn und Dr. Scherers im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln wurden zu Gerichts-Assessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
