<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. der bekannte Antrag betr. Aufhebung der Straßenreinigungs-Geburen, Ueberlassung von Räumen an die zu errichtende Central-Lehrwerkstätte für Schuhmacher, sowie Unterbringung eingeführten ausländischen Fleisches im Schlachthofe. Die Neuregelung der Lehrer-Gehalten nach dem neuen Lehrer-Besoldungsgesetze steht noch nicht auf der Tagesordnung, scheint demnach innerhalb der Verwaltung bzw. in der Commission noch nicht genügend vorbereitet zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst ist wiederum ein interessantes Werk moderner Goldschmiede-Technik ausgestellt. Es stellt eine reich emaillirte Tabernakel-Thüre, auf Palissanderholz montirt, dar und dürfte in seiner ruhigen vornehmen Wirkung eine der schönsten Arbeiten sein, die aus der Wirkstätte unseres Mitürgers des Hofgoldschmiedes Franz Wüsten hervorgegangen sind. Der Entwurf rührt von dem Altmeister der Gothik, Herrn Baurath Vincenz Statz her, welcher dieses streng und fein durchgefuührte Werk für die Domkirche zu Linz a. d. Donau entworfen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Gestern Morgen wurde im städtischen Krankenhause ein Kind aufgenommen, welches sich einen Kessel siedenden Wassers über den Körper gegossen hatte und dadurch erheblich verbrüht wurde. -- Gestern Mittag stürzte an dem Neubau des Museums am Hansaplatz ein Maurer aus der Höhe der zweiten Etage herunter und erlitt bedeutende innere und äußere Verletzungen. Er wurde mittels einer Droschke nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln, welcher in diesem Jahre auf eine dreißigährige Wirksamkeit zurückblickt, begeht am nächsten Sonntag, den 3. October, sein dreißistes Stiftungsfest. Morgens 10 Uhr wird in der Pfarrkirche St. Maria-Himmelfahrt (Jesuitenkirche) ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder gehalten. Nach Schluß desselben begeben sich die Mitglieder in geschlossenem Zuge, unter Theilnahme befreundeter Vereine, nach dem Fränkischen Hofe, wo im großen Saale ein Festact stattfindet. Während der Zutritt hierzu nur Männern gestattet ist, können an der Abends 7 1/2 Uhr beginnenden Feier, zu der auch der St. Cuniberts-Kirchenchor seine Mitwirkung zugesagt hat, die Familien der Volksvereins-Mitglieder theilnehmen. Da die Betheiligung an den Volksvereins-Festlichkeiten stets eine große ist, dürfte zeitiges</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verein für wissenschaftliche Vorträge. Im kommenden Winter werden im großen Gürzenichsaale folgende Vorträge gehalten: Dr. Max Friedlaender(Berlin): Deutsche Volkslieder zu Goethe's Zeit; Professor Dr. E. Gothein(Bonn): Maria Medici in Köln; Professor Dr. W. Wien(Aachen): Vorträge von allgemein-physikalischem Inhalt und aus dem Gebiete der Elektricitaätslehre(mit Experimenten); Dr. Clemen(Bonn): Die Renaissance in Köln; StadtArchivar Professor Dr. Hansen(Köln): Die mittelalterliche Vehme in Sage und Wirklichkeit; Professor Dr. Johannes Walther(Jena): Die Korallenriffe von Ceylon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kal", 24.Sept.97. In der heutigen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde nochmals über die Festsetzung des Gehalts der Lehrerinnen berathen. Der Vorsitzende berichtete, daß die kgl. Regierung zu Köln dem von der Versammlung am 23. Juli beschlossenen Besoldungsplane bezüglich der Lehrerinnen und Hauptlehrerinnen ihre Zustimmung versagt habe, indem sie das Grundgehalt für definitiv angestellte Lehrerinnen auf 1000 M. festgesetzt sehen wolle. Die Schul-Commission schlage demgemaäß vor, das Grundgehalt für definitiv angestellte Lehrerinnen auf 1000 M. und für provisorisch angestellte auf 900 M. festzusetzen. Dieser Antrag wurde nach längerer Debatte angenommen. Bezüglich der Gehaltsregelung der Hauptlehrerinnen nahm das Collegium den Vorschlag der Commission nicht an, die pensionsähige Zulage von 200 M. an diese zu zahlen. Diejenigen Hauptlehrerinnen der Stadt Kalk, welche diese Zulage bereits haben, sollen dieselbe auch fernerhin erhalten. Die Versammlung behält sich indeß vor, diese Zulage später nach ihrem das Ho 1 Ar 4 das Ha straße? taxirt das erst in versch kaufe austel stenden zuschlag Die Verkauf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
