<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die DuMont-Schauberg'sche Buchdruckerei beging am Sonntag in festlicher Weise das fünfzigährige Geschäfts- bzw. Berufs-Jubiläum der Brüder Michael und Jacob Oster. letztere, Maschinenmeister, blickt auf eine fünfzigährige Thätigen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nachsten Sonntag (Sonntag vor Allerheiligen) ist hier in Köln ein erweiterter Geschäfts verkehr bis Abends 7 Uhr gestattet."" z1bung, sowie ) Panorama International. Neapel und Umgebung, sowie  die Inseln Sicilien und Capri, welche in dieser Woche ausgestellt sinc, werden ihre Anziehungskraft auf die Freunde des, Geazeimztihzeggr,eite sehnens nicht verfehlen. Das Panorama von Neapelgrit re tugg ber das man hier von verschiedenen Standpunkten aus steyr###.## Jung berühmtesten der gesammten alten und neuen Wel.. Alt und Jung dürften die Ansichten des ausgegrabenen Pompeji stets von neuem in teressiren. Ein Lavafeld auf dem Vesuv zeigt die Masse, die Jahr: hunderte lang auf den beiden verschütteten Städten lagerte. Von dem prächtigen Palermo sieht man die berühmte Toledostraße, den konig lichen Palast, den herrlichen Dom und die imposante Bischofsstaße, Catania, die Geburtsstadt Bellini's, des Componisten der Norma, ist mit vier Ansichten vertreten: Blick zum Aetus,.., vam Furi gebenedictinerkloster. Wunderschoön sind die Aufnahmen von Capri g lungen, darunter besonders bemerkenswerth: die See bei Mondlicht. Außeadem bekommt man noch Girgenti, Taormina, Caltagirone den Ruinen des Segesta-Tempels und Syracus zu sehen. A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Bürger-Versammlung für Köln-Deutz wiro am I tag im Kasersagle an der Siegburgerstrße, Helizies, gialtesterehe wir aus der Bekanntmachung im Anzeigentheil dieses Blattes ersehen, wird eine Anzahl interessanter Punkte verhandelt werden, so namentlich der Stand der für Deutz so überaus wichtigen Entfestigung frage und ferner: Stellungnahme zu dem Antrage Stelzmann betr. Aufhebung der Wehrsteuer unter besonderer Verücksichtigung. d bisher seitens der Stadt Köln für den Vorort Deutz gemachten Aufs Die neue Volksbibliothek im Schulgenäude an der Richard Wagnerstrße wird morgen eröffnet. Dieselbe ist Sonntags von 11--1 und Mittwochs von 12--1 Uhr geöffnet. Die Benutzer haben einen 6 Die Feier der Gründsteinlegung zu ver. I Ahrgeihenreze nenen Bau emes,Ahei ver; P ghonengepehate Die findet am Sonntag den 7. November statt. Die katholischen ArbeiterVereine von Köln und den Vororten werden sich volzählig an derselben betheiligen. Hr. Weihbischof Schmitz wird die Grundstein legung vornehmen und nach derselben in der Pfarrkirche St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
