<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352720</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abschiedsfeier, welche die Pfarrangehörigen von St. Jacob ihrem zum Pfarrer von Kinzweiler ernannten Kaplan, Hrn. L. Inderfurth, am Montag im Gertrudensaal des Hrn. Stauff an der Severinstrße veranstalteten, verlief in der schönsten Weise. Viele Amtsgenossen des Scheidenden nahmen an der Feier theil. Hr. Pfarrer Schröder hob in warmen Worten die Verdienste des Gefeierten während seiner zwölfeährigen Wirksamkeit an St. Jacob hervor. Die Vorträge des Kirchenchore von St. Jacob, Ansprachen, Lieder und Gedichte verschönerten das Fest. Hr. Inderfurth dankte in seiner schlichten herzlichen Weise für die ihm zu Theil gewordene Ehre. Die Pfarreingesessenen schenkten dem Scheidenden zur Erinnerung einen prachtvollen Kelch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landwirthschaftlicher Verein(Local-Abtheilung Köln). Vom 24. Sept. bis 3. Oct. d. J. wird die erste internationale ObstAusstellung von Deutschland in Hamburg abgehalten. Die Localabtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen hatte eine Collectiv-Ausstellung daselbst veranstaltet und erhielt eine große silberne Medaille und 50 M. Ehrenpreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Die Feierlichkeiten, welche das diamantene Regierungs-Jubiläum der Königin von England im Gefolge hatte und die lange Zeit das Interesse wach hielten, sind jetzt in einem halben Hundert trefflich gelungener Bilder zur Ausstellung gelangt. Nnächst durchwandert man die Straßen, durch welche der Festzug sich bewegt, und bekommt dann die Decorationen und Verkehrsscenen zu sehen. Den eigentlichen Feinzug läßt man dann an einem guten Fenſterplatz ruhig vorüber defiliren. Weiter geht die Wanderung nach dem Buckingham Palast, in dem sich die Feste abspielten, und zum Schlusse wohnt man der großen Flottenparade bei Spithead bei. Die Serie ist äußerst anregend und fesselnd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag scheute auf dem Eigelstein, wahrscheinlich in Folge des Orgelspiels, das Pferd eines Metzgerwagens. Es rannte gegen einen andern Wagen, wobei ein Metzger, welcher zwischen die beiden Wagen gerieth, so erheblich verletzt wurde, daß er ohneächtig in seine Wohnung getragen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 30. Der Frei schütz. Romantische Oper in 3 Acten von C. M. v. Weber. Auf 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 1. Oct. Ab.-Ist. 31. Figaro's Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
