<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352767</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 10.Nov.97. Das verhältnissßmäßig günstige Befinden Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs Krementz ist noch unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Armenpfleger-Jubiläum. Der Vorsteher des 33. Armenbezirk, Hr. Karl Linnartz, trat am 6. November 1863 als Armenpfleger in den Dienst unserer öffentlichen Armenpflege, und kann somit auf eine mehr als fünfunddreißigährige segensreiche Thätigkeit in diesem Ehrenamte zurückblicken. Vorgestern Abend nun versammelten sich die Armenpfleger des 33. Bezirks um ihren Vorsitzenden zu einer gemüthlichen Erinnerungsfeier. Armenpfleger Jean Jörissen feierte Hrn. Linnartz in einer zu Herz und Gemüth gehenden humordurchwebten Rede, und überreichte ihm im Auftrage sämmtlicher Armenpfleger des Bezirks ein von Maler Joseph Passavanti künnlerisch hergestelltes Diplom. Reden und Lieder wechselten alsdann in bunter Reihenfolge, und die Männer, die sich im Ehrenamt zum Wohl der Armen unserer Stadt sonst nur zu ernster Arbeit versammeln, bewiesen, daß sie auch dann ihre Pflicht voll und ganz zu erfüllen wissen, wenn es heißt, einen verdienten Collegen gebührend zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Samariterstation N. 24 am Hahnenthor suchten gestern zwei schwer Verletzte H lfe. Am Morgen war es ein Artillerist vom Feld-Artillerie-Regiment Nr. 10, welcher beim Verladen von Geschossen verunglückt war und außer einer schweren Wunde am rechten Oberarm einen Knochenbruch am linken Unterarm erlitten hatte. Nachdem die Wunde verbunden und der gebrochene Arm geschieht worden, wurde der Verletzte dem Militair-Lazareth zugefuührt. Am Nachmittag suchte ein Bauarbeiter daselbst Hülfe, welchem durch Herabfallen eines Steines eine starke Quetschung und blutende Wunden am linken Ohr verursacht worden. Die erste Hülfe leistete in beiden Fällen die in Samariterdienst ausgebildete Frau Kempen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wähler-Versammlung. Obwohl durch einen Irrthum die Einladung zur Besprechung des Wahlergebnisse der dritten Klasse nur in einem hiesigen Blatte erschienen war. fand sich am Dinstagabend doch eine Anzahl von Wählern im großen Saale des Fränkischen Hofes zusammen. Hr. Stadtverordneter Dr. Cädauns bedauerte, daß es ihm in Folge jenes Irrthums nicht möglich sei, einer größern An zahl von Wählern seinen herzlichen Dank für die Wiederwahl auszusprechen. Mit dem Ergebnißß könnte die Partei in einer Beziehung zufrieden sein, in anderer Beziehung nicht. Nicht ein Mal ein Sechstel der Wahlberechtigten sei zur Wahl geschritten. Das sei allerdings nicht der wünschenswerthe Protest gegen das herrschende Wahlsystem. Man tönne dies Mal eigentlich nicht mehr von einem Kampfe, sondern nur noch von einem Manöver gegen einen markirten Feind sprechen. Die liberalen Wahlstimmen sind um ein Drittel zurückgegangen, und die Socialisten hatten nach dem von 1895 gemachten Versuche nicht ein Mal mehr Candidaten aufgestellt. Er habe das vor zwei Jahren augenöthigte Mandat gerträglich gefunden durch die freundliche Unterstützung seiner Collegen. Er ist gewiß, daß ein sehr großer Theil der Stimmen den Handwerkern zu verdanken sei, und dies bestätige, daß die Handwerkerkreise nach wie vor dem Centrum ihr Vertrauen schenken. Dieselben lassen sich erfreulicherweise nicht täuschen durch die auf liberaler Seite erhobene Beschwerde, das Centrum wähle Handwerker, und lasse sie dann wieder fallen. Niemand könne einer selbstbewußten Partei zumuthen, daß sie Männer wiederähle, die sich ihr feindlich gegenuverstellten und die man schließlich auf gegnerischen Wahlzetteln wiederfinde. Auch habe das Centrum 1895 einen freigewordenen Platz sofort einem Handwerker, Hrn. Wingen, eingeräumt. Diese leichte Wahl der dritten Klasse muß uns nur eine Vorübung sein zu der kommenden schweren Wahl der zweiten Klasse. Sorgen wir auch bei der Reichstagswahl, daß wir im ersten Wahlgang sofort die dreifache Stimmenzahl aufbringen. Ein solcher Erfolg wie bei der letzten Reichstagswahl wirkt auf ganz Deutschland. Wenn es uns gelingt, im Frühjahr diese Position fernzuhalten, dann in sie uns auf lange Jahre gesichert. Hr. Stadtverordneter Wingen dankte gleichfalls herzlich für seine Wiederwahl. Das Amt sei schwierig; aber er bringe jedes Opfer und jede Arbeit gern, die in seinen Kräften liege. Hr. Stadtverordneter Brems dankte den Anwesenden als den tropen Männern, die sich um die Fahne schaarten, ob sie gerufen werden oder nicht. Er brachte ein freudig ausgenommenes Hoch aus auf die Wiedergebählten, auch die nicht anwesenden, die alle ihr bestes für das allgemeine Wohl gethan hätten. Hr. Stadtverordneter Gerissen widmete den Führern und der Centrums-Fraction ein kräftiges Hoch. Der Vorsitzende, Hr. Abg. Fuchs, faßte die Geschichte des Tages zusammen in die Worte: die Centrums-Fraction zog aus, fand aber keinen Feind und bezog wieder Bivouac. Dann warf Redner einen längern interessanten Rückblick auf die Thätigkeit und die Fortschritte der Centrumspartei in Köln bei den communalen und volitischen Wahlen Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, heute Morgen 1 Uhr unerwartet, in Folge eines Herzschlages, meine innigst geliebte Gattin. unt ere gute Mutter, Schwester, Schwägerin und Tante, die wohlachtbare Frau im Alter von 42 Jahren zu sich in die Ewigkeit abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>findet am Samstag den 13. d.., ## Morgens 1/2 9 Uhr, in der Herzen-Kirche statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 67. Zur Feier von Friedrich v. Schiller's Geburtstag. Die Jungfrau von Orleans. Romantische Tragödie in 5 Acten und einem Vorspiel von Friedrich v. Schiller. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 12. Nov.: Ab.-Ist. 68. Einmaliges Gastspiel des königl. Hofschauspielers August Junfermann. Onkel Bräsia. Lebensbild in 3 Acten. Nach Fritz Reuter's</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>*7 Niehl,.Nov.97. Unsere neue St. Engelberts-(Noth)Kirche empfing gestern, wie bereits kurz berichtet, durch Pfarrer Hrn. Krüth von Nippes ihre kirchliche Weihe, woran sich das erste feierliche Hochamt schloß. An 700 Personen wohnten der heiligen Handlung bei, welche der hiesige Männergesang-Verein in Ermangelung eines Kirchenchore durch seinen Gesang verschönte. Das Kirchlein, 25 Meter lang bei 15 Meter Breite und 14 Meter Höhe, ist dreischiffig. An jeder Langseite befinden sich 14 kleine, rundbogige Doppelfenster. Die obern Wände bestehen aus Fachwerk mit eingesetzten Fenstern, während der ganze untere Theil aus massivem Ziegelmauerwerk hergestellt int. Ueber dem Hauptaltar ist in der Mitte eines kreisrunden Fensters das Brust bild des Patrones in Glasmalerei angebracht, sonst sind die Feuser einfach matt verglast und spenden ein gedämpftes, aber reichliches Licht; Gasbeleuchtung ist vorgesehen. Das Kirchlein, im Jnnern und am Ausgang mit Pflanzen reich geschückt, machte einen freundlichen Eindruck und hat gute Akustik. An der Ausstattung fehlt noh fast alles, wie Monstranz, Ciborium, Paramente usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neben der Kirche auf dem 3200 Quadratmeter großen, von Hru. Wilhelm Hilgers in Köln, dessen Fabrik in Riehl liegt, geschenkten Grundstück ist bereits mit der Ausschachtung für das Rectorat-Gebäude begonnen; die Stadt wird dadurch wohl verandaßt werden, die Straßen in der Umgebung der Kirche wenigstens vorläufig zu regeln-- so, wie er jetzt ist, tann der Zustand nicht bleiben. Die Kirche entspricht einem dringenden Bedürfnisse, da die Pfarrei Nippes an 20,000 Katholiken zählt. von denen über 1700 im Vorort Riehl(östlich der Amsterdamerstraße) wohnen, denen der Kirchenbesuch in Nippes bei schlechtem Wetter fast undöglich war. Auch für die etwa 225 Kinder des vierklassige katholischen Schulsystems können jetzt, wie überall im Stadtbezirk Köln, wöchentlich zwei Schulmessen abgehalten werden, da die Schule der Kirche gerade gegenüber liegt. Der Kirchenbau-Verein hatte alle Veranlassung. mit den Riezler Katholiken am Abend im Riehlerhause eine Feier zu veranstalten. Wer 6 1/2 Jahre unverdrossen gearbeitet und einen Theil seines Planes trotz aller Schwierigkeiten durchgefuührt hat, darf sich auch einige Feierstunden gönnen. Als im Jahre 1891 Hr. Kaplan Enshoff in Verbindung mit dem leider zu früh verstorbenen Hrn. Schrift teller Wilhelm Koch den Verein gründete, war auf eine baldige Verwirklichung des Gedankens nicht zu rechnen; aber wo ein Wille ist, da findet sich auch ein Weg Wachstuche u. Ledertuch Martinstrße. 34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
