<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352785</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mütschenich Anstands- und anz-Institut Jubiläum. Heute feiern die bei der hiesigen Eisenbahn-Direction angestellten Locomotiveührer Breuer, Hamacher und Maiücher ihr fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Ihre Freunde und Collegen werden den drei Jubiliren heute Abend im Fränkischen Hofe eine schöne Festfeier bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst. Raphael's Sixtinische Madonna bildet gegenwärtig eine hervorragende Sehenswuürdigkeit der Ausstellung am Domhof. Erst beim Nähertreten gewahrt man, daß man kein Gemälde, sondern eine herrliche Seidenstickerei vor sick hat. Dadurch, daß dieselbe genau in Größe und Farbengebung dem Originale entspricht, ist eben die Täuschung eine vollkommene, und man muß die Kunst bewundern, mit der Frl. Clara Rippberger aus Dresden nach sechsähriger mühamer Arbeit dieses Meisterwerk zu Stande gebracht hat. Die Technik selbst ist dabei gar keine besonders neue; denn der angewandte Stilstich ist unserer Damenwelt nicht unbekannt. Aber wie ist er angewandt! Wie schließt sich hier die dehnbare Technik der Linienührung an, wie zart sind die Uebergange auch in den difficilsten Fleischpartien. Welch' herrlich leuchtende Schattirung in dem blauen Wolkenhintergrunde! Daß die Gewandpartien den meisten Nutzen aus der Technik ziehen, ist selbstverständlich. In dieser Beziehung fällt insbesondere das Gewand des Papstes empfiehlt in allen Facons zu billigsten Preisen lich. In dieser Beziehung faut insbesonellonn." Sixtus auf. So wird wohl das Original ausgesehen haben, als der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>uuf. So wirb wohr das Trimenkr au..."""" unvergleichbare Schöpfer desselben seinen Pinsel nach.endung des Werkes bei Seite legte. Hier haben wir es mit einer wirklichen Nadelwertes dei Seite legte. Hier haben wir en mii ein,".., malerin zu thun, die sich kühn an die große Aufgabe heranwagen durfte, den größten Meister in seinem berühmtesten Werke zu copiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
