<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352791</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Minder, Schneidermeister, Gereonswall 10. part., am Eigelstein und Pluche-Reste zu Kinderkleidchen spottbillig. Rinkenpfuhl 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>circa 400 Liter Inhalt, zu ver kaufen. Marzellenstrße 12A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kindern gern genommen, seit Jahren beliebt. Originalfl. 50 Pfg. Halbmond-Droguerie (L. Sester), Altenmarkt 58. Telephon 2985.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weihnachts-Sendungen. Das Reichs-Postamt richtet auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachts-Versendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendraängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Die Packete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Packete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Packer gesetzt werden, so empfiehlt sich die Verwendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Bei Fleischsendungen und solchen Gegenständen in Leinwand-Verpackung, welche Feuchtigkeit, Fett, Blut usw. absetzen, darf die Aufschrift nicht auf die Umhüllung geklebt werden. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf weißem Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Postpacket-Adressen für Packet-Aufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungsortes muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Packet-Aufschrift muß sämmtliche Angaben der Begleit-Adresse enthalten, zutreffenden Falles also den Franco-Vermerk, den Nachnahme-Betrag nebst Namen 8 In der Gesellschaft für Erdkunde hält morgen Abend Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte aus einem Fenster eines Hauses auf dem Kleinen Griechenmarkt ein Mann herab und erlitt Kopfverletzungen, die seine Aufnahme im Bürger-Hospital erforderlich machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Großfeuer brach vorgestern Nachmittag im Lager der großen Wäschefabrik von Wihl&amp; Simons am Marienplatz aus, das mit großer Schnelligkeit um sich griff. Die Feuerwehr war vier Stunden mit Löscharbeiten beschäftigt. Das große Lager fertiger Waaren und Stoffe ist gänzlich ausgebrannt. Der Schaden wird auf viele Tausende geschätzt. Eine Anzahl Arbeiter und Arbeiterinnen ist beschäftigungslos geworden, indeß dürfte der Betrieb in kurzer Zeit wieder aufgenommen werden." 6 Der Rhein steigt nur langsam. Gestern Morgen 11 Uhr betrug der Wasserstand 1,01 Meter, gestern Abend 6 Uhr 1,03 Meter. Am Ober- und Mittel-Rhein ist das Wasser allenthalben im Steiger begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unterschlagung. Der Buchhalter einer hiesigen GeneralAgentur einer Versicherungs-Gesellschaft verkaufte dieser Tage seine ganze Wohnungs-Einrichtung an einen Althändler und flüchtete sia mit seiner Familie. Nachforschungen ergaben, daß derselbe in seinem Amte eine Reihe von Unterschlagungen, die sich auf mehrere Jahre erstrecken, in Gesammteöhe von rund 6000 M. gemacht hat. Die Furcht vor der Strafe wird ihn wohl zur Flucht verandaßt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 83. Die goldene Eva. Lunspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft. Die Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft veranstaltet am nächsten Samstag einen Vortrag über das Thema:"Fünfzehn Jahre französischer Colonial-Politik in Tunis." Der Redner ist Professor aus Marburg, der das Land genau aus eigener Anschauung kennt. h Concert des Männergesang-Vereins Kölner Liederkreis zum Besten der hiesigen Augen-Heilanstalt für Arme. Der Verein trat be' dieser Gelegenheit unter Hru. Arno Krögel, seinem neuen Dirigenten, auf, da Hr. Bergheim, der denselben bisher so erfolg reich geleitet, aus Geschäfterücksichten sein Amt niederzulegen ge nöthigt war. Die Darbietungen des strebsamen und über gutes Stimm-Material verfügenden Vereins ließen keinen Zweifel darüber, daß er, wie bisher, auch unter seinem jetzigen Dirigenten emsig weiterstrebt. In der ersten Abtheilung hörte man von den wackern ängern zunächst einige wohleingeübte Lieder, u. von A. Krögel und Schön ist mein Schatz nicht von Jos. Schwartz, das wiederholt werden mußte. Selbstredend hatte man nicht unterlassen, für Solisten zu sorgen. Frl. Alice Ohse, deren Stimme, seit wir sie zuletzt gehört, sich sehr gerundet hat und jetzt vollständig ausgeglichen ist, sang drei Lieder von Mendelssohn in feinsinniger Auffassung und mit wohllautender Tongebung. Alfred Rahles vom Conservatorium spielte das Capricio für Violine mit Orchester von " vielem Ausdruck und gut entwickelter Technik. Beiden  es nicht an Beifall und sonstigen Ehrenbezeugungen. hatte die Capelle des siebenten Fuß-Artillerie-Regiments gestellt, die unter Leitung ihres Capellmeisters, kgl. Musik-Dirigenten W. Trenks, u. a. den Einzugsmarsch aus der Königin von Saba, die Oberon-Ouverture und Ungarische Rhapsodie von Liszt werth zu Gehör brachte. Die zweite Abtheilung, in der die Altniederdändischen Volkslieder mit Orchester von Kremser zur Aufführung kamen und Hr. Haas vom Conservatorium die Heiling-Arie sang, mußten wir leider versäumen, um einen Gast im Theater zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
