<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352729</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heizung der Eisenbahnwagen. Seit gestern werden in Anbetracht der niedrigen Temperatur die Früh, Spät- und NachtZüge geheizt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Director des städtischen Museums, Hru. Hofrath C. Aldenhoven, ist das Prädicat Professor verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Wasserbau-Inspector Baurath Mylius hierselbst ist der Rothe Adler-Orden vierter Klasse und dem zum italienischen General Consul ernannten bisherigen Consul Frhr. E. v. Oppenheim das Exequatur namens des Reiches verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Die Buchdruckerei Franz Greven beging am Montag das Fest ihres fünfzigährigen Bestehens und gleichzeitig die Einweihung ihrer neuen Geschäfts-Localitaäten in der Mastrichter Straße. Die genannte Firma, welche als Specialität den Druck buntfarbiger Placate und Reclamen pflegt, genießt dieserhalb einen besondern Ruf. Nachdem am Vormittage eine Abordnung des Personals im Namen desselben den Inhaber der Firma beglückünscht hatte, fand Abends im Saale der Restauration Krings eine Festfeier statt, an der Herr Greven und sämmtliche Angestellte Theil nahmen. Reden, Lieder und Vorträge schafften eine fröhliche Stimmung. Der Verlauf der Feier bekundete, daß zwischen Arbeitgeber und Angestellten ein durchaus gutes Verhältnissß besteht, was auch schon daraus erhellt, daß manche der letztern auf eine 15- bis 25 jährige Dienstzeit in der Greven'schen Buchdruckerei zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach der Machabäertraße gerufen, wo in einem Keller Stroh und Heu in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 38. Die Puppenfee. Ballet-Divertissement von J. Haßreiter und F. Gaul. Musik von J. Bayer. Das goldene Kreuz. Oper in 2 Acten. Musik von Ignaz Brüll. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 9. Oct. Ab.-Ist. 39. Zum 1. Mal: Herbst. Dramolet in 1 Act von Walter Schmidt-Häßler. Zum 1. Mal: Abn Seid. Lustspiel in 1 Act von Oscar Blumenthal. Zum 1. Mal: Hexenfang. Lustspiel in 1 Act von Hans v. Hopfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
