<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Winter-Fahrplan. Außer den im Winter-Fahrplan regelmäßig wiederkehrenden Aenderungen durch Ausfall von Zügen, welche nur im Sommer nöthig sind, werden im Fahrplan der Kgl. Eisenbahn-Direction Köln vom 1. October d. J. noch folgende wichtigere Aenderungen eintreten. 1. Der Ostende-Wien-Expreßßzug wird 25 Minuten, der Nord-Expreßßzug wird 32 Minuten und der Schnellzug Nr. 15(12.17 Nachts in Köln) wird 25 Minuten früher als bisher von Herbesthal abfahren und dementsprechend früher in Köln ankommen. Der Ostende-Wien-Expreßßzug fährt 11.11 Ab. von Köln nach Koblenz, der Nord-Expreßßzug um 11.18 Ab. von Köln nach Berlin und der Anschlugßzug D 91 nach Hamburg um 12 Ab. ab Köln weiter. 2. Der bisherige Personenzug Nr. 92 a um.10 Vm. ab Köln nach Koblenz ist in einen Schnellzug mit erster, zweiter und dritter Wagenklasse umgeändert worden; er fährt fünf Minuten später als bisher von Köln ab, überscheägt die Station Mehlem und trifft 11.3 Vm. in Koblenz(Rh.) ein. 3. In Folge Abkürzung des Aufenthaltes zu Bingerbrück wird Schnellzug Nr. 93 anstatt.15 Nm. bereits 12.58 Mitt. in Köln eintreffen. 4. Der Aufenthalt des Perſonenzuges 111 (.24 Nm. ab Koblenz,.38 Nm. in Köln) zu Köln-West fällt fort. 5. Der zweite Theil der Baseler Tages-Schnellzuge Nr. 84 a 12.33 Mitt. ab Köln und 85a.52 Nm. in Köln) wird av 1. October nicht mehr gefahren; es verkehrt also nur noch ein Zug, und zwar Nr. 84 um 12.25 Mitt. ab Köln und Nr. 85 um 6 Nm. in Köln. 6. Durch Früzerlegung des-Zug 113 von Frankfurt a. M. rechtsra., in Köln.14, und Späzerlegung des Schnellzuges Nr. 227 nach Cleve auf.24 ab Köln ist zwischen beiden Zügen ein Anschlugß in Köln hergestellt worden. 7. Personenzug Nr. 249(11.00 Ab. ab Köln nach Crefeld) ist 20 Minuten früher gelegt worden zur Beibehaltung des Anschlusses in Oppum an den Zug Nr. 185 nach Duisburg, der wegen des Anschlusses an den-Zug 91 nach Hamburg früher gelegt werden mußte. 8. Neue Züge sind eingelegt worden: Kempen ab.20 Ab., Kaldenkirchen an.56 Ab., Hochfeld ab.09 Ab., Crefeld an .44 Ab., Crefeld av 8 Ab., Hochfeld an.31 Ab. 9. Personenzug Nr. 57(10.33 Ab. ab Aachen-., 12.36 Nachts in Neuß) ist auf 10.10 Ab. ab Aachen-., 12.15 Nachts in Neuß, 12.30 Nachts in Düsseldorf verlegt worden zur Aufrechterhaltung der Verbindung mit dem früher gelegten Nachtschnellzuge D 91 nach Hamburg in Düsseldorf. Im Anschlugß an Zug Nr. 57 werden ferner eingelegt: a. Zug Nr. 445(11.24 Ab. ab Dalheim, 12.00 Nachts in.-Gladbach) auf 11.09 Abends ab Dalheim, 11.45 Abends in.-Gladbach; b. Zug 176(10.45 Ab. ab Duisburg 11.26 Ab. in Crefeld) und Nr. 462(11.33 Ab. ab Crefeld, 12.09 Nachts in.-Gladbach) auf 10.37 Ab. ab Duisburg, 11.16 Ab. in Crefeld, 11.21 Ab. ab Crefeld, 11.55 Ab. in.-Gladbach. 10. Personenzug Nr. 60(12.13 Nachts ab Neuß,.01 Nachts in Rheydt) wird auf 11.15 Ab. ab Düsseldorf, 11.52 Ab. ab Neuß, 12.40 Nachts in Neuß, und der Anschlugßzug Nr. 449 (12.50 Nachts ab.-Gladbach nach Crefeld) auf 12.30 Nachts ab .-Gladbach,.06 Nachts in Crefeld verlegt. 11. Zug 451(.59 Nachts ab.-Gladbach,.39 Vm. in Ruhrort) wird früher gelegt auf.49 Nachts ab.-Gladbach, Crefeld an.28 Vm., ab.33 Vm., Homberg an.04 Vm., ab.15 Vm., Ruhrort an.27 Vm. Anschlugßzug Nr. 515 nach Mörs fährt bereits.14 Vm. von Homberg ab und trifft.45 in Mörs ein. 12. Der Eifelzug Nr. 158(12 Mitt. ab Köln,.49 Nm. in Trier) ist auf 12.33 Mitt. ab Köln,.10 Nm. in Trier verlegt worden unter gleichzeitiger Späzerlegung der Anschlugßzüge Nr. 145 nach Münstereifel auf.53 Mitt. ab Euskirchen und Nr. 136 nach Hellenthal auf.40 Nm. ab Call.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag fanden im städtischen Krankenhause zwei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißbrauch der Feuermelder. Am Samstag wurde die Feuerwehr nach der Amsterdamerstraße gerufen. Als dieselbe erschien, war niemand zu sehen. Mit Hülfe des an der Artillerie-Caserne auf Posten stehenden Soldaten gelang es, den Unbefugten zu ermitteln; derselbe dürfte einer empfindlichen Strafe nicht entgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der vorvergangenen Nacht wurde auf der Severinstrße ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren. Er fand Aufnahme im städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen brach im Sommer-Theater Feuer aus, welches aber im Entstehen bemerkt und von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde. Man hörte den Verdacht äußern, daß Brandstiftung vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Machabäertraße wurde Nachts eingebrochen und etwa 1000 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Zapfjungen, welcher in einem Hause an der Mühlengasse mit noch zwei Collegen gemeinschaftlich ein Zimmer benutzte, wurde nach seiner Angabe aus seinem Koffer zu verschiedenen Zeiten 6 und 5 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Victualienändler wurde auf dem Heumarkt ein Handwagen, beladen mit Gemüse und Obst in Körben, entwendet, als der Mann den Wagen kurze Zeit ohne Aufsicht ließ. Letzterer fand sich später ohne Ladung am Cäcilienkloster wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Häßliche Concurrenzmanöver kamen in der Verhandlung einer Beleidigungsklagen vor dem Braunschweiger Schöffengerichte zur Sprache. Es handelte sich um eine Privatklage des Kaufmanns Sally Schedel hier gegen den Kaufmann Julius Abramson wegen verleumderischer Beleidigung; daneben kam noch in Anwendung der SS 7 des Gesetzes zur Bekämpfung des unlautern Wettbewerbs. Kläger und Beklagter haben zwei gleichartige Geschäfte in zwei neben einander liegenden Häusern. Wie die Beweisaufnahme ergab, hat der Beklagte sein Personal angewiesen, das Geschäft seines Concurrenten zu überwachen und ihm über die Vorgänge darin, über den Besuch und dergleichen meyr zu berichten. So wurde ihm von seinem Hausdiener mehrmals die Mittheilung gemacht, daß ein Gerichtsvollzieher den Laden seines Nachbars betreten habe. Dies genügte dem., um über Sch. die schädigsten Gerüchte in die Welt zu setzen. So erzählte er einem Lieferanten des Sch. in Berlin, mit Sch. stände es faul, dort ginge der Gerichtsvollzieher ein und aus und anders derart mehr, wodurch jener Lieferant verandaßt wurde, dem Sch. Credit nicht mehr in der bisherigen Weise zu gewähren. Aehnliche Aeußerungen soll A. auch verschiedentlich in Braunschweig gemacht haben. In der Verhandlung behauptete er, er habe lediglich gesagt, daß der Gerichtsvollzieher mehrfach bei Sch. gewesen sei, doch wird dies durch die Aussagen der in Berlin vernommenen Zeugen widerlegt. Das Urtheil lautete auf 300 M. Geldstrafe event30 Tage Gefäogniß und 300 M. an den Kläger zu zahlende Buße.# * Rheinhöhe am 27. Sept., Morgens 7 Uhr m 4.21 --. U09  Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 266 4 Montag, 27. September 1397.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
