<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352743</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst, am Domhof Nr. 8, hat Meister Gabriel Hermeling ein Ciborium ausgestellt, bei dem der Hauptwerth auf eine schöne Decoration des Fußes gelegt ist. Er zeigt sehr kunstvoll behandelte Email-Bilder von zarten Farbenönen; auch ist der Nodus recht originell und schön durchgefuührt. Die Kuppe ist beinahe ganz glatt und der Deckel auch verhältnissßmäßig einfach behandelt. Des weitern bringt G. Hermeling drei Chorlampen für den Sacraments-Altar der hiesigen Domkirche zur Ausstellung, alle drei verschieden, in sehr zarter Durchbildung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 49. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Acten von F. Kind. Musik von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag, 21. Oct.: Ab.-Ist. 50. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Käln. 19.001.97. Marktbericht. Durchschnittspreise .40 das Kil. Eier 3,00-3,25 das Viertel. Hasen 3,50-.00 .50 das Stück. Hinkel.40-3,20, Tauben.00 das Paar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 19.Oct.97. Nach den heute Abend von uns eingezogenen Erkundigungen hält erfreulicher Weise die Besserung im Befinden Sr. Eminenz des Cardinal-Erzbischofs Krementz an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter aufgenommen, welchem beim Einladen eines Schiffes ein über drei Centner schweres Faß auf den Körper gefallen war, wodurch er erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen nach 10 Uhr brach in einem der Sortiräume der Köluischen Baumwoll-Spinnerei und-Weberei Feuer aus, welches eine größere Ausdehnung anzunehmen drohte. Es war Großfeuer gemeldet worden, weshalb die ganze Wehr zur Brandstelle ausrückte. Das Feuer wurde von der Wehr mit mehrern Schläuchen angegriffen und war bald gelöscht. Die Dampfspritze brauchte nicht in Thätigkeit zu treten. Die Aufräumung-Arbeiten nahmen die Wehr noch einige Zeit in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge Kaufleute wird Hr. Kaplan Sparta von St. Maria in der Kupfergasse heute(Mittwoch) Abend einen Vortrag halten über das Thema: Ein Blick in die sociale Lage des deutschen Volkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Zweig-Verein der Victoria-National-Invaliden- Stiftung hierselbst, dessen eigentlicher Zwei es ist, den in Folge des Feldzuges 1866 ganz oder theilweise erwerbsundähig gewordenen, der Hülfe bedürftigen Personen und deren Familien Beiülfen zu gewähren, hat bei der immer mehr zurückgehenden Zahl solcher Personen nunmehr seine Thätigkeit auch auf die hülfsbeduürftigen Invaliden von 1870/71 und deren Familien ausgedehnt. der Oberbürgermeister Becker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöbe am 19. Oct., Abends 7 Uhr m.19--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
