<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Bei Eintritt der rauhern Jahres zeit rüsten sich manche zu einer Fahrt nach Italien und zu einem längern Aufenthalte in der ewigen Stadt, in Rom. Wer nun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Einem Ausländer kam gelegentlich einer Schlägere in einem hiesigen Restaurant ein braunes Klapp-Portemonnaie mit 4 bis 6 Frcs. Inhalt und ein goldener Ring mit Brillanten und Unfall. Gestern Mittag stürzte an einem Neubau an der Ecke Streitzeuggasse und Krebsgasse ein Arbeiter von einer Leiter und erlitt Rückgrat-Verletzungen. Man brachte ihn in das Bürgerunfall. Gestern Mittag fuhr in der Christophstrße ein Obstaändler auf seinem Zweirad gegen ein aus der Probsteigasse kommendes Laſtfuhrwerk und flog in weitem Bogen über die Straße. Die Lenkstange seines Fahrrades wurde dabei gänzlich verbogen, während er selbst mit einigen Hautabschürungen davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reservisten. In der Nacht von Montag auf Dinstag um 2 Uhr kamen die Reservisten des Infanterie-Regiments Nr. 99 und gestern Morgen um 7 und 10 Uhr diejenigen des Garde-Corps mittels Sondernügen auf dem Hauptbahnhof hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätungen. Seit einigen Tagen herrscht auf der Eisenbahn, namentlich auf dem hiesigen Hauptbahnhof, ein gewaltiger Verkehr, der durch den bevorstehenden Schluß der Schulferien verandaßt wird. Die Züge kamen deshalb vielfach versätet an und der Andrang auf den Bahnsteigen des Hauptbahnhofs hier war zeitweise beängstigend. Es empfiehlt sich für jetzt und die folgenden Tage, rechtzeitig an den Fahrkarten- und Gepäckabfertigungs-Schaltern sowie an den Zügen zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 22. Die Puppenfee. Pantomimisches Ballet-Divertissement von J. Haßreiter und F. Gaul. Musik von J. Bayer. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballet in drei Acten von Fr. Smetana. Anf. 6 1/2 . Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 23. Sept.: Ab.-Ist. 23. Gastspiel von Pelagie Ende-Andreßen vom Stadt-Theater in Frankfurt a..: gende Holländer. Große romantische Oper in 3 Richard Wagner. Senta: Pelagie Ende-Andreßen a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Von der Criminal-Polizei wurde ein Commis wegen Betrugs und Urkundenälschung verhaftet. Derselbe war bis vor zwei Jahren in einem hiesigen großen Waarenhaus thätig, und ließ sich auf gefälachte Bestellzettel von den Firmen, mit denen das Waarenhaus in Verbindung stand, Waaren schicken, die er dann veräußerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Damen als Postbeamte. Unter den von dem Nachfolger des verstorbenen Staatssecretairs v. Stephan geplanten Neuerungen wurde seiner Zeit auch vielfach die Einstellung weiblicher Beamten erwähnt. Wir wir erfahren, sollen auch in Köln demnächst weibliche Beamte in so fern postalische in Thätigkeit treten, als denselben bei großen Aemtern, speciell bei dem Hauptpoſtamte, der Verkauf von Freimarken usw. übertragen wird. Die Verkaufsstelle, in welchen die Damen arbeiten, soll von den andern Schalterstellen getrennt gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
