<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352774</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auf der Durchreise trafen gestern Morgen 117 Personen (Männer und Frauen) hier ein, die bis jetzt bei dem Rübenbau in der Gegend von Düren beschäftigt waren. Dieselben fuhren gegen 1 Uhr nach ihrer Heimath, der Provinz Posen, weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Panopticum. Der Direction des Panopticum ist es gelungen, den Engagements-Vertrag mit den Pygmaäen noch bis zum 21. November zu verlängern. Bis zu diesem Tage sind diese kleinen Menschen ohne Extra-Entree zu besichtigen. Heute Mittag wird daselbst gleichzeitig die Capelle des Pionier-Bataillons Nr. 7 unter persönlicher Leitung ihres Capellmeisters Herrn A. Hubert concertiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstanden in einem Ladengeschäfte in der Eintrachtstraße und in einem Hause An Obenmarspforten Brände, welche von der Feuerwehr bald gelöscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Montag auf Dinstag wurden im Bürger-Hospital neun Personen aufgenommen, welche in Schlägereien Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 72. Concert unter Mitwirkung von Arno Leffel, Wilhelm Mühldorfer, Richard Breitenfeld, Sophie David, Tom Frecht, Lisa Tischler, Olive Fremstad, Ella Lachmann, Alfred Staufer, Caroline Steinmann, Toni Tholus und des gesammten Orchesters. 1. Theil: Ländliche Hochzeit. Symphonie von E. Goldmark. 2. Theil: Gesangs-, Instrumental- und Declamationsvorträge. Anfang 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag. 18. Nov.: Ab.-Ist. 73. Auf vielseitiges Verlangen: Die Jungfrau von Orleans. Romantische Tragödie in fünf Acten und einem Vorspiel von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Proviant-Amt ersucht uns, mitzutheilen, daß mit dem vorgestrigen Tage der Ankauf von Weizen ausgenommen wurde. Der Ankauf von Roggen, Hafer, Heu und Stroh wird fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Käln. 16.Nov.97. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 3,00-3,25 das Viertel. Blasen 3,00.40, Schnepfen 4,00, Feldhühner.50 das Stück. Hinkel 2,40-3,20, Tauben 1,00 das Paar, Krammetsögel 0,00 der Bund. Kaninchen 1,00, Hühner.80-.20, Enten .80-.50, Gänse.50-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.55, vom Bauch.07-.23, Kalbfleisch 1,42-.55, Hammelfleisch.,05-1,45, Speck, geräuchert.57-1,63, gesalzen.48-.57, Schmalz 1,52-1,60, Nierenfett .77-0,90, Zwiebel.10-.12 das Kil. Ess-Aepfel M. 20.00-30,00, Kochaepfel 16,00-20,00 die 100 Kil. Weisskohl 14,00 18,00 die 100 Stück. Kartoffeln, weisse 4,20-5,00, rothe 4,80-5,60, Nieren 7,80-.60 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>W. Feldhaus Nachf., 46 Schildergasse 46.* * Rheinhone am 16. Ron., Abends 7 Uhr mn 100 -- 0.05.  Geründet 1872. am Königsdenkmal.* Fernspr. 1452.# Für die Winter 1897/98 bis einschliefßlich 1902 03 soll die Eisflaäche des großen Teiches im Stadtwalde zur Einrichtung einer Eisbahn verpachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>von 10; an bis zu den feinsten Genres empfiehlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
