<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352766</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zweiter Charitas-Tag. Im Gartensaale des Fränkischen Hofes begannen gestern Morgen 9 1/2 Uhr die Verhandlungen des weiten Charitas-Tages, dessen Hauptaufgabe darin besteht, über die Satzungen und die Organisation des jungen Charitas-Verbandes endgültige Beschlüsse zu fassen. Das Unternehmen, welches sich in seiner bisherigen Wirksamkeit als ebenso zeitgemäß wie lebensähig erwiesen hat, soll nunmehr auf eine breitere Unterlage gestellt werden durch Gründung eines Charitas-Verbandes für das katholische Deutschland. Dr. Werthmann, Präsident des Charitas-Comite's in Freiburg i. Br., eröffnet die Verhandlungen mit einer herzlichen Begrüßung der anwesenden Verbandsmitglieder, deren Zahl sich auf ungefähr 80 beläuft und dankt dem hochw. Herrn Weihbischof Dr. Schmitz sowohl für sein Erscheinen in dieser Versammlung, als auch dafür, daß er das Ehrenpräpsidium des Charitas-Verbandes für das katholische Deutschland zu übernehmen die Güte hatte. Das Präpsidium der Versammlung übernahm Herr Landgerichts-Director Reichensperger, der seit langen Jahren das Centrum der charitativen Bestrebungen im Rheinland bildet. Weihbischof Schmitz dankt für das ihm bekundete Wohlwollen und übernimmt mit Freuden die Aufgabe, wie bisher auch in Zukunft die Ziele der katholischen Charitas in hervorragender Weise zu unterstützen. Nach besten Kräften werde ich bemüht sein, Ihren Wünschen in dieser Hinsicht in vollem Maße gerecht zu werden. Ich bin zunächst beauftragt, Ihrem Verbande den Gruß und Segen Sr. Eminenz des Hru. Cardinal-Erzbischofs zu üermitteln. Mitten in schweren Leiden hat Se. Eminenz aus eigenem Antrieb gestern mit mir über die Thaten der christlichen Charitas gesprochen und sein Wohlwollen für alle diese Bestrebungen in den wärasten Worten ausgesprochen. Sein Segen wird sicherlich glückverheißend für Ihr Unternehmen sein, das im ganzen katholischen Deutschland mit Beifall begrüßt worden ist. Hocherfreulich ist es jedenfalls, daß die hochw. HH. Bischöfe fast ausnahmslos ihre Zustimmung zu diesem Charitaswerke erklärt haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbarn-Proceß. In der Proceßsache der Stadt Köln gegen die Straßenbarn-Gesellschaft hatte die erstere als Klägerin folgenden Antrag gestellt: Königliches Landgericht wolle feststellen, daß die Stadt Köln in Folge der zwischen beiden Parteien und ihren Rechtsvorgängern abgeschlossenen Verträge in derselben Ausdehnung berechtigt geblieben ist, Straßanbahnen mit elektrischem Betriebe anzulegen und betreiben zu lassen, wie ihr dies für Pferdebahn-Linien zusteht, daß die Beklagte namentlich nicht berechtigt ist, der Anlage und dem Betriebe elektrischer Bahnen seitens der Stadt oder durch dritte auf den Linien sub--3 der beigehefteten Submissions-Bedin- gungen--(es sind dies die Linien 1. Rheinuferstraße von der Stadtgrenze bei Marienburg bis zur Frohngasse und Frohngasse von der Rheinuferstraße bis zur Riehlerstraße; 2. von der Rheinufer-Linie an der Rosenstraße abzweigend durch Rosen-, Joseph-, Paul-Straße, Martinsfeld, Pantaleon-, Post-, Peter-Straße, Lungen-, FleischmengerGasse, Neumarkt-Nord, Richmodstrße, Berlich, Klingelpütz, Plank-, Weidengasse oder Hamburgerstraße, Gereonswall, Greesbergstraße und Deutscher Ring bis zur Wiedereinmündung in die Rheinuferstraße; 3. Zollstock-Linie: von der unter 2 genannten Linie Trutzenberg abzweigend durch Eifelstraße, Hönningerweg bis zur Einmündung des Kohmarweges)-- überhaupt, und auf der Linie sub 5 weit nicht Shrenserder Gevier in Vermache"" daß die Stadt Köln bezüglich dieser vier aufgeführten Linien auch berechtigt ist, zu beanspruchen: u. die Kreuzung und die Mitbenutzung der vorhandenen Geleise durch die elektrischen Bahnen in den Grenzen der Bestimmungen der Verträge vom 19. Juli 1882 und 24. Mai 1886; b. die Kreuzung nach Maßgabe der mit den Vororten Koln's früher abgeschlossenen Verträge. Das Landgericht hatte die Straßenbarn-Gesellschaft im ganzen Umfange nach diesem Antrage verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>0TL Sa..., Sines lietheil eingelegte Morn nn Auf die von der Beklagten gegen dieses Urtheil eingelegte Berufung hat jedoch das Oberlandesgericht das landgerichtliche Urtheil in so weit abgeändert, als danach die Straßenbarn-Gesellschaft ein Widerspruchsrecht hat gegen die Anlage von Straßanbahnen mir Pferden oder elektrischer Triebkraft 1. auf den Strecken von der Trankgasse den Rhein entlang bis zur Grenze der frühern Bürgermeisterei Longerich, 2. und 3. innerhalb der Gebiete der ehemaligen Bürgermeistereien Rondorf und Longerich."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 66. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 11. Nor.: Ab.-Ist. 67. Zur Feier von Friedrich v. Schiller's Geburtstag. Die Jungfrau von Orleans. Romantische Tragödie in 5 Acten von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Nov.97, Vormittags.(Eigener Drahtbericht der Köln Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 197. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Ein Gewinn zu 200,000 M. fiel auf Nr. 84,076, zwei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 51,710 und 81,353, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 2356.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
