<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Gestern Morgen traf mit dem Schnellzuge um.51, von Paris kommend, die Wittwe des so plötzlich verstorbenen brasilianischen Gesandten am deutschen Hofe, Baronin von Itajuba, hier ein und setzte ihre Reise mit dem-Zuge um.35 nach Berlin fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Proviant-Amt ersucht uns, mitzutheilen, daß es den Ankauf von Roggen, Hafer, Heu und Stroh fortsetzt. Angebote unmittelbar von Producenten sind jeder Zeit erwünscht. Die Abnahme erfolgt, so lange Bedarf und Platz vorhanden, was augenblicklich der Fall ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Handelskammer hält am Montag, 8. November, eine Festsetzung ab zur Feier des hundertährigen Gedenktages der Errichtung eines"Handels-Vorstandes" in Köln am 8. November 1797. Den einzigen Punkt der Tagesordnung bildet der Bericht über die Gründung der Kölner Handelskammer. An die Sitzung schließt sich ein Festmahl im Casino, an dem die Vertreter der hiesigen Behörden theilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter ausgenommen, welcher im Schlacht- und Viehhofe in eine Grube gefallen war und sich nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Denkmal. Die vereinigten städtischen Commissionen für die Errichtung eines Wallraf-Richartz-Denkmals im Museumsgarten haben eines der beiden aus dem Wettbewerbe mit dem ersten Preise hervorgegangenen Modelle, und zwar dasjenige von Bildhauer Algermann hierselbst, zur Ausführung bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst(Domhof Nr.). Ein Meistersück kirchlicher Emaillirkunst bringt neuerdings Gabriel Herbekanntmachung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohnhaus Spiesergasse Nr. 9 zu Köln, mit Hofraum Pferdestall und Geschirrkammer, groß 2 Ar 33 Quadrat- meter, Taxe 25,000.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohnhaus Nr. 101 an der Dürenerstraße zu Kolnlindenthal-- Lindernöhe--, mit Hofraum, Kegelbahn und Garten, groß 14 Ar 3 Quadratmeter, Tare 25,000., Wohntäuser Nr. 103 und 105 zu Köln-Lindenthal an der Dürenerstraße--. Lindernöhe--. mit Hofraum, Stall, Schuppen und Garten, groß zusammen 14 ur 63 Quadratmeter, Taxe 27,000., d. 17 Ar 43 Quadratmeter Gartenland, an der Claren- bachstraße-- Lindernöhe--. neben I. Öster und C. Diederichs, Tare 11,000., 15 Nr 42 Quadratmeter Gartenland, Widdersdorferstraße, neben Erben H. Frank und Erben Joh. Jos. Dormagen, Taxe 3000., 15 Ar 67 Quadratmeter Gartenland daselbst, neben Chr. Scheer und Nob. Schüller, Taxe 3500., 10 Ar 50 Quadratmeter Gartenland, an der Subbed ratherstraße, neben J. I. Dormagen und Anna Maria Tondorf, und 6 Ar 16 Quadratmeter Gartenland, daselbst, neben Hub. Moll und Pet. Eßmann, Taxe 18 Ar 86 Quadratmeter Gartenland, Subbelrather straße, neben W. Hackländer und F. W. G. Custodis,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>2 Nr 30 Quadratmeter Gartenland, Herkulesstraße, neben F. W. G. Custodis und M. Heukeshoven, Taxe 600.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>11 Ar 12 Quadratmeter Gartenland, Lukas- und Her kulesstraße, neben F. W. G. Custodis und Heukeshoven, Taxe 5000., 1. 37 Ar 48 Quadratmeter Gartenland, Veulverstraße, neben I. P. Bootz, I. C. Pellene und J. Strunk, Taxe 16,000 M."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>6 Nr 84 Quadratmeter Gartenland, Vogelsangerstraße am neuen Mastrichter Chorplatz, neben M. Condor und Wwe. Hubert Frank, Tare 3000., n. 4 Ar 49 Quadratmeter Gartenland, daselbst, neben M. Rondorf und Wwe. Hub. Frank, Tare 1200 K Die Verkaufsbedingungen und Flurkarten sind auf der Amtsstube des meline zur Ausstellung. Es ist dies eine silberne, reich vergoldete emaillirte Tabernakelthüre in gothischem Stil. Die Mittelplatte, Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die im Grundbuche von Köln eingetragenen, nachverzeichneten Grundstücke:"" 1. Köln Flur 35 Nr. 2237/149, Lütticherstraße, Garten, groß 3,58 Ar, Reinertrag 6,72.; eingetragener Eigenthuümer: Joseph Hewel, Holzändler zu Köln-Ehrenfeld; 2. Köln, Flur 26 Nr. 105, Am Salzmagazin Nr. 54, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, 97 Quadratmeter groß, 900 M. Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Joseph Hewel, Kaufmann zu Köln-Ehrenfeld; 3. Köln, Flur 17 Nr. 789/130, Mauritiuswall Nr. 98, Wohnhaus mit Anbau und unterkellerten Hofraum, 2 Ar 19 Quadratmeter groß, 3500 M. Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Aloys Fuchsius, Anstreicher zu Köln; 4. Köln, Flur 23 Nr. 134, Plankgasse Nr. 12, Wohnhaus mit Hofraum, 1 Ar 39 Quadratmeter groß, 1200 M. Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümerin: Sibylla Baum, ohne Geschäft zu Köln, am 21. December 1897, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85b, Justizgesäude, westlicher Flügel, erster Stock, Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen. sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden. 80 Die Urtheile über die Ertheilung des Zuschlags werden am 28. December 1897, Vormittags 10 3/4 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden." Köln, 17. October 1897. Mtihninan 30 Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
