<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352783</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der dichte Nebel, der vorgestern den ganzen Tag über herrschte, hat dem Eisenbahnbetrieb gewaltige Schwierigkeiten bereitet die nur durch die gespannteste Aufmerksamkeit und Anstrengung aller Kräfte des Stations- und Locomotiv-Personals überwunden werden mußten. Es ist auch gelückt, den Betrieb ohne besondere Verspätungen abzuwickeln. Dagegen hatten die üperseischen Anschlaüsse viel zu leiden; die Anschlaüsse von London über Hoek van Holland und Vlissingen trafen mit mehr oder weniger größerer Versätung hier ein. Aus gleichem Grunde trafen heute die Anschlaüsse von Paris und London über Ostende, um.51 Vormittags hier fällig, erst gegen .30 ein und erreichten nicht mehr die Anschlaüsse an die Schnellzuge um.10 nach Südeutschland und.35 nach Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhafte wurde ein Dienstknecht wegen Diebstahls. Derselbe steht auch im Verdachte, an den in jüngster Zeit im Glacis vorgekommenen Ueberſällen betheiligt zu sein." Logisschwindler. In einem Hause an der Lungengasse miethete sich ein Commis ein. Nachdem er 14 Tage dort gewohnt hatte, verließ er heimlich das Haus und hinterliessß eine Logisschuld von 32 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Landwirth aus Weilerswist sandte seinen Knecht mit einer Fuhre Hafer an einen hiesigen Fourrageändler. Dieser zahlte für den Hafer M. 282,15, mit welchem Gelde der Knecht das Liebstähle. Aus einem Kolonialwaarengeschäft an der Luxemburgerstraße wurde Abends ein Korb mit Eier und etwa 20 M. Wechselgeld gestohlen.-- Aus einer Wohnung am Frankenthurm verschwand eine sogenannte Perlgarnitur.-- Einem Hausirer von auswärts kam auf dem hiesigen Hauptbahnhof das Portemonnaie mit 215., darunter 150 M. in Gold, abhanden. Kurze Zeit vorher hatte der Mann am Buffet aus dem Portemonnaie noch bezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 9. Vorletztes Gastspiel des Kammerängers Paul Kalisch. Der Prophet. Große Oper in 5 Acten von G. Meyerbeer. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr.-- Freitag, 20. Nov.: Ab.-Ist. 78. Heimath. Schauspiel in 4 Acten von Hermann Sudermann. Magda: Eliza Nilsson von Berlin als Debut. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
