<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Da diese Angelegenheit auf der Tagesordnung der nächsten öffentlichen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung steht, ersparen wir uns eine Polemik gegen einen weitern Artikel des Kölner Tageblatt in der Erwartung, daß alle Gesichtspunkte, welche für und gegen die Uebernahme der neuen Linien in städtische Regie vorgebracht werden können, dort noch ein Mal ausgiebig zur Erörterung gelangen werden. Nur einen Punkt des neuesten Artikels greifen wir heraus, weil derselbe bezeichnend ist für die Un--genirtheit, mit welcher der Verfasser Thatsachen wegleugnet oder zu verdrehen sucht. Er schreibt:"Was die Einnahmezahlen der einzelnen Linien anbelangt, so gaben wir, was wir von der Straßenbarn-Direction auf Anfrage erhalten hatten. Auf eine spätere Erkundigung hörten wir, daß die sich auf das Gesammtnetz vertheilenden Neben-Einnahmen von 3 Pfg. pro Wagen-Kilometer nicht in den gegebenen Zahlen enthalten seien, und haben das in unserer Abendausgabe vom 5. März eingehend erörtert. Zwei Tage später kam der Local-Anzeiger mit den von uns am 5. d. bereits vervollständigten Einnahmezahlen heraus; seine Zweifel an unserer Freude, daß er sich nun auch Beziehungen zur Kölner Straßenbarn-Gesellschaft und damit richtige Zahlen verschafft hat, sind daher gegenstandlos." Wir stellen degegenüber Folgendes fest. Die vom Tageblatt mitgetheilten niedrigen Ziffern der Einnahmen selbst der innerstädtischen Linien erregten unser Mißtrauen, weshalb wir durch Schreiben vom 3. und 4. März-- dieselben sind copirt, so daß das Bestreiten ihrer Existenz nutzlos ist-- die Direction der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft um vollständige Angabe der Brutto-Einnahme pro Wagen-Kilometer sowie der jährlichen Wagenkilomeler-Leistung für die einzelnen Linien ersuchten. Am 5. März überbrachte uns ein Abgesandter der Direction die Ziffern mit dem Bemerken, die Mittheilung über die wirkliche Brutto-Einnahme der einzelnen Linien sei auch dem Kölner Tageblatt übergeben worden. Letzteres veröffentlichte die Mittheilung noch am selben Tage, während wir erst ein paar Tage später in einem längern Artikel von derselben Gebrauch machten. Und jetzt will das Tageblatt glauben machen, es habe aus eigener Initiative seine frühern Ziffern berichtigt, nachdem es dieselben früher anstandslos für seine Zwecke verwerthet hatte! Auf die Frage, welche Einnahmeziffern wir bei städtischem Betriebe für richtig halten, erwidern wir kurz, daß nach unserer Ueberzeugung die Brutto-Einnahme mit mindestens 40 Pfg. pro Wagen-Kilometer beginnen, in zehn Jahren mindestens auf 47 Pfg. und bis 1916 mindestens auf 50 Pfg. steigen würden. Auf dieser Grundlage berechnet sich der Reingewinn der Stadt gemäß unserm letzten Artikel in Nr. 69 des Kölner Local-Anzeiger je nach dem Umfange, welchen das städtische Unternehmen im Anfang sowie in der spätern Entwickelung erhält. Unseres Erachtens wäre die Entwickelung des städtischen Unternehmens nach 3 und 4 unserer Zusammenstellung am zweckmaäßngsten, und demgemaäß würde der Reingewinn der Stadt betragen: im ersten Betriebsjahre bei einer Brutto-Einnahme von 40 Pfg. pro Wagen-Kilometer 86,000., nach fünf Jahren bei 43 Pfg. 285,000., nach zehn Jahren bei 47 Pfg. 525,000 M. und i. J. 1917 bei 50 Pfg. pro Wagen-Kilometer 1,395,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das große Versöhnungsopfer auf Golgatha, ausgeführt von der Gesellschaft altbaierischer Passionsspiele unter der Direction Ed. Allesch durch 30 Personen, wurde am Samstag-Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft zum ersten Male aufgeführt. Die Vorführung setzt sich zusammen aus Pantomimen, von kirchengesangähnlichen Chören begleitet und lebenden Bildern, die von kurzen Erklärungen eingeleitet werden. Besonders hervorzuheben und würdig waren die Pantomimen Die Kindheit Jesu, Christus am Oelberg, Christus vor Kaiphas, sowie die trefflichen Darstellungen der sämmtlichen lebenden Bilder, von welchen das Abendmahl nach dem bekannten Bilde von Leonardo da Vinci, sowie die Kreuzigung den größten Beifall fanden. Die Vorstellungen finden noch heute und in den nächsten Tagen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein raffinirter Schwindel ist in der Fastnachtswoche von einem jungen Manne aus Bank bei Kohlscheid, welcher hier in Köln ein Geschäft besaß, bei Herzogenrath verübt worden. Am Fastnachtsdienstag hatte der Genannte in Begleitung seines Schwagers und seiner Schwester bei Herzogenrath Verwandte besucht. Von dem Besuche kehrte er nicht mehr zurück; er fiel angeblich Abends nach 11 Uhr in die damals elwas angeschwollene Wurm und ertrank. Man suchte die Wurm nach der Leiche ab, und als sie nicht gefunden wurde, setzten die Verwandten eine Belohnung auf die Auffindung der Leiche. Als erneutes Suchen keinen Erfolg hatte, schöpfte man Verdacht und stellte in Köln Nachforschungen nach dem Verschollenen an; man erfuhr, daß der Verschollene in Köln Bankerott gemacht hatte und man muthaßte weiter, daß er geflohen und die Nachricht von seinem Ertrinken erfunden sei, damit er seinen Gläubigern entgehen könne. Das ist ihm aber nicht gelungen. Der angeblich Ertrunkene ist inzwischen in Belgien ermittelt und verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Agenten wurde in einer Wirthschaft an der Friedrich-Wilhelmstrße, während er daselbst am Buffet stehend ein Glas Bier trank, ein seidener Regenschirm entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Dieb drang Nachts mittels Nachschlüssel in ein Haus am Waidmarkt, woselbst eine Bäckerei betrieben wird, begab sich in das Wohnzimmer und erbrach ein dort stehendes Vertice. Aus demselben wurde gestohlen eine Brillantbrosche, ein Paar goldene Ohrringe mit Brillanten und eine Korallenkette</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Stuckatur wurde aus einem Neubau am Hansa-Ring ein Paar Stiefel, und einem andern daselbst beschäftigten Handwerker ein Ueberzieher entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer Frau wurde Abends in der Schildergasse gelegentlich eines daselbst entstandenen Gedränges das Portemonnaie mit 5 M. aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Herrn wurde in einem Restaurant an der Hohestrße ein hellgrauer Paletot mit braunem Sammetkragen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus einem verschlossenen Lagerraum an der Aachenerstraße wurde Nachts ein Sack weiße Bohnen und eine Kiste Tabak gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden nahm die Ehrenmitgliedschaft des Rheinischen Provincial-Krieger-Verbandes, wie auch des hiesigen Vereins Kaiser Friedrich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung nach Stolze eröffnet am kommenden Donnerstag, Abends 6 1/2 Uhr, im obern Saale ihres Vereinslocale Im Römer, Unter Goldschmied, für Damen einen Cursus in der vereinfachten Stolze'schen Stenographie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im St. Urfulg Reparatur-Bauverein hielt Herr Kaplan Drobe einen interessanten, beifällig ausgenommenen Vortrag über die Geschichte der Pfarre St. Ursula. Herr Pfarrer Tils konnte die erfreuliche Mittheilung machen, daß ein ungenannter Wohlthäter ein drittes farbiges Feuster für die Süseite der Kirche gestiftet habe. Mit lebhafter Freude begrüßte der Verein auch den Beschlußß des Kölner Lieder kranzes, für die Wiederherstellung im Innern der Kirche ein großes Concert zu veranstalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Marianische Congregation für junge Kaufleute. Das Rosenmontags-Divertissementchen dieser Congregation hat aus ihren Carnevals-Festlichkeiten die Summe von annähernd 500 M. erübrigt, welche nach alter Gepflogenheit zu wohlthätigen Zwecken vertheilt wurden. Es erhielten u. a. der Vincenz-Verein 100., das Asyl jugendlicher Arbeiter in der Weißgerbereckgasse 70., das Knaben-Asyl des Hru. Pfarrers Schumacher im Klapperhof, das Mädchen-Asyl am Gereonskloster, das Marienheim und die Anstalt Maria-Hilf in der Elsaßstraße je 50., die Pensionskasse des Verbandes katholischer kaufmännischer Vereinigungen 50., die Bewahrschule der Pfarre St. Peter 35 M. usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
