<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352722</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der St. Andreaskirche werden die WiederherstellungsArbeiten im Jnnern und Aeußern jetzt mit großem Eifer gefördert. Schon seit längerer Zeit sind die Renovirungs-Arbeiten des Mauerwerkes am Chore im Gange. Im Innern der Kirche wird augenblicklich ein neuer Fußbodenbelag gelegt und neue Bänke sollen demnächst aufgestellt werden. Das Hauptschiff hat im vorigen Jahre von der Meisterhand des Hru. Kirchenmaler I. Fischer decorativen Schmuck erhalten. Damals wurden in den Seitenkapellen unter der Tünche Ueberreste alter Wandgemälde entdeckt, die anscheinend dem 15. Jahrhundert angehören. Die Bilder in der vordersten der rechtsseitig gelegenen Kapellen sind bereits in der alten Weise wiederhergestellt. Auf der einen Wandeläche ist in der Mitte der sitzende Weltheiland mit Lilie und Schwert im Munde dargestellt, vor dem ein Kreuz steht; zu den Seiten knieen Heilige. Als ganz selbständige Bilder sind rechts und links neben diesem Hauptbilde die Bilder der Heiligen Bernardus und Bonaventura angebracht. Die gegenüberliegende Wandeläche zeigt die Krönung Mariä, und ebenso hiervon getrennt zu beiden Seiten Heiligenfiguren. Rechts unter diesem Bilde fanden sich nach Abtragung der Tünche vier nieheneinandergestellte Heiligenbilder, die gleichfalls erneuert worden sind. Jedes Bild ist selbständig ohne Zusammenhang mit den andern gemalt, und die Spitzen der Wände vollständig unbemalt. Die Gew. leflächen hingegen sind mit kräftigem Rankenwerk ausgefüllt. Zu gleicher Zeit hat die Kapelle auch ein neues Fenster aus der Wirkstätte der I Schneiders&amp; Schmolz hier erhalten. Das Hauptbild desselben stellt den Heiland am Kreuze dar in dem Augenblick, wo Seite des Herrn mit dem Speere öffnet. So gliedert sich das Bild des Fensters entsprechend dem Charakter des Ganzen als einer Kreuzkapelle den nun von der Hand des Hrn. Kirchenmaler W. Batze jr. wiederhergestellten alten Wandmalereien würdig an. Das Fenster ist eine Schenkung der Familie Kersenboom und gereicht der ausführenden Firma, die in ihren Erzeugnissen immer mehr die alten Vorbilder zu erreichen sucht, zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bayenthurm steht nahezu vollständig erneuert da und macht jetzt in Verbindung mit den ausgedehnten neuen Hafenbauten einen stattlichen Eindruck. Die vier großen Wappenschilder, welche der Rath der Stadt nach der Erstürmung und Einnahme der Bayeneste durch den berühmten Overstolz zum Zeichen des Eigenthums der Stadt an den vier Seiten des Thurmes anbringen ließ, erhalten in nächster Zeit als weitern Schmuck je drei in Kupfer getriebene ver1 Auf der Pferdebahnstrecke Köln-Gelaten-Mügersdorf fahren von gestern ab auch die bisher vom Neumarkt abgelassenen Wagen vom Dome ab. Auf der Strecke Dom-Mügersdorf tritt damit ein längst erwünschte Halbstunde-Verkehr in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenraub. In vorvergangene Nacht gegen 1/2 12 Uhr ging ein feingekleideter Herr in Begleitung von drei anscheinend der Zuhälterzunft angehörenden Burschen vom Bahnhof auf den Domhof zu. Am Eisenbahn-Directionsgebäude schlug plötzlich einer der Begleiter den Herrn zu Boden, während die beiden Andern ihm Uhr und Böre entrissen und nach der Bechergasse zu Reißaus nahmen. Der Herr lag blutend auf der Trottoirkante, ein Theil seines Geldes war aus der entrissenen Böre herausgefallen und rollte über die Straße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Marianische Congregation für junge Kaufleute beginnt ihr neues Vereinsjahr am nächsten Sonntag in hergebrachter Weise mit einer h. Messe und gemeinschaftlicher h. Communion in der Minoritenkirche. Am Nachmittag nehmen die regelmäßigen Congregationsandachten auch wieder ihren Anfang. Der erste officielle Vereins-Abend findet am Mittwoch den 6. October statt mit Einführung des neuen Präfecten Hru. Franz Obladen und Bericht über die Verhandlungen des dieseährigen Congresses in Erfurt. Die Vereins-Abende wie auch die Vorträge bieten reichen Stoff zur Belehrung und Anregung für junge Kaufleute. Zur Weiterbildung dient eine reichhaltige Bibliothek, die in jüngster Zeit noch durch eine große Reihe von Werken aus allen Gebieten des Wissens vermehrt worden ist. Französische und englische Sprache und Stenographie werden ebenfalls fortährend gepflegt. Eine Reihe wissenschaftlicher Vorträge ist für die Wintermonate in Aussicht genommen. Am Mittwoch den 20. October wird Hr. Kaplan Sparta über die sociale Lage des deutschen Volkes sprechen. Am Montag den 22. November wird Hr. Rechtsanwalt Gammersbach einen Vortrag halten über die am 1. Jannar 1898 in Kraft tretenden Bestimmungen des neuen Handelsgesetzbuches. Es folgen dann u. a. Vorträge der HH. Gymnasial-Oberlehrer Prof. Dr. Müller über Petrus Canisius, Gymnasial-Oberlehrer Dr. H. Wiedel: Die Fremdeörter in der deutschen Sprache, Domcapitular Ehrendomherr Hespers: Die neuesten Nordpolfahrten und Gymnasial-Oberlehrer Dr. J. Klinkenberg: Die Handelsbeziehungen zwischen Deutschland und dem Römischen Reiche. Das 39. Stiftungsfest wird in hergebrachter kirchlicher und echt kölch-gemüthlicher Weise am 17. October gehalten. Das Winterprogramm der Congregation bietet hiernach des Belehrenden wie Unterhaltenden in reichem Maße, so daß allen jungen Kaufleuten der Beitritt zur Congregation angelegentlichst empfohlen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchreisende. Prinzessin Amalie von Schleswig-Holstein traf vorgestern Abend mit dem Schnellzuge um.21, von Ems kommend, auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.20 nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 32. Renaissance. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 3. Oct. Ab.-Ist. 33. Tell. Große Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von G. Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalbflaienh 1 A2-1 ER Hammelfleisch.07-1AR. S Reiner Medicinal-Tokayer, edelster Traubensaft, 1. L. 50 Pfs., I L. M..--, 1/2 L. M. 1,60, 1/4 L. M..--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
