<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Todesfall. In der vorvergangenen Nacht starb Hr. Geheimer Regierungsrath Rob. Schnitzler hierselbst im Alter von 73 Jahren. Derselbe war in weiten Kreisen der Bürgerschaft bekannt als ein eifriger Förderer gemeinütziger und namentlich musikalischer Bestrebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Hr. Professor Ullrich, der am vergangenen Dinstag im Kölner Naturheilverein vor einer zahlreichen Zuhöverschaft einen Vortrag über praktische Menschenkenntnißß gehalten hat, wird heute in demselben Verein im Krystall-Palast über das Thema: Mimik und Physiognomik sprechen. Der Redner legt besondern Werth auf die Ausdrucksbewegungen des Gesichtes und wird über die Kopfbewegungen, das Spiel der Hände, den Gang, die jeweilige Haltung des Körpers sowie über den Einfluß der Krankheiten auf die Physiognomie eingehend berichten. Auch wird der Vortragende die Frage erörtern: Wodurch wird das Gesicht verschönert und wodurch wird es häßlich?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der vorvergangenen Nacht stürzte in der Nähe des Luxemburger Thores ein Mann in den Wallgraben. Vorübergehende alarmirten die städtische Feuerwehr, welche den Schwerverletzten nach dem städtischen Krankenhause brachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eadsport. Der Gau 4(Rheinland) des Deutschen Radfahrerbundes veranstaltete am Sonntag auf der Strecke Neuß-Mengelen (Xanten) ein Mannschaftsrennen über 50 Kilometer. An demselben betheiligten sich acht Vereine, deren jeder sieben Mann stellen durfte; von diesen mußten mindestens vier in einer geschlossenen Gruppe durch's Ziel gehen. Der Gau stiftete vier Preise, außeadem dem siegenden Verein ein Diplom und seinen Fahrern je ein Bierseidel. Es kamen ein: Erster: Radfahrer-Verein Colonia Köln mit fünf Fahrern in der sehr guten Zeit von 1 Stunde 32 Minuten 20 Secunden; Zweiter: Radfahrer-Verein Crefeld mit vier Fahrern in 1 Stunde 44 Minuten 30 Secunden; Dritter: Duisburger Radfahrer-Verein mit vier Fahrern in 1 Stunde 44 Minuten 45 Secunden; Vierter: Radfahrer-Verein "Flottweg" Düsseldorf mit vier Fahrern in 1 Stunde 45 Minuten 15 Secunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 28. Renaissance. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Anfang 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch, 29. Sept. Ab.-Ist. 29. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
