<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352765</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Nov.97. In dem Befinden Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal-Erzbischofs war während des heutigen Tages keine wesentliche Aenderung zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstand." Von einer Commission der Arbeiter in der Rheinischen Cigarrenfabrik wird uns geschrieben: Die von der Rheinischen Cigarren-Fabrik in Köln im Local-Anzeiger Nr. 304 gegebene Darstellung des Ausstandes entspricht den Thatsachen keineswegs; die Ursachen desselben sind vielmehr folgende: In dem von der Firma aufgestellten Lohntarif sind zwei Sorten Cigarren, Nr. 24 und 25, mit einem Lohnsatz von 9 Mark pro Mille aufgeführt. Die von den Arbeitern bei Ausbruch der Differenzen vor circa vier Wochen gewählte Commission beanstandete bei Berathung des Tarifs diese Preisnormirung sofort, da für diese Sorten bisher ein Lohn von 10 Mark pro 1000 Stück gezahlt wurde. Herr Director Fröhlich gab schließlich im Arbeitsraum für männliche Cigarrenmacher, in Gegenwart der dort beschäftigten 15 bis 16 Personen, die Erklärung ab, er wolle die beanstandeten Sorten dann auswärts machen lassen. Samstag-Mittag gelangte Nr. 25 trotzdem zur Ausgabe. Abends wurde der mit Verfertigung derselben beauftragte Cigarrenmacher bei Herrn Fröhlich vorstellig und erinnerte ihn an sein Versprechen. Herr Fröhlich erklärte, sich eines solchen nicht entsinnen zu können. Nachdem der Cigarrenmacher durch Umfragen bei seinen Collegen sich darüber vergewissert hatte, daß ein Irrthum seinerseits ausgeschlossen sei, erklärte er Herrn Fröhlich am Dinstag-Morgen, daß er die fraglichen Sorten zum Preise von 9 Mark weder machen könnte, noch wolle. Darauf begab sich die Commission zu Herrn Fröhlich und erinnerte ihn an sein Versprechen; ihr wurde die Antwort, wer diese Sorten nicht zum Preise von 9 Mark machen wolle, müsse aufören. Daraufhin legten sämmtliche Cigarrenmacher die Arbeit nieder. Ferner ist es unrichtig, daß die Arbeiter Vorschüsse erhielten; das Geld war vielmehr den Arbeitern gezahlt worden als Beiülfe für den Lohnausfall, den sie durch theils sieben, theils zehntägige Arbeitsunterbrechung in Folge eines bei der Firma stattgehabten Brandes erlitten; zudem hat die Firma Lohnrente der Arbeiter in Höhe von--5 Mark in Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. An dem an der Ecke Eintrachtstraße und Maria-Ablaß- platz errichteten Neubau stürzte gestern Abend aus der Höhe des ersten Stockwerks ein Arbeiter herab. Er wurde in das Vincenz-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 65. Die Ahnfrau. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Franz Grillparzer. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Mittwoch, 10. Nov.: Ab.-Ist. 66. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Walter von Stolzing: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Allgemeine Hausbesitzer-Verein hält morgen Abend 3 1/2 Uhr im obern Saale des Apostelbräu an der Apostelnstrße seine General-Versammlung ab. Der dritte Punkt der Tagesordnung bildet die Stellungnahme zu den zweiten Abtheilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Nov.97, Vormittags.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 197. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Drei Gewinne zu 10,000 M. fielen auf Nr. 49,709 66,521 und 166,948. zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 55,764 und 166.316.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
