<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352793</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Abonnements für das Jahr 1898 gelangen schon jetzt zur Ausgabe mit Gültigkeit vom Tage der Lösung bis 31. December 1898. Mit den Vorarbeiten für den neuen Saalbau, der im Laufe des Jahres 1898 fertiggestellt sein wird, ist begonnen worden. Die hinter dem Wintergarten an der Aquarium-Terrasse befindlichen Baumgruppen und Felspartieen sind entfernt. Noch vor Weihnachten wird die Flora einen neuen Restaurateur erhalten, nämlich den Hrn. Karl Schwemmann, Inhaber des hiesigen Cafe Maximilian.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag wurde die Feuerwehr nach der Straße Unter Kahlenhausen gerufen, wo ein Kellerbrand entstanden war, und nach der Richmodstrße zur Löschung eines Fußbodenbrandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die Herren: W. J. Göübels, Hausgeistlichen im städtischen Hospital in Köln-Deutz, zum Pfarrer Röwenich, Decanat Euskirchen; J. Rana. Rector an der Klosterkirche in Köln-Gelaten, zum Rector am Marien-Hospital in Köln; K. Bohlen, Domvicar in Köln, zum Rector an der St. Marienkirche in Essen; W. H. Böhle. Vicar in Malmedy, zum Rector am Kloster vom guten Hirten in Köln-Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Exercitien. Wie bereits mitgetheilt, beginnen morgen, Sonntag in der St. Ursula- und der Herz-Jesu-Kirche die Exercitien für Frauen und Jungfrauen. Der erste Vortrag findet in beiden Kirchen Sonntag-Nachmittag 6 Uhr statt; an den Wochentagen beginnen die Vorträge in St. Ursula Morgens 129 und Nachmittags 6 Uhr, in der Herz-Jesu-Kirche Morgens 6 Uhr und Nachmittags 6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein Arbeiter einer hiesigen Eisengroßhandlung ausgenommen, welchem von einem Wagen die Brust gequetscht worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg tritt am morgigen Sonntag wieder ein Mal mit einem ihrer beliebten Divertissemenichen an die Oeffentlichkeit und sucht, wie alleährlich beim Herannahen der Weihnachtszeit, durch eine solche Veranstaltung sich die Mittel für eine Weihnachtsbescheerung armer Kinder zu beschaffen. Die Freunde köluischen Frohsinns sind stets auch zur Mildtätigkeit geneigt, und so wird es wohl der Vertreterin der heitern Muse auch in diesem Jahre nicht an opferwilligen Gönnern mangeln. Das Programm ist übrigens auch an sich geeignet, zum Besuche anzuregen; zur Aufführung gelangen nämlich die könische Volksoder Cavalerie rusticana Coloniensis von Antonius Hafermann und das Lustspiel Et verhexte Zimmer von 6 Die Stenographen-Vereinigung nach Stolze hierselbst eröffnet am 9. December wieder einen Unterrichts Cursus in dem von ihr vertretenen, kürzlich von den betheiligten Schulen angenommenen deutschen Einigungs-System(Stolze-Schrey). Der Unterricht findet statt Abends um 8 1/2 Uhr im obern Saale des Vereinslocale, Hotel Restaurant Im Römer; an demselben können Damen und Herren(Kenner anderer Systeme unentgeltlich) Theil nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>O. Mertens. Köln. 58 Richard Wagnerstr. 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
