<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liebstähle. Aus einer Wohnung an der Marienstraße in Ehrenfeld wurde aus dem auf der ersten Etage gelegenen unverschlossenen Wohnzimmer eine silberne Damenuhr entwendet; ferner wurde gestohlen: aus einer unverschlossenen Wohnung vor St. Martin einem dort wohnenden Maler drei Ueberzieher; aus einem Geschäftslolal an der Apostelnstrße sechs Paar Schäften zu Damen-Knopfstiefeln im Werthe von 60.; einem Einwohner an der Alten Wallgasse aus seiner Wohnung eine goldene Herrn-Uhr; aus einer Wohnung in Lindenthal Kleidungsstuücke, Wäsche und Schmucksachen im Gesammtwerthe von etwa 200.; aus dem Flur eines Hauses am Cäcilien- kloster in den Abendstunden ein Ballen Tapeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rterinnähe am 13. März. Abends 7 Uhr m 3,82+.06 28 Obenmarspforten 22, gegenüber Freudenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mit und ohne Latz in hübschen Dessins,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erbgroßherzog Friedrich von Baden, der neue Commandeur des achten Armee-Corps, fuhr vorgestern Abend 8 1/4 Uhr von hier nach Bonn. Der zweitägige hiesige Aufenthalt des Erbgroßherzogs galt der Besichtigung der im Stadtgebiet, in Mülheim a. Rh. und in Kalk gelegenen Casernen, einiger neuer Forts, des Deutzer Militairlazareths usw. Am Donnerstag-Nachmittag stattete er dem Hru. Cardinal-Erzbischof einen Besuch ab, welcher vorgestern von demselben erwidert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Referendar Schönewark ist zum GerichtsAssessor im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines, welcher in der letzten Zeit beständig wechselt, stieg anfangs der abgelaufenen Woche bis auf Pberlehr auf den Grrome und Venhiesegg..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum. Neu ausgestellt ist ein von Diöcesar-Baumeister Renard entworfener und von Kunstschmied G. Jungbluth von hier ausgeführter frügothischer für die Pfarrkirche in Ratingen bestimmter Gascandelabers, bei welchem durch eine feste Linienührung des architektonischen Details das Ornament sich nur als Schmuckform darstellt, wenn dasselbe auch mit besonderer Sorgfalt durchgearbeitet ist. Es wird hier ein Fehler vermieden, in welchen unsere über eine glänzende Technik verfügende Schmiedenünstler nach Virtuoseuart zu verfallen pflegen. Die sich an die Säulen der Kirche anlehnenden Leuchter erhalten eine mittlere Gaselülichtflamme, zu welcher bei feierlichen Gelegenheiten die drei aus dem Vierſpaß herauswachsenden Kerzenbrenner treten. Die Arbeit ist in ihrer gesammten Ausführung ein Mustertück unserer heutigen Schmiedekunst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Stadtplan von 1571. Ueber einen Kartensund in der Stadt-Bibliothek Breslau schreibt die Schlesische Zeitung: Für den Reichthum der in der Breslauer Stadt-Bibliothek befindlichen Kartensammlung, welche vor einigen Jahren bei Auffindung dreier bisher unbekannter Karten des großen Geographen Gerhard Mercator die allgemeinste Aufmerksamkeit auf sich zog, hat sich vor kurzem ein neuer Beleg gefunden: ein bisher unbekannter Stich des großen Kölner Stadtplans von 1571. Ueber den ältesten Stadtlänen der großen rheinischen Handels-Metropole scheint ein eigener Unstern gewaltet zu haben. Es war bisher bekannt, daß im Jahre 1570 der Kölner Rath durch Arnold Mercator, den Sohn des großen Geographen, einen Stadtplan ausarbeiten ließ. Das in Oelfarben ausgeführte Werk Mercator's ist zwar noch im Besitze Köln's, aber in einem so schlechten Zustande, daß nur noch die Straßenzüge und einige hervorragende Gebäude zu erkennen sind. Ein Stich dieses Blaues lag, vor Auffindung des jetzigen Breslauer Exemplars, nicht vor. Dieser Stich, der nahezu tadellos erhalten ist, trägt im obern Rahmen die Aufschrift:"Colonia Agrippina Anno Domini Mdlxxt exactissime descripta," ferner links oben eine Widmung für den damaligen Erzbischof, Valentin von Isenburg, 1567--1577 und rechts unten eine Notiz über ein für den Stich ertheiltes kaiserliches Privileg gegen Nachdruck und dem Vermerk: "Absolutum est opus Teutoburg(Duisburg) 1571 ultima Augusti per Arnoldus Mercatorem." Die beiden Seitenrahmen enthalten Abbildungen Kölner Alterthümer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürgerhospitale ein Kind von 3 Jahren aufgenommen, welches sich mit kochendem Wasser den Körper erheblich verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
