<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352786</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung, Für die kommende Woche sind zwei Sitzungen der Stadtverordneten-Versammlung, nämlich au Donnerstag und Freiag, anberaumt. Auf der Tagesordnung sehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Beaistfen he Sich, Ll. 1. erst., eich. hecheshe nach den Wünschen der untern Beamten-Kategorien entsprechende Aenderungen vorgenommen worden sind, ferner die Abschnüsse Kassen für 1896/97 und Verwendung des Ueberschusses der Stadt kasse, sowie Bewilligung eines Credits für Vorarbeiten zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besuch in de. Spitälern. Mit Rücksicht auf die vielen das Veranden der Krauten schidgender, Bachihligen Hisßher vertaheft Krankenbesuchen an den Sonntag-Nachmittagen.:; Hecamber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. ab die Belachstude, sir, Ve. Keirscegzi,eseniter Veinten. O Die oescaichiche, Gaustzistune Ver Leaisher valitik machte der Secretair der Kölner Handelskammer, Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Weberstrße 32. Fluchtlinien- und Höhenlageplan für das Gelände zwischen Berrenrather- und Kerpenerstraße. Verlegung von Weichen der Frechener Bahn auf der Dürener- straße bei Station Lind. Errichtung einer einklassigen evangelischen Schule in Sülz. Errichtung einer neuen Lehrerstelle an der katholischen Schule in Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsrath Maur in Bonn wurde zum Oberlandesgerichtsrath bei dem hiesigen Oberlandesgericht, und die Referendare Dr. Nasse, Chelius, Nickel und Harten im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln sind zu Gerichts-Assessoren ernannt 6 Jubiläum. Am Dinstag den 30. d. feiert der Polizeibeamte und Bureaugehülfe des ersten Polizei-Bezirks, Herr Karl Grätz, sein fünfzigähriges Dienstjubiläum als Polizeibeamter. Der Jubilar erfreut sich bei seinen Vorgesetzten sowie auch bei den Einwohnern des ersten Polizei-Bezirks allgemeiner Achtung. Seine Freunde und Collegen werden an dem Jubeltag eine schöne Festfeier veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>% Liebstähle. In einem Colonialwaaren-Geschäfte an der Eintrachtstraße wurde Nachts eingebrochen und ein neuer brauner Ueberzieher mit carrirten hellem Futter, sechs Kistchen Cigarren, für etwa zehn Mark Chocolade, für etwa fünf Mark Wurst und etwa acht Mark Wechselgeld gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem verschlossenen Flur eines Hauses an der Mittelstrße wurde ein Zweirad(Sperber Nr. 41) im Werthe von 150 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Pfeilstrße wurde Nachts eingebrochen und aus einem Schrank ein schwarzer Gehrockanzug, ein graubrauner Anzug, ein Paar Zugſtiefel, aus der Ladentheke etwa drei Mark und endlich verschiedene Flaschen Cognac gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche über die Ortschaften Longerich und Volkhoven verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte von dem Dache eines Neubaues in der Kostgasse ein achtzehnähriger Klempnergeſelle auf den Hof herunter und verletzte sich sehr schwer. Er wurde, da er noch lebte, mittels Samariter-Tragbahre zum Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verlängerte Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten. Aus Anlaß des dieseährigen Weihnachtsfestes wird die Gültigkeitsdauer der gewöhnlichen Rückfahrkarten im Staatsbahn-Verkehr und im Verkehr mit andern, die gleiche Bestimmung annehmenden Bahnen vom 18. December bis einschliefßlich 6. Januar 1898 ausgedehnt. Die Rückfahrt muß auch bei diesen Karten spätestens am letzten Gültigkeitstage bis um 12 Uhr Mitternacht einschliefßlich angetreten sein und darf nach Ablauf dieses Tages nicht mehr unterbrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 80. Der Troubadour. Oper in 4 Acten von G. Verdi. Manico: Adolf Groebke vom Stadt-Theater in Essen als Gast. Vorher: Die Puppenfee Anf. 6 1/2 . Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Montag, 29. Nov.: Aufgeh. Ab. 10 Letztes Gastspiel des Kammerängers Paul Kalisch. Die Jüdin Oper mit Ballet in 5 Acten von F. F. Halevy. Eleazar: Kammeränger Paul Kalisch als Gast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Femora(Anna Eichholz vom Stadt-Theater in Crefeld als Debut). Mittwoch: Hans Heiling. Donnerstag: Die goldene Eva. Freitag: Zum 1. Mal: Delibor. Samstag: Reif-Reiflingen. Sonntag:(Mozart's Todestag): Die Zaubersöte. Montag: Gastspiel von Georg Engels: Der Herr Senator.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brühl, 27.Nov.97. In der Nacht vom 7. zum 8. d. M. ist der Fabrikarbeiter Joseph Gottlob auf der Hauptstrße zu Pingsdorff durch einen Stich in das Herz getödtet worden. Der That dringend verdächtig ist der Metzger Gregor genannt Georg Steinhauer, und die Staatsanwaltschaft hatte gegen diesen Haftbefehl erlassen, indeß war sein Aufenthalt nicht bekannt. Wie nun einem auswärtigen Blatte gemeldet wird, ist Steinhauer in New-York verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
