<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei Kunst-Auctionen veranstaltet die Kölner Firma J. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in diesem Monat. Die erste betrifft die Sammlung von Kupferstichen, Radirungen, Holzschnitten, Linienstichen, Farbdruckblättern usw. aus dem Nachlasse des zu Euskirchen verstorbenen Ernst Herder. Sie umfaßt 2367 Nummern, welche vielfach aus mehrern Blättern bestehen, und wird während der Tage vom 18. bis 22. d. zur Versteigerung gelangen. Anschrießend daran beginnt die Versteigerung von Gemälden älterer Meister aus der Sammlungen der Herren Rentner J. Brade zu Wiesbaden, des zu Landau verstorbenen Justizraths Rudolph Wagner u. a. am 25. d. und dauert am nächsten Tage fort. Diese Sammlung zählt 262 Nummern und wird am 23. und 24. im Auctions-Locale zur Besichtigung ausgestellt. Auch liegt ein illustrirter Katalog darüber vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen. Gründliche Kenntnisse lassen sich nicht durch einen Unterricht erlangen, der einseitig das Gedächtnissß in Anspruch nimmt und ferner dem Lernen den keine Zeit läßt, in stetig sicherer Weise das Gelernte durch fleißige Uebung sich zum Eigenthume zu machen. Was in Eile eingetrichtert wird, geht oft eben so rasch wieder verloren. Darum geht neuerdings das Streben der Fachkreise darauf aus, Handelsschulen und kaufmännische Fortbildungsschulen zu errichten. Mit Sorgfalt werden die Lehrläne abgefaßt, die Stoffvertheilungen vorgenommen und die Stundenpläne eingerichtet, damit der Wissens- und Uebungsſtoff sicher und gründlich verarbeitet und bei fleißiger Uebung dem einzelnen Schüler zum Eigenthum wird. Jedes Fach hat seine besondere Lehrkraft; doch ist durch eine gute Stoffverteilung dafür gesorgt, daß der innere Zusammenhang gewahrt bleibt. Dem Grundsatze, daß eine gründliche und sichere Ausbildung den gewöhnlichen Eilcursen vorzuziehen sei, folgt auch die von dem Kölner Frauen-Fortbildungsverein in dem Gebäude für Mittlere Mädchenschule, Rothgerberbach, eingerichtete kaufmännische Fortbildungsschule fur Mädchen. Bei täglichem Unterrichte können sich die Mädchen, welche sich dem Geschäfte widmen wollen oder schon in einem solchen thätig sind, in --4 Halbjahren die Kenntnisse und Fertigkeiten aneignen, welche der moderne Geschäftsverkehr verlangt. Nach Ablauf der genannten Schulzeit werden ihnen Zeugnisse ausgestellt, die über ihre theoretische Vorbildung Auskunft geben und als Empfehlung dienen. Anmeldungen für das begonnene Halbjahr werden auch jetzt noch im Schulhause, Rothgerberbach 15, angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beförderung von recruten. Gestern sind wieder vier Sondernüge mit über 3000 Recruten theils aus Köln und theils aus Westfalen nach den Garnisonen in Straßburg, Zabern usw. befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Pferdemarkt, welcher gestern und vorgestern auf dem städtischen Viehhofe abgehalten wurde, hatte eine Zutrift von 901 Arbeits- und 556 Luxuspferden. Das Geschäft war an beiden Tagen 84 Gelandet. Gestern Nachmittag wurde im Rheinauhafen eine mannliche Leiche gelandet, die stark in Verwesung übergegangen war. Sie wurde nach dem Leichenschauhause in Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte in Lindenthal ein Arbeiter in einem Neubau aus dem ersten Stockwerk herunter und erlitt einen Beinbruch. Man brachte ihn in das Bürger-Hospital." 2 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 44. Figaro Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von Lorenzo da Ponte Knigge-Vulpius). Musik(mit den Original-Recitativen) von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Samstag, 16. Oct.: Ab.-Ist. 45. Herbst. Dramolet in 1 Act von Walter Schmidt-Häßler. Abu Seid. Lustspiel in 1 Act von Oscar Blumenthal. Hexenfang. Lustspiel In 1 Aufzug von Hans v. Hopfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
