<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisgekrönt mit 55 Staats-Gold. Med.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Centralstelle des Verbandes kaufmännischer Gehüsinnen, der sein Heim am Augustinerplatz Nr. 12 hat, wurde am Sonntag-Nachmittag eröffnet. Zu der hiermit verbundenen kleinen Feier hatte sich eine so große Schaar von Damen eingefunden, daß die beiden großen Parterre-Räume, die von Hrn. H. Schneider hierselbst mit einem prächtigen Pflanzenschmuck ausgestattet worden, dicht besetzt waren. Hr. Abg. Rechtsanwalt C. Trimborn wies in seiner Eröffnung-Ansprache kurz auf die jüngst in der öffentlichen Grün dungs-Versammlung des Verbandes ausführlich dargelegten Aufgaben desselben hin, wobei er ausdruücklich feststellte, daß der Verband im religioösen Fahrwasser sich bewegen wolle und aus demselben sich nicht abdrängen lassen werde, weil außerhalb desselben zu viele Klippen seien. Die Mitglieder sollen sich hier heimisch fühlen wie in einem guten christlichen Hause. Weil wir nicht religionslos sind, deshalb sind wir auch nicht confessionslose. Wenn sich aber Angehörige anderer Bekenntnisse hier einfinden und es gefällt ihnen bei uns, dann sind sie uns von Herzen willkommen, und wir versprechen ihnen, daß hier nichts vorkommen wird, was sie in irgend einer Weise abstoßen könnte. Zum Schauß bat Redner den Hrn. Weihbischof Dr. Schmitz, dem Hause und dem Werke, das hier begonnen werde, den Segen geben zu wollen. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz sprach zunächst dem Kirchenvorstand und dem Hrn. Pfarrer von St. Maria im Capitol seinen innigen Dank dafür aus, daß sie bereitwilligst die Räume zur Verfügung gestellt haben, wodurch die Erfüllung der Aufgaben des Verbandes so mächtig gefördert würde. Auch den Herren und Damen, welche in den letzten Wochen so außserordentlich rührig an dem Zustandekommen des Verbandes gearbeitet haben, sage er herzlichen Dank. Der zahlreiche Besuch sei ein Beweis, daß die kaufmännischen Gehülfinnen volles Verständnissß haben für die Idee der neuen Gründung. Kaum war der erste anregende Gedanke ausgesprochen, so hat er auch schon gezündet, nicht nur in unserer Stadt, sondern in der ganzen Provinz. Hrn. Rechtsanwalt Trimborn gebührt das Verdienst, hier in Köln die Anregung zu diesem Werke gegeben zu haben. Die Mitglieder des Verbandes sollen nicht nur hierher kommen, um Rechtsschutz zu erfahren oder Vermittelung ihrer Stellen zu erlangen, sondern sie sollen auch an den Sonntagen hier sich einfinden, um sich in diesen Räumen zu erholen, wo stets die Gebote der christlichen Freundschaft und Sitte herrschen sollen. Mögen sie alle, die in diesem Hause verkehren, immerdar in christlichem Wandel treu ihre Pflichten erfüllen und schützen das ehrbare Kleid der christlichen Jungfrau. Der hochw. Herr richtete alsdann an die versammelten Damen und Herren die Bitte, auch ferner opferwillige Wohlthäter zu bleiben. Das ziehe andere heran und fördere den Geist der Einigkeit und der Liebe. Möge der Segen Gottes über diesem Hause ruhen und möge die Stunde gesegnet sein, in der wir dies Werk beginnen. Nachdem der hochwürdige Herr hierauf die vorgeschriebenen liturgischen Gebete zur Weihe des Hauses gesprochen, ertheilte er der Versammlung den oberhirtlichen Segen. Hr. Kirschbaum, Mitglied des vorbereitenden Ausschusses, dankte allen, welche zum Zustandekommen des Werkes mitgewirkt haben, ganz besonders dem hochw. Hru. Weihbischof und Hru. Rechtsanwalt Karl Trimborn und dessen Gemahlin. Er bitte auch für die Zukunft dem Verbande die Sympathieen zu bewahren Die Mitglieder des Verbandes gäben das Versprechen, an der Sache des Verbandes immerdar festzuhalten, damit er immer mehr blühe und seine segensreiche Wirksamkeit auch noch auf viele andere Städte verbreite. Nach Beendigung des Einweihungs-Actes entwickelte sich alsbald in allen Räumen ein recht frohes, bewegtes Leben, welches deutlich erkennen ließ, wie sehr das neue Heim für die kaufmännischen Gehülfinnen einem dringenden Bedürfnisse entsprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutscher Haftpflicht-Schutzverband. In der letzten Vorstandssitzung des Deutschen Haftpflicht-Schutzverbandes, die unter dem Vorsitz des Abg. Commercienrath Th. Möller(Brackwede) in Köln stattfand, wurden u. a. auch Normativ-Bedingungen für die Haftpflicht-Versicherung gegen Machschäden beschlossen, über die der Verband mit den Versicherungs-Gesellschaften in Verhandlung treten wird Die schon bestehenden Normativ-Bedingungen des Verbandes für die Haftpflicht-Versicherung gegen Personen-Beschädigungen sollen in ein zelnen Punkten auf Grund der damit gemachten Erfahrungen abge ändert werden. Die letztern Bedingungen sind bis jetzt von neun deutschen Gesellschaften für die Versicherung von Verbandsmitglieder angenommen worden. Eine zehnte(österreichische) Gesellschaft hat den Abschlußß eines bezüglichen Vertrages bereits beantragt; voraussichtlich wird der Vertrag zu Stande kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 71. Krieg im Frieden. Lustspiel in 5 Acten von G. v. Moser und Fr. v. Schöthan. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittiooch, 17. Nov.: Ab.-Ist. 72. Concert unter Mitwirkung von Arno Leffel, Wilhelm Mühldorfer, Richard Breitenfeld, Sophie David, Tom Frecht, Lisa Tischler, Olive Fremstad, Ella Lachmann, Alfred Staufer, Caroline Steinmann, Toni Tholus und des gesammten Orchesters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die gestrige Sitzung des Central-Wahlcomite's der Centrumspartei beschäftigte sich mit der Candidatenfrage für die zweite Abtheilung der Stadtverordneten-Wahlen. Zunächst wurde die Schwierigkeit dieser Frage mit Rücksicht auf die Haltung des Vorstandes des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins betont. Nach dem beiderseits befriedigenden Zusammenwirken desselben mit der Centrumspartei vor zwei Jahren lag es nahe, daß bei der jetzigen Wahl wieder Füh lung gesucht wurde, was auch zu aussichtsvollen Verhandlungen zwischen beiderseitigen Vertretern geführt hatte. Nachdem bereits über vier Candidaten, darunter auch der Vorsitzende des Haus- und Grundbesitzer-Vereins, Hr. Schlegel. volle Einstimmigkeit erzielt war und über den fünften die Einigung in guter Aussicht stand, wurden die Verhandlungen vom Vereinsvorſtande abgebrochen. Die Centrumspartei hält jedoch daran fest, eine Liste aufzustellen, welche den Interessen der Haus- und Grundbesitzer Rechnung trägt. Außer den beiden aus scheidenden Stadtverordneten Schaurte und Liebmann wurden auf gestellt: Dr. Hugo am Zehnhoff, Rechtsanwalt am Oberlandesgericht, ein anerkannt hervorragender Jurist, und Bierbrauerei besitzer Johann Balchem junior, Mitglied des Haus- und Grundbesitzer-Vereins. Ueber die fünfte Candidatur kann erst beschlossen werden, wenn die General-Versammlung des Haus- und Grundbesitzervereins sich darüber entschieden hat, ob der Verein dem Antrage seines Vorstandes gemäß neutral bleiben wird. Die Wähler-Versamm lung der Centrumspartei zur endgültigen Aufstellung der Candidaten findet am Mittwoch den 17.., Vormittags 11 Uhr, in der Bürger gesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nationalliberale Wähler-Versammlung. Im großen Saale der Lese-Gesellschaft tagte gestern Abend eine öffentliche Wäheerversammlung der liberalen Partei. Zunächst erstattete Hr. Stelzmann Bericht über die Thätigkeit der liberalen Fraction der StadtverordnetenVersammlung in den letzten zwei Jahren, wobei er sich naturlich auch mit dem Kölner Local-Anzeiger beschäftigte. Wir kommen auf dessen Ausführungen zurück. Hr. Prof. Moldenhauer theilte bezüglich der Candidatenliste für die zweite Abth lung mit, daß der Wahlausschußß empfehle, die ausscheidenden Stadtverordneten Liebmann, Aug. Heuser, Meuser und Schaurte wieder und Hru. Justizrath Emil Schmitz neu zu wählen. Hr. Geheimrath Lent soll in die erste Klasse aufrücken, da durch Fortzug des Hru. Pfeifer von Köln dort ein Sitz frei wird. Herr Rechtsanwalt Gottschalk theilte mit, daß die Freisinnige Volkspartei einstimmig beschlossen habe, ihren Vorsitzenden, Hru. Fabricant Alexander Schaaf als fünften Candidaten zu empfehlen. Hierüber entspann sich eine erregte Auseinandersetzung. Schließlich wurde die vom liberalen Wahl-Ausschuß empfohlene Liste angenommen, worauf Hr. Gottschalk namens seiner Freunde erklärte, daß dieselben an der Wahl sich nicht betheiligen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Buß- und Bettag, der morgen gefeiert wird, ist ein gesetzlicher Feiertag, an welchem die gesetzlichen Bestimmungen über die Sonntagsruhe in Kraft treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>SS Der niedrige Wasserstand des Rheines ist die Veranlassung, daß unterhalb des Cunibertsthores eine ganze Flotte schwer beladener Schiffe sich angesammelt hat, die wegen des großen Tiefganges einen höhern Wasserstand abwarten müssen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Aufnahme der elektrischen Lampen für die Beleuchtung des Rheinufers sind schmiedeeiserne Träger in Aussicht genommen, von welchen ein Muster probeweise in der Nähe der St. Cunibert-Kirche auf der Granitmauern aufgestellt ist. Dasselbe macht in seiner äußern Gestaltung einen gediegenen Eindruck, nur hält man die Höhe nicht für ausreichend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Abhebung der Loose zur ersten Klasse 19 königlich preußischer Klassen Lotterie muß unter Vorlegung der Loose vierter Klasse der 19. Lotterie längsten bis 29. November, Abends 6 Uhr, geschehen sein. Die Auszahlung der Gewinne der vierten Klasse der 19:. Lotterie erfolgt nach Erscheinen de amtlichen Gewinnliste voraussichtlich vom 22. November ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Alaaf Köllen hatte zur Feier des Elften im Elften am Sonntag Abend seine Freunde in den großen Saal der Bürgergesellschaft eingeladen, und sie waren so zahlreich der Einladung gefolgt, daß Saal und Galerieen vollständig besetzt waren. In großer Zahl zeichneten sich alte und neue Freunde der Gesellschaft in die Mitgliederliste ein. Die bewährten alten Kämpen im Carneval und Stützen Alaaf Köllen's sind der Gesellschaft ebenfalls treu geblieben. Als erster Redner stieg der siebenzigährige Senator Wiersberg in die Bütt und gab einige köstliche Blüthen aus dem Bühlenleben zum Besten; er hat sich nicht nur seinen jugendfrischen, echt köluischen Humor bewahrt, sondern versteht auch noch recht gut zu singen. Mit zwei musternültig vorgetragenen Liederspenden erfreute die Operisängerin Frl. Maria König, eine geborene Kölnerin, die Gesellschaft. Im Laufe des Abends hielten dann die Herren Crusius, Forbach, Urbach und Miebach humorvolle Reden. Die Herren Steiner und Graf sangen zwei schöne Duette, und das vierblaätterige Kleeblatt Peters, Crusius, Esch und Etwein brachte in dem schönen Zwergquartett wieder ein Mal etwas neues in den Carneval. An trefflichen Liederdichtern fehlt es Alaaf Köllen ebenfalls nicht. Schon das erste Lied: Zum Elften im Elften-- den Namen des Dichters hatten wir überhört-- war eine Glanzleistung, nicht minder die Lieder der Herren Flügge und Botz, sowie die Nr. 8: Jo, ne Kösche kann sich freue!, dessen Schlußstrophe sogar drei Mal wiederholt werden mußte. Der Dichter desselben, ein alter Freund Alaaf Köllen's wollte nicht genannt sein. Für die Festlichkeiten während der Saison hat die Gesellschaft die vortreffliche Trenks'sche Capelle gewonnen, die auch am Sonntag-Abend die Musik zu dem schönen Singspiel von Dr. Jacobson(Musik von A. Conradin) in musternültiger Weise ausführte. Die darstellenden Personen, Fr. Hausemann, sowie die HH. Hausemann und Verge, ernteten große Anerkennung. Zum Schluß der Sitzung folgte ein flottes Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein Köln, der neben seinen ernsten Bestrebungen auch der Pflege dr Geselligkeit angemessenen Raum gibt, veranstaltete am 15. d. in den Sälen der Bürgergesellschaft einen Gesellschafts-Abend, dessen schöner Verlauf so recht das familiaire Verhältnissß zwischen den Mitgliedern erkennen ließ. Von den verschiedenen Programm-Nummern verdienen besondere Erwähnung die Lieder der Frau Otto Beck, von Fräulein Cäcilie Hahn geschmackvoll und decent accompagnirt; die Declamationen des Hru. Rud. Aehnelt, sowie die vorzüglich zu Gehör gebrachten Niederländischen Volkslieder des Kölner Solo-Männerquartetts(Dirigent Hr. Arthur Altmann). Die Capelle des Westf. Jnf.-Regts. Nr. 53 bewährte ihren guten Ruf und bot namentlich Hr. Söllner mit seinem Flöten-Solo von vollend ter Technik und tadelloser Reinheit einen besondern Genuß. Die ziemlich schwierige Görner'sche Posse: Eine Räubergeschichte, wurde von Mitgliedern mit Bravour wiedergegeben, worauf ein Ball die Anwesenden noch einige fröhliche Stunden beisammen hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eisenbahn-Unfall. Der Anschlugß-Zug von Ostende Nr. 34 fuhr gestern Morgen um.23 auf dem hiesigen Hauptbahnhof mit zu großer Geschwindigkeit ein und stieß in Folge dessen gegen den hydraulischen Prellbock in seinem Anfahrtsgeleise heftig an. Es fand keine Entgleisung statt; das hydraulische Prellbock-System bewährte sich wieder vollständig, indem der Zug sofort zum Stillstand gebracht wurde. Der Prellbock und die Maschine wurden gar nicht und zwei Wagen nur unwesentlich beschädigt; dagegen erlitten ein Reisender und drei Beamte, welche im Aussteigen begriffen waren, leichte Verletzungen. Die Untersuchung des Unfalles ist sofort eingeleitet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
