<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352798</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zweite Lieder-Abend von Dr. Ludwig Wüllner(Schubertabend) findet am Donnerstag, 16. d.., im Rococo-Saale des Hotel Disch(Eingang Herzogstrße), nicht im Isabellen-Saale des Gürzenich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das große Billard-Turnte; auf 20,000 Points im Cadrecarambolspiel um die deutsche Meisterschaft wird am 9. und 10. December hier in Köln im Hotel Bavaria, Abends 8 1/2 Uhr, fortgesetzt. Dieses sensationelle Turnier, arrangirt von einem Comite unter dem Protectorate des Hru. Professors Begas in Berlin, soll zur Hälfte in der Metropole Deutschlands und zur andern Hälfte in verschiedenen größern deutschen Städten ausgetragen werden. Als erster Preis sind 3000 bzw. 1500 M. und der Titel Premier-Professionalmeister von Deutschland im Cadre-Carambolspiel ausgesetzt. Als erstes Paar haben sich Hugo Kerka, Berlin, und Aug. Woerl, München, angemeldet. Die beiden vorhin genannten Meister begannen das Turnier am 1. November in Berlin und spielten daselbst bis 9000 Points; alsdann wurde das Spiel in Stettin, Lübeck, Kiel, Hamburg, Halle, Leipzig, Erfurt, Gießen und Frankfurt a. M. fortgesetzt, und hierauf folgt nun Köln. Kerka, der bekanntlich vor 2 1/2 Jahren hier in Köln die damals größte Serie der Welt von 2301 Carambolage hintereinander machte und inzwischen wiederholt Serien von über 4000 Points absolvirte, gilt als größter Carambolmeister der Jetztzeit in freier Partie; aber auch im Cadre-Spiel zeigt er seit seiner kürzlichen Rückkunft von America solch' eminente Fortschritte, daß er seinem viel ältern Gegner A. Woerl, der im vorigen Winter hier in Köln den ungarischen Meister Adorjan glänzend besiegte, um über die Hälfte überlegen ist. Der Stand des gegenwärtigen Turniers ist folgender: Kerka 16,000, Woerl 7500. Demnach hat letzterer Mühe, aus"dem Schneider" zu kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstochen. In der am Weidenbach gelegenen Caserne des 53. Infanterie-Regiments wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag in einem Mannschaftszimmer der Stubenälteste von den Mannschaften überfallen und mißhandelt. Der Angegriffen zog hierauf sein Seitengewehr und stach den ersten Angreifer über den Haufen; der Stich traf das Herz und hatte den sofortigen Tod des Verletzten zur Folge. Die andern Mannschaften stürzten sich alsdann auf den Stubenältesten und brachten ihm so schwere Verletzungen bei, daß seine Ueberſührung in das Militair-Lazareth erforderlich wurde. Wie verlautet, haben die Mannschaften an dem Stubenältesten sich dafür rächen wollen, daß er am Sonntag-Vormittag ihnen die Stubenreinigung anbefohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Einem Reisenden von auswärts wurde in einer Restauration ein blauschwarzer Ueberzieher mit Sammtkragen und dunkelblauem Futter gestohlen. In den Taschen befanden sich eine Brieftasche mit Papieren, zwei Pfandscheine über eine silberne Damenuhr und zwei goldene Ringe und ein Hundertmarkschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Beim Ausladen eines Schiffes fiel gestern Mittag einem Arbeiter ein drei Centner schweres Faß auf einen Oberschenkel. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 89. Der Prophet. Große Oper in funf Acten von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Kammeränger Paul Kalisch a. G. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 9. Dec.: Ab.-Ist. 90. Delibor. Oper in drei Acten. Musik von Fr. Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Billet- und hochmoderne schmale Formate mit reizenden landschaftlichen, flgürlichen und Sportmotiren in 10--12farbigem Kunstdruck auf feinem, weissem Kunstdruck-Carton, 100 Stück M. 7,00--.50, 50 Stück M. 5,25--.25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldrand- und Weissschnitt-Karten von feinstem Elfenbein-Carton.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
