<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352730</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinzessin Christian von Schleswig-Holstein traf gestern Nachmittag mit dem Schnellzuge um 6 Uhr, von Darmstadt kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und setzte m dem Schnellzuge um.40 ihre Reise nach London über Vlissingen fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenkassen-Tag. Am Sonntag den 10. October d. J. findet im Krystallpalast(Schildergasse! Vormittags 11 Uhr eine Versammlung der Vorstände der Ortskrankenkassen Rheinlands und Westfalens statt, wozu Einladungen an alle Vorstände ergangen sind Hierau anschrießend tagt in demselben Locale am Montag den 11 October, Morgens 9 Uhr, die Hauptversammlung des Central-Verbandes der Ortskrankenkassen im Deutschen Reiche, dessen Vorsitzender Hr. Commercienrath Dr. Schwabe(Leipzig) ist. Da beide Versammlungen besonders für die Vorstandsmitglieder der Krankenkassen sehr lehreich und von großem Interesse sein dürften, ist eine rege Betheiligung wohl zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>os von gester, Vormitta wurde die Feuerwehr nach einer Reſtauration in der Weyerstraße gerufen, wo auf der segelhahg, Feuer entstanden war. Die Wehr hatte nahezu zwei Stunden an der Brand--.a Unfall. Gestern Abend fiel an einem Neubau an der Martinstrße ein Betonarbeiter aus der Höhe des ersten Stocks in den Keller und verletzte sich an einem Fuße, sowie innerlich. Arbeiter In Sachen des Schutzmanns zeiner Zeit eine unbescholtene Dame, Frl. Faßhend-" auf der Straße verhaftete und auf das Polizei-Präpsidium urte hat das Oberlandesgericht nunmehr die Erhebung der öffentlichen Klage gegen Kiefer wegen Freiheitsberaubung, Mißhandlung im Amte und thätlicher öffentlicher Beleidigung angeordnet. Frl. Fahrender wird als Nebenflägerin auftreten. Der Antrag auf Straftöichnung, wor. vog, den beleidigten, Planchen Leishwerse beim Oberlandesgericht mit Erfolg erhoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Ein Postgesülse, der im Mai bei der Post in Küppersteg angestellt wurde, unterschlug den Geldbetrag von dreizehn PostAnweisungen und flüchtete damit. Vorgestern wurde er bei seinem auf dem Heumarkt wohnenden Onkel festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kerner Studt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 39. Zum 1. Mal: Herbst. Dramolet in 1 Act von Walter Schmidt-Häßler. Hierauf, zum 1. Mal: Abn Seid. Lustspiel in 1 Act von Oscar Blumenthal. Zum Schluß, zum 1. Mal: Hexenfang. Lustspiel in 1 Aufzug von Hans v. Hopfen. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 10. Oct.: Aufgeh. Ab. 1. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten. Musik von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
