<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352772</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof Nr. 8 ist wiederum ein sehr interessantes Stück neu ausgestellt. Es ist dies eine in romanischen Formen gehaltene silbervergoldete Baldachin-Monstranz aus der bekannten Wirkstätte von C. in Düsseldorf. Abweichend von der üblichen Art. romanische Monstranzen mehr in Kreuz- oder Vielfaß-Form auszubilden, schließt sich Zeumers hier mit Erfolg mehr der sonst im Gothischen üblichen Baldachinform an. Die Lunula ist kräftig umrahmt von einem dreifachen Triumphbogen mit reicher mit Edelsteinen geschückter Kammerönung. In dem Eckbaldachin befinden sich die Abbildungen der Kirchenpatrone. Besonders hübsch durchgefuührt ist der Uebergang zum obern, das eucharistische Lamm enthaltenden Abschlußß-Baldachin, der wiederum von vier kleinen Baldachinen umgeben ist. Der mit bunten Steinen geschückte Nodus ist mit reicher Filigranarbeit, der Fuß mit Emails auf blauem Grunde verziert. Interessant ist auch der Uebergang vom zeuß zur eigentlichen Monstranz, den zwei prächtige romanische Drachen vermitteln. Das Ganze macht in seiner Gesammtheit einen ebenso vornehmen, wie wirkungsvollen Eindruck. Außer dieser Monstranz sind neuerdings noch einige Glasmosaikbilder aus der Wirkstätte von Peter Beyer aus Bayenthal ausgestellt. Sie sind bestimmt für die St. Joachims-Kirche in Düren und stellen die drei Patriarchen Isaak, Abraham und Jacob dar. Allen Freunden dieser schönen Kunst sei die Besichtigung dieser Bilder angelegentlich ### Verhaftung. In der Nacht vom 12. zum 13. d. M. wurden von zwei in Lindenthal stationirten Schutzännern unter einer Uebertrückung des Chausseegraben bei Lind drei junge Leute angetroffen. Nach heftiger Gegenwehr konnte von diesen einer von den Beamten festgenommen werden, während die beiden andern die Flucht ergriffen. Der Festgenommene, ein stellenlosen Bäckergeselle, machte auf seinem Transport zum Polizeigefaäogniß einen Fluchtversuch, der ihm indeß mißglückte. Es wird angenommen, daß der Verhaftete in Gemeinschaft mit seinen entflohenen Genossen die in letzter Zeit auf der Landstaße zwischen Lindenthal und Frechen mehrfach vorgekommenen Raubanfälle ausgeführt hat.... 2 E Liebstähle. Aus dem Flur des Hafenneubaues wurde einem dort beschäftigten Anstreichermeister ein Fahrrad(Niederrad mit Kettenkaſten) entwendet.-- Einem Herrn von auswärts wurde in einem Restaurant in der Nähe der Hohestrße ein modefarbener Sommerueberzieher entwendet. In einer Tasche befand sich ein Taschentuch gez. A. S. und ein Paar wollene Handschuhe.-- Aus Restaurants an der Severinstrße wurde ein Zweirad(Panther 5# Nr. 788), einem Reisenden von hier gehörig, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsversuch. Der Heizer einer Waschanstalt an der Luxemburgerstraße bemerkte eines frühen Morgens, als er zur Arbeit kam, daß ein fremder Mensch auf dem Dache des Kesselhause stand und von hier aus versuchte, ein Fenster des Mangelsaales zu öffnen. Als der Fremde den Heizer erblickte, ergriff er schleunigst die Flucht. Einige Tage später bemerkte der Heizer Morgens um dieselbe Zeit drei Personen und unter diesen den eingangs Genannten wieder auf dem Dache des Kesseihauses. Die Männer warfen mit Steinen nach dem Heizer, der in Folge dessen einige Schüsse auf sie abgab, worauf sie amp Obdachlos. Zwei Mädchen von acht und zehn Jahren, welche in der Nacht von Samstag auf Sonntag schlafend auf dem Wormserplatz betroffen wurden, fanden Aufnahme im Waisenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend brannte in Mügersdorf eine Stallung und Scheune nieder. Die hiesige Feuerwache 1 und 2 fuhren zur Hülfe dorthin. In der vorvergangenen Nacht entstand auf dem Salier Ring ein Zimmerbrand und am Mauritiuswall ein Fußbodenund Balkenbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Taschendieb stahl am Samstag-Abend auf dem Eigelstein einer armen Frau, welche ihre Einkäufe besorgen wollte, ihre ganze Baarschaft, bestehend in 8 M. Leider gelang es nicht, des nichtsürdigen Spitzbuben habhaft zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
