<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352782</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bazar-Verein. Am Mittwoch, 24. d.., Vormittags von 11 bis 1 1/2 und Nachmittags von 4 bis 7 Uhr hält der hiesige Bazarverein in der seit langen Jahren üblichen Weise seinen Weihnachtsbazar ab. Die zu festen Preisen durch Damen zum Verkauf gelangenden Gegenstände sind größtentheils von Frauen und Mädchen angefertigt, die aus ehemals besserer Lebensstellung ohne ihr Verschulden in bedrängte Verhältnisse gerathen sind und sich nun genöthigt sehen, sich auf diese Weise einen Unterhalt zu verschaffen. Der gute Zweck der Veranstaltung wird dem Bazar sicher viele Besucher zuführen und diese veranlassen, aus den ausgestellten geschmackvollen und brauchbaren Sachen eine reiche Auswahl zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38, 1. Etage). Wer den Aufsatz"Ein Ferienmarsch durch's Graubündnerland zum Engadin" in Nr. 826 der Köluischen Volkszeitung gelesen, wird sich die diesmalige Ausstellung mit ganz besonderm Interesse anschauen; denn er bekommt alle die Orte zu sehen, von denen dort die Rede ist: zunächst den Rheinfall und Schloß Lauffen, Ragatz, Chur, Dissentis, Baden, die Schlucht via mala, Appenzell, die Albula-Schlucht, Eiger und Mönch, Panorama von Plügen, von Zürich, von Thun, Badeort Leuck und Berg Gemmi, Grindelwald, eine Partie auf dem Wetterhorn, Grindelwaldgletscher, kurz alle sehenswerthen Punkte auf diesem Berge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfall. In der Nacht von Montag auf Dinstag wurde im Bürger-Hospital ein junger Mann aufgenommen, welcher in Ehrenfeld überfallen und erheblich mißhandelt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kriel, Flur 63 Nr. 2354/5, Uhlandstraße 50, zu Kölnlindenthal, 1. Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, 2. Scheune, 3. Wascheüche und Stall, groß 7,98 Ar mit 850 M. Nutzungswerth, eingetragen im Grundbuch von Kriel in Band 11 Blatt 428, eingetragener Eigenthuümer beider Parcellen: Kaufmann Joseph Hewel zu Ehrenfeld; 2. Flur 11 Nr. 145, Ulrichgasse 59 zu Köln, Wohnhaus mit Schuppen und Hofraum, groß 73 Qu.-Meter, mit 600 M. Nutzungswerth, eingetragen im Grundbuch von Köln, Band 42 Blatt 1661, Eigenthuümerin: die Ehefrau des Photographen Johann Holler, Elise, geb. Gronen zu Köln; 3. Köln, Flur 34 Nr. 1822/125, Pfälzerstraße 8, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1 Ar 89 Qu.-Meter groß, 2550 M. Nutzungswerth, im Grundbuch von Köln Neustadt, Band 194 Blatt 7746, auf den Namen des Installateurs Karl Baum zu Köln eingetragen, am 28. December 1897, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 855, Justizgesände, westlicher Flügel, 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Käln, 23.Nov.97. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..20.40 das Kil. Eier 3,00.3,25 das Viertel. Hasen 3,00.40, Schnepfen 4,00. Feldhühner.20.50 das Stück. Hinkel 2,40-.20, Tauben-1,20 das Paar, Krammetsögel.60 de. Bund. Kaninchen-1,50, Hühner.50-2,00, Enten .00-3 50. Gäuse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.55, vom Bauch 1,07-1,23, Kalbfleisch 1,42-1,56, Hammelfleisch.05-.45, Speck geräuchert 1,57-1,63, gesalzen.48-1,57, Schmalz 1,52-1,60, Nierenfett .77-0,90, Zwiebel.10-C,12 das Kil. Ess-Aepfel M. 20,00-32,00, Koch Aepfel 16.00-20,00 die 100 Kil. Weisskohl 10,00-16,00 die 100 Stück Kartoffeln, weisse 4,20-5,00, rothe 4,80-.40, Nieren 7,60-.60 die 100 Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>an bis zu den feinsten Sorten. Festgeschenke Schildpatt. Gold- und Silberschmuck zu Fabrikjede sorgsame Mutter sollte auf den Rath des Arztes hören und beim Waschen der Kinder die ärtlich empfohlene Patent-Myrrholin-Seife anwenden. So schreibt z. B. ein bekannter Arzt:"Sei meinem Kindchen(z. Z. 1/2 Jahr alt) wegen oberflächlicher Hautschrunden 2c. zu 4 Waschungen in Gebrauch genommen, hat sich großartig bewährt." Die Patentmyrrholin-Seise, welche überall, auch in den Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 323 4 Mittwoch 24. November 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
