<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Die Reise geht diese Woche in das benachbarte Holland. Im Fluge besucht man die Städte: Rotterdam, Utrecht, Arnheim, Dortrecht. Hoorn, Haag, Nymwegen, Enkhuizen, Delft und Zuitphen. Die reinlichen Straßen sehen sich etwas nüchtern an, um so interessanter sind jedoch die Kirchen und Rathhäuser, die meist dem Mittelalter entstammen. Leben und Bewegung erhalten diese niederländischen Städtebilder durch die mit Schiffen dicht bedeckten Canäle und die See. Einen weitern Reiz bilden die Baumpflanzungen, Promenaden und unterschiedliche Denkmale: so das König Wilhelm-, Tollens- und Ary Scheffer-Denkmal. Auch an Volksscenen fehlt es nicht, wie beispielsweise die Kirmesbuden in Leeuwarden, ein Ochsenmark in Dortrecht, Straße und Hospiz in Zandvort mit einer Gruppe von Pfründern. a1--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Ziehung der 4. Klasse beginnt am 22. October. Die Erneuerung hat unter Vorlegung der bezüglichen Loose der 3. Klasse bis zum 18. October, Abends 6 Uhr, stattzufinden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 41. Renaissance. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 13. Oct.: Ab.-Ist. 42. Zur Feier von Verdi's 85. Geburtstag(9. October): Aida. Oper in 4 Acten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein jugendlicher Arbeiter an St. Severin wird am Montag den 18. d. das historische Trauerspiel:"Garcia Moreno's Tod" von Adolf von Berlichingen im Victoriasaal am Waidmarkt zur Aufführung bringen. Dieses Drama, welches vor einigen Jahren von der Congregation jugendlicher Arbeiter an St. Mauritius mit vielem Beifall aufgeführt wurde, stellt uns in lebensvollen Zügen das Bild des bedeutendsten Präsidenten der Republik Ecuador vor, dem allein unter allen Staatsmännern der Papst Pius IX. selbst das Denkmal errichtet und die Grabschrift gesetzt hat. Diesem Helden, der zugleich ein großer Staatsmann, ein tüchtiger Gelehrter, ein tapferer General und ein heiligeäßiger Katholik war, auch in den Herzen der katholischen Jugend ein bleibendes Andenken zu sichern, und ihn derselben als ein leuchtendes Vorbild vor Augen zu führen, ist der Zweck dieser Aufführung. Am Sonntag den 17. October findet eine Sonder-Aufführung für die Mitglieder der Arbeiter-Vereine Köuns statt, wozu Karten zu mäßidem Preise nur bei dem Präses Kaplan Oster zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienst Jubiläum. Die Zugührer Jacob Janssen, Johann Breuer, Peter Wäscher, Packmeister Joseph Kreutz, Franz Kleutgen und Ferdinand Wenigärtner, sämmtlich von der königl. Eisenbahn-Direction Köln, konnten in diesen Tagen auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Eisenbahndienst zurückblicken. Aus diesem Anlaß veranstaltete der Eisenbahn Jahrbeamten-Verein am Sonntag eine Jubiläumsifef lichkeit im Fränkischen Hofe, die zur vollsten Zufriedenheit sämmtlicher Körperverletzung. Gestern Mittag wurde im Bürgerhospital ein Bursche von 20 Jahre aufgenommen, welcher bei einer Schlägerei in Braunsfeld geschossen wurde. Die Kugel ist ihm in eine Schulter gedrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
