<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352707</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr stürzte am Römerthum, wo das kürzlich abgerissene Haus der Glasmalerei Melchior stand, ein Theil des noch stehenden Kellergewoölbes ein, wobei das auf demselben spielende Söhnchen des Sattlermeisters Bock verschüttet wurde. Die Feuerwehr holte das Kind nur noch als Leiche aus den Trümmern heraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum. Neu ausgestellt ist eine silbervergoldete Monstranz, welche für die St. Josephskirche in Duisburg bestimmt ist. Dieselbe ist im spägothischen Stile aufgebaut und äußerst reich gehalten. Der getriebene Fuß ist theilweise gravirt. Ein hübsches Laubwerk bildet den Uebergang zur Brücke, sowie den Abschlußß der beiden Seitenpfeiler. Die Lunula wird von zwei Engeln getragen und über dem Glascylinder ist eine Krone aus Pyramiden und Giebeln angebracht, an der acht Engel die Leidenswerkzeuge tragen, während man im Innern der Krone eine schöne Gruppe erblickt, die Auferstehung Christi darstellend. Den weitern Aufbau bildet ein kleiner Baldachin, unter welchem das Bild der unbefleckten Empfäogniß steht. Ein schlankes Dach, in einer Kreuzblume endend, bildet den Abschlußß. Im ganzen befinden sich 33 Figuren und mehr als 100 Pyramiden und Giebel an der Monstranz, die mit der äußersten Sorgfalt ausgeführt sind. Die Monstranz stammt aus der Kunstwerksätte des Goldschmiedes Leo Moldrix von hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist gestern nur unbedeutend gefallen. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend 6 Uhr 4,47 Meter, Vormittags 11 Uhr 4,48 Meter. In Folge der Niederschlaäge der letzten Tage ist der Oberrhein und der Neckar wieder gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Etoile Zusendung unberechnet bis Ende dieses Monats.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Bremer Lehrer-Gesangverein, der im Norden Deutschlands eines ausgezeichneten Rufes sich erfreut, wird am Samstag, 2. October, im großen Saale des Gürzenich ein Concert veranstalten. Freunde des Männergesanges machen wir schon jetzt auf dieses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 19. Neu einstudirt: Puppenfee. Ballet-Divertissement von J. Haßreiter und F. Gaul. Musik von I. Bayer. Das Nachtlager in Granada. Rom. Oper in zwei Acten von K. Kreutzer. Anfang 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag, 20. Sept.: Ab.-Ist. 20. Maria Stuart. Trauerspiel in fünf Aufzügen von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Galeotto. Mittwoch: Die verkaufte Braut. Vorher: Die Puppenfee Donnerstag: Gastspiel von Pelagie Ende-Andreßen: Der fliegende Holländer. Freitag: Mignon. Samstag: Zum ersten Mal: Renaissance. Sonntag: Die Hugenotten. Montag: Hamlet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, Samstag 18.Sept.97. 10.50 Vm.(Eig. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Zur Reform der Post-Laufbahn erfährt die hiesige Volkszeitung, Hr. v. Podbielski beabsichtige, die Subalternstellen gänzlich von Anwärtern der höhern bahn frei zu machen. Die Eleven sollen in Zukunft zunächst drei Jahre im praktischen Dienst, aber ohne Vergütung, thätig sein, um sich in allen Zweigen genügend auszubilden. Dann sollen sie drei Jahre die Post-Akademie beziehen, zu der die heutige Postund Telegraphen-Schule in Berlin umgebildet werden soll. Nach Absolvirung derselben treten sie wiederum in den Postdienst, zunächst in ähnliche Stellungen, wie jetzt die Post-Cassirer, ein, und zwar in etatsäßige Stellen, von denen ein weiteres Aufsteigen, ähnlicher Weise wie heute, erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserärme am 18. Sept. Mitt. 12 Uhr: 120, Abds. Uhr: 120.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
