<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352799</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. Als ein Schutzmann in der Nacht von Dinstag auf Mittwoch auf dem Rinkenpfuhl patrouillirte, lief plötzlich aus einem Hause ein Mensch heraus und ergriff die Flucht, seinen Rock zurücklassen. Bei Untersuchung des Hauses fand man, daß in demselben drei Thüren mittels Nachschlüssel geöffnet worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Weihnachts-Sendungen. Wie wir vor einigen Tagen an dieser Stelle mittheilten, richtet das Reichspostamt auch in diesem Jahre an das Publicum das Ersuchen, mit den Weihnachts-Sendungen bald zu beginnen, damit die Packetmassen sich nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr ansammeln, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Willkommen dürften nun einige Winke sein für den Fall, daß man seine Weihnachtspackete nicht frühzeitig versenden kann. Nicht immer ist es möglich, seine Packete vierzehn oder acht Tage vor Weihnachten zu verschicken; manche werden erst später fertiggestellt, andere, vielleicht Eßwaaren und ähnliche Sachen, welche an Weihnachten eintreffen sollen, würden bei frühzeitiger Versendung verderben. Hat man also bis in die letzten Tage vor Weihnachten warten müssen mit der Versendung, so scheue man, wenn man Werth auf gutes und rechtzeitiges Ankommen der Weihnachtspackete am Bestimmungsorte legt, nicht die 10 oder 20 Pfg., welche eine Versendung der Packete als Werth- oder Einschreib-Packete mehr kostet. Als Werthpacket beträgt die Versicherungsgebühr 10 Pfg., in diesem Falle muß das Packet versiegelt werden; als Eins reibpacket die Einschreibgebühr 20 Pfg., hier ist eine Versiegelung nicht nothwendig. Die Werth- und Einschreibpackete erhalten vor allen Dingen eine ununterbrochene Beförderung, weil sie an den Unterwegs-Stationen stets zuerst verladen werden, so daß man, eine Zugverspätung vielleicht ausgenommen, das Eintreffen derselben voraussagen kann, während gewöhnliche Packete oft einige Tage an Unterwegs-Stationen lagern, auch ist die Behandlung in Folge ihrer Werthangabe eine bessere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. Jacobsunm, an der Gr. Friedrichstrße, bewährt durch langeähr. Lieferungen an Mitgl. für Post-, Militair-, Krieger-, Lehrer- u. Beamtenvereine, versendet d neueste hocharmige Familien-Nämaschine,"Krone" für Schneiderei. Hausarbeit und gewerbliche Zwecke mit leichtem Gang, starker Bauart, in schöner Ausstattung, mit Fußbetrieb und Verschlußßkasten.. für M. 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Borussia-Schiffchen-Maschine, Ausstattung II" 45</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
