<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352789</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewitter. Während der Samstag mit einem leichten Schneefall einsetzte, war am Sonntag das Wetter trotz der niedrigen Temperatur andauernd regnerisch. Den Tag über waren die Niederschlaäge noch ziemlich leicht, aber am Abend gegen 11 Uhr strömten schwere Regenmassen hernieder, die vom Sturm gegen die Häuser gepeitscht wurden. Wiederholte Blitzstrahlen, verbunden mit in der Ferne rollendem Donner, kündigten an, daß aus der Umgegend ein Gewitter im Anzuge war. Indeß wurde die Stadt selbst nicht davon berührt. Aus der Provinz liegen bereits mehrere Nachrichten über Gewitterschäden vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die geschichtliche Entwickelung der deutschen Handelspolitik. Hr. Dr. Michaelis schreibt uns: In Nr. 327 des Kölner Local-Anzeiger findet sich am Schlusse einer Besprechung meines Vortrages im kaufmännischen Verein der Satz:"Der Ansicht des Redners zufolge sollte freie Einfuhr gewährt werden." So bedingungslos i der Ausspruch von mir nicht gethan worden. Ich habe im Gegentheil nachzuweisen versucht und wörtlich hervorgehoben,"daß Freihandel und Schutzzoll keine absoluten Lösungen seien". Ich habe weiter gesagt: Maßgebend für die Handelspolitik eines Volkes muß sein seine wirthschaftliche Entwickelungstendenz, dergestalt, daß sich jedes Volk auf die leistungs- und entwickelungsähigen Zweige seines Wirthschafts- und Erwerbslebens stützt, solchen fremdeändischen Einfuhr-Artikeln, die es selbst in genügendem Zustande und Umfange nicht hervorbringen kann, möglichst freie Einfuhr gewährt, um dadurch von dem Auslande gleiches Entgegenkommen hinsichtlich der Verzollung seiner dorthin ausgeführten Haupterzeugnisse zu erwirken."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte am alten Zollhafen ein Arbeiter aus dem sechsten Stockwerk herunter und erlitt mehrere Knochenbruüche. Er wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Morgen hat sich ein einundzwanzigähriger Glaser in der elterlichen Wohnung an der Friedenspraße mittels eines Messers erstochen. Der Tod trat sofort ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde in Bremen ein hiesiger Agent, der hier bedeutende Unterschlagungen begangen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. Eine sechsundvierzigährige Hauſirerin aus Poll wurde am Samstag-Abend auf dem Heimwege von einem großen, kräftigen Manne mit hellem Ueberzieher überfallen. Derselbe zwang sie zunächst unter Bedrohung mit einem Messer ihr Baargeld im Betrage von 9 M. herauszugeben, und schleppte dann die Wittwe seitärts vom Weg. wo er sie vergewaltigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>l d, Hönningen, Poppelsdorf,  Köln, Köln-Nippes, Köln-Ehrenfeld, Hönningen, Poppelsdorf, Die Beerdigung findet statt Mittwoch den 1. December, Nachmittags 3 Uhr, vom Sterbehause Thürmchenswall 26 aus. Die Exequien an demselben Tage, Morgens 9 Uhr; seitens des Vorstandes der Kevelaer Bruderschaft am 6. December, Morgens 19 Uhr, seitens des Geselligen Cuniberts-Bauvereine am 7. Dec., Morg. 1/10 Uhr, seitens der Quirinusbruderschaft am 8. December, Morg. 8 Uhr, alle in St. Cunibert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
