<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wähler-Versammlungen der Centrumspartei anläßlich der Stadtrathswahl dritter Klasse werden am nächsten Sonntag stattfinden im Fränkischen Hofe, Vormittags 11 Uhr, für Alt-Köln: im Leo-Bau zu Ehrenfeld, Abends 8 Uhr für Köln-Ehrenfeld,-Bickendorf und-Gelaten; zu Kölnnivves im Saale des Hrn. Christian Herkrath, Abends 6 Uhr; zu Köln-Poll im Saale der Frau Wittwe Gompertz, Nachmittags 5 Uhr, und zu Köln-Niehl im Saale des Hrn. Peter Fasbender,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hielt am Mittwoch-Abend eine Versammlung zur Besprechung der Stadtrathswahlen ab. Der Besuch war, wohl weil am selben Abend zahlreiche Pfarr-Versammlungen stattfanden, sehr mäßig. Hr. Stadtverordneter Gerissen legte an der Hand des Etats die in einzelnen Etats aufgebrachten Ueberſchüsse dar, welche zusammen einen Ueberschußß von rund 833,000 M. ergeben haben. Die Centrumspartei habe von jeher an dem Grundsatz festgehalten, so weit Steuern nöthig sind, in erster Linie die Einkommensteuer zu erhöhen und die Reallasten möglichst niedrig zu halten. Richtig ware es gewesen, nach dem Antrag Trimborn die Einkommensteuer um 7 pCt. zu erhöhen und die Realsteuern entsprechend zu ermäßigen. Die Centrumspartei werde sich auch nicht beirren lassen in dem Bestreben, die Belastung der dritten Gewerbesteuerklasse wieder auf ihre frühere Höhe zurückzubringen. Die Biersteuer habe 341,000 M. ergeben; sie sei, weil sie einseitig eine bestimmte Klasse von Gewerbetreibenden belaste, ungerecht. Desgleichen halte die Centrums-Fraction die Erheben einer Miethe von den Wassermesser für unbegraündet und werde auf ihre Abschaffung drängen. Bezüglich der elektrischen Bahnen habe sie den Standpunkt vertreten: selbst bauen und selbst betreiben. Hier sei eine ergiebige Einnahmequelle zu erhoffen für die Stadt. Die Lehrer und Beamten könnten mit Vertrauen auf die Haltung der Centrumspartei in Sachen der Besoldung und des Servistarifs sehen. Das Centrum habe stets die Interessen des Haus- und Grundbesitzes vertreten; auch das"anständigste Wahlmannöver" könne davon nichts abbeuteln, und das Centrum werde auch in Zukunft diesen Standpunkt wahren. Es habe die Einführung der Wehrsteuer bekämpft, sei aber damit von den Liberalen abgewiesen worden. Der Stadt-Anzeiger stelle die Thatsachen einfach auf den Kopf, wen er behaupte, das Centrum könne ohne Culturkampf nicht leben. as Centrum habe niemals confessionelle Hetze getrieben, suche auch keinen, werde aber, wenn nöthig, die Abwehr zu leisten wissen. Bei der Wahl, auch bei der dritten Klasse, müßten alle Mann für Mann zur Wahl kommen; ganz besonders müsse aber bei der zweiten Klasse alles aufgeboten werden. Hr. Abg. Fuchs griff,"mehr zur Unterhaltung, als um eine ernste Polemik daran zu knüpfen", einige Punkte aus den Wahl-Artikeln des Stadt-Anzeigers heraus. Die National Liberalen verzichteten auf den Culturkampf, weil die Trauben zu boch hingen, weil ein Culturkampf gegenwärtig undöglich ist. Der Redner erinnerte an die Manöver der national-liberalen Partei bei der Reichstagswahl. Die Köln. Ztg. stellte damals die Behauptung auf, der schlimmste Feind sei nicht die Social-Demokratie, sondern die Centrumspartei. Es sei wohl auch eine Förderung des Gemeinwohls, wenn man ein Mal dazu übergehen würde, die Gewerbe-Betriebe großcapitalischer Art, die schon Tausende von kleinen Gewerbetreibenden vernichtet hätten, mit einer progressiven communalen Steuer zu belegen. Eine andere Frage gemeinütziger Art wäre die Schaffung von Arbeiterwohnungen, vielleicht nach der an der Saar beliebten Art, die es jedem Arbeiter freistelle, sich sein Häuschen zu bauen, wo und wie es ihm beliebte; dazu könnte wohl ein Mal eine Million ausgeworfen werden. Man brauche bezüglich der Wehrsteuer bloß festzulegen, daß sie gegen die Centrumspartei eingeführt worden sei; der liberale Antrag auf Aufhebung derselben sei nur im Drange der Noth gestellt worden. Der Redacteur des Stadt-Anzeiger möge doch ein Mal den Nachweis liefern, daß der Aufschwung der Stadt allein der liberalen Partei zu verdanken sei. Der Stadterweiterung habe die Centrumspartei mit keinem Worte widersprochen; im Gegentheil sei die Stadterweiterung und das damit gemachte Geschäft mit ein Verdienst des Centrums. Auch bei der Hafenund Quai-Anlage habe das Centrum mitgewirkt, es habe sogar den Vater des Gedankens, den liberalen Stadtverordneten Schmalbein mitgeählt, das sei doch gewiß kein Zeichen der Unduldsamkeit von Seiten des Centrums. Das Centrum sei allerdings ein Gegner aller Ueberhastungen und werde auch in Zukunft eine solche Politik verfolgen. Es werde niemand als Unduldsamkeit auslegen können, wenn die Katholiken eine ihrer Seelenzahl entsprechende Mehrheit im Stadtverordneten-Collegium haben wollten. Die Centrumspartei werde niemals nach dem von den Liberalen angewandten Recept handeln: der letzte Schwarzkittel muß aus dem Rathhaus hinaus. Wie wenig die Centrumspartei an eine solche Handlungsweise denke, werde sie auch in diesem Jahre durch Wiederwahl des liberalen Stadtverordneten Liebmann bekunden. Mit einem Appell an die Wähler, bis zum letzten Mann bei der Wahl, namentlich in der zweiten Abtheilung, ihre Pflicht zu thun und sich an der Mahlarbeit mit allen Kräften zu betheiligen, schloß der Vorsitzende die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag brach in einer Polterer-Wirkstätte auf dem Weidenbach Feuer aus, welches von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch-Vormittag brach an der Eisenbahnueberführung in der Maybachstraße ein Anstreichergerüst zusammen, wobei zwei Per onen Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 62. Tell. Große Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Rossini. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 6. Nov.: Aufgeh. Ab. 5. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von J. F. Halevy. Eleazar: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausstand." Von der Rheinischen Cigarren-Fabrik Köln(Gesellschaft mit beschränkter Haftung) erhalten wir folgende Zuschrift:"Auf die Notiz in Ihrem geschätzten Blatte betreffs Ausstand in der Rheinischen Cigarren-Fabrik theilen wir Ihnen ergebenst mit, daß es nicht richtig ist, daß die Arbeitseinstellung aus dem Grunde erfolgte, weil wir einen verlangten höhern Lohn nicht bewilligten. Ein höherer Lohn ist überhaupt nicht verlangt worden, und legte ein Theil der Arbeiter die Arbeit ohne jeglichen Grund und Anlaß nieder. Die Ursache des Ausstandes ist nur auf die Wülereien berufsäßiger Unruhestifter zurückzugühren und haben sich die betreffenden Arbeiter wahrscheinlich um so lieber zur Arbeitseinstellung verleiten lassen, weil selbige, ausnahmslos in Folge des kurz vorher stattgefundenen Brandungückes, baare Vorschüsse bis zur Höhe von 15 Mark von uns erhielten, welche nach Ablauf von vier Wochen in ganz kleinen Beträgen vor und nach zum Theil abgezahlt werden sollten. Außeadem hatten noch die meisten Leute von früher her Vorschüsse. Die Arbeiter halten es jedenfalls für bequemer und angenehmer, die Arbeit ohne Fug und Recht ohne Kündigung zu verlassen, um diese Vorschüsse nicht abverdienen zu brauchen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Riehl,.Nov.97. Wie bereits mitgetheilt, findet die feierliche Uebergabe der St. Engelbertuskirche zu Riehl(Nothkirche) für den öffentlichen Gottesdienst am Sonntag den 7. November, dem Feste des h. Engelbertus, statt. Dieser Tag soll sich zu einem Festund Feiertag für Riehl gestalten. Am Morgen des Festtages wird der Einzug in die neue Kirche durch ein feierliches Hochamt begangen, bei welchem der Chorgesang in die Hände des Männergesang-Vereins Riehl gelegt ist. Am Riehl gelegt ist. Am Abend des Festes gedenkt der katholische Kirchenbau-Verein eine allgemeine Volksfeier im Riezler-Haus zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 4. Nov., Abends 7 Uhr mn.37--.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
