<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Carneval. Am Mittwoch-Abend hatten im Quatermarkt-Saale des Gürzenichs der Kleine Rath, die Senatoren, Redner und Liederdichter der Großen Carnevals-Gesellschaft eine Zusammenkunft, Präsident Wildt begrüßte in rosigsten Stimmung die zahlreich Erschienenen und gab der Hoffnung Raum, daß das schöne zwischen dem Kleinen Rath und dem Senate der Gesellschaft bestehende Verhältnissß auch im nächsten Jahre erhalten bleibe. Die Idee des Rosenmontagszuges wird den Vorgängen aus der Zeit der Neugründung des Kölner Carnevals im Jahre 1823 bis zum Jahre 1898 entnommen. Der lange Zeitraum von Dreiviertel-Jahrhunderten bietet ja genug des Stoffes speziell auf kölnischem Gebiete, und so wird denn der Zug in Ernst und Scherz eine Art Kölner Chronik darstellen. Der Wagen des Prinzen Carneval ist als Fesselballov. gedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verband deutscher Militair-Anwärter. Dieser Tage durchlief die Tagespresse eine Notiz, wonach Fürst Bismarck die Wahl zum Ehrenmitgliede des Militair-Invaliden-, Veteranen- und Militair-Anwärter-Vereins von Berlin und Umgegend zurückgewiesen hat, weil ihm mitgetheilt worden sei, daß die von dem Vorsitzenden des Vereins, Bredow, geleitete Zeitschrift Reveille unter ihrem unveraänglichen Titel socialistische Tendenzen verfolge und deshalb in der ganzen Armee verboten sei. Das dem Fürsten Bismarck angebotene Ehrenpräpsidium hatte der Fürst gleich abgelehnt. Hierzu hat uns der Vorstand des Zweig-Vereins Köln des Verbandes deutscher Militair-Anwärter und- Invaliden(Sitz Berlin) gebeten, eine Erklärung auszunehmen, wonach dieser Verband in keinerlei Verbindung mit dem obenbezeichneten Bredow'schen Vereine oder dessen Zeitung Reveille steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ausstellung für christliche Kunst am Domhof Nr. 8 wird immer mehr der Sammelpunkt interessanter Keuschöpfungen auf dem Gebiete der christlichen Goldschmiedekunst. Von den gegenwartig ausgestellten Arbeiten sind zu erwähnen: ein prächtiges silbernes, reich vergoldetes Vortragekrenz im Stile der entwickelten Gothik von Alois Kreiten hierselbst, das in seinen schönen und effectvoll durchgearbeiteten Details den Meister des früher ausgestellten schönen Altarkreuzes verräth, und eine von Peter Lediger nach einem Entwurf des Diöcesar-Baumeisters Renard(Münster) hergestellte kleinere gothische Monstranz, deren strenge Linienührung ihren architektonischen Ursprung erkennen läßt. Namentlich der Fuß zeigt eine überaus reiche Emaillirung in effectvollen saftig blauen Tönen, welche Technik auch an der Sonne selbst, vereint mit Edelsteinen, wieder zur Geltung kommt. Bei einer Wiederholung, die bei der schönen, nicht zu schweren Form wohl nicht ausbleiben dürfte, würde es ein leichtes sein, für den seitlichen untern Schluß der Flügel eine andere Lösung zu finden. Die dort in umgekehrter Richtung angebrachten Kreuzblumen erscheinen in etwas gezwungener Stellung; doch ist die ganze Anordnung eine so frische und schön empfundene, daß dies in der Wirkung nicht sonderlich in die Waagschale fällt. 9666--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 57. Renaissance. Lunspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag, 30. Oct.: Ab.-Ist. 58. Philemon und Baucis. Oper mit Ballet in 2 Aufzügen. Musik von Charles Gounod. Der Strike der Schmiede. Oper in 1 Act. Musik von Max Josef Beer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
