<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Gestern fand die Einführung des Divisionspfarrers Vogel im Auftrage des Herrn Armeebischofs durch den Garnison- und Divisions-Pfarrer Rotunde statt. Die Feier wurde in der Militair-Pfarrkirche zu Deutz vollzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Franz Jacob Neukirchen und Elisabeth geb. Scheuchzer zu Köln-Deutz, Mathildenstraße 32, feierten gestern im Kreise ihrer Kinder und Enkel ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar ist 75 Jahre, die Jubilarin 69 Jahre alt; beide sind noch rüstig und erfreuen sich allgemeiner Achtung. Die Nachbaren hatten es sich angelegen sein lassen, das Haus der Jubilare und die Straße festlich zu schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Charitas-Tag in Köln. Wie die neueste Nummer der Zeitschrift Charitas meldet, wird der dieseährige Charitas-Tag am 9. und 10. November im Fränkischen Hofe zu Köln abgehalten werden, und zwar in Verbindung mit der General-Versammlung des Verbandes Arbeiterwohl, welcher um die Förderung der katholischen Bestrebungen auch auf dem Gebiete der Charitas sich hoch verdient gemacht hat. Verband und Zeitschrift Arbeiterwohl haben vornehmlich die Bestrebungen eingeleitet, welche vor zwei Jahren das Charitas-Comite zu Freiburg i. Br. zunächst durch Gründung der Zeitschrift Charitas eigens in die Hand genommen hat. Der wichtigste Fortschritt, den das Charitas-Unternehmen im ablaufenden zweiten Jahre seines Bestehens gemacht hat, ist die geplante Gründung eines Charitas-Verbandes. Mit der Gründung dieses Verbandes wird daher auch der dieseährige Charitastag am 9. Nov., Morgens 9 1/2 Uhr, beginnen, während am selben Tage, Nachmittags 4 Uhr, die General-Versammlung des Verbandes Arbeiterwohl stattfindet. Die Idee des Charitas-Verbandes, welcher dazu bestimmt ist, dem ganzen Unternehmen einen festen Halt zu geben, hat gleich der Zeitschrift überall begeisterte Aufnahme gefunden. Während die Abonnentenzahl der Zeitschrift bis auf 2800 gestiegen ist, haben, auf den Aufruf des Charitas-Comite's hin, sich auch bereits 400 Mitglieder, darunter Träger der höchsten Würden in Staat und Kirche, für den Verband angemeldet. Der letztere wird also demnächst in Köln bereits mit einer ansehnlichen Mitgliederzahl in's Leben treten. Aber auch alle diejenigen, welche bis zur nächsten Versammlung bei dem Präsidenten des Charitas-Comite's, Dr. Werthmann in Freiburg, als Mitglieder sich melden, werden mit der Einladung zum Charitas-Tage den 10. November, Vormittags 9 1/2 Uhr, wird verhandelt werden über örtliche Organisation der katholischen Charitas und ihr Verhältnissß zur öffentlichen Armenpflege, sodann über die Stellungnahme der katholischen Charitas zur neuern Mäßtigkeits-Bewegung. Das Reservat über das erstere Thema hat Dr. jur. Würieling in Wiesbaden, das andere Vicar Neumann in Bellinghausen übernommen. In der öffentlichen Charitas-Versammlung am selben Tage, Nachmittags 4 Uhr, werden Reden halten: Herr Weihbischof Schmitz über Zielpunkte der charitativen Thätigkeit in der Gegenwart, P. Cyprian über die nationalen und internationalen Bestrebungen des katholischen Mädchenschutzes, Prof. Dr. Neuer aus Trier über Gründung katholischer Ladnerinnenvereine, endlich Landgerichts-Director Dr. Reichensperger in Köln über Ausbreitung und intensivere Thätigkeit der Männer- Vincenzverein. Der Charitas-Tag wird also gewiß des Wichtigen und Interessanten genug bringen, um die weitesten Kreise dafür zu erwärmen. Dieser Tage haben auf der General-Versammlung des Evangelischen Bundes zu Crefeld die socialen Bestrebungen der Katholiken, welche sich sonst der allgemeinsten Anerkennung erfreuen, eine Verdächtigung erfahren, welche die entschiedenste Abwehr herausfordert. Nicht als ob wir uns mit dem Herrn Pastor Kremers aus Kirchenbollenbach in eine Discussion über die protestantisch geartete Maschine und ähnliche Rabulistereien einlassen sollten. Wir wollen vielmehr durch praktische Thätigkeit auf socialem und charitativen Gebiete uns noch größere Anerkennung zu verschaffen suchen, als selbst der Präsident des Evangelischen Bundes, Landeshauptmann Graf v. Wintzingerode, der katholischen Kirche aussprach mit den Worten:"Ich achte die katholische Kirche und schätze die Früchte der Liebestätigkeit der katholischen Charitas."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Beim Verlassen des Gürzenich-Saales stürzte gestern Morgen ein Mann die Treppe herunter und brach die Kniescheibe. Er wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause an der Burgmauer wurde Nachts ein Paar Damenknopfstiefel aus Kidleder, ein Portemonnaie mit 13., ein goldener Daumenring mit fünf rothen Granatsteinchen und etwa 15 M. Wechselgeld aus der unverschlossenen Ladentheke gestohlen. Der Dieb hat die verschiedenen Thüren mittels Nachschlüssel geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. Gestern Morgen gegen 7 Uhr fand ein Mann in den Anlagen am Sachsen-Ring die Leiche eines neu geborenen Knaben. Man schaffte sie nach dem Leichenhause in Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Central-Verband der Ortskrankenkassen im Deutschen Reiche hält heute hierselbst seine Hauptversammlung ab. Aus diesem Anlaß fand auf Anregung der Ortskrankenkasse zu Barmen gestern Mittag eine größere Versammlung von Vertretern von Ortskrankenkassen aus Rheinland und Westfalen statt, um die früher bestandene Freie Vereinigung der Ortskrankenkassen von Rheinland und Westfalen wieder zu begründen bzw. anders zu organisiren. Vertreten waren die Kassen aus Barmen, Remscheid, Solingen, Kettwig, Lütgen-Dortmund, Velbert, Neviges, Hahn, Lennep, Ehrenfeld, Köln(), Brühl, St. Johann. Der Vorsitzende der Versammlung, Hr. Gruber(Barmen), führte aus, daß die vor einigen Jahren geründete Freie Vereinigung der Ortskrankenkassen aus Rheinland und Westfalen durch den Erlaß des Ministers vom 4. März 1895, welcher die Bestreitung der Beiträge zu dieser Vereinigung aus den Kassen selbst für gesetzlich unzulaässig erklärt, lahm gelegt worden sei. Ein Versuch, die Kosten durch freiwillige Beiträge zu decken, sei gescheitert, und die Vereine allmälig abgefallen. Die Bemühungen des Central- Verbandes, in Berlin die Aufhebung oder eine Milderung des Erlasses herbeizufuühren, wie auch Beschwerden der Kassen bei der Regierung und beim Minister seien erfolglos geblieben. Mit Rücksicht auf die Hauptversammlung des Central-Verbandes soll der Versuch gemacht werden, die freie Vereinigung wieder zu organisiren. In der ziemlich ausgedehnten Debatte wurde es allgemein für dringend nothwendig anerkannt, daß die Kassen enge Fühlung behalten müssen, bzw. daß eine Centralstelle geschaffen werde, wo sie in zweifelhaften Fällen sich Rath holen. Es wurde darauf hingewiesen, daß durch die Unkenntnisß vieler Kassen-Vorstände eine Menge Gelder, bis 10 Millionen, unnütz verloren gingen. Der Verband soll den Vorständen der Kassen Gelegenheit geben, sich stets zu belehren und die Kassen auf der Höhe zu halten. Zu solchen Informationsreisen der Vorstände müsse aber die Kasse die Mittel bewilligen, da dieses im Interesse der Sache liege. Die Versammlung, in welcher 23 Kassen mit 90,000 Mitgliedern vertreten waren, sprach sich einstimmig für die freie Vereinigung der Ortskrankenkassenvorstände nach Regierungsbezirken aus. Jeder Regierungsbezirk bestimmt einen Vorort, der die Vorbereitungen für die Versammlungen in die Hand nimmt. Diese Versammlungen wählen die Delegirten für Rheinland und Westfalen. Der zweite Punkt der Tages-Ordnung betraf die Reconvalescentenpflege bzw. eine Petition an die VersicherungsAnstalten Rheinland und Westfalen betr. Errichtung von Sanatorien. Der Vertreter von Remscheid verbreitete sich eingehend über diesen Punkt, indem er betonte, daß von den Arbeitern Deutschlands nach statistischen Aufstellungen 50,000 an den Anfängen der Tuberculose leiden. Um diese schreckliche Krankheit in ihren Anfängen zu ersticken, sollen große Volks-Sanatorien geschaffen und mit Arbeiter-Colonieen verbunden werden, die mehr als einen dreimonatlichen Aufenthalt und den Genesenden passende Arbeit gestatten. Solche Genesungs-Anstalten sollen von den Alters- und Invaliden-Versicherungs-Anstalten geründet werden bzw. sollen den Krankenkassen von den Versicherungs-Anstalten die Mittel zu solchen Sanatorien gegen mäßige Verzinsung überlassen werden, wie solche bisher von den Ortskrankenkassen zu Hannover und Lübeck geschaffen worden sind. Die Versammlung erklärte sich einstimmig dafür, daß eine Petition an die Versicherungs-Anstalten in dem vorgedachten Sinne erlassen werden und beauftragte die Ortskrankenkasse Barmen, eine solche Petition zu entwerfen und den übrigen Kassen zur Unterschrift vorzulegen. Hr. Dr. Landmann(Elberfeld) hielt einen Vortrag über Krankenkassen-Apotheken, welche alle Medicamente und Krankenbedarfsartikel führen, die dem freien Verkehr überlassen sind. Der Bezug aus größern Geschäften sei so billig, daß an 100 pCt. erspart werden können. Die Artikel sollen in denselben Packungen, wie sie den meist verordneten Gewichtsmengen entsprechen, und in derselben Ausstattung wie durch Receptur in der Apotheke in den Krankenkassen-Apotheken vorräthig gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Buchstaben-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger. Die auf das Preis-Buchstaben-Räthsel in der vorwöchentlichen Sonntags-Beilage*) ausgesetzten Preise, bestehend in Band 12 von Bachem's Novellen-Sammlung, fielen durch das Loos auf Folgende: Agnes Eppenich, Elberfeld, Auerschulstraße 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frohne, Mülheim a. Rh., Kalkerstraße 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
