<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>J bis P im Hausasaale, Eingang Indengasse, 6 bis 2 Zimmer 29, Eingang Hauptportal. Zur Legitimation ist der Steuerzettel mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vorstand der Freisinnigen Volkspartei hat an seine Mitglieder ein Rundschreiben gerichtet, worin er ihnen für die Stadtverordnetenwahl der zweiten Klasse strengste Wahl-Enthaltung anempfiehlt(vergl. den Wortlaut im Anzeigentheil dieser Nummer).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Vorstande des Kölner Haus- und Vereins haben, dem Stadt-Anzeiger zufolge, acht Mitglieder, die den Vorschlag der Neutralitaät in der bevorstehenden Wahl in der zweiten Klasse gemacht hatten, ihr Amt niedergelegt. Landgerichtsrath a. D. Merlo ist in Folge der Vorgänge und Beschlüsse in der genannten Sitzung aus dem Verein ausgetreten. Der Stadt-Anzeiger leitet diese Mittheilung mit der Bemerkung ein:"Der Terrorismus, den die Centrumspartei in der Sitzung des Haus- und Grundbesitzer-Vereins getrieben, hat schon Folgen gezeitigt, die nicht in der Absicht der Centrumsührer lagen". Also wenn eine General-Versammlung eines Vereins einen Antrag seines Vorstandes mit erdeückender Mehrheit nicht genehmigt, so ist das Terrorismus. Vollends, wenn der Vorstand der Entscheidung des Vereins vorgegriffen und den Standpunkt verlassen hat, auf den der Verein sich vor zwei Jahren stellte! Zudem haben in der betr. Versammlung aus Centrumskreiſen nur zwei Redner, aber vier aus den verschiedenen andern Parteien den Neutralitaäts-Antrag des Vorstandes bekämpft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Lese-Gesellschaft tritt als solche in die Wahlbewegung ein zu Gunsten der liberalen Partei! Der Vorstand, unterzeichnet von Dr. Andries, zweiter Vorsitzender, versendet unter dem 16. d. an die Mitglieder der Gesellschaft folgendes Circular:"Sehr geehrter Herr! Durch Ihren Beitritt zu unserer Gesellschaft haben Sie seiner Zeit bekunden wollen, daß Sie sich von dem Geiste einer freien, dem Fortschritt der Menschheit folgenden Weltanschauung leiten lassen. Wie Sie jeden über den Rahmen der Religion hinausgehenden clericalen Bevormundung-Versuch für sich zurückweisen, so werden Sie gewiß auch für unser städtisches Gemeinwesen ein Regiment des geistlichen Zwanges ablehnen, wie es das Centrum in Köln erstrebt. Darum bitten wir Sie, bei den am nächsten Freitag und Samstag stattfindenden Stadtverordnetenwahlen 2. Klasse der Candidatenliste der liberalen Partei Ihre Stimme zu geben." Ueber den phrasenhaften Inhalt dieses Schreibens verlieren wir nicht viele Worte. Man vergegenwaärtige sich nur die Persönlichkeiten, welche der Centrums-Fraction des Stadtverordneten-Collegiums angehören, sowie die vom Centrum in Gemeinschaft mit dem Haus- und Grundbesitzerverein für die dieseährige Wahl aufgestellten Candidaten als ein Regiment des geistlichen Zwanges"! Aber interessant ist doch die Feststellung, mit welchen Mitteln auf liberaler Seite gearbeitet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Mann aufgenommen, welcher mit einer Hand in eine Hobelmaschine gerathen war und sich nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Section Köln, hielt Mittwoch-Abend im Saale des Hrn. Münster zu Deutz eine Versammlung ab, die sich eines sehr starken Besuches erfreute. Der Pfarr-Vorsteher von Köln-Deutz, Hr. K. Lenzen, hieß die Mitglieder und Gäste herzlich willkommen und wies darauf hin, daß der heutige Abend gleichsam des Stiftungsfest des Vereines für Deutz sei. Mit freudiger Genugthuung könne man auf die Entwickelung der Pfarr-Abtheilung Deutz zurückblicken, da sie mit 350 Mitgliedern und 26 Vertrauensännern die stärkste Abtheilung im Stadtbezirk Köln sei. Hr. Kaplan Dr. Esser(Mülheim) sprach zunächst seine Anerkennung über die stattliche Theilnahme der Männer an der Versammlung aus, die den Muth hätten, Farbe zu bekennen, und gab dann in begeisternden Worten ein lichtvolles Bild des großen deutschen Jesuiten-Paters Canisius, dessen dreihundertähriges Jubiläum zu feiern man sich im ganzen katholischen Deutschland rüste. In fast einstündiger Rede schilderte der Redner das segensreiche Wirken dieses zweiten Apostels der Deutschen und die herrlichen Früchte dieser Wirksamkeit in jenen traurigen Tagen des Ringens und Kämpfens unseres deutschen Vaterlandes um seinen altererbten katholischen Glauben. Zum Schlusse zog der Redner eine Parallele zwischen dem sel. Canisius, der ein Ideal der Tugenden der Armuth, Keuschheit, des Gehorsams, der Demuth und der Nächstenliebe gewesen sei, und den falschen Reformatoren. Die ganze Angst, welche sich in der Kundgebung des Evangelischen Bundes gegen die jüngste Encyklica des h. Vaters über den sel. Canisius doch mentire, sei nichts weiteres als die Angst vor der Rückkehr des Jesuiten-Ordens nach Deutschland, die der Reichstag beschlossen habe. Das katholische Volk werde aber nicht rasten und ruhen, bis der letzte der Jesuiten wieder zurückgekehrt sei. Donnernder Beifall folgte den packenden Worten des Redners. Dann verbreitete sich der Generalsecretair des Volksvereins, Hr. Dr. Pieper, über die Wirksamkeit des Centrums und beleuchtete eingehend, was dasselbe für die verschiedenen Stände, für den Kaufmannsstand, die Handwerker, die Landwirthschaft, vor allem aber für den Arbeiterstand ge than habe. Das Centrum habe seit dem Zustandekommen des Arbeiterschutzgesetzes von 1891 nicht geruht, für weitere Verbesserungen der Lage der Arbeiter zu wirken, wobei namentlich die Forderungen der Ausdehnung der Arbeiterschutz-Bestimmungen für jugendliche und weibliche Arbeiter auf die Haus-Industrie, ferner die gesetzliche Anerkennung der Berufs- und Fach-Vereine, erwähnt wurden. Das Centrum werde auch fortfahren, dahin zu wirken, daß der zweite Theil des kaiserlichen Februar-Erlasses, die Schaffung einer Standesvertretung durch Einführung von Arbeiter-Kammern verwirklicht werde. In eindringlichen Worten ermahnte der Redner die Arbeiter und Handwerker zum genossenschaftlichen Zusammenschlusse, schon aus christlichem Gemeinsinn und wahrer Nächstenliebe. Wenn die Handwerker jetzt nicht zugreifen, dann dürfe so bald keine Gelegenheit einige Stunden Mahlarbeit zu widmen, werden Vertreter: Ludw. Franke, Köln, Bonnerstrasse 20." eingetragenen, nachverzeichneten Grundstücke: 1. Köm, Flur 35 Nr. 2237/149, Lütticherstraße, Garten, groß, 3,58 Ar, Reinertrag 6,72.; eingetragener Eigenthuümer: Joseph Hewel, Holzändler zu Köln-Ehrenfeld; 2. Köln, Flur 26 Nr. 105, Am Salzmagazin Nr. 54, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, 97 Quadratmeter groß, 900 M. Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Joseph Hewel, Kaufmann zu Köln-Ehrenfeld; 3. Köln, Flur 17 Nr. 789/130, Mauritiuswall Nr. 98, Wohnhaus mit Anbau und unterkellerten Hofraum, 2 Ar 19 Quadratmeter groß, 3500 M. Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Aloys Fuchsius, Anstreicher zu Köln; 4. Köln, Flur 23 Nr. 134, Plankgasse Nr. 12, Wohnhaus mit Hofraum, 1 Ar 39 Quadratmeter groß, 1200 M. Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümerin: Sibylla Baum, ohne Geschäst zu Köln, am 21. December 1897, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 855, Justizgesäude, westlicher Flügel, erster Stock, Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätte. etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikalisches. Das Concert, das die Musiklehrerin Frl. M. Rankowicz mit ihren Schülern und Schülerinnen am Feiertage im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten einer Wohlthätigkeits-Anstalt veranstaltet hatte, war in jeder Beziehung von schönem Erfolg begleitet. Es war äußerst zahlreich besucht und recht unterhaltend. Die Zöglinge machten ihrer Lehrerin alle Ehre. Eine angenehme Abwechselung boten die kleinen Stückchen, die recht nett gespielt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 7. Einmaliges Gastspiel von Franceschini Urenasti. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Acten von Donizetti. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 20. Nov.: Aufgeh. Ab. 8. Tristan und Isolde. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
