<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352754</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 58. Philemon und Baucis. Oper mit Ballet in 2 Aufzügen. Musik von Charles Gounod. Der Strike der Schmiede. Oper in 1 Act. Musik von Max Josef Beer. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntag, 31. Oct.: Ab.-Ist. 59. Martha. Kom. Oper in 4 Acten von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wirthe-Jnnung. Donnerstag-Nachmittag fand im Limburger Hof eine sehr zahlreich besuchte Versammlung der Kölner Wirthe-Innung statt, die der Obermeister, Hr. Stadtverordneter L. J. Brems, mit einer herzlichen Begrüßung der Anwesenden eröffnete. Das Andenken der seit der letzten Innungs-Versammlung verstorbenen Mitglieder ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Seit der letzten Innungs-Versammlung sind 42 neue Mitglieder beigetreten, die der Obermeister unter Hinweis auf ihre Pflichten in die Innung aufnahm. Das Polizei-Präpsidium hatte eine Verordnung bezüglich der Bierdruckvorrichtungen ausgearbeitet und diese gutachtlich der Wirthe-Innung zugesandt. Der Vorstand hat seine Wünsche niedergelegt und auf diese ist von der Behörde auch Bedacht genommen worden. Jetzt ist diese Verordnung erlassen. Hr. Weyer verlas dieselbe und erklärte sie in eingehender Weise an einer von der Sürther Maschinenfabrik aufgestellten Bierdruck-Vorrichtung. Der von der königl. Regierung mit der Revision der Bierleitungen, die alleährlich ein Mal stattfindet, beauftragte Ingenieur Greven nahm in den Berathungen theil und gab der Hoffnung Ausdruck, daß Werthe und Behörde in dieser Frage einig Hand in Hand gehen werden. Auf eine Eingabe der Innung an die Gesundheitspolizei ist die Erlaubnisß ertheilt worden, für die Zukunft auch die Leitungen mit Soda-Lauge und sonstigen ätzenden Mitteln zu reinigen. Die Prüfun der Leitung erfolgt gewöhnlich in den Vormittagsstunden. Alsdann erstattete Hr. Pohl Bericht über den Stand und die Lage der Krankenkasse, welche eine sehr günstige ist. Der Vorstand hat beschlossen, für die Alt- und Neustadt außer den vier noch zwei weitere Aerzte anzustellen; unter den sechs Aerzten soll der Kranke frei wählen können. Auch sei dem Vorstande der Anschlugß an den Aerzte-Verein nahegelegt worden; man habe jedoch mit Rücksicht auf die event. finanziellen Mißerfolge davon abgesehen. Zum stellvertretenden Obermeister wurde Hr. Jos. Pohl und an dessen Stelle zum ersten Schriftführer Hr. Gesse ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Christian von Dänemark traf gestern mit dem Schnellzuge um.51 Vormittags vo. Paris kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 nach Hamburg bzw. Kopenhagen weiter." Mtt Se</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst. In unserm gestrigen Berichte ist als Wohnort des Diöcesar-Baumeisters Renard irrthümlicherweise Münster statt Köln genannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zugverspätung. Der um.51 Uhr Vormittags von London über Ostende in Köln fällige Anschlugß traf gestern mittels eines Sonderzuge mit fast einer Stunde Versätung aus dem Kölner Hauptbahnhofe ein und erreichte die Anschlugßzüge um.10 nach Südeutschland und.35 nach Berlin nicht. Die Ursache der Versätung war starker *Koi 29.06t."7, Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter N..30 .40 das Kil. Eier 3,00-3,25 das Viertel. Masen.50.3,75, Schuepten 4,00, Pelchlihner L. 20.-80, Hos3 äigien, inkel Krammetsögel 1,20 der Bund. Kaninchen-1,20, Hühner 1,59,2,00g.. -.50, Gänse-6 das Stück. Ochsenfleisch von der Koule.43-1,53, Vola Bauch.13-.95. Kalbfleisch 1,42-.58, Hammelfleisch.08-1,47, Speck, eräegh es.53 55g en 446-460, Schmalz..42-41.83.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W. G. Custodis, nicht unwesentlich beitrugen. Die Mittheilung, daß Alaaf Köllen nunmehr in dem hellen Prachtsaale der Bürgergesellschaft tagen werde, erregte großen Jubel; das vorläufig entworfene Programm für die Tigungen fand allseitigen Beifall. Am Sonntag den 14. November findet in dem großen Fest- und Concert Saal der Bürgergesellschaft 3 Inaugurationssest statt, zu welchem Lieder,"Voxeräge, ein humorvolle Singspiel und zum Schluß ein fideles Tänzchen voraussichtlich viele Getreuen versammeln werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
