<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352738</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammtung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. eine Vorlage über die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, ferner Aenderung des Geleisplanes der Vorgebirgsbahn am Klettenberg, sowie Credit für die dieseährige Viehsählung und eine damit zu verbindende Zählung der Wohnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Polizeilicher Schutz. Folgender Antrag ist von sieben liberalen Stadtverordneten beim Oberbürgermeister eingebracht worden:"Die Stadtverordneten-Versammlung wolle beschrießen, den Herrn Oberbürger- meister zu ersuchen, an geeigneter Stelle baldigst und dringend vorstellig zu werden, daß den bei dem polizeilichen Schutz Köln's so start hervorgetretenen Uebelsänden abgeholfen werde. Ganz besonders moge er darauf hinweisen, daß die Vororte einen verstärkten polizeilichen Schutz auch während der Nacht erhalten. Bauer, Berghausen, Herbig, Kyll, Neven-DuMont, Pfeifer, vom Rath." Der Antrag wird laut der Köln. Ztg. in einer der nächsten Plenarsitzungen des Stadtverordneten-Collegiums verhandelt und begründet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gasexploſion. Gestern Morgen fand in einem Hause an der Siegburgerstrße in Deutz eine Gasexploſion statt in Folge des schadhaften Zustandes der Gasleitung. Eine Frau und ein Mädchen erlitten Brandwunden, während der anwesende Mann unverletzt blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Zigeuner aufgenommen, welcher mit seinen heimathlichen Gesellen in Streit gerathen war, wobei er einen Stich in eine Seite erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag entstand in dem Keller eines Hauses auf der Hohestrße Feuer, welches von der Feuerwehr bald unterdruückt wurde. Die Aufräumung-Arbeiten nahmen jedoch noch einige Zeit in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heimweh. Gestern Morgen entlief auf dem Sübahnhofe ein angehender Recrut seiner der Abfahrt harrenden Truppen-Abtheilung, als er seine Mutter nicht mehr sah, die kurz vorher den Bahnhof verlassen hatte. Schutzleute setzten dem Flüchtigen nach, holten ihn ein und brachten ihn weinend, aber noch so zeitig zum Bahnhofe zurück, daß er noch mitfahren konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Viehsperre ist wegen Auftretens der Manl- und Klauen seuche über Nippes für den An-, Ab- und Durchtrieb von Wieder käuern und Schweinen verhängt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 45. Herbst. Dra molet in 1 Act von Walter Schmidt Häßler. Abn Seid. Lustspiel in 1 Act von Oscar Blumenthal. Hexenfang. Lustspiel in 1 Aufzug von Hans v. Hopfen. Anfang 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
