<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352755</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 30.Oct.97. In dem Befinden Sr. Eminenz des Herrn Cardinal-Erzbischofs Philippus Krementz haben die Aerzte heute Vormittag eine kleine Besserung festgestellt; die Nacht war auch etwas besser verlaufen, als die vorhergehende Indeß ist der hochwürdigste Herr sich seines bedenklichen Zustandes wohl bewußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Landgerichtsäthe Meyer und Liertz zu Düsseldorf wurden zu Oberlandesgerichts-Räthen in Köln und Referendar Mügel zum Gerichts-Assessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tages-Ordnung der nächsten öffentlichen Sitzung stehen in erster Linie die Anträge Wilkens und Genossen sowie Herbig und Genossen betreffs Ausdehnung der Straßenreinigung auf die Vororte, ferner der Antrag Kyll und Genossen betreffend den polizeilichen Schutz Köln's, Bewilligung eines Credits zu Nachgrabungen an der Porta Paphia, sowie ein Antrag auf vorübergehende Ueberlassung eines Theiles des Neumarktes zur Errichtung eines Circusgebäudes. In der geheimen Sitzung wird u. a. über die Anstellung eines Directors des Schlachtund Viehhofes berathen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausstellung. Die Damen Jenny Hippenmeyer und Emma Bindschedler, Vorsteherinnen der Kölner Kunstschule für Malerei(Friesenplatz 15), haben wie in frühern Jahren, jetzt abermals eine Ausstellung von Schülerinnen-Arbeiten veranstaltet, die sehenswerth ist und einen Besuch reichlich lohnt. Die Arbeiten: Portraits, Landschaften in Oel, Pastell und Kreide, nach der Natur, oder Copieen, lassen die gute Methode der beiden erprobten Lehrerinnen erkennen, die bei aller Gründlichkeit doch schnell fördernd ist. Die jungen Damen, die in der Kunstschule sich ausbilden, thun dies ja meist zu ihrem Vergnügen. Doch gibt es unter den zahlreichen Schülerinnen auch solche, welche die Kunst zu ihrem Beruf erwählt haben, und verschiedene sind schon dazu gelangt, sich dadurch eine Lebensstellung zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Conzert. Zum Besen des Orgelbaufonds der Pfarrkirche zu Deutz veranstaltet der dortige katholische Kirchenchor, unter Leitung des Hrn. Organisten W. Schlitzer, heute Abend 8 Uhr im Victoria-Saale (Waidmarkt) ein Concert. Ihre Mitwirkung haben zugesagt Frl. Clara Wulff(Sopran), Hr. J. Lambert(Tenor), Hr. F. Spahn(Baß) sowie die Deutzer Orchester-Gesellschaft. Der Chor besteht aus 150 Sängerinnen und Sängern, das Orchester aus 50 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Betrug. In dem Geschäft eines Kaufmannes an der Richard Wagnerstrße erschien ein Arbeiter und gab einen Bestellzettel eines in Ehrenfeld wohnenden Dachdeckerei ers ab, worin dieser 60 Tafeln Zinkblech im Werthe von 250 M. bestellte. Der anwesende Magazinier verabfolgte dem Arbeiter die bestellte Waare gegen Empfangsbescheinigung. Bei der später erfolgenden Abrechnung stellte sich heraus, daß der Dachdeckermeister weder die Waare bestellt noch erhalten, auch den Bestellzettel nicht geschrieben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Collecte. Morgen, am Feste Allerheiligen, wird die durch oberhirtliches Ausschreiben vom 23. Juni 1887 angeordnete vierteljährige Collecte für die Erwerbung von Kirchbauplätzen in der Neustadt in allen Pfarr-, Annex- und Kloster-Kirchen der Stadt Köln, und zwar Morgens in allen h. Messen, sowie auch bei den Nachmittags-Andachten, abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstähle. Auf dem Güterbahnhof in Deutzerfeld traf ein ab Mülheim a. Rh. beladener Güerwagen mit Verschlußßverletzung ein. Bei Entladung desselben wurde festgestellt, daß eine Kiste Limburger Käse, 26 1/4 Kilo schwer, und eine Kiste Zimmt, 5 Kilo schwer, und ein Korb Rolltabak fehlten, welche Stücke offenbar entwendet worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Thorwege eines Hauses am Marsilstein wurde eine Kiste, gezeichnet A. M. 1336, enthaltend 104 schwarzpolirte Holzgriff, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 59. Martha. Kom. Oper in 4 Acten von Fr. v. Flotow. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Montag, 1. Nov.: Aufgeh. Ab. 3. Aida. Oper in 4 Acten. Musik von G. Verdi. Madames: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>-- Dinstag, 2. Nov.: Ab.-Ist. 60. Die Ahnfrau. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Franz Grillparzer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Mannhäuser. Donnerstag: Ein Sommernachtstraum. Freitag: Philemon und Baucis. Hierauf: Der Strike der Schmiede. Samstag: Die Jüdin. Sonntag: Zar und Zimmermann. Montag: Romeo und Julia statt, wozu auch das unterzeichnete Katholiken-Comite hiermit ganz ergebenst und dringendst einzuladen sich die Ehre gibt. Indem wir das Programm der beiden Veranstaltungen kund geben, bitten wir recht herzlich, der wichtigen# Sache durch zahlreichen Besuch der in Aussicht genommenen Versammlungen ein erhöhtes Interesse entgegen bringen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
