<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352769</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12.Nov.97. Die Besserung in dem Befinden Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal-Erzbischofs scheint erfreulicher Weise nachhaltig zu sein, und von einer unmittelbaren Lebensgefahr in der Erkrankung des hochwürdigsten Herrn kann man wohl nicht mehr reden. Derselbe kann sogar auf Viertelstunden das Krankenbett</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 13.Nov.97. Die 47. Jahresfeier der Cardinalserhebung des hochseligen Erzbischofs Johannes v. Geissel wurde von dem Bürger-Comite gestern in festlicher Weise 72 armen Greisen begangen. Der Saal war zu Ehren der alten Leute auf's schönste geziert. In einer Pflanzengruppe stand die Büste des gefeierten Kirchenürsten. Die 72 Greise vertheilten sich auf sämmtliche 21 Pfarreien bzw. Rectorate der Altstadt. Sie hatten am Vormittage einem feierlichen Meßopfer für den Ve Tome beigewohnt, welches einer der ältesten Priester der Stadt. Herr Darchschuist 7143, Johr,"Die, Beosezurs der, Prsesfelgte derh die Mitglieder des Comite's. Den alten Leuten wurde nach dem Festmahl noch ein Geldgeschenk überreicht. Der hochw. Herr Weihbischof Dr. Schmitz wohnte der schönen Feier bei und richtete an die Greise eine Ansprache, in welcher er der hohen Verdienste des verewigten Cardinals gedachte und die besten Grüße Sr. Eminenz des hochw. Herrn Cardinal-Erzbischofs üvermittelte, welcher lebhaft bedauere, durch seine Krankheit an der Theilnahme dieser schönen Gedächtnissßfeier verhindert zu sein. Heute Morgen fand in der Minoritenkirche ein Seelenamt für die verstorbenen Mitglieder des comite's und die verstorbenen Greise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, An St. Agatha 38. prächtige Maselreise von Luxemburg bis Koblenz wird nur noch bis Sonntag-Abend ausgestellt bleiben. Dieser Cyclus ist von einer seltenen Lieblichkeit und läßt keinen Besucher unbefriedigt * Vorträge über Paris. Dinstag den 16. November wird Hr. Gust. Schneider, Schriftsteller aus Paris, im großen Saale der Lese-Gesellschaft einen Cyklus humoristischer Vorträge über Paris und seine Bewohner in Bildern und abgerundeten Schilderungen aus der letzten Kaiserzeit, der Kriegs-, Belagerungs- und Commune-Epoche sowie aus dem Leben der Gegenwart eröffnen. Hr. Schneider war als einziger deutscher Publicist auch während der Belagerung in Paris verblieben. Seine durch langeährigen Aufenthalt in der französischen Hauptstadt erworbene Kenntnisß dortiger Verhältnisse, die er schriftstellerisch schon mit großem Erfolge verwerthet hat, sichern seinen Vorträgen ein besonderes Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausstand. Der Director der Rheinischen Cigarren-Fabrik, Hr. J. Fröhlich, üversendet uns eine, vier Bogenweiten umfassende Erklärung, worin er ausführt, daß die von ihm in Nr. 304 des Kölner Local-Anzeigers veröffentlichte Darstellung der Ursachen des Ausstandes"voll und ganz" der Wahrheit entspreche, daß dagegen die Ausführungen der Commission der Arbeiter zu.#., 505,#2 ceti Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, gestern Nachmittag 1 Uhr unsere geliebte, gute Schwägerin, Tante und Cousine, Sie starb nach kurzer Krankheit in Folge Lungenentzuündung im Alter von 77 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
