<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352790</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zugverspätungen. Bei Spandau ist gestern Vormittag ein größerer Eisenbahn-Unfall vorgekommen, dessen Einzelheiten hier noch nicht genau bekannt sind. In Folge dieser Betriebsstörung mußten die Züge Berlin-Hannover-Köln für die Dauer der Sperrung über Wittenberg-Stendal geleitet werden; der-Zug, um.45 hier fällig, traf mit mehr als anderthalbstündiger, und der Schnellzug, um.45 hier fällig, mit dreiviertelsündiger Versätung auf dem Kölner Hauptbahnhof ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof Nr. 8 hat Goldschmied F. H. Heller hierselbst, neben einer prachtvollen Copie des berühmten Gaudakelches, ein prächtige zweiflügelige reich emaillirte Tabernakelthüre ausgestellt. Dieselbe zeigt in hellblau umrahmten Füllungen auf dem einen Flügel die kunstvoll modellirte und cisellirte Figur des Welt-Erlösers, während auf der andern Thüre Gott Vater dargestellt ist. Die in oxydirtem Silber beinahe als Vollfiguren hervortretenden Darstellungen heben sich von dem dunkelblauen Grunde wirkungsvoll ab. Die Darstellung des h. Geistes befindet sich auf einer die Schlagleiste zierenden Rosette. Interessant ist der Vergleich der beiden Thüren, die jetzt zusammen ausgestellt sind, der Heller'schen, die mehr auf die plastische Wirkung Werth legt, und der früher schon erwähnten Hermeling'schen, die hauptsächlich durch weichen Farbenschmelz zu wirken sucht. Meister G. Hermeling bringt dann des weitern eine herrliche, für die hiesige St. Apostelkirche bestimmte Monstranz zur Ausstellung, die trotz des großen mächtigen Aufbaues das verhältnissßmäßig geringe Gewicht von nur 14 Pfund hat. Der Fuß entwickelt sich aus einem Vierſpaß, in dem schöne Niello-Darstellungen angebracht sind. Der Modus ist in reicher Filigran-Arbeit gehalten, und der Schaft mit Emails verziert. Um den aus einem mächtigen Bergkrystall bestehenden Cylinder, der die Lunula enthält, baut sich der viertheilige Obertheil auf. Die Krone wird von vier mächtigen Strebepfeilern getragen; auf den Ecken stehen getriebene Heiligen-Figuren, und zwar die hh. Joseph, Heribert, Katharina und Barbara. Der kuppelartige Abschlußß bewegt sich, wie das Ganze, in streng romanischen Formen und ist reich mit Emailsfiligran und Edelsteinen geziert. Die overste Spitze ist dem obern Abschlusse der St. Apostelkirche nachgebildet und endet in eine mächtige romanische Kreuzblume, aus welcher eine Malachitkugel hervorächst. Am obern Aufsatze finden wir noch vier ganz reizende Email-Darstellungen: Krönung Mariä, Anbetung der Waisen, Geburt Christi und die Verkündigung in wunderbar zarter Ausbildung, die, wie die vier Cherubine, die den Uebergang von den Strebenögen zu dem Krystall-Cylinder bilden, geradezu Meisterwerke der Emaillir- kunst sind. Die zwölf Apostel, die ja an einer Monstranz für die Apostelkirche nicht fehlen durften, sind rings um die mit Brillanten geschückte Lunula in anbetender Stellung überaus reizvoll angebracht. Erwähnt sei schließlich noch aus der Reihe der neu ausgestellten Gegenstände ein reich mit Filigran und Edelsteinen verziertes Missale für die St. Remigiuskirche in Bonn, das von Joh. Dix in Bonn gearbeitet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
