<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Freitag den 1. October feiern die Locomotiv- führer Joy. Mengel, Heinr. von Liskowsky, Jul. Dresen und Georg Zeitz ihr 25jähriges Jubiläum im Dienste der ehemaligen Köln-Mindener, jetzt kal. preußischen Eisenbahn. Den Jubiliren war es vergönnt, ihre Dienstzeit ohne Eisenbahn-Unfall zu verleben. Durch ihre Umsicht und gewissenhafte Pflichterfuüllung haben sie sich die Achtung ihrer Vorgesetzten erworben. Ihre Collegen, die in Köln und Deutz wohnenden Locomotiveührer der Rechtsrheinischen Eisenbahn haben beschlossen, den vier Jubiliren am 10. October im großen Saale der Restauration Münster in Deutz eine Festfeier zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Flora-Theater findet die nächste Vorstellung am Sonntag statt. Vorgestern Abend erhielt der Restaurateur des Flora-Theaters, Haumann, eine anonyme Zuschrift mit der Drohung, seine sowie drei benachbarte Restaurationen würden in den nächsten Tagen im Feuer aufgehen. Der Wirth übergab das Schriftstück der Criminal-Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 29. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag, 30. Sept. Ab.-Ist. 30. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Acten von C. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch den Abbruch des Hauses Altenmarkt 79, das einem Neubau hat weichen müssen, wird die Erinnerung an eine historische Stätte des mittelalterlichen Köln's aufgefrischt. Hier stand nämlich ehemals das Gebuirhaus(Gemeindehaus einer Special- gemeinde) der Pfarrgemeinde St. Brigida, deren Kirche, gelegen zwischen der Lintgasse und der Abteikirche St. Martin, 1803 geschlossen und 1805 auf den Abbruch verkauft wurde. Bis zur Einführung der demokratischen Verfassung im Jahre 1396 bzw. bis zum Beginn des 15. Jahrhunderts bildete jeder Pfarrsprengel einen bürgerlichen abgesonderten District, welche alle ihre eigene Verwaltung, ein solches Gebuur- oder Gemeindehaus besaßen; sie hatten ihre Burggrafen, Bürgermeister, Amt- und Rathsamänner, überhaupt alles, was zu einer eigenen Verwaltung erforderlich war. Schon unter Erzbischof Auno(F 1075) geschieht von einem solchen Hause Erwähnung: ebenso spricht die Kohlhoff'sche Chronik(Ausgabe Dr. Cardauns II 490) von einem solchen. Oefters haben diese Häuser in der Geschichte Köln's eine große Rolle gespielt; dienten sie doch in mißlichen Zeiten auch als Waffen- und Sammel-Plätze der in ihren Verband gehörenden Bürger. In diesen Gebuirhäusern, in denen das Wohl und Wehe der Specialgemeinde verhandelt wurde, befand sich außer dem Pfarrgemeindegericht auch der Schrein(Grundbuch), in welchen das Erbe eingetragen wurde. Auch die Streitigkeiten über Eigenthumsrechte wurden hier von dem betreffenden Gerichte ausgeglichen. Ebenso konnte in Geld-Angelegenheiten bis zu einer gewissen Höhe entschieden werden. Hier wurde auch das Gemeindeund Armenvermögen verwaltet und das Bürgerrecht ertheilt. Das in Rede stehende Gebuirhaus auf dem Altenmarkt, später als Mehlwage dienend, hatte ehemals einen Ausgang in die große Neugasse, und i im Besitze der Stadtgemeinde geblieben bis zum Jahre 1830, bis z1 der Zeit nämlich, als die Butterwaage und der Marktbriefchen-Verkauf in die untern Räume des Rathhauses(jetzt Marktbureau und Feuerwache) verlegt wurden, wozu bis dahin das ehemalige Gebuirhaus diente. Ueber dem Dache dieses Hauses befand sich auch die Marktglocke, mit der ein Zeichen gegeben wurde, wann es den sogenannten Vorkäufern gestattet war, mit ihren Einkäufen zu beginnen. In 22 Bänden werden im Stadtarchiv die Schreinsücher des Gebuirhauses "Brigdä" aufbewahrt. Sie umfassen theilweise die Zeit von 1225 bis 1798. Dann ist auch noch eine interessante Schrift des Burggrafen des mehrgedachten Gebuirhauses, des Martin Zucker, auf uns gekommen, die ausführliche Beschreibung der Festlichkeiten nämlich, als Kaiser Maximilian I. vom 20. Juni bis zum 1. August 1505 zu Köln auf dem Gürzenich einen glänzenden Reichstag hielt. Jetzt besteht unseres Wissens nur noch ein Haus, welches ehemals als Gebuirhaus diente und das in etwa noch seine frühere Bestimmung erkennen läßt. Es ist dies das frühere Gebuirhaus der Pfarrgemeinde St. Aposteln mit dem hübschen zinnengekrönten Giebel, das Eckhaus Ehrenstrße 1, das in den 1830er Jahren zur Bierbrauerei eingerichtet wurde. Der Volksmund nannte dasselbe wegen seiner Bestimmung als Schreinshaus"Zum Schleech".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
