<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352727</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordens-Auszeichnung. Hr. Major a. D. Hobohm, bis vor kurzem Vorsteher des hiesigen Festungs-Gefängnisses, ist bei seinem Ausscheiden aus dem Dienste der königl. Kronen-Orden dritter Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die hiesige Schuhmacher Innung macht bekannt, daß der Unterricht in der Fachschule am 17. October, Nachmittags 2 Uhr, wieder beginnt. Derselbe wird von Hru. Anton Müller in dem Gebäude der städtischen Fachschule am Salier-Ring ertheilt. Anmeldungen zur Theilnahme am Unterricht haben bei Hrn. Obermeister Figge zu Feuer. In einem Hause auf dem Altenmarkt entstand gestern Mittag ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr schnell bewältigt wurde. Später wurde die Wehr nochmals nach dem Altenmarkt gerufen, wo Feuer vermuthet wurde.-- Gestern Nachmittag war die Wehr auf dem Carthäuferwall etwa eine Stunde thätig. Es ware dort in den Kellersäumen eines Hauses lagernde Hobelspaähne in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter aus Glessen(Kreis Bergheim) ausgenommen, welcher 25 Meter tief in einen Schach gestürzt war und erhebliche Verletzungen erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein hiesiger Maurermeister übergab einem bei ihm in Arbeit stehenden Schreiner die Summe von M. 122,50, um dieselbe nach Abzug seines Lohnes von 20 M. an die andern Schreiner auszuzahlen. Der Schreiner hat die Summe unterschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Dienstähle. Aus einer Wohnung am Friesenwall wurde eine silberne Remontoir-Uhr gestohlen, welche in einem unverschlossenen Zimmer an der Wand hing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem in Nippes wohnenden Kaufmanne wurde von einem Hause am Hansa-Ring ein Zweirad mit Laterne und Satteltaſche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine heftige Gas-Explosion entstand gestern Vormittag in einem Hause an der Höhle. Der hierdurch verursachte Schaden ist beträchtlich; auch wurde eine Person verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 36. Das Heim chen am Herd. Oper in 3 Abtheilungen. Musik von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Donnerstag, 7. Oct. Ab.-Ist. 37. Das Wintermärchen. Schauspiel in 5 Aufz. von W. Shakespeare, übersetzt und eingerichtet von Fr. Dingelstedt. Die zur Handlung gehörige Musik von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Lindenthal,.Oct.97. Gestern Abend fand im Saale des Lindenthaler Hofes eine Versammlung des Vereins zur Wahrung der Interessen Lindenthal's statt, der auch der Herr Stadtverordnete Bauer beiwohnte. Dieselbe war in so fern von allgemeinem Interesse, als sich eine lebhafte Entrüstung## der Antrag Stelzmann betreffs Aufhebung der Kehrgebuhren kundgab. Besonders wurde die Bemerkung in der Rede dieses Herrn kritisirt, daß die Vororte bisher den Vortheil gehabt hätten, keine Lehrgebühr bezahlen zu müssen, als wenn der Lohn, den man der Lehrfrau gebe, keine Gebühr sei. Ebenso wurde die Bemerkung des Hru. Kyll beleuchtet, daß viele in den Vororten noch mehr von der Straßenreinigung in Köln profitirten, als wie die Alt-Kölner selbst. Dem wurde entgegengehalten, ob denn die Alt-Kölner nicht ebenso viel Freude von der Straßenreinigung in Lindenthal hätten, wenn sie zum Stadtwald spazierten? Am Ende der Discussion wurde einstimmig beschlossen, folgenden Einspruch an den Oberbürgermeister abzusenden:"Die heute Abend(4. Oct.) auf Einberufung des Vereins zur Wahrung der Interessen Lindenthal's versammelten Einwohner von Köln-Lindenthal legen hiermit lauten Protest ein gegen die ihnen durch den Antrag Stelzmann und Consorten drohende unbillige Mehrbelastung. Wenn dem Antrag im Sinne der Antragsteller Folge gegeben wird, so werden die Bürger, welche das Kehren der Straßen selbst besorgen lassen müssen, nicht nur die ihnen dadurch erwachsenden Kosten bezahlen, sondern auch noch die Straßenreinigung der übrigen Straßen mittragen. Der Antrag bedeutet also für uns keine ent lasting, sondern nur eine weitere Belastung. Wir haben mit Alt Köln gleiche Pflichten, wir erbitten deshalb auch gleiche Rechte. Wir verlangen diese im vorliegenden Falle um so mehr, als schon unter der Verwaltung der Gemeinde Eifern die Straßenreinigung der Dürenerstraße auf Kosten der Gemeinde geschah."-- Einen weitern Punkt der Besprechung bildete die Abgrenzung der Pfarrgemeinden Lindenthal und Mügersdorf; es wurde beschlossen, bei der erzbischöflichen Behörde dahin vorstellig zu werden, während der jetzigen Sedisvacanz in Mügersdorf die Pfarrbezirke nach den natürlichen Grenzen abzuzweigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Enes. Ehrenstr. 10--12; R. O. Kranz, Severinstr. 142;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wiegand. Chlodwigplatz 4; C. Loosen jr., Gereonstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Reichsgericht. Einem hiesigen Rechtsanwalt entschüpfte s. Z. in einer gerichtlichen Vertheidigungsrede der Ausdruck, der Zeuge Bürgermeister X. habe bei seiner Auseinandersetzung mit irgend jemand Krakehlereien gehabt. Durch diesen letztern Ausdruck fühlte sich der Bürgermeister beleidigt, stellte Strafantrag und erreichte auch, daß der Rechtsanwalt am 15. Juni vom Landgerichte Köln wegen Beleidigung zu einer Geldstrafe verurtheilt wurde. Die von dem Angeklagten eingelegte Revision, welche vorgestern vor dem Reichsgerichte zur Verhandlung kam, wurde vom Reichsanwalt für begründet erklärt. Das Landgericht habe den strafbaren Thatbestand aus dem Worte Krakehler hergeleitet, sich damit aber einer Ungenauigkeit schuldig gemacht; denn der Angeklagte habe keineswegs den Bürgermeister einen Krakehler genannt, sondern nur gesagt, daß er Krakehlereien gehabt habe. Das Reichsgericht hob daraufhin das Urtheil auf und verwies die Sache an das Landgericht zuück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
