<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliche Ernennungen. Vicar Conrad Schmitz in Mügersdorf wurde zum Kaplan an St. Rochus in Düsseldorf und Vicar Johann Tönnes in Mülheim a. Rh. zum Rector in Grunewald-Dabringhausen, Pfarre Wermelskirchen, Decanat Barmen, ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Großfeuer. Gestern Abend gegen 1/4 9 Uhr bedeckte sich der Himmel im Norden der Stadt mit einer rothen Gluth, die alle Gemüther in Angst versetzen konnte. Dachte man doch vielfach sofort an einen Brand des Flora-Theaters. Eine Menge Menschen eilte nach dem Norden, wo an der goldenen Ecke eine fürchterliche Lohe gegen Himmel schlug. Das große Wattler'sche Etablissement"Zum Fiſcherhaus" stand in vollen Flammen und die umliegenden Holzbauten waren in größter Gefahr, mit hereingezogen zu werden. Die Kölner Feuerwehr, welche in ganzer Stärke herausauste, griff in Verbindung mit der Nippeser und Riezler Wehr das verheerende Element energisch an, wobei die am Rheinufer aufgestellte mit drei Schläuchen arbeitende Dampfspritze vorzügliche Dienste leistete. So gelang es, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und namentlich das Panopticum und den Kurfürstengarten zu erhalten. Nach einer Stunde war die Hauptgefahr etwa beseitigt. Man vermuthet Brandstiftung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Von anderer Seite wird uns geschrieben: Die Dampfspritze, welche mit Rheinwassers gespeist wurde, sendete ihre Strahlen nur auf das Vordergebäude von Wattler, um dasselbe vor dem Feuer zu schützen. Die andern umstehenden Baulichkeiten wurden mit Spritzen geschützt, denen das Wasser durch den Hydranten zugefuührt wurde; indeß konnte dabei nicht verhütet werden, daß ein in der nächster Nähe des Tanzlocale liegendes kleines, vorwiegend aus Holz errichtetes Gebäude den Flammen zum Opfer fiel. Der Tanzsaal brannte ganz nieder. Nicht ein Mal das Mobilar konnte gerettet werden, und bei dem heftigen Sturme war es nur dem umsichtigen Eingreifen der Feuerwehr zu danken, daß der Brand keine größere Ausdehnung annahm. Dem Vernehmen nach ist das Feuer an drei verschiedenen Stellen entstanden, so daß Brandstiftung vermuthet wird. Die Wehr war bis zum frühen Morgen an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallraf-Richartz-Denkmal. Bei dem Wettbewerbe zur Erlangung von Entwürfen zu den Denkmälern für Wallraf und Richartz wurden folgende Preise zuerkannt: Je ein erster Preis den Arbeiten "Colonia" von Bildhauer J. B. Schreiner(Köln) und"Einfach und schlicht" von Bildhauer W. Algermann(Köln), den dritten Preis dem Entwurf"Unverzagt" von Bildhauer Michael Lock (Berlin). Zur weitern Präminirung hat das Kreisgericht empfohlen die Arbeiten"Uns Cölle" von Bildhauer I. Degen(Köln) und "Herren von Köln" von Bildhauer N. Friedrich(Charlotten- burg). Die Modelle sind in den Sälen des köluischen Kunstvereins im städtischen Museum ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Bahnhofsgebäude bzw. die Warteräume der Köln-Frechener Eisenbahn an der Schaafenstrße wurden am Samstag-Abend endlich ihrer Bestimmung übergeben. Dreiviertel Jahre hat es gedauert, bis die Concession zum Betriebe der in den weiläufigen Räumen vorgesehenen Wirthschaft ertheilt wurde. Ein breiter Flur führt von der Straße zu den linker Hand gelegenen geräumigen, in gediegener Weise ausgestatteten Wartesälen 3. und 2. Klasse. Am Ende des Flurs liegt ein besonderer Saal für die Arbeiter, falls diese mehr unter sich sein wollen. Nach Norden zu schließt ssch ein geräumiger Hof an, der im Sommer zur Gartenwirthschaft bestimmt ist. Besondere Sorgfalt ist hier auf die Retiraden gelegt. Im ersten und theilweise zweiten Stockwerk liegen die Bureaux der Localbahn-Bau- und Betriebs-Gesellschaft R. Tiedemann&amp; Cie. Im Souterrain befinden sich die ausgedehnten Kellerund Kücheräume. Sofort nach der Eröffnung war die Wirthschaft, in welcher u. a. ein gutes Glas Kölner Lagerbier der Sünner'schen Brauerei zum Ausschank gelangt, namentlich von der Arbeiterschaft stark besucht. Eine größere Zahl von Freunden des Unternehmens vereinigten sich mit den Mitgliedern der Direction zu einem kleinen Festmahl, bei welchem sich die Leistungsähigkeit von Küche und Keller in bestem Lichte zeigte. In den zahlreichen Trinksprüchen fand die Genugthuung, daß bei dem großen Verkehr nach Frechen endlich eine passende Unterkunft geschaffen ist, beredten Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der gestrige billige Sonntag führte dem Zoologischen Garten über 5000, dem Panopticum über 1000 Personen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bürger-Hospital fanden in der Nacht von Samstag auf Sonntag zwei Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Kopf- bzw. Hand-Verletzungen erliten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Volksverein beging gestern sein 30. Stiftungsfest in feierlicher Weise. Um 10 Uhr fand in der Pfarrkirche St. Maria" Himmelfahrt ein feierliches Hochamt statt, nach dessen Beendigung ein stattlicher Zug, an dem sich außer dem festgebunden Verein die Katholischen Arbeiter-Vereine der Stadt und der Vororte, Jünglings-Vereine und andere mit ihren Fahnen betheiligten, zum Fränkischen Hofe sich bewegte, wo ein gut besuchter Festact stattfand, über dessen prächtigen Verlauf bei allen Theilnehmern die vollste Befriedigung herrschte. Indem wir uns einen nähern Bericht über diese Feier wie über die am Abend stattgefundene Festversammlung vorbehalten, sei nur erwähnt, daß unter den Festgästen am Morgen auch der hochw. Hr. Weihbischof Schmitz sich befand, der den Verein zu seiner verdienstvollen dreißigährigen Thätigkeit auf das herzlichste beglückünschte und auf sein weiteres Blühen und Gedeihen ein begeistert aufgenommenes Hoch ausbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft eine sehr stark besuchte Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Ziegler, verbreitete sich zunächst über die zum Theil recht ungünstigen Witterungsveraältnisse der letzten Monate und ihre Folgen für Obst und Wein. Hr. Elkemann gab in einem auf langeähriger Erfahrung beruhenden Vortrage praktische Winke für das Treiben der Blumenzwiebel im Winter, die in ihrer Blüthenülle einen Ersatz für den Sommer leisten sollen. Die Zwiebel sollen nach dem Einpflanzen zwei Monate im Freien oder im Keller in Sand vergraben und dann erst in's Zimmer gebracht werden. Die verwendete Erde soll leicht und sandig sein. Falls die Zwiebel auf Gläser mit Wasser cultivirt werden sollen, ist dasselbe Verfahren zu beobachten und die Zwiebel vor der Zimmercultur vorher zwei Monate in den Keller zu stellen. Hr. Ziegler machte Mittheilungen über die am nächsten Sonntag beginnende Obst-Ausstellung im großen Saale der Bürgergesellschaft, welche den Kölner Hausfrauen Gelegenheit bieten soll, ihren Bedarf an Obst und guten Kartoffeln direct vom Producenten zu decken. Da sehr viele Anmeldungen eingegangen sind, so verspricht die Ausstellung recht gut zu werden. Hr. Oekonomierath Herstatt aus Mossdorf wird sein in Hamburg prämürtes Sortiment ausstellen. Zum Schlusse wurden 50 Pack Blumenzwiebel und 50 Zimmerpflanzen unter die 276 Mitglieder verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Marianische Congregation für junge Kaufleute. Zum Präses dieser Congregation ist Hr. Chr. Frohn, erster Kaplan an St. Peter, ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Gewerbegericht. Die Klage eines Handlangers auf Zahlung einer Entschädigung von 41 M. 40 Pfg. wegen nichtgenährter Kündigung wurde kostenällig abgewiesen. Beklagter, der dem Kläger am dritten Tage nach der Entlassung Arbeit angeboten hatte, wies nach, daß der Kläger sofort neue Arbeit erhalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ebenfalls abgewiesen wurde die Klage eines Maurers auf Zahlung einer Entschädigung von 54 M. wegen nichtgenährter Kündigung. Der Kläger hatte den Schachtmeister sowie den Bauführer in grober Weise beleidigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Inhaberin eines Steppgeschäftes verlangte von einer Arbeiterin 40 M. Entschädigung wegen Nichtinnehaltung der Kündigungsfrist. Die Arbeiterin legte eine ärztliche Bescheinigung vor, wonach sie krank und arbeitsundähig ist. Nach den Bestimmungen der Gewerbe-Ordnung dürfen Gewerbegesülfen die Arbeit ohne Kündigung verlassen, wenn sie zur Fortsetzung der Arbeit unfähig sind. Die Klägerin zog die Klage zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Tabakarbeiterin war drei Tage vor Ablauf der Kündigungsfrist entlassen worden, weil sie sich Nachmittags einige Stunden von der Arbeit entfernt hatte. Durch Zeugen wurde festgestellt, daß die Klägerin sich entschuldigt hatte. Es erfolgte Verurtheilung des beklagten Tabakfabricaten zur Zahlung der verlangten Entschädigung von 6., da ein unbefugtes Verlassen der Arbeit nicht vorliege</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf die Klage eines Graveurs, der wegen nichtgenährter Kündigung eine Entschädigung von 54 M. verlangte, wurde die beklagte Firma zur Zahlung von M. 31,50 verurtheilt; für den Restbetrag wurden dem Kläger seine weitern Ansprüche vorbehalten, da die Kündigungsfrist nicht abgelaufen ist. Die Beklagte konnte für ihre Behauptung, der Kläger sei auf Probe angenommen, einen Beweis nicht erbringen; der Kläger war schriftlich engagirt worden und in dem Briefe war von Ausschlußß der Kündigungsfrist oder Vereinbarung einer Probezeit keine Rede</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Hausdiener verlangt von einem Restaurateur M. 97,50 rückständigen Lohn; nach der vorgenommenen Berechnung ergab sich für den Kläger ein Guthaben von M. 66,95. Der Beklagte verpflichtete sich, diesen Betrag zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Von einem Bauunternehmer verlangt ein Maurer einen Accordrest von M. 83,50. Es stellte sich heraus, daß der Kläger selbständiger Unternehmer ist, das Gewerbegericht daher nicht zuständig ist. Die Klage wurde zurückgezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Durch Versäomnißurtheil wurde der Director des Central-Theaters verurtheilt, einem Mimiker an Lohn, sowie Entschädigung wegen Entlassung vor Ablauf der vereinbarten Zeit 198 M. zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Eine Reihe anderer Sachen wurden durch Vergleiche bzw. Versäomnißurtheile erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
