<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352797</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erkelenz-Stiftung. Das Comite zur Feier des Jubiläums der höhern Mädchenschule und ihres Directors, Herrn Prof. Dr. H. Erkelenz, hat nach der Prüfung der Rechnungen durch die gewählten Revisoren festgestellt in Einnahme Mark 6058,82, in Ausgabe Mark 1546,57, so daß ein Grundstock von Mark 4512,25 zur"Erkelenzstiftung" bei der Köluischen Wechsler- und Commissions-Bank hinterlegt werden konnte. Das Comite hat zur Zeit beschlossen, daß aus den Zinsen der"Erkelenz-Stiftung" wohlerzogene, gut veranlagte, unbemittelte Mädchen in ihrer Ausbildung unterstützt werden sollen. Die Herren Justizrath v. Cöllen, Justizrath Blich, Louis Siepermann, Fritz Schlaglein und C. Hammacher überreichten Sonntag im Namen des Comite's Herrn Director Erkelenz diesen StiftungsFonds mit einer den Zweck derselben darlegenden Urkunde. Justizrath v. Cöllen hielt an den Jubilar eine kurze Ansprache, worauf letzterer dem Comite sowie den Geschenkgebern tiefbewegt den Dank der Schule, sowie seinen persönlichen Dank aussprach. Möge der Fond den Gönnern der Schule fernerhin warm empfohlen sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fräulein Cäcilia Wolkenburg hielt ihr übliches Weihnachts-Divertissementchen, dessen Ertrag zur Bescheerung armer Kinder bestimmt ist, am Sonntag-Abend in ihrem Vereinshauses ab. Eröffnet wurde der dem Humor geweihte Abend durch einen poetischen Prolog, welcher nichts weniger als eine gedrängte Welt-Uebersicht bot. Die Ereignisse in Prag und Wien, Dreyfus, Weyler, die Türken, die Kölner Stadtrathswahlen, die nunmehr"versetzte" Porta Paphia und Theater-Verhältnisse boten ein liebliches Fricassee, aus dem die Darbietungen des Abends als Knall-Effect herausstiegen. Als erste derselben erschien die Operette von Hafermann: Cavalleria rusticana coloniensis oder Kösche Kappesboren-Ehr. Die Lorbeeren des Italieners hatten den Köluischen Dichter-Componisten nicht schlafen lassen, und die Existenzberechtigung des Werkes rechtfertigte der Prolog sehr richtig mit dem Worte: Denn wat der Här Mascagni kann, kann och Antonius Hafermann. Ein besonderer Vorzug des Bühnenwerkes ist noch, daß die Musik an ältere bewährte Muster stark-- sagen wir ein Mal-- sich anlehnt. Gespielt wurde das tragikomische Opus durchgehends prächtig. Den zweiten Theil des Abends füllte der einactige Schwank Et verhexte Zimmer von Fritz Hönig aus. Das Stück, das bekanntlich an zündenden"Schlagen" reich ist, wurde von dem Darsteller der Hauptrolle, des Kanzlei-Beamten Hase, trefflich gespielt, so daß die Zuhörer nicht aus dem Lachen herauskamen Die ganze Veranstaltung wird am Mittwoch-Abend halb acht Uhr in der Wolkenburg wiederholt werden. Wenn dann der Besuch so stark wird wie der vorgestrige, so wird der Verein, seinem Wahrspruch getreu, das Gute mit den heitern Darbietungen recht kräftig gefördert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fünfzehn Jahre französischer Colonial-Politik in Tunis lautete das Thema, welches Hr. Prof. Th. Fischer aus Marburg am Samstag-Abend in der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial- Gesellschaft behandelte. Er hat mehrere Monate das Land bereist, dessen geographische, ethnologische und archälogische Verhältnisse er in sehr interessanter Weise besprach. Wenn man die Erfolge, welche die Franzosen in Tunis innerhalb 15 Jahren errungen haben, sich ver gegenwärtigt, so verliert das oft ausgesprochene Wort,"Frankreich versteht nicht zu colonisiren", an Bedeutung. Dieses Land strebt nach einem großen, wirthschaftlich geschlossenen, zusammenhängenden Colonialreich, das sich von der Mittelmeerüste bis an den Congo erstrecken soll, und gegenüber welchem die Besitzungen der andern Mächte nur kleine Einschliefßungen bedeuten sollen. Timbuktu wird dann zum Brennpunkte des Verkehres werden. Vom Congo aber wollen die Franzosen zum obern Nilgebiet vordringen, obwohl die Colonieen dem Mutterlande bisher nur Kosten verursacht haben und nur Wechsel auf die Zukunft darstellen. In Bezug auf Tunis sind diese Hoffnungen auf die Zukunft günstig; allerdings waren die Verhältnisse des Landes für die Colonisation von Anfang an in jeder Hinsicht gut zu nennen. Nach Osten hin ist das ganze Land für die Schifffahrt geöffnet; es besitzt zwei treffliche Häfen: den sehr günstig landeinwaärts gelegenen von Tunis und den in Folge des dafür benutzten Binnensee's noch bessern von Biserta, der nach seiner Vollendung das ganze Mittelmeer beherrschen wird. Die im Frühjahr 1881 erfolgte Besetzung des durch arge Mißwirthschaft ausgesogenen Landes, wobei die Franzosen den Italienern zuvorkommen mußten, war von langer Hand vorbereitet. Die Einfälle eines unbotmaäßigen Stammes in Algerien boten den erwünschten Vorwand dazu. Die Franzosen haben dabei alle mit Algerien gemachten Fehler vermieden; sie haben das Land dem ihrigen nicht einverleibt, sondern mit dem Vertrag vom 12. Mai 1881 nur das Protectorat darüber übernommen; nominell ist der Bey von Tunis noch Herrscher. Man hat alle Eigenthuümlichkeiten der Bevölkerung geschont, ihre religioösen Bräuche geachtet und ihr materielles Wohl gefördert. Kartographische Aufnahmen, Erforschungen des Bodens, wobei die ungeheuern Phosphatschätze entdeckt wurden, meteorologische Beobachtungen und wissenschaftliche Reisen wurden unternommen, die das Räthsel gelöst haben, wie dies Land, das bis dahin eine weite Steppe war, ehemals die Kornkammer Rom's bilden konnte. Durch diese Forschungen konnte festgestellt werden, daß das Gebiet in römischer Zeit, im 3. und 4. christlichen Jahrhundert, sehr dicht bevölkert war. Von Städten mit 20- bis 30,000 Einwohnern und Dörfern, die dem Einbruch der Araber wie auch die Wälder zum Opfer gefallen sind, finden sich zahlreiche Ruinen, unter denen Sculpturen, Triumphbogen, Museen, Tempel und Theater von der hohen Cultur der Bewohner Zeuginß ablegen. Zahlreiche Oeleühlen(auf einem Gebiet von 270 Qu.-Kilometer sind deren 1007 festgestellt worden) und Oelpressen in Gegenden, wo heute kein Baum steht, deuten auf die dichte Bewaldung großer Strecken mit Olivenäumen hin. Wo der Oelbaum fehlte, da dehnten sich ungeheuere# Weizenfelder aus, denn der Boden ist in Folge seines Phosphatgehaltes von unerschoöpflicher Fruchtbarkeit. Mit dem Wasser, das nicht im Ueberfluß vorhanden ist, ging man sparsam um. Auf Marmortafeln sind noch Wassergesetze gefunden worden. Bekannt ist die bedeutende Wasserleitung von Karthago, die ihr Wasser 130 Kilometer von den höchsten Bergen des mittlern Tunesien, oft über hohe Aquäducte bezog. Die Franzosen haben in der kurzen Zeit des Besitzes dieses Landes ihm viel von der durch die Araber zerstörten Cultur wiedergegeben. Häfen, Straßen und Eisenbahnen, Post- und Telegraphen-Dienst fördern den wirthschaftlichen Aufschwung. Der Hafen von Tunis hat 16 Millionen Frcs. gekostet, aber Tunis selbst hat die Summen bezahlt, durch die seine Bedeutung gehoben worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
