<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12.n0v.97. Der Krankheits-Znstand Sr. Eminenz der Herrn Cardinal-Erzbischofs wies im Laufe des gestrigen Tages eine wesentliche Aenderung nicht auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Centralstelle des Verbandes kaufmännischer Ge hülfinnen am Augustinerplatz 12 wird am Sonntag-Nachmitta4 Uhr mit einer entsprechenden Feier eröffnet werden. Dieselbe lieg im Centralpunkt des kaufmännischen Verkehrs und Lebens in nächste Nähe der geschäftsbelebten Hohestrße und Schildergasse. Schon dies günstige örtliche Wahl läßt für das Unternehmen ein glückliches Ge deihen erhoffen. Mit der Centralstelle ist ein Auskunfts-Bureau ver bunden, welches zunächst die Stellenvermittelung für die kaufmän nischen Gehülfinnen besorgt; dasselbe ist täglich von--11 Uhr Vormittags und Nachmittags von--5 Uhr geöffnet. Außeadem besorgt die Centralstelle den Rechtsschutz der Vereins-Mitglieder in allen Fällen, in denen sie ihre Rechte verletzt oder beeintraächtigt glauben. Endlich sind mit der Centralstelle große Unterhaltungsäume verbunden; helle schöne Parterre-Räume, straßenärts gelegen, sind für Lesezimmer eingerichtet; Zeitschriften, Tagesblaätter, Unterhaltungslectüre liegen dort offen. Außeadem sind große Räume zur Ausführung von Spielen eingerichtet, für welche die entsprechenden Geräthe vorhanden sind; auch ein Pianino ist dort aufgestellt. Es ist Vorsorge getroffen, daß die Mitglieder des Verbandes dort eine Tasse Kaffee und sonstige Erfrischungen gegen billige Vergütung erhalten können. Sonntags sind diese Unterhaltungsäume von halb 2 Uhr Nachmittags bis Abends 10 Uhr geöffnet. Dieselben sollen den Damen des kaufmännischen Gehülfenstandes dazu dienen, den Sonntag-Nachmittag in angenehmer Weise mit Berufsgenossinnen zu verleben, sei es, daß sie während der einen oder andern Stunde am Nachmittage oder Abend, sei es, daß sie während des ganzen Sonntag-Nachmittags dort einkehren. Auf dem Charitas-Tage in dieser Woche ist die Füsorge für die weiblichen Angehörigen des Kaufmannsstandes sehr warm empfohlen worden, so daß die Einrichtung der hiesigen Central- stelle allgemein begrüßt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beginn des Schulunterrichts. Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen wie auch an den höhern Lehranstalten beginnt vom 15. November ab bis zum 15. Februar Morgens um 8 1/2 Uhr. Der Schluß des Morgenunterrichts soll aber wie bisher um 12 Uhr erfolgen. Beginn und Ende des Nachmittagsunterrichts bleiben unverändert. Die Pfarrämter sind von der zuständigen Behörde ersucht worden, für die angegebene Zeit die Schulmesse gleichfalls eine halbe Stunde später festzusetzen."" 0 Zither-Concert. In dem in Nr. 305 des Kölner LocalAnzeiger enthaltenen Bericht über das von Hrn. Henry Vries veranstaltete Zither-Concert schreibt der Genannte Folgendes: Daß einige Zither-Vorträge vielleicht nicht bis in's äußerste Ende des Saales recht zur Geltung kamen, ist darauf zurückzugühren, daß erstens die große Bühne sehr viel verschlingt und zweitens die zeitweise Unruhe dazu beitrug, welche dadurch hervorgerufen wurde, daß der Saal sehr überfüllt war. Ferner hatte ich nicht die Absicht, mein Solo fallen zu lassen; als Beweis dafür gilt, daß mein Resonanztisch bereits auf der Buhne zurecht gestellt war. bevor der Vorsitzende die ohne mein Wissen geschehene Mittheilung machte, der Gesang-Verein wollte vorerst auftreten. Ich trat sofort dem Vorsitzenden gegenüber und sagte ihm, daß ich die Aenderung des Programms nicht dulden wolle, wonach ich 0 Der erste Hauptgewinn(500,000.) der Preußischen KlassenLotterie fiel bei der gestrigen Ziehung auf Nr. 141,279.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner St di-Theater. Heute: Ab.-Vu. 68. Einmaliges Gastspiel des kögl. Hofschauspielers August Junfermann. Onkel Bräsig. Lebensbild in 3 Acten. Nach Fritz Reuter's"Stromtid". Anf. 7, Samstag, 13. Nov.: Ab.-Ist. 69. Die Hooper mit Ballet in 5 Acten von G. Meyerbeer. Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Verein zur Fö derung.s naturnestorischen Museum hält heute Abend 7 Uhr Oberlehrer Dr. Tilburg in der Aula des städtischen Gymnasiums an der Kreuzgasse einen Experimentalvortrag über Explosions Erscheinungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Männergesang-Verein Polyhymnia, unter Leitung seines bewährten Dirigenten Herrn Gesangmeister Otto Wagner, feierte am Sonntag Abend im Concertsaale der Lesegesellschaft sein 47. Stiftungsfest. Die Festlichkeit wurde eingeleitet durch mehrere exact gespielte Märsche und Ouverturen seitens der Capelle des 16. InfanterieRegiments. Hierauf erfolgte nach Vortrag eines vom inactiven Mitglied Herrn Gottfr. Breuer verfaßten Prologs, gesprochen durch Frr. Elly Diefenbach, die# nung von vier dem Verein jetzt 25 Jahre angehörigen Mitglieder, der Herren Alex Büchel, Heinr. Scheer, Wilh. Tönissen und Franz Löwetstein. Der Verein sang zunächst Was uns eint, das Deutsche Lied von F. Mendelssohn-Bartholdy mit unterlegtem neuen Text, gedichtet vom activen Mitglied Hub. Darvenich, und brachte hierauf den vielen Gesang-Vereinen so gefährlichen Chor Schwanenlied von R. Schumacher in tadelloser Ausfahrung zum Vortrag. Hierauf folgte der Chor Mondaufgang von Pache(Chor mit Streichorcheſter und obligatem Clavier). Auch dieser reihte sich dem Vorangegangenen ebenürtig an. Ein besonderer Genuß wurde den Zuhörern nun durch Zu haben in allen einschlägigen Geschäften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
