<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die hiesige Taubstummen-Anstalt kann zu Ostern k. J. ein dreifaches Jubiläum feiern. Es sind dann fünfzig Jahre verflossen, seit der jetzige verdienstvolle Leiter der Anstalt, Hr. Schulrath Weißweiler, in die Anstalt als Lehrer eintrat, und fünfundzwanzig Jahre, seit er dieselbe als Director leitet. Mit ihm kann auch der erste Lehrer der Anstalt, Hr. Taubstummen-Lehrer August Mandt, sein silbernes Jubiläum an der Anstalt feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Verwaltung des städtischen Fuhrparks hat sich mit der hiesigen Local-Abtheilung des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen in Verbindung gesetzt, um ihren großen Bedarf an Hafer und Luzerneheu unmittelbar von den Producenten zu decken. Daraufhin hat der Landwirthschaftliche Verein seine Mitglieder, so weit sie Abgeber obiger Futtermittel sind, durch Rundschreiben ersucht, der genannten Verwaltung(Melchiorstraße 1 in Köln) Angebote zu machen unter gleichzeitiger Mittheilung des verfügbaren Quantums und des Preises; auch ist eine Probe des Hafers erforderlich. Das Heu wird gegebenen Falls von einem Beamten des Fuhrparks an Ort und Stelle besichtigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. Der Polizei in Düsseldorf gelang es, in der Person des frühern Schreibers Heinrich Brucker von hier einen raffinirten gefährlichen Betrüger festzunehmen. Derselbe erliessß kürzlich in einer Düsseldorfer Zeitung eine Anzeige, wonach er baldigst einen Stallmeister suchte, der aber eine kleine Caution zu stellen habe. Natürlich gingen hierauf zahlreiche Offerten ein. Ein in der Mühlenstraße in Düsseldorf wohnender Einsender einer solchen erhielt darauf einen in Neuß zur Post gegebenen Brief eines angeblichen Rittmeisters a. D. v. Bergen, worin ihm mitgetheilt wurde, daß er die Stelle erhalten solle, und daß sich der Verwalter des Herrn v. Bergen in der Wohnung desselben einfinden, den Vertrag mit ihm baschließen und die auf 200 M. festgesetzte Caution in Empfang nehmen werde. Der Mann aus der Muhlenstraße traute aber der Geschichte nicht und machte der Criminal- polizei Mittheilung. Diese fand sich vorgestern rechtzeitig ein und nahm den angeblichen Verwalter in dem Augenblicke fest, als der Vertrag unterschrieben und die 200 M. aufgezaählt worden waren. Auf dem Wege zum Polizeiamte machte der Festgenommene einen Fluchtversuch. doch gelang es, ihn einzuholen und wieder enzunehmen. Es stellte sich heraus, daß der Festgenommene noch zahlreiche Offerten in der Tasche und einem Pferdebahnkutscher, der sich auch um die Stelle als Stallmeister beworben, bereits 200 M. Caution abgenommen hatte, die er, zum Glück für diesen, noch fast ganz bei sich führte. Brucker, der sich angeblich zuletzt in Belgien aufgehalten, wird auch von der Staatsanwaltschaft zu Köln zur Verbüßung einer hier über ihn wegen Betrugs verhängten Gefäognißstrafe von fünf Monaten gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Die Zahl derjenigen, welche seit fünfundzwanzig und mehr Jahren in der Buchdruckerei von I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) thätig sind, hat sich gestern um eine weitere vermehrt. Am 25. November 1872 trat Hr. Peter Mosbach als Schriftsetzer in den Betrieb der Firma. Daß er während dieser Zeit durch seine Leistungen wie auch durch seine sonstigen persönlichen Eigenschaften die Achtung seiner Principaliät wie auch seiner Mitarbeiter in hohem Maße sich erworben hat, bewies die heutige kurze Feier, welche aus Anlaß des Jubiläums stattfand. Der Vorsitzende des Jubiläumsausschusses beglückünschte im Namen seiner Mitarbeiter den Jubilar in herzlicher Weise und überreichte ein schönes Angebinde als Zeichen der Erinnerung. Später empfing Hr. Mosbach die Glückünsche des Hrn. Frid. Bachem, ebenfalls unter Ueberreichung eines Geschenkes, sowie diejenigen der Mitglieder der Redaction der Köluischen Volkszeitung und der Angehörigen des Betriebes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>gesetzlich geschützt, echt nur in Packetchen mit der Fir Henry Lambertz, Hof-Printenfabrik, Aachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
