<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Haus-Einsturz in der Apostelnstrße wurde nach der bisherigen Feststellung durch den Zusammenbruch der Mittelwand verandaßt, welche-- 1 1/2 Ziegelsteine dick-- das Haus durch sämmtliche Stockwerke hindurch in zwei Hälften theilte. Ein Theil dieser tragenden Mittelmauer soll durch die dort im Jahre 1866 angelegte Heizung im Erdgeschoßß, in dem die Zuge zu den Etagenleitungen liegen, vollständig ausgebrannt bzw. durch Feuer im Innern zerstört gewesen sein. Der große Heizschacht, der das ganze Haus erwärmte, mündete direct in diese Mauer. An der Mauer, die keinerlei Umänderungen erfahren und beiderseits mit alten Stuckdecke versehen war, zeigten sich bis zur Stunde des Unfalles keinerlei Risse oder Veränderungen. Es liegt also nur die Möglichkeit vor, daß der untere Theil geplatzt ist und hierdurch der obere nachrutschte. Verschüttet und getödtet wurden bei dem Unfalle der Manger Wolter und der Steinmetz Schäfer, während der Schachtmeister Röttgen bald darauf seinen Verletzungen im Bürger-Hospitale erlag. Der Zustand der beiden noch im Hospital befindlichen Arbeiter war bis gestern Mittag ein verhältnissßmäßig günstiger, so daß Aussicht für Erhaltung ihres Lebens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 24. Letztes Gastspiel des kgl. Hofopernängers Theodor Vertrau vom Hoftheater in München. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing. Peter.: Theodor Bertram als Gast. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag, 5. März: Ab.-Ast. 164. Die Jüdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von J. J. Halevy. Eleazar: Kammer- sänger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>wird seit 30 Jahren von den ersten Autoritàäten d. ganzen Welt empfohlen und ist das beliebteste 44 breitetste Nahrungsmittel für Kinder und Kranke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
