<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Canalisationsarbeiten im laufenden Jahre sind in An schlag gebracht: für Alt-Köln 310,160., für Nippes 34,630., für Ehrenfeld 58,730., für Baventhal 72,600., für Lindenthal 1,043,962., zusammen also.520.082 M. Bei Alt-Köln handelt es sich zunächst um die Anlage einer Pumpstation des Tiefgebietes nebst Canalbetriebs-Gebäuden sowie um Regulirung, Befestigung und Einfriedigung des Lagerplatzes für Alt-Köln und Deutz. Ferner sollen im Tiefgebiet Canäle angelegt werden a. zwischen Pelzergasse und Trankgasse oberhalb der Pumpstation: in Frankenwerft, Thurnmarkt, Friedrich-Wilhelmstrße, Salzgasse, Lintgasse, Buttermarkt, Fischmarkt, Mauthgasse, Zollstrße, Mühlengasse, Frankenplatz, Frankenthurm, Bollwerk, Auf dem Brand, Kammachergasse, Große Neugasse und Wehrgasse sowie ein Vorfluthcanal für das Druckrohr am Frankenplatz, b. zwischen Trankgasse und Cunibertskloster unterhalb der Pumpstation: in Trankgasse, Alles Ufer, Thürmchensgasse, Kaiser Friedrich- Ufer, Cunibertskloster, Machabäertraße, Servasgasse, Penzgasse, Goldgasse und Kostgasse. In Nippes sind für Canalisirung in Aussicht genommen: Auguststrße von Steinberger- bis Holbeinstraße, Cranachstraße, Steinbergerstraße, Thurmstraße von Thüringer- bis Einheitstraße und der Baudriplatz an der Nord- und Ostseite der Baudristraße; in Ehrenfeld: Overbeckstraße von der Subbelratherstraße bis zur ersten neu angelegten Straße an dem öffentlichen Platze, Hüttenstraße von Gravenreuth- bis Dechenstraße, Geisselstraße von Barthelbis Kirchstraße, Vogelsangerstraße von Piusstraße bis zum Lindenthaler Sammelkanal, sowie Venloerstraße vom Rieselfeld bis ebendahin; in Bayenthal: Flößertraße, Alteburgerstraße von Tacitus- bis Flößertraße, Tacitusstraße von Goltstein- bis Alteburgerstraße sowie Goltsteinstraße von Cäsar- bis Tacitusstraße. Der Hauptantheil entfällt auf Lindenthal, und zwar soll die dort in Angriff genommene Canalisirung weiter geführt werden: in Bachemerstraße von Lindenthaler Canastraße bis Falkenburgstraße, Gleuelerstraße von Bachemerbis Rückertstraße, Theresienstraße von Gleueler- bis Dürenerstraße, Wittgensteinstraße, Burggrafenstraße von Gleueler- bis Bachemerstraße, Scheffelstraße von Burggrafen- bis Falkenburgstraße, Rückertstraße von Gleueler- bis Franzstraße, Falkenburgstraße von Dürener- bis Bachemerstraße, Dürenerstraße von Canastraße bis Krielerstraße, Aachenerstraße von Canastraße bis Ringstraße, Theresienstraße von Aachener- bis Dürenerstraße, die projectirte Straße zwischen Theresien- und Landgrafenstraße, Landgrafenstraße von Dürener- bis zur projectirten Straße, Hillerstraße von Dürener- bis projectirte Straße, Klosterstraße von Nchener- bis Dürenerstraße, Ringstraße von Aachener- bis Dürenerstraße sowie die Diagonalstraße. Voraussetzung bei allen Canalbauten in den Vororten ist die vorherige unentgeltliche Abtretung des Straßinlandes bis zu den Fluchtlinien seitens der Anlieger Reinhöbe am 4. Jan., Abends 6 Uhr in.17+.03.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Panorama International(früher Kreuzgasse 15, Ecke der Brüdestraße, jetzt An St. Agatha 38) hat diese Woche eine Bilder-Serie ausgestellt, die nicht nur durchweg neu, sondern auch außserordentlich schön ist. Wir machen einen genußreichen Ausflug in's oberbayerische Gebirge: nach Berchtesgaden, an den Königssee, auf den Watzmann und statten sodann dem benachbarten und so herrlich gelegenen, allerdings auch durch seinen ewigen Regen berühmten Salzburg einen Besuch ab."In Salzburg kommen die Kinder schon mit einem Regenschirm auf die Welt" heißt es. Im Panorama jedoch wird uns die alte Bischofsstadt mit ihrer malerischen Umgebung beim schönsten Sonnenschein gezeigt. Berchtesgaden, als Sommerfrische so weltheggit,#### der unvergleichlich schöne Königssee mit der mehr als 9000 Fuß hohen Watzmannwand-- wer hätte nicht schon davon gehört und gelesen? Die Besteigung des Watzmann ist nicht ungefährlich, und doch sehen wir, um das mächtige Kreuz auf seiner Spitze gelagert, eine Touristen-Gesellschaft vou acht Personen, darunter zwei muthige Tamen, deren Aufstieg wir verfolgen, bis uns von oben ein Blick in die großartige Hochgebirgswelt gestattet ist Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter aufgenommen, welcher in einer hiesigen Fabrik mit einer Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zwei Walzen gerathen wor und sich nicht unerheblich verunfall. Gestern Abend fiel ein Arbeiter, als er von einem an der Trankgasse liegenden Schiffe an Land gehen wollte, vom Gangvord herab in den untern Schiffsraum und verletzte sich innerlich schwer. Er wurde von andern Arbeitern nach seiner am Bollwerk gelegenen Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 112. Wegen Erkrankung von Hans Portz anstatt"Der Prinz wider Willen": Der Waffenschmied von Worms. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>und sichert dauernd guten, von E keinem Wind und Wetter beeil- trächtigten Zug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>O. Mertens, Köln. 58 Richard Wagnerstr. 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
