<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352869</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. v. Podbielski, der neue Staatssecretair des Reichspostamt es, benutzte seinen gestrigen Aufenthalt hierselbst noch zur Besichtigung einiger industrieller Werke. So stattete er u. a. in Begleitung der Herren Ministerial-Director Sydow, Geheimrath Kletke und Oberpostdirector Wagener der Rheinischen Gummiwaaren-Fabrik von Franz Clouth in Nippes sowie dem Fabelwerk derselben Firma einen längern Besuch ab. Von dort aus begaben sich die genannten Herren nach Mülheim a. Rh. zur Besichtigung des Karlswerkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugverspätung. Der um.15 auf dem Hauptbahnhof fällige -Zug von Berlin traf gestern Nachmittag mit 50 Minuten Versätung in Köln ein und erreichte die Anschlaüsse an die süddeutschen Schnellüge um.2 und.18 Nachmittags nicht mehr. Die Ursache der Versätung bestand darin, daß auf freier Strecke eine Maschine schadhaft sog eoe..serm Nachmittag geriethen in einer Schreinerei auf dem Friesenwall Hobelspaäne in Brand. Die Feuerwehr beseitigte schnell</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neue Briefkasten. Vor dem Haupteingange des Hauptpostgebäudes hat man zu den bisher aufgestellten zwei Briefkasten noch zwei weitere aufgestellt. Gemäß den Aufschriften ist der eine Briefkasten nur für Drucksachen und Waarenproben bestimmt, der zweite nur für Stadtbriefe und-Karten, der dritte für Auslands-Sendungen und der vierte für die Briefe und Postkarten für das übrige Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 149. Die ver sunkene Glocke. Ein deutsches Märchen-Drama in 5 Acten von Gerhart Hauptmann. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag, 13. Febr.: Aufgeh. Ab. 16. Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
