<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352852</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feier des Kaiser-Geburtstages wurde hierselbst am Mittwoch-Abend durch das festliche Geläute der Kaiserglocke, dem sich das Vollgeläute des Domes und sämmtlicher Kirchen der Stadt anschlossß, eingeleitet. Gegen 8 1/4 Uhr zogen die Spielleute und Musik-Corps der verschiedenen Regimenter zum Zapfenstreich durch die Stadt, begleitet von Tausenden angehenden Vaterlandsvertheidigern, welche die patriotischen und Carnevals-Melodieen nach Kräften mitsingen und mitpfiffen. Gestern Morgen fanden nach vorherigem Gottesdienste die üblichen Fest-Acte in den Volksschulen statt. Gegen 1/2 10 Uhr celebrirte Herr Dompropst, Prälat Dr. Berlage im Dome ein feierliches Hochamt, welchem da- gesammte Domcapitel und die Professoren und Alumnen des Priester-Seminars, sowie eine große Zahl katholischer Mitglieder der hiesigen Behörden, der städtischen Verwaltung und Vertretung beiwohnten. Für die Offiziere und Mannschaften der hiesigen Garnison fand in der Minoritenkirche und in der Pantaleonskirche feierlicher Gottesdienst statt. Auf dem Neumarkt begann um 12 Uhr die große Parole-Ausgabe. Der Gouverneur, General der Infanterie v. Wilczek, brachte das Hoch auf den Kaiser aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der zweite Recitations-Abend, den Frl. Helene Wagner heute Abend im Hotel Disch veranstaltet, weist ein interessantes Programm auf. Es gelangen Werke von Carmen E. v. Wildenbruch, Lermontow, R. Baumbach und Fritz Reuter zum Unfall. Gestern Mittag stürzte in der Agrippastraße ein junger Mann, welcher mit dem Putzen der Fenster beschäftigt war, von der ersten Etage auf die Straße herab. Man brachte den Verungluückten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Ist. 134.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Närrisches Casino. Auch die am Montag stattgefundene Sitzung des Närrischen Casino-'s erfreute sich wie die vorherigen Sitzungen eines sehr zahlreichen Besuches. Hr. Inden hatte das Protokoll über die vorige Sitzung übernommen, eine Aufgabe, welcher er sich mit vielem Geschick entledigte. Hierauf sang Hr. Willy Schüller einige Lieder für Tenor, die ihm reichen Beifall eintrugen. Als erster Redner bestieg Hr. Hild die Bütt, welcher in humoristischer Weise seine Familienverhaältnisse auseinandersetzte. Dann erschien in Nationaltracht ein Doppel-Quartett des Tiroler Gesang-Vereins Alpenstockvigülche, welches einige der auch hier am Rhein so beliebten Volkslieder von Koscht sang, welche so beifällig ausgenommen wurden, daß es sich zu einer Zugabe bequemen mußte. Hr. Neuen, ein in den hiesigen Karnevalsgesellschaften bekannter und beliebter Humorist, versetzte mit seiner Rede die Narrenschaar in die heiterste Stimmung. Hr. Burgwinkel sprach über Mutterliebe und Hr. Schulz über einen Traum. Sehr originelle Typen waren die Herren Thöne und Zobel als Zeitungsleser und Hr. Horn in seinem Vortrage über Och mer künne nit derför. Dann folgten Couplets der Herren A. Pütz, Reimann und Zimmermann; die Schlußrede hielt Hr. Heister. Das Liederheft wies Spenden auf von den Herren: Paffrath, Heinen, Böltge, Klein und Inden. Köln-Aehrenfelder Narrenzunft. Die vierte Sitzung dieser Gesellschaft reihte sich den vorhergegangenen in würdiger Weise an. Wie der Besuch ein sehr zahlreicher war, so war auch das Programm ein reichhaltiges und die Stimmung der Anwesenden eine sehr animirte. Als Redner traten auf die Herren: Sattler, Schultz, Schauermann, Schrott, Rung, Schöngkorb, Plöger, Steiler, Lennartz und Bellen. Das Liederheft hatten die Herren Schingen, Rung und Herold mit hübschen Spenden bedacht. Ihren ersten großen Maskenball hält die Gesellschaft morgen(Samstag) Abend im Aehrenfelder Schützenhause ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
