<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352815</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ehrenfeld, 22.Dec.97. Hr. Weihbischof Schmitz stattete an Sonntag-Nachmittag dem in Ehrenfeld gelegenen Marienheim einen Besuch ab, nachdem er sich vorher im Hause der Frau Dr. Krauß die Damen des Aehrenfelder Elisabethen-Vereins durch den Präses desselben, Hrn. Dechanten Robertz, hatte vorstellen lassen, wobei er an sie ermunternde Worte richtete zur eifrigen Pflege der Werke der christlichen Charitas. Dem Präses des Marienheim, Hrn. Kaplan Heßdörfer, sprach er seine warme Anerkennung über die erfreuliche Entwickelung der Anstalt aus. Die Zöglinge veranstalteten aus Anlaß des hohen Besuches einen Festact, der bei allen Anwesenden einen erhebenden Eindruck hinterliessß. Am Abend wohnte der hochw. Herr im Lobau einer Versammlung des katholischen Arbeiter-Vereins bei, dessen Mitglieder er durch eine begeisternde Ansprache erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Ludwig von Battenberg traf gestern Nachmittag mit dem Londoner Anschlugß über Hoek van Holland hier ein und setzte um.27 Uhr seine Reise nach Darms Zugverspätung. Der um.51 Uhr Vormittags fällige Anschlugß traf gestern in Folge von Versätung auf französischem Gebiet erst gegen 9 Uhr Vormittags mittels Sonderzuge auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und erreichte die Anschlaüsse um.10 Uhr nach Südeutschland und.35 nach Berlin nicht men. Auc der Anschlugß von London über Hoek van Holland kam gestern wegen ungünstiger Witterung auf dem Coal anstatt um 12.4 Uhr erst um.30 Uhr Nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbinß. Hr. Kaplan Johannes Schumacher, ein Kind der Pfarre St. Johann-Baptist, welcher am Sonntag-Abend im jugendlichen Alter von 24 1/2 Jahren seinen Leiden(Typhus) erlegen wurde gestern Nachmittag unter großer Betheiligung seiner ehemaligen Pfarrgenossen vom St. Vincenz-Hospital aus beerdigt. Nur ze Wirksamkeit in seinem geistlichen Berufe war ihm beschieden; ter Weihe war er Kaplan in Solingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu diesem Zweck hat sich ein Condit einem Capital von zwei Millionen Mark gebildet. Für den Grunderwerb wurden 1,333,000 Mark verwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Puppen-Theater, Anleitung zum Theaterbau und Puppenspiel von Priv######ig(Koln, Selbstverlag des Verfassers). Wer hätte nicht schon den Faxen und Schwänken des in frühern Jahren allgemein besuchten Hännerchen-Theaters gelauscht, ohne den Wunsch zu hegen, die Handlung in ihrer ganzen Urwüchtigkeit in der Erinnerung festhalten zu können? Aber das war nicht so leicht, zumal keinerlei gedruckter Text als Anhaltspunkt vorhanden war. Dazu kommt, daß aus äußern Gründen der Besuch des Hännerchen-Theaters seitens der Kinderwelt unstreitig im Rückgang begriffen ist, und so lag der Gedanke nahe, das Puppenspiel in die Familie zu verlegen und die Kinder selbst zu demselben anzuleiten. Die Lösung dieser Aufgabe konnte wohl keine geeignetere Persönlichkeit übernehmen, als der bekannte Kölner Humorist Fritz Hönig, der selbst schon so manchen lustigen Schwank verfaßt hat. Es liegen bereits acht Bändchen, zum Theil in zweiter Auflage, vor, in denen die zu solchen. Aufführungen geeigneten Stoffe gesammelt und nach Inhalt und Darstellungsweise für Kinder bearbeitet sind. Neben Fürst, Minister, Graf, Landrath, Doctor und Apotheker treten uns in den Stücken alle bekannten Charakter-Figuren entgegen, wie Bestevater und sein Marizzenbell, Hännerchen, Mehlwurm''s Pitter, Spei-Manes und Nohber-Tünnes. Die Sprechrollen der Hauptfiguren, d. h. der Bauern und Handwerker, sind der Ueberlieferung nach in Könischer Mundart geschrieben, indeß wird es nicht schwer fallen, dieselben nach Bedarf auch in eine andere Mundart oder in's Hochdeutsche zu übertragen. Um den Inhalt der Schwänke zu kennzeichnen, seien einige Titel derselben herausgegriffen, wie Kläledder un Kuletsch, Et Kirmesgeld, De Quacksalv, Stöör-Reclamanten, de Pädekor, Bestevater als Individuum, Hännerchen als Lakai, Probier-Wöösch, Gefunde Geld usw. Eltern und Kinderfreunde, welche den Kindern ein Puppen-Theater nebst Spielfiguren zu kaufen oder selbst herzustellen wünschen, finden in dem ersten Bändchen eine vollständige Anleitung zur Bühnen-Einrichtung, zur Führung der Puppen, zur Bekleidung der letztern, eine Erläuterung der Charakter-Rollen, eine Schilderung der gesammten Einrichtung und Ausstattung des Puppen-Theaters, sowie eine instructive Belehrung über das Einstudiren der Stücke. Zehn Tafeln mit 50 Abbildungen veranschaulichen die im Text gegebenen Rathschläge und Winke bis in'? Einzelne, so daß sogar jedes einzelne Kleidungsstuück der Puppen nach den vorgezeichneten Mustern zugeschnitten werden kann. Der Pflege des harmlosen und doch so erfrischenden Humors hat Fritz Hönig durch sein Unternehmen einen großen Dienst erwiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Auf den 8. Januar ist die Eröffnungsfeier der Vorgebirgsbahn angesetzt, bestehend in einer Festfährt von Bonn nach Köln und einem Festessen im Gürzenich. Die von dem Aufsichtsrath eingeladenen Gäste versammeln sich Nachmittags 1 1/2 Uhr im Hähnchen zu Bonn. Der Zug, welcher um 2 Uhr von Bonn abfährt, wird in Bornheim, Brühl und Hermülheim anhalten und gegen 4 Uhr in Köln am Barbarossaplatz intressen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadt-Tater. Das Matinee zu Gunsten der englücklichen Schauspielerin Caroline Lasius hat einen Ertrag von 1600 M. ergeben. Außeadem wird noch eine Sammlung in Privatkreisen eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Aehrenfelder Männerchor, welcher stets gern seine Sangeskunst in den Dienst der Nächstenliebe stellt, hält am zweiten Weihnachtstage im hiesigen Drei-Kaiser-Saal ein Wohlthätigkeitsconcert ab, dessen Reinertrag für das hiesige Blindenheim bestimmt ist. Den Besuchern wird für die kleine Gabe, welche sie zu einer Weihnachtsfreude der armen Blinden spenden, ein ganz besonderer Genuß geboten, indem in liebenswürdigsten Weise Herr Concertmeister Rudolph Hoppen vom Hof-Theater in Kassel sowie dessen Gemahlin ihre Unterstützung zugesagt haben, und der instrumentale Theil in Händen der Capelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter persönlicher Leitung des Herrn Trenks liegt. Der Blindenchor wird auch durch einige Lieder das Fest zu verschönern helfen. Möge es den opferfreudigen Sängern gelingen, ein hübsches Sümmchen für den edeln Zweck zu erübrigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
