<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit. Im Börsensaale des städtischen Schlacht- und Viehhofes fand vorgestern Vormittag eine öffentliche Versammlung statt, die von etwa 1500 Personen besucht und von der Cartell-Commission einberufen war. Die verschiedenen Redner wandten sich gegen mehrere Paragraphen der Statuten der städtischen Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Der Geschäftsbericht der Kasse besage, daß mehrfach Klagen über die Satzungen der Versicherungskassen laut geworden seien. Man beabsichtige, die Statuten einer gründlichen Revision zu unterziehen und zwar durch die Revisions-Commission, die durch zwei Mitglieder der Cartell- Commission ergänzt werden solle. Die Versammlung beschlossß, zwei Collegen zu wählen uno zu entsenden mit dem Auftrag, die Wünsche der Versammlung möglichst zur Geltung zu bringen. Der große Einfluß der sogen. Patrone müsse ausgemerzt werden. Der Paragraph, der besage, daß die Mitglieder der Arbeitslosen-Versicherung bei dem städtischen Arbeitsnachweis in erster Linie berücksichtigt werden sollen, müsse verschwinden. Viele Arbeiter seien im Sommer nicht im Stande, die Beiträge für die Arbeitslosen-Versicherung zu entrichten, und es sei ungerecht, wenn man jene im Winter deshalb zurückstellen wolle; auch müsse die Kasse auf das ganze Jahr ausgedehnt werden usw. Für die Revisions-Commission wurden die Genossen Deinhard und Schlüter gewählt. Zum zweiten Punkt der Tagesordnung, Die Zwangs-Innungen und ihre Bedeutung für die Arbeiter, sprach Genosse Dr. Quark(Frankfurt a..). Redner wandte sich gegen das Handwerkergesetz. Das Princip der Zunftbewegung sei, den Gesellen die Möglichkeit zu erschweren, selbständig zu werden. Man wolle durch den Befähigung-Nachweis ein Monopol schaffen gegen die Concurrenz. Die Regierung wolle verhüten, daß die Social-Demokratie im Handwerk die Oberhand bekomme. Das Gesellenwesen verstoße gegen die Coalitions- freiheit der Arbeiter. Auch gegen die Innungs-Schiedsgerichte und Krankenkasse polemisirt der Redner. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kleinviehmarkt, welcher am Donnerstag den 27. d. M. abgehalten werden sollte, ist des Kaisers-Geburtstages wegen auf Freitag den 28. d. M. verlegt worden. An diesem Tage beginnt der Schweinemarkt um 8 Uhr, der Kälber- und Schafmarkt um 10 Uhr. Am Donnerstag ist der Schlachthof nur für die Fleischabfuhr bis 11 Uhr Vormittags geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf dem Güterbahnhof an St. Gereon gerieth ein Weichensteller mit einem Arm zwischen die Puffer zweier Wagen. Der Arm wurde vollständig zerquetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Mißhandlungen. In einer Wirthschaft auf dem Blaubach wurde am Sonntag-Abend ein Klempnermeister von einem Wirth, einem Zapfjungen und einer dritten Person mißhandelt und derart am Kopfe verletzt, daß der Mann im Bürger-Hospital verbunden werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bildhauer erstattete auf einem Polizei-Bureau die Anzeige, daß er in einem hiesigen Restaurant von einem unbekannten Manne mit einem scharfen Gegenstand auf den Hinterkopf geschlagen worden sei, wodurch er mehrere blutende Wunden davon getragen hatte. Der Mann wurde dem Bürger-Hospital zugefuührt, dort verbunden und dann entlassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Tagelöhner erstattete die Anzeige, daß er auf der Venloerstraße von einem andern Manne angeblich ohne Veranlassung überfallen und mit einem Riemen derart mißhandelt worden sei, daß er mehrere blutende Kopfwunden davon getragen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Mann, der in einem Goldwaarengeschäfte unter Verpoändung eines Sparkassenbuches über 1800 M. Goldsachen im Werthe von 680 M. gekauft hatte und dieselben alsbald zu versetzen suchte. Es besteht der Verdacht, daß er sich auf unrechtäßige Weise in den Besitz des Sparkassenbuches gesetzt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
