<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. In einem Hause auf dem Heumarkt entstand gestern Nachmittag ein Fußboden- und Balkenbrand, welcher von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonderzug. Anläßlich des Rosenmontages wird am 21. Februar d. J. ein Personen-Sonderzug mit 1. bis 4. Klasse von Betzdorf bis Köln befördert. Abfahrt von Betzdorf.9 Vormittags, Ankunft in Köln 11.20 Vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewerbegerichts-Wahl. In dem Saale der Restauration Abels an der Hahnenstrße fand am Sonntag-Morgen eine stark besuchte Versammlung des Arbeiter-Vereins für den westlichen Stadttheil behufs Besprechung der Gewerbegerichts-Wahl statt. Nachdem der Präses, Hr. Kaplan Dr. Sträter, den Zweck der Versammlung dargelegt, rief Hr. Strauß den Versammelten in's Gedächtnissß, in welch' gehäsiger Weise die Social-Demokraten bei der vorigen Gewerbegerichtswahl vorgegangen seien. Hr. Adams forderte die Anwesenden auf, bei der nächsten Wahl ihre Kräfte zur Verfügung zu stellen, um sicher zu sein, daß Leute in das Gewerbegericht gewählt werden, die unparteiisch ihr Urtheil sprechen. Auch Hr. Koenen forderte zur regen Bethätigung an der Wahl auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Christlicher Gewerk-Verein. Nach verschiedenen voraufgegangenen Besprechungen zwecks Gründung eines Gewerk-Vereins christlicher Maurer, Steinmetzen, Stuccaturer, Canal- und ErdArbeiter fand am Sonntag-Nachmittag im Hansasaal des Fränkischen Hofes eine zahlreich besuchte Versammlung zur endgültigen Constituirung desselben statt. Die Organisation, die nicht auf Köln und seine Vororte beschränkt sein soll, ist folgendermaßen getroffen. An den einzelnen Orten bilden sich örtliche Verwaltungsstellen, über denen ein Central-Vorstand steht. Die örtliche Verwaltung wird geführt von fünf Mitgliedern, die auf Vorschlag der örtlichen Verwaltungsstelle vom Vorstande ernannt werden. Der Geschäftskreis der örtlichen Verwaltung umfaßt: Aufnahme neuer Mitglieder, Erhebung der Verbandsbeiträge und Auszahlung der Unterstützungen. Der Verband will seine Zwecke erreichen u. a. durch Errichtung von Arbeiter-Ausschüssen, die bezüglich der Lohnfrage, der Arbeitszeit und des Arbeiterſchutzes mit den zuständigen Organen in Verbindung treten und bei etwaigen Streitigkeiten oder Arbeitseinstellungen die Vermittelung übernehmen, durch Regelung des Arbeitnachweises bzw. Pflege der Berufsstatistik, Erstattung von Gutachten und Errichtung einer Hülfskasse für alle besondern Fälle, die innerhalb des Zweckes des Verbandes liegen. Hr. Kaplan Heßdörfer(Köln-Ehrenfeld) eröffnete die Berathungen mit einer kurzen Darlegung des Zweckes der Gewerkschaft und übergab dann den Vorsitz bis zur endgültigen Vorstandswahl Hrn. Anton Frickel. Von mehrern Rednern wurde die Ansicht geäußert, es seien genug Arbeiter, die der Sache sympathisch gegenüerständen; es bedürfe nur des entschiedenen Vorgehens, wenn auch vorerst mit wenigen Mitgliedern. In die zur Einzeichnung in Umlauf gesetzte Liste zeichneten sich sämmtliche Anwesenden als Mitglieder des Verbandes ein. Ein Vorschlag aus der Versammlung, auch die Zimmerleute zum Verbande hinzuzuziehen, wurde zurückgezogen, da beabsichtigt ist, später auch für die Holzarbeiter eine ähnliche Organisation zu schaffen. Der Statuten-Entwurf wurde hierauf einer eingehenden Besprechung unterzogen und schließlich nach einigen Abänderungen angenommen. Es wurde ein Actions-Comite gewählt, welches die zunächst erforderlichen Arbeiten übernehmen soll; dasselbe setzt sich zusammen aus je zwei Mitgliedern der in Betracht kommenden Orte. Wo schon eine Organisation besteht, ist selbstverständlich der Obmann derselben Mitglied des Comite's. Einstimmig nahm die Versammlung den Antrag an, den in Ehrenfeld erscheinenden Christlichen Arbeiterfreund zum Verbands-Organ zu erklären. Mit einem Hoch auf das Gedeihen der ersten christlichen Gewerkschaft in Köln wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
