<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352813</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maria-Hilf. Die Mitglieder des seraphischen Liebeswerkes und die Förderer und Gönner von Maria-Hilf hatten sich am Sonntag-Nachmittag äußerst zahlreich in dem großen Saale des Neubaues von Maria-Hilf an der Rolandstraße zur Haupt-Versammlung eingefunden, nachdem vorher in der Kapelle des alten kleinen Klötterchens an der Elsaßstraße eine Andacht mit Predigt gehalten worden war. Der Leiter des schönen Werkes, Hr. Kaplan Haas von St. Severin, hieß die Theilnehmer herzlich willkommen und wies mit lebhafter Genugthuung darauf hin, daß der Verein dies Mal im eigenen Heim tagen könne. Als im Jahre 1894 zum ersten Male der Gedanke der Errichtung eines eigenen Hauses für Maria-Hilf laut geworden sei, habe man nicht voraussehen können, daß schon 1895 das Grundstück an der Rolandstraße angekauft und 1896 der Grundstein zu dem heute in äußerer Vollendung da stehenden Bau gelegt werden konnte. Sodann erstattete der Redner zunächst Bericht über die Thätigkeit des seraphischen Liebeswerkes. Die Kasse desselben schloß im Vorjahre mit einem Bestande von 1000 M. ab, welche von der Central- stelle in Koblenz auf Vorschlag des Hrn. Kaplan Haas diesem für Maria-Hilf übewiesen wurden. Die Einnahmen für 189 beliefen sich auf 4388., gegen 4529 M. im Vorjahre. Ausgegeben wurden Betrieb des alten Hauses 1738., für das neue Haus -####" insgesammt 4006 M. Wenn man die kleinen Beträge in Betracht zieht, welche hier zusammengetragen sind, so ist das Ergebnißß gewiß sehr anerkennenswerth. Noch weit erfreulicher aber ist der Rechnungsabschlußß von Maria-Hilf. Nach der Aufstellung der Oberin gingen bei dieser 2436 M. ein, das seraphische Liebeswerk brachte . ein und beim Vorsitzenden gingen 28,939 M. ein, darunter  Bei. g von 10,000 M. Die Einnahmen betrugen demnach 35,261., gegen etwa 26,000 M. im Vorjahre. Die Ausgaben für den Haushalt von Maria-Hilf, welcher 30 Personen, darunter 21 Hauskinder, umfaßt(außeadem werden noch täglich 90--100 arme Kinder unentgeltlich gespeist), erforderten 4097., wozu allerdings noch manchfache Liebesgaben an Brod, Fleisch, Gemüse, Kohlen und Colonialwaaren seitens vieler Freunde der Anstalt kamen. Zum Baufonds konnten 31,092 M. überschrieben werden. All' den Wohlthätern sprach der Redner den herzlichsten Dank aus und verband damit die dringende Bitte, insbesondere auch an die Förderer des seraphischen Liebeswerkes, auch fernerhin mit demselben Eifer für die edele Sache des Maria-Hilf-Klötterchens zu wirken. Das Grundstück an der Rolandstraße mit dem Neubau erforderten einen Kostenaufwand von 430,000., wovon 250,000 M. gedeckt sind. Für die innere Ausstattung, die an 20,000 M. erfordere, sei aber noch kein rother Heller vorhanden, und doch warten etwa noch 50 arme Kinder mit Sehnsucht auf die Aufnahme in das neue Heim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Ein hiesiger Agent machte dieser Tage durch einen Revolver-Schuß seinem Leben ein Ende. Wie sich herausstellte, hat er bedeutende Wechselnälschungen begangen, durch die hiesige Versicherungs-Firmen und-Agenten schwer in Mitleidenschaft gezogen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weihnachts-Verkehr. Aus Anlaß des Weihnachts- und Neujahrs-Festes werden in der Zeit vom 23. bis einschliefßlich 27 Dec. d.. und am 3. Jan. u. J. Sonder-Schnell- und Personen-Züge vor und nach den in der Regel am stärksten benutzten Zügen gefahren Das Nähere ist aus den auf den betheiligten Stationen ausgehängten Fahrtlänen zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dichter Never lag von Samstag bis gestern Abend auf dem Rheine und brachte die Schifffahrt zum Stillstand. Dabei geht der Wasserstand anhaltend stark zurück. Gestern Vormittag 11 Uhr zeigte der hiesige Pegel.68 Meter, Abends 6 Uhr 2,62 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Gewerbe-Verein hielt Sonntag-Mittag eine Versammlung av zur Besprechung der Errichtung einer Handwerkerkammer. Der Vorsitzende, Hr. Berghausen, hieß die allerdings wenig zahlreich Erschienenen herzlich willkommen, besonders auch Hru Regierungsrath Dr. Diederichs. Zur Einleitung der nothwendigen Schritte behufs Einführung der Handwerkerkammern sei, so meinte Hr. Berghausen, in erster Linie der Gewerbe-Verein berufen. Hr. Regierungsrath Dr. Diederichs erblickte in dem schwachen Besuch der Versammlung einen Beweis, daß die Handwerker noch nicht das volle Verständnissß für die wichtige Bedeutung des neuen Handwerkergeſetzes besäßen. Hr. Haussen(Mannheim) referirte alsdann über die Hauptbestimmungen des Gesetzes und verbreitete sich besonders über die Aufgaben, Rechte und Pflichten der facultativen und obligatorischen Innungen. Der Redner warf sodann die Frage auf: Wie stellen sich die Gewerbe-Vereine zu dem Gesetz, und welche Schritte sind thun? Die Schaffung von Organen, welche die Wünsche des Gewerbestandes den Behörden vortragen könnten, sei eine sehr zu begrüßende Errungenschaft. Die Handwerkerkammer, in steter Verbindung mit dem Gewerbe-Verein, werde dem Gewerbe zum Segen gereichen. Aufgabe der Handwerkerkammer müsse sein, durch Vorträge aufklaärend zu wirken, Hebung des Personal-Credits herbeizufuühren; die Beleihung von Musständen sei ernstlich anzustreben, Ausstellungen seien zu veranstalten und den gewerblichen Auswüchsen entgegenzutreten. Mannheim habe mit der Bildung von Fachgenossenschaften, Meister-Vereinigungen genannt, als Unterorgane des Gewerbe-Vereins gute Erfahrungen gemacht. Auch mit den bestehenden Innungen seien gute Beziehungen unterhalten worden. Er sehe auch keinen Grund für ein gespanntes Verhältnissß zwischen den verschiedenen Gruppen des gewerblichen Lebens, das doch nur schädlich für das Ganze wirken könne. Der Redner wies wiederholt darauf hin, daß das Gesetz nur demjenigen Handwerker das Wahlrecht zur Kammer zugesteht, der irgend einer gewerblichen Organisation angehört, doch alle Handwerker ohne Ausnahme müssen zu den Kosten beitragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jundt&amp; Ziegele, Strassburgneudorf, bestes und anerkannt vorzüglichstes Fabrikat, empfiehlt für Oel-, Aquarell-, Porzellan-, Tempera- 2c. Malerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerderath(Kr. Erkelenz), 17.Dec.97. Dem Echo der Gegenwart berichtet man: Gestern konnten wir hier ein seltenes Naturereignißß beobachten. Es war gegen 7 Uhr 35 Minuten, als von Süden nach Norden ein starkes Brausen und Heulen über unsern Ort dahinging. Es rührte her von einem gewaltigen Meteorstein, der in der Nähe von Eckartshof niedergefallen ist. Sein Gewicht wird auf fünftausend Pfund geschätzt. Einem Fuhrmanne mit Pferd und Wagen ging der Stein gerade über den Kopf weg so daß die Pferde scheuten. Auch in Kleingladbach wurde das Ereignißß wahrgenommen. In beiden Ortschaften liefen die Leute vor die Thüre, in der Meinung, es sei ein Erdbeben eingetreten.[Das Meteor ist in verschiedenen Gegenden Rheinlands und Westfalens beobachtet worden. Die Flugrichtung ging von Osten nach Westen. Ein Leser der Krefelder Zeitung schreibt über seine Beobachtungen: Der vordere Theil des Meteors, der dick und abgerundet aussah, war weißglühend, der hintere Theil lief spitz zu und erschien dunkelroth, am Ende rothe Funken absondernd. Das Ganze machte den Eindruck eines mit mechanischer Kraft getriebenen Gegenstandes und hatte Aehnlichkeit mit einer bunten Rakete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mißbrauchte Wohlthätigkeit. Bei einem hiesigen Vereinewelcher wohlthätige Zwecke verfolgt, lief dieser Tage ein Brief ein wonach in einer kinderreichen Familie die bitterste Noth herrsche. Ein Vertrauensmann des Vereins zog Erkundigungen ein und fand die Armuth der Familie durch die Aussagen der Nachbarn bestätigt. Wie groß war aber das Erstaunen der Wohlthäter, als sie beim Besuche der armen Familie sahen, daß man flott den Namenstag Adelheid feierte. Ein Faß Bier stand auf dem Tische und ein Kistchen Cigarren und eine Schüssel mit Schinken- und Käse-Brödchen daneben. Eine Ziehharmonika machte die Musik, und Männlein und Weiblein sangen fröhlich das Lied: O du schöne Adelheid. Es ist gewiß zu billigen, wenn der Arme sich an seinem Namenstage eine Freude macht; aber inmitten der"bittersten Noth", zu deren Linderung man fremde Hülfe in Anspruch nimmt, sollte man doch solche Festtage auf eine spätere bessere Zeit verlegen. Unter diesen Umständen war es auch sehr natürlich, daß die Vertrauensleute des betreffenden Vereins die Unterstützung als überfluüssig und ihre Aufgabe als erledigt betrachteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Sonntag auf Montag entstand in einem Hause an der Alten Mauer am Bach ein Fußboden- und Balken-Brand. Gestern Mittag geriethen in einem Hause auf dem Hohenstaufen-Ring Chemikalien in Brand. Beide Brände wurden von der Feuerwehr schnell gelöscht. Gestern Mittag wurde die Wehr außeadem nach Obenmarspforten gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Mädchen von 25 Jahren ausgenommen, welches in einem Hause auf dem Perlengraben eine Treppe heruntergefallen war und sehr erhebliche innere Verletzungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Heumarkt fiel in einem Neubau einem Arbeiter ein schwerer Stein auf einen Arm, wodurch derselbe erheblich gequetscht wurde. Man brachte den Verletzten in das Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dort fand auch ein Kind Aufnahme, welches überfahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 100. Herbst. Dramolet in 1 Act von Walter Schmidt-Häßler. Abu Seid. Lustspiel in 1 Act von Oscar Blumenthal. Militairfromm. Genrebild in 1 Aufzug von G. v. Moser und T. v. Trotha. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mittwoch, 22. Dec.: Aufgeh. Ab. 13. Letztes Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Hans Sachs: Kammeränger Karl Mayer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Strafkammer. Mit Frau, Sohn und den Familien zweier Freunde hatte der Ziegeleibesitzer Joseph Hillebrandt aus Kölnlindenthal am 11. Juni in zwei Wagen eine Spazierfahrt nach Eichendorf gemacht. Auf dem Rückwege hielt die Gesellschaft zu GroßKönigsdorf Abends gegen 11 Uhr vor einer Wirthschaft. Der von dem Ziegeleibesitzer geführte Einsänner war bereits wieder abgefahren, als der zu Frechen stationirte Gendarm August Westrich den Pferden des von dem jungen Friedrich Hillebrandt geführten Zweispänners in die Zügel griff und die Weiterfahrt untersagte. Der Beamte forderte im Namen des Gesetzes mehrere Königsdorfer auf, die Pferde festzuhalten; die jungen Thiere, gerade im Fortfahren begriffen, bäumten sich, setzten zurück, und nun eilten aus dem Wirthshause Leute herbei, die auf den jungen Hillebrandt losschlugen und ihn vom Wagen reißen wollten. Dieser schlug seinerseits auf die Pferde und die Leute ein, man entriß ihm aber die Peitsche und mißhandelte ihn damit. Der Vater Hillebrandt war unterdessen zurückgekommen, bat den Gendarmen, er möge den Wagen fahren lassen und nannte nach seiner Angabe seinen Namen. Er wurde aber von dem Gendarmen unter die Volksmenge gestoßen, und nun von mehrern Personen ganz barbarisch mißhandelt. Die Frau eines städtischen Beamten, die an der Fahrt theilgenommen, erhielt von dem Gendarmen einen Stoß vor die Brust, so daß nach drei Wochen noch schwarze und blaue Spuren davon sichtbar gewesen sein sollen. Ein weiterer Theilnehmer an dieser Vergnügungsfahrt wurde von dem Gendarmen mit dem vorgehaltenen Revolver bedroht. Die Schwester dieses Herrn regte sich über den Vorfall so auf, daß sie noch heute nervenleidend ist. Die Kinder dieses Herrn verloren, nach seiner Angabe, das Bewußsein. Dem alten Herrn H. kamen bei dem Vorfall 500 M. in Papier abhanden. Der Tagelöhner Adam Welter und der Eisenbahn-Controleärter Friedr. Welter, beide aus Großkönigsdorf, hatten sich wegen gemeinschaftlich verübter Mißhandlung des Ziegeleibesitzer zu verantworten, und zwar sollte ersterer mit einem Stock, letzterer mit einem ungeöffneten Taschenmesser geschlagen haben. Auch der Ziegeleibesitzer war wegen Mißhandlung unter Anklage gestellt worden, weil er den Tagelöhner Adam Welter mit einem Stock über den Kopf geschlagen haben sollte. Dem Friedrich Welter wurde ferner die Mißhandlung des jungen H. zur Last gelegt und dieser wiederum der Mißhandlung des genannten Welter und der Beleidigung des Gendarmen Westrich beschuldigt. Das Urtheil lautete auf Freisprechung des ältern H. Der jüngere H. erhielt eine Strafe von 5 M. wegen Beleidigung, die beiden Welter eine solche von je 30 M. In der Begründung führte der Vorsitzende u. a. aus: Der Vorfall ist durch das nicht gerechtfertigte Auftreten des Gendarmen hervorgerufen worden. Die andern Personen wurden erst durch ihn hereingezogen. Er mochte berechtigt sein, anzunehmen, daß er durch die Pferde angefahren werden könnte, aber es war durchaus nicht gerechtfertigt, so vorzugehen. Sein Auftreten hat durchaus nicht die Billigung des Gerichtes gefunden. Die beiden Welter sind von dem Gendarmen zur Hülfeleistung aufgefordert worden; darin hat das Gericht für sie mildernde Umstände gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Sonntag-Abend auf dem großen Gürzenich-Saale sein übliches Weihnachts-Concert, das 43. seit Bestehen des Vereins, zum Besten armer Kinder aus hiesigen Volksschulen. Daß der Verein bei der Bürgerschaft mit dieser Veranstaltung stets besondern Anklang findet, zeigte der außserordentlich zahlreiche Besuch. Das Programm war ein eben so gewähltes wie umfangreiches, und nahm dessen Abwickelung 3 1/2 Stunden in Anspruch. Trotzdem folgten die Zuhörer den einzelnen Darbietungen bis zum Schlusse mit größter Aufmerksamkeit, und über die Leistungen des Vereins hörte man nur eine Stimme des Lobes. Zur Einleitung brachte die verstärkte Capelle des 16. Regiments unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Hrn. Been die Ouverture Friedensfeier von Reinecke in schwungvoller Weise zur Ausführung. Dann folgte der Verein, welcher nach unserer Schätzung mindestens 130 Sänger zählte, mit zwei Chören ernstern Charakters: Rosenzeit von Debois und Lieb' und stirb' von Bauer, welche in ihrer glatten Ton gebung und Aussprache den lebhaften Beifall verdienten, den das Publicum spendete. Hierauf führte sich Frl. Anna Westhoven, eine stimmlich sehr gut veranlagte Schülerin der Gesanglehrerin Frau Grevenberg, mit dem Vortrag einer schwierigen, aber auch sehr dankbaren Arie aus der Oper Der Zweikampf von Herold sehr vortheilhaft ein. Die begleitende Violinstimme spielte Hr. Müller in exactesten Weise. Als zweite Violistin erschien Frl. Margarethe Flügge, die kleine Harfen-Künstlerin, welche mit einem Concertsück für Harfe, das den sonderbaren Titel Wolken und Sonnenschein trägt, die dankbare Zuhöverschaft erfreute und sich auch rasch zu einer Zugabe verstand. Das Spiel der jungen Dame ist, seitdem wir sie zuletzt gehört, noch voller und technisch feiner geworden. Aller guten Dinge sind drei, und so betrat nunmehr der dritte Sollst des Abends, Hr. Baum aus Gerresheim, das Podium. Mit dem warm empfundenen Vortrag der Arie Es ist genug, aus Elias von Mendelssohn, errang der Sänger einen vollen Erfolg. Der Liederkranz hatte sich als letzte Nummer des ersten Theiles den Preischor Super flumina Babylons gewählt, welchen Altmeister Hiller für den vor 25 Jahren in Verviers stattgehabten internationalen Gesangwettstreit componirt hatte. Der Liederkranz erwarb sich damals unter seinem heutigen Dirigenten, Herrn Concertmeister Lorscheid, mit diesem Chore den zweiten Ehrenpreis. Das schwierige Werk, welches mit Rücksicht auf den Wettbewerb, wie es für die in Belgien üblichen Gesangwettstreite vorgeschrieben zu sein scheint, an die menschliche Stimme die denkbar weitesten Ansprüche in Bezug auf Rhythmus und Modulation stellt, nahm über eine Viertelstunde die vollste Aufmerksamkeit der Sängerschaar und nicht minder der Zuhörer in Anspruch. Wie es bei der peinlichen Vorbereitung nicht anders zu erwarten war, ging auch dies Mal der Verein aus dieser Kraftprobe siegreich hervor und Meister Hiller würde ebenso, wie vor 17 oder 18 Jahren, wo er einer Aufführung seines Werkes beiwohnte, den Verein beglückt haben. Im zweiten Theile sang der Verein drei Chöre: Die Lotosblume von Schumann, Hüte dich(mit Bariton-Solo), von Tausche dem Verein gewidmet, und All' meine Herzgedanken von Rhein, deren Ausführung in jeder Beziehung als musternültig bezeichnet werden darf. Auf stürömisches Verlangen gab der Verein Die drei Röselein zu. Es folgten dann Herr Baum mit vier Lieder-Vorträgen, in denen sein herrlicher Bariton so recht zur Geltung kam, und Frl. Westhoven mit drei Liedern, die sämmtlich reichen Beifall fanden. Den Schluß des Concertes bildete die erstmalige Aufführung eines neuen Chorwerken: Deutscher Heerbann(für Soli, Chor und Orchester) von Fel. v. Woarsch, einen geborenen Schlesier, der zur Zeit als Componist in Altona lebt und durch mehrere Opern und andere Chorwerk einen geachteten Namen in der Musikwelt sich erworben hat. Die Aufführung des farbenreichen Werkes, in welchem Hr. Rechtsanwalt Züdorf(Tenor) und Hr. Baum(Bariton) die Solis sangen, erzielte unter der schneidigen Leitung des Hrn. Lorscheid große Wirkung. So darf der Liederkranz auch auf dieses Concert mit höchster Befriedigung zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Katholischer Arbeiter-Verein Köln-Nord. Durch die mißlichen räumlichen Verhältnisse des Vereins-Locales war der Verein genöthigt, sein dieseähriges Weihnachtsfest schon am vorigen Sonntag abzuhalten, da ein entsprechend großer Saal für die folgenden Feiertage nicht mehr zu haben war. Der große Saal des Fränkischen Hofes und die Galerieen waren bis zum letzten Platze gefüllt. Es kann mit Genugthuung festgestellt werden, daß auch die sonntäglichen Vereins-Versammlungen besonders in der letzten Zeit sich eines sehr starken Besuches zu erfreuen hatten, der sich noch bedeutend steigern würde, wenn ein in jeder Hinsicht entsprechendes VersammlungsLocal dem Verein zur Verfügung stände. Das Weihnachtsfest wurde eingeleitet durch den geschmackvollen Vortrag eines Marsches für Clavier durch Hrn. Musiklehrer Horn mit Violin-Begleitung. Dann sang der neu geründete Gesangchor des Vereins zwei prächtige Chöre, die von fleißiger Uebung zeugten. Hr. Präses Krebsbach begrüßte die Festtheilnehmer in herzlichen Worten und sprach den Wunsch aus, die Mitglieder nebst ihren Angehörigen möchten sich in gleich großer Anzahl am nächsten Sonntag an dem gemeinschaftlichen Empfang der h. Communion in St. Ursula und an der Nachmittagsdanksagungs-Andacht betheiligen, zu welcher der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz sein Erscheinen in ziemlich sichere Aussicht gestellt habe. Hr. Pfarrer Tils richtete herzliche Worte an die anwesenden Mütter. Er versprach zugleich, am Sonntag-Abend nebst Hrn. Kaplan Drobe der Festversammlung im Vereinslocal beiwohnen zu wollen. Der eigentliche Festredner, Hr. Kaplan Jansen von St. Johannbaptist, verbreitete sich eingehend über die Frage: Was hat das Weihnachtsfest bzw. das Christenthum dem Arbeiter gebracht? Die Festtheilnehmer statteten dem Redner für seine schönen Worte durch lebhaften Beifall ihren Dank ab. Mitglieder der Marianischen Congregation für Kaufmanns-Lehrlinge hatten in bereitwilligster Weise die Aufführung einer einactige Posse und eines kleinen Weihnachtsspiele übernommen und führten ihre Aufgabe in vortrefflicher Weise aus. Auch der Gesangchor sang noch zwei weitere Lieder und mußte sogar noch eine Zugabe machen. Das gemeinschaftlich gesungene Bundeslied und namentlich das von den vielen anwesenden Kindern gesungene Weihnachtslied Stille Nacht, heilige Nacht machte einen erhebenden Eindruck. Zum Schlusse folgte die Verloosung einer großen Auzahl(etwa 300) nützlicher und schöner Gegenstände, die manchmal zu Ausbruüchen größter Heiterkeit Anlaß gab schwadorf hat wechsel mit k. Geldstrafe rübt, daß er einem Strick k. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
