<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352853</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panopticum an der Hohestrße wurde gestern Abend aus Anlaß des Kaisertages eine neue Illusion zum ersten Male vorgefuührt. Dieselbe erinnert den Beschauer an die Kriegszeit 1870/71 und versetzt uns in eine enge Gebirgsschlucht, wo umherliegende Waffen und Kleidungsstuücke den heftigen Kampf mit den französischen Frischälern andeuten. Im Vordergrunde liegt, das Haupt auf ein Feisstück gebettet, der todte Krieger. Der Tag geht zur Neige, blutroth senkt sich die Sonne am Horizont und wirft ihre letzten Strahlen wie ein Sterbelicht in die Schlucht, wo der Tod reiche Ernte gehalten. Da erscheint auf der Wahlstatt ein Engel und schmückt das bleiche Haupt des Kriegers, der für König und Vaterland sein Leben gelassen mit der Lorbeerkrone. Das Bild ist von vorzüglicher Wirkung und fand bei den zahlreichen Besuchern des Panopticum allgemeine Anerkennung. Am Sonntag soll der Besuch des Panopticum allen Mitgliedern der hiesigen Krieger-Vereine gegen ermäßgtes Eintrittsgeld zugänglich sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Ein an der Alteburgerstraße wohnender Tagelöhner hat sich vorgestern Nachmittag durch einen Revolverschuß getödtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zugverspätungen. Der Nord-Expreßßzug Berlin-Ostende traf gestern mit mehr als einer Stunde Versätung in Köln ein. Der Londoner Anschlugß über Ostende, der um.51 Vm. in Köln fällig ist, kam wegen Nebels auf dem Canal mittels Sonderzuge um .30 Vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe an. Beide Züge haben den Anschlugß an den Schnellzug.10 Vm. nach Südeutschland nicht erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 135. Der Burggraf. Historisches Schauspiel in 5 Aufzügen von Joseph Lauff. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag, 30. Jan.: Ab.-Ist. 136. Waldmeister. Operette in 3 Acten von Johann Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 28.Jan.98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M..10.30 das Kil. Eier M. 2,00-.75 das Viertel. Hasen.50. Hinkel 3,00.40, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Truthahn 6 00-8,00 das Stück. Kaninchen 1,00-1,20, Hühner.80-2,20, Enten 3,00-.50, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,40-1,52, vom Bauch 1,10-.23, Kalbfleisch .42-1,57, Hammelfleisch.08-1,48, Speck, geräuchert.55-.65, gesalzen .55-1,65, Schmalz 1,52-1,58, Nierenfett 0,74-.88, Zwiebel 0,12-0,16 das Kil. Ess-Aepfel M. 30 00-36.00, Koch- 28.00-30.00 die 100 Kil. Weisskohl 15,00 18,00 die 100 Stück. Kartoffeln, weisse 4,60-5,40, rothe 4,80 bis.80, Nieren 8,00-.80 die 100 Kil. Hecht 1,80-2,00, Aal.00-3,20, Karpfen 1,80-2,00, Salm 4,00-7,00, Schleien 1,80, Schellfisch 0,50-0,80. Kabliau.50-1,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
