<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rosenmontagszug. Bezüglich des Weges, den der dieseährige Rosenmontagszug nehmen soll, herrschte in den letzten Tagen eine gewisse Unsicherheit. Neuerdings war das Gerücht verbreitet, das Programm sei abermals dahin abgeändert, daß der Zug nicht den Straßentzug Gereonstrße-Sachsenhausen, sondern die Mohrenstrße, Zeughaus- und Komödienstmaße passiren werde. Diese Abänderung war allerdings geplant mit Rücksicht auf den Gesundheitszustand Sr. Emi nen des Hrn. Cardinal-Erzbischofs. Letzterer hal indeß auf eine dahinzielende Anfrage in zuvorkommender Weise erklärt, daß er keine Einwendungen gegen die vorgesehene Zuordnung erhebe. Daraufhin hat das Fest-Comite im Einverstaändnissß mit dem Polizei Präsidenten endgültig angeordnet, daß der Rosenmontagszug seinen Weg durch Gereonstrße, Sachsenhausen, Dominicaner, Marzellenstrße nehmen wird!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach der Salzgasse gerufen, wo in einem Hause Fett in Brand gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft veranstaltet heute Nachmittag 5 Uhr im groden Gürzenich-Saale ihre letzte dieseährige Sitzung, die, nach den getroffenen Vorbereitungen zu schließen, überreiche Unterhaltung bieten wird. Der Reinertrag ist für das Wöchnerinnen-Asyl und die Blinden-Wirkstätte bestimmt, um so mehr also ein recht zahlreicher Besuch zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, Flur 6 Nr. 633 326, Martinstrße 1, a. Wohnhaus mit Anbau, Hofraum, b. Fabrik- und c. Stallaebäude, groß 6 Ar 21 Quadratmeter, mit 6000 M. Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Kaufmann Wilhelm Graff zu Kölnnippes, am 4. März 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 855, Justizgesäude, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter beziehungsweise Grundbuchartikel-- etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind im Bezirk des Oberlandesgerichts-Bezirks Köln ernannt worden die Referendare Dr. Astor, Dr. Schellmann, Arenz und Heiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein steigt andauernd stark. Vorgestern Abend stand der hiesige Pegel auf 3,25 Meter, gestern Abend auf 3,78 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Mülheimerstraße hängte sich vorgestern Nacht eine Dienstmagd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachmittags 3 1/2 Uhr: Zeh Mädchen und kein Mann. Komische Operette in einem Act von Franz v. Suppe. Die Puppenfee. Ballet-Divertissement. Musik von Jos. Bayer. Ende 5 1/2 Uhr. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 154. Waldmeister. Operette in 3 Acten von Joh. Strauß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag, 21. Febr.: Aufgeh. Ab. 19. Oberon. Romantische Oper in 3 Acten von K. M. v. Weber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Kyritz-Pyritz. Mittwoch: College Crampton. Donnerstag: Der Wilischütz. Freitag: Faust und Margarethe. Samstag: Unbestimmt. Sonntag: Alessandro Stradella. Zehn Mädchen und kein Mann. Montag: Macbeth. Dinstag: Die versunkene Glocke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
