<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B. bei Münster nicht selbständig berechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Eine auswärtige Botenfrau lieferte in einem Hause am Neumarkt Butter und Eier au und stellte ihren übrigen Vorrath in einem Körbchen verpackt im Hausflur hinter die Thüre. Als sie später das Haus wieder verlassen wollte, war das Körbchen verschwunden. Dasselbe enthielt drei Laib Butter ä zwei Pfund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Agrippastraße wurde ein zwei Meter langer, an beiden Seiten roth gestreifter Flurläufer gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einer auswärts wohnenden Dienstmagd wurde in der Ludwigstrße ein Packet, enthaltend neue Servietten im Werthe von 60., von ihrem Milchwagen entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebe erbrachen in einem Hause am Hohenstaufen-Ring den Keller und entwendeten 20 Flaschen Weißwein, 40 Flaschen Trester, 20 Flaschen Süßwein und 10 Flaschen Cognac</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem am Perlengraben wohnenden Schuhmacher wurden während seiner Abwesenheit aus seinem auf der vierten Etage gelegenen verschlossenen Zimmer 55 M. und etwa 80 Cigarren entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Als gestern Vormittag die Schiffbarücke ausgefahren wurde, versuchte ein etwa sechszehnähriges Mädchen von einem der ausfahrenden auf ein stehenbleibenden Joch zu springen, und stürzte bei diesem Wagnißß in den Rhein. Mehrere Brückenknechte, welche in einen Nachen sprangen und dem gegen die Brücke treibenden Mädchen nachfuhren, gelang es, dasselbe zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 126. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Freitag, 21. Jan.: Ab.-Ist. 127. Vorletztes Gastspiel von Felix Schweighofer. Das grobe Hemd. Volkstück in 4 Acten von C. Karlweis. Schöllhofer: Felix Schweighofer als Gast 5 Allgemeine Arbeits-Nachweis-Anstalt. In der letzten Verbands Versammlung der Allgemeinen Arbeits-Nachweis-Anstalt be richtete der Vorsitzende Herr V. C. Haweränder über die Thätigkeit der Anstalt. Danach wurden im Jahre 1897 in der männlichen Abtheilung 9393 offene Stellen gemeldet(gegen 7623 im Jahre 1896 und 686 im Jahre 1895); 11.874 männliche Personen meldeten sich als Arbeitsuchende(gegen 10.666 bzw. 9957), besetzt wurden durch die männliche Abtheilung 8867 Stellen(gegen 7378 bzw. 6612), sie befriedigte damit 94.4 pCt. der Arbeitgeber und 74,7 pCt. der Arbeitsuchenden. Der weiblichen Abtheilung wurden im vorigen Jahre 8307 offene Stellen gemeldet(gegen Guſs im Jahre 1896 und 3929 im Jahre 1895), 4773 weibliche Personen meldeten sich als Stellesuchende(gegen 4516 bzw. 3194), besetzt wurden durch die weibliche Abtheilung 45 2 Stellen meistens Dienstädchen--, sie befriedigte damit 54.7 pCt. der Arbeit geber und 95.2 pCt. der Arbeitnehmer. Die Gesammtzahl der Besetzungen im vorigen Jahre beläuft sich auf 13,409(1890: 11.405, 1895: 8869), seit dem Bestehen der Anstalt(17. December 1894) wurden 33.752 Stellen durch die Anstalt besetzt und damit 67.504 Gesuche von Arbeitgebern und Arbeitnehmern befriedigt. Bekanntlich ist die Ver mittelung der Anstalt für beide Theile gänzlich kostenfrei. Vorstehende Zahlen sprechen deutlich für die segensreiche Wirksamkeit der Anstalt, und sollten die Arbeitgeber, besonders bei Bedarf an männlichen Arbeitskraäften, sich immer noch mehr derselben bedienen. Die Anstalt ist nach Möglichkeit bemüht, den an sie gestellten Anforderungen gerecht zu werden, eine schematische Behandlung ist vollständig ausgeschlossen. Nach handwerksmaäßig ausgebildeten Arbeitern war im vergangenen Jahre eine äußerst rege Nachfrage, zeitweilig übestieg dieselbe sogar das Angebot. Dagegen war die Nachfrage nach ungelernten Arbeitern Tagelöhnern, Fabrikarbeitern, Hausknechten u. dgl.-- weit geringer als das Angebot. Die Eltern, Vormünder. Lehrer usw. sollten bei der bevorstehenden Schüler-Entlassung hieraus eine Lehre ziehen und nach Möglichkeit mit dahin wirten, daß das Heer der ungelernten Arbeiter nicht noch mehr vergrößert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>meisten Lehrherren zahlen heute dem Lehrling einen kleinen Lohn, der mit den Lehrjahren steigt. Der Unterschied des Verdienstes bei einem Handwerkslehrling und einem jugendlichen Fabrikarbeiter ist somit ganz unwesentlich, wenn überhaupt vorhanden. Die Anstalt ist gern bereit, den Eltern bei der Berufswahl ihrer Kinder behülflich zu sein; überhaupt sollten sich die Eltern mehr als bisher mit der Anstalt benehmen, da es nicht räthlich ist, jugendlichen Arbeitern das Arbeitſuchen allein zu überlassen. Handwerksmeister, die zu Ostern Lehrlinge suchen, wollen dieses jetzt schon der Anstalt mittheilen. Die Allgemeine ArbeitsNachweis-Anstalt hat eine neue Einrichtung getroffen, die darin besteht, daß sie sich von Arbeitsuchenden, die im Besitz guter und jähriger Zeugnisse sind, Abschriften geben läßt, diese nach Berufsarten sondert und aufbewahrt. Diese Zeuginß-Abschriften können von den Arbeitgebern in den Geschäftsstunden Werktags von 10--1 und--8 Uhr, Sonn und Feiertags von 11--12 Uhr eingesehen werden. Diese Einrichtung dürfte von Arbeitgebern, weil einfach und wenig zeitraubend, ziemlich viel benutzt werden. Stellesuchende, die im Besitz guter und jähriger Zeugnisse sind, wollen also nicht verfehlen, Abschriften davon bei der Anstalt niederzulegen. Einheitliche Formulare hierzu werden auf Verlangen am Schalter unentgeltlich verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Quadrat-Meter, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3300 Mark jährlicher Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Kaufmann Franz Hamacher zu Köln, im Grundbuch von Köln, Band 136 Ballt 545.; Köln-Deutz, Ka#astraße 3, Flur 115 Nr. 2181/291, Wohnhaus mit Hofraum, 1 Ar 18 Quadrat-Meter groß, 1200 Mark jährlicher Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümerin: Gertrud geb. Weißenkels, verehelichte Nicolaus Niederöser, Wittwe erster Ehe von Hermann Forder und zweiter Ehe von Jacob Reinold zu Wiesbaden im Grundbuch von Köln-Deutz, Band 19 Blatt 729 am 11. März 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b im Justizgesäude, 1. Stock, westlicher Flügel, Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter bezw. Grundbuchartikel, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
