<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352864</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falscher Collecteur. Mittels einer gesälschten Liste wurden in den letzten Tagen von einem jungen Meuschen für das Asyl verwahrloster Knaben Jahresbeiträge erhoben. Die wirkliche Liste wird in Form eines Buches, in welchem der Text des ersten Blattes mir der Unterschrift des sel. Pfarrers Schumacher und dem Stempel der Kirche St. Gereon versehen ist, den Spendern der milden Gaben vorgezeigt 5 Selbstmordversuch. Ein Schutzmann fand in der Nacht von Samstag auf Sonntag an der Griechenpforte einen anscheinend betrunkenen Mann, welcher aus einer Wunde an der linken Schläfe stark blutete. Der Mann wurde zunächst im Hospital verbunden und dann zu seiner angeblichen Wohnung geführt. Da man ihn hier aber nicht aufnehmen wollte, führte man den Mann zum Polizeigefaäogniß. Bei der hier vorgenommenen körperlichen Visitation fand sich bei ihm ein Revolver mit einer abgeschossenen und noch fünf scharfen Patronen, worauf der Mann erklärte, daß er sich einen Schuß beigebracht habe. In Folge dessen führte man den Verletzten nochmals dem Bürgerhospital zu, woselbst er nunmehr ausgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Ein Fuhrmann, welchem am Venloerthor von seinem eigenen Fuhrwerk die große Zehe des rechten Fußes abgequetscht worden ist, wurde durch einen Schutzmann dem Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde: am 26. v. M. auf dem Bahnhofs-Vorplatz ein Portemonnaie mit etwa 20 M. Inhalt; am 28. v. M. am Königsplatz eine Uhr mit Kapsel und Kette; am 31. v. M. in der Tempelstrße zu Deutz ein weicher Filzhut; am 1. d. M. auf dem Appellhofplatz ein Spazierstock aus Eichenholz; am 31. v. M. auf der Decksteinerstraße ein goldener Ohrring; am 28. v. M. auf dem Hofe eines Hauses am Frankenplatz ein schwarzer und ein grauer Damenmantel; vor einiger Zeit in einer Droschke ein Spazierstock; am 2. d. M. in einer Hausthüre an der Baumstrße ein Herrnregenschirm; am 3. d. M. auf dem Steinweg ein Ring mit vier Schlüsseln; am 3. d. M. auf dem Waidmarkt ein goldener Ohrring; am 4. d. M. in der Beethovenstraße eine Lorgnette mit Kettchen; am 15. December in dem Kellerfenster eines Hauses an der Wehrgasse ein dunkelblauer Ueberzieher; am 2. d. am Hauptbahnhofe ein goldener Daumenring mit einer Inschrift; am 23. v. M. in der Gr. Brinkgasse ein Trauring für Damen. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der vorerwaähnten Fundgegenstände können sich im Bureau des kgl. Polizeiräsidiums(Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11) melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Bürgergesellschaft seine zweite General-Versammlung ab, die von 254 Mitgliedern besucht war. Nach herzlicher Begrüßung derselben durch den Vorsitzenden Hru. Jos. Ziegler erstatteten die Rechnungsrüfer den Bericht über den Kassenbefund, worauf dem Schatzmeister Hrn. Kalender unter Ausdruck lebhaften Dankes Entlastung ertheilt wurde. Die Vorstandsämter sind in derselben Weise wie im vergangenen Jahre vertheilt worden. An die General-Versammlung schloß sich die übliche Monats-Versammlung an. Eingangs derselben gedachte der Vorsitzende des kürzlich verstorbenen Ehrenmitgliedes der Gesellschaft, Hrn. Oekonomierath Walther Herstatt, dessen Andenken die Versammlung durch Erheben von den Sitzen ehrte. Hr. Weiland verbreitete sich in längerm interessanten Vortrag über mehrere Pflanzensorten der Alpen, namentlich über Helleborus niger, deren Pflege und Behandlung er eingehend darlegte. Diese Pflanze wurde schon in den fünftiger Jahren hierselbst cultivirt. Die vorgelegten Pflanzen waren dem Vortragenden von Freundeshand unter dem Schnee gesucht und direct üversandt worden. Im Zimmer gezogen, blüht sie schon im November und den ganzen Winter hindurch. Die Pflanze kann auch bei Hrn. Kunst- und Handels-Gärtner Jos. Voß, Kahlenhausen, besichtigt werden. Mehrere Mitglieder, die sich durch Anwerben einer größern Anzahl neuer Mitglieder besonderes Verdienst erworben hatten, wurden durch Pflanzenprämiesen ausgezeichnet. Zum Schlusse fand die übliche Freiverloosung von schönen Zimmerpflanzen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
