<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Viehmarkt, welcher am Donnerstag den 6. Januar 1898 abgehalten werden sollte, ist des Feiertages(Drei-Königen) wegen auf Freitag den 7. Januar verlegt. Der Markt beginnt an diesem Tage Vormittags um 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Adreßbuch ist pünktlich wie immer noch vor Jahresschlußß erschienen. Es repräsentirt sich, dem unauchörlichen Anwachsen unserer Stadt entsprechend, wieder umfangreicher, indem die Zahl seiner Textseiten nun auf 1343 angekommen ist, d. h. um etwa 90 Seiten größer geworden ist, als im vorigen Jahrgange. Trotzdem dies ständige Anschwellen nicht zu seinen Vorzügen gehört, kann doch aus dem reichen Inhalte nichts entbehrt werden, und auch einige Zugaben, um die das neue Buch gegenüber dem alten bereichert worden ist, werden mit Befriedigung ausgenommen werden. Zu diesen gehört ein in drei Buchseiten zerlegter Stadtplan im Maßstab von:12,000, Köln-Süd, Köln-Mitte und Köln-Nord einzeln darstellend. Für das Straßengewirre im westlichen mittlern Stadttheile ist noch eine besondere Karte in doppeltem Maßstabe in der Größe einer Buchseite beigegeben. Außeadem ist der große Placatplan, der auch die Vororte umfaßt und ebenfalls im Maßstabe von :12,000 ausgeführt ist, zeitgemäß ergänzt worden. Der Stand der Bevölkerung betrug am 1. November d. J. 338,654, von welchen 160,796 auf die Altstadt, 65,544 auf die Neustadt, 22,886 auf Deutz, die übrigen auf die andern eingemeindeten Vororte entfallen. Der letztgenannte Stadttheil ist von Nippes(mit 30,719 Einwohnern) und Ehrenfeld(36,500) längst überholt worden. Der Confession nach gehören 80,8 Procent der Bevölkerung der katholischen Religion an, 16,5 der evangelischen und 2,5 der israelitischen. Von der gewaltigen Arbeit, welche in einem Adreßbuche einer großen Stadt steckt, kann man sich einen Begriff machen, wenn man erfährt, daß innerhalb des Jahres 1896 in Köln mehr als 220,000 Einwohner die Wohnung gewechselt haben! Das Buch bringt vor dem Titel dies Mal eine Ansicht des preisgekrönten Entwurfes zu dem Heinzelännchenbrunnen, die allerdings nicht besonders schön ausgefallen ist. Als Neuerung bringt der vorliegende 44. Jahrgang ferner die Bezeichnung der Hauseigenthuümer, die bisher nur im Straßen-Verzeichnißß angegeben waren, anch in dem alphabetischen Einwohner- und Firmenverzeichniß, sowie kurze geschichtliche Mittheilungen über die Bedeutung und den Ursprung vieler Straßen-Benennungen. Der Herausgeber, Anton Karl Greven, nimmt Ergänzungen hierzu von Freunden der vatersädtischen Geschichte gern entgegen, so daß das Buch, wie bisher, von Jahr zu Jahr in vollkommenerer Gestalt seinen vielen Freunden sich darbieten kann." 0 Der Rhein ist auch gestern hier eisfrei geblieben. Der Wasserstand ist nur noch langsam zurückgegangen. Der Pegel zeigte Vormittags 11 Uhr 1,32 Meter, Abends 1,29 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der vorvergangenen Nacht fiel an der Platenstraße in Ehrenfeld ein 48 Jahre alter Tagelöhner aus einem Fenster der zweiten Etage auf den Hof hinab und erlitt innere Verletzungen Ein hinzugerufener Arzt ordnete die Ueberſührung des Mannes in das Hospital an. Der Verletzte soll betrunken gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>SS Weihnachtsvescheerungen. Im Knabenaſyl am Klapperhof vereinigten sich am Montag-Abend die Wohlthäter und Freunde des Hauses mit den frohen Kleinen zu einer hübschen Weihnachtsfeier. Die muntern Knaben priesen in Gedichtchen und Liedern das Christkind und brachten dann mit der der Kölner Jugend eigenen Freimüthigkeit und Gewandtheit das Molitor'sche Weihnachtsspiel Das h. Haus zu Nazareth ganz flott zur Aufführung. Hr. Kaplan Wiertz von St. Gereon gedachte in warmen Worten des leider erkrankten Vaters der Anstalt, des Hrn. Pfarrers Schumacher, und dankte im Namen desselben den Gönnern des Hauses für das stete Wohlwollen. daran die Bitte knüpfend, auch fernerhin dem Hrn. Pfarrer die großen Sorgen für das Asyl erleichtern zu helfen. Die Bescheerung machte den Kindern und allen, die zu derselben beigetragen, große Freude</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammelverein wird heute Abend 61 Uhr im Fränkischen Hofe 120 arme Kinder aus hiesigen Volksschulen bescheeren. Die Damen des Deutzer Kirchenchore und geschätzte Solisten haben ihre freundliche Mitwirkung zugesagt. Auch gelangt auf allseitiges Verlangen das Weihnachtsfestspiel Engelausflüge von Kath. Rosbach nochmals zur Aufführung. An die Bescheerung schließt Brahms, denen sie zu Beginn der folgenden Abtheilung noch drei weitere Lieder: Aennchen im Garten von Gust. Höezel, Mei' Bua hat a Liede von C. Bohm, und Die Trepp' hinunter geschwungen vou C. Löwe, hinaufügte. Die Damen Bea von Dessauer(Sopran), Else Schauff Alt), sowie die HH. A. Kirch(Tenor) und Chr. Jansen(Baß) hatten sich unter Leitung des letztgenannten Vereinsmitglieder zu einem Solo-Quartett vereinigt und erfreuten die Zuhörer mit dem vorzüglich einstudirten Vortrage zweier Weihnachtslieder aus den gesammelten altdeutschen Volksliedern, von Fr. Wüllner, und Der Greis von J. Haydn, der sich durch eine wohlausgesprochene Klangwirkung auszeichnete und eine künstlerisch beachtenswerthe Leistung darstellte. Später trug das Quartett aus der Wüllner'schen Sammlung noch einen Neujahrswunsch nach und fügte eine dreitheilige Tragödie von H. Heine, componirt von F. Mendelssohn, hinzu. Die tüchtige Harfen-Künstlerin Frl. Clara Staufer erntete mit einer virtuos gespielten Phantasie Der Herbst, von J. Thomas, reichen Beifall, und den Schluß der Solovorträge machte in beiden Abtheilungen das Vereinsmitglied Hr. Willy Metzmacher, der mit seiner bekannten prächtigen Baritonstimme Valentin's Gebet aus Faust, von Gounod, sowie später die Lieder Angedenken von Joseph Gareis, Mainacht von Brahms, und Spielmannslied von H. Hofmann sang. Unter dem letztern erzielte namentlich die Composition des Vereinsmitglieder Gareis einen schönen Erfolg. Der humoristische Theil des Festabends wurde durch die Aufführung des einactige Schwankes Et verhexte Zimmer von Fritz Hönig ausgefüllt. Zeinnachts-Bescheerung. Der Allgemeine Droschkenkutsch Weihnachts-Bescheerung. Der Allgemeine Droschkenkutscher- Verein hierselbst hielt am Montag-Abend im Saale der Lenz-Erholung an der Sandbahn zum ersten Mal eine Weihnachts-Bescheerung für die Kinder seiner Mitglieder ab. Ein großer, prächtig gezierter Weihnachtsbaum, umgeben von vielen Spielsachen, Schul- und Bilderbüchern u. dergl. schmückte den Vorstandstisch und etwa hundert Kinder umstanden mit freudigen Gesichtern den Chrinbaum. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Droschkenkutscher Peetig, eine dem Feste entsprechende Ansprache gehalten und mehrere Kinder das Weihnachtslied: Heiligste Nacht gesungen, hielt der Vice-Präsident des Vereins, Hr. Droschkenkutscher Blum, eine sinnige Ansprache an die Kleinen, sie ermahnend, steis Vater und Mutter zu ehren und fleißig den Lehrern und Lehrerinnen zu folgen. Als darauf die Weihnachts-Bescheerung der Kinder stattgefunden, nahm die gemüthliche Sitzung ihren Anfang, deren humoristischer Theil die Carnevals-Gesellschaft Kaffeeöttchen übernommen hatte. Dieselbe entledigte sich die er Aufgabe auf eine solch' gelungene Weise, daß die Zuhörer nicht aus dem Lachen kamen. Die Sopran-Soli wurden von Frau Joseph Koch mit schöner wohlklingender Stimme vorgetragen, während der Gesang Verein Gemüthliches Quartett die Anwesenden mit gut gesungenen Chorliedern erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachm. 3 1/2 Uhr: Sneewittchen und die Zwerge. Eine Komödie mit Musik für Kinder in 5 Bildern von C. A. Görner. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 105. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelheid Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 30. Tec.: Ab.-Ist. l0c. Die goldene Eva. Lustspiel in 3 Acten von Fr. v. Schöthan und Fr. v. Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 28.Dec.97. Die bereits im neunten Jahrgang stehende Wochenschrift Christlicher Arbeiterfreund(Verlag von Peter Brandts in Köln-Ehrenfeld) erscheint nunmehr in neuem, handlichem Format unter Redaction des Hrn. Kaplan Heßdörfer in Ehrenfeld und unter Mitwirkung der Präsides der Kölner katholischen Arbeiter-Vereine. Die Aufgabe des Blattes besteht darin, die Interessen der christlichen Arbeiterschaft zu vertreten. Das Blatt ist Verbands-Organ der katholischen Arbeiter-Vereine der Erdiölese Köln und der Diölese Trieb und hat gute Aussichten, ein Central-Organ der christlichen Arbeiter-Vereinigungen Westdeutschlands zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 28.Dec.97. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00 .40 das Kil. Eier-.50 uas Viertel. Masen 3 40. Schnepfen 4. Hinkel .60-.50, Tauben-.20 uas Paar. Truthahn-10 das Stück. Kaninchen .20-1,50, Hühner.60-.20 Enten.50 4, Gänse-7 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,37-.50, vom Bauch.08-1,28, Kalbfleisch.35.50, Hammelfleisch 1,03-.43, Speck, geräuchert.60.75, gesalzen.521,63, Schmalz 1,48-.58, Nierenfett.77-.90, Zwiebel.10*0,12 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
