<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Etat der Hafen-Verwaltung nimmt naturgemaäß mit der fortschreitenden Inanspruchnahme der neuen Hasen- und Werftauf Anlagen bzw. Einrichtungen einen stetig wachsenden Umfang an. Gemäß dem in der nächsten Stadtverordneten Sitzung zur Berathung stehenden Etat pro 1898/99 steigen die Ausgaben gegen das laufende Jahr von 180,000 M. auf 1,563,143., die Einnahmen von 247,700 M. auf.692,500., so daß nach dem Voranschlage der Ueberschußß dieses Etatstitel von 67,700 auf 129.357 M. sich erhöhen würde. In dieser Rechnung ist natürlich eine Verzinsung und Amortisation der neuen Anlagen nicht enthalten, vielmehr beziehen sich die verrechneten Ausgaven nur auf die laufenden Betriebskosten. In dem Verwaltungsund Betriebs-Personal ist eine ansehnliche Vermehrung vorgesehen: ein Hafen-Inspector, ein Assistent, ein Bahnhofs-Inspector, ein Stationsgehülfe, ein Assistent erster Klasse, zwei weitere Hafenächter, ein Ingenieur für Krahnen und Waage, ferner ein Lademeister, ein Rangirmeister, je drei Locomotiveührer, Heizer und Stellwerkssteller, neun Rangiren bzw. Weichensteller sowie zwei Weichenreiniger für die neue Hafenbahn werden neu angestellt, wozu noch die Besoldung des nichtangestellten Personals für Bedienung der Drehbarücke und der Kraftſtation kommt. Im einzelnen erhöhen sich die Ausgaben für das Verwaltungspersonal von 39,787 auf 55,824., für das Krahnen- und Waage Personal von 84,085 auf 126,725.; für den Betrieb der Hafenbahn ist ganz neu eingesetzt ein Posten von 53,150., der Kraftſtation, Reparatur-Wirkstätte und hydraulischen Krahnen ein solcher von 24,000.; die Betriebskosten der andern Lagernäuser erhöhen sich gegenüber den alten von 17,612 auf 40,600., und die Ausgabe für die elektrische Lichtanlage steigt von 1400 auf 9000 M. Dieser Steigerung der Ausgaben steht indeß, wie schon erwähnt, ein noch stärkeres Anwachsen der Einnahmen gegenüber, woran natürlich die Hafenbahn und der neu eingeführte Gebührentarif den größten Antheil haben. So sind die Einnahmen aus Werftgebühren auf 150,000 M. (gegen 102,000 M. im laufenden Etatsjahre), rahnengebühren auf 110.000 M.(70,000.), Waggegebühren auf 20.000 M.(12,000.), Verladungsgebühren auf 10.000 M.(1700.), Werftlagergebühren auf 6000 M.(3000.), Eisenbahngesühren auf 45,000 M.(8000.), icherheitsheitshafengebühren auf 3000 M.(wie bisher), Lagergebühren i 35,000 M.(20,000.), Declarationsgebühren auf 250 M.(wie bisher), Gebühren für Hülfeleistung bei der steueramtlichem Abfertigung der Güter auf 2000 M.(neu) angesetzt, so daß der Ertrag der verschiedenen Gefälle insgesammt von 219,950 M. auf 381,250 M. sich erhöht. Hierzu kommt noch eine Steigerung der Schuppen-, Platz- und Wohnungs-Miethen von 22,422 M. auf 80,626., und neu eingestellt sind die Miethen für Einzelnäume in den Lagernäusern mit 25,000 M. sowie die Einnahmen aus den Frachtgelder der Eisenbahn mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für größere Straßerarbeiten in der Altstadt sollen im nächsten Etat 110,000 M. eingesetzt werden, und zwar sollen Kleine Sandkaul(östlicher und nördlicher Zweig), Dreiönigenstraße(von der Eiche bis Nnostraße), Rothgerberbach(zwischen Poststrße und Perlengraben), Severinstrße(zwischen Perlengraben und St. Magdalenen) sowie Marzellenstrße(von der Hausgrenze 74/76 bis Ursulastrße) neues Steinpflaster erhalten, ferner das Asphaltpflaſter auf der Hohestrße zwischen Sternengasse und Brückenstraße theilweise erneuert werden und die folgenden Straßen: Unter Fettenhennen, Gertrudenstraße, Severinstrße(vor dem Hospital), Marzellenstrße(zwischen Bahnhofsstraße und Posttunnel), Cäcilienstraße(westlich vom Holzpflaster bis Neumarkt), Schwertnergasse, Obenmarspforten(von Hohestrße bis zur Hausgrenze 24/26), Wolltüche(von Hosengasse bis Cäcilienstraße) sowie Marzellenstrße(von Posttunnel bis Hausgrenze 74/76 neues Asphaltpflaſter erhalten. Außeadem werden 70,000 M. für neue Bürgersteige zur Verfügung gestellt, wobei in erster Linie die zur Neupflasterung vorgesehenen Straßen berücksichtigt werden. Ferner soll ein aus den Vorjahren restirender Betrag für Regulirung öffentlicher Plätze von 18,000 M. auf 28,000 M. erhöht werden, und zwar ist bekanntlich zunächst die Regulirung der Platzanlage Am Hof in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An außergeröhnlichen Wege-Arbeiten in den Vororten sind für das Jahr 1898 in Aussicht genommen: Neupflasterung der Merheimerstraße in Nippes(zwischen Sechszig und Crefelderthor); Ausbau und Pflasterung des Hönningerweges in Bayenthal vom Kreuzungspunkte des Weyerstraßerwegen ab, wofür als erste Rate 30.000 M. angesetzt sind unter der Voraussetzung, daß vorher mit den Anliegern ein Straßeinbau-Vertrag abgeschlossen wird. Diese beiden Posten mit zusammen 37,500 M. sollen aus den ortsstatutarischen Beiträgen gedeckt werden. Der etatsäßige Credit von 72,000 M. für Wege-Verbesserungen in den Vororten ist durch Ueberweisung von 50,000 M. aus den Stadtkassen-Ueberſchüssen auf 122,000 M. erhöht worden. Hieraus sollen bestritten werden: in Nippes die Neueindeckung, Umpflasterung der Rinnen und Regulirung der Bürgersteige in der Knechtstederstraße von Sechszig- bis Hartwichstraße, desgleichen der Zonserstraße von Sechszig- bis Hartwichstraße, Regulirung und Befestigung der Scheibenstraße; in Ehrenfeld die Neupflasterung der Subbelratherstraße von der Senefelder- bis zur verlängerten Leyendeckerstraße, Ausbau der Vogelsangerstraße in zehn Meter Breite von Leyendeckerstraße bis Haarweg mit alten Steinen, Eindeckung der Grevenbroicherstraße in Bockletünd mit Basalt; in Lindenthal Pflasterung eines Theiles des Neuenöseeweges mit alten Steinen in sechs Meter Breite; in Bayenthal Neupflasterung der Bonnerstraße bis zur Cäsastraße, Pflasterung und Hebung der Flößertraße, Pflasterung und Regulirung des Gotteswege, Neupflasterung der Alteburgerstraße von Tacitusstraße bis Nr. 268; in Deutz Neupflasterung der Düppelstraße von Alsen- bis Siegesstraße, desgl. der Kalkerstraße von Gießenerstraße bis zur Gießener Bahn, des Bremberger Weges von der Grenze der Gemeinde Vingst bis zur Roisdorfer Bahnlinie, der Vingsterstraße von Rolshoferstraße bis zur Gießener Bahn, neue Kiesdecke auf dem Poller Kirchweg vom Fort bis zur Müllergasse, Ausbau des Dixbergs in Poll, Pflasterung der Wattstraße. Aus dem Credit für Durchührung des Bebauungsplanes bleiben 90,000 M. zur Verfügung. Hieraus sollen bestimmt werden: 30,000 M. als vierte Rate für den Grunderwerb und Ausbau der Crefelderthorstraße in Nippes, 38,500 M. als zweite Rate für Ausbau des nordwestlichen Straßenzweiges der Luxemburgerstraße in Lindenthal innerhalb des ersten und zweiten Rayons, 20,000 M. als zweite Rate für Erbreiterung der Alteburgerstraße im ersten Rayon und Offenlegung der Schönhauserstraße in Bayenthal. Ferner wird der Posten von 40,000 M. in Abtheilung IV. für Neupflasterung verschiedener Straßen in den Vororten als dritte Rate für die Neupflasterung der Venloerstraße in Ehrenfeld reservirt. Für die Neuanlage von Bürgersteigen stehen aus den verschiedenen Titeln insgesammt 44,000 M. zur Verfügung. Endlich soll der übliche Credit von 50,000 M. für Erbreiterung und Ausbau der Thorstraßen wie folgt verwendet werden: für Grunderwerb zwecks Erbreiterung des Weyerstraßerwegen und des Hönningerweges im ersten Rayon 15,000 ., für Grunderwerb und Ausbau der Aachenerstraße im Rayon als erste Rate 35,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in einem Hause auf dem Gereonswall ein Brand, welcher von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Restaurant an der Friedrich-Wilhelmstrße wurde ein kaffeebrauner wolliger Winter-Ueberzieher mit schwarzem Sammetkragen und schwarz- und blaucarrirten Futter entwendet. In den Taschen desselben befanden sich ein Paar Glacehandschuhe und ein Paar gelbe Tuchhandschuhe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem hier zugereisten Friseur wurde Nachts in einer Logirwirthschaft auf dem Rothenberg ein dunkelgrauer Ueberzieher mit schwarzem Futter entwendet. In den Taschen befanden sich verschiedene Papiere, auf den Namen Johann Faß lautend. Der Bestohlene schlief mit noch vier andern Personen auf einem Zimmer, von denen einer am folgenden Morgen in aller Frühe verschwunden war.-- Einem in demselben Zimmer schlafenden Handlungsgehülfen wurde ebenfalls der Ueberzieher, braun mit braunem Sammetkragen und mit schwarz- und weißcarrirten Futter, entwendet. Letzterer fand seinen Ueberzieher am andern Tage bei einem hiesigen Althändler wieder, woselbst er versetzt worden war.-- Einer in hiesiger Stadt wohnenden Wittwe kam eine goldene Brosche-- goldene Stange in je einem Brillanten endigend, mit einem Sapphir in der Mitte-- im Werth von 600 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1. Band: Der Seilspenner. En kunz Verzälache us löstige Ziege. Unse Student. Et Eng vum Leed. 212 S. 16deg. In</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>II. Band: Achzehnhundertsibbenzig. Et Kreegsjohr Kinderauge. 168 S. In 1 Leinwand gebunden N..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
