<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zugverspätungen. In Folge starken Nebels in Paris und der Umgegend, sowie auf dem Canal trafen gestern die um.51 Vormittags fälligen Anschlaüsse von Paris und London über Ostende ern gegen.30 Vorm. mittels Sonderzuge auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und erreichten die Anschlaüsse an die Schnellüge um. nach Südeutschland und.35 sowie.9 nach Berlin nicht mehr. Aus gleichem Grunde blieben auch die Anschlaüsse von London über Hoek van Holland und Vlissingen, die um 12.4 bezw. 12,8 Mittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe fällig waren, aus und trafen erst * Lona Harrison sollte am Montag-Abend im Scala-Theater  auftreten, indeß erlitten die zahlreich erschienenen Zuschauer eine Ent täuschung, weil laut Köln. Ztg. das Auftreten der Lona von der Polizei-Behörde wegen Gefährdung der öffentlichen Sittlichkeit untersagt worden war. Trotz dieses"Verbots" wurde für gestern Abend ihr erstes Debut zu Pferde angefündigt.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Den Cyklus Savoyen und eine Besteigung des Montblanc, welcher vor etwa zehn Jahren schon ein Mal ausgestellt war, sieht man nach so langer Zeit sich gern wieder ein Mal an. Besonders interessant ist die Besteigung des Montblanc. Auf gefahrvollen Wegen sieht man die Reisenden, die Führer voran, die Gletscher hinaufklimmen. Nebenbei lernt man die Hotels und bescheidenen Raschäuser kennen, die an dem Berge liegen. Aber man wandert nicht immer in Schnee und Eis, und passirt nicht stets Schluchten, sondern besieht sich auch in den langgestreckten Thälern die schmucken Dörfer mit ihren Kirchlein, und auf den Anhöhen feste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gehalts-Erhöhungen. Den Rectoren und sonstigen Lehrperſonen an den höhern und gehobenen städtischen Lehr anstalten mit Ausnahme der wissenschaftlichen Lehrer, welche letztere bereits eine Erhöhung ihres Einkommens erfahren haben, soll nun auch eine Gehalts-Erhöhung zu Theil werden. Der finanzielle Effect beläuft sich gegenüber dem laufenden Etat auf eine Mehrausgabe von rund 30,000., wobei allerdings das am 1. April d. J. ohnehin fällige letzte Drittel der bereits früher bewilligten Gehalts-Erhöhung einbegriffen ist. Die vereinigten Commissionen sind, wie wir erfahren, bezüglich der in Rede stehenden Kategorie von Lehrperſonen noch ganz erheblich über den ursprünglichen Vorschlag der städtischen Verwaltung hinausgegangen, indem nach letzterm die Mehrausgabe nur rund 18,000 M. betragen haben würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Ausbruches der Maul- und Klauen-Seuche unter dem Rindvieh über die Ortschaft Rheincassel bei Worringen verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 125. Othello. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 20. Jan.: Ab.-Ist. 126. Zar und Zimmermann. Romantische Oper in 3 Acten von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nives, 18.Jan.98. Zur Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens ihres Geschäftes gab die Firma Rollmann und Mayer (Schuhfabrik) ihren Angestellten und Arbeitern ein Fest, welches am Samstag-Abend hier in der Restauration Tivoli annähernd 400 Personen vereinigte. In Reden und Liedern wurden die Geschäfts-Inhaber gefeiert. Das Personal wie auch die Arbeiter spendeten künstlerisch hergestellte Gedenkblätter. Ein Redner hob das schöne Einvernehmen, welches zwischen den Arbeitern und der Principaliät herrschte, hervor; Specialität Südeine; Griechische Weine, Kleinasiatische Weine, Tokayer, Muscat, Malaga, Sherry, Madeira, Portwein, Marsala, Wermut; Cognac in nur feineren französischen Marken; in 20 Sorten der best renommirten Häuser: Burgeff&amp; Co., Deinhard&amp; Co., Kupferberg&amp; Co., Math. Müller, I. Oppmann, Söhnlein&amp; Co., Hisinger&amp; Co., Vir-Bar. G. Goblet&amp; Co., Moet&amp; Chanson, Vive. Clicqnot, Heidsieck&amp; Co., Pommery&amp; Greno, in ganzen und halben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preisliste zu Diensten. Telephon Nr. 325.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
