<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352862</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Notaren Dr. Clemens in Goch, Krings in Lechenich und Weisweiler in Wassenberg in der Wohnsitz in Köln angewiesen worden, dem Notar Schippers Köln-Ehrenfeld der Wohnsitz in Köln-Altstadt, mit der Verpflichtung, innerhalb der neuen Stadtumwallung zu wohnen und seine Geschäfteräume zu halten, und dem Notar Brementhal in Lennep der Wohnsitz in Köln-Ehrenfeld, mit der Verpflichtung angewiesen worden, in dem Vororte Ehrenfeld zu wohnen und seine Geschäfteräume zu halten. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare Dr. Lekebusch, Dr. Feist, Dünwald. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Beschaffung weiterer Räume für die zweite mittlere Mädchenschule. Niederlegung des Bischofsgartengassen-Tyres und der Kehlmauer, sowie Festsetzung der Fluchtlinien für das Frankenwerft nebst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Freisprechung des Schutzmanns Kieser ruft in der Bürgerschaft begreifliche Erregung hervor, aber es ware doch verkehrt, dieselbe gegen die Gerichts-Behörde zu richten. Wir haben unserseits kaum ein anderes Urtheil erwartet; höchstens konnte fraglich erscheinen, ob eine Verurtheilung wegen fahreäsiger Körperverletzung erfolgen würde, was aber auch nebensächlich gewesen ware. Eine Verurtheilung wegen des Haupt-Delictes war indeß erschwert durch die Fassung und Auslegung dess 341 des St.-.-., wonach nur derjenige Beamte bestraft werden kann, welcher vorsätzlich, ohne hierzu berechtigt zu sein, eine Verhaftung vornimmt; eine Verurtheilung wegen Fahreässigkeit kann auf Grund dieses Paragraphen gemäß Entscheidung des Reichsgerichts nicht eintreten, vielmehr muß das Bewußsein der Rechtswidrigkeit nachgewiesen werden. Der Schutzmann Kiefer hat aber offenbar bei der Festnahme des Fräulein Faßbinder im Irrthum gehandelt, nicht im Bewußsein der Rechtswidrigkeit. Ob er im weitern Verlaufe der Abführung der Tame zum Bewußsein der Rechtswidrigkeit gelangen mußte, ist nach der Feststellung des Gerichtshofes nicht hinreichend aufgeklaärt und eine 1.-2 amal bastraster, Sagesometr um mmen meer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
