<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352851</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstand. Beim Eintritt in die Arbeiteräume der Weberei der Köluischen Baumwollspinnerei am Bayen fanden gestern Morgen die Weberinnen Placate mit der Ankündigung vor, daß in Zukunft die Arbeitspreise herabgesetzt würden, und zwar um 10--15 Pfg. pro Stück. Die Weberinnen erklärten sofort, daß sie für solche Preise nicht arbeiten könnten, worauf ihnen der Bescheid wurde: wer für den Preis nicht arbeiten wolle, könne gehen. Hierauf legten alle Weberinnen-- es sind deren einige Hundert-- die Arbeit nieder und verließen die Geschäfteräume. Mehrere Schutzleute postirten sich in der Nähe des Fabrik-Einganges. Die Arbeiterinnen verhielten sich indeß ruhig. Die Spinnerei ist in vollem Betriebe, während die Weberei gänzlich still liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Einem an der Kleinen Sandkaul wohnenden Kellnerlehrling wurde während seiner Abwesenheit aus einer verschlossenen Commoden-Schublade in seinem Zimmer ein altes bräunliches Klappportemonnaie mit 31 M. Inhalt entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebe hoben Nachts an einem Neubau Ecke Mozart- und Engelbertstraße eine Rollladen in die Höhe, schlugen eine Fensterscheibe ein, stiegen dann in das Haus ein und schnitten für 68 M. Bleiröhren der Wasserleitung ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem unbewohnten Hause an der Werderstrße wurden Nachts ebenfalls für etwa 150 M. Bleirohre, Messingsähne und sonstige Zuberötheile der Wasserleitung abgeschnitten und gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>en Kellner- erschlossenen ches Klappen Nachts Rollladen in das Haus ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In lachts ebene Zuberörein Mann ergangenen en Einbruch trage von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feier des Mal: Der seph Lauff. -Ist. 134. fzügen von Loyal-Anzeiger Nr. 26 4 Donnerstag, 27. Januar 1893.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>soreiven... uc gutes Verständnissß der Dichtungen, geblasen empfahlen bch gtgohenter"er Zwischen diesen mit Beisaz bilbeten Sprechen und gebogenen vov. Liuniächst eiue neuewittungselsbe caumngstign: Die rothe Rose des Gesanglehrer der Ausmalt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>eielisce, iaesehlsche lied in Sansiche 93 schwaches Steigen des Waters gemeldet. Feuilleton des Kölner Local-Anzeiger. 27. Jan. 1898.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>dieses entsetzliche Geld, mir schaudert davor!" sagte die Präsidentin und fuhr zusammen."Kurt, ich fordere dein Ehrenw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
