<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A. Plasma, Buch- u. Steindruckerei, 9 Kirchliches. Gestern Morgen celebrirte der hochw. Hr. Weihbischof  Fischer in der hohen Domkirche ein feierliches Seelenamt für den am 13. December 1895 verstorbenen Erzbischof Cardinal Paulus Melchers. Das gesammte Dom-Capitel sowie die Alumnen des Priester-Seminars wohnten demselben bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International(früher Kreuzgasse 15, gegenüber dem Real-Gymnasium, jetzt An St. Agatha 38). Nächst den Alpen sind es wohl die oberitalienischen Seen, welche auf die Touristen der alten und neuen Welt die größte Anziehungskraft ausüben. Es würde auch schwer sein, etwas landschaftlich Schöneres und Lieblicheres zu finden. Einer der reizvollsten ist der Comersee mit seinen villenreichen Ufern, mit seiner bezaubernden Vegetation, wie sie uns z. B. in der Villa Carlotta sowie in den Gärten des unvergleichlichen Bellaggio entgegentritt. Wir glauben Märchen zu träumen, wenn wir an seinen Gestaden lustwandeln, oder der Dampfer uns über die blauen Fluthen trägt, wo Villa an Villa, malerisch oder seltsam, an dem entzuückten Auge vorüberzieht. Schließlich landen wir in Como, wo der herrliche Dom mit seinen weiten, edel geschückten Hallen uns aufnimmt. Wer all die Herrlichkeiten schauen will, der versäume, trotz der vielen Arbeiten vor dem nahen Weihnachtsfeste, den Besuch des Panorama's nicht. Der Cyclus enthält auch Ansichten von Mailand, unter denen namentlich diejenigen des Domes interessiren, dieses großartigen, bekanntlich ganz aus weißem Marmor erbauten Meisterwerkes der Renaissance.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Castan's Panopticum. Die Direction theilt uns mit, daß, vielfachen Wünschen entsprechend, die für Mittwoch angefertigte effectvolle Weihnachtsdecoration bis Weihnachten bestehen bleibt. Die elektrische Beleuchtung des ganzen Arrangements findet vor jeder Vorstellung der neuen Illusion"Mutterlos am Weihnachtsabend" statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handwerkskammern. Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend ladet auf morgen(Sonntag) Vormittag zu einer Besprechung der Frage betr. Errichtung einer Handwerkskammer ein und erläßt aus demselben Anlaß an alle Handwerker und Gewerbetreibenden in Köln und Umgegend, welche einer Innung nicht angehören und ihr beizutreten nicht die Absicht haben, einen Aufruf, dem Gewerbe-Verein sich anzuschließen. Einleitend wird daran erinnert, daß nachts 103a des neuen Handwerker-Gesetzes vom 26. Juli 1897 die Mitglieder der Handwerkskammer gewählt werden: 1. von den Handwerker-Jnnungen, welche im Bezirk der Handwerkskammer ihren Sitz haben; 2. von denjenigen Gewerbe-Vereinen und sonstigen Vereinigungen im Bezirk der Kammer, welche die Förderung der gewerblichen Interessen des Handwerks verfolgen und mindestens zur Hälfte ihrer Mitglieder aus Handwerkern bestehen. Die letztere Voraussetzung trifft, so heißt es in dem Aufruf weiter, für den Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend zu. Ihm wird das Wahlrecht ebenso wie den Innungen zuerkannt werden, und er wird geeignete Männer in die Kammer zu entsenden haben. Auch wird er nicht unterlassen, seiner Ansicht Ausdruck zu verleihen, wenn erwogen wird, welche Ausdehnung die uns interessirende Kammer haben soll. Insbesondere will er betonen, daß Köln der Sitz einer Kammer werden muß."Nicht gegen die Innungen ist dieser unser Aufruf gerichtet; zählt doch unser Verein manchen Innungsmann zu seinen Mitgliedern, auch zu seinen Vorstandsmitgliedern, und hoffen wir, recht viele weitere zu gewinnen, da die Zeit des Kampfes über die Frage, wie dem Handwerk zu helfen sein könnte, vorüber ist. Aber nicht nur an die Handwerker und Gewerbetreibenden richten wir die Aufforderung zum Eintritt in den Gewerbe-Verein, nein, an alle Freunde des Handwerks, die an keiner andern Stelle ihr Interesse für die Förderung des Handwerks besser bekunden können, richten wir die Bitte, sich uns anzuschließen. Nach langen, von den betheiligten Kreisen vielfach heftig geführten Kämpfen ist das neue Gesetz auf dem Wege des Compromisses zu Stande gekommen. Keinen wird es voll und ganz befriedigen, weder die Innungen, welche die allgemeine Einführung des Innungszwanges und des Befähigungsnachweises und anderes zu vermissen haben, noch die Gewerbe-Vereine, welche in einer freiern Entwickelung und Bethätigung der Kräfte des Einzelnen wie der Genossenschaften, sowie in einer bessern Regelung des Lehrlingswesens die unsern Zeit- und wirthschaftlichen Verhältnissen entsprechenden Mittel zur Förderung des Handwerks erblicken. Allein das Gesetz ist da, und alle, die es angeht, haben sich mit demselben abzufinden. Es kann nun keinem Zweifel unterliegen, daß durch das Gesetz, so wie es ist, insbesondere durch die in demselben vorgesehenen Handwerkskammern, sowie durch die Bestimmungen über das Lehrlingswesen außserordentlich viel Gutes wird geschaffen werden können, wenn die Parteien das Kriegsbeil begraben, wenn die zur Wahl für die Handwerkskammer berufenen Factoren, die Gewerbe-Vereine und die Innungen, nicht weiter erwägen, was sie trennt, sondern mit vereinten Kräften durch ihre berufenen Vertreter die gemeinsamen, durch das Gesetz umgrenzten Ziele verfolgen. So unzweifelhaft es also ist, daß nach Ausscheiden der Forderungen nach allgemeinem Innungszwang und Befähigungsnachweis für Gewerbe-Vereine und Innungen ein gemeinsamer Boden segensreichen Wirkens gefunden werden rann, ebenso unzweifelhaft ist es aber auch, daß eine Wiederaufnahme dieser Forderungen und die Benutzung der zu schaffenden Organisationen zur Geltendmachung derselben dieses Wirken nutzlos beeintraächtigen und die gute Absicht des Gesetzgebers vereiteln würde. Wir gehen gewiß nicht fehl in der Annahme, daß derartige Bestrebungen zur Zeit wohl vollständig aussichtslos sind, da sich in einer ganzen Reihe von Jahren wohl kaum ein Reichstag finden wird, der das nach so langen Kämpfen nun eudlich beschlossene Gesetz in wesentlichen Punkten abzuändern bereit wäre. Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend ist gewillt, an die neuen ihm gestellten Aufgaben mit ganzer Kraft heranzutreten. Er ist gewillt, die Stelle in der Organisation einzunehmen, zu welcher er nicht nur nach dem Gesetze berechtigt, sondern durch seine in fast 70 Jahren bethätigte Füsorge für das Handwerk und Gewerbe in hervorragendem Maße berufen ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurden am Donnerstag-Abend einige Dirnen, die in der Umgebung des Domes Spaziertänge machten. Eine derselben versuchte auszureißen, wurde aber von einem Criminal-Schutzmann wieder festgenommen. Im Uebrigen muß anerkannt werden, daß das Dirnen-Unwesen in der Nähe des Tomes und des Hauptbahrhofes in letzter Zeit ganz bedeutend nachgelassen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Arbeiter aufgenommen, welcher in einer Fabrik mit einem Arme in eine Maschine gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadt-Theater. Morgen(Sonntag) wird im Stadt-Theater eine Matinee stattfinden, deren Ertrag die Direction der beklagenswerthen Künstlerin Frau Caroline Lanius, welche bekanntlich einem schweren Siechthum verfallen ist, gewidmet hat. Zu diesem Wohlthätigkeitszweck werden zwei beliebte Stücke: Pension Schöller und Kurzärker und Picarde zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 17.Dec.97. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10 .40 das Kil. Eier-.50 das Viertel. Hasen-.50, Schnepfen 4. Hinkel .40-.20, Tauben-.20 das Paar. Kaninchen-1,20, Hühner.50-2, Enten .50-3, Gänse-6 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,38-1,48 vom Bauch 1,07-1,25, Kalbfleisch 1,36-1,48, Hammelfleisch 1,02-.43, Speck, geräuchert 1,48-1,67, gesalzen 1,52-1,62, Schmalz 1,47-.58, Nierenfett .79-0,93, Zwiebel 0,12 das Kil. Ess-Aepfel M. 20-32,"Koch-Aepfel 1822 die 100 Kil. Weisskohl-15 die 100 Stück. Kartoffeln, weisse 4,205, rothe 4,50-.20, Nieren 8 die 100 Kil. Hecht 1,60-.80, Aal 3, Karpfen 1,80-2, Salm(Winter)-8. Schleien 1,80. Schellfisch 0,70-.20, Kabliau 0,60-1,10 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
