<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352845</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerker-Versammlung. Die Vorstände des Vereins selbständiger Handwerker und des Innungs-Ausschusses der Kölner Innungen hatten auf Donnerstag-Abend alle selbständigen Handwerker Kölr's zu einer Versammlung in den Krystallpalast eingeladen, welche so stark besucht war, daß viele keinen Einlaß erhalten konnten. Als Vertreter der kgl. Regierung war Hr. Regierungsrath Diederichs, als Vertreter der Stadt Hr. Beigeordneter Sugg erschienen. Zunächst sprach Hr. Obermeister Figge über das Handwerkergesetz. Durch die Handwerkerkammer sei das vom deutschen Handwerk erhoffte Ziel vor der Hand noch nicht erreicht. Wenn die Handwerker sich heute einigten, das Gesetz zu acceptiren und weiter auszubauen, so geschehe das aus drei Gründen: Wahrung der Standesehre, Regelung des Lehrlingswesens und Zusammenschlugß größerer Massen des deutschen Handwerks; auf diesem Wege würden hoffentlich auch die noch ausstehenden Forderungen, so namentlich der Befähigungsnachweis, erreicht werden. Redner ging dann zur Darlegung der Rechte und Aufgaben der Handwerkerkammern über. Hr. Rings legte das Wahlrecht dar. Bei den großen Rechten der Kammer und der Belastung des Handwerkes mit den Kosten derselben sei es nöthig, daß die Handwerker sich vorsehen, damit nicht schließlich Leute an die Spitze kämen, die den Handwerkern eine große Last auferlegten. Redner sprach sich ferner gegen die Ausdehnung des Kammer-Bezirks auf die ganze Provinz aus, weil dadurch die Fühlung verloren gehe und auch die Kosten für den kleinen Mann zu hoch würden. Wenn in der Rheinprovinz eine große Zahl von Handelskammern bestehe, dann sei es doch auch wohl möglich, für jeden Regierungs-Bezirk eine Handwerkerkammer zu errichten. Der Bezirk dürfe nicht zu groß werden. Es wäre ja möglich, einer Anzahl von Kammern irgend etwas wie eine Krone in der Provinz zu geben; aber er warne vor solchen Verschlägen. Wenn früher ausgesprochen worden sei: das Handwerk dem Handwerker, dann solle es auch heute heißen: die Handwerkerkammer dem Handwerk. Namentlich durch die süddeutschen Gewerbe-Vereine sei eine Strömung gegen den Befähigung-Nachweis entstanden. Die Vorstände hätten auf das Normalstatut gewartet, aber dasselbe sei zu lange ausgeblieben. Hätte der Handwerkerstand besser zusammengehalten, dann hätte es nicht fünfundzwanzigähriger Arbeit bedurft, um nun endlich einen Theil seiner Wünsche erfüllt zu sehen. Hr. Rings schlug folgende Resolution vor:"Die im Krystallpalast tagende Versammlung der selbständigen Handwerker Köln's beschrießt, bei der königlichen Regierung dahin vorstellig zu werden, daß für den Regierungs-Bezirk Köln eine Handwerkerkammer errichtet werde, gemäß dem damaligen Gutachten der Innung"(welches die Innung s. Z. auf Ersuchen der Regierung erstattet hat). Hr. Figge beantragte den Zusatz: mit dem Sitz in Köln. Diese Resolution mit dem Zusatz Figge wurde einstimmig angenommen. Sodann sprach Hr. Rings über den Gesetz-Entwurf zur Sicherung der Forderungen der Bauhandwerker. Es frage sich, ob es im Interesse der Kölner Bauhandwerker liege, zusammen zu treten, um den Gesetzgebern bessere Verschläge zu machen. Für den Entwurf müsse man der Regierung großen Dank wissen. Wenn es den Handwerkern gelinge, eine zweite Hypothek zu erlangen, dann hätten sie das Recht, im Concurs das Haus anzusteigen; aber der Handwerker habe kein Geld dazu. Er begreife nicht, warum man sich nicht auf den Standpunkt stelle: wer bauen will, muß nachweisen, daß er Geld dazu hat. Hr. Rings verweist auf die belgischen Bestimmungen, die auch seiner Zeit der Regierung zur Annahme vorgeschlagen worden seien. Man habe sich aber offenbar gescheut, eine zu große Bresche zu legen. Er glaube, daß an dem Entwurf noch etwas zu Gunsten des Handwerkers geändert werden könne, indem eine gewisse Bürgschaft von demjenigen verlangt würde, der den Bauzuschuß gebe. Er schlage vor, eine Commission zu ernennen, die positive Verschläge ausarbeiten solle. Zu dem Zwecke wurde aus je einem Vertreter der einzelnen Bauhandwerke eine Commission gebildet, welche in einer demnächtigen Versammlung ihre Verschläge zur Genehmigung vorlegen soll. Der Vorsitzende dankte den Vertretern der Behörde mit einem kräftigen Hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfallen. Wie der Polizeibericht meldet, mußte am Donnerstag-Abend ein russischer Arbeiter dem Bürger-Hospital zugefuührt werden, da er aus mehrern Wunden am Kopfe blutete. Der Mann behauptete, er sei, von Brühl kommend, auf dem Wege zwischen dort und der Stadt Köln von einem unbekannten Manne überfallen und zur Erde geworfen worden. Der Unbekannte habe ihm die Kleider zerrissen und ihm 18 M. aus der Tasche genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Auftretens der Maul- und KlauenSeuche unter dem Rindvieh über die Ortschaften Godorf und Anweiler im Landkreise Köln verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 6 Uhr stürzte ein Dachdecker von dem Dache eines Pavillons des Augusta-Hospitals und erlitt so erhebliche innere Verletzungen, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Man brachte den Verungluückten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts vermuthlich mittels Nachschlüssel in ein Spielwaaren-Geschäft am Mühlenbach und stahlen aus der unverschlossenen Thekenschublade 3 M. Wechselgeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Schreinergesellen wurde in einem hiesigen Tanzlocal aus der Tasche seines Ueberziehers eine gelblederne Brieftasche mit einem Loosungsscheine, einem Anmeldeſcheine, ferner drei Quittungskarten, verschiedenen Briefen und Visitenkarten gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebe drangen Nachts in einen fertigen Neubau an der Spichererstraße, indem sie an der Hofteüre eine Scheibe einerückten und die von innen verschlossene Thüre öffneten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Flotow. Anf. 7, Ende gegen 972 Uhr. Sonntag, 23. Jan.: Ab.-Ist. 129. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballet in 3 Acten und einem Vorspiel. Musik von Victor Neßler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
