<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die lässige Bezahlung der Rechnungen ist ein Capitel, von dem außer Aerzten insbesondere Handwerker und kleine Gewerbetreibende ein Liedchen zu singen wissen. Anderseits wird allerdings auch fast eben so oft Klage darüber geführt, daß es den Auftraggebern schwer fällt, die Lieferanten daran zu gewöhnen, bei Ablieferung der bestellten Waaren gleichzeitig Rechnung einzureichen. Das letztere hat seinen Grund meistens darin, daß es manchen Leuten angenehm ist, einen möglichst hohen Betrag auf ein Mal einzucassiren. Zweifellos ist es aber den mit Glücksütern nicht übermäßig bedachten Bestellern in der Regel nicht leicht, eine hohe Summe auf ein Mal zu zahlen, wie es dem finanziell schlecht gestellten Handwerker unangenehm ist, lange auf die Bezahlung seiner Rechnung warten zu müssen. Eine beiden Theilen Rechnung tragende Bekanntmachung, die auch anderwärts beherzigt zu werden verdient, erläßt alleährlich die städtische Verwaltung in Köln. Dieselbe lautet:"Zur Herstellung eines beschleunigten Geschäftsganges im städtischen Rechnungswesen werden Handwerker und Geschäftstreibende, welche Arbeiten und Lieferungen für die Stadt auszufuühren haben, aufgefordert, die desfallsigen Rechnungen stets unveraüglich nach Ausführung der Aufträge an diejenige Verwaltungsstelle, von welcher der Auftrag zur Lieferung ausgegangen ist, einzureichen, und nachdem sie von der erfolgten Zahlungs-Anweisung benachrichtigt worden, die ihnen zustehenden Beträge baldigst bei der Stadtkasse in Empfang zu nehmen. Insbesondere erfordert der bevorstehende Schluß des Rechnungsjahres eine beschleunigte Abwickelung der Verbindlichkeiten der Stadt. Es ergeht daher die vorstehende Aufforderung an alle Betheiligten mit dem Bemerken, daß diejenigen Gewerbetreibenden und Lieferungs-Unternehmer, welche es unterlassen, ihre Rechnungen bis längsten zum 31. März einzureichen, es sich selbst zuzuschreiben haben, wenn ihnen später Weiterungen oder Verzögerungen der Zahlung erwachsen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Ein an der Thieboldsgasse wohnender Tagelöhner hatte in einem in seinem Zimmer unter dem Bett stehenden Holzkasten 23 M. versteckt. Als er eines Mittags von der Arbeit nach Hause kam, fand er seine Zimmertüre gewaltsam erbrochen und das Geld gestohlen. -- Einem in einer Penne an der Weißbüttengasse logirenden Handelsmanne aus Frankfurt a. M. wurde sein an einer Wand hängender Ueberzieher gestohlen. In den Taschen desselben befand sich eine Brieftasche mit Papieren und einem Zwanzigmarkschein.-- Ein Arbeiter fuhr mit einem geliehenen Handwagen in die Steinfeldergasse, um daselbst in einem Hause einen Schließkorb abzuholen. Als der Mann mit dem Korbe auf die Straße zurückkam, war der Handwagen, welcher ohne Aufsicht war, verschwunden. Ein junger Mensch mit blauer Jacke soll den Handwagen fortgefahren haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Overbürgermeister Becker in Köln ist, laut der Verl. Corr., als Bürgermeister der Stadt Köln auf fernere zwölf Jahre vom König bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelskammer-Wahl zweiter Klasse. Auf eine öffentliche Einladung des Wahl-Ausschusses der freien Vereinigung für die Handelskammer-Wahlen zur Besprechung der Wahl zweiter Klasse war am Mittwoch-Abend eine Versammlung von Wählern in der Elsasser Taverne zusammengetreten, um eine allgemeine Besprechung herbeizufuühren. Nachdem der Vorsitzende, Hr. Robert Bachem, die am Tage statt gehabte Wahl der dritten Klasse besprochen und die Hoffnung ausgesprochen hatte, daß die nach dem Vorschlag der Vereinigung gewählten neun Herren in der Handelskammer die Interessen des Mittelstandes auch kräftig wahrnehmen werden, trat man in die Erörterung der Candidatenfrage für die zweite Wählerklasse. Von Seiten des Wahlausschusses wurden zur Wiederwahl aus den bisherigen Kammer-Mitgliedern die Herren Robert Heuser, Joseph Claasen, Otto Engels, Gottfried Hagen, Julius Hecker, Franz Kaesen und Hugo Röder, also im ganzen sieben, empfohlen. Hr. Bosch hebt hervor, daß die zweite und dritte Wählerklasse gemeinsame Interessen hätten und deshalb auch zusammen arbeiten müßten. Nur wenn der Handelsstand der Stadt Köln getrennt werden könnte durch eine Art von Classification nach verschiedenen Erwerbsklassen, sei es richtig, zu sagen, wir arbeiten für diesen Zweig, jene für einen andern. Die Handelskammer ist ein Ganzes und hat einzig und allein die Interessen des ganzen Handelsstandes zu vertreten. Deshalb gehören auch die Wähler, die zwar nach einem arithmetischen System eingetheilt werden, doch zusammen; ihre Interessen sind gemeinschaftlich, ihr Streben ist gleichmäßig für die einen wie für die andern. Auf Grund seines Vorschlages, den Arbeits-Ausschuß aus der zweiten Klasse zu verstärken, werden in diesen die Herren Harperath, Reimbold, Hertz und Koll zugeählt. Hr. Bosch stellt fest, daß die zweite Klasse von 383 Wählern gebildet wird. Davon gehörten etwa 120--130 dem Stand der Industriellen an. Er findet, daß die Vertretung der Industriellen, die bei den vorgeschlagenen Candidaten nur durch Hrn. Gottfr. Hagen repräsentirt werden nicht im richtigen Verhältnissß zu der Vertretung der Kaufmannschaft steht und bittet, darauf bei den ferner vorzuschlagenden Candituren insoweit Rücksicht zu nehmen, als einer der zwei neuen Candidaten(es werden im Ganzen neun gewählt) der Industrie angehören solle. Der Vorsitzende stellt fest, daß 16 Wähler zweiter Klasse in der Versammlung anwesend sind, von welchen bei der Abstimmung über die sieben bisherigen Handelskammer Mitglieder 14 für die Aufstellung zur Wiederwahl derselben sich aussprechen, nachdem der gegen einen der Herren erhobene Vorwurf der Lässigkeit als unrichtig erkannt worden war. Aus der Versammlung heraus wird nun eine ganze Reihe von Candidaten für die zwei noch von der zweiten Klasse zu besetzenden Handelskammerstühle namhaft gemacht. Ein Redner spricht für die Vertretung des Oel- und Fetthandels, der in Köln sehr bedeutend sei, ein anderer will die fabricirende Textil-Industrie(Modewaaren, Weißwaaren, Schürzen, Corset-Fabrication usw.), die Tausende von Arbeitern hier beschäftige und die mit den Handels-Verträgen sehr schlecht abge schnitten habe und welcher noch fernere Schläge bevorstehen, deshalb in der Handelskammer energisch vertreten wissen; ein dritter schlägt einen Candidaten aus dem Getreide-Geschäft vor, welche Branche gar nicht mehr in der Kammer vertreten sei. Ein anderer möchte die großen Vororte mit ihrer bedeutenden Industrie besser vertreten sehen. Inzwischen erhält die An sicht mehr und mehr Unterstützung, daß es sich empfehle, eine zweite allge meine Wähler-Versammlung zur endgültigen Wahl der Candidaten zu berufen. Der Vorschlag Bosch, heute Abend über Candidaten schlüssig zu werden, die dann der nächsten Versammlung von Seiten des Ausschusses empfohlen werden könnten, wird abgelehnt. Zum Schluß entspinnt sich noch eine Auseinandersetzung aus Anlaß der Ansicht des Herrn Hirsch, daß Verschläge für die Wahl der zweiten Klasse nur aus dieser heraus gemacht werden sollen. Dem tritt Herr Bosch energisch entgegen und Herr Elbel gibt noch ein Mal einen Ueberblick über das Zustandekommen der Klassen-Eintheilung bei den Handelskammer Wahlen. Das Gesetz gab den Handelskammern in die Hand, die Wahl zu machen, wie sie für gut findet. Wenn sie ein Wahlsystem zu bilden unterlasse, so erfolgten die Wahlen in der Weise, daß die Wahlberechtigten auf Grund der Veranlagung zur Gewerbesteuer in drei Abtheilungen getheilt werden, deren jede ein Drittel der Kammermitglieder wählt. Eine starke Strömung in der alten Kammer empfahl das Proportional-System. Dieses war aber so traß, daß dabei nur die Höchstbesteuerten den Ausschlag gegeben hätten. Dem gegenüber vertheidigte die sogenannte linke Gruppe der Handelskammer, welcher der Redner angehörte, das allgemeine Wahlsystem. Das letztere hatte aber keine Aussicht, angenommen zu werden und deshalb schloß die Gruppe, da keine Möglichkeit vorhanden schien, besseres zu erreichen, einen Compromißß, der als Ergebnißß das jetzige Wahlsystem hatte. Mit diesem mußte man sich zufrieden geben, sonst hätten wir das viel ungünstigere Proportionalsystem bekommen. Wenn wir nun heute auch nach Klassen wählen, wollen wir deshalb bei den Wahlen den Klassengegensatz doch möglichst wenig in die Erscheinung treten lassen. Wir haben große Betriebe, die in der ersten Klasse wählen, aber im Besitz von Associe seien, welche in der zweiten Klasse zu wählen hätten, wenn die Steuern des Betriebes auf die verschiedenen Inhaber vertheilt würden. Der Redner kann eine wesentliche Unterscheidung zwischen Wählern der ersten und der zweiten Klasse daher nicht anerkennen. Wir ziehen alle an einem Seil und das muß bei den Wahlen zum Ausdruck kommen. Es wird beschlossen, die neue Versammlung auf den Freitag-Abend, 8 1/2 Uhr, wieder in die Elsässer Taverne einzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
