<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352833</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Freudenfest für die ganze Weidengasse. Am Vorabend wurde das Jubelpaar durch ein Doppelständchen des Musik-Vereins Arion und des Gesang-Vereins Blume erfreut. Gestern Morgen wurde das Brautpaar in festlichem Zuge von den Nachbarn und den Vorständen des Katholischen Arbeiter-Vereins(Nord) und der St. Cuniberts-Krankenkasse, denen der Jubelbräutigam seit langen Jahren angehört, zur St. Ursulakirche geleitet, wo Hr. Pfarrer Tils nach einer herzlichen Ansprache die Trauung vollzog. Am Abend wurde das ehrbare Paar unter Fackelbegleitung nach dem Hansa-Saal geführt, wo unter Leitung des Hrn. Math. Nettesheim eine hübsche Familienfeier die Verwandten, Nachbarn und Freunde der Gefeierten vereinte." Rheinpromenade. Am 19. v. M. theilten wir unsern Lesern mit, der Zutritt zum Dache der Caponuiere in der Are des Deutschen Ringes sei dem Publicum allgemein freigegeben. Aber das Vergnügen hat nur wenige Tage gedauert. Bei Aubringung der eisernen Thore, welche im Kriegsfalle die Rheinpromenade gegen das niedere Werst an beiden Seiten der Caponnieren baschließen sollen, hat man auch die Treppenaufgänge durch sturmsicheren Gitter gesperrt. Die Gitter sind ja nöthig, um den Anschlugß der Thore an die Caponnieren zu vermitteln; aber es war für Friedenszeiten nicht nothig, die etwa ein Meter breiten Theile niet und nagelfest sowohl mit den Thorpfosten wie mit der Mauer der Caponnieren zu verbinden; in Chargiren bewegliche Thüren hätten genau dieselben Dienste geleistet und die Möglichkeit geboten, den Zugang zeitweise zu sperren, falls dies nöthig geworden wäre. Unsere im Turnen ausgebildete Rheinjugend stört sich nicht an die sturmfreien Gitter: sie umgeht die Hindernisse, klettert hinter ihnen über die Treppengelaänder, treibt auf dem Dache ihre lustigen Spiele und benutzt die beiden Fahnenstangen zum Wettklettern. Der Schutzmanns-Posten genirt sie nicht; denn bevor der gleich ihnen durch Uebersteigen des Geländers an einer Seite hinaufkommt, sind sie an der andern Seite hinunter und lachen ihn aus, wenn er oben allein steht. Der Mißbrauch des Daches als Tummelplatz der Jugend wird also durch den jetzigen Abschlußß nicht nur nicht verhindert, sondern geradezu hervorgerufen. Aus welchen Gründen die Sperrung erfolgte, ist uns unbekannt; wohl aber wissen wir ganz bestimmt, daß nicht nur die Caponnieren auf Kosten der Stadt erbaut, sondern auch die zwei Treppen und die Einfassung des Daches von der Stadt extra bezahlt sind, nachdem die Militair-Behörde sich bereit erklärt hatte, nach Fertigstellung das Dach als Aussichtspunkt freizugeben. Verträge werden doch in der Regel geschlossen, um von beiden Theilen gehalten zu werden. Die Stadt ist den übernommenen Verpflichtungen nachgekommen; moge darum auch die Militair-Behörde die jetzige seste Absperrung entweder ganz beseitigen oder wenigstens durch ein paar Thüren ersetzen, die am Tage geöffnet bleiben, um den Zutritt zu dem schönen Aussichtspunkte zu ermöglichen. Vorläufig nehmen wir an, daß nur ein Constructions-Fehler vorliegt, der nach dieser Anregung wohl baldigst beseitigt werden dürfte. Die elektrische Beleuchtung der Strecke vom Machabäerthore bis zur Münze verspricht prächtig zu werden, da neben den acht Bogenlampen auf der Brüstungsmauer noch eine gleiche Anzahl an hohen Trägern auf der Westseite der Fahrstraße aufgestellt sind. Leider brennen die Lampen noch nicht, aber es ist anzunehmen, daß in einigen Tagen die Einrichtung fertig sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Gepäckabfertigungs-Verfahren. Die kgl. Eisenbahndirection Köln hat angeordnet, daß vom 15. d. ab im Verkehr mit der Station Köln(Hauptbahnhof) und verschiedenen andern Stationen des eigenen Bezirkes und derjenigen der Directionsbezirke Elberfeld, Essen, Hannover, Mainz, St. Johann-Saarbrücken, Frankfurt und Kassel das Gepäckabfertigungs-Verfahren vereinfacht und nach americanischem Muster eingerichtet werden soll. Das Verfahren erstreckt sich nur auf das Gepäck, bei welchem Uebergewicht nicht in Frage kommt. also keine Gepäcküberbracht zu zahlen ist, und ist ein sehr einfaches. Der Reisende erhält einen Gepäckschein, der nur die Nummer und die Namen der Abgangs- und Bestimmungs-Station des Gepäckstückes enthält." Die gestrige Sitzung der Großen Carnevals-Gesellschaft gestaltete sich gleich zu Anfang zu einer wahren Glanzsitzung. Schon vor Beginn der närrischen Verhandlungen hatte die Cuirassier-Capelle durch fröhliche Weisen in die heiterste Stimmung versetzt. Mit einem Hoch auf die Ehrenäste und zahlreichen Fremden und mit einem recht humorvollen Liede von Rühlmann über die Eisenbahn-Klassen leitete der Präsident, Hr. Engelbert Kopp, die Sitzung ein. Als erster Redner stieg Hr. Pütz in den gewaltigen Römer und gab in einer von Witz und Humor sprühenden Rede eine politische Blüthenlese zum Besten, die namentlich die chinesische Angelegenheit und die Flotten-Frage in bester Weise löste. Reicher Beifall lohnte den Redner. Hr. Scheuten, Mitglied der hiesigen Oper, erfreute hierauf die muntere Narrenschaar mit einem prächtigen Liede: Ein Röslein roth und einen Kuß von unserm Capellmeister Mühldorfer, welches großartige Aufnahme fand und sowohl dem Sänger als auch dem Componisten ehrende Anerkennung einbrachte. Hr. Friedrichs berichtete über seine Theilnahme an dem griechisch-türkischen Kriege. Im Anschlugß an diesen Vortrag richtete der Präsident an die Redner die dringende Bitte, die vom Blaustift getroffenen Stellen auch aus den Vorträgen wegzulassen. Hr. Sauer besang in einem sehr wirkungsvollen Couplet die leidige Trinkgeld-Frage. Den Schluß der ersten Abtheilung machten die Hp. Pott und Panther, welche in den Rollen eines Nordpolfahrers bzw. eines Professors einen köstlichen Ulk zum Besten gaben. Der Beginn der zweiten Abtheilung gestaltete sich zu einer besondern Ehrung des Vicepräsidenten Hru. Karl Wirts, der gestern vor 25 Jahren zum ersten Male als Jungfern-Redner aufgetreten und sich seit dieser Zeit stets als einen eifrigsten Arbeiter im Festcomite bewiesen hat. Als Schriftführer und Vicepräsident der Großen Carnevals-Gesellschaft ist Hr. Wirts, wie der Vorsitzende unter lebhafter Zustimmung der närrischen Corona ausführte, stets die rechte Hand des Präsidenten gewesen. Die Versammlung feierte den verdienten Jubilar mit einem brausenden Hoch. Auf Wunsch des Kleinen Rathes übernahm der Jubilar die Leitung der zweiten Abtheilung und stattete seinen Rathscollegen und dem Großen Rathe in herzlicher Weise seinen Dank ab, der in einem Hoch auf die Große seinen Ausdruck fand. hatte sich das Stichwort: Du ahnst es nicht zum Vorwurf seiner Rede genommen, mit der er großen Erfolg erzielte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Katholischen Gesellen-Verein fand gestern die letzte Wiederholung des religioösen Dramas Der verborgene Edelstein von Cardinal Wiseman statt. Der große Saal des Hospizes war bis zum letzten Platze besetzt. Die Vertreter der einzelnen Rollen leisteten höchst Anerkennenswerthes, so daß die Aufführung auf alle Anwesenden einen tiefen Eindruck machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
