<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352874</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A. Mozart. Don Juan: Kammeränger Karl Mayer als Gast. Anf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag, 11. Febr.: Ab.-Ist. 152. Julius Cäsar. Trauerspiel in 5 Acten von William Shakespeare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sowolülige Alarnleun. Guide Nait an Heutag a in der Herzgstraße alarmirt. Leider ist es nicht gelungen, alte.-- Eisern Nachnitag gerieth in eiengsazener an Nlachenerstraße ein Mann mit einer Hand in eme 2t)., im Brag nicht unerheblich verletzt. Er fand ebenfalls Aufnahme im Burger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Alaaf Köllen kann mit Stolz auf den Verlauf seines zweiten Damen-Comite's zurückblicken. In so großer Zahl waren seine Ge treuen herbeigeeilt, daß der Saal bis zum letzten Eckchen gefüllt war. In herzlicher, echt carnevalistischer Weise hieß der Präsident die Erschienenen willkommen und schritt dann zur Abwickelung des reichhaltigen Programms. Der erste Redner, Hr. Laming, wurde für sein prächtiges Protokoll der vorigen Glanzsitzung mit dem Ehrendiplom von Alaaf Köllen ausgezeichnet. Dann bestieg Hr. Präsident Wach selbst den Pegasus, um in poetischer Form ein mit feiner Satire gewürztes Loblied auf die Damen zu singen. Würdig schlossen sich dieser herrlichen Leistung die von der Operisängerin Frl. Lachmann gebotenen Liederspenden: Die Mutter an der Wiege von Dr. Löwe und Faustwalzer an. Nun erschienen die Herren Schulz und Pütz und brachten in einem ausgezeichneten Krätzchen Erlebnisse und Ansichten über die Heilsarmee zum Vortrag. Hr. Ehrens, eine treue Stütze Alaaf Köllen's, trug mehrere Gedichte und schließlich sogar die Schiller'schen Räuber in einem Acte vor. Das erste Kölner Mandolinen-Terzett, die Herren Overzier, Pitschier und-- noch ein dritter ohne"ier", boten prächtige Spenden auf ihren"Hammelskeulen" und ernteten wohlverdiente Ankannung Hr. Senator Wiersberg und der verdienstvolle Sänger des Katzen-Duftes aus der driten Sitzung, Hr. Witzdorf, führten als Kobes un Wellem ein köstliches Zwiegespräch und vereinigten sich zum Schluß zu einem meisterhaften Loblied auf Köln's Schönheiten. Herrliche Leistungen waren auch die Duette der Herren Reimann und Zimmermann, sowie die Schlußrede des Hrn. Schmitz: Ena, dat dhun ich nit. Prächtige Lieder hatten geliefert die Herren: zweiter Ehrenpräsident Jacob Wolf: Drei Sterne, Oberpostseeretair Karl Wunsch: Die Perlen von Köln, Schlossermeister Esser: Friede, Martin Weingarten: Fresch op, Senator Jammerten: Neues aus Schöppenstedt, Jean Lüg: Jet vum drinke, und Baum: Alaaf Köllen. Die zweite Abtheilung brachte dann den köstlichen Schwank des Ehrenpräsidenten von Alaaf Köllen, Fritz Hönig: Ohne Murren, von den Herren Borgmann, Düren und Beneke und den Damen Frau Borgmann und Frl. Meid ausgezeichnet gespielt."Für jeder jet" bringt der Weiberfassnacht noch ein Maskenfest und"om Schloß dann nett" am Sonntag-Nachmittag noch eine große Prunk-Fremden-Sitzung. Damit gehen dann die Festlichkeiten Alaaf Kölen's für diese Saison zu Ende: es war eine Reihe glänzender Veranstaltungen voll echtem Witz, feinem Humor und treffender Satire, treu dem Wahlspruche: Im Reden rein, im 4 Sig Gesellschaft rheinischer Bienenfreunde in Köln hielt am Sonntag im Fränkischen Hofe ihre Monats-Versammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
