<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352836</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Schaumburg-Lippe nebst Gemahlin weilten vorgestern Nachmittag wiederum in Köln, machten Bestellungen in mehrern Ge schäften und nahmen gegen Abend das Diner im Hotel Disch ein. Nachdem die Herrschaften noch die Gesellschafteräume, insbesondere den im Roccocostyl erbauten großen Ballsaal einer Besichtigung unterzogen hatten, wohnten sie noch der Vorstellung im Stadt-Theater bei und fuhren dann nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Renn-Sport. In unmittelbarer Nähe unserer Stadt wird seit Monaten emsig an der Fertigstellung der neuen Rennbahn gearbeitet. Das für die Zwecke der Abhaltung von Rennen ungewöhnlich günstige Gelände zwischen Nippes, Merheim und Niehl ist dazu ausersehen, vom September dieses Jahres an alleährlich im Frühjahr und Herbst für voraussichtlich zehn Tage der Sammelplatz der deutschen Sportsleute zu werden. Aber auch die Engländer werden dem Mersheimer Rasen nicht fernbleiben, und die aus Belgien und Frankreich bereits eingelaufenen überaus zahlreichen Nennungen zu den Haupt-Rennen haben deutlich das große Interesse bewiesen, welches das Ausland den Rennen zu Köln entgegenbringt. In allen deutschen wie ausländischen Sport-Zeitungen sind bereits die Aussichten, die gerade unsere Stadt, die größte im Westen Deutschlands, in Bezug auf die Eröffnung eines internationalen Rennplatzes hat, lebhaft erörtert worden, nicht allein, weil den deutschen Züchtern wiederum ein wichtiger Platz erschlossen ist, auf dem ihr in stetigem Wachsthum begriffenes Pferdematerialr sein Können beweisen soll in der Hauptsache, weil durch die Erschießung eines Rennplatzes im Westen des Reiches gerade jenen fremden Nationen, die erfahrungsgemaäß Rennelätze wie Hamburg, Hoppegarten u. a. wegen der großen Entfernung gar nicht oder nur äußerst selten beschickten, nunmehr eine Gelegenheit und fast eine Herausforderung zur Concurrenz der eigenen mit unserer deutschen Zucht zu Theil geworden ist. So werden wir denn im September dieses Jahres, unmittelbar anschrießend an das seit Decennien bestehende Baden-Badener Meeting, das erste Kölner Meeting abhalten und damit einem Zeitraum von über einem Vierteljahrhundert, während dessen Köln sein sportliches Interesse nur auf fremden Plätzen bethätigen konnte, ein Ende bereiten. Die für das September- und October-Meeting vom Vorstande des Kölner Rennverein bereits ausgeschriebenen Rennen umfassen je drei Tage. Die zur Entscheidung kommenden Rennen, 37 an der Zahl, zeigen in jeder Hinsicht ein vielgestalteten Programm: Flachrennen für inländische, sowie für Pferde aller Länder wechseln mit Hürden-Rennen und Steeple-Chases in bunter Reihe, und die für die Sieger der verschiedenen Rennen ausgesetzten Preise bewegen sich zwischen 3000 und 25,000 M. Im ganzen kommen während der beiden Meetings, welche auf die Tage., 4. und 6. Sept. und 22., 23. und 25. Oct. 1898 festgesetzt sind, an Renupreisen etwa 192,000 M. zur Vertheilung, die sich aus Vereinspreisen(141,000.), Graditzer Gestütspreisen(25,000.), Unionclub-Preisen(10,000.), Preis vom Turf-Club(5000.), Preis der Gasthofbesitzer und Restaurateure Köln's(5000.), sowie aus einem unter Voraussetzung der Genehmigung im Programm verzeichneten Preis der Stadt Köln zusammensetzen. Als Hauptpreise mogen der Preis vom Rhein: 20,000., Kölner Handicap Steeple Chase: 5000., Preis von Fühlingen: 13,000., Kölner Biennal-Starkes: 13,000., Rheinisches Jagd-Rennen: Ehrenpreis und 6000., Sapphir-Rennen: 10,000., Preis von Donaueschingen: Goldpokal und 25,000., der Octoberpreis der Zweiährigen: 10,000 M. Erwähnung finden. An der Spitze des Kölner Renn-Vereins steht bekanntlich Fürst zu Fürstenberg, während als Vorsitzender der technischen Commission Frhr. S. Alfred v. Oppenheim fungirt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntags-Verkehr. Zur bessern Abwickelung des sehr starken Sonntags-Verkehrs zwischen Köln-Mülheim a. Rh.-Elberfeld hat die Eisenbahn-Verwaltung von Sonntag, den 16.., ab, bis auf weiteres zwischen Köln-Hauptbahnhof und Barmen einen Personenzug mit allen drei Wagenklassen eingelegt, welcher nur an Sonn- und gesetzlichen Feier-Tagen verkehrt, um 10.40 Abends vom Hauptbahnhof abfährt und in Mülheim, Opladen, Ohligs, Vohwinkel, Elberfeld und Barmen anhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Castan's Panopticum hatte vorgestern den Kindern des städtischen Waisenhauses freien Zutritt gewährt. 200 Jungen und Mädchen hatten sich in Begleitung ihrer Lehrer und Lehrerinnen eingefunden. Die in hellem elektrischen Lichte strahlenden Räume mit ihrer schönen Ausstellung wirkten auf die Kleinen äußerst spannend. Das Erstaunen derselben steigerte sich noch, als plötzlich die große Papstgruppe in bunter elektrischer Beleuchtung strahlte. Die Aufführung der neuesten Illusion Mutterlos am Weihnachtsabend wirkte auf die Kinder etwas rührend und manche Thräuen sah man in den Augen der Kleinen. Desto freudiger wurden sie gestimmt, als der Vorstand der Gesellschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
