<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Freunde des Winzerstandes haben in ihren Bestrebungen zur Hebung der Winzer-Genossenschaften einen wichtigen Schritt gethan, um die Wein-Erzeuger mit den Wein-Verbrgucheg, dem Publicum, in unmittelbare Berührung zu bringen. um 1. November 1897 hatte in Koblenz eine Versammlung deutschen, stinker getagt. Jene Versammlung wählte zur Förderung des Wohles der Winzer einen Ausschuß und betraute die Firma Raiffeisen&amp; Consorten zu Neuwied mit der Ausführung der Geschäfte. Die nun g pflogenen Unterhandlungen hatten das Ergebnißß der Gründung eines Probirhauses mit Weinverkauf in Köln. Zu dem Zwecke ist die Altdeutsche Weinstube. Am Hof Nr. 14, auf lange Zeit gemiethet worden. Auf Einladung der Herren Dr. Kirchartz, Weingutsbesitzer, Vorsitzender des Generalanwaltschaftsrathes der Raiffeisen-Organisation, Unkel am Rhein, Biesenbach, Landtags-Abgeordneter, Bürgermeister von Unkel, Rheinbreitbach; Dr. der. i. Fa. Raiffeisen&amp; Cons., Director der ländlichen Central- den die Kosten des Neubaues des Steueramtes der Erläuterung zu der Forderung von 490,000 M. für die Errichtung einer dritten Re isionshalle mit Neue. und Obergeschoß ist gesagt in dem ursprünglichen Kostenanschlage seien Keller- und Obergeschosse der beiden Revisionshallen überhaupt nicht vorgesehen, vielmehr nur Erdgeschoßßhallen geplant gewesen. Ich muß das berichtigen. Die beiden Revisionshallen-- die dritte ist ein Theil des großen Lagerhause-- waren ursprünglich schon mit Unterkellerung und Obergeschoß geplant, aber in erheblich kleinern Dimensionen, als nachher von der Hafen-Commission empfohlen und von Ihnen beschlossen wurde. Ich bitte wegen dieses Irrthums um Entschuldigung. Die Bemerkung soll sich auf die zweite Beschlußßfassung beziehen, wonach, um mit den vorhandenen Mitteln auszukommen, für die zweite Halle nur ein Provisorium geschaffen werden sollte. Wir hal n dann nachträglich auf Vorstellung der Hafen-Commission beschlossen, auch die zweite Halle in 90 Meter Länge, mit Keller, Obergeschoß und 30 Meter Ladenühne auszubauen. Für die sofortige Erneuerung der Ufermauer am Frankenwerft werden 600,000 M. angesetzt; dabei ist vorausgesetzt, daß die Ausführung der neuen Mauer nicht mehr als 1000 M. für das laufende Meter kostet. Leider ist das nicht ganz sicher. Bisher sind wir allerdings mit 800 bis 1000 M. pro Meter ausgekommen, aber ich wollte doch nicht versäumen, darauf aufmerksam### machen, daß die Arbeiten gerade an jener Stelle schwierig sind; wir werden dort alte Pfähle und Steine vorfinden, welche die Baggerung erschweren und die Fundamentirung vertheuern. Die Nothwendigkeit, die Ufermauer jetzt zu erneuern, ist darin begründet, daß es später sehr schwer sein würde, wenn die Rheinuferstraße und das Werft in Betrieb ist, ein Stück zu sperren und dort eine neue Mauer hinzusetzen. Bei Erhaltung der jetzigen Mauer würde die Breite der Rheinuferstraße, deren Lage durch kasse in Neuwied, und Arnold Köchling, Director der Geschäftsstelle Köln der Deutschen Central-Productions- und Verkaufs-Genossenschaft zu Neuwied e. G. m. b. H. hatten sich vorgestern Abend eine große Anzahl geladener Herren eingefunden, um bei einem Probetrunk einen ersten Versuch mit den Erzeugnissen der vereinigten Weinbau-Genossenschaften zu machen. Genossenschaften des Rheines des Rheingaues, der Rheinpfalz, von der Nahe, der Mosel und der Ahr hatten ihre Gewächse in die Keller des Hauses geliefert. Bis jetzt haben 97 Winzer-Vereine und weinbautreibenden Genossenschaften aus allen Gegenden des deutschen Weinbaugebietes an den Weinlieferungen sich betheiligt. Der Anschlugß zahlreicher anderer steh bevor. Viele neu geründete Vereine kommen erst in zwei bis drei Jahren in Betracht, weil sie einstweilen noch nicht über flaschenreife</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dr. Faßbender begrüßte die Erschienenen und gab eine kurze Darlegung des Zweckes des Unternehmens: durch vereinte Kraft der Vereine lauterer Wettbewerb mit dem reellen Weinhandel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Abschiedsfest. Das Fest zu Ehren des am 1. December 1897 in den Ruhestand getretenen Herrn Geheimen Bergraths Heusler n Bonn, welches im Isabellen-Saal von den Gewerken und Vereinen der zehn dem Genannten bisher unterstellten Berg-Reviere veranstaltet wurde, nahm einen sehr schönen Verlauf und bewies, daß der Herr Geh. Bergrath, trotz der großen Ausdehnung des Verwaltungs-Bezirks. e verstanden hat, angenehme persönliche Beziehungen zu nur aus dem Bezirk der Reviere, sondern aus den beiden Schwesterprovinzen hatten sich zahlreiche Vertreter der Berg- und Hüttenindustrie eingefunden und gestaltete sich das Abschiedsfest gewissermaßen zu einer Feier der bedeutenden Gewerke selbst. Nach dem Kaiserspruch hielt Herr Oberbergrath Brüning die Festrede, auf den Gefeierten. Zum bleibenden Andenken überreichten die Reviere demselben einen prachtvollen Silber-Tafelschmuck, bestehend aus einem offenen Bergſtollen, welcher auf der einen Seite einen auf dem Föräderwagen sitzenden Bergmann, der unverkennbare Aehnlichkeit mit dem Gefeierten hat, und auf der andern Seite einen Hüttenmann zeigt, der, neben einem Schmelz-Ofen stehend, die Ausbeute in Gestalt von Metall-Blöckchen vorführt. Das künstlerisch vollendete Werk stammt der Wirkstätte der Firma Silber-Künne in Altena(Westfalen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die städtischen Gaswerke können für das Betriebsjahr 1896/97 eine Gesammtgasabgabe von 25,794,020 Cubikmeter verzeichnen und haben damit endlich nach vier Jahren die Höchstabgabe vo 1892/93 mit 24,744,710 Cubikmeter wieder üüberschritten. Die Abnahme von Leuchtgas war seit dem Jahre 1891/92 von 15,242 924 Cubikmeter auf 12,543,010 Cubikmeter im Jahre 1895/96, zurückgegangen und weist im letzten Berichtsjahre von 1896/97 zum ersten Male weder eine kleine Steigerung auf, und zwar um 200,400 Cubikmeter: Der frühere Privat-Verbrauch von Leuchtgas ist also noch bei weitem nicht erreicht, und der Gasverbrauch für öffentliche Beleuchtung ist sogar gegen das Vorjahr um 206,714 Cubikmeter zurückgegangen in Folge umfangreicher Einführung des Gaselülichtes und theilweiser Anbringung elektrischer Beleuchtung. Wenn daher die Gesammtabgabe die bisherige Höchstzahl der Cubikmeter übestiegen hat, so liegt das nur, ganz ähnlich wie bei den Elektricitaäswerken, an der rapiden Zunahme der Verwendung von Gas zu Kraft-, Heiz-, Koch- und gewerblichen Zwecken, die von 3,965,523 Cubikmeter im Vorjahre auf 5,013,678, also um 1,048,155 Cubikmeter gestiegen ist. Im einzelnen beträgt die Zunahme von Kraftgas(Motorengas) 273,031, von Kochund Heizgas 619,434 und von Gas zu gewerblichen Zwecken 155,690 Cubikmeter. Die Gasmotoren finden trotz des scharfen Wettbewerbes der elektrischen Motoren noch immer steigende Anwendung; ihre Zahl ist von 429 mit 1427 1/2 Pferdesärken auf 476 mit 1676 1/2 Pferdesärken gestiegen. Zum Verkauf gelangten im Jahre 189697 als Leuchtgas 12,743,410 Cubikmeter, als Heiz- usw. Gas 5,013,678 Cubikmeter, und die Einnahmen hierür betrugen 1,969,823 bzw. 493.467 M Die Gesammt-Einnahme für Gas betrug 2,468,440 M.(gegen 2,315,924 M. im Vorjahre), und nach Abzug der Erzeugungskosten verblieb ein Betriebsüberschuß von 1,405,584 M. Davon wurden 325,920 M. für Verzinsung und Tilgung verwendet, 200,000 M. entfallen auf den Erneuerungsfonds und an die Stadtkasse wurden 879,664 M. anosenmontagezug 1398. Im Krystall-Palast fand gestern Abend eine Versammlung der Vorstände zahlreicher Carnevals-Gesenschaften Köln's statt und zwar behufs Aufstellung des Programms für den dieseährigen Rosenmontagszug. Der Saal war schon um 8 Uhr von Rathsmitgliedern der verschiedenen Gesellschaften und hervorragenden Carnevalisten überfüllt und Hru. Wildt, dem Präsidenten der Großen Carnevals-Gesellschaft, war es deshalb um so angenehmer, die Sitzung, obschon sie nur geschäftliche Angelegenheiten für den dieseährigen Carneval betraf, um 1/2 9 Uhr pünktlich eröffnen zu können. Hr. Wildt hieß die Versammelten des Haus- und Grundbesitzer-Vereins Pardon, sagte er-- der Masken-Sitzung recht herzlich willkommen und stellte darauf sein Fest-Comite-Mitglied, Hrn. Schulz von der Großen Kölner Carnevals-Gesellschaft, den Versammelten vor. Nunmehr erhielt das Wort Hr. Wirtz vom Fest-Comite zur Bekanntmachung des Rosenmontagszuges. Der Zug wird, darstellend die Entwickelung des Carnevals seit 1823, aus folgenden Nummern bestehen: 1. Viel Volk. la. Herolde zu Pferde, das Nahen des Zuges verkündend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
