<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 147. Oberon. Romantische Oper in 3 Acten von Karl Maria v. Weber. Recitative von Franz Wüllner. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freitag, 11. Febr.: Ab.-Ist. 148. Mignon. Oper in 3 Acten von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Düsseldorf,.Febr.98. Die Actien-Gesellschaft Farbenfabriken vormals Friedr. Bayer zu Elberfeld bauen zur Zeit in der Gemeinde Wiesdorf, etwa 50 Meter von der Grenze der Stadt Köln, eine Fabrik zur Herstellung von Oxyanthrachinonderivaten (Alizarin). Da bei dieser Fabrication schweflige Säure in Anwendung gelangt, befürchtete man in den Vororten von Köln eine läftigung, theilweise sogar eine Schädigung der Gesundheit durch das Entweichen von Säure bei Anwendung derselben. Die Verwaltung der Stadt Köln sah sich dadurch verandaßt, der Angelegenheit näher zu treten, indeß lehnte die Direction der Farbwerke ihre Einmischung ab unter Hinweis darauf, daß jedes Kohlenfeuer schweflige Säuren hervorbringe und daß in einer großen Stadt auf diese Weise weit mehr derartige Gase in die frische Luft gelangten, als es bei der größten Fabrik dieser Art jemals der Fall sein könne. Nun schritt die Stadt Köln zur Klage im Verwaltungs-Streitverfahren. Heute hatte sich der hiesige Bezirks-Ausschuß mit der Sache zu befassen. Um eine Unterlage für die Entscheidung zu haben, war der Gewerbe-Juspector Hr. Theobald um ein Gutachten angegangen worden. Dasselbe spricht sich ganz bedingungslos zu Gunsten der Farbwerke aus. Um der Stadt Köln jedoch so weit als möglich entgegen kommen, schlägt Hr. Theobald vor, dem Werke eine Werke eine Reihe von Vorkehrungen aufzuerlegen, die das Entweichen von schwefliger Säure ausschrießen sollen. Nachdem sich die Werke zur Befolgung dieser Vorschriften bereit erklärt hatten, wurde die Klage der Stadtgemeinde Köln abgewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein,.Febr.98. Nach der neuen Ferien-Ordnung an den höhern Lehranstalten der Rheinprovinz ist für die Herbstferien der Schulschluß auf Donnerstag, den 11. August, der Schulaufang auf den 16. September festgesetzt. Wir glauben jedoch, daß diese Festsetzung der Herbstferien kaum endgültig ist. Denn vor die sicher gehen wollen, unsere allgemein so liebten preiswerthen und ganz vorzüfabricate zu erhalten, bitten wir auf geschützten Waarenzeichen Pfander Fr. Jean Breuer, Kleine Brinkgasse 12, an der Ehrenstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der von Werthstraße stürzte gestern Mittag ein von vier Jahren in den Keller eines Hauses und verletzte sich erheblich. Man brachte dasselbe nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
