<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herr Erzbischof von Posen-Giesen, v. Stablewski, welcher an der in Fulda stattgehabten Conferenz der preußischen Bischöfe theilgenommen hatte, traf vorgestern Abend zum Besuche des Hru. Cardinal-Erzbischofs Krementz hier ein. Gestern Morgen 10 Uhr besuchte der hochwürdigste Herr den Dom, um diesen sowie die Schatzkammer desselben unter Führung des Hru. Dompropstes Dr. Berlage zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bremer, Verwalter der Vicarie B. M. V. in Richrath, zum zweiten Kaplan an St. Aposteln in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im hiesigen St. Vincenzhause an der Eintrachtstraße hat die Berufung eines zweiten Oberarztes, und zwar für die innere Station, als dringende Nothwendigkeit sich herausgestellt. Für diesen Posten ist nunmehr seitens des Vorstandes Hr. Dr. med. L. Huysmans erwählt worden. Die Leitung der chirurgischen Abtheilung bleibt in den bewährten Händen des Hrn. Dr. Wreesmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International(früher Kreuzgasse, jetzt An St. Agatha 38). Der gegenwärtig ausgestellte Cyclus, das neue Rom, wird nur noch bis Sonntag-Abend gezeigt werden. Unter den Anrichten befindet sich auch eine von der Via Appia. Im vierten Jahrhundert v. Chr. gebaut, verband sie einst Rom mit Italiens fernstem Süden. Zahlreiche Ruinen ehemals prachtvoller Grabdenkmaäler reicher oder berühmter Römer und Römerinnen, sowie Cypressen-Gruppen bezeichnen die Linie der Appischen Straße, welche Stunden lang sich hinzieht, und deren Ende in der Campagna sich verliert. An ihr liegt auch der Eingang zu den Katakomben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hauseinſturz. Baumeister M. Olbertz und der Architekt, welcher den Umbau des an der Apostelnstrße eingehtürzten Hauses leitete, wurden vorgestern Abend verhaftet, da der Verdacht besteht, daß sie den Unfall durch Fahreässigkeit verschuldet haben. Das Gesuch, die Verhafteten gegen Stellung einer Caution frei zu lassen, wurde abgelehnt. Die aus dem Loth gewichene Mittelmauer wurde derart abgehtützt, daß ein weiterer Einsturz verhütet ist. Die Leichen der beiden Verungluückten liegen noch unter den Trümmern. Gestern Morgen wurde die Unfallsſtelle photographisch ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Mädchen aufgenommen, welches mit einem Arme in eine Maschine gerathen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag scheute das vor dem Wagen der Fuhrparks-Inspection gespannte Pferd und ging durch. An Obenmarspforten stürzte der Kutscher vom Bock mit dem Kopf auf das Straßenflaster, und blieb bewußtlos liegen. Das scheu gewordene Thier raste weiter, bis es am Heumarkt gelang. dasselbe festzuhalten. Der Kutscher, welcher eine große blutende Stirnwunde hatte, wurde von Feuerwehrleute in die Samariterstation am Altenmarkt gebracht, wo ihm die erste Hülfe zu Theil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Käln..März98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M .20.30 das Kil. Eier M..30-.50 das Viertel. Hinkel 3,00-.00, Tauben 1,00 1,20 das Paar. Truthahn.00-10.00 das Stück. Kaninchen 1,00-.50, Hühner.60-2,20, Enten.50-4,00, Gäuse 000 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,36-.49, vom Bauch.05-1,22, Kalbfleisch 1,34-.52, Hammelfleisch 1,10-.48, Speck, geräuchert.53-.63, gesalzen .52-1,63, Schmalz.50-1,58, Nierenfett 0,73-.85, Zwiebel O. 16-.20, das Kil. Ess-Aepfel M. 30 00-36.00, Koch. 28.00-32 00 die 100, All.,Kartoffeln Weiss Der heutigen Ausgabe unseres Blattes ist eine Beilage der Firma Heinrich Franck Söhne in Ludwigsburg, betreffend"Acht Franck-Kaffee", beigelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>habe nur den Wunsch, daß es so bleibe; dazu wolle er gerade beitragen. Er sei der Meinung, daß der Etat für alle Bedürfnisse ausreiche. In Elberfeld habe man das neue Rathhaus mit Ausschlußß der nosten des Grunderwerb aus einer Anleihe bestritten. Bringe man eßzt den Posten von 100,000 M. ein Mal in den Etat hinein, dann sei es in den folgenden Jahren schwer, ihn wieder abzusetzen. Auch halte er es nicht für richtig, bereits den Etat so hoch zu belasten, wo man noch gar nicht wisse, was gemacht werden solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>b e. I## Heute: Ab-Ist. 164. Die Jüdin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
