<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Personalien. Dem zum Consul der Vereinigten Staaten von America in Köln ernannten Hrn. John A. Barnes ist das Exequatur namens des Reiches ertheilt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der bisherige Polizei-Assessor Blasche hierselbst wurde zum Polizeirath in Danzig ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Samstag-Abend wurde die Feuerwehr vier Mal alarmirt: nach der Pantaleonstrße, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden, nach der Sternengasse, wo eine Petroleumlampe explodirt war, und nach der Bischofsgartenstraße und Brunostrße, wo sie einen Fußboden- bzw. Balkenbrand löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Im Schiffbarückenhaften in Deutz wurde die Leiche eines unbekannten, anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mannes aufgefunden. Am Kopfe der Leiche befindet sich eine fünf Centimenter lange Schädelspalte, durch welche das Gehirn hervortritt. Es wird vermuthet, daß der Mann die hohe Werftmauer hinabgehtürzt, mit dem Kopfe auf Steine aufgeschlagen und dann in's Wasser gefallen ist. Die Leiche war bekleidet mit schwarzgestreifte Arbeitsanzuge, Schnüschuhen, weißem Hemd mit Umlegekragen und schwarzem Filzhut. Die Person des Todten ist bis jetzt noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrechen oder Unfall? Eine der sittenpolizeilichen Aufsicht unterstellte Frauensperson wurde am Freitag-Abend von einem Schutzmanne in bewußlosem Zustande auf dem Mühlenbach liegend angetroffen und in das Bürger-Hospital geschafft, woselbst sie am SamstagMorgen gestorben ist. Da Kopfverletzungen festgestellt wurden, ist alsbald eine Untersuchung eingeleitet worden, ob ein Verbrechen vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Vom Speicher eines Hauses am Karolinger-Ring wurden acht wollene Bettdecken gestohlen. Dieselben sind von weißer Farbe, haben rothe Streifen und einen Werth von 40 M. Sie befanden sich in einem verschlossenen Koffer auf einem Manſardenzimmer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Aus eirem Hause an der Holzgasse wurden ein Paar Halbschuhe im Werthe von 5 M entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Schankwirthschaft am Mühlenbach wurden Nachts sechs weiße und ein rother Billardball entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am 10. d. M. wurde im Flur eines Hauses an der Buschgasse ein dunkelblauer Ueberzieher mit carrirten Futter gefunden. In den Taschen des Rockes befanden sich ein Paar braune Krimmer-Handschuhe, ein Taschentuch, eine Cigarrenspitze, drei Cigarren, Streichtölzer, ein Notizbuch, verschiedene Papiere. Der Eigenthuümer des Ueberziehers konnte bis jetzt nicht ermittelt werden; es ist nicht ausgeschlossen, daß der Fund aus einem Diebstahl herrührt. Der rechtmäßige Eigenthuümer wird daher aufgefordert, sich auf dem Bureau des 5. Criminalbezirks (Mechtildisstrße 17) zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der hiesige Naturheit-Verein läst am Dinstag den 1. Februar, Abends 9 Uhr, im Saale der Wolkenburg einen öffentlichen Vortrag für Damen halten. Die Vortragende ist Frau Clara Gunste aus Eisenach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kneipp-Verein hatte mit Rücksicht auf den Tod des Prälaten Kneipp seine Mitglieder in diesem Jahre zu einer Stiftungsfeier im engern Rahmen am Mittwoch in der Elsäßer Taverne versammelt. Aus der regen Betheiligung konnte man wieder ersehen, wie das Interesse für den Verein im steten Wachsen begriffen ist, und gestaltete sich denn auch die Feier zu einer äußerst anregenden. Nach einer von Hrn. Dr. med. Strünker gehaltenen Festrede gab es musicalische, gesangliche und humoristische Vorträge, welche meist von Mitgliedern des Vereins gehalten wurden und sich einer beifälligen Aufnahme erfreuten. Gesanglehrerin Frau Dohrn erzielte mit ihren in vollendeter Weise vorgetragenen Liedern einen durchschlagenden Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>An St. Agatha 35, direct an der Schildergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
