<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352837</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Regierungs- uno Schul-Nath Dr. Ohlert aus Breslan ist Stelle des mit dem Schluß des Jahres 1897 in den Ruhestand betretenen Geheimen Regierungsrathes Forschütz an die hiesige kgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinpromenade. Die in Nr. 9 des Kölner Local-Anzeiger geäußerte Befürchtung, der Zugang zu der in der Are des Deutschen Ringes errichteten Caponnieren möchte dauernd abgesperrt bleiben. bestätigt sich nicht. Es handelte sich nur um eine probeweise Aufstellung des Gitters, wie dies auch auf der das Werft abgrenzenden Brüstungsmauer geschehen ist. Das Publicum wird also auch fernerhin zu dem herrliche: Aussichtspunkte auf der Caponnieren Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte aus dem Fenster eines Hauses an der Weberstrße ein vier bis fünf Jahre altes Kind herunter und wurde schwerverletzte nach dem Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. wird ein religioöses Drama: Liebet euere Feinde, zur Zeit der Christenverfolgung in Rom, von Cardinal Wiseman, in fünf Acten aufgeführt werden. Der Rein-Ertrag ist zum Besten armer Communion-Kinder bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der allgemeine Hausbesitzer-Verein hält am nächsten Mittwoch, Abends 1/2 9 Uhr, im obern Saale des Krystall-Palastes, Schildergasse, seine General-Versammlung ab, in welcher Hr. Rechtsanwalt Dr. Claasen einen Vortrag über den neuen Reichsgeſetzentwurf betreffend die Sicherung der Auforderungen hält. Der Verein ladet die Bauhandwerksmeister, Baugewerbetreibenden, Baulieferanten und Baustellenbesitzer zu dieser Versammlung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Ein Productenändler und Makler von hier hatte zwar im November 1896 den Manifestations-Eid geleistet und dabei, außer einigen streitigen Forderungen, ein Baarvermögen von M. 1,50 nachgewiesen, trotzdem aber auch drei Tage später gegen Cassa für 342 M. einen Waggon Kartoffeln bezogen, die er bis heute noch schuldig geblieben ist. Der Verkäufer wollte zuerst nur gegen Nachnahme liefern, schickte jedoch die Kartoffeln ab, weil sich der Händler, der in Güvertrennung lebt, auf seine prima Referenzen berief. Im Mai v. J. offerirte eine auswärtige Molkerei Butter, bei welcher er für 499 M. bestellte, die er innerhalb eines Monates bezahlen sollte. Da er aber damals gerade"in Kirschen machte" und Geld dabei verlor, bezahlte er auch die Butter nicht. Das Gericht bestrafte diese Art, Geschäfte zu machen, mit drei Monaten Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Strafe von 6 M. erhielt ein Brunnenmacher wegen Vergehens gegen das Arbeiterkrankenversicherungsgesetz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>. Ein geschäftsloser 19 Jahre alter Angeklagter aus Laasphe, der einen Tagelöhner mit dem Messer in den Hals und einen taubstummen Schuhmachergesellen aus Niehl hinter das Ohr stach, erhielt acht Monate und ein bei dem Streit betheiligter Tagelöhner zwei Wochen Gefäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wegen Kuppelei wurde eine Ehefrau von hier zu drei Tagen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Milchälschung erhielt ein Gutsäc ter aus Klein-Büklesheim in zweiter Instanz eine Strafe von 3 M. auferlegt. Seine mitbeschuldigten Ehefrau wurde freigesprochen. In erster Instanz waren beide freigesprochen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Ein Fuhrmann hatte einen Pferdebahn-Controleur, als dieser ihn ersuchte, das Geleise freizumachen, beschimpft. Dafür wurde dem Fuhrmann eine Geldstrafe von 15 M. auferlegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gegen einen Tagelöhner hatten Schutzleute einzuschtiten. Der Tagelöhner floh auf ein Dach und warf von oben mit Ziegelsteinen und Dachpfannen nach den Beamten; auch beschimpfte er sie und griff sie thätlich an. Schließlich mußte er mittels eines Karrens fortgeschafft werden. Das Urtheil lautete auf 60 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Ehefrau erhielt wegen öffentlichen Aergernisses zwei Wochen Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wegen Unterschlagung von Geldbeträgen zum Nachtheil einer Gesellschaft muß ein Agent 20 M. an die Strafkasse entrichten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Dachdecker und zwei Tagelöhner sind beschuldigt der Verübung ruhestörenden Lärms, der Widerstandsleistung und der Schutzmannsbeleidigung. Der erste Angeklagte erhielt zwei Monate und eine Woche Gefäogniß, der zweite 6 M. Geldstrafe und der dritte 3 M. Geldstrafe und funf Tage Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>-- Zwei öfter bestrafte Tagelöhner H. und M. aus Kalk beschimpften den einschreitenden Schutzmann Klein. H. widersetzte sich diesem auch und bedrohte ihn. H. wurde zu einem Monat, M. zu zwei Wochen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Frau eines Ackerers aus Frechen hatte im November 1897 abgerahmte Milch für Vollmilch nach Köln gebracht. Das Gericht erachtete nur eine geringe Fahreässigkeit für vorliegend und setzte 3 M. Geldhuße fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein oft bestrafter, zur Zeit 1 1/2 Jahre Gefäogniß verbüßender Fuhrknecht hatte einem Schutzmanne, der ihn protokolliren wollte, Widerstand geleistet. Er erhielt deshalb eine Zusatzgefäognißstrafe von 14 Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Köiner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Blattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 39 Pfg. monatlich entrichten, also täglich nur 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe alleöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Dieselbe enthält nur ausgewählten Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton. Was draußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bi der-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scheiß-, Spielereien und Schach-Aufgaben)-- Selbstverstäneulich können sich auch Unterhausbewohner den Erh lt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monatlich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dufür besondere Zustellkarten bereit halten. Probe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, hofstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>F unentbehrlich am Krankenbette ist Seiter's verbesserter Citronensaft. Einen 1 Theel. vell m ein. Glase Wasser.btohhe Zu kerzuratz eine wohlschm. Limonade. Orgel...75,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>. Halbmond-Drog.(L. Sester), Altenmarkt 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Firma J. G. Houben Sohn Karl in Nachen hat ein Coneurrenzschreiben erlassen, um Mlacgte zur Antüindgang ihrer Pabeconeurenzschreiben.u gelang. Da der erste Preis 400 M. betrug, v u zue schafte Theilnahe zu erwarten. Trossen waren die Kreisrichter erstaunt über die ungewöhnlich große Zahl von Minetwa 230 Entwürfe aus Deutschland und außurdeutschen Fändern lagen vor, und es war keine geringe Mühe, sich durch dieta man bei dem Aachener gewerbetreibenden Publicum und den Nchener Kunstfreunden ein Interesse an den 230 voraussetzen durfte, gestattete Hr. Director Spinnrath, dieselben in der Aula der Gewerbeschule dem Publicum zur allgemeinen Würdigung zupzunper..... Das Megist'ch. Schurihgud Lachen Kampf aus Düsseldorf, Prof. Krauß und Prof. Dr. Schmid aus Nachen, nebst den Inhabern der Firma Houben. Es ist offenbar besonders schwierig, einen Badeofen und einen Gasofen gleichzeitig auf einem Placat derartig anzubringen, daß noch ein wirkungsvolles Bild sich ergibt Man zog es daher vor, den ersten Preis demjenigen Kunstler u verleihen, der an sich das reinste und stimmungsvollste Bild und zugleich die beste Reclame für einen Gasofen geliefert hatte. Den ersten Preis erhielt Karl Schmoll v. Eisenwerk aus Darmstadt, den zweiten Preis Maler Karl Gerhard in München. Da über den dritten Preis eine Einigung nicht zu erzielen war, so verdoppelte Hr. Houben denselben. Der eine siel an Hru."tieprich Menner in Leipzig, der andere an den Frhr. v. Tettau in Char rottenburg. Entscheidend für die Zuertheilung der Preise war, wie Hr. Prof. Schmid ausführt, vor allem auch die Behandlung der Schrift, die namentlich bei den drei Erstgenannten ganz außserordentlich auf die Fernwirkung berechnet erscheint, wovon sich der Be schauer in der Ausstellung leicht überzeugen kann. Unter den nich Prämirten sind eine ganze Reihe mit lobender Ermahnung bedacht worden. Es waren diejenigen, die aus irgend einem Grunde in engere Wahl gekommen waren. Hr. Prof. Schmid schließt seine Ausführungen mit folgenden Worten: Es ist hier nicht der Ort, jede einzelnen dieser Entwürfe eingehend zu besprechen. Auch unter ven nicht irgendwie hervorgehobenen sind noch eine ganze Reiye solcher, die entweder durch ihre malerische Darstellung oder durch gute handlung der Schrift hervorragen. So wird es jedem, der sich für die moderne decorative Malerei interessirt und vor allem denjenigen Gewerbetreibenden, die durch den Vergleich zwischen den nach modernen Principien behandelten und den in alter Art hergestellten Entwürfen sich über das für ein Placat nothwendige Schaffensgesetz orientiren wollen, höchst belehrend sein, die Reihe dieser Original-Zeichnungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 121. Gastspiel von Felix Schweighofer.'snullerl. Volkstück mit Gesang in 5 Acten von Karl Morre. Der Null-Aurel: Felix Schweighofer als Gast. Auf 7. Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Sonntag, 16. Jan.:"Ab.-Ist. 122. Fle üdin. Oper mit Ballet in 5 Acten von J. F. Halevy. Eleazar:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
