<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Christian Dahmen und Josephine geb. Oellers, Weidengasse 52 wohnend, feiern morgen das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Bräutigam ist 75, die Braut 79 Jahre alt. Die beiden alten Leute erfreuen sich der Hochachtung aller Bekannten. Der Jubelbräutigam war zuletzt 33 Jahre bei der Firma Waller, Eigelstein, beschäftigt, bis er in Folge Altersschwäche die Arbeit aufgeben mußte. Leider hat er keine Ersparnisse zurücklegen können. Wohlthätige Mitürger haben hier Gelegenheit, zur Verschönerung des Lebensabends des braven Ehepaares mit beizutragen. Hr. Armenpfleger Math. Nettesheim, Plankgasse 60, ist bereit, Gaben in Empfang zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte am neuen Hafen ein Arbeiter in den Keller und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Er fand Aufnahme im Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unbestellbare Postsendungen. Bei der hiesigen OberPostdirection lagert eine Anzahl von den Postanstalten des Bezirks eingesandten unbestellbaren Postsendungen, deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können. Die unbekannten Eigenthuümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabe-Postanstalten wegen Rückgabe der Sendungen bzw. Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier Wochen, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen der Post-Unterstützungskasse übewiesen, die sonstigen den Inhalt der Sendungen bildenden Gegenstände aber öffentlich versteigert und die erzielten Beträge der genannten Kasse zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
