<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352838</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Placat-Ausstellung. Wir haben das Urtheil des Hru. Prof. Dr. Max Schmid in Aachen über Zweck und Bedeutung des Unternehmens auszüglich wiedergegeben, ohne die ausgestellten Entwürfe selbst zu kennen. Nach persönlicher Anschauung müssen wir unser eigenes Urtheil in erheblich eingeschlänkter Form abgeben. Eine nähere Prüfung der verschiedenen Zeichnungen, welche denselben Gegenstand behandeln, mag wohl für diejenigen Fachkreise einiges Interesse haben, die mit der Anfertigung von Reclame-Darstellungen sich befassen, aber auch für diese vorwiegend nur ein negatives, indem sie aus den meisten Entwürfen lernen können, wie man es nicht machen soll. Dabei soll nicht verkannt werden, daß die Ausstellung auch einige tüchtige, ihrem Zwecke durchaus dienliche Darstellungen enthält, als welche insbesondere die mit Preisen ausgezeichneten hervorzuheben sind. Aber wie die Placate selbst, so hat auch wohl die Ausstellung derselben in erster Linie den Zweck, den praktischen Werth der Houben'schen Gas- und Bade-Oefen dem besuchenden Publicum zu veranschaulichen. Unter diesem Gesichtspunkte hätten wir gewünscht, daß eine Anzahl minderwerthiger Entwürfe, welche in der Darstellung des Nackten sich gefallen, von der öffentlichen Ausstellung ausgeschlossen geblieben wären. Die Güte der Oefen würde darunter nicht gelitten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Düsseldorf, Samstag 15.Jan.98. 10.24 Vm.(Eigener Drahtber. der Köln. Volksztg.) Bei der gestern am späten Abend beendigten Gewerbegerichts-Wahl erzielten die christlichsozialen Arbeiter einen glänzenden Sieg über die Social-Demokraten. Die Gesammtzahl der abgegebenen Stimmen betrug 6200, von denen über 4000 auf die nicht-socialdemokratischen Candidaten fielen. Bei der letzten Gewerbegerichts-Wahl vor wei Jahren erhielten die Social-Demokraten 2000, die christlichen Arbeiter 2350 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Gründung eines Krankenkassen-Verbandes für den Aufsichts-Bezirk Stadt Köln ist in einer am 14. d. zu Köln in der Elsäßer Taverne stattgehabten Versammlung von Krankenkassen-Vorständen erfolgt. Es waren die Vertreter von über zwanzig Kölner Krankenkassen erschienen. Die Leitung der Versammlung lag in den Händen des um das Zustandekommen des Verbandes sehr verdienten Vorsitzenden des bisherigen vorläufigen Ausschusses, des Hru. Ernst Leyendecker. Der vorgelegte Sitzungs-Entwurf wurde mit einigen Aenderungen mit allen gegen drei Stimmen angenommen, und der erste Vorstand aus denjenigen Krankenkassen gewählt, welche ihren Beitritt zum Verbande bereits schriftlich erklärt haben. Der Zweck des Verbandes ist inSS 46 des Kranken-Versicherungsgesetzes vorgesehen, nämlich: zur Herbeiührung einer geregelten Reconvalescenten-Füsorge einen Mittelpunkt zu schaffen, um diese Füsorge vor allem in den Fällen in den Weg zu leiten, wo die Invalidiäts- und Alters-Versicherungs- anstalt nachts 12 des Gesetzes in das Heilverfahren eintritt. Ein solcher Mittelpunkt wurde von Seiten des Vorstandes der Invalidiät und Alters-Versicherungsanstalt Rheinprovinz für Köln gewünscht. Nebenbei bezweckt der Krankenkassen-Verband die Wahrung ge einsamer Interessen im geschäftlichen Verkehr mit Aerzten, Apothekern, Krankenäusern, Lieferanten von Heilmitteln und andern Bedürfnissen der Krankenpflege. Dem Verbande können alle Orts-, Betriebs- und Junungs-Krankenkassen des genannten Bezirks beitreten und werden in der Hauptversammlung durch ihren ersten Vorsitzenden vertreten. Die Ausgaben werden durch Umlage auf die betheiligten Krankenkassen gedeckt, und zwar nach Maßgabe der JahresEinnahme. Sogleich nach Zustellung der Genehmigung der Satzungen durch die Behörde mitt der Verband in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
