<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352822</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festfeier des 60jährigen Priester-Jubiläums Papst Leo's XIII. in Köln. An der kirchlichen Feier sowie zu dem hieran sich anschrießenden Festzuge nebst Festfeier auf dem Gürzenich(Eingang Martinstrße) sind die sämmtlichen katholischen Vereine Köln's und der Vororte mit ihren Fahnen eingeladen worden, möglichst zahlreich Theil zu nehmen. Etwa fünfzig Corporationen haben schon zugesagt. Der Fest-Ausschuß ersucht die theilnehmenden Vereine mit ihren Fahnen am Sonntag den 2. Januar längsten 9 Uhr zu dem um 9 1/4 Uhr beginnenden Hochamt sich einzufinden und nur durch das Westportale(von Unter Fettenhennen) in den Dom einzuziehen, von wo aus auch der Auszug des Festzuges erfolgt. Die Mitglieder der einzelnen Corporationen werden gebeten, den Anordnungen der durch Abzeichen gekennzeichneten Festordner Folge zu leisten. Der Zutritt zum Gürzenich für die nicht mit Karten(zu vorbehaltenen Saal- oder Galerie-Plätzen) versehenen Festtheilnehmer wird ern nach dem vollständigen Eintritt des Festzuges in den Gürzenich gestattet. Besondere Eintrittskarten für den nicht vorbehaltenen Theil des Gürzenich-Saales sind nicht erforderlich. Karten zu den vorbehaltenen Saal- und Galerie-Plätzen(letztere nur für Damen) zu 1 Mark sind in den Geschäftsstellen der Köluischen Volkszeitung und des Rheinischen Merkur, sowie an den im Anzeigentheil bekannt gemachten Stellen zu haben. Ganz besonders möchten wir noch die Bitte des Fest-Ausschusses an die Mitürger unterstützen, daß sie am 2. Januar ihre Häuser beflaggten möchten. Es wird bei so manchen andern mehr oder minder wichtigen Anlässen im Laufe des Jahres Flaggenschmuck angelegt, da möge denn auch noch ein Mal der Ehrentitel Köln's als der allzeit getreuesten Tochter Rom's äußerlich in die Erscheinung treten. Bemerkt sei noch, daß am NeujahrsTage selbst die kirchliche Feier des Jubelfestes des h. Vaters gemäß den Bestimmungen des Episcopates stattfindet. Dieselbe wird am Sylvester-Abend im Dome mit einem feierlichen Geläute angefündigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Geh. Regierungs- und Schulrath Forschütz ist der Rothe Adler-Orden dritter Klasse mit der Schleife, dem Militairgerichte-Actuar Zorn hierselbst der Titel Kanzleirath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hrn. Baurath Stübben, Beigeordneter der Stadt Köln, ist der Charakter als Geheimer Baurath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Weltreisenden sprach gestern auf unserer Redaction vor, nämlich Henri Hautmont. in America geboren, ein Sohn französischer Eltern. Zwei Jahre sind für die Reise angesetzt. Er ist am 5. September 1897 von Chicago abgegangen, über New-York, Antwerpen und Brüssel gereist und am 29. December in Köln eingetroffen. Der Reise liegt eine Wette zu Grunde. Er mußte die Reise ohne jegliche Mittel antreten, und auf derselben muß er seinen Lebens-Unterhalt sowie die erforderlichen Reisegelder auf"anständige" Weise verdienen. Zu diesem Zwecke ist dem oben Genannten gestattet worden, drei Zwerg-Feldmäuse von Sumatra mitzunehmen und unterwegs vorzuzeigen. Bei der Wette handelt es sich um einen Geldbetrag von 20,000 Dollars. Dieser Betrag ist von Henri Dhantmont gewonnen, wenn er spätestens am 5. September 1899 Mittags wieder in Chicago eintrifft. Die drei Mäuse muß er zurückbringen, andernfalls werden ihm für jedes verlorene Thier 1000 Dollars an der Gewinnsumme abgezogen. In Antwerpen ist bereits eine der drei Mäuse einer Katze zum Opfer gefallen. Nach zwei Tagen reist Dhantmont über Düsseldorf weiter und beabsichtigt seinen Weg über Hannover, Hamburg, Berlin, Königsberg, Moskau, St. Petersburg, Tiflis, Teheran, Afghanistan, Madras, Calcutta, Tonking, Hongkong, Shanghai, Peking, Wladiwostock, Yokohama, Honolulu, San Francisco zu nehmen. Der Reisende spricht englisch und französisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falsches Gerücht. In der Stadt ist das Gerücht verbreitet, und dasselbe hat auch bereits in einem Berliner Blatte Aufnahme gefunden, daß das große Besitzthum von Deichmann an der Ecke von Trankgasse und Bahnhofsvorplatz zum Preise von 6 1/2 Millionen Mark an ein Consortium verkauft worden sei, welches an der Stelle ein großes Hotel zu errichten beabsichtige. Auf unsere diesbezügliche Anfrage haben wir indeß den Bescheid erhalten, daß jene Nachricht gänzlich unbegraündet sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. September bis 15. December im ganzen 472 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 203, von öffentlichen Gebäuden 3, von Fabriken 10 und von sonstigen Baulichkeiten 256. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 76 Umbauten und 127 Neu- und Erweiterungs-Bauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 4, Lindenthal 16, Ehrenfeld 35, Nippes 7, Deutz 4, Neustadt 30, Altstadt 31. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrug in der gleichen Zeit 419, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 206 und zwar in Bayenthal 3, Lindenthal 10, Ehrenfeld 32, Nippes 26, Deutz 15, Neustadt 72, Altstadt 48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sport. Den Schluß der Jagd auf Auer-, Birk- und Faſanenhennen, Haſelwild, Wachteln und Hasen hat der Bezirks-Ausschuß für den ganzen Umfang des Regierungs-Bezirks Köln auf den 17. Januar 1898 festgesetzt, so daß der darauf folgende Tag der erste Tag der Schonzeit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Ein Einwohner von hier ließ in einer hiesigen Badeanstalt, woselbst er ein Bad genommen hatte, seine goldene Remontoir-Uhr mit dreitheiliger Haarkette mit altdeutschen Beschlägen in der von ihm benutzten Zelle an der Wand hängen und entfernte sich. Nach etwa einer Stunde entdeckte der Mann den Verlust und begab sich sofort zurück. Die Uhr war indeß inzwischen verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Wohnung auf dem Holzmarkt kam eine Starbüchse mit 82 M. Inhalt abhanden. Dieselbe hatte im Küchenschrank gestanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem am Königsplatz wohnenden Kutscher wurde Abends auf dem Hofe eines Hauses an der Burgunderstraße eine Plüschdecke, von außen schwarz, innen weiß und gelb getiegert, 2 1/2 Meter lang und 2 Meter breit, im Werthe von 30 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftung. Der hier vor einigen Tagen verhaftete angebliche Arzt Dr. Wolf heißt richtig Wunderweit und hat längere Zeit in Aachen gewohnt, wo er auch im 53. Infanterie-Regiment gedient hat. Der Schwindler war schon ein Mal in Burtscheid verhaftet worden, wo er sich ebenfalls als Arzt ausgegeben hatte. Zahlreiche Verbrechen gegen SS 218 des Strafgesetzbuches werden dem Verhafteten zur Last gelegt. Die Erhebungen in vielen Städten in dieser Beziehung dauern noch fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Samstag, 1. Jan., Nachm. 3 Uhr: Sneewittchen und die Zwerge. Eine Komödie mit Musik für Kinder in 5 Bildern von C. A. Görner. Abds. 6 1/2 Uhr: Ab.-Ist. 108. Zum 1. Mal: Der Prinz wider Willen. Komische Oper in 3 Aufzügen. Dichtung von Rudolph Seuberlich. Musst von Otto Lohse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Bescheerung, welche der Cigarren-Abschnitt- Sammel- Verein am Mittwoch-Abend im Fränkischen Hof veranstaltete, hatte die Mitglieder und Freunde des Vereins in großer Zahl um den prächtig geschückten Christbaum vereinigt, so daß der große Saal dicht besetzt war. In der Mitte des Saales waren an langen Tischreihen die Geschenke für 120 arme Kinder aufgestellt, die sich durch Fleiß und gewohltätigkeits-Verein Köln-Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueber Handlungs-Gehülfen und Handlungs-Lehrlinge nach den Bestimmungen des am 1. Januar 1898 in Kraft tretenden sechsten Abschnittes des neuen Handelsgesetzbuches sprach am Mittwoch-Abend Hr. Rechtsanwalt Gammersbach in der Marianischen Congregation für junge Kaufleute zu Köln. Der Redner wies einleitend auf die durch die fortschreitende Bewegung auf social-politischem Gebiete gebotene Consequenz einer Aenderung auch des Handelsrechts hin. Dieser social-politischen Richtung Rechnung tragend, hat man den Abschnitt des Handelsgesetzbuches, welcher von den Handlungs-Gehülfen und-Lehrlingen handelt, schon mit dem 1. Januar 1898, also mit nächsten Samstag, in Kraft treten lassen. Im Gegensatze zum bisherigen bezüglichen Rechte beginnt der sechste Abschnitt mit einer Definition des Begriffes Handlungsgehülfe. Nach den neuen Bestimmungen fällt derjenige, welcher in einem Handlungsgeschäft gegen Entgelt kaufmännische Dienste leistet, unter den Begriff Handlungsgehülfe. Art und Umfang der Dienstleistung wird bestimmt erstens durch Vertrag, zweitens durch Ortsgebrauch. Die Vergütung der Dienstleistung wird bestimmt in erster Linie durch Vereinbarung, also Vertrag, und in Ermangelung eines solchen durch den Ortsgebrauch. Das bisherige Handelsrecht schloß jede Concurrenzthätigkeit des Gehülfen vollständig aus. Nach dem neuen Handelsgesetze ist indeß dem Gehülfen der selbständige Betrieb einzelner Geschäfte gestattet, wenn sie nicht unter den Betrieb seines Principals fallen. Also ein im kaufmännischen Engrosgeschäfte thätiger Gehülfe darf nebenher auch ein Mal ein Geschäft in Agentur oder an der Böre machen. Die Einwilligung des Principals zum Betrieb eines Nebengeschäftes gilt als ertheilt, wenn der Principal bei Anstellung des Gehülfen wußte, daß derselbe ein Geschäft betrieb, und dies dem Gehülfen nicht ausdruücklich untersagte. Bei Uebertretungen sieht das Gesetz vor: entweder kann der Principal Schadenersatz verlangen oder das vom Gehülfen gemachte Geschäft als für seine Rechnung gemacht ansehen, oder der aus dem Geschäft erzielte Gewinn verfällt zu Gunsten des Principals. Vollständig neu im Gesetze und seinen socialpolitischen Charakter zeigend sind die Füsorge-Bestimmungen für das Wohl der Gehülfen. Danach hat der Principal die Geschäfteräume und für den Geschäftsbetrieb bestimmte Vorrichtungen und Geräthschaften so einzurichten und zu halten, auch den Geschäftsbetrieb und die Arbeitszeit so zu regeln, daß der Handlungsgehülfe gegen eine Gefährdung seiner Gesundheit, so weit die Natur des Betriebes es gestattet, geschützt und die Aufrechterhaltung der guten Sitte und des Anstandes gesichert ist. Das sei unbestritten eine wohlthätige Bestimmung; eine andere Frage, meinte der Redner, sei es, ob diese Bestimmungen nicht zur Chicane mißbraucht würden. Besondere Bestimmungen trifft das Gesetz auch zu Gunsten der Gehülfen, welche in die häusliche Gemeinschaft des Principals ausgenommen werden Es verpflichtet den Principal in Ansehung des Wohn- und SchlafRaumes, der Verpflegung sowie der Arbeits- und Erholungs-Zeit diejenigen Einrichtungen und Anordnungen zu treffen, welche mit Rücksicht auf Gesundheit, Sittlichkeit und Religion des Handlungsgehülfen erforderlich sind. Es müsse den Gerichten und einer wohl erwogenen Praxis überlassen bleiben, in wie weit die Gerichte Regeln schaffen können, welche in Zukunft maßgebend sind. Es komme darauf an, wie die subjectiven Verhältnisse liegen.SS 63 sagt:"Wird der Handlungsgehülfe durch unverschuldetes Englück an der Leistung der Dienste verhindert, so behält er seinen Anspruch auf Gehalt und Unterhalt, jedoch nicht über die Dauer von sechs Wochen hinaus." Die Fassung lasse erkennen, daß nicht jede Behinderung der Gehülfen, z. B. militairische Dienstleistung, als unverschuldetes Englück angesehen werden kann. Es falle unter den Begriff "unverschuldetes Englück" nur eigene Krankheit und unschuldige Untersuchungshaft des Gehülfen. Der Gehülfe ist nicht verpflichtet, sich die ihm aus anderweitiger Quelle, wie Krankenkassen, zustehenden Bezüge während seiner Krankheit vom Gehalte abziehen zu lassen. Das Gesetz bestimmt ausdruücklich: entgegenstehende Bestimmungen sind nichtig. Das Gesetz hat hier auch sogar rückwirkende Kraft auf vor Inkrafttreten des Gesetzes abgeschlossene Verträge. Auch bezüglich der Zahlung des Gehaltes bringt das Gesetz eine Neuerung. Sie muß am Schlusse eines jeden Monates erfolgen; Vereinbarungen einer spätern Zahlung sind nichtig. Der Handlungsgehülfe ist indeß nicht behindert, das fällig gewordene Gehalt beim Principal stehen zu lassen und darüber beliebige Zahlungsbedingungen zu vereinbaren. In Bezug auf die Aufhebung des Dienstverältnisse hat das Gesetz die Bestimmung des alten Gesetzes beibehalten, wonach bei auf unbestimmte Zeit eingegangenem Verhältnissß von jedem der beiden Theile für den Schluß eines Kalender-Vierteljahres unter Einhaltung einer Frist von sechs Wochen gekündigt werden kann. Eine Neuerung ist miss 67 enthalten, welcher lautet:"Wird durch Vertrag eine kürzere oder längere Frist bedungen, so muß sie für beide Theile gleich sein; sie darf nicht weniger als einen Monat betragen und endet nur mit dem Monatsſchluß." Auch hier sind diesen Vorschriften zuwiderlaufende Vereinbarungen ausdruücklich als nichtig erklärt. Zwei Ausnahmen hat das Gesetz gemacht: Diese Bestimmungen finden keine Anwendung 1. auf Gehülfen, welche ein Jahresgehalt von mindestens 5000 Mark beziehen, und 2. wenn der Gehülfe für eine außereuropäische Handelsniederlassung angenommen ist und der Principal für den Fall der Lösung des Dienstverältnisse die Kosten der Rükreise zu tragen übernimmt. Wichtig ist auch die Bestimmung, wonach in Zukunft bei Schädigung durch vertragswidrige Verhalten des einen Theiles dieser zum Schadenersatz verpflichtet ist. Als wichtige Gründe, welche den Handlungsgehülfen zur Kündigung ohne Einhalten der Kündigungsfrist berechtigen, sofern nicht besondere Umstände eine andere Beurtheilung rechtfertigen, setzt das Gesetz fest: 1. wenn der Handlungsgehülfe zur Fortsetzung des Dienstes unfähig ist, 2. wenn der Principal das Gehalt oder den gebührenden Unterhalt nicht gewährt, 3. wenn der Principal den ihm nachts 62 obliegenden Verpflichtungen nachzukommen sich weigert, 4. wenn der Principal sich Thätlichkeiten, erhebliche Ehrverletzungen oder unsittliche Zumuthungen gegen den Handlungsgehülfen zu Schulden kommen läßt oder es verweigert, den Gehülfen gegen solche Handlungen eines andern Angestellten oder eines Familien-Angehörigen des Principals zu schützen. Neu ist ferner die Bestimmung dess 73, wonach der Principal verpflichtet ist, dem Gehülfen auf Verlangen ein schriftliches Zeuginß über die Art und Dauer der Beschäftigung, sowie über Führung und Leistung auszustellen. Das Gesetz hat das bisher schon in vielen Verträgen stipulirte Concurrenz-Verbot unter gewissen Einschlänkungen zu Gunsten des Handlungsgehülfen ausgenommen, so zwar, daß die bezügl. Bestimmung wenig abweicht von der bisherigen reichsgerichtlichen Entscheidung. Eine Beschränkung der Concurrenz kann nicht über drei Jahre vertraglich ausgedehnt werden, und die Vereinbarung ist nichtig, wenn der Gehülfe zur Zeit des Abschlusses derselben minderährig war. Wesentlich ist auch die Neuerung bezüglich der Folgen der Zuwiderhandlung. Ist Conventionalstrafe stipulirt, so kann der Principal nur die verwirkte Strafe verlangen und nicht Aufhebung des Verhältnisse oder Ersatz eines weitern Schadens. Diese Bestimmung hielt der Redner für bedenklich, wie er an einem Beispiele aus seiner Praxis darlegte, wonach eine Firma sich verpflichtet hatte, einem zu engagirenden Gehülfen die mit seinem frühern Principal vereinbarte Conventionalstrafe von 100,000 Mark zu zahlen, wenn sie beansprucht werde. Mit 1. Januar werden Tausende von diesbezüglichen Verträgen ungültig werden. Der Redner ging dann über zur Erörterung der Bestimmungen betr. die Lehrlinge, bezüglich derer das bisherige Handelsgesetz keine Vorschriften enthielt. In wesentlichen Theilen decken sich die Vorschriften des neuen Gesetzes mit denen über die Handlungsgehülfen. Der Redner schloß seine nahezu weistündigen Ausführungen mit der Bemerkung, vom Standpunkt des materiellen Interesses werde das Gesetz nach beiden Seiden vielfache Wünsche nicht erfüllen. Aber man könne und dürfe vom Gesetze nicht alles verlangen. Kaufmännische Gesinnung und christlicher Geist müßten auch im Verhältnissß zwischen Principal und Gehülfen herrschen, damit man auf die deutschen Kaufleute das Wort des Tacitus anwenden könne: Bei ihnen gilt gute Sitte mehr, als anderswo die Gesetze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
