<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352802</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den dieseährigen Samariter-Cursen haben sich nich weniger als 277 Theilnehmer und 222 Theilnehmerinnen gemeldetEs ist dabei besonders zu betonen, daß nur Freiwillige an diesen Cursen bethel igt sind. Diese in keiner andern Stadt erreichte Theilnahme beweist am besten, daß die Leitung des Samariter-Vereins es verstanden hat, den Gedanken des Samariterthums allen Kreisen verständlich und sympathisch zu machen. Der in diesem Jahre zum ersten Male stattfindende Cursus für Krankenpflege in der Familie zählt außeadem 106 Damen als Theilnehmerinnen. Nach Neujahr soll nöthigenfalls ein zweiter Cursus für Krankenpflege eingerichtet werden, und es unterliegt keinem Zweifel, daß dazu die Anmeldungen noch zahlreicher erfolgen werden. Der geringe Kosten-Beitrag von 1 M. kann wohl nicht in Betracht kommen. Im nächsten Jahre kann der Samariter-Verein auf eine zehnährige mühevolle, aber auch erfolgreiche Thätigkeit im Dienste werthätiger Nächstenliebe zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde von der Locomotive des .15 Uhr von der Schafenstrße abfahrenden Zuges der Köln-Frechener Eisenbahn die Frau eines in der Lindenstraße wohnenden Secretairs welche kurzsichtig ist, an der Ecke der genannten Straße erfaßt und eine größere Strecke mitgeschleppt, wodurch sie lebensgefaährliche Verletzungen, besonders am Unterkörper, erlitt. Die Verletzte wurde nach dem Bürgerhospitale gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrstörung. Auf der Neußertraße löste sich gestern Nachmittag an einem Kohlenwagen ein Rad. Der Wagen fiel zur Seite und der Inhalt wurde auf das Pferdebahn-Geleise verschüttet. Hierdurch war der Verkehr längere Zeit gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rasmussen, W. Velten, A. Rieger u. a. m.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vintgit-Talis. Aoloenilarten Nl. 1530.# Jeden Mittwoch- und Sonntag-Nachmittag 3 Uhr: Unentbehrlich zum Strecken, Façonniren 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf die Tagesordnung der nächsten Sitzung sind außer den noch rückständigen Sachen mehrere neue Gegenstände gesetzt worden, u. a. Fluchtlinien- und Höhenlagepläne für das Gelände an der Rennbahn, Beschlußßfassung über die Gültigkeit der dieseährigen Stadtverordneten-Wahlen, Satzungen der städtischen Handelsschule, sowie Errichtung mehrerer Bedürfnissß-Anstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Provincial-Steuerdirector in Köln soll an Stelle des Herrn Fehr, der bekanntlich zum General-Director der indirecten Steuern in Berlin ernannt ist, dem Vernehmen nach Geheimer OberRegierungsrath Erdmann, vortragender Rath im Finanz-Ministerium, berufen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kneipp-Verein. In der am 8. December stattgefundenen Versammlung des Kneipp-Vereins(Section Köln) hielt Hr. Dr. med. v. Scheele einen Vortrag über die Erfolge der Wassercur bei Nervenleiden. Redner führte aus, daß bei Anwendung des kalten Wassers in solchen Fällen große Vorsicht beobachtet werden müsse, und daß man durchaus keine allgemeinen Verhaltungsmaßregeln geben könne, sondern jeder Patient individuell behandelt werden müsse. Wenn der Staat sich dazu herbeilassen würde, in Irren-Anstalten die Kneippbehandlung mit einzufuühren, dann würde, nach der Ansicht des Redners, eine bedeutend größere Anzahl von Heilungen vorkommen, als bei der jetzigen Behandlung. Auch bei Rückenmarkschwindsucht, lichem Nutzen. Bei ersterer Krankheit sei aber daneben die von Kneipp vorgeschriebene ganz regelmäßige diäte Lebensweise erforderlich. Zunächst sollte man sich aber Mühe geben, alle diese Krankheiten möglichst zu verhüten. Und da könne man schon bei der Erziehung der Kinder anfangen. Durch Abhärtung mit kaltem Wasser und durch eine möglichst einfache, aber kräftige Ernährung, wie sie Kneipp vorschreibt, müssen die Nerven der Kinder gestärkt werden. Dem Redner wurde für seinen lehrreichen Vortrag lebhafter Beifall gezollt. Zum Schluß traten noch eine Anzahl Theilnehmer dem Verein als Mitglieder bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schleiden(Eifel), 10.Dec.97. Heute Mittag 1/2 12 Uhr ist hier ein starker Brand ausgebrochen. Die Feuerwehren der ganzen Umgegend sind aufgeboten worden. Bis 5 Uhr Nachmittags hatten zehn Häuser, meist Fachwerkbauten, Feuer gefangen und waren zum schon bis zur Erde niedergebrannt. Die in diesem Jahre gebaute Wasserleitung hat kein Wasser für die Hydranten, da das Wasser durch Hausleitungen in die Keller der brennenden Gebäude fließt Die größte Gefahr scheint beseitigt, da die nächstgelegenen Häuser starke Brandmauern haben und der starke Wind etwas nachläßt. Entstehungsursache unbekannt.[Da keine weitern Meldungen eingelaufen sind, scheint das Feuer sich nicht weiter ausgebreitet zu be</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
