<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352888</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sterbe- und Unterstützungskasse für Arbeiter. Eine nachahmenswerthe Wohlfahrts-Einrichtung hat Herr. Fabrikbesitzer Franz Clouth(Rheinische Gummiwaaren-Fabrik) in Köln-Nippes getroffen. Neben der vorgeschriebenen Fabrik-Krankenkasse für Arbeiter besicht dort noch eine besondere Sterbe- und Liste."sungskosse, zur Arbeiter, deren Mitglieder persönlich bei der Unfall- und Altersversicherung-Gesellschaft Nordstern in Berlin fur, die Summe von je 1000 Mark versichert sind, die im Todesfall den Hinterbliebenen des Versicherten, oder bei Erreichung de. 60. Lebensjahres dem Versicherten selbst ausgezahlt werden. Insgesammt hat diese Sterbe und Unterstützungskasse bisher schon in 14 Fällen die Versicherungs summe an die Hinterbliebenen von verstorbenen Arbeitern der Rheinischen Gummiwaaren-Fabrik ausgezahlt. Aus den Mitteln der genannten Kasse erhalten auch Mitglieder, welche durch eine über Wochen hinaus anhaltende Krankheit und durch Alter zeitweise oder für immer arbeitsundähig werden, sowie Wittwen und Kinder derselben Unterstützungen. Gegen eine geringe Vergütung haben die sämmtlichen Familien-Mitglieder der Arbeiter in Krankheitsfaällen ärztliche Behandlung und unentgeltlich Arzneien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Extrazug des Circus Schumann trifft heute(Dienstag) Mittag auf Bahnhof Gereon ein. Die Exefinnggs-Borstelung findet, wie bereits gemeldet, morgen Abend im Circus Carre(Reichshallen0 Goldene Hochzeit. Die in der Cranachstraße zu Nippes wohnenden Eheleute Hubert Sieglar und Frau, Elisabeth geb. Lindlar, begingen am Samstag das Fest der goldenen Hochzeit. Am FreitagAbend erfreute der Nippeser Männergesangverein das Jubelpaar durch mehrere Liederspenden. Ein Musikständchen am Festmorgen hatte das Jubelpaar in Anbetracht der Fastenzeit dankend abgelehnt. Am Samstag-Morgen fand die feierliche Erneuerung des Ehebundes statt wobei Herr Pfarrer Kruth dem Jubelpaar die vom Kaiser verliehene goldene Ehejubiläums-Medaille überreichte. Der Jubilar ist 76, die Jubelbrant 74 Jahre alt. 9 Kinder, 18 Enkel und 2 Urenkel nahmen an dem Freudenfeste theil. 84 5 Leichenund. Die Leiche des seit dem 15. November v. I. vermißten Justizrathes Welter 1 aus Aachen ist am 20. d. in Worringen gelandet und als solche recognoscirt worden. Die Untersuchung der Leiche ergab, daß ein Verbrechen auszuschließen ist; vielmehr scheint der Vermißte bei einem Spaziergange, den er Abends in der Dunkelheit unternommen, im Rheine verungluückt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 162. Die versunkene Glocke. Ein deutsches Märchen-Drama in 5 Acten von Gerhart Hauptmann. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
