<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Johann Baptist. Unter den vielen herrlichen Kirchen der alten Colonia treten die einen mehr, die andern weniger durch ihren äußern imposanten Bau hervor und lenken so von vorn herein mehr oder weniger die Aufmerksamkeit des Publicums auf sich. Zu den bescheidenen, die mehr im Verborgenen blühen, gehört auch die Kirche zum h. Johannes Baptista. Die Kirche, von Häusern sozusagen eingeschlossen, wurde in frühern Jahren recht stieffütterlich behandelt, ist aber in den letzten Jahren unter dem Hru. Pfarrer Juris zu einem wahren Schmucksästchen umgewandelt worden. Nur noch wenige Jahre des Schaffens in dieser Weise, und St. Johann kann sich verhältnissßmäßig mit jeder Kirche unserer Stadt messen. Der Hochaltar hat vor wenigen Wochen durch die Polychromirung seine Vollendung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brände. Am Samstag entstand in einem Hause an der Georgstrße ein Treppenbrand, desgleichen je in einem Hause am Steinweg, an der Ursulastrße und an der Vogteistraße ein Kaminbrand, und in einem Hause an der Pützgasse durch Ueberheizen des Ofens ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachm. 3 1/2 Uhr: Sneewittchen und die Zwerge. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 103. Das Glögchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von O Blumenthal und Aime Maillard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dinstag, 28. Dec.: Ab.-Ist. 104. Hans Huckebein. Schwank in 3 Orten von O. Blumenthal u. G. Kadelburg. Anf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsversuch. Ein an der Sternengasse wohnendes## lein wurde Nachts durch das Läuten der elektrischen Schelle wach diese Schelle nur functionirt, wenn die Hausthüre geöffnet wird, be sich das Fräulein nach unten. Im Hause befand sich niemand, je war die Hausthüre und eine Zimmertüre geöffnet, beide vermute## mittels Nachschlussels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
