<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren wurden im Bezirk des Oberlandesgerichtsbezirks Köln ernannt die Referendare Donsbach und Büceler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 136. Waldmeister. Operette in 3 Acten von Johann Strauß. Anf. 6 1/2 , Ende 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Montag, 31. Jan.: Ab.-Ist. 137. Don Carlos. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Friedrich v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Die versunkene Glocke. Mittwoch: Der Trompeter von Säkkingen. Donnerstag: Fra Diavolo. Freitag: Die versunkene Glocke. Samstag: Der Prinz wider Willen. Sonntag: Oberon. Montag: Ein Sommernachtstraum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein, dessen auf den 21. d. M. einberufene General-Versammlung wegen eines Formfehlers nicht stattfinden konnte, hatte erneut zur Versammlung auf Freitag-Abend eingeladen. Am Eingange des Versammlungslocale wurde eine strenge Controle durch-- zwei Feuerwehränner geübt. Hr. Rechtsanwalt Dr. vom Grafen eröffnete die Verhandlungen mit der Anfrage, ob irgendwelche Mängel oder Bedenken bezüglich der Einberufung und Beschlußßfähigkeit beständen. Da niemand sich zum Worte meldete, stellte der Vorsitzende ausdruücklich die Beschlußßfähigkeit fest und führte dann aus, die Versammlung möchte von ihm nicht einen eingehenden Jahresbericht verlangen, wie er bisher vom abgetretenen Vorsitzenden erstattet worden sei. Die Mitgliederzahl habe anfangs des Jahres 1897 1078 betragen und sei im Laufe des Jahres auf etwa 1300 gestiegen; der augenblickliche Stand sei noch nicht festgestellt. Das Kassenbuch ergab eine Einnahme von 6479., eine Ausgabe von 5914 M. Der vom vorigen Jahre vorhandene Bestand hat sich nicht verändert. Dem Hrn. Cassirer Panther wurde Entlastung ertheilt. Bezüglich der Vorstandswahl hob der Vorsitzende die Nothwendigkeit der Einigkeit im Verein hervor, wenn derselbe nutzbringend wirken solle. Man sehe die Bedeutung der Vereine nicht gern beim Großcapital und gegenüber den social-politischen Bestrebungen, die heute auf Kosten des Mittelstandes gefördert würden. Social-politische Bestrebungen hätten ihre Berechtigung, aber der Mittelstand dürfe nicht dadurch vernichtet werden. Wenn es nun in der General-Versammlung vom 16. November den Anschein gehabt habe, als bestehe verschiedene Meinung im Verein, so sei das s. E. nicht richtig. Politische und redigiöse Meinungsverschiedenheiten könnten im Verein bestehen, ohne daß die gemeinsamen wirthschaftlichen Ziele dabei zurückgesetzt würden. An der Thüre seien zwei Listen für die Vorstandswahl vertheilt worden, indeß habe der Vorstand mit denselben nichts zu thun. Das frühere Vorstandsmitglied Heyden habe durch eingeschriebenen Brief seinen im Herbst erfolgten Austritt zurückgenommen. Er überlasse es der Versammlung zu beschrießen, ob der Austritt formell rechtskraäftig erfolgt sei. Ihm sei persönlich der Wunsch ausgesprochen worden, die frühern Vorstandsmitglieder möchten in Anerkennung ihrer Verdienste wiedergebählt werden. Er übe aber mit dieser Mittheilung in keiner Weise einen Einfluß auf die Versammlung aus. Desgleichen sei ihm der Wunsch geäußert worden, die Vororte bei der Wahl zu berücksichtigen. Hr. Heyden begründete seine Zurücknahme des Austritts damit, auf einem der vertheilten Zettel ständen sämmtliche Namen der mit ihm ausgeschiedenen sieben Herren, nur sein Name nicht. Da habe er sich gesagt, warum er allein aus dem Vorstande ausscheiden solle. Hr. Nic. Jos. Hoffmann beantragte, den bisherigen Vorsitzenden Hru. Schlegel durch Zuruf wiederzuwählen, und brachte ein Hoch auf denselben aus. Von Hrn. Stein wurde gebeten, die Herren Justizrath Blich, Panther und Jos. Thomerl durch Zuruf zu wählen. Da indeß Widerspruch erhoben wurde, fand Zettelwahl statt. Es wurden gewählt die Herren: Otto Schlegel mit 151, Rudolph Scholz mit 149, Eduard Schulz mit 79, Leop. Emanuel mit 138, Heinrich Panther mit 150, Jos. Crones mit 77, Jos. Baarer mit 131, Jul. v. Gleissenberg mit 81, Justizrath Blich mit 151 und Maurer- und Zimmermeister Jos. Thomerl mit 90 Stimmen. Abgegeben waren 152 Zettel; die Mehrheit betrug demnach 77. In die Stichwahl kamen die Herren Justizrath Müller(75 Stimmen), Dr. Dormagen(74), Hollender(74) und Blümel(70). Die Entscheidung siel auf die Herren Justizrath Müller und Dr. Dormagen. Es waren 102 Stimmen abgegeben. Neu in den Vorstand sind sonach gewählt die Herren Müller und Dr. Dormagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung nach Stolze(System Stolze-Schrey) hielt am Mittwoch in ihrem Vereinslocale Im Römer ihre dieseährige Hauptversammlung ab. Die Mitgliederzahl ist im Laufe des vorigen Jahres von 59 auf 103, also ungefähr auf die doppelte Anzahl gestiegen. Es wurden fünf Unterrichtscursen(vier für Herren und einer für Damen) abgehalten, woran sich etwa 90 Herren und Damen betheiligten. Der dieseährige Etat wurde mit 1100 M. in Einnahme und Ausgabe festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Gesellschaft Silberkranz, welche mit voller Zufriedenheit auf ihr erstes Damen-Comite zurückblicken kann, veranstaltet heute eine zweite Festlichkeit im Luisen-Saal. Dieselbe wird um 4 Uhr beginnen und um 8 Uhr schließen. Dem Wunsche der jüngern Mitglieder nachkommend, wird die Gesellschaft am Fastnachts-Sonntag einen Maskenball im Edengarten(Friesenplatz, Eingang Antwerpenerstraße) abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
