<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352850</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Die Insel Cypern und Syrien, welche diese Woche an St. Agatha ausgestellt sind, gehören unstreitig zu den interessantesten Cyklen. Seitdem Othello sich auf dem Spielpla des Theaters befindet, dürften die Ansichten dieser Insel eine besondere Anziehungskraft ausüben, indem man alle die Orte kennen lernt, wo die Scenen des Shakespeare'schen Drama's und der Verdi'schen Oper sich abspielen. Wenn auch vieles von der ehemaligen Pracht in Trümmern liegt, so ist doch die üppige Vegetation geblieben, wie die prachtvollen Palmen-Alleen darthun. Nicht minder sehenswerth wie Cypern ist auch Syrien, vor allem das alte Damaskus und die großartigen Tempelruinen von Baalbek. Man sieht aber nicht nur Land und Meer, sondern auch die Leute, Kaufleute, Soldaten vor der Caserne, Musiker, Frauen und Mädchen bei der Arbeit. Ferner bekommt man Kriegsschiffe bei ruhiger und bewegter See zu sehen. Der interessante Cyklus ist seit acht Jahren nicht mehr ausgestellt gewesen und dürfte somit nur wenigen bekannt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>se sach elie Phase, Dbe autchg, Ke.os Ligzeu, aet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Benzin-Frpigsion, die schr schwinne Fogen, hetez er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat December 1896 findet am Freitag den., und, so weit erford Freitag den 18., und Freitag den 25. Februar 1898, Vormittags und Nachmittags 2 1/2 Uhr, im städtischen Leihhause(Cäcilienstraße 1A, Eingang Cäcilienkloster) statt. Nachmittags werden die Pretiosen, Vormittags die sonnigen Vfänder versteigert. De gug, 132 Otbellg Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Kammeränger Pau Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Düsseldorf, Dinstag 25.Jan.98. Redacteur Otto des Artist. de die Produktionen a a Barigon in Bardiete-Theatern in seinem Blatte als Unzucht bezeichnet hatte, war deswegen von neuem angebise und wrage, Behastag.,., ei. recäs. Sischen de mise die Fristen, die beute vepgalstge ga de eser giete nich nur den Artisten, sondern allen anständigen Leuten. Die Kosten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Linz, Dinstag, 25 Jan99, 7 Vorm.(Eigener Draht. bericht der Köln. Volksztg.) Bei Hönningen sind heute früh 4 1/2 Uhr zwei Güterzüge aufeinander gestoßen. Zwei Personen blieben todt, ein Beamter wurde schwer verletzt. Viele Wagen wurden gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>on##### 2 Der patentirte ölige Auszug des Was ist Myrrholin: Myrrhenharzes, welches schon im Geshaseleseile gour dhsiche Gehrauch durschaste, Ucherele auch en denr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reinhöhe am 25. Jan. Abends 7 Uhr m.89--.01 Arbeiter-Verein mittl. Stadttheil bitte zu richten an Hrn. I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
