<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammer-Wahlen. Im Laufe des Monats März findet auf Grund des neuen Gesetzes über die Handelskammern die Neuwahl der Mitglieder statt. Die Wahl erfolgt in drei Wahl-Abtheilungen, welche nach Maßgabe der Gewerbesteuer in der Weise gebildet worden sind, daß die Betriebe mit einem Gewerbesteuerbetrage von über 1000 M. der ersten, diejenigen mit einem Gewerbesteuerbetrage von über 200 M. bis einschliefßlich 1000 M. der zweiten und diejenigen mit einem Gewerbesteuerbetrage bis zu 200 M. einschliefßlich der dritten Wahl-Abtheilung angehören. Jede Wahl-Abtheilung wählt neun Mitglieder. Die Wahlen der dritten Abtheilung finden am 9. März, die der zweiten am 16. März und die der dritten am 23. März statt. Die Wähler der dritten Abtheilung werden von dem provisorischen Wahl-Ausschusse zu einer am Donnerstag-Abend in der Elsässer Taverne stattfindenden Versammlung eingeladen, in welcher die Benennung und Wahl der neuen Candidaten erfolgen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde im Bürger-Hospital ein funfähriges Kind aufgenommen, welches aus Versehen Salmiak getrunken ### Unfall. Gestern Morgen stieß ein Laſtfuhrwerk an der Ecke Wolfsstrße und Richmodstrße mit einer Droschke so scharf zusammen, daß die letztere zur Seite flog und das Pferd derselben erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöbe am 27. Febr., Abends 7 Uhr m 3,10--.39 März, Abends 9 Uhr, in seinem Vereinslocal(Hotelrestaurant Germania, Unter Fettenhennen 5) einen Cursus in der National-Stenographie, Einigungs-System Arends, Roller und v. Kunowski. Alles nähere ist aus der bezüglichen Anzeige in dieser Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
