<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>352870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind ernannt die Referendare Dr. Schreiber-Hobbes, Weiß und Only im Bezirk des Oberlandesneue Gewerbesteuer-Ordnung. In der nächsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung gelangt der Entwurf für die geplante Gemeinde-Gewerbesteuer in veränderter Gestalt zur Berathung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Viehsperre in Nippes ist wegen Erlöschens der Maulund Klauen-Seiche wieder aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftungen. Bekanntlich wurde vor Weihnachten in einem Hause an der Mosetstraße ein schwerer Einbruchs-Diebstahl verübt, wobei für etwa 15.000 M. Zins-Coupons und Goldsachen gestohlen worden. Nachdem bereits neun der betheiligten Personen verhaftet waren gelang es der Criminal Polizei, zu Nippes den zehnten Betheiligten festzunehmen. Auch in Gestemünde wurde ein Theilnehmer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Freitag auf Samstag entstand in einem Hause an der Bostraße ein Zimmerbrand, welcher von der der letzten Zeit ist es verschiedentlich vorgekommen, daß ein Schwindler sich in Familien, in denen ein Sterbefall vorgekommen war, kurz nach der Beerdigung als der Todtengraäber vorstellte, der das betreffende Grab gegraben habe, hierfur ein Trink geld erbat und auch erhielt. Es darf wohl als selbstverständlich vorausgesetzt werden, daß es den Todtengraäbern streng untersagt ist, ein Trinkgeld zu fordern, und es dürfte daher im Wiederholungsfalle angebracht sein, dem Pseudo-Todtengraäber die Thure zu weisen oder ihn, wenn möglich, sofort verhaften zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Manheit. Gestern Nachmittag warf ein etwa sechszehnähriger Bursche auf dem Sassenhof nach vier kleinen Kindern mit einem schweren Steine, traf aber austag, dese einen die Mann an den Kopf, so daß dieser heftig blutete. Der Bursche erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Rhein, welcher in der verflossenen Woche erheblich gestiegen war, ist wieder im Fallen begriffen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,13 Meter, gegen 1,78 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
