<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hausabfälle und Straßenkehricht. Die städtische Verwaltung macht, bevor sie die Einführung der angeregten Verbrennungsmethode weiter verfolgt, zunächst den Versuch, ob nicht die Hausabfälle und der Straßenkehricht in stärkerm Maße als bisher für die Landwirthschaft und für gärtnerische Zwecke nutzbar gemacht werden können. Die geringe Inanspruchnahme des Kehricht von Seiten der Landwirthe wurde bekanntlich auf die großen Abfuhrkoſten von dem bisherigen allgemeinen Sammelplatze zurückgefuührt. Vom 1. April d. J. ab sollen nun die aus den Häusern und von den Straßen Alt-Köln's zusammengebrachten Kehrichtmengen auf acht verschiedene Lagerplaätze vertheilt werden, welche nicht mehr als drei Kilometer von der Umwallung entfernt liegen dürfen. Gegen entsprechende Erhöhung der Abfuhr-Vergütung wird aber der Fahrpark den Kehricht auch bis zu vier Kilometer hinausbefördern. Die Verwaltung sucht jetzt geeignete Abnehmer und fordert Landwirthe, Gärtner usw., welche derartige Abfälle wünschen und passende Grundstücke besitzen, auf, bis zum 15. Februar sich zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde am 11. d. M. in der Thürmchensgasse ein Hut und ein Regenschirm, am 4. d. M. ein Ring, am 13. d. M. auf der Domstrße ein Trauring mit zwei Buchstaben, am 15. d. M. am Leystapel ein Gelöstück, am 15. d. M. in der Thieboldsgasse ein Damen- Regenschirm, am 18. d. M. auf der Hohestrße ein Trauring mit vier Buchstaben, am 22. d. M. in einer Droschke ein Damenschirm, am 20. d. M. in der Weidengasse ein Portemonnaie mit etwa 80 Pfg., sodann im Monat December 1897 in verschiedenen Wagen der hiesigen Straßenbarn verschiedene Portemonnaies mit geringem Inhalt, vier Notenhefte, verschiedene Regenschirme, verschiedene Plüschbeutel, ein Schlüsselbund, verschiedene Schlüssel, verschiedene einzelne und verschiedene Paar Handschuhe, eine Scheere und ein Copirtädchen, verschiedene Spazierstöcke, ein Gebetbuch, zwei Muffs, ein Taschentuch, eine Zeichnung, ein Schulbuch, ein goldener Ring mit Perle, ein Kneifer mit einem Glase, eine goldene Brosche(Glaube, Hoffnung und Liebe darstellend), zwei Rosenkränze, ein Paar neue seidene Damenhandschuhe, ein Umlegekragen, ein Strickstrumpf. Die rechtmäßigen Eigenthuümer der voraufgeführten Fundgegenstände können sich im Fundbureau des kgl. Polizei-Präsidiums(Glockengasse 30, Zimmer 11) innerhalb der Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenfeld, 31.Jan.98. Dem am 1. April d. J. erfolgenden Scheiden des Chor-Directors und Organisten Hrn. Ludwig Pütz an der katholischen Pfarrkirche hierselbst, welcher einem Rufe an den Aachener Dom folgt, sehen außer mehrern Gesang-Vereinen auch der größte Theil der Aehrenfelder Bürgerschaft mit lebhaftem Bedauern entgegen. Wußte derselbe sich doch während seiner vierzehnährigen Thätigkeit hierselbst in jeder Gesellschaft einzufuühren wie er auch jeder ihm gestellten musikalischen Aufgabe sich auf's beste entledigte. Noch vor wenigen Tagen candidirt derselbe als Dirigent des Kölner Sängergreis und sollte am verflossenen Freitag mit noch zwei andern Herren in Stichwahl kommen, mußte jedoch in Folge seiner unerwarteten Berufung nach Nachen von dieser Candidatur zurücktreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 138. Die versunkene Glocke. Ein deutsches Märchen-Drama in 5 Acten von Gerhart Hauptmann. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Mittwoch, 2. Febr: Ab.Ist. 139. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballet in 3 Acten und einem Vorspiel von Victor Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
