<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352814</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein Köln sprach am Montagabend Hr. Abg. Fuchs über die Marinevorlage der Regierung. Redner legte zunächst, gestützt auf ein reichhaltiges Zahlenmaterial, den Hauptinhalt der Vorlage dar, durch welche bekanntlich eine Gesammtstärke unserer Flotte dauernd durch Gesetz festgelegt werden soll. Die Flotte soll danach umfassen 19 Panzer-Schlachtschiffe, dies Mal zum ersten Mal Linienschiffe genannt, die bisherigen 8 Küstenpanzerschiffe, sodann 12 große und 30 kleine Kreuzer. Daneben kommen für die Flotte in Betracht ohne Festlegung durch Gesetz die Torpedoflotte, welche zur Zeit über 100 Schiffe zählt und nach dem Plan des Gesetzes jährlich um 1 Torpedo-Diviſionsboot und 8 Torpedoschiffe ergänzt werden soll, die Kanonenboote, deren Zahl von 3 auf 6 vermehrt werden soll, die Schulschiff, gegenwärtig 17, und die Schiffe zu besondern Zwecken, gegenwärtig 10. Die vorerwaähnte gesetzliche Stärke der Flotte soll bis zum 31. März 1905 erreicht werden durch einen Aufwand von 162,2 Millionen M. für Neubauten von Schiffen, und 211 Millionen M. für sogenannte Ersatzbauten von bisherigen Schiffen. Die Neubauten umfassen 7 Linienschiffe, 2 graße und 7 kleine Kreuzer. Die Ausgaben für Schiffsbauten belaufen sich bis 1905 auf im Ganzen 412 Millionen M. Dazu kommen 60 Millionen M. an sonstigen einmaligen Ausgaben der Marine, ferner eine Steigerung des Ordinariums der Marine von 59 auf 87 Millionen M. Nach dem neuen Flottengesetz soll der Aufwand für die Marine in den nächsten 7 Jahren eine Steigerung erfahren bis zu 32,2 Millionen oder nahezu 30 pCt. Diese Steigerung fällt um so mehr in das Gewicht, als schon der gegenwärtige Etat für 1897/98 gegen den Etat des Vorjahres eine Steigerung von 31 Millionen M. erfahren hat Der letzte vor der Thronbesteigung des jetzigen Kaisers festgesetzte Etat schloß für das Jahr 1888/89 einen Marineaufwand ein von 46,417,000 M. Nach dem Flottenplan würde schon im Etat für 1901 der Marineaufwand auf 144,7 Millionen M. gestiegen sein, also sich mehr als verdreifacht haben. In den 7 Jahren vor dem neuen Flottenplan hat der Marineaufwand 579 Millionen betragen-- der beste Beweis dafür, daß der Reichstag, der angeblich nicht das mindeste Verständnissß für die hochwichtige Flotten-Frage besitzen soll, schon bisher in weitgehendem Maße, allerdings ohne Uebersürzung, für die Verstärkung unserer Flotte die nothwendigen Mittel bewilligt hat. Eine Hauptsache sei die Deckungsfrage, wobei eingehend geprüft werden müsse, ob die Finanzlage des Reiches Mehr-Ausgaben in der geforderten Höhe gestatte. Man könne wohl den nächstährigen Etat übersehen und danach bemessen, ob die für 1898 bis 1899 geforderten 62 Millionen Mark der Finanzlage entsprächen, sei aber nicht in der Lage, auf sieben volle Jahre eine bindende Entscheidung in dieser Frage zu treffen. Das sei um so schwieriger, als man in diesem Jahre augenscheinlich bemüht gewesen sei, zu Gunsten der Flottenvorlage die Forderungen der andern Ressorts in möglichst bescheidenen Grenzen zu halten. Eine Erhöhung der indirecten Steuern könne für die Centrumspartei in keinem Falle in Betracht kommen, da sie auf den Schultern derjenigen lasteten, die am wenigsten leistungsähig seien. Eher könnte man sich mit einer neuen Steuer befreunden, welche vorzugsweise diejenigen Kreise träfe, die ein unmittelbares Interesse an der Steigerung unserer Ausfuhr besäßen: den Großhandel und die großcapitalistischen gewerblichen Unternehmungen. Neben der Deckungsfrage müsse vor allem die dem Reichstag angesonnene Schmälerung des Statsrechtes, die schwersten Bedenken hervorrufen. Der jetzige Reichstag, dessen Wahlperiode im Juni nächsten Jahres ablaufe, könne seinem Nachfolger das Etats-Recht nicht derartig geknebelt überliefern, daß die Budget-Bewilligung für die Marine im folgenden Reichstage nur noch eine rechnerische Bedeutung hätte. Diese Knebelung des Etats-Rechts mache es dem Centrum durchaus undöglich, einer Festlegung auf sieben Jahre zuzustimmen. In keinem andern Lande habe man die Stärke einer ganzen Flotte durch Gesetz festgestellt. Ein solches Vorgehen sei bei der Marine um so widersinniger, als gerade hier fortährend Veränderungen Platz greifen, welche jeden Marine-Plan alsbald als veraltet erscheinen ließen. Grundsätzlich habe die Centrumspartei gegen eine angemessene Vermehrung der Flotte nichts einzuwenden, trete aber entschieden jeder Uebersürzung auf diesem Gebiete entgegen und verlange den Nachweis, daß die Neuforderungen im Einklang ständen mit den Grundsätzen einer vernünftigen Finanz-Politik. Von diesen Gesichtspunkten aus werde das Centrum die Marine-Vorlage mit aller Ruhe und Sachlichkeit prüfen. Er hoffe, daß eine Verständigung mit der Reichsregierung sich werde erzielen lassen. Wolle man aber einen Conflict, so werde die Centrumspartei die Rechte des Volkes zu wahren wissen.(Lebhafter Beifall.) Ein Redner, der hierauf das Wort ergriff, vertrat die Forderung, daß die Centrumspartei grundsätzlich jeder Neubewilligung für Heer und Marine entschieden widerstreben müsse. In seinen weitern Ausbeehrt sich die Eröffnung seiner anzuzeigen und bittet um geneigten Zuspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 13. Letztes Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Acten von Rich. Wagner. Hans Sachs: Kammeränger Karl Mayer als Gast. Anf. 6 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag, 23. Dec. Nachm. 3 1/2 Uhr: Sneewittchen und die Zwerge. Eine Komödie mit Musik für Kinder in 5 Bildern von C. A. Görner. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 101. Hans Huckebein. Schwank in 3 Acten von O. Blumenthal und G. Kadelburg, Köln, 21.Dec.97. Marktbericht., Durchschnittspreise. Butter M. 2,00 .40 das Kil. Eier-.50 das Viertel. Hasen-.50, Schnepfen-5. Hinkel 2,20-.50, Tauben-.20 das Paar. Truthahn-10 das Stück. Kaninchen .20, Hühner.50-2,20 Enten--.50, Gänse-.50 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.38-.48, vom Bauch 1,07.25, Kalbfleisch.36.48, Hammelfleisch 1,02-.43, Speck, geräuchert 1,48-.67, gesalzen.521,62, Schmalz.47-.58, Nierenfett 0,79-0,93, Zwiebel.10-0,12 das Kil. Ess-Aepfel M. 24-32, Koch-Aepfel 18-22 die 100 Kil. Weisskohl 14-18 empfiehlt Karl Kriegen Martinstrße 34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Große Auswahl. Billigste Preise.* # Breitestrße 54. 0 Mehrere hundert Fleisch- und Mastänse 2 Brüsteler Poularden, frz. Capaunen, hiesige und frz. Truthähne## * und Truthühner, hiesige und italienische Hahnen, fette Enten, junge hiesige und C# A italienische Tauben, fette Suppenühner, Bömische Fasanen, Schnepfen, Nehrücken, Rehbraten.-Schultern sowie sämmtliches der Saison entsprechendes Wild u. Geflügel im großer Auswahl und bekannt gnter Waare zu billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Wilh. Hndrich begeht morgen(Donnerstag) den Tag, an dem er vor 25 Jahren in den Dienst der Reichspost hier eintrat. Seine Collegen und mit ihnen der Männergesangverein Frohsinn, dessen Mitglied der Jubilar ist, werden durch eine besondere Festfeier diesen Tag begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Direction der Privatpost hat zur Bewältigung des Neujahrsverkehrs die umfassendsten Vorbereitungen getroffen und bittet zur Vermeidung von Verzögerungen jeder Adresse die Wohnungsangabe(Straße, Hausnummer und thunlichst Etage) beizufuügen. Für die pünktliche Zustellung unrichtig bzw. ungenügend adressirter Briefe usw. wird keine Garantie übernommen. Von heute ab können schon Sendungen mit der Bezeichnung"Neujahrsbriefe" entweder auf dem Hauptbüreau Friedrich-Wilhelmstrße Nr. 1 eingeliefert oder in die Briefkasten der Privatpost gelegt werden, und kommen dieselben erst beim Jahreswechsel zur Bestellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in einer Polsterwerkstatt an der Kupfergasse Feuer, welches reichliche Nahrung fand und schnell um sich griff. Die städtische Feuerwehr hatte zwar das Feuer bald gelöscht, mußte jedoch noch über eine Stunde an der Brandstelle aufräumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag versuchte ein Einwohner an der Severinstrße ein Blumenbrett anzubringen. Kaum hatte er dasselbe befestigt und einen Blumentopf darauf gesetzt, als das Brett nachgab, herunterfiel und ein die Straße passirenden Mädchen am Kopfe traf. Die Kleine wurde zu einem in der Nähe wohnenden Arzte gebracht, wo sie verbunden und dann nach ihrer an der Rosenstraße gelegenen Wohnung geschafft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Strafkammer. Der wegen Zuhälterdiensten mit sechs Monaten Gefäogniß vorbestraft 27 Jahre alte Kellner Joseph Harum aus Ratibor in Schlesien wurde von der Anklage der Unterschlagung zweier goldener Ringe freigesprochen und eine gegen ihn schwebende Verhandlung wegen Kuppelei vertagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mit sechs Monaten Gefäogniß wurde ein Bäckergeselle aus Badorf bestraft, weil er am 16. September eine silberne Uhr gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Gewerbegericht. Ein Kellner war von einem Restaurateur für einen Sonntag als Aushülfs-Kellner engagirt, aber nicht eingestellt worden. Der Kellner verlangt eine Entschädigung von 10., die Parteien einigten sich auf 5 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Stockbieger S. hatte im October d. J. mit dem Schirmstock-Fabricanten B. einen Arbeitsvertrag auf die Dauer von drei Jahren abgeschlossen, der jedoch bei etwaigem frühern Zurücktreten des B. vom Geschäft nach einmonatigen Kündigung als erloschen gelten sollte. Am 29. November war S. nicht zeitig bei der Arbeit, kam auch nicht, als B. ihn gegen 7 1/2 Uhr rufen ließ. Als S. zum zweiten Male gerufen wurde, weigerte er sich zunächst, zu kommen, erklärte dann aber, er müsse noch Kaffee trinken. Auf dem Wege zur Fabrik wurde er von., der ihm begegnete, entlassen. Die Klage geht dahin, festzustellen, daß der Vertrag zu Recht bestehe. Kläger brachte zu seiner Entschuldigung vor, am 27. November habe der Werführer den Arbeitern mitgetheilt, B. beabsichtige, das Geschäft aufzugeben, und am 28. November habe der Werführer erzählt, B. werde wahrscheinlich das Geschäft übertragen. Hierüber sei er, da er erst vor einem Monat von Berlin gekommen sei, erregt gewesen. Der Werführer mußte die Angaben des Klägers bestätigen. Das Urtheil erging dahin, daß der Vertrag zu Recht bestehe. Kläger habe sich allerdings zunächst geweigert, zur Arbeit zu kommen; es könne aber in diesem Verhalten des Klägers bei Berücksichtigung des Umstandes, daß Kläger im Zweifel gewesen sei, ob das Geschäft übertragen werde oder nicht, kein hinreichender Grund zur Lösung des auf drei Jahre abgeschlossenen Vertrages gefunden werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Restaurateur der Flora hatte einen Kellner für einen Sonntag angenommen, aber nicht beschäftigt. Dem Kellner, der 8 M. forderte, wurden M. 3,50 zugebilligt; bei der ungünstigen Witterung sei ein höherer Verdienst nicht zu erwarten gewesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Fabricant Constantin E. hatte einen Schlosser aus Barmen engagirt und ihm freie Hinund Rükreise versprochen. Am Abend des 27. November löste der Schlosser das Arbeitsverhältnissß und verlangte Abrechnung; gegenseitige Kündigung war ausgeschlossen. Beklagter weigerte die Zahlung des Lohnes und bestellte den Arbeiter, der in Barmen seinen Wohnsitz hatte, auf Montag zurück. Beklagter weigerte die Zahlung der vereinbarten Kosten der Rükreise nach Barmen mit 2 M. Dieser Betrag wurde dem Kläger zugebilligt, ebenso ein Betrag von 3 M. für die Reise von Barmen nach Ehrenfeld zur Abrechnung. Beklagter habe den Kläger ausdruücklich wiederbestellt, es sei daher auch billig, daß er ihm die Auslagen vergüte. Dem Kläger wurden ferner für Versäumrisse 3 M. Entschädigung zugesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Klage eines Kellners gegen einen Restaurateur auf Zahlung von 72 M. Kündigung-Entschädigung wurde kostenällig abgewiesen. Durch die Beweiserhebung stehe fest, daß der Kellner sich verschiedene Unredlichkeiten habe zu Schulden kommen lassen; die Entlassung sei daher gerechtfertigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sieben Rheinarbeiter, die von einer Speditionsfirma das Englöschen eines Schiffes Holz zum Preise von 540 M. übernommen hatten, fordern aus diesem Arbeitsverhältnisse einen Rest von 115 M. Die Klage wurde abgewiesen, da die Kläger, wie sie selbst zugeben mußten, nach der getroffenen Vereinbarung die Apostelnstrße 36,. gegenüber dem Apostelnbräu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
