<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier. Vorgestern Abend fand zu Ehren des bisherigen Ersten Staatsanwalts Dr. Hupertz, der am 1. Januar sein neues Amt als Oberstaatsanwalt bei dem Oberlandesgericht in Frankfurt a. M. antreten wird, und zu Ehren seiner Frau Gemahlin im hiesigen Civil-Casino eine Abschiedsfeier statt, die von den verschiedenen juristischen Kreisen der hiesigen Stadt veranstaltet worden war. Die Betheiligung war eine sehr rege, alle Zweige der Justiz waren vertreten. Dem Trinkspruch auf den Kaiser, den der Oberlandesgerichts-Präsident Dr. Struckmann ausbrachte, folgten von verschiedenen Seiten die Reden auf den Gefeierten und seine Gattin, der mit beredten, herzlichen Worten dankte. Aus allen Ansprachen ging hervor, welch' großer Verehrung und Sympathie sich das scheidende Paar in allen Kreisen der hiesigen Juristen erfreut. Erwähnung verdient, daß beide schon ein Mal im Jahre 1886, als Dr. Hupertz von hier aus zum Ersten Staatsanwalt in Elberfeld ernannt wurde, in dem nämlichen Casino-Saale in gleicher Weise verabschiedet worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International.(An St. Agatha 38.) Die diesmalige Ausstellungs-Serie-- Erinnerungen an den Feldzug 1870/71 hat ein solches Interesse erregt, daß die Direction sich entschlossen, den Cyclus auch noch in der nächsten Woche dem Publicum zugänglich zu machen. An den Augen des Beschauers ziehen alle die Orte vorüber, wo sich die denkwürdigen Ereignisse abgespielt haben; zugleich lernt man die Art der Kriegstührung tennen, indem man die Feldwachen, die Verschanzungen, die Beobachtungsposten, die Lauferäben, die Batterien, die Festungswerke und Forts zu sehen bekommt, deren Namen damals in jedermanns Munde waren. Welche schreckliche Verwüstungen der erbitterte Kampf im Gefolge hatte, davon zeugen die zersörten Dörfer, die gesprengten Brücken, die zerschossenen Schlösser und Villen. Eine Anzahl Schlachtenbilder, dann Kronprinz Albert vor Gravelotte, die Unterhandlungen Bismarck's mit Napoleon III., Moltke am Nachmittag vor Sedan, am 18. Januar 1871 im SpiegelSaal zu Versailles, vervollständigen die Erinnerungen an den ruhmreichen Krieg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 28. November ein Mann mit Namen Kraus aus der Zugasse. Derselbe war bekleidet mit hellem Rock, schwarzer Hose und schwarzem Hut. Man befürchtet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 106. Die goldene Eva. Lustspiel in 3 echten von Fr. v. Schöthau und Fr. Koppelellfeld. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag, 31. Dec.: Ab.-Ist. 107. Pension Schöller. Posse in 3 Acten von Karl Laufs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Könischer Kunst-Verein. In der General-Versammlung erstattete der Vorsitzende, Hr. I. M. Heimann, den Rechenschaftsbericht. Bezüglich der Jahresrechnung wurde einstimmig Entlastung ertheilt. Das Vermögen des Vereins betrug am Jahresschlusse 2261 M. Der Etat für 1898 wurde in der vorgeschlagenen Weise einstimmig genehmigt. Die Mitgliederzahl beträgt 3047. Für das Jahr 1898 sollen als Mereinsblätter die Kupferstiche Die Fornarina des Rafael nach Sebastiano del Piombo und St. Justina nach Moretto als Pendants zur Vertheilung gelangen. Die Herstellung derselben ist dem Kupferstecher Schultesß in München übertragen worden. Vorgestern fand die übliche Verloosung des Vereins statt. Es gelangten 22 Oelgemaälde, 11 Blatt Saska, Radirung von Unger nach Rembrandt, unter Glas und Rahmen, 10 Blatt Paestum, Heliogravüre nach O. Achenbach, unter Glas und Rahmen, 30 Albums mit Gravüren nach F. v. Defregger und 30 Albums mit Photographieen nach B. Gautier, insgesammt 103 Gewinne, zur Verloosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Congregation für jugendliche Arbeiter an St. Mauritius feierte am Montag-Abend im großen Saale des Fränkischen Hofes ihr Weihnachtsfest. Trotz dem Wochentage waren Saal und Galerieen gut besetzt; besonders die hochw. Geistlichkeit war zahlreich vertreten. Nach einem gut gespielten Eröffnungsmarsch durch eine Musikcapelle begrüßte der Präses der Congregation, Hr. Kaplan Neu, die Erschienenen, namentlich die Gäste, in herzlichen Worten und dankte für die der Congregation bewiesenen Sympathieen. Die schön vorgetragene Weihnachtsdeclamation Die Glocke von Innisfare, verfehlte auf die Zuhörer ihre Wirkung nicht. Die Hauptnummer des Programms waren die sechs dramatischen Bilder aus dem Leben des h. Romuald von Lehrer Gebhard Treß. Der Inhalt der sich über einen Zeitraum von etwa 100 Jahren ausdehnenden Handlung ist kurz folgender. Der stolze Herzog Sergius in Ravenna hat einen Streit mit seinem Vetter Francesco. Im Zweikampf überwindet er seinen Gegner und versetzt dem schon am Boden liegenden Francesco in seinem blinden leidenschaftlichen Hasse trotz der flehentlichen Bitten seines eigenen, dem Kampf auf Befehl des Vaters beiwohnenden Sohnes noch den Todesstoßß. Der Sohn Romuald geht, um die Blutschuld des Vaters zu sühnen, in's Kloster; nach langen Jahren, voll wilder Leidenschaft und Herrschsucht, sucht auch endlich der stolze Herzog auf Bitten seines Sohnes, des nunmehrigen Kloster-Abtes, Ruhe im Kloster. Nach einem Zeitraume von 60 Jahren begegnet der jetzt hundertährige Abt Romuald auf einer Pilgerfahrt einem Graf Maldulus, der ihm sein Landhaus zur Errichtung eines Klosters schenkt, das von Romuald Camoldoli genannt wird. Nach diesem erst im letzten Acte spielenden Vorgang hat der Verfasser dann seine Dichtung Camaldoli genannt. Der Verfasser hat, abgesehen von einzelnen Wendungen, seine Gedanken durchweg in eine schöne edele Sprache gekleidet. Die Darsteller wurden ihrer Aufgabe auch vollständig gerecht; die Hauptpersonen leisteten stellenweise sogar Vorzügliches. Hr. Domvicar Dr. Steffens dankte mit einigen Worten für die schöne Weihnachtsfeier, ersuchte die Eltern, ihre Söhne der Congregation zuzufuühren, wo sie zu fleißigen und tüchtigen Männern herangebildet würden, und brachte zum Schluß ein Hoch auf das Blühen und Gedeihen der Congregation aus. Das Programm wies außeadem noch humoristische Vorträge, gemeinschaftliche Lieder und ein kleines Theatersückchen: Hurrah die Franzosen, oder Ehrlich währt am längsten, auf. Die ganze Feier nahm einen schönen und würdigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
