<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Provincial-Frühjahrs-Saaten- und Kartoffelmarkt des Rheinischen Bauern-Vereins wurde gestern im Fränkischen Hofe(Komödienstmaße) eröffnet. Ausgestellt sind Saatgetreide, Sommerweizen, Sommergerste, Hafer, Kleearten, Sämereien, Wurz gewächse, Hülsenfrüchte, Setz- und Speise-Kartoffeln, Winter-Obst Chstäume. Anfelaelee. Apfelkraut und Honig. Die ernen deutschen in größter Auswahl und sehr villig empfiehlt Wilh. Kreitz, Kosferfabrik, Hosengasse Nr. 2, neb. d. Taugst.-Anstalt. Patent-Rehrkoffer, elegant und leicht, spannend billig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsenkung. Auf dem Platze, wo ehemals die Porta Paphia auf dem Domkloster gestanden, gab gestern Abend gegen 6 Uhr in Folge der Last eines schweren Wagens das Straßenpflaster nach und es entstand eine etwa 20 Centimeter breite und etwa 80 Centimeter tiefe Höhlung. Um einen Unfall zu verhüten, wurde die Stelle städtischerseits mit einem Seile abgesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in Folge von Fallsucht der Kutscher eines Kunstärtners auf dem Altenmarkt vom Sitze seines Wagens und stürzte derart auf das Straßenpflaster, daß ihm das Blut stark aus dem Munde hervorquoll. Eine Barmherzige Schwester sowie mitleidige Marktfrauen nahmen sich des Kranken an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Welt-Uhr, welche seit einem Monat hier(Obenmarspforten 5) ausgestellt ist, wurde in letzter Zeit von Schülern verschiedener Lehranstalten und Vereinen besichtigt. Das Kunstwerk bleibt nur noch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 160. Alessandro Stradella. Rom. Opel in 3 Acten von F. v. Flotow. Alessandro Stradella: Adolf Gröcke vom Stadt-Theater in Essen als Gast. Zehn Mädchen und kein Mann. Kom. Operette in einem Act von Franz v. Suppe Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag, 28. Fedr. Ab.-Ist. 161</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Shakespeare-Cyclus, lfter Abend. Macbeth. Trauerspiel in 5 Aufzügen von William Shakespeare</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dinstag: Die versunkene Glocke. Mittwoch: Aida. Don erstag: Hofgunst. Freitag: Lohengrin. Samstag: Die Jüdin. Sonntag: Carmen. Montag: König Lear.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft. Am Mittwoch, den 2. März.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Musikalisches. Professor Paul Hoppe wird am 1. April die von ihm geleitete Opern- und Schauspielschule, der namhafte Künstler- innen und Künstler ihre Ausbildung verdanken, nach Düsseldorf verlegen. Bevor er jedoch von Köln scheidet, wird er mit einer Anzahl seiner Schüler am 1. März im großen Saale der Lese-Gesellschaft ein Concert veranstalten. Bei dieser Gelegenheit werden außer Arien, Duetten und Terzetten auch verschiedene Ensemblesücke wie Quintett aus den Meistersingern, Scenen aus Mozart's Idomeneo zur Aufführung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Longerich, 25.Febr.98. In dem am tiefsten gelegenen Theile unseres Vorortes, dem sogenannten Pohlhofe, herrscht momentan eine wahre Wassersnoth. Hier hat die städtische Verwaltung-- mitten im Orte-- ein großes Sammelbecken für die Straßentrinnen angelegt Durch die starken Niederschlaäge der vorausgegangenen Tage ist das Wasser über die Dämme gestiegen und hat Keller und Erdgeschosse der nächstgelegenen Häuser theilweise unter Wasser gesetzt, so daß die Bewohner gezwungen sind, ihre Wohnungen zu verlassen und für sich und ihre Kinder in höher gelegenen Wohntäusern Unterkunft zu suchen. Von einer Entwästerung bzw. Canalisation des Ortes ist wiederholt die Rede gewesen, indessen hat man seitens der Verwaltung aus uns unbekannten Gründen bis jetzt hiervon Abstand genommen Wenn aber nichts geschehen sollte, werden wir Longericher uns noth gedrungen an die königliche Regierung um Abhülfe wenden müssen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
