<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352831</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die nächste Stadtverordneten-Sitzung findet am Donners" tag den 13. Jannar statt. Auf der Tagesordnung steht u..: Vor lage über die Ausführung von Cauälen im Jahre 1898/99; Vorlage über die Errichtung eines Wohnungsnachweises für Arbeiter und kleine Angestellte; Klage gegen die Provinz betr. Ersatzzahlung wegen Nichttheilnahme an den Freistellen für Geisteskranke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Vorsteher des Stempel- und Erbschafts steueramtes Kuhlwetter hierselbst wurde der Charakter als Geh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde am Freitag-Abend nach 6 Uhr telegraphisch nach Grevenbroich gerufen, kehrte aber nach ungefähr drei Stunden wieder zurück, weil sie unterwegs durch ein zweites Telegramm benachrichtet worden war, daß die Gefahr vorüber sei."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Junge aufgenommen, welchem in einer hiesigen Fabrik beide Beine durch eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vo-, ist gestern hier nicht weiter gefallen. Morgens wie Abends zeigte der Pegel 1 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadt-Theater. Der heute Nachmittag stattfindenden Gastvorstellung von Gemma Bellincioni La Traviata wird die Prinzessin von Schaumburg-Lippe, die Schwester unseres Kaisers, nebst Gefolge in der Directionsloge beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>keinem Wind und Wetter beeil- trächtigten Zug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>O. Mertens, Köln, 58 Richard Wagnerstr. 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Reinhöhe am 8. Jan, Abends 6 Uhr m.09--.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
