<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352810</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Caffee-Hervor'chen, Waschtischchen, Waschgarnitürchen 2c. in größter Auswahl Die Rheinpromenade vom Machabäerthore bis zur Münze nähert sich immer mehr ihrer endgültigen Ausgestaltung. Der Versetzung des St. Petrus-Standbildes von der Ostseite des alten St. Cuniberts-Cavaliers und dem Abbruche des letztern, so weit er den Bahntörper überragte, sind die Bauten auf den durch die Niederlegung des Schlachthofes geschaffenen neuen Aublöcken und auf dem frühern Gelände der Köln-Niedermendiger Brauerei rasch gefolgt. Wenn zum 1. April 1898 die Rheinstation, d. h. diejenigen Geleise, welche von der Trankgasse bis zur St. Cunibertskirche zwischen der Fahrstraße des Kaiser Friedrich-Ufers und der Straße Am alten Ufer liegen, und der weitere Anschlugß nach Nippes fortfallen, so wird nach Beseitigung des Gitters, bzw. der alten Kehlmauer und des erhöhten Bahntörpers am Ostende des Deutschen Ringes das Panorama der Stadt an dieser Stelle schnell ein anderes Gesicht zeigen. Die sorgeältig gepflanzten Alleeäume sind gut angeschlagen und werden im nächsten Frühjahre schon blätierreiche Kronen bieten; auch werden dann das Cunibertsthürmchen und das Baum-Rondell zwischen Sedanstraße und Deutscher Ring mehr zur Geltung kommen, besonders bei den Fahrten aus den Booten zwischen Mülheim und Köln. Die Sirene vom Machabäer thore ab nordwärts hatte bisher schon Gasständer, aber ohne Brennerund in den Laternen standen Petroleumlampen, die nur spärliches Licht spendeten. Das wird in einigen Tagen anders werden; denn vom vorgenannten Thore bis zur Caponnieren am Deutschen Rina sind bereits die schmiedeeisernen Träger für die großen elektrischen Bogenlampen aufgestellt. Die Lösung der Träerfrage an dieser Stelle muß als praktisch und künstlerisch gleich glücklich bezeichnet werden. Die Promenade ist von dem 3,5 Meter tiefliegenden Werfte durch eine etwa 1 Meter hohe Brüstungsmauer aus Granit getrennt. In der Mauer finden sich, etwa je 40 Meter von einander entfernt, Einschnitte, von denen Treppen auf die Werftfläche führen. Im Kriegsfalle wird auf der Brüstungsmauer ein 2 Meter hohes Eisengitter, das vorräthig ist, aufgestellt. Nun hat man über den Einschnitten vollständige, in einen Spitzbogen auslaufende durchbrochene Thürbekleidungen aus Schmiedeeisen in prachtvoller künstlerischer Ausführung errichtet und über dem Bogen als Abschlußß desselben ein Oval angebracht, in dem die Lampe hängt. Das Licht wird voll ausgenutzt, da es die Promenadenäume überragt und nach dem Rheine zu ganz frei liegt, also hier im Vordergrunde seinen vollen Glanz entfalten kann. Die Caponnieren in der Are des Deutschen Ringes ist fertig. An der Nordund Süseite führt je eine bequeme Treppe auf das flache, gepflasterte, am Rande von mächtigen Granitquadern und einem gefälligen Eisengitter eingefußte Dach. Von diesem hat man einen schönen Ueberblick über den Strom und seine Ufer, abwärts bis Stammheim, aufärts bis zum Bayenthurme. Obwohl die Militairbehoörde sonst das Betreten von Festungswerken grundsätzlich nicht gestattet, so hat sie hier doch auf Antrag der Stadt eine Ausnahme gemacht und den schönen Aussichtspunkt freigegeben. Das Publicum scheint dies noch nicht zu wissen, weshalb nochmals ausdruücklich bemerkt sei, daß der Zutritt zu dem Dache jedermann gestattet und die Aussicht von dort eine recht lohnende ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paufnornon vor lästiger Lampenhitze und Blendung bewahren will, verwende den selbst ventilirenden Wer Augen- und Kopfnerven" Lanpenschirm"Augenschzutr, auf jede Laufe passend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren wurden im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt die Referendare: Lindemann, Dr. Traben, Wolters, G. Schmitz, Nitsche und Rüngers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vier neue Notarstellen sollen in Köln errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Vormittags 11 1/2 Uhr: Matinee zu Gunsten von Caroline Lanius. Pension Schöller. Posse in 3 Acten von Karl Laufs. Kurzärker und Picarde. Genrebild mit Gesang und Tanz in 1 Act von L. Schneider. Ende nach 1 1/2 Uhr. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 98. Undine. Romant. ZauberOper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag, 20. Dec: Ab.-Ist. 99. Zum 1. Mal. Hans Huckebein. Schwank in 3 Acten von O. Blumenthal u. G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefäogniß-Verein. Vorgestern Nachmittag hielt der GefäognißVerein im Schwurgerichts-Saale des Landgerichtes seine dieseährige General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Erster Staatsanwalt Dr. Hupertz, erstattete den Bericht über die Thätigkeit des Vereins im verflossenen Jahre. Der Verein zählte 828 Mitglieder, die an Jahresbeiträgen 2970 M. leisteten, gegen 815 Mitglieder mit 3127 M. Beiträgen im Vorjahr. Die schon früher beschlossene Aufnahme eines Darlehens von 6000 M. ist am 6. April 1897 mit der Landesbank der Rheinprovinz zu Düsseldorf gethätigt worden. Das Darlehen ist mit.6 pCt. verzinslich. Aus diesem Darlehen wurden die auf dem Eigenthume des Vereins vor dem Aachenerthor lastenden Bauschulden getilgt. In dem abgelaufenen Geschätsjahre wurden in der Arbeitestätte 714 Personen mit einer Gesammt-Arbeitszeit von 3061 Tagen 2 Stunden beschäftigt. Unter diesen waren 107 entlassene Strafgefangene und bestrafte Personen. Die wöchentlich geführten Arbeits-Lohnlisten ergeben eine durchschnittliche Arbeitszeit von etwa sechs Tagen für eine Person und als höchsten Verdienst einzelner Arbeiter für einen Tag M..15. Ferner ergeben sie einen Gesammt-Arbeitsverdienst von M. 473..24, wovon in Baar M. 4132.82 und an Verpflegungskosten Mark 604.42 geleistet worden sind. Die größte Zahl der Arbeiter in einer Woche war 36 und der höchste wöchentliche Gesammt-Arbeitsverdienst betrug Mark 130.70. Der Verkauf an Kleinholz stellte sich auf 11,849 Kilogr. mit Mark 17,484.50. Die Gesammt-Einnahme des Vereins betrug einschliefßlich der außerordentlichen Einnahmen an freiwilligen Beiträgen sowie des aufgenommenen baaren Darlehens M. 27,454.17 und die Gesammt-Ausgaben M. 27,169.43, so daß ein Kassenbestand von M. 284.74 verblieben ist. Der Vermögensbestand des Vereins stellt sich am 1. Juli 1897 auf M. 19,484.74, abzüglich der Grundbuchschuld von 6000 M. auf M. 13,484.74. An Unterstützungen wurden M. 74.50 ausgegeben, sowie den Herren Strafanstalts-Geistlichen 560 M. zur freien Verwendung überlassen. Von den eingegangenen Gesuchen um Vermittelung oder Beschaffung von Stellen im kaufmännischen oder gewerblichen Betriebe haben nur vier berücksichtigt werden können. Davon wurden zwei entlassene Strafgefangene im Kanzleidienste, zwei andere im gewerblichen Betriebe untergebracht. Die von der Strafanstalts-Direction vor der Entlassung der einzelnen Strafgefangenen eingegangenen Nachweisungen über die Familienverhaältnisse, die Führung und den beabsichtigten Aufenthalt der Verurtheilten würden, je nach der Confession der letztern, dem zuständigen Pfarrer zur Kenntnisßnahme mit der Bitte üversandt, die Entlassenen im Auge zu behalten. Die betr. Herren Pfarrer haben sich dieser Aufgabe gern unterzogen.- Der Rheinisch-Westfälischen Gefäogniß-Gesellschaft wurde wie bisher ein Jahresbeitrag von 50 M. üversandt. An Geschenken wurden dem Verein zugewiesen von mehrern Firmen Fuhren Abfall-, Stamm- und Brand-Holz, sowie eichene Bretter, von Hru. Commercienrath Emil vom Rath 100 M. zur Anschaffung eines Archivschrankes, von der Strafanstalt zu Diez aus dem Zinsenfond der Gefangenen aus dem Etatsjahre 1896/97 45 M. Am 2. December v. J. wurden dem Verein die Corporationsrechte verliehen. Strafanstalts-Geistlicher Dr. Pfeifer bemerkte noch, daß er von dem ihm vom Gefäogniß-Verein zur Verfügung gestellten Betrage von 560 M. in*9 Fällen Unterstützung gewährt habe; etwa zwei Drittel der Unterstützungen wurden den armen Frauen der Gefangenen und ein Drittel den entlassenen Gefangenen zu Theil; die Unterstützungen bestanden zum größten Theil in Naturalien. Herr Strafanstalts-Director Hofmeister hal im Verein mit Herrn Geh. Regierungsrath Schotten den Kassenbericht revidirt und für richtig befunden. An Stelle zweier durch Tod ausgeschiedener Vorstandsmitglieder wurden die Herren General-Director Heidemann und Stadtverordneter Brems neu- und die übrigen ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes wiedergebählt. Der Etat für das nächste Jahr wurde in Einnahme und Ausgabe auf 20,900 Mark festgesetzt. Der Frau Wittwe Oelbermann soll für die hochherzige Spende von 1000 M. zum Andenken an ihren verstorbenen Gatten und Sohn der herzlichste Dank ausgesprochen werden. Diese Schenkung wird zur Begleichung der Hypothekenschuld bei der Landesbank in Düsseldorf verwandt. Man beschlossß ferner die Drucklegung des Jahresberichtes. Der Vorsitzende, Erster Staatsanwalt Dr. Hupertz, der mit dem 1. Januar k. J. seine neue Stelle als Oberstaatsanwalt beim Oberlandesgericht in Frankfurt a. M. antritt, sprach darauf sämmtlichen Mitgliedern den herzlichsten Dank aus für das ihm entgegengebrachte Vertrauen und die ihm gewährte Unterstützung. Hr. Landgerichts-Director Dr. Karl Reichensperger unterbreitete Namens des Vorstandes der Generalversammlung den Antrag, den bisherigen Vorsitzenden zum Ehrenmitgliede des Vorstandes zu ernennen. Unter allseitiger lebhafter Zustimmung wurde der Antrag angenommen. Der so Geehrte dankte für diese Auszeichnung und versprach, auch in der Ferne dem Gefäogniß-Verein seine Theilnahme und Sympathie wie bisher zu bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
