<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352816</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS Die Reihe der öffentlichen Bescheerungen wurde am Mittwoch-Abend mit derjenigen der Zöglinge des Waisenhauses eingeleitet. In der geräumigen Turnhalle der Anstalt waren zwei mächtige Christoäume errichtet, die in dem großen Lichterschmucke einen ächtigen Eindruck machten. Um dieselben waren 430 Waisenkinder geschaart, denen man die helle Freude an den strahlenden Gesichtern absah. Auch zahlreiche Freunde und Gönner der Anstalt, sowie die Mitglieder des Waiſenamtes, die HH. Bürgermeister Reisch, Stadtverordneter Kyll, ferner die Geistlichkeit von St. Pantaleon hatten sich zu der Feier eingefunden, welche mit einem dreistimmigen schönen Chore von Piel, Lasset die Kindlein zu mir kommen, eingeleitet wurde. Der Vorsteher des Waisenhauses, Hr. Meyer, wandte sich mit einer herzlichen Ansprache an die Kinder und forderte sie zu dankbarem Angedenken an die hochherzigen Stifter der Feier auf, welche es ermöglichten, daß 24 Zöglingen, die sich durch Fleiß und gutes Betragen dessen würdig gemacht, eine besondere Prämie in Gestalt eines Sparkassenbuches überreicht werden konnte. Es erhielten vier Mädchen je 61 M, ein Knabe 32., zehn Knaben und sechs Mädchen je 30., zwei Knaben und ein Mädchen je 25 M. Sämmtliche Kinder wurden ferner mit Kleidungsstuücken, Spielzeug und den üblichen Süßtigkeiten reich beschenkt. Einen besonders schönen Erfolg erzielte die Aufführung eines Cyclus von acht Gesängen mit verbindendem Text von Franz Abt. Den Schluß der erhebenden Feier bildete ein Dankgebet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im von oppenheim'schen Kinder-Hospital fand am Dinstag-Nachmittag die Bescheerung der dort untergebrachten kranken Kleinen statt. Im großen Saale der Poliklinik war ein prächtiger Christbaum aufgeputzt, um welchen sich die genesenden und kranken Kleinen mit ihren Pflegerinnen, den Augustinerinnen, versammelt hatten. Ein Gesangchor verchönerte die Feier mit hübschen Liedervorträgen. Zwei allerliebste Weihnachtsfestspiele gelangten ebenfalls durch die Kleinen zur Darstellung. Hr. Bürgermeister Reisch dankte den Wohlthätern und den Stiftern für ihr Wohlwollen und richtete auch an die Kleinen ermunternde Worte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bescheerung-Feier der nördlichen Kinderworte, welche am Mittwoch-Nachmittag im großen Saale des Fränkischen Hofes stattfand, hatte den Charakter eines Weihnachts-Concertes. Der große Saal mit seinen ausgedehnten Galerieen war bis zum letzten Platz besetzt. In der Mitte des Saales erhob sich ein mächtiger Christbaum. Eine große Zahl von Mitgliedern des Vereins mit ihren Familienangehörigen nahm an der Feier theil, die mit der dramatischen Scheue: Engelausflüge, von der Hauptlehrerin Frl. C. Rosbach, ihren Anfang nahm. Der Kölner Lehrerinnen- und der Lehrer-Gesangchor erfreuten ter Leitung des Hrn. Rectors Mies die Theilnehmer durch herrliche ederspenden. Das Programm enthielt ferner Vorträge für Violine, Cello, Harmonium und Clavier, Declamationen der Kinder, ein Danklied der Kinder von Rector Hirtz usw. Hr. Lehrer Otten wies in einer längern Ansprache auf die Bedeutung des Christfestes hin und forderte die Kinder auf, durch Fleiß und gesittetes Betragen sich der Wohlthaten stets würdig zu zeigen. Zum Schlusse wurde unter Mitwirkung einer ganzen Schaar kleiner Mädchen, die als reizende Wichtelmaänner erschienen, ein dramatisirtes Märchen: Ein Weihnachtsabend, von Ottilie Schütter und Therese Koch, recht flott zur Darstellung gebracht. Die eigentliche Festfeier, welche um 1/2 0 Uhr ihren Anfang genommen hatte, ging erst gegen 8 Uhr zu Ende. Dann erfolgte die Ueberreichung der Geschenke, welche für die 260 Kinder der Horte im untern Gartensaale auf langen Tischreihen bereit gestellt waren. Sie bestanden in einzelnen Kleidungsstuücken, ferner für 36 Kinder in je einem Paar Schuhe und einer Düte mit den üblichen Süßtigkeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Namittag 5 Uhr erfolgte in der geräumigen Turnhalle der TaubstummenAnstalt die Bescheerung der Zöglinge derselben. Für dieselben war ein reich geschückter Christbaum aufgestellt unter welchem auf langen Tischreihen die für die Kinder bestimmten Gescheute ausgebreitet lagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Postalischen. Das Publicum wird im eigenen Interesse darauf aufmerksam gemacht, daß gewöhnliche Briefe von Köln nach Kalk und Mülheim a. Rh., sowie umgekehrt mit 10 Pfennig bis zum Gewicht von 15 Gramm einschliefßlich und mit 20 Pfennig bei höherm Gewicht zu frankiren sind. Die vielfach herrschende Ansicht, daß auf den Briefverkehr zwischen den genannten, je für sich eine besondere Stadtgemeinde bildenden Orten die Taxe für Ortssendungen(5 Pfg. für den frankirten Brief) Anwendung finde, trifft nicht zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erzbischöfliches Museum. Die Sixtinische Madonna(in Seide gestickt in Original-Größe und Farbe) bleibt nur noch bis incl. Sonntag den 2. Januar ausgestellt. Am ersten Weihnachtstage ist das Erzbischöfliche Museum geschlossen, am zweiten Feiertage und die folgenden Tage, auch 1. Januar, von 10 Uhr Vormittags bis 7 Uhr Nachmittags ununterbrochen geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Panorama International(früher Kreuzgasse 13, gegenüber dem Realgymnasium, jetzt An St. Agatha 38) hat diese Woche einen Cyclus ausgestellt, der zunächst alle diejenigen interessiren wird, welche den deutsch-französischen Krieg mitmachten, nämlich Erinnerungen an den Feldzug 187071. Es dürfte aber auch jene zu einem Besuche des Panorama's-- an den bevorstehenden Feiertagen ist ja Zeit und Gelegenheit dazu-- veranlassen, welche mit der Geschichte des für für Deutschland so ruhmreichen Krieges einigermaßen vertraut sind. Die meisten Bilder dieser Serie-- es gibt deren noch fünf weitere-- bieten Darstellungen aus der Umgebung von Paris, dessen Belagerung veranschaulichend. Ein besonderes Interesse erregen natürlich jene Bilder, welche uns die Hauptpersonen des blutigen Drama's vorführen, wie z..: Begegnung des Königs Wilhelm mit dem französischen General Reille, König Johann von Sachsen mit seinem Sohne, dem damaligen Kronprinzen und jetzigen König Albert vor Gravelotte, Moltke am Nachmittag bei Sedan, Bismarck und Napoleon III. auf der Landstaße bei Donchery zusammentreffend, die beiden in Unterredung, die Kaiser-Proclamation im Spiegelsaal des Versailler Schlosses am 18. Januar 1871 u. s. w.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
