<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Strafanstalts-Aufseher Steiner hierselbst wurde das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen. Der bei der hiesigen Provincial-Steuerdirection angestellte Regierungsrath Gladisch ist in die Stelle eines Mitgliedes der Provincial-Steuerdirection zu Hannover, Regierungsrath Ober-Steuerdirector Peine zu Itzehoe an die hiesige Steuerdirection versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verbrechen? In den Anlagen am Deutschen Ring fanden in der Nacht von Montag auf Dinstag Schutzleute einen jungen Mann, einen Photographen-Gehülfen von hier, mit schweren Schädelverletzungen liegen. Derselbe wurde zwar noch lebend zum Hospital befördert, doch gab er hier, ohne noch ein Mal zum Bewußsein gelangt zu sein, den Geist auf. Bei der Leiche fanden sich Uhr und Portemonnaie, letzteres indessen leer vor. Die eingeleitete Untersuchung wird hoffentlich Aufklaärung in die dunkele Sache bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewitter. Nachdem es gestern den ganzen Vormittag und einen Theil des Nachmittags gestürmt hatte, ging gegen 5 1/2 Uhr ein kurzes Gewitter über unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Bürgergesellschaft veranstaltete am vergangenen Sonntag ein Damen-Comite, welches sich eines so zahlreichen Besuches erfreute, daß Späherkommende sich mit einem Stehlätzchen oder mit einem Platz in den untern Räumen benügen mußten. Die Leitung des Abends war, wie im vorigen Jahre, wieder Hrn. Rheindorf übertragen. Den Reigen der Redner eröffnete Hr. Merzbach mit tiefsinnigen Meditationen über den Ehestand. Hr. Frese schilderte ein drolliges Pathen-Erlebnißß und Hr. Breuer beleuchtete das Wörtchen "Verlangen" in den verschiedensten Anwendungen. Der untermüdliche Hr. Schlaglein gab die Folgen seiner ersten Cigarre zum besten. Als nun noch Amtsmeister Meyer von der Narrenzunft die hervorragendsten Stücke seiner Alterthümer erläuterte, hatte die fröhliche Stimmung eine solche Höhe erreicht, daß eine kurze Pause von elf Minuten allseitig mit Freuden begrüßt wurde. In der zweiten Abtheilung erfreute Hr. Winkler vom hiesigen Stadttheater die stattliche Zuhörerschaar mit mehrern sehr beifällig ausgenommenen Liederspenden. Der weitere Theil des Abends stand im Zeichen des Kleinen Rathes der Kölner Narrenzunft, welche in bekannter Liebenswürdigkeit ihre bewähärtesten Kräfte zur Verschönerung des Abends zur Verfügung gestellt hatte. Wo die Herren Jörissen, Grüsser und Rings erscheinen, wird das Publicum im Sturm gewonnen. Die Reden des Hru. Jörissen über die Freude, die Bierpreise des Hru. Grüsser, und die Schilderung der Erlebnisse als Schalterbeamte seitens des Hru. Rings waren so voller Witz und Humor, daß auch der trockenste Grieserämler sich bekehrt haben würde. In besonderer Weise wurde Hr. Jos. Ziegler gefeiert, welcher auf eine 40jährige Mitwirkung im Carneval zurückblicken kann und der auch jetzt noch, wie seine joviale Ansprache bewies, in jugendlicher Begeisterung für das städtische Volksfest eintritt. Als Verfasser der gemeinschaftlichen Lieder wurden die Herren Ewald, Nicke, Ziegler, Tonger, Merzbach, Schlaglein und Fr. Wüsten proclamirt. Hr. Rheindorf trug durch seine schlagfertigen heitern Bemerkungen ebenfalls in hervorragender Weise zum guten Gelingen des Abends bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk,.Febr.98. Nachdem im Verein jugendlicher Arbeiter am Sonntag den 23. Januar die kirchliche Feier des 7. Stiftungsfestes durch gemeinschaftliche h. Communion und Aufnahme von 32 neuen Mitgliedern in erhebender Weise stattgefunden, wurde am vorigen Sonntage im großen Krumm'schen Saale die weltliche Feier des Stiftungsfestes festlich begangen. Die gesammte Pfarrgeistlichkeit, viele Ehrenmitglieder und die Angehörigen der Mitglieder hatten sich zu der Festversammlung zahlreich eingefunden, so daß der große Saal bis auf den letzten Platz gefüllt war. Der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Konrad Schmitz, eröffnete 6 3/4 Uhr die Versammlung und hieß die Anwesenden herzlich willkommen, seiner Freude über den außserordentlich zahlreichen Besuch Ausdruck gebend. Seine Rede klang aus in einem begeistert ausgenommenen Hoch auf Papst und Kaiser. Die Festrede hielt der Vicepräses des Vereins, Hr. Rector Bützler, indem er in beredten Worten die segensreiche Wirksamkeit des Vereins darlegte. Das Vorstandsmitglied, Hr. Gerhard Güttler, gab als Schriftführer des Vereins einen Bericht über das verflossene Vereinsjahr und appellirte zum Schlusse an die Wohlthätigkeit der Anwesenden, um durch ihre Beiülfe die Anschaffung einer neuen Vereinsfahne zu ermöglichen. Die im Anschlugß hieran zu diesem Zwecke veranstaltete sammlung ergab den schönen Betrag von M. 83,73. Ferner sprachen im Laufe des Abends noch der Protector des Vereins, Hr. Pfarrer Köllen, der Präses des kathol. Arbeiter-Vereins, Hr. Kaplan Zillessen und der erste Beigeordnete der Stadt Kalk, Hr. Karl Pfeiffer, der in Vertretung des Hru. Bürgermeisters Thumb erschienen war. Fräulein Brandchen Knickenberg und Hr. August Hendrichs hatten der an sie ergangenen Einladung bereitwilligst Folge geleistet und erfreuten die Anwesenden durch verschiedene herrliche Gesangvorträge. Eigens verfaßte Lieder, sowie der Vortrag einiger Gedichte trugen ebenfalls nicht wenig zur Erhöhung der Festfeier bei. Für die Heiterkeit war durch Aufführung zweier Theatersückchen, die von Vereinsmitgliedern flott gespielt wurden, gesorgt. Der Verein, der eine eigene Zeichenschule, Bibliothek und Sparkasse besitzt, zählt heute etwa 270 Mitglieder und 50 Ehrenmitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
