<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(am Domhof Nr. 8) hat der Kölner Bildhauer Nicol. Steinbach ein sehr interessantes Vesperbild, polychromirt von Jos. Preußer in Köln, ausgestellt. Steinbach knüpft an spägothische Traditionen an und bringt den Seelenschmerz der Gottesmutter in äußerst lebendiger Weise zur Darstellung. Der Christusörper, auf dessen Antlitz sich die schmerzerfüllten Augen der Gottesmutter richten, ist von rührender Tragik. Die ganze Wirkung wird nicht unbedeutend gesteigert durch die präch tige Polychromirung bei vielleicht etwas zu reicher Verwendung von ungedecktem Gold. Des weitern ist daselbst ein von der Gemahlin des Historienmalers Stummel in Kevelaer in Gold und Seide gesticktes, nach einem alten Original in spägothischem Stil gesticktes Kissen neu ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Warnung! Unsere Schuljugend huldigt seit einiger Zeit mit besonderer Vorliebe dem sogen. Böckspringen. Durch die damit verbundene heftige Erschütterung des Körpers können aber sehr nachtheilige Folgen für die Gesundheit herbeigefuührt werden. So zog in der Eintrachtstraße ein zehnähriger Knabe durch dieses Springen sich eine Darmverschlingung zu, an welcher das blühende Kind am Samstag unter großen Schmerzen gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Auftretens der Manl- und Klauen seuche über die Ortschaften Bayenthal und Mannsfeld verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>SS. Unterschlagungen. Ein hier wohnender Hausknecht erhielt von der Frau seines Principals einen Hundert-Markscheid, um denselben wechseln zu lassen. Der Hausknecht ging ohne Kopfbedeckung hinaus und kam nicht mehr zurück. Wie später ermittelt wurde, hat der Mann nach der Unterschlagung des Geldes mit seinem Bruder sofort Köln verlassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein in einer hiesigen Fahnenfabrik angestellter junger Mann wurde Abends vom Geschäft aus mit 238 M. zur Post geschickt, um dieses Geld auf Postanweisungen einzuzahlen. Der junge Mann hat den Auftrag nicht ausgeführt, das Geld unterschlagen und anscheinend die Staot verlasen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
