<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>352893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verlegung städtischer Verwaltungs-Bureaux. Die bisher in dem frühern Pontgebäude an der Glockengasse vereinigten städtischen Steuer-Bureaux, das Einquartierungs-Bureau, das Einwohner-Control: amt und das Statistische Bureau werden vom 14. März d. J. ab in das Verwaltungsgeräude Portalsgasse Nr. 1 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Duuckfachen. Vom 15. d. ab werden offene gedruckte Karten, auf denen die ursprüngliche Bezeichnung"Postkarte" beseitigt oder durch den Vermerk"Drucksache" ersetzt ist, allgemein zur Beförderung gegen die Drucksachen-Taxe zugelassen.""""" 0 Der Rhein in in den letzten Tagen stark gestiegen. Der hiesige Pegel stand gestern Abend auf 3,57 Meter, gegen 2,92 Meter am 8 Nachstehende Warnung gebt uns vom hiesigen Polizeiräpsidium mit der Bitte um Veröffentlichung zu:"Der Inhaber der durch den Vertrieb von Antheilscheine an Loospapieren innerhalb Deutschlands bekannten Bank-Commandit-Gesellschaft Merkur in Amsterdams, vor der schon mehrfach gewarnt worden ist, beabsichtigt, zuverlaäsiger Nachricht zufolge, Holland zu verlassen und nach America auszuwandern. Um sich die hierzu erforderlichen Geldmittel zu beschaffen, soll er die Serienloos-Spieler aufgefordert haben, möglichst bald weitere Theilzahlungen auf ihre Antheilscheine zu leisten. Es kann nur nachrücklich davor gewarn werden, dieser Aufforderung nachzukommen, da das eingesandte Geld unwiederbringlich verloren ist."W Amm Militairisches. Die hiesige Abtheilung des Feld-ArtillerieRegiments Nr. 23 ruckte gestern Morgen behufs Abhaltung einer * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 165. Carmen.  Ein selbständ. kath. Junggeselle, 32 Jahre alt. m. Vermög. u. kaufm. Geschäfte, sucht auf d Wege die Bekannt Eines der größten Wein- u. Obstüter am Rheine ist ohne Anzahl. mst. halber sehr bill. zuverkaufen. Nur Selbstrefl. woll. sich melden u. K O 206 an Haasenstein&amp;amp; Vogler,.-., Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
