<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352826</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln wurden ernannt die Referendare v. Leuten, Algermann und Platte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Castan's Panopticum hat aus Anlaß des Papst-Jubiläums die im Hauptsaale aufgestellte Prachtgruppe:"Leo XIII. überreicht dem Erzbischof Krementz den Cardinalshu"", mit einer höchst effectvollen Illumination geschückt, welche dieselbe außserordentlich hebt. Während des gestrigen Tages war das stimmungsvolle Bild stets von Zuschauergruppen dicht belagert. Auch die neueste Illusion: Weihnachtsabend eines mutterlosen Kindes übt auf die Besucher stets eine ergreifende Wirkung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Armenpfleger-Jubiläum. Am 2. Januar wurde der Armenpfleger im 49. Armenbezirk. Herr Gärtner Anton Weiser zu Arnoldsöhe, welcher mit dem 1. d. M. auf eine 25jährige Thätigkeit zu der öffentlichen Armenpflege zurückblicken konnte, durch den Beigeordneten Zimmermann im Auftrage des Oberbürgermeisters und der Armen-Deputation, unter Theilnahme des Vorstehers des 49. Armenbezirken, Hrn. Guilleaume, in seiner Wohnung durch Ueberreichung iner kunstvoll ausgeführten Adresse und Worte der Anerkennung Geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weihnachts-Bescheerung. Zum Besten des Knaben-Asyls des Hrn. Domsacristanpriesters Müller veranstaltete Frau Clavierlehrerin Wrede am Sonntag-Abend in der Wolkenburg eine musikalische AufFührung ihrer Schüler. Das reichhaltige Programm enthielt mehrere schwierige Vorträge und die Ausführung derselben wurde von den Anwesenden mit großer Anerkennung ausgenommen. Der Saal war bis zum letzten Platze gefüllt, so daß also ein hübsches Sümmchen für das Asyl eingekommen ist. Hr. Domsacristan Müller stattete allen, welche Ihre Kunst in den Dienst der guten Sache gestellt, sowie allen Anwesenden seinen herzlichsten Dank ab, und entwarf ein interessantes Bild von dem unter seiner Leitung stehenden, im Jahre 1889 geründeten Knaben-Asyl in Mülheim am Rhein, welches jetzt 35 Knaben zum größten Theil ganz kostenfrei beherbergt und für deren aute Erziehung Sorge trägt. An die Aufführung schloß sich eine Bescheerung armer Kinder von Seiten der Firma Geschwister Neuß, welche schon seit mehrern Jahren zur Weihnachtszeit der armen Kinder in reichem Maße sich annimmt. Vor der Vertheilung wurde ein Weihnachtsspiel von den Kleinen auf der Bühne aufgeführt, dessen zweiter Act leider durch einen Zwischenfall gestört wurde, indem ein Feuerwerksörper explodirte. Nach der Bescheerung vereinigten sich die Geſchenkgeber und alle, welche an der Feier mitgewirkt hatten, zu einem kleinen Feste im engern Kreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Viehsperre, welche am 26. November wegen der Maulund Klauenseuche über die Ortschaft Longerich verhängt wurde, ist wieder aufgehoben worden. Ueber die Ortschaft Volkhofen bleibt die Sperre bis auf weiteres bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>liche Kopfverletzungen. Er wurde nach dem Bürger-Hospital Kirchen-Diebstahl. Am verflossenen Donnerstag wurde in der : Ursulakirche ein silberner Christus, der an einem hölzernen Kreuze befestigt war, und ein silberner Weihwedel gestohlen. Ein hiesiger Althändler, der die Sachen kaufte, machte der Criminal-Polizei Anzeige. Gestern Nachmittag kam der Verkäufer wieder zu dem Althändler, wobei seine Verhaftung bewirkt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>.. v. Jjorch, Ans. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 5. Jan.: Ab.-Ist. 112. Der Prinz wider Willen. Komische Oper in 3 Aufzügen. Dichtung von Rudolph Seuberlich. Musik von Otto Lohse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ers aus Anlaß des diamantenen Priester-Jubiläums desselben In das zum Schluß ausgebrachte Hoch auf Papst Leo XIII., den würdigen Nachfolger auf Petri Stuhl, wurde begeistert eingestimmt Bester suse Auhzesen, Theaterliche: Ein Besuch im Care und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>teg-- Fluch erzielen bei allen Anwesenden einen durchschlagenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
