<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>gsäit Eichenlaub: Dr. Hamm, Oberreichsrl: Gon v. Jlich-4z, Oegsiast, Tatian. in 3 K8e.5o, boi Krei, der Inhaber: Berges, Die-Feldwebel m gus... 7; das der Anhabe:, repe, Lan, Bez, Militair-Musik-Dirigent im 9. R 16: Rose, Büchsenmacher beim 5. Wests..-R. 53: Treues, haist nam Fuß-Arrem. 7: Ulonska, Casernenärter zu Köln. u Kirchliches. Ernannt wurden: Revisor der Erzbischöflichen Endenich, unter Zurücknahme der Ernennung zum Vicar in Köln &amp;am Durchreisende. Prinz Ludwig von Battenberg traf mit Gemahlin und Kindern gestern Nachmittag 6 Uhr mit dem Baseler Schnellzuge auf dem Hauptbahnhof hier ein und setzte dem Londoner Schnellzuge um.12 Uhr die Reise nach London über 5 Der Rhein ist wieder gefallen, nachden der Wasserstand die Höhe von 1,27 Meter erreicht und sich einige Tage darauf gehalten hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,21 Meter. * Steuererklärung. Die Frist zur Abgabe der Steuererklarungen läuft am 20. d. M. ab. Die versätet eingereichten Steuererklärungen haben den Verlust des Rechtsmittels zur Folge, gegen etwa z. hoch erfolgende Steuereinschätzung Berufung einzulegen. Steuerpflichtigen einem Einkommen unter 3000 M. werden hiervon nur in dem Fall betroffen, wenn sie zur Abgabe einer Erklärung besonders aufgefordert &amp;am Loaisschwindler. In einem Hause an der Eintrachtstraße miethete sich ein angeblicher Agent ein. Am folgenden Morgen versuchte er. von der Wirthin M. 5,50 zu leihen, um mit dem Gelde angeblich seinen Koffer am Bahnhof abzuholen. Da der Mann das Geld indeß nicht erhielt, ging er fort und kam nicht mehr zurück. Mehr Glück hatte er bei einer an der Neußertraße wohnenden Wittwe, da diese ihm zu demselben Zweck 10 M. lieh, mit denen er natürlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruch. Diebe drangen Nachts vermuthlich mittels Nachschlüssel in einen Bäckerladen an der Severinstrße und entwendeten vier Pfund Chocolade, vier Büchsen Cacao, 22 Eier, aus der Ladentheke 2 bis 3 M. Wechselgeld und aus einem offenen Schranke in einem hinter dem Laden gelegenen Zimmer eine Kindersparbüchse mit Der herannahende Carneval macht sich bereits, so meldet der gestrige Polizeibericht, durch grobe Ausschreitungen auf den Straßen bemerkbar. So mußten in der Nacht von Sonntag auf Montag nicht weniger als 28, meist dem Arbeiterstande angehörige Per sonen, darunter drei Ehepaare, wegen nächtlicher, Ruhestörung, Verübung groben Unfugs, gegenseitiger Prügelei, Beläftigung und Beleidigung von Schutzännern im Dienst den verschiedenen Bezirks wachen vorgefuührt werden, von wo sie nach Aufnahme von Anzeigen wieder entlassen wurden. In der Nacht von Samstag auf Sonntag mußten, wie bereits gemeldet, aus denselben Anlässen den Polizeiwachen sogar 31 Personen vorgefuührt werden, darunter ebenfalls meha Diebstahl. Gestern Abend stahlen zwei Männer in einem an der Johannisstraße gelegenen Hotel-Restaurant in einem unbewachten Augenblick mehrere Flaschen Champagner. Man verfolgte die Diebe, von denen einer am Alten Ufer festgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In der Holbeinstraße in Nippes hat am späten Sonntag-Abend ein in Wiesbaden ansäsiger Jagd-Aufseher einem in Nippes wohnenden Schlosser mit einem Jagdmesser einen Stich in die link Schulter beigebracht und den Mann so schwer verletzt, daß der hinzugezogene Arzt nach Anlage eines Verbandes die Ueberſührung per Droschke in das Bürger-Hospital in Köln anordnete. Der ebenfalls verletzte Forst-Aufseher wurde nach Anlage eines Verbandes in das Winer Stadttheater, Heute: Ab.-Vs. I3., Holsies, von Felix Schweighofer. Zum 1. Mal: Das grobe Hemd. Volkstück in 4 Acten von C. Karlweis. Schöllhofer: Felix Schweigh er als Gast. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch, 19. Jan.: Ab.-Ist. 125. Othello. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Kammerängers Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
