<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Bischof v. Ganzer, Apostolischer Vicar von Süschantung, weilte gestern in unserer Stadt und reiste heute früh zum Besuche des Herrn Bischofs von Trier dorthin ab. Die Knieverletzung des hochw. Kirchenürsten hat sich so weit gebessert, daß er die Rükreise nach China für Mitte Februar in Aussicht nehmen konnte. Sie wird voraussichtlich am. 15. d. mit dem Lloyd-Dampfer Trave von Bremen aus über New-Dort und San Francisco erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heinrich Lempertz sen., der besonders um das Kölner Buch- und Geschichts-Wesen sehr verdiente Sammler und Bibliograph, ist vorgestern gestorben. Er erreichte ein Alter von fast 82 Jahren. Als früherer Besitzer der bekannten antiquarischen Buch- und Kunst-Handlung I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), sowie als kunstsinniger und kunstverstaändiger Forscher und Sammler war er weit über die Grenzen Köln's hinaus bekannt; er theilte willig aus dem reichen Schatze seiner Erfahrungen und Sammlungen jedem mit, der ihn um Rath und Auskunft anging...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die städtischen Elektrieitätswerke ist soeben der Geschäftsbericht für das Rechnungsjahr 1896/97 erschienen, wonach eine Zunahme in der Stromabgabe von 26,85 pCt. gegen 18.98 pCt. im Vorjahre zu verzeichnen war. Die nutzbare Stromabgabe betrug nämlich im Berichtsjahre 8,574,305 Hectowattstunden, .814.688 mehr als im Jahre vorher. Von der gesammten nutzbaren Stromabgabe entfallen auf den Privatgebrauch für Leuchtzwecken 6,247,311 Hectowattstunden(gegen 5,487,075 im Vorjahre), fur Kraftzwecke 1,219,887(gegen 472,663) und auf öffentliche leuchtung der Straßen 756,807(gegen 502,227) Hektowattstunden. Den Hauptantheil an dem wachsenden Betriebe der Elektricitaätswerke hat demnach die zunehmende Verwendung des Stromes für motorische Zwecke, woran allerdings nicht so viel verdient wird, wie an der Stromabgabe für Beleuchtungszwecke. Im Berichtsjahre nahmen an dem Stromverbrauch 73 Motoren mit 258 3/4 Pferdekraäften theil, gegen 34 Motoren mit 148 1/4 Pferdekraäften im Vorjahre. Von der gesammten Stromabgabe wurden gegen Bezahlung abgegeben 7,467,198 Hectowattstunden; hiervon kommen auf Strom für Leuchtzwecken 6,247,311, auf Strom für motorische Zwecke 1,219,887 Hectowattstunden. Die Einnahmen betrugen abzüglich Rabatt für Beleuchtung 403,608., für elektrische Kraft 25,510.; vas macht pro Hectowattstunde 6,46 bzw. 2,09 Pfg. Der finanzielle Stand der Werke ergibt sich aus folgendem. Die Einnahmen betrugen 429,119., die Erzeugungskosten 102,979., demnach der Betriebs-lleberschuß 326,140 M. Davon gehen ab für Verzinsung und Tilgung 101,793., so daß der thatsächliche Ueberschußß 224,346 M. beträgt. Hiervon entfallen an den Erneuerungs-Fonds 100,000., an die Stadtkasse 124,346 M. Da übrigens für Neuanlagen 202,083 M. ausgegeben wurden, so hatte der Erneuerungs-Fonds am 1. April. 1897 thatsächlich keinen Bestand, sondern einen Vorschuß von 28,770 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International an St. Agatha. Es gibt Leute, die überall mit dabei gewesen sind, wo was los war, die stets mit gefahren und geritten sind oder mitgemessen und getrunken haben. Wer nun nicht zu diesen bevorzugten Sterblichen gehört, der hat jetzt in dem Panorama Gelegenheit, zu schauen, wie es bei den Besuchen von Kaiser Wilhelm II. und des Präsidenten Faure als Gäste des russischen Zaren in Kronstadt wirklich zugegangen ist. Er sieht, wie Flotten ankommen und die Mächtigen sich begrüßen, lernt die Orte und Paläsie kennen, wo unsere Majestäten in St. Petersburg gewohnt und geruht haben. Er bemerkt dabei, wie der stattliche Präsident Faure den schmächtigen Kaiser Nicolaus um Hauptesänge überragt. Auch bekommt man ein gut Theil der Festlichkeiten zu sehen, die gelegentlich dieser hohen Besuche in Scene gesetzt worden sind: Paraden zu Land und zu Wasser, Beleuchtungen und dergleichen mehr. Ferner sieht man, wie die Herrschaften sich verabschieden. Namentlich wird die Abfahrt der deutschen Flotte von Kronnaht interessiren, wobei man sich überzeugen kann, daß diese Prachtschiffe keineswegs alte Kasten sind, sondern daß sie den Vergleich mit den russischen und französischen Schiffen wohl auszuhalten vermögen."" 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürger-Hospital ein Mann Aufnahme, welcher mit einer Hand in eine Maschine gerathen war und sich nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 146. Das Glöck chen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von Aime Maillard. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 10. Febr.: Ab.- Ist. 147. Oberon. Romantische Oper in 3 Acten von Karl Maria v. Weber. Recitative von Franz Wüllner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
