<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352801</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber deutsche Trachten und Moden im Mittelalter sprach am Donnerstag-Abend der Director des Kunstgewerbe-Museums Dr. v. Falke im Isabellensaal des Gürzenich, der schon vor Beginn von einem überwiegend aus Damen bestehenden Publicum besetzt war. Der Vortragende hielt sich nicht streng an das bekanntgegeben Thema, sondern zog auch die alten Germanen, die Römer und Griechen in den Kreis seiner interessanten Betrachtungen und Darlegungen. Man hat vielfach die Ansicht ausgesprochen, daß die wechselnden Modeformen in der Kleidung von willkürlichen Einfällen hervorgerufen wurden, die eben so gut durch andere willkürlich erfundene und praktischere ersetzt werden könnten. Der Vortragende ist der Meinung, daß dem Erfindungsgeist allerdings zahlreiche Einzelheiten der Mode-Erscheinungen zuzuschreiben sind, daß aber eine gewisse Grundrichtung der Mode jederzeit frei blieb von persönlichem Einfluß. Sie bezeichne vielmehr den Culturzustand eines Volkes und den geistigen Charakterzug der Zeit; in ihr komme der Geschmack und der Stil eines Zeitabschnittes zur Geltung. In der Mode reiht sich nicht willkürlich eine Form an die andere, sondern sie entwickeln sich fort, die eine wächst aus der andern heraus. Wie die Moden ein Abbild sogar politischer Verhältnisse sein können, beweist das sechszehnte Jahrhundert, in welchem sich in den Trachten die spanische Hegemonie der Zeit ausdruückt; im siebenzehnten Jahrhundert, zur Zeit des dreißigährigen Krieges, herrscht eine Mode vor, die an den kriegerischen Anblick erinnert. Unter Ludwig XIV. feiert die Allonge-Perrücke ihre Auferstehung, und die französische Revolution führt auch die Mode zur Einfachheit wieder zurück. Der Redner folgte dann der Entwickelung der Bekleidung bei Germanen und Römern, die ursprünglich ähnlich war, weshalb der Uebergang der germanischen Tracht in die römische sich leicht vollzog. Der Toga, deren Zeit mit dem Niedergang des römischen Reiches endigte, folgte die Tunika, die später mit einer Art Mantel, dem Pallium, bedeckt wurde. Die ursprünglich römische Tracht erhielt sich in der germanischen mit geringen Aenderungen bis in's 11. Jahrhundert, und heute ist noch ein Ueberrest in Frankreich anzutreffen: die Arbeiterblouse. Das Ende des genannten Jahrhunderts brachte eine Aenderung in der Frauentracht hervor. Bisher war das Oberkleid an den Rändern mit schweren Goldborten und Edelsteinen geschückt worden, wodurch der Faltenwurf fast ganz verhindert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Gestern Mittag stürzte aus dem ersten Stockwerke eines Hauses auf dem Gereonswall ein Kind herunter und erlitt erhebliche Kopfverletzungen und einen Beinbruch. Man brachte es in das Bürger-Hospital. Dort wurde auch ein erheblich verletztes Kind aufgenommen, welches auf der Aachenerstraße von einer Kohlenkarren überfahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Durch die Kölner Firma.-M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) werden vom 13. bis 16. d. M. ausgewählte Kunstsachen, Einrichtungs- und Ausstattungs-Gegenstände aus den Sammlungen der Herren Rentner I. Brade zu Wiesbaden, Bergwerks-Director Forst, 1 zu Köln u.., sowie eine ausgewählte Sammlung von Fächern aus bekanntem Privatbesitz zur Versteigerung gelangen. Der darüber ausgegebene Katalog weist nach: Töfereien, Fayencen, Porzellane, Glas, Arbeiten in Elfenbein und inkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom--.](Empis Rukelten in Metall. Münzen. Arbeiten in Holz, Möbel- und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>einschl. 20. Januar 1898 dem Unterzeichneten schriftlich oder vulci!, ren.##gg, 108 Beinern An diese Verrotokoll unter der Versicherung abzugeben, daß die Angaben nach bestem Einrichtungs-Gegenstände, im ganzen 1023 Nummern. An diese Ver Wissen und Gewissen gemacht sind. steigerung wird sich am 17. und 18. d. eine Gemälde-Auction aneinkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom Wissen und Gewissen gemacht sind. steigerung wir.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kochkunst-Verein Gasterei feiert am Dinstag den 14. d. M. sein viertes Stiftungsfest, verbunden mit einer Weihnachtsfeier. Die Feste des Vereins werden von Jahr zu Jahr immer mehr von der Bürgerschaft besucht und bilden gewissermaßen alleährlich unter Auf Grund der Bedingungen für die Bewerbungen um Arbeiten und dem Christbaum ein Verbrüderungsfest aller derjenigen, welche mit Lieferungen und der allgemeinen Vertragsbedingungen für die Ausführung dem Hotelwesens in geschättlicher oder freundschaftlicher Verbindung von Leistungen und Lieferungen, perössentlicht,.,"Amtsblatt. der Königlichen stehen. Der große Lesesaal wird darum voraussichtlich auch in diesem kende dar, so sind sie in Gemäßheit des Artikels 5 Nro. 2-- also nach dem Durchschnitt der letzten drei Jahre-- in Ansatz zu bringen." Köln, Göbestraße 10, den 11. December 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
