<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352808</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schenkungen. In der gestrigen Stadtverordneten-Sitzung theilte Hr. Oberbürgermeister Becker mit, daß Frau Oelbermann hierselbst zum Andenken an ihren geliebten Mann und ihren theuern Sohn eine Anzahl namhafter Schenkungen gemacht habe: 150,000 M. für ein evangelisches Hospital unter der Bedingung, daß der Bau sofort in Angriff genommen werde. 42,000 M. für das deutsche Hospital in New-York, welches jedem Deutschen ohne Unterschied der Confession aufnimmt; 4000 M. für verschiedene Kirchen, 6000 M. für die deutsche Kirche in Jerusalem, 3500 M. für das evangelische Kinderheim in Köln, 1000 M. für den Kölner Verein gewerblicher Angestellten, 1000 M. für den Gefäogniß-Verein, 4000 M. für den Verein zur Füsorge für die Blinden der Rheinprovinz, 10,000 M. für das Wöchnerinnen-Asyl in Köln, 10,000 M. für den Kölner Verein für Ferien-Colonieen, 8000 M. für den Verein für Kinderworte des südlichen Stadttheils, 2000 M. für den evangelischen Frauen-Verein, 3000 M. für den Kölner Wohlthätigkeits- Verein und 5000 M. an die städtische Armenverwaltung, letztere Summe als besondere Weihnachtsgabe für bedürftige verschämte Arme. Die Gesammtsumme der Schenkungen beträgt also 250,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alerianerkloster. Dem Vernehmen nach hat der Vertrag der Stadt Köln mit dem Alexianerkloster bezüglich Abtretung bezw. Austausch seines Eigenthums mit der Stadt die Genehmigung der Aufsichtsbehörde erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkauf. Die der Lebensversicherungs-Gesellschaft Concordia gehörenden Gebäude Unter Fettenhennen--5 sind für ungefähr 1,300,000 M. verkauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachweisung gar Markt- und Laden-Preis In den Marktsädten Köln, Bonn u. Mülheim a. Rh. während des Monats November 1897. A. Marktpreise: Weizen M. 18.89. 19,95, 20.50, Roggen 14,78, 14,84, 16.11, Gerste 00,00, 15,90, 23.50, Hafer 14,65, 14,90, 14,72, Erbsen 22,84, 21,00, 19.28, Bohnen 24.61, 24,00, 19.94, Linsen 34.50, 29,00, 21,11, Kartoffeln 4,60,.80, 4,94, Richtstroh 4,74, 5,25, 5,39. Krummstroh .43, 5,04,.06, Heu 677, 7,35, 6,91, Rindfleisch im Grosshandel 110,00, 125,00, 135,00 die 100 Kil., desgl. von der Keule.46,.50, M..21,.18,.18, Weizenmehl.35,.34,.28, Roggenmehl.30, .30,.28, Gersten-Graupen 0,34,.32,.27, Gersten-Grütze 0,0O..25, .55, Buchweizen-Grütze.00,.32, O. 27. Hafer-Grütze.49,.45,.55, Hirse.45,.42..40, Reis, Java 0,47,.42, 0, 35, Kaffee, Java- mitteler roher.47,.40,.30, desgl. gelber gebrannter 3,10, 3,00,.70, Salz .20,.20, 0,16, Schweineschmalz.53,.40,.55, Rinder-Nierentalg .90 das Kil.: Essig, gewöhnlicher.13,.10,.10, Wein130,.20 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Waagen, Gewichte u. Maße. Altenmarkt 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag gerieth ein Droschkenkutscher mit seinem Wagen auf der Fahrt nach Ehrenfeld zu nahe an den Straßenand, wodurch der Wagen in den Graben stürzte. Der Mann und das Pferd wurden verletzt. Ersterer wurde in das Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Wegen Hehlerei wurde ein aus gleicher Veranlassung vorbestraften Händler von hier zu einem Jahre, seine Tochter zu drei Tagen Gefäogniß verurtheilt. Die vorbestraft Frau des Verurtheilten und eine zweite Tochter, sowie eine vorbestraft Händlerin von hier waren gleichfalls der Hehlerei beschuldigt, das Gericht sprach sie aber frei. Im vorliegenden Falle handelte es sich um den Ankauf gestohlener Wäsche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Anstreicher aus Königswinter, der am 4. October in der Thieboldsgasse ein Fahrrad gestohlen hatte, bestrafte das Gericht mit sechs Monaten Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am 21. August 1895 hatte ein Tagelöhner von hier zu Ehrenfeld im Streite das Messer gebraucht, weshalb er zu vier Monaten Gefäogniß verurtheilt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Tuchweber aus Montjoie erhielt wegen Beleidigung des Kaisers eine Gefäognißstrafe von drei Monaten. Er erklärte, daß er die nicht wiederzugebende Aeußerung nur gemacht habe, um in's Gefäugniß zu kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das neue Archiv- und Bibliothek-Gebäude, dessen Eröffnung am 20. d. bevorsteht, hat die doppelte Bestimmung, den kostbaren Urkundenschätzen der alten Stadt Köln ein sicheres Gewahrsam zu bieten und dem neuen emporbaühenden Gemeinwesen die Stätte zu bereiten, wo seinen Bürgern die geistigen Erzeugnisse auf allen Gebieten der Wissenschaft zur Vervollkommnung ihrer Bildung offen stehen. Ein würdiges Heim bietet das vollendete Gebäude dem Archiv, das im 14. Jahrhundert im Hause"zur Stossen" Unterkommen fand, dann in den Rathhausthurm üübersiedeln und im Laufe der Zeit seine Stelle öfters wechseln mußte, nicht minder der Bibliothek, im wesentlichen eine Stiftung Wallraf's, welche, wenn auch in stetigem Wachsen begriffen, immer unter der Beschränkung der Oertlichkeit zu leiden hatte, die namentlich in Bezug der für den Verkehr mit dem Publicum bestimmten Räume sich empfindlich geltend machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
