<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tages-Ordnung der nächsten Sitzung steht als erster Punkt die Einführung der wieder- bzw. des negewählten Stadtverordneten, sowie daran anschrießend die Ergänzung der Commissionen. Ferner hat Hr. Stadtverordneter Trimborn einen Antrag eingebracht betreffend die Verhältnisse der städtischen Arbeiter. Auch soll über die Aufhebung der Wehrsteuer Beschlußß gesaßt werden. Den letzten Gegenstand bildet eine Vorlage über die Errichtung eines Wohnungsnachweises für Arbeiter und kleine Angestellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Schulrath Weißzweiter, der verdiente Leiter der hiesigen Taubstummen-Anstalt, konnte vorgestern auf eine fünfzigährige Thatigkeit als Lehrer an dieser Anstalt zurückblicken. Der Jubilar beging seinen Ehrentag im Kreise seiner Familie und der Lehrer der Anstalt mit einem gemüthlichen Familien-Abend im Hotel St. Paul. Hr. Director Rieth von der Taubstummen-Anstalt zu Brühl feierte in beredter Weise den Jubilar und Hr. Taubstummenlehrer Mandt die treue Gattin desselben. Hr. Pfarrer Regensburg widmete seinen Trinkspruch der Familie. Dem wiederholt zum Ansdruck gelangten Wunsche, daß dem Jubilar noch eine recht lange Zeit gedeihlicher Wirksamkeit beschieden sein möge, schließen sich seine Freunde und die vielen hundert dankbaren Schüler gewiß von Herzen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Frau Vlümer blickte gestern auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als Zeitungsträgerin im Dienste der Firma I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) zurück. Die Frau hat während dieser langen Zeit ihren Beruf in gewissenhafter Weise versehen, was von Seiten der Firma durch Ueberreichung eines zweckentsprechenden Geschenkes und herzliche Beglückünschung anerkannt wurde. Frau Plümer ist die vierte Zeitungsträgerin, welche im Dienste der genannten Firma ihr silbernes Jubiläum beging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchreisende. Der Erbgroßherzog von Baden, commandirender General des 8. Armee-Corps, traf gestern Vormittag mit dem Schnellzuge um.56 Uhr von Koblenz kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und setzte seine Reise mit dem-Zuge um 10.15 00 Falsche Banknoten. Seit einiger Zeit sind Nachbildungen von Noten der Belgischen Nationalbank zu Brüssel zu 100 Frcs. in Umlauf. Diese Falschstücke sind aus zwei Papierblaättern, welche aufeinandergeklebt sind, hergestellt, und die Trennung der beiden Blätter tritt ein, sobald man nur eine Ecke einige Secunden in Wasser taucht. Die ungewöhnliche Dicke des Papieres fällt bei der Berührung auf. Die braune Farbe, welche sich an der rechten Seite, der Vignette entsprechend, befindet, ist schärfer, als auf den echten Noten. Die Striche, welche den Schatten der beiden Ziffern"100" bilden, sind dick aufgedruckt, ebenso wie der Stich im ganzen. Die bisher bekannt gewordenen Falschstücke tragen das Datum 23. Januar 1897. Die Control-Nummern sind bei den Falschstücken verschieden; sie sind sehr schlecht gezeichnet und innerhalb derselben Zahl sind die einzelnen Ziffern schlecht gerichtet. Der Herr Erste Staatsanwalt hierselbst ersucht uns, auf die Falschstücke aufmerksam zu machen und aufzufordern, über das etwaige Auftauchen derartiger Falschstücke an die Staatsanwaltschaft zum Actenzeichen VII 15250 Anzeige zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachm. 3 Uhr: Sneewittchen und die Zwerge. Eine Komödie mit Musik für Kinder in 5 Bildern von C. A. Görner. Abds. 6 1/2 Uhr: Ab.-Ist. 108. Zum 1. Mal: Der Prinz wider Willen. Komische Oper in 3 Aufzügen. Dichtung von Rudolph Seuberlich. Musik von Otto Lohse. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 2. Jan.: Ab.-Ist. 109. Gastspiel des Kammerängers Paul Kalisch. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Anf. 6 1/2 . Ende nach 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dreiönigen-Ball im Gürzenich. Die Reihe der Maskenälle pflegt seit Jahren durch den Treibönigen-Ball eröffnet zu werden und wenn unter den verschiedenen, am 6. Januar veranstalteten sogen. Bohnen-Bällen derjenige auf dem Gürzenich der hervorragendste, leider aber in mancher Hinsicht ausgeartet war, so ist es ein Verdienst der Kölner Funken-Infanterie, diesen Ball wieder gehoben und durch Ausschrießung zweifelhafter Elemente der anständigen Bürgerschaft den Zutritt zu demselben wieder gebahnt zu haben. Die alten, tapfern Stadtsoldaten haben, als sie in diesem Jahre zum ersten Male die Leitung des Balles übernahmen, in Ausübung ihrer Aufgabe alter Zeiten, die Legitimation der Passanten zu prüfen, den Zutritt nur einem durch Ballotage ausgewählten Publicum gestattet. Man konnte daher auch mit Genugthuung feststellen, daß gegen den ausgearteten Dreiönigen-Ball der letzten Jahrzehnte der in diesem Jahre veranstaltete in vortheilhafter Weise abstach und das Vertrauen, welches man in die Funken-Infanterie als einer zur Hebung jener Festlichkeit besonders geeigneten Carnevals-Gesellschaft glaubte setzen zu dürfen, als vollauf gerechtfertigt sich erwiesen hat. Daß in Folge des geschlossenen Charakters, den der Ball durch jene Maßnahmen gewann, die Zahl der Theilnehmer eine beschränktere blieb, als bei dem großen Kostenaufwand erwünscht sein konnte, ist begreiflich; die Befriedigung der Theilnehmer wird aber dem am kommenden Dreiönigen-Tage wiederum von der Funkeninfanterie übernommenen Balle voraussichtlich einen weitern Theil der bessern Bürgerschaft zuführen. An glanzvoller Ausstattung desselben will es die Gesellschaft nicht fehlen lassen, auch wird der für die Bohnenönigin bestimmte Schmuck wiederum ein sehr werthvoller sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Aehrenfelder Narrenzunft. Unter diesem Titel hat sich in Ehrenfeld eine neue Carnevals-Gesellschaft geründet, der bereits rund 80 Mitglieder beigetreten sind und die ihre Sitzungen jeden Sonn tag in der Restauration von Otto Stalp, Venloerstraße 339, abhält. Die erste Sitzung findet morgen Sonntag-Abend statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das landwirthschaftliche Casino Köln hielt Mittwoch-Nachmittag in der Bürgergesellschaft eine zahlreich besuchte Versammlung ab, in welcher Hr. Dr. Rabe, stellvertretender Director der Landwirthschafts-Kammer in der Provinz Sachsen, über den einzigen Punkt der Tagesordnung: Landwirthschafts-Kammer für die Rheinprovinz sprach. Redner pries in längern Ausführungen die segensreiche Wirkung der Landwirthschafts-Kammern. Sachsen habe schon 1848 gesetzliche Vertretung der Landwirthschaft im Staate beantragt, und nachdem 1894 das Gesetz angenommen, sei im Januar 1895 die erste Landwirthschafts-Kammer geründet worden, die sich in Sachsen sehr bewährt habe. Es seien Central-Ankaufsstellen für landwirthschaftliche Maschinen von der Kammer errichtet. In diesem Jahre seien bereits über eine Million Mark umgesetzt worden, und oa der Landwirth 10pCt. billiger dort kaufe, wie in der Fabrik, seien 100,000 M. den Beziehen zu gute gekommen. Ferner seien Verbände zur gemeinsamen Besorgung von Arbeitern usw. errichtet, und man habe große Erfolge zu verzeichnen. Die Befürchtung, die Landwirthschafts-Kammern würden die Vereine in ihrem Bestand beeintraächtigen, sei nicht eingetroffen. Nach Einführung der Kammer blühe das Vereinsleben in Sachsen, wie nie zuvor. Der Vorstand der Kammer bestehe, mit Ausnahme von drei Herren, die nicht wählbar seien, sämmtlich aus Mitgliedern des Central-Vorstandes des landwirthschaftlichen Vereins. Von zehn Morgen Land seien 30 Pfg. an die Kammer zu entrichten; die Geldfrage sei also ohne Bedeutung. Abg. Pingen meinte, daß der Wahlmodus die Rheinländer gegen die Landwirthschafts-Kammer eingenommen habe. Schließlich wurde folgende Resolution einstimmig angenommen:"Das landwirth schaftliche Casino Köln, eine freie Vereinigung von größern Landwirthen aus allen Theilen der Rheinprovinz, erklärt sich für die baldige Einrichtung einer Landwirthschafts-Kammer in der Rheinprovinz, überzeugt, daß durch den fortdauernden Mangel einer solchen der rheinischen Landwirthschaft eine immer mehr zunehmende Benach heiligung erwächst." sowie alle, welche bauen, handeln im wohlverstandenen wenn sie statt der veralteten, unpraktischen und reparaturbedürftigen Systeme nur verwenden: gm "Heureka", die einfachste und beste Zugjalousie der Welt, mit einer einzigen Zug- und Stellschnur vom Innern des Zimmers aus zu handhaben. Selbstthaätig geschützt gegen Hochheben und Geklapper.-- Deutsches Reichspatent!" Rollladen- und Jalousie-Industrie J. Becher&amp; Gottschalk, Specialität: Zugjalonsieen, Holzrollläden, Wellblechrollläden, Rollschutzwände, Holzrouleaur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
