<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Entwurf der Baupolizei-Gebühren-Ordnung setzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prüfung, Genehmigung und Beaufsichtigung von Neubauten, 2 Nie. Walach nichetens 20 Ms-h, ben, Zeutgz. 9o, Kelad maseheng S. 91.2 e ae. ehlichen din 3d ce.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Der Katholische Volksverein veranstaltet während der Fastenzeit, wie auch in den letzten Jahren, wiederum eine Reihe socialer und religioöser Vorträge. Den ersten derselben hielt Montag Abend Hr. Professor Blötzel, der auch, wie der Vorsitzende mittheilte, sich bereit erklärt hat, die ganze Reihe der Vorträge zu übernehmen. Mit diesem ersten Vortrage wurde zugleich eine Feier aus Anlaß des zwanzigäh igen Papstjubiläums des h. Vaters verbunden. Dieser Feier paßzte sich auch das Thema, das sich Hr. Professor Blötzel für diesen Abend gewählt hatte, vorzüglich an: Papst Leo XIII. und die christliche Gesellschaft. Wer die Geschichte der letzten 20 Jahre gelesen hat, so führte Redner etwa aus, wird gestehen müssen, daß Leo III. ein Anwalt der menschlichen Freiheit, ein Vertheidiger der unfehlbaren Lehre der ewigen Wahrheit gewesen ist. Der Freiheit des Ungebundenseins stellte er die wahre Freiheit des Christenthums entgegen. Der Ostermorgen des Jahres 1878 brachte der Menschheit das Programm Leo XIII., lautend: Wiedergeburt der Welt nach den Grundsätzen des Christenthums. Der Redner schilderte dann, wie unermußlich viel Gutes der Papst durch sein Eintreten für die Heiligkeit der Ehe, die Erziehung der Kinder und die Bewahrung des PrivatEigenthums der Menschheit geleistet hat. Das Christenthum ist das Bollwerk der Menschenürde. Die größte Freude bereitete im Jahre 1878 dem Papst die Aufhebung der Sklaverei in Brasilien; lebhaft interessirte er sich für die Bekämpfung der Sklaverei in Africa und den untermüdlichen Glaubensboten in Africa, Lavigerie, belohnte er mit dem Purpur. Vom ersten Augenblicke seines Pontificates an nahm er sich der wirthschaftlich Schwachen an und brachte den Arbeitern ein warmes Herz entgegen. Hätte er nichts weiter gethan, als seine Encyklica über die Arbeiterfrage geschrieben, so müßte er deshalb schon ein Wohlthäter der Menschheit genannt werden. Die Geschichte der Kirche beweist, daß sie eine völlig sociale Umgestaltung herbeigefuührt hat. Leo XIII. ist in Wahrheit ein Lehrer der menschlichen Gesellschaft Beweise seiner Weisheit sind in allen seinen Handlungen, Briefen und Encykliken gegeben. Er gründet Collegien und ruft Hochschulen ins Leben; er fördert die naturwissenschaftlichen und klassischen Studien und öffnet den Geschichtsforschern die vaticanischen Bibliotheken und Archive. Wohl das glorreichste Blatt in seiner Geschichte sind aber seine Bemühungen für die Missionen. Im Geiste führte der Redner die Zuhörer um den Erdball, um zu zeigen, was Leo XIII. für die Wiedervereinigung aller Christen im katholischen Glauben unter der Einheit des päöstlichen Stuhles gethan. Leo XIII. ist der Apostel Africa's, der Papst der Ausbreitung des Christenthums; er ist in Wahrheit ein"Licht vom Himmel". Er ist ein Greis, gebeugt von der Last der Jahre, aber sein Geist ist nicht gebeugt; es ist der Geist der Wissenschaft, der Macht, der Liebe. Ob es größere Päpuste gegeben hat? Es fehlt der Maßstab zur Beantwortung dieser Frage. Aber das ist sicher; er hat die großen Traditionen der Kirche auf allen Gebieten aufgenommen, hat Auge und Herz für alle Bedürfnisse der Zeit geöffnet und hat mehr gethan in den verflossenen zwanzig Jahren, wie irgend ein anderer Mann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachdem der lebhafte Beifall sich gelegt, dankte der Vorsitzende dem Redner für seinen glänzenden Vortrag und brachte ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den h. Vater aus. Dann dankte er dem hochw. Herrn Weihbischof Schmitz für sein Erscheinen und bat denselben, die Versammlung mit einigen Worten zu erfreuen. Der hochw. Herr gab zunächst seinem Danke für die Veranstaltung der Vorträge Ausdruck. Mit dem Gefühle des Trostes und der Freude hätten die Worte des Redners die Zuhörer erfüllt, bei dem Gedanken, daß Gott in dieser schweren Zeit uns einen so großen Papst gegeben habe, einen Heros der Wissenschaft und voll hoher Weisheit und demüthig im Gebete. Der Papst ist der Hort der Familie; die sociale Erneuerung des häuslichen Herdes muß unsere Aufgabe sein. Wirken wir alle hierbei einerächtig zusammen, vereinigt in der Liebe zur Kirche und in Treue zum heiligen Glauben. Hierauf ertheilte Redner der Versammlung seinen bischöflichen Segen. Herr Stadtverordneter Julius Gerissen dankte den Herrn Professor Blötzel für seinen Vortrag und brachte ein Hoch auf denselben aus, das von der zahlreichen, Saal und Galerie füllenden Versammlung freudig aufgenommen wurde. Der Kirchenchor von St. Cunibert, der die Festversammlung mit dem vorzüglichen Vortrag Tu es Petrus eröffnet hatte, sang zwischen den Reden und am Schluß der Veranstaltung noch zwei prächtige Chöre. Von der ganzen Versammlung wurde die Papsthymne stehend gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Andi welche an Verstopfung leiden Frauen und Mädchen, und hierdurch über Herzklopfen, Kopfschmerzen, Schwindelanfälle, Flimmern, Appetitlosigkeit 2c. klagen. sollten dem Rath erfahrener Aerzte folgen und nur die von der Medicin geprüften und empfohlenen Apotheker Richard Brandt's Schweizerpillen anwenden, welche alle ähnlichen Mittel übertreffen und sich als das angenehmste, zuverlaästigste, billigste und unschädlichste Hausmittel seit Jahrzehnten bewährt haben. Erhältlich nur in Schachteln zu K. 1 in den Apotheken. Die Bestandtheile der ächten Apotheker Richard Brandt'schen Schweizerpillen sind Extracte von: Singe.5 Gr., Moschusgarbe, Aloe, Absynth je 1 Gr., Bitterklee. Gentian je.5 Gr., dazu Gentian- und Bitterklee-Pulver in gleichen Theilen und im Quantum, um daraus 50 Pillen im Gewicht von 0,12 herzustellen. Haupt-Depöt: Köln, Einyornapotheke, Glockengasse 2--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 163. Aida. Opek in 4 Acten. Text von Ghislanzoni. Musik von G. Verdi. Rhadames: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. -- Donnerstag, 3. März: Aufgeh. Ab. 20. Gastspiel des königl. Hofopernängers Theodor Bertram vom Hoftheater in München. Der fliegende Holländer. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Der Holländer: Theodor Bertram als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
