<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1897</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352807</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtbibliothek und Historisches Archiv. Nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisters sind die Stadtbibliothek und das Historische Archiv von Dinstag, 21. d.., ab in dem Neubau Gereonskloster 8 wieder zugänglich, und zwar, mit Ausnahme der Feiertage und der Ferien, bis auf weiteres in folgenden Stunden: der Lesesaal der Stadtbibliothek Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 8 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr; das Ausleihezimmer der Stadtbibliothek Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 5 Uhr, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Das Historische Archiv ist geöffnet Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 5 bis 7 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr. Außeadem bemerken wir noch, daß die bisher im Rathhause in Ehrenfeld aufbewahrten Patentschriften nunmehr von der Stadtbibliothek übernommen Die Stadtbibliothek und das Historische Archiv sind von Dinstag den 21. d. Mts. ab in dem Neubau Gereonskloster 8 wieder zugänglich und zwar mit Ausnahme der Feiertage und der Ferien bis auf weiteres wie folgt: Stadthilzkiothek(im Erogeschoß) Lesesaal: Monstublviokiöher tags bis Freitags von 10--1 und --8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr. Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--5 Uhr, Die bisher im Rathhause zu Köln-Ehrenfeld aufbewahrten Patentschriften sind von der Stadtbibliothek übernommen und können daselbst in den öffentlichen Lesestunden eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>unsere besten Glück- und Segensünsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Träger-Personal des Kölner Local-Anzeiger. X ff. Biere, Weine erster Häuser, vorzügl. Küche, Diners von 12--2 Uhr zu 1 M. und höher, im Abonnement billiger.*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lempertz, früh. laustähr. Bahnhofs-Restaurateur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. Sicherm Vernehmen nach ist der langeährige Registrator des Erzbischöflichen General-Vicariate, Herr Joh. Peter Ferdinand, zum Pfarrer an St. Nicolaus in Aachen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fünftes Abonnements-Concert der 53er Capelle in der Bürgergesellschaft. Das geschmackvoll aufgestellte Programm brachte an seiner Spitze Beethoven's Eroica. Die Ausführung war tadellos und zeugte ebenso für die gute Schulung der Musiker als für die hohe Befähigung ihres Dirigenten Granzow. Besonders schön fielen aus der erste Satz, in welchem die beiden vielfach verschlungenen Themata klar und deutlich hervortraten, und der zweite(Trauermarsch). Als Neuigkeit brachte das Programm: Der Frühling, elegische Melodie von Grieg, die vom Streich-Quartett gespielt wurde. Hervorzuheben wären ferner noch Trauermarsch aus Götterämmerung und der viel Heiterkeit erregende musikalische Scherz Perpetuum mobile von J. Strauß, der auf stürömisches Verlangen da capo gegeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
