<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>O. Mertens, Köln. 58 Richard Wagners</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Jan.98. Hr. Pfarrer Heinrich Schumacher von St. Gereon ist gestern, am Abend des Dreiönigen-Tages, um 1/2 8 Uhr gestorben. Eine Herzlähmung bereitete ihm ein sanftes Ende. Die Erfüllung seines Herzenswunsches, die innere Wiederherstellung seiner Kirche ganz vollendet zu sehen, ist ihm nicht beschieden gewesen. Doch hatte er die Freude, seine Lieblings-Schöpfung, das Knabenaſyl am Klapperhof, in der Theilnahme seiner katholischen Mitürger stetig wachsen zu sehen. Dasselbe beherbergt jetzt etwa 107 verwahrloste Knaben und steht unter der bewährten Leitung der Borromäerinnern. Der Verewigte, aus Waldorf am Vorgebirge stammend, erreichte ein Alter von 63 Jahren, von denen er über 30 Jahre in der Gereonspfarre, seit 1889 als Pfarrer, überaus segensreich gewirkt hat. Aufopfernde Hingabe in seinem Berufe, gepaart mit liebenswürdigem Wesen und außerordentlicher Herzensüte, sichern ihm weit über die Kreise seiner Pfarrkinder hinaus ein dankbares und dauerndes Andenken. Die Beerdigung wird am Montag den 10. Januar, 11 Uhr Vormittags, veranstaltet. Um 8 1/2 Uhr Vormittags findet die Ueberſührung der Leiche vom Pfarrhause zur Kirche(über Mohrenstrße, Zeughausstrße, Steinfeldergasse und Gereonshof), und um 9 1/2 Uhr die Exequien statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Urtheils-Veröffentlichung. Häusig lesen wir Anzeigen dieses oder jenes Amtsgerichte, wonach irgend jemand"des Vergehens gegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>des Gesetzes vom..... schuldig und deshalb zu..... verurtheilt ist." Mit der Einführung der Urtheils-Veröffentlichung hat der Gesetzgeber bezweckt, das Vergehen allgemein zur Kenntnisß des Publicums zu bringen, theils, um dieses zu warnen, des gleichen Vergehens sich schuldig zu machen, theils, um den Schuldigen durch das Bekanntwerden seines Vergehens moralisch oder geschäftlich zu strafen, auch ihm die Wiederholung des Vergehens zu erschweren. Wie aber die Veröffentlichung heute erfolgt, wird kein einziger dieser Zwecke erreicht, da mit keiner Silbe erwähnt wird, was der Sünder eigentlich verbrochen hat. Wenn es sich um eine Beleidigung handelt, so mag es genügen, wenn gesagt wird"wegen Beleidigung der und der Person"; denn im allgemeinen wird es dem Publicum gleichgültig sein, worin die Beleidigung bestand. Sehr oft könnte es sogar dem Beleidigten recht unangenehm sein, wenn die Beleidigung öffentlich wiedergegeben würde; denn"es bleibt immer etwas hängen: Ganz anders liegt dagegen die Sache, wenn es sich um eine Nahrungsmittelfalschung, um ein Vergehen gegen das Gesetz betr. den Verkehr mit Nahrungs-, Genußmitteln und Gebrauchsgegenständen vom 14. Mai 1879 handelt. Die Zahl der hier denkbaren und thatsächlich vorkommenden Vergehen gebt in die Hunderte. Manche sind an sich harmlos, über manche sind oft sogar die Gelehrten uneins, ob sie strafbar seien oder nicht; aber die Mehrzahl ist derart, daß sie den Geldbeutel oder die Gesundheit, meist beides, weiterer Kreise schädigen und ehrlichen Leuten das Geschäft erschweren. Es kann dem Publicum durchaus nicht genügen, zu erfahren, daß ein Metzger"wegen Nahrungsmittelnälschung" zu 20 M. usw. verurtheilt sei; auch ist es ihm höchst gleichgültig, wer an der betreffenden Sitzung als Richter, Schöffe, Staatsanwalt und Secretair theilgenommen hat, da hier die Person gar keine Rolle spielt, wohl aber möchte der Leser wissen, was der Mann eigentlich gethan hat. Es ist doch ein großer Unterschied, ob jemand den Zusatz von Mehl zu Leberwurst oder von Präservesalz zu Hackfleisch um einen Bruchtheil von Procenten überschreitet, oft nur aus Unachtsamkeit, oder ob er krankes, der Gesundheit schädliches Fleisch verkauft usw. Hier einfach bekannt zu machen:"wegen Vergehen gegen SS 14 des Gesetzes vom 14. Mai 1879" hat keinen Werth; denn unter 100 Lesern wird kaum einer wissen, welches Gesetz das ist, wenn auch im Eingange der Bekanntmachung steht"wegen Nahrungsmittelnälschung"; noch weniger aber wird er die Paragraphen auswendig wissen oder nachschlagen. Und selbst wenn er als directer Interessent dies thäte, so wird er nur gewahr, daß es sich um eine aus Fahreässigkeit begangene That handelt; um welche aber, das mag er rathen. Auch der Sünder selbst kann durch eine derartig ungenügende Bekanntmachung viel schwerer getroffen werden, als es im Willen des Gesetzgebers lag: die Thatsache der Verurtheilung steht fest; da braucht nur von irgend jemand eine falsche Ursache, z. B. Verkauf von verdorbenem Fleisch, gerüchtweise verbreitet zu werden, und das Geschäft ist dauernd ruinirt. Das einzelne Amtsgericht oder gar den Gerichtsschreiber mag gar kein Vorwurf treffen und die gerügte Art der Veröffentlichung genau den Vorschriften entsprechen. Diese sind aber sicher nur bureaukratischer Art und können eben so leicht abgeändert werden, wie sie angeordnet sind. Mancher Zopf im Verwaltungs- und Gerichtswesen ist im letzten Jahrzehnte gekürzt oder ganz abgeschnitten. Auch hier könnte der Justizminister mit einem Federstriche Wandel schaffen sowohl im Interesse des Publicums wie der Verurtheilten. Er braucht nur anzuordnen, daß in kurzen, klaren, deutschen Worten der wirkliche Grund der Verurtheilung angegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Liebstähle. Aus einem Kurzwaaren-Geschäft am Kleinen Griechenmarkt wurden während der Abwesenheit des Eigenthuümers 24 Damenbemden, 7 Normalhemden, 6 Biberhemden, 7 Unterröcke und mehrere Kleinigkeiten entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem Dienstädchen von auswärts wurde während seinem Aufenthalte auf dem hiesigen Haupt-Bahnhofe das Portemonnaie mit etwa 60 M. aus der Kleidertasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebe drangen Nachts in das Geschäftslocal eines am Carthäuserhof wohnenden Lederändlers und entwendeten für etwa 50 M. Stiefelschäfte und aus der Thekenschublade etwa 3 bis 4 M. Wechselgeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem an der Eiche wohnenden Metzgermeister entwendeten Diebe Nachts fünf rohe Schinken, einen gekochten Schinken, zwei Schwartenmagen, zwei Plockürste und 80 Pfg. aus der Thekenschublade</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Wolfsstrße wurde ein Einbruch verübt. Die Diebe stahlen 550 M. in Kassenscheinen, einen neuen schwarzen Ueberzieher, in dessen Taschen sich zwei Paar Handschuhe befanden, einen Nadelschirm, eine Kleiderürste, eine antike Mosaikbrosche, vier Armbänder, etwa 40 Schnüre blaugrauer und rosafarbenen Wachsperlen, ein mit Perlen besetztes schwarzes Kreuz, ein aus Knoche gefertigtes Kreuz, eine Brosche aus Knoche, eine Rose darstellend, neun Phantasiebroschen und ein grüseidener Geldbeutel mit Perlen bestickt, der einen Muttergottesthaler enthielt. Ein howärts parterre gelegenes Fenster fand man am folgenden Morgen geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
