<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352872</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem zum General-Consul von Ecuador hierselbst ernannten Kaufmann I. Arnolds ist das Exequatur namens des Reiches verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Proceß Kiefer. Wir erhalten folgende Zuschrift:"Verehrliche Redaction des Local-Anzeiger! In der Sonntagsnummer des LocalAnzeiger befindet sich ein Inserat mit Aufruf betitelt, worin eine Kölner Frau auffordert, die meiner Tochter entstandenen Proceßkosten durch Sammlung in Form eines"Ehrengeschenkes" als Aequivalent für nicht genügende Genugthuung zu ersetzen. Die größte Genugthuung, welche meiner Tochter durch das öffentliche Verfahren zu Theil wurde, ist wohl die Wiederherstellung ihrer so tief gekränkten Ehre. So wohlthuend es auch meine Tochter berührt, daß Einsenderin des Inserates opferfreudig ihre Theilnahme bekundet, so muß sie doch dieses so herzlich gemeinte"Ehrengeschenk" dankend ablehnen, hoffend, daß der weitere Verfolg des Processes ihr volle Genugthuung auch im Interesse ihrer mitühlenden Mitschwestern bringen wird. Ich ersuche die verehrliche Redaction höfliehst um Veröffentlichung des Vorstehenden. Mit vorzüglicher Hochachtung J. Faßbinder." In einem Begleitschreiben theilt uns Hr. Rechtsanwalt Dr. Scheiff mit, daß Hr. J. Faßbinder ihm den vorstehenden Brief bereits am 8. Februar zur Uebermittelung an die Redaction zugesandt habe; die Uebergabe habe sich durch mehrfache Ab. wesenheit verzögert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einem Stalle an der Weyerstraße entstand in der vorvergangenen Nacht Feuer, welches von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde. Das Dach des Stalles brannte ganz ab. In einem Hause an der Friesenstrße gerieth in derselben Nacht eine Fachwand in Brand, indeß brachte auch hier die Feuerwehr schnelle Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der verflossenen Nacht entstand in der Isolirmaterialienfabrik von Otto Horstmann&amp; Cie.(Gereonswühlengasse) Feuer, welches in Folge der reichlichen Nahrung sich sehr schnell ver breitete. Auch das an die Fabrik anstoßende Lager wurde von den Flammen ergriffen. Die Feuerwehr hatte das Feuer in verhältnissßmäßig kurzer Zeit gedämpft, doch nahmen die Aufräumung-Arbeiten no</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Liebstähle. Einem an der Eintrachtstraße wohnenden Metzgergeselle wurde aus seinem Zimmer eine silberne Remontoir-Uhr mit Goldrand nebst massiv goldener Kette im Werthe von 130 M. entwendet. An der Uhrkette befindet sich ein goldenes Medaillon mit einer Wachsperlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Venloerstraße in Ehrenfeld wurde von einem auf der ersten Etage stehenden Kleideständer ein modefarbenes Damen-Jacket entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einer an der Gereonswühlengasse wohnenden Dienstmagd wurde aus ihrem unverschlossenen Zimmer ein Zehnmarkstück entwendet. Das Geld befand sich in einem Portemonnaie in der Tasche eines an der Wand hängenden Kleides. -- Ein Tagelöhner, welcher aus einem hiesigen Hospital in ein anderes überführt wurde, ließ in ersterm versehentlich seine Uhr mit Kette im Bette liegen. Später war die Uhr von der Kette verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einer Frauensperson von hier wurde beim Verlassen eines hiesigen Theaters das Portemonnaie mit etwa 13., einem goldenen Uhrschlüssel und einem Kofferschlüssel aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Schildergasse wurde ein Oelgemaälde entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus dem Souterrain einer Conditorei an der Hohestrße wurde ein Korb mit etwa 300 Eiern gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Neubau an der Saarstraße wurde eine sogen. Libelle entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
