<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 23.März9s. Gestern Abend 6 1/2 2 Uhr starb Domcapitular Gottfried Velten, Licentiat der Theologie. Trotz längern Leidens war er noch bis in die letzten Tage hinein im Stande, in der Hauskapelle des Herrn Weihbischofs Dr. Fischer täglich das h. Meßopfer darzubringen. Der Verstorbene war am 30. November 1822 in Passenheim(Pfarre Berkum) geboren und am 30. August 1846 zum Priester geweiht. Den größten Theil seiner Wirksamkeit in der Seelsorge übte er als Pfarrer von St. Andreas in Köln aus(1859 bis 1887). Im Jahre 1886 erfolgte seine Ernennung als Domcapitular; die Installation fand am 30. November 1886 statt. Als Mitglied des Metropolitan Capitels führte er den Vorsitz in dem Comite der Präsides der katholischen Arbeitervereine der Erdiölese Köln, welche in ihm einen einsichtigen Berather und eifrigen Förderer verlieren. Welcher allgemeinen Verehrung der Verstorbene sich erfreute, zeigte sich vor zwei Jahren bei Gelegenheit seines fünfzigährigen Priester-Jubiläums, bei welchem die Angehörigen der Pfarre St. Andreas wetteiferten, ihrem frühern Seelsorger die Gefühle der Dankbarkeit für sein segensreiches Wirken in glänzender Weise zu bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria-Hilf-Kirche. Wie bereits mitgetheilt wurde, ist mit Rücksicht auf die außserordentliche Zunahme der katholischen Bevölkerung in dem südlichen Theile der Pfarre St. Severin gemäß Bestimmung Sr. Eminenz des hochw. Hrn. Cardinals und Erzbischofs vorläufig nur eelsorglich ein Theil von der Pfarre St. Severin abgezweigt worden, welcher von der neuen Maria-Hilf-Kirche in der Rolandstraße aus pastorirte werden soll. In einer am Montag-Abend abgehaltenen Versammlung von Angehörigen des neuen Rectorat theilte der zum Rector von Maria-Hilf ernannte Hr. Kaplan Haas mit, daß am 1. April die neue Kirche consecrirt und das neben derselben liegende Kloster benedicirt und den Schwestern übergeben werden wird. Die Feier, für deren würdige Gestaltung ein Fei-Comite Sorge tragen wird, beginnt Morgens 6 1/2 Uhr. Die Geistlichkeit versammelt sich mit dem hochw. Hru. Weihbischof Dr. Schmitz in dem alten Kloster in der Elsaßstraße, von wo aus eine Procession sich zur Kirche in der Rolandstraße begibt. Nach der Consecrirung hält Hr. Weihbischof Dr. Schmitz die Festpredigt und celebrirt dann ein feierliches Pontifical-Amt. Im Anschlusse hieran findet die Benedicirung des Klosters statt. Den Schluß der Feier bildet die feierliche Uebertragung des Sanctissimum von der Elsaß- nach der Rolandstraße. Der Zug bewegt sich durch die Elsaß-, Lothringer-, Merovingerstraße, Wormserplatz bis zur Rolandstraße. Hr. Kaufmann Karl Gerhards forderte zum Schlusse der Versammlung die Angehörigen des neuen Rectorat auf, treu zu dem neuen Rector zu halten und brachte ihm ein freudig ausgenommenes Hoch aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel am Waidmarkt ein Mann von der Pferdebahn und brach einen Fuß. Man brachte ihn in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mißhandlung. In der vorverflossenen Nacht wurde in der Marzellenstrße ein junger Mann überfallen und mit einem Messer in den Kopf gestochen, so daß er im Bürger-Hospital Aufnahme suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 182. Mignon. Oper in 3 Acten von A. Thomas. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 24. März: Ab.-Ist. 183. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrin: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wöchnerinnen-Asyl-Verein hielt gestern Nachmittag unter dem Vorsitz der Frau Oberbürgermeister Becker seine neunte ordentliche General-Versammlung ab, die recht zahlreich besucht war. Der Schriftführer des Vereins, Herr Geh. Rath Dr. Lent, erstattete einen umfassenden Rechenschaftsbericht. Danach sind im Jahre 1897 im Asyl 397 arme Frauen entbunden worden, seit der Eröffnung der Anstalt im August 1889 im Ganzen bisher 3145 Frauen. Die Männer der Wöchnerinnen hatten u. a. folgenden Beruf: 162 Tagelöhner und Fabrikarbeiter, 151 Handwerker, 6 Kellner, 22 Beamte, 14 Handelsleute. Aerztliche Operationen waren in 30 Fällen nothwendig. Bei den Familien der 397 Frauen bestand die Wohnung bei 73 nur aus einem, bei 269 aus zwei und bei 53 aus drei Zimmern. Von den Familien, die nur über ein Zimmer verfügten, zählten(ohne den Neugeborenen) unter u. a. 5 je 7, 3 je 8 und eine Familie 9 Personen. Bezüglich der Zahl der Betten wurde u. a. festgestellt, daß 88 Familien von je 4 Personen in 19 Fällen nur ein Bett, von 81 Familien aus 5 Personen 64 Mal zwei Betten, von 67 Familien mit 6 Personen 34 Mal zwei Betten, von 25 Familien mit 7 Personen 11 Mal zwei Betten, 19 Familien mit 8 Personen 5 Mal zwei Betten, 11 Familien mit 9 Perionen 3 Mal zwei Betten hatten. Den ärztlichen Dienst in der Anstalt versahen die HH. Dr. Ernst, Dr. Nolden und Dr. Krahe. Acht Wärterinnen wurden in der Anstalt ausgebildet. Die Einnahmen betrugen einschliefßlich eines Kassenbestandes von 1204 M. insgesammt 113,468., darunter an jährlichen Beiträgen der Mitglieder 6774., vom Vaterländischen Frauen-Verein 300., an einmaligen Beiträgen 414,587., Zinsen 3072 M. Die Ausgaben stellten sich auf 16.198.; davon entfallen auf laufende Ausgaben für Haushaltung 10,505., Gehälter, Löhne usw. 2043., Unterhaltung des Hauses 1755 M. Die Anstalt erhielt außer den besondern Geldzuwendungen noch vielerlei Geschenke in Leinen und Wäsche usw. Die Kosten des Betriebes der Anstalt konnten durch die jährlichen Beiträge nicht gedeckt werden. An die sehr wünschenswerthe Vergrößerung der Anstalt kann noch nicht gedacht werden. Allen Wohlthätern der Anstalt sowie den Aerzten, den Geistlichen und der städtischen Armen-Reputation wurde besonderer Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rbeinnehe am 22. März, Abends 7 Uhr m.89+.07 ark gebaut und beschlagen, für jedes bewerbe passend, liefern pro Stück zu 12,50, auch gegen Nachnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durchreisende. General-Oberst Graf v. Waldersee, commandirender General des 9. Armee-Corps, traf vorgestern, von der Denkmals-Enthüllung in Metz zurückkehrend, um.56 Abends hier ein und setzte mit dem Hamburger Schnellzuge um 12 Uhr Mitternacht seine Reise nach Altona fort. 4 Netter u Köln, 22.Märege. Marktbericht. Durchschnittspreise,###### 9 00 020 dle Ku. Eier M..00-.25 das Vu##ich. Hinkel.50 .00.20 das Paar. Truthahn.00-.00 das Stück. Kaninchen .00.30. Hühner.00.50, haren 3,50-4,00, Gänse.00 ga.,#uck. Ochseulleisch von der Keule.40-.50, vom Bauch.05-.25, Kehleisch .38-1,53, Hammelfleisch.07-.50, Speck, geräuchert 1,53.1,63, gesalzen .52-.63, Schmalz 1,50-.58, Nicrentett.73-0,85, Zwiebel.18-0,20 das Kil: Ess-Aepfel M. 30.00-36.00."Koch 28.00-32.00 ule 100 Kil. Kartoffeln, weisse 5,20-8,00, rothe 6,00-.80, Nieren.00-10,00 die, 100 Weisskohl.20-.25 das Stück. Schellfisch 0,50-.00, Kabliau 0,60-.10 das Kil."""" 00 Regatta. In der vorgestern stattgefundenen General-Versammlung des Kölner Regatta-Vereins 1896 wurde beschlossen, die dieseährige Regatta am 10. Juli abzuhalten. Der Ausschuß wurde beauftragt, die nöthigen Vorbereitungen zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein der Gas-, Elektricitaäts- und Wasserfachmänner von Rheinland und Westfalen feierte am Sonntag in den Räumen des Hotel Disch sein fünfundzwanzigähriges Stiftungsfest. Hr. Director Söhren in Bonn gab in der Festsetzung eine ausführliche Uebersicht über die Vereinstätigkeit innerhalb des raumes von 1875--1890. Dem verdienten Mithründer des Vereins, Hru. Director Grohmann in Düsseldorf, wurde am Schluß der Sitzung das von dem Kölner Architekten H. Siegert künstlerisch ausgeführte Diplom eines Ehrenmitgliedes des Vereins überreicht. Das gemeinschaftliche Festmahl, an dem etwa 100 Personen theilnahmen, gestaltete sich zu einem recht gemüthlichen Beisammensein, gewürzt durch Trinksprüche und Gesangvorträge, von welch letztern die Lieder der Concertsängerin Frl. Mathilde Haas besonders zu erwähnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
