<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>brisen Bono gz. S47., 238.19, liche aier Blrcse ein wusch bosh, ge pas Mädhen hat dem Thiger Gesche und Kin gleich vielen Andern von Magenbeschwerden, Verdauungsstörung. Schmerzen. Appetitlosigkeit 2c., gebe ich jedermann gern unentgeltliche Auskunft. wie ich ungeachtet meines hohen Alters wieder gesund geworden bin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Koch, Königl. Förster a.., Pöibsen, Post Neheim i. Westfalen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>G. Schmalsuß Nachf., Breitestrße 64, *reif dnenid. ebd ede. Gechedeueet an ue u e hecht enliet iht. Since dir die Die katholischen Geistlichen sind bekanntlich seit einigen Jahren vom activen Militairdienst befreit. In der Regel werden sie zunächst der Ersatz-Reserve übewiesen. Als Ersatz-Reservisten sind nun nach dem Buchstaben des Gesetzes auch die betreffenden katholischen Geistlichen zum Besuche der Controle-Versammlung verpflichtet. Die Theilnahme an den Controle-Versammlungen bringt aber ür den katholischen Geistlichen manche Unzutraäglichkeiten mit sich. Auch die Seelsorge leidet, wenn eine Anzahl vielbeschäftigter Geistlichen für einen großen Theil des Tages ihrer Berufsthaätigkeit entzogen wird. Darauf wurde auch bisher stets Rücksicht genommen, indem die betr. Geistlichen auf ein Gesuch hin stets vom Besuche der Controle-Versammlungen befreit wurden. Vor einigen Tagen erhielten nun mehrere hiesige Geistliche auf ihr diesbezügliches Gesuch eine abschnägige Antwort mit dem Bemerken."daß ihre Befreiung von der Controleversammlung in diesem Jahre nicht erfolgen könne, da sie im militairdienstlichen Interesse zu einer solchen erscheinen sollen:: Man fragt sich, wie das militair-dienstliche Interesse es erfordern soll, daß eine Anzahl katholischer Geistlichen, die doch von dem Dienste mit der Waffe befreit sind, zur Controle-Versammlung erscheinen muß, eine Maßregel, in Folge deren allein hier in Köln an einem Vormittage 50--60 Religionsstunden ausfallen müssen. Man darf wohl erwarten daß höhern Ortes Remedur erfolgen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkauf von Margarine. Am 1. April d. J. sind bekanntlich die Vorschriften dess 4 des sog. Margarinegesetzes in Kraft ge treten, wonach die Geschäftsraume für Butter oder Butterschmalz sowie für Käse einerseits und für Margarine oder Kunstspeisefett sowie für Margarineäse andersens getrennt sein müssen. Um den Gewerbetreibenden Aufschlugß darüber zu ertheilen, durch welche Art von Trennungs-Vorrichtungen sie den gesetzlichen Anforderungen Genüge leisten können, sind auf einer Verständigung unter den BundesRegierungen beruhende Grundsätze aufgestellt worden, nach welchen die mit der Ueberwachung des Gesetzvollzuges betrauten Polizeibehoörden in jedem Falle zu beurtheilen haben werden, ob die Treunung der Räume als ausreichend zu betrachten ist. Diese Grundsätze lauten nach dem Deutschen Reichsanzeiger: Die Verkaufstätten für Butter oder Butterschmalz einerseits und für Margarine oder Kunstspeisefett anderseits müssen, falls diese Waaren nebeneinander in einem Geschäftsbetriebe feilgehalten werden, derart getrennt sein, daß ein knauffälliges Hinüber- und Herüerschaffen der Waare während des Geschäftsbetriebes verhindert und insbesondere die Möglichkeit, an Stelle von Butter oder Butterschmalz unbemerkt Margarine oder Kunstspeisefett dem kaufenden Publicum zu verabreichen, thunlichst ausgeschlossen wird. Die Entscheidung darüber, in welcher Weise diesen Anforderungen entsprochen wird, kann nur unter Berücksichtigung der besondern Verhältnisse jedes Einzelfalles und namentlich der Beschaffenheit der dabei in Betracht kommenden Räume erfolgen. Doch werden im allgemeinen folgende Grundsätze zur Richtschnur dienen können: 1. Es ist nicht erforderlich, daß die Räume je einen besondern Zugang für das Publicum besitzen. Es ist vielmehr zulässig, daß ein gemeinschaftlicher Eingang für die verschiedenen Rähme besteht. 2. Wenn auch die Scheidenände nicht aus feuerfestem Material hergestellt zu sein brauchen, so müssen sie immerhin einen so dichten Abschlußß bilden, daß jeder unmittelbare Zusammenhang der Räume, so weit er nicht durch Durchgangsöffnungen hergestellt ist, ausgeschlossen wird. Als ausreichend sind beispielsweise zu betrachten: baschließende Wände aus Brettern, Glas, Cement- oder Gypsplatten. Dagegen können Lattenverschläge, Vorhänge, weitmaschige Gitternände, verstellbare Abschlußßvorrichtungen nicht als genügend betrachtet werden. Bei offenen Verlaufsständen auf Märkten können jedoch auch Einrichtungen der letztern Art geduldet werden. Die Scheidenände müssen in der Regel vom Fußboden bis zur Decke reichen und den Raum auch in seiner ganzen Breite oder Tiefe baschließen 3. Die Verbindung zwischen den abgetrennten Räumen darf mittels einer oder mehrerer Durchgangsöffnungen hergestellt sein. Derartige Oeffnungen sind in der Regel mit Thürverschluß zu versehen. Die vorstehenden Grundsätze finden sinngedäße Anwendung auf die Räume zur Aufbewahrung und Verpackung der bezeichneten Waaren. Nach den gleichen Gesichtspunkten ist die Trennung der Geschäfteräume für Käse und Margarineäse zu beurtheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
