<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern heute die Eheleute Rehfeld, Severinstrße 217. Der Mann ist 72, die Frau 70 Jal alt. Beide erfreuen sich noch großer Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugverspätungen. Die von Berlin kommenden Zuge tra### gestern Vormittag mit größerer Versätung auf dem Kölner bahnhof ein, und zwar hatten der um.47 Vormittags fällige Erprußzug St. Petersburg-London und der Nachtsschnellzug Be.Köln, um.56 Vormittags fällig, mehr als eine Stunde Verspart und erreichten die unmittelbaren Anschlaüsse um.10 nach Südeut## land und.12 nach Trier nicht mehr. Der Nachtsschnellzug Fe.Köln erreichte auch den Anschlugß um.3 nach Paris nicht." 0 Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungsloosen son</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>lichste untersucht in Bezug auf Güte und tadellose Eleganz. Hue im uu mum ume</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>angs die moderne Technik leistet, macht sich die Fabrik sofort zu Nutzen, um stets allen voran auf der Höhe der Zeit und der Leistungsähigkeit zu stehen. Ganz besonderes Gewicht wird auf die Bequemlichkeit der Schuhwaaren gelegt und durch ein besonderes System ist es möglich gemacht, daß für jede Art Fußform, ob breit und kurz, oder lang und schmal, ein bequemer, angenehm sitzender Schuh oder Stiefel vorhanden ist. Alle diejenigen, welche unter unpraktischem, ungeschickt gearbeitetem Schuhwerk leiden müssen, besonders auch diejenigen, welche viel gehen und marschiren und deshalb in erster Linie eine bequeme Fußbekleidung brauchen, sind höfliehst, ohne Aufzwang, eingeladen, Speier's Schuhwaaren zu besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Dinstag-Abend auf dem Perlengraben ein Mann von einem Viehwagen und gestern Nachmittag ein Mädchen auf der Hohestrße von einer mit Ziegelsteinen beladenen Karre. Der Mann wurde erheblich verletzt, während dem Mädchen nur ein Rad über einen Fuß ging. Beide Verletzte wurden im Bürger-Hospital Gerettet. Gestern Nachmittag stürzte am Deutzer Ufer ein Knabe beim Spielen von der hohen Werstmaner in den Rhein. licher Weise fuhr ein Matrose eines in der Nähe liegenden Schiffes mit einem Nachen sofort hinzu und rettete den Knaben aus den Fluthen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
