<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Todesfall. Gestern Nacht gegen 3 Uhr starb nach längerm Leiden der langeährige Stadtverordnete und stellvertretende Vorsitzende der Kölner Handelskammer, Commercienrath Robert Heuser, Theilhaber der Manufacturwaaren-Großhandlung P. G. Heuser's Söhne. Der Verstorbene, der im 61. Lebensjahre stand, war ein hervorragendes Mitglied des Kölner Handelsstandes: u. a. war er Mitglied des Verwaltungs- bzw. Aussichts-Rathes der Kölner Baumwollspinnerei, der Bank für Rheinland u. Westfalen, der Feuerversicherungs-Gesellschaft Colonia, der Kölner Hagelversicherungs-Gesellschaft, der Kölner Rückversicherungs-Gesellschaft, der Kölner Unfallversicherungsgesellschaft, der Agrippina und der Preußisch-Rheinischen Dampfschifffahrts-Gesellschaft. Auch im musikalischen Leben unserer Stadt spielte er eine bedeutsame Rolle. Bei politischen Wahlen war der Verstorbene in frühern Jahren von der liberalen Partei wiederholt als Candidat aufgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Dinstags-Ballgesellschaften erzielten in diesem Jahre eine Brutto-Einnahme von 32.310., wovon 6342 M. Unkosten abgehen, so daß der Netto-Ueberschußß 24,968 M. beträgt. Hiervon erhielt die Gürzenich-Kasse 2000 M. und die städtische Armenkasse 10.484., während der Rest von 12.484 M. an verschiedene wohlthätige Vereine und Anstalten vertheilt wurde. Die von den Dinstags-Ballgesellschaften seit dem Jahre 1892 veranstalteten Maskenfeste ergaben insgesammt einen Netto-Ueberschußß von 110,837</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Consecration der Maria-Hilf-Kirche wurde gestern Vormittag durch den hochw. Weihbischof Hrn. Dr. Schmitz vollzogen. Die an der Rolandstraße in der Nähe der städtischen Wasser- und Elektricitaätswerke gelegene Kirche ist eine einfache Hallenkirche, welche Raum für 1500 Personen bietet. Sie macht in ihrer Ausführung mit Haustein-Verblendung einen gediegenen Eindruck; ihr Bau gereicht dem Architekten Herrn Adolf Nöcker und dem Maurermeister Herrn Wilh. Hospelt zur Ehre. Am 5. Juli 1896 wurde der erste Spatenstich zur Kirche gethan und am 4. October konnte schon der Grundstein gelegt werden. Die Ausstattung im Innern ist eben für den Gottesdienst genügend; eine Communionbank, ein Predigtstuhl, ein Taufstein und eine Orgel ist leider noch nicht vorhanden. Die Kölner Katholiken und die rührige Maria-Hilf-Genossenschaft haben für Maria-Hilf große Opfer gebracht, aber es bleibt für das Kirchlein noch manches zu thun übrig. Die gestrige Consecration-Feie: nahm um 1/2 7 Uhr ihren Anfang. Der hochw. Herr Consecrator wurde im alten kleinen Kirchlein an der Elsaßstraße empfangen und dann zur neuen Kirche in der Rolandstraße geleitet. Den gesanglichen Theil hatten einige 25 Kölner Theologen aus dem Bonner Convict unter Leitung des Herrn Dom-Vicar Wolf übernommen, während Alumnen des hiesigen Priester-Seminars die Dienste der Diakonen versahen. Nach der Weihe der Kirche wurden gegen 8 Uhr in feierlicher Procession die für die Altäre bestimmten Reliquien, welche von der h. Ursula. Gereon und sämmtlichen heiligen Kölner Bischöfen entnommen sind, nach der neuen Kirche überbracht und in die Altäre versenkt. Nach der Festpredigt des hochw. Herrn Weihbischofs begann das feierliche Pontificalamt, an welchem auch die Oberklassen der Schuljugend aus diesem Stadtviertel Theil nahmen. Die Straßen in der Umgebung der neuen Kirche, namentlich die Elsaßstraße und das alte Klöstechen daselbst hatten hubschen Festschmuck angelegt. Am Eingang zur neuen Kirche in der Rolandstraße las man in einem Triumphbogen das Chronogramm: DE. PERPET Vo. Svccvasv CIVEs. PIE. ERIGEBANT.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Röerfahrt. Seit alter Zeit geht alleährlich am Palmsonntage zu Köln eine große Procession durch die Stadt, die sogen. Röerfahrt. Weil dieselbe ein Bußgang sein soll, so ist äußere Pracht bei derselben nicht vorhanden; die erhabene Würde des Zuges liegt in den Gebeten, die von den Theilnehmern in andächtiger Gesinnung verrichtet werden. An der Röerfahrt betheiligen sich die Weibischöfe, das Metropolitan-Capitel, die Domgeistlichkeit, das Priester-Seminar, die Pfarrgeistlichkeit der Stadt mit Mitgliedern ihrer Pfarren. Auch die Erzbischöfe haben, wenn sie in der Lage waren, an derselben Theil genommen. Die Röerfahrt ist also ein ehrwürdiger, alter Gebrauch der Kölner Katholiken und darf zu den würdigsten Aeußerungen der katholischen Religion in der Stadt Köln gezählt werden. Aus diesem Grunde ist wohl der Wunsch gerechtfertigt, daß an derselben sich auch recht zahlreich die Männerwelt, die katholischen Vereine betheiligen mögen, und daß diese, wie auch die übrigen Gläubigen möglichst für einen geschlossenen Zug sorgen, damit der Würde desselben nach allen Seiten hin Rechnung getragen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde im Bürgerhospital ein Arbeiter ausgenommen, welcher mit der Hand in eine Hobelmaschine gerathen war und sich bedeutend verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 190. Zum 1. Mal: Bartel Turaner. Drama in 3 Acten von Ph. Langmann. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.April98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10.30 das Kil. Eier M..80.00 das Viertel. Schnellen 400 das Stück. Hinkel 3,60-.40, Tauben.00.20 das Paar. Truthahn 8,00-10 00 das Stück. Kaninchen.00.20, Hühner 200-.50. Enten 3,00.80 Ochsenfleisch von der Keule.38-.50, vom Bauch.08-.28, Kalbfleisch .38.53, Hammelfleisch.12-.50, Speck, geräuchert.53.63, gesalzen .48-1,63, Schmalz.52-.58. Nierenfett.68-.80, Zwiebel.20-0,22 das Kil. Ess-Aepfel M. 30 00-40.00, Koch- 28.00-34 00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 5,20.00, rothe.00-6,80, Nieren 9,00-10,00 die 100 Kil. Hiccht.80. Aal 3 00.20, Karpfen 2,00, Salm 4,60*7,00, Schleien.80 Schellfisch.90-.20, Kabliau 0,60-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
