<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>352991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tan am Humboldt befestigt und Walpot zog an, um das Schiff herauszuziehen. Aber eine höhere Macht bewahrte die Passagiere vor größerm Englück; denn das zerstörte Gerüst würde beim Verlieren des Stützpunktes unbedingt mit den kolossalen Eisenmassen, die theils unfertig und noch unverbunden auf dem Gerüst lagen, nachgehtürzt sein und das Schiff sogleich vernichtet haben. Dies wurde glücklicher Weise durch das Mißlingen des Herausschleppen verhindert. Nach dem vergeblichen Versuche fuhr das Schiff Walpot wieder an den Humboldt heran, legte an und nach Verlauf einer ganzen Stunde, in welcher die Fahrgäste in der größten Angst geschwebt hatten, wurden diese durch Walpot an die Landungsbrücke gebracht. Darauf fuhr das um 6 Uhr fällige Schiff vor und nahm diejenigen Passagiere des Humboldt, welche nach Köln wollten, auf, während andere, welche die Lust an der Rheinfahrt verloren hatten, mit der Eisenbahn weiter fuhren. Dann wurden die am Ufer stehenden Fahrgäste aufgenommen und wir trafen in Köln mit 2 1/2 Stunden Versätung um 9 Uhr Abends ein. Wie der Capitän den Fahrgästen mittheilte, hatte die elektrische Schelle nach dem Maschinenraum versagt, und welche Folgen hätte dieses Versagen haben Ikönnen! Die Hunderte von Personen lamen doch nur durch einen gluckalichen Zufall außer dem Verlust mehrerer Hüte und Regenschirme noch mit dem Schrecken davon. Wie Recht ich mit der Befürchtung des Nachstürzens des Gerüstes hatte, beweist die officielle Anordnung, das Schiff so lange liegen zu lassen, bis die Brücke neu abgehtützt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandet. Die Leiche des am Pfingstsonntage im Rheinauhafen ertrunkenen zwölfeährigen Knaben wurde am Dinstag aufgefunden und nach der Biberstrße in die elterliche Wohnung des Knaben gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker hielt vorgestern Abend unter dem Vorsitze des Obermeisters Figge im Krystallpalast eine General-Versammlung ab. Da auf dem Provincial-Handwerker-Tag am 5. Juni das Handwerkergesetz und dessen Ausführung eingehend besprochen werden sollen, sei es empfehlenswerth, daß derselbe auch von den Kölner Handwerkern zahlreich besucht werde. Es wurden fünfzig Delegirte zum Handwerker-Tag gewählt. Hinsichtlich der Reichstagswahl wurde auf die Nothwendigkeit hingewiesen, für einen Candidaten der ordnungsliebenden Parteien einzutreten, damit dieser im ersten Wahlgange den Sieg erringe und nicht mit den Social-Demokraten, welche die Selbständigkeit der Handwerker zu untergraben suchen, in die Stichwahl komme. Vor allem müsse der Reichstags-Candidat bezüglich seiner Stellungnahme zu den großen Waarenäusern und Filialen, sowie zu der Bäckerei-Verordnung sich aussprechen. Die alten Forderungen der Handwerker seien zurückzustellen, bis die Durchührung des neuen Handwerkergeſetzes Gesang-Wettstreit. Der"Sänger-Verein" Köln-Bayenthal (Dirigent Hr. Mich. Jos. Schnitzler) erhielt auf dem Gesang-Wettstreit Anzahlungen Zinsen derselben.. Amortisationen Noch nicht zahlbare Zinsen Reservefonds Verschied. Creditoren Reingewinn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
