<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.März98. Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M. 2,20.30 das Kil. Eier M..00-.25 das Viertel. Hinkel 3,50-4,50, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Truthahn 6 00-.00 das Stück. Kaninchen 1,00-1,30, Hühner.00-.50. Enten.50-4,00, Gänse.00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,40-.50, vom Bauch 1,05-.25, Kalbfleisch .38-.53, Hammelfleisch.07-.50, Speck, geräuchert.53-.63, gesalzen .52-1,63, Schmalz.50-1,58, Nierenfett 0,73-0,85, Zwiebel.16-.20 das Kil. Ess-Aepfel M. 30 00-36.00, Koch- 28,00-32.00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse.20-6,00, rothe 6,00-.80, Nieren 8,40-10.,00 die 100 Kil. Weisskohl 0,25-.30 das Stück. Schellfisch.50-.00, Kabliau 0,60-.10 Hecht.60, Aal 3,00, Karpfen 2,00. Salm 4,40-.60, Schleien 1,80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Gesetz zum Schutze der Waarenbezeichnungen haiten die Kaufleute H. und S. in Köln verletzt und waren deshalb von der hiesigen Strafkammer zu Geldstrafen verurtheilt worden. Am 12. November 1895 hat die Firma Kayser in Köln das Wort "Kayser-Zinn" als Waarenzeichen eintragen lassen. Die Angeklagten hatten sich vergebens bemüht, Zinnwaaren, welche diese Bezeichnung in berechtigter Weise tragen, zum Wiederverkauf zu erhalten. Sie griffen unn zu folgendem Auskunftsmittel. In irgend einem Laden kauften sie einen großen Bierkrug aus Kayser-Zinn, versahen diesen mit einem Schilde, welches das Wort"Kayser-Zinn", enthielt, und stellten ihn in die Mitte ihres Schaufenster. Um diesen Krug gruppirten sie nun eine Menge anderer Zinnwaaren, die nicht aus Kayserzinn hergestellt waren und versahen sie mit Preis-Etiquetten. Dei harmlose Beschauer des Schaufenster mußte natürlich den Eindruck erhalten, daß sämmtliche Sachen aus Kayser-Zinn beständen. Die Strafkammer hat nun angenommen, daß die Angeklagten die andern u rechtsmidria m##e Bezeichnung Kayser-Zinn"verseh haben und demgemaäß Verurtheilung eintreten lassen. Gegen das Urtheil hatten die Angeklagten Revision eingelegt, die vorgestern vor dem reichsgerichte zur Verhandlung gelangte. Der Reichsanwalt hielt dieselbe für nicht unbegraündet. Daß die übrigen Waaren mit der ihnen nicht zukommenden Bezeichnung versehen worden seien, könne man wohl nicht sagen, da der Begriff"versehen mit etwas" eine körperliche Verbindung der beiden Sachen voraussetze. Hier sei aver er Bierkrug mu der Bezeichnung"Kayser-Zinn" versehen gewesen, und er habe dieselbe mit Recht getragen. Das Reichsgericht gelangte trotzdem zur Verwerfung der Revision. Wenn auch nicht als genügend festgestellt anzusehen sei, daß die Angeklagten unberechtigter Weise Waaren mit einem geschützten fremden Waarenzeichen versehen und feilgehalten haben, so sei doch in den Feststellungen unbedenklich der Thatbestand der Ankündigung von Waaren mit dem geschützten Zeichen zu erblicken. Da es sich um gleichwerthige Alternativen derselben Strafform handele, könne das Urtheil als ausreichend begründet angesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Frühjahrs-Controle-Versammlungen des Stadt inschließlich der Bürgermeistereien Efferen und Rondorf, finden in den Tagen vom 25. bis 28. April einschliefßlich statt. Die Mannschaften der Jahrgänge 1890 und 1885 treten zur Landwehr bzw. Seewehr I. bzw. I. Aufgebotes über; desgleichen die Vierährig-Freiwilligen der Cavalerie und Marine des Jahrganges 1887 und die Ersatz-Reservisten der Jahresklasse 1885 zur Landwehr II. bzw. zum Landsturm I. Aufgebotes. Die Mannschaften des Jahrganges 1886, die in der Zeit vom 1. Avril bis zum 30. September, und die Vierährig-Freiwilligen der Cavalerie und Marine s 1888, welche in derselben Zeit eingetreten und, sind von der Frühjahrs-Controle-Versammlung befreit, haben jedoch der Herbst-Controle-Versammlung in diesem Jahre beizuwohnen, woselbst ; zur Land- zw. Seewehr II. Aufgebotes üvergessührt werden. --  In der Stadt- und Landürgermeisterei Kalk werden die Frühjahrscontrol-Versammlungen am 23. April abgehalten.(Näheres vergl. im Zugverspätung. Der um.41 Vormittags fällige Nordexpreßzug traf gestern mit mehr als anderthalbstündiger Versätung aus Berlin auf dem Hauptbahnhof hier ein und erreichte die Anschlaüsse an die Züge um.10 und.25 nach Südeutschland, sowie um.12 und.19 nach Trier nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
