<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einweihung des neuen Hafens. Auf das beim Festmahl im Gürzenich an den Kaiser abgesandte Huldigungs-Telegramm ist nachfolgende Draht-Antwort eingetroffen:"Seine Majestat der Kaiser und König haben Allerhöchstsich über die Meldung von der Eröffnung der dortigen neuen städtischen Hafen- und Werft-Anlagen sehr gefreut. Allerhöchstdieselben lassen der Kölner Bürgerschaft fur den Huldigungsgruß bestens danken und der rheinischen Metropole einen segensreichen Erfolg des bedeutsamen Unternehmens wünschen. Auf Allerhöchsten Befehl gez. v. Lucanus, Geh. Cabinetsrath."-- Bei den vielen guten und recht guten rednerischen Leistungen in es doch nicht ohne ein paar Entgleisungen abgegangen. Beim Festact die Inschrift auf dem Sockel des St. Nicolaus-Standbildes zu einem Excurs über die Heiligenaurufung zu benutzen, war, gelinde gesagt, überfluüssig. Eine herzliche Freude dagegen hat Hr. Minister v. Miquel einigen scharförigen Theilnehmern des Gürzenich-Diners gemacht: Die Herren versichern, der steuerkundige und quellenfindende Mann habe durch einen lapsus linguae von Köln als der"Monopole der Rheinprovinz" gesprochen. Die Heiterkeit war groß, doch war sofort die Entschuldigung zur Hand: Das dürfen Sie nicht zu genau nehmen, denn wovon das Herz voll ist, davon sien der Mund uber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine social-demokratische Wähler-Versammlung, welche der hinter den Coulissen stehende"Einberufer" wieder ein Mal als eine"Wähler-Versammlung aller Parteien" angefündigt hatte, tagte am Samstag-Abend im Locale Karl der Große. Redner war der social-demokratische Redacteur Dr. Lügenau aus Dortmund, welcher nach der altbekannten Melodie ein Loblied auf die Social-Demokratie sang, die andern Parteien dagegen und namentlich das böse Centrum in Grund und Boden redete. Das gehört unn ein Mal zur berechtigten Eigenthuümlichkeit eines gesinnungsüchtigen Social-Demokraten und ist im Grunde genommen nur ein Beweis dafür, daß das Centrum in den richtigen Bahnen wandelt; wir mochten aber doch wünschen, daß man bei derartigen Anlässen auf social-demokratischer Seite der Wahrheit nicht gar zu keck ein Schnippchen schlägt. Wenn z. B. Dr. Lügenau seinen gläubigen Zuhörern allen Ernstes versicherte, die Könische Volkszeitung sei nicht sicher darin, daß hier in Köln eine Wiederwahl des Centrums-Abgeordneten stattfinden werde, so ist das ein nichtiges, auf Täuschung berechnetes Phantasiegebilde. Oder will etwa der Redner die Gewogenheit haben, uns Näheres über seine verglüffende intime Wissenschaft kundzuthun? Die Versammlung, die von etwa 1800 Personen besucht war, wurde von dem social-demokratischen Vorsitzenden mit einem Hoch auf die SocialDemokratie geschlossen, natürlich nur zum Beweise dafür, daß eben eine"Wähler-Versammlung aller Parteien" ihr Ende erreicht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lebensgefaährliche Verletzungen zog sich gestern Morgen eine in einem Hause am Laach arbeitende 19jährige Näherin in Folge eines Mißverständnisse zu. Als Schutzleute das Haus betraten, um eine Dirne zu verhaften, glaubte die Näherin, welche kürzlich einen Strafbefehl wegen Ruhestörung erhalten hatte, der polizeiliche Besuch gelte ihrer Person, und flüchtete sich auf das Dach des Hauses mit der Drohung, sich eher von dort herunter zu stürzen, als sich fort führen zu lassen. In ihrer Aufregung führte sie auch die Drohung aus und sprang vom Dache des viertöckigen Hauses auf dasjenige eines kleinern nebenliegenden Hauses herab, von wo die Feuerwehr sie herunter holte und nach dem Bürger-Hospital brachte. Die Verletzungen der Näherin sind so schwer, daß man an ihrem Aufkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der Nord-Expreßßzug St. Petersburgberlin-London-Paris, um.47 Vormittags auf dem hiesigen Hauptbahnhof fällig, traf gestern mit einer Stunde Versätung hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen(Bureau Augustinerplatz 12) unternahm am Sonntag einen gemeinsamen Ausflug nach Stammheim. Trotz der nicht besonders günstigen Witterung hatten sich 115 Theilnehmerinnen eingefunden. Man besuchte die herrlichen, in schönster Frühlingspracht prangenden Parkanlagen des gräflich Fürstenbergischen Schlosses, deren Besichtigung der Herr Graf in der zuvorkommendsten Weise gestattet hatte. Die Stimmung war eine ganz vortreffliche, zumal sich später das Wetter gunstig gestaltete. Während des Spazierganges wurden fröhliche Lieder gesungen. Später wurde ein Imbiß eingenommen, zur frohsinnigen Unterhaltung mehrere Aufführungen veranstaltet. Beim Sonnenuntergang trat man den Heimweg an, der dem Rhein entlang genommen wurde. Im Bei der heute von der ernen Ab theilung der stimmberechtigten Burger vorgenommenen Ersatzwahl eines Stadtverordneten hat der Kaufmann Herr Ernst Leyendecker die meisten Stimmen und die absolute Stimmenmehrheit erhalten. Derselbe ist demnach gemä 25 der Städte-Ordnung für die Rheinprovinz vom 15. Mai 1856 als Mitglied der Stadtverordneten-Versammlung bis Ende des Jahres 1899 gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Wilhelmstratze westlich der Neußertraße von der bereits zur zweiten Bautlasse gehörigen Strecke ab weiter nach Westen bis 12 Meter über die verlängerte Auguststrße hinaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von einem 13 Meter über die Wilhelmstrße nach Norden hinaus gemessenen Punkte bis zu der geradlinigen nach Westen hin gedachten Verlängerung der südlichen Begrenzung der Parcelle 2387 184 Flur 88 und zwar bis hierhin auf beiden Straßendseiten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>von da ab bis zur Kempenerstraße einseitig, entlang der Parcelle 3959184 Flur 8d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wahlcomite der Centrumspartei hat in seiner gestrigen Sitzung Hru. Rechtsanwalt Karl Trimborn wieder als Candidaten für die Reichstagswahl am 16. Juni aufgestellt, einstimmig und unter wärostem Dank für seine bisherige ausgezeichnete parlamentarische Thätigkeit. Die Partei-Versammlung zur Berichterstattung des bisherigen Reichstags-Abgeordneten und zur endgültigen Aufstellung des Candidaten wird am nächsten Donnerstag. Vormittags 11 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahl. Bei der gestern vorgenommenen Ersatzwahl seitens der ersten Wählerklasse wurde an Stelle des verstorbenen Hru. Robert Heuser Hr. Fabricant Ernst Leyendecker mit 92 Stimmen gewählt. Von 279 Wählern erschienen 93. Eine Stimme fiel auf Hrn. Inſtizrath A. Müller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>75. Niederrheinisches Musikfest. Die Vorbereitungen zu dem Feste, das dieses Mal in Köln gefeiert wird, sind in vollem Gange. Die Betheiligung am Chor ist ungemein stark, und der Besuch der Proben sehr lebhaft, so daß die Aufführungen der großen Chorwerk: des Haendel'schen Oratoriums Deborah, in der Chryſander'schen Bearbeitung, sowie der Chöre von Bach, Mendelssohn und Brahms, sich glänzend gestalten werden. Einen ganz besondern Genuß darf man sich von dem zweiten Finale aus Beethoven's Fidelio versprechen, indem bei diesem prachtvollen Musikstücke, das durch einen höchstens 50 bis 60 Stimmen zählenden Theaterchors nie zu voller Wirkung kommt, jetzt die zehnfache Anzahl frischer und geschulter Stimmen mitwirken wird. Das städtische Orchester, welches den Stamm bildet, wird verstärkt durch hervorragende auswärtige Kräfte, so daß an einem Gelingen der großen Orchesterwerke, der Symphonieen von Beethoven(Nr."-dur) und Schumann(Nr. 2,-dur) sowie des Meistersinger-Vorspiel und der Oberon-Ouverture, nicht zu zweifeln ist. Seine Virtnosität darzulegen hat der Orchestersörper außeadem Gelegenheit in Richard Strauß' Eulenspiegel und Berlioz' Faust's Verdammung. In der kgl. Kammerängerin Frau Marie Wittich aus Dresden ist eine vorzügliche Vertreterin der Sopranpartien gefunden worden. Frau Louise Wolter-Geller, welche die Altpartieen übernehmen soll, ist von ihrem wiederholten Auftreten in den Gürzenich-Concerten hier bestvekannt. Ein neuer Stern ist der Tenorist Ernst Kraus vom kgl. Opernhause in Berlin. Derselbe hat gleich bei Beginn seiner Laufbahn in Mannheim, dann in Wien und Berlin und zuletzt in America durch seine außergeröhnlich schönen Stimmittel das größte Aufsehen erregt. Indem man Herrn Theodor Vertrau vom kgl. Hoftheater in München für die Baß-Bariton- en gewann, ist man einem allgemeinen Wunsche entgegengekommen. Der talentvolle, mit einer selten schönen Stimme ausgerüstete junge Sanger hat sich bei seinem Auftreten im Gürzenich sowie in der Oper viele Sympathieen erworben, eine bessere Wahl kaum getro#en werden konnte. Der berühmte Pianist Paderewsky, auf den man sicher gerechnet, sah sich genöthigt, kurz vor nsielo, die vn durch den St. Saine-Conzert Nr. 4,-moll im zweiten Gürzenich-Concert 495 hier so glänzend einführte, glaubt man einen vollültigen Ersatz für den galizischen Künstler gefunden zu haben. Daß man dem Publieum Gelegenheit gibt, Herrn Concertmeister Willy Heß, den ausgezeichneten Geiger, zu hören, kann man nur billigen. Der Schwerpunkt bei einem solchen Feste sind und bleiben immer die Massen-Aufführungen von Chor und Orchester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>seiner gestriger als Candinstimmig und rlamentarische ung des bisufstellung des 11 Uhr, im genommenen telle des vereyendecker en 93. Eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>am Sonnigen-Industrie Darlegungen in Heßdörfer Arbeiter auf ähltes Comite v. Berathung personen ihren gestiegen. Der 35 Meter am id der Mosel bereitungen zu ind in vollem ind der Besuch großen Chor#lysander'schen und Brahms, n Genuß darf io versprechen, inen höchstens soller Wirkung alter Stimmen den Stamm artige Kräfte, der Symphor. 2,-dur) sture, nicht zu Orchestersörper und Berlioz' Frau Marie u der Sopranler, welche die u Auftreten in Stern ist der Derselbe hat in Wien und öhnlich schönen Herrn Theodor Baß-Bariton- ische entgegenönen Stimme em Auftreten erworben, eine erühmte Pianist öthigt, kurz vor ; sich durch den  4,-moll in nführte, glaubt nstler gefunden t gibt, Herrn zu hören, kann Feste sind und und Orchester. tung untersteht, ürdigsten Weise Gärtner in den Ute Leiche eines Verwesung übergelegten haben. i Nordfriedhoff Zwei bedeutende Kunst-Sammlungen werden von der bekannten Auctions-Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in köln am 23. bis 26. Mai d. J. zur Versteigerung gebracht werden. In erster Linie handelt es sich um die Kunst-Sammlung am 24. Juli 1897 in Frankfurt a. M. verstorbenen Consul Karl Becker(früher in Amsterdam), des langeährigen Vorsitzenden des Mitteldeutschen Kunst-Gewerbe-Vereins in Frankfurt a.., dessen Sammlung durch mehrfache Hingabe an retrospective Ausstellungen und durch ihre Zugänglichmachung während des verflossenen Winters im Frankfurter Kunst-Gewerbe-Museum auch in weiteren Kreisen bekannt geworden ist. Wenn auch in kleinem Rahmen-- 280 Nummern halten, bildet sie doch ein reizvolles Ganzes, in dem sämmtliche Gebiete der Kleinkunst des 13. bis 18. Jahrhunderts bestens vertreten d. Sie enthält eine große Anzahl erstklassiger Gegenstände, vor allem kostbare Wandteppiche des 15. Jahrhunderts, hervorragende frühe Elfenbeine, kostbare Emailen-Grubenschmelz-Arbeiten und Maleremailen aus den bedeutendsten Wertetätten, ferner viele deutsche Goldschmiede-Arbeiten, Pergament-Manuscripte mit den köstlichsten Miniaturen, darunter mehrere aus der Hamilton-Collection, Arbeiten in Holz, dabei Statuetten, Medaillons, mehrere Betenüsse, Möbel usw. Der mit 21 Zolltafeln und zahlreichen Text illustrationen geschückte Katalog darf als ein typographisches Prachtwerk bezeichnet werden. An diese auf den 23. und 24. Mai anberaumte Versteigerung schließt sich, für den 25. und 26. Mai angesetzt, diejenige der Kunst- und Waffen-Sammlung des in Dresden verstorbenen herrn Rudolph v. Berthold an. Das Kunstgewerbe ist in ihr in der Minderzahl vertreten, u. a. durch eine Serie von tingen und einige Arbeiten der Gold- und Silber-Schmiedekunst. Ihre hauptsächlichste Bedeutung liegt in der ausgeuählten 554 Nummern umfassenden Waffen-Sammlung, die Rüstungen, Stangen- und Klingen-Waffen, sowie vortreffliche Feuermassen umfaßt. Die Sammlung zeichnet sich durch ihren, mit großer achkenntniß ausgewählten Reichthum aus. Dazu kommt eine Reihe kostbarer Prunktücke, die mit ihrem Schmuck in Tauschierung, Aetzung oder Gravirung neben köstlichen eisengeschnittenen Arbeiten auch ein hervorragendes kunstgewerblichen Interesse in Anspruch nehmen dürfen. Aus der Abtheilung der Schußwaffen seien neben Armbrusten namentlich eine große Reihe kostbarer eingelegter Flinten, Büchsen und Pistolen hervorgehoben. Der Katalog gibt in 24 Zolltafeln ein Bild von dem Reichthume und der Bedeutung der Sammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
