<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reichstags-Wählerlisten werdezgvon,"heure, ab, ach alce Sechrsiscilsae unt de Mieteche 1et oeinen id</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>mesten Beach auch Aostas nanzei), Zer, gereiche escheutet, gegeben hatten, wofur der Maigrot, Tggerzeoue alsen Lomeäringe jährlich zu emem Canon von. Ttgafe vort., am Lantentianer verpflichten mußte, erhielt be bu, Lzuitgr den Menneröder". Die Sunnasum; im Votsmunde rep vv, Zichute grtzeist die Staße zur noch deute geltende"is4z1 Lie sagt Hause Nr. 4337 Das jetzige Erinnerung an Die. best,)4. Jsa4 uidieg, die Zurisenschule, den Erinnerung an die beit 14": Over..., die Zurissenschule, den Berta der Bumsen. Auch Ve ct, e I4. Peseaustel cheräicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>hole artalteahn. Au der Werstuguer liegen Seedampfer und befindlichen Portaltrahn. au ber Aut.. e, Ehgeglade Rheinpoeschse dur Herregzugfge, dse, belamuten Heinzeläknuchen, deren ud., Ae bene n u."um sein Lager aufgeschlagen hat. Au Fführer auf der Vesse, oven.,t, man auch einen Rettenmaun, einem der denlter:s leztern vo.,"isen Verliesen beherbergte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>denen on ornben-- ven roschweiters-- halte er niche heen zu schaffen, besonders nicht seit dem Tage, wo eine Aeußerung Clotilde's ihn aufmerksam gemacht, wem und welchen Plänen äuscht. Von Müdigkeit überältigt, sank sie endlich in einen tiefen, traumlosen Schlaf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>General-Corpsarzt des 8. Armee-Corps, Dr. Lentze, traf gestern zur Besichtigung der Garnison-Lazarethe hier ein un nahm im Hotel Victoria Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nihmegen an-Emmerich ab Emmerich " Rees " </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Ober-Stadtsecretär Joseph Nicke, welcher am Freitag-Abend nach längerm Leiden gestorben ist, wurde vorgestern Nach mittag unter zahlreicher Theilnahme zur letzten Ruhe nach dem Friedhof zu Gelaten geleitet. Der Verstorbene war 1831 geboren und seit dem Jahre 1856 in Diensten der Stadt. Im Jahre 1866 übernahm er das städtische Bausecretariat, welches er bis zu seinem Lebensende führte. Hr. Nicke war wegen seines freundlichen Entgegenkommens in allen Kreisen der Bürgerschaft in hohem Maße beliebt. Er war auch seit langen Jahren Schriftführer des Stadtöluischen Theater-Actien- und des Verschönerungs-Vereins. Im vergangenen Jahre wurde er vom Kaiser durch Verleihung des Kronen-Ordens ausgezeichnet. Seit Jannar d. J. war er wegen Kränklichkeit beurlaubt. Ein ehrenvolles Andenken wird dem Verstorbenen bei unserer Bürgerschaft gesichert bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Käln, 17.Ma198. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20 2,30 das Kil. Eier M..50 1,70 das Viertel. Schnepfen 0,00 das Stück. Hinkel 3,00-.60, Tauben.00-.20 das Paar. Kaninchen 1,00.20, Hühner.80.20. Enten 2,75 3,00, Gänse 6,50-7,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.38-.52, vom Bauch 1,05-1,23, Kalbfleisch .41-1,58, Hammelfleisch.18-.56, Speck, geräuchert 1,45-.,63, gesalzen 1,45-.60, Schmalz 1,43-.58, Niercnlett.65-.77. Zwiebel.20-0,24 das Kil. Kartoffeln, weisse 6,60-.00, rothe 7,00-7,60. Nieren 12,00 die 100 Kil. Spargel 1,30-1,40, Maifisch 1,00.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
