<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisausschreiben. Die Gewerischaftinn will auch im nächsten Jahre ihren Donatus-Kalender erscheinen lassen und setzt für die besten Gedichte zum Lobe der Donatus-Rikets die folgenden Preise aus: 100 M. als erster, 60 M. als zweite.# M. als dritter, 30 M. als vierter und 20 M. als fünfter Preis. Die Gedichte dürfen höchstens zehn Zeilen umfassen und müssen bie spätestens 15. August an die Gewerkschaft Donatus zu Liblar bei Köln eingesandt werden. Die Entscheidung über die Preise erfolgt gegen den 15, October. Für jedes andere eingegangene Gedicht, den sich für diesen Donatuskalender geeignet erweist, wird ein Honorar von einer Mark bewilligt. Alle Gedichte bleiben Eigenthum des Donatuswerkes. Manuscripte werden nicht zurückgesandt."" 0 Gelandet. Die Leiche der seit dem 30. April vermißten Dienst mago Anna Klaßen von hier wurde gegenüber dem Kranachwaldchen an der Mütheimer Haide aus dem Rhein gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 15.31.196. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20 2,30 das Kil. Eier M..50-1,70 das Viertel. Schnellen.00-.50 das Stück. Hinkel 3,00-.60, Tauben.00-1,20 das Paar. Kannncnen.00 .20. Hühner.80-2,20. Enten.80-.00, Gänse 7,00-.50 av." Ochsenfleisch von der Keule.38-1,52, vom Bauch .41-.58, Hammelfleisch 1,18.56, Speck, geräuchert.40, 1,65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erbgroßherzog von Baden, commandirender General des 8deg Armee-Corps, welcher vorgestern Abend hier ankam, reiste gestern Nachmittag mit dem-Zuge um.25 nach Koblenz zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahnminister Thielen traf gestern Abend, mit dem -Zuge um 10.26 Uhr von Berlin kommend, behufs Theilnahme an Gegen".. mer ein. Der der heute stattfindenden Einweihung des neuen Hafens hier ein. Minister des Innern, von der Recke, kam aus demselben Anlasse heute Morgen mit dem Berliner-Zuge um.56 hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom neuen Hafen. Eine Gedenktafel aus Bronzemetall ist am Donnerstag an der Westseite des Malakoffthurmes angebracht worden; dieselbe besagt in großer erhabener Schrift, daß unter der Verwaltung des Oberbürgermeisters Wilhelm Becker und des Ersten Beigeordneten Jacob Pelman durch den Geh. Baurath Joseph Stübben, den Stadt-Bauinspector Wilhelm Bauer, die Abtheilungs-Baumeister Wilhelm Grosse und Hugo Clef, unter Mitwirkung des Hafendirectors Georg Christophe, die neuen Hafen-Anlagen und die Uferstraße in den Jahren 1892--1898 erbaut worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reinhöhe am 13. Mai. Morgens 7 Uhr m 421 F.11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geheimrath Stübben. Die Frankf. Zig. läßt sich von hier melden, Hr. Geh. Baurath Stübben werde demnächst in die Direction der Actien-Gesellschaft Helios eintreten. Auf unsere Anfrage erhalten wir von zuständiger Seite die Antwort:"Die Nachricht ist unrichtig; es handelt sich um Möglichkeiten, nicht um Thatsachen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jubiläum. Hr. Maschinenmeister Emil Cramer, der im Jahre 1890 auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der Firma I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) zurückblickte, beging gestern sein fünfzigähriges Buchdrucker-Jubiläum. Als ruhiger, überaus gewissenhafter und tüchtiger Meister in seinem Fach verstand er es, die Wertschätzung nicht nur seiner Principale, sondern auch seiner Berufsgenossen zu erwerben. Er wurde denn auch sowohl von erstern wie von letztern in überaus herzlicher Weise begluckwünscht und mit Ehrengaben bedacht. Da die genannte Firma in diesem Jahre voraussichtlich noch zwei weitere fünfzigährige Buchdrucker-Jubilare unter ihrem Personal zählen wird, wurde eine Festfeier bis auf später verschoben. Die Firma zählt 25 Angestellte, welche mehr als 25 Jahre bei ihr beschäftigt sind "am Kapellchen"(vor der Stadt). Omnibus-Verbindung mit Bahnstation Kreuzau b. Düren. Großer Saal mit Veranda. Sommer- u. Erhol.-Aufent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
