<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>352984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der komische Versuch, jetzt nach fünf Jahren"das Centrum" bezüglich des Züricher Arbeiterschutz-Congresses mit dem bekannten in Nr. 454 der Köluischen Volkszeitung vom 14. August 1893 abgedruckten päöstlichen Breve in Widerspruch zu bringen, wird von der social-demokratischen Presse fortgesetzt. Die Dortmunder Arbeiter-Ztg., das Organ des Abg. Dr. Lügenau, betont und die hiesige Rheinische Zeitung gibt es wieden:"Die in Zürich anwesenden social-politisch auf dem Boden des Centrums stehenden Katholiken waren Ausländer; nicht bloß war die deutsche Centrumspartei nicht officiell vertreten, es waren überhaupt keine deutschen Centrumsleute da." Wir haben die Liste der Congreßß-Theil- nehmer nicht vor uns; aus dem Gedächtnissß aber können wir feststellen, daß allein aus der Rheinprovinz, die doch nicht zum deutschen Auslande gehört, fünf katholische Geistliche anwesend waren, die auf dem Boden des Centrums stehen: Pfarrer Dr. Oberdörfer (Stolberg); Pfarrer Schmitz(Trier); Pfarrer Christ(Bell); Pfarrer Limberg(Kempen); Kaplan Enshoff(Köln-Nippes). Und weiter: Der Berichterstatter der Naumann'schen Zeit tadelte scharf die geringe Betheiligung der deutschen evangelischen Arbeiter-Vereine und hob degegenüber rühmend die starke Vertretung der katholischen Arbeiter-Vereine hervor:"Während wir nicht weniger als 21 Vertreter der katholischen Arbeiter-Vereins-Bewegung zählen konnten, sind es deren nur 4 von der parallelen evangelischen Seite aus. Ihre Namen seien ausdruücklich genannt: Kapp und Specht vom badischen Oberland, Zischendörfer von Berlin und Traub vom Würtembergischen Landes-Verband."(Vergleiche Nr. 622 der Köluischen Volkszeitung vom 26. August 1897.) In ähnlicher Weise hob der Vorwärts in einem Artikel vom 25. August hervor, daß neben der social-demokratischen Partei die katholische Arbeiterpartei die einzige Partei sei, die auf dem Congreßß in's Gewicht falle. Hr. Dr. Lügenau wird angesichts dessen wohl anzuerkennen haben, daß sein in der Kölner Versammlung gemachter Versuch, das fünf Jahre alte päöstliche Breve gegen"das Centrum" auszuspielen, verunglückt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Wiederum ist durch das rücksichtsloser Fahren eines Metzgergeselle, der gestern Mittag mit dem Fuhrwerk seines Meisters durch die Straße Unter Fettenhennen jagte, ein Unfall hervorgerufen worden. Er fuhr ein Dienstädchen mit einem Kinde um und warf sie beide in die Gosse. Vorübergehende hielten ihn fest und ließen seinen Namen durch einen Schutzmann feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>199. Preußische Klassen-Lotterie. Die Loose zur 1. Klasse, deren Ziehung vom 5. bis 7. Juli stattfindet, müssen bis zum 31. Mai, Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
