<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Andree's Ballonfahrt zum Pole sprach vorgestern Abend in der Gesellschaft für Erdkunde Herr Ingenieur Dr. Dorst. Allerdigs konnten es keine neuen Gesichtspunkte sein, aus welchen der Vortragende das in der Litteratur und in der Tagespresse so viel erörterte Thema behandelte. Die Vorgeschichte der Andree'schen Expedition, die Art der Ausrüstung des Ballons, der endliche Aufstieg desselben am 11. Mai 1897. die Nachrichten über den Verbleib des kühnen Forschers, überhaupt alles, was über diese neueste Nordpolfahrt bisher in die Oeffentlichkeit gedrungen ist, wurde jedoch in ebenso erschöpfender als zusammenfassender Weise besprochen, so daß wohl keiner der Anwesenden dem Vortrage ohne Interesse folgte. Ueber den Ausgang des Unternehmens urtheilte der Vortragende mit allen Kennern der einschlägigen Verhältnisse recht skeptisch; günstigsten Falles werde Andree in Alaska oder in Sibirien niedergegangen sein und dort Winter-Quartier bezogen haben; wahrscheinlicher aber sei, daß der tolleühne Mann seinen Wagemuth bereits mit dem Leben bezahlt habe. Die einzige verbürgte Nachricht über Andree brachte eine von diesem zwei Tage nach dem Aufstieg aufgelassene Brieftaube, welche meldete, daß der Ballon in den ersten zwei Tagen nur 250 Kilometer zurückgelegt habe. Weitere untrügliche Nachrichten würden erst im Herbst durch die Robbenund Walfisch-Jäger zu erwarten sein. Wie aber auch die Andree'sche Fahrt ausgehen werde, sicher sei, daß damit die Versuche, mittels Ballon den Nordpol zu erreichen oder über denselben hinwegzufliegen, nicht aufgegeben werden würden, bis ein günstiges Ergebnißß erzielt sei. In der dem Vortrag folgenden aufregenden Erörterung wurden die Vorbereitungen der Andree'schen Fahrt einer eingehenden Kritik unterzogen; besonders wurde bemängelt, daß es unterlassen wurde, zu prüfen, wie lange die Trafähigkeit des Ballons ausreiche, daß nicht zuvor in bekanntere Gebiete Verſuchsfahrten unternommen wurden. Einem aus der Versammlung kundgegebenen Wunsche, baldigst einen Vortrag über die spanischen Colonieen zu hören, versprach der Vorstand demnächst Rechnung tragen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Zu Regierungs-Bauräthen wurden ernannt: Schreumann, Versand der Betriebs-Inspection Köln I und Bachmann, Vorstand der Maschinen-Inspection Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen außer der Fortsetzung der Berathung über den Bau eines zweiten Theaters u. a. folgende Punkte: Bewilligung eines Beitrages zur Erhaltung des Siebengebirges, Antrag auf Anweisung eines Platzes#nens Kaiser-Friedrich- Denkmal. Ermänigung des Eintrittsgelde zum Museum Waltram-Richer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jacob Kessel und Katharina, r. Weyerstraße 104, feierten gestern ihre goldene Hochzeit. Jubilare, welche beide 80 Jahre alt sind, wurden am Vorabend Festes durch eine Serenade erfreut. Die Nachbaren bekundeten Theilnahme an der Feier durch Ausschlückung des Wohnhauses Jubelpaares, sowie auch der Straße, welche in prachtvoller Weise Laubgewinden und Fahnenwimpel dicht überzogen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Castan's Panopticum an der Hohestrße ist zur Zeit ein! merkwürdiges Menschenkind"Kra" zu sehen. Vor ca. zehn Jahren wurde im Panopticum an der Frohngasse ein Mädchen von nenn Jahren gezeigt, welches ein Forschungs-Reisender im Urwalde der Laos im Lande Siam entdeckt und nach Bangkok gebracht hatte. Das Kind war über und über mit dunkeln Haaren bedeckt. Es ist eine jedenfalls ung. Inzwischen hat sich das kleine Mädchen zu einer stattlichen Jungfrau entwickelt, die sich jetzt in europäischer Kleidung dem Publicum zeigt., Das große dunkele Auge ist von langen schwarzen Wimpern umsänit und von ungemein dichten und breiten Augenbrauen beschattet. Nach den Schläfen und den Seiten der auffallend niedern Stirne hin gehen dieselben unmittelbar über in eine geradezu velzartige Behaarung, welche auf der Stirne nur ein kleines Dreieck frei läßt und an Ohren und Wangen hinab in lange schwarze Haarüischel endet. Kra spricht deutsch, englisch und französisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Viehsperre ist wegen Ausbruches der Maul- und KlauenSeuche über die Ortschaft Mügersdorf verhängt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Hansa-Ring, in der Nähe der Lübeckerstraße, kam gestern Nachmittag gegen 3 Uhr ein etwa vierähriger Knabe, welcher über den Hausa-Ring vor einer mit Ziegelsteinen beladenen Karre herlief, um auf die andere Straßensuite zu gelangen, zu Fall, wobei ihm ein Rad über den linken Fuß fuhr. Der Fuhrmann, welcher etwa drei Schritte vor dem Pferde ber ging, kümich nicht um das Kind und drohte einem größern der den Namen des Eigenthuümers des Fuhrwerkes feststellen wollte. Der verletzte Knabe mußte auf Anordnung des hinzugerufenen Arztes in's Krankenhaus gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Amtsgerichtsrat Fühlina in Köln wurde zum Landgerichtsrath am hiesigen Landgericht, die Referendare Dr. Schwartz und Claudius im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
