<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ingenieur-Inspecteur General-Major Wagner gestern dier eingetrosten und in Hotet du Story, salstgezgahen Griaehandelskammerwahl. Bei der gestern, statgehgl wahl für den verstorbenen Hru. Robert### Jau 390#heimann mit allen abgegebenen Stimmen gewählt. Von 320 Be rechtigten stimmten 87 ab. Iämaison bekannte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25jähriges Arbeits-Jubiläum. Ter in Nachtr.," und allgemein geschätzte Senior der Kölner Marr.orttteeltsumer Wilhelm Jansen, konnte gestern auf eine####, zu, Stans, brochene Thätigkeit als Werführer bei Herrn Paul%%ett, He thal zurückblicken. Er bildet ein weiteres Glied in die Aer###geng lare dieses Geschäftes, von denen einzelne noch auf eine erheblich lang ununterbrochene Arbeitszeit zurückblicken..... Hostaustalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bestellzettel zur Güterabholung. Bei###hnt zn gehen täglich noch immer eine größere Zahl von Beste Gericht besitoste. dasfitr mit zehn Magnaten Gesitgnsb.-- Gesez. zog einer Althändlerin aus Vingst zwei Tage Gefäogniß zu. Sie hatte am 12. December v. J. von einem elfährigen Jungen für 35 Pfennig gestohlenes Blei angekauft. Weil sie es unterlassen hatte, den Einkauf in das vorgeschriebene Buch einzutragen, wurde ihr außeadem eine Strafe von drei Mark zuerkannt.-- Einen vielfach vorbestraften Schlosser gesellen von hier schickte das Gericht auf 15 Monate in's Gefäugniß weil er am 9. März in der Salzgasse einen alten Ueberzieher und einen Koffer mit Kleidungsstuücken in strafschärfenden Rückfall gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Schöffengericht. Ein Metzger von hier hatte beste Leberwurst mit.25 pCt. Mehl vermischt. Da er noch unbestraft ist und die Ueberschreitung des zulässigen Quantums nur gering war, ließ das Gericht es bei 5 M. Geldstrafe bewenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein wegen Mißhandlung vorbestraften Anstreicher aus Ehrenfeld erhielt wegen schwerer Mißhandlung seiner Frau drei Wochen Gefäogniß. An einen Ab ach stahlen drei Fuhrleute 30 Centner Holz, betreffs dessen sich em Kohlen händler der Hehlerei schuldig gemacht haben soll. Der Händler kam rei, während die Fuhrleute je drei Tage Gefäogniß erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>s den 15 Mar. Nachmittags, einen  2083 Nochmals die Ursulastrße. Bekannt ist die jetzigverengte Passage in der Ursulastrße bzw. der Fahrbahn derselben bekannt das öftere Ineinanderfahren von Fuhrwerken, der Englücksfall Folge davon, bekannt sind die ungleichen Trottoirs der Straße, b kannt die Ablehnung der Bitte um Herstellung einer einspurigen Straße, wenn die Fahrbahn verengt bleibt."Nicht hekannt durste a daß Geldmangel der Stadt Koln die Ursache or Uebelsände ist. Der betreffende Baubeamte, den ich darüber interpelrie, daß doch undöglich zukünftige Fluchtlinien, zukünftige wohl in sernen Jahren stattfindende Verbreiterungen der Straße den Grund Straße immer wieder aufgeschoben, während andere, sogar Straßen mit breiten Bürgersteigen Asphaltpstaßer erhielten. Das verkehrreichen Straße die Benutzung der ganz minimalen Bürgersteig pflaster, sowie beiderseitig breite Trottoirs anlegen und die Straße Lrostorfeite asten ulig ihe Steuern und uephzste. der Sahib iet chtigung und Schutz, Ich, voye, sirizilamart der den Verkehr einer 12, veranstaltet am Sonntag den 15. Mai, Nachmittags, einen Ausflug nach Stammheim, über den noch näheres im Anzeigentheil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Kölner Sängergreis veranstaltet für die Mariahilf Anstalt in der Rolandstraße am Sonntag den 15. d. M. im Volksgarten unter Mitwirkung bruährter Solisten und der Trenks'schen Canelle ein Concert. Die unter Leitung des Herrn Rectors Haas stehende Anstalt ist bekanntlich dazu bestimmt, 150 verwahrloste Kinder aufzunehmen, sowie alleinstehende Fabrikeädchen in den Haushaltungsarbeiten zu unterweisen. An den innern Einrichtungen fehlt aber leider noch vieles, so daß der künstlerischen Veranstaltung ein guter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pfarr-Bau-Verein St. Michael, In, der letzten VereinsVersammlung hielt Hr. Kaplan Conraths einen fesselnden Vortrag über eugslehre, daß sie vielmehr vielfach mit ihr üübereinstimme und sie Piunigssechre, dop v.., Re-- Müller einer kurz gedrängten historischen Ueberblick über die Entstehung der Kölner Pfarreien. Die erste</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>agf Pir, Ziäzt und 16.350, vier Gewinne zu 300) M. auf Nr. 24.75</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>auf Nr. 8054 und. 102.960, vier Gewinne 9 schmit, as zwei Gewinne zu 10.000 M. sielen auf Nachmittags. Zwei Gewinne Ju. 1026, Jag m 220,938, zwei Gewinne zu 5000 M. auf Ar Zweites Theater. Der Architekten- und Ingenieur-Verein für Niederrhein und Westfalen beschwert sich darüber, daß behufs Erlangung von Entwürfen für ein zweites Theater ein engerer Wettbewerb unter drei auswartigen Architekten, den Herren Heinrich Seeling und Verward Sehring in Berlin und Fellner&amp; Helmer in Wien veranstaltet werden soll. In einer Eingabe an die Stadtverordneten-Versammlung führt er u. a. aus:"Eine derartige bedeutende, mit öffentlichen Mitteln geförderte Bau-Aufgabe unter gänzlicher Umgehung der einheimischen Architektenschaft löten zu wollen, muß von dieser auf das kränkendste empfunden werden und ist eine derartige Behandlung um so weniger zu verstehen, als selbst die in den letzten Jahren von Seiten der Stadt ausgeschriebenen öffentlichen Wettbewerbe (Hochbauten des Kölner Hafens, Kunstgewerbe-Museum, Waldschenke sämmtlich einen für Kölner Architekten ausschlaggebenden Erfolg gehabt haben. Es steht dies auch im Widerspruch mit dem sonst seitens der städtischen Behörden geübten Brauche, bei öffentlichen Arbeiten das hiesige Gewerbe in erster Linie zu berücksichtigen. Da ist wohl die Frage am Platze, ob denn die geistige und künstlerischen Arbeit in minderm Maße der Förderung seitens der Stadt würdig sei? Das von der Stadtverwaltung beabsichtigte Verfahren entspricht übrigens auch nicht dem in den letzten Jahrzehnten allerärts mit Erfolg gehandhabten Gebrauch, bei bedeutendern Architekten-Aufgaben einen weitern Kren von Architekten zum Wettbewerb heranzuziehen. Fur die Wahl der oben genannten drei Architekten ist in erster Linie der Gesichtspunkt geltend gemacht worden, daß dieselben auf dem Gebiete des Theaterbaues"Specialisten" seien. Wenn man überhaupt einen derartigen Begriff zulassen will, dann könie man ihn allenfalls auf die Herren Fellner&amp; Helmer anwenden, in beschränktem Maße auch noch auf Hru. Seeling, während Hr. Sehring bis jetzt nur das Theater des"Westens" in Berlin gebaut hat. War er nunn schon vorher Theaterspecialist oder ist er es durch diesen einen Bau geworden? Von einem Specialistenthum in der Architektur zu reden, ist aber überhaupt eine das Wesen des architektonischen Schaffens ganz verkennende, unrichtige Vorstellung. Aufgabe des Architekten ist es, ohne schablonenhafte Wiederholungen sich mit jeder neuen Aufgabe abzufinden, und dieselbe zu neuen, aus den örtlichen und sonstigen Bedingungen hervorgehenden individuellen Lösungen zu führen. Ein Theater erfordert wie jedes andere über die alltäglichen Vorkommnisse hinausgehende Gebäude bezüglich seiner baulichen Gestaltung die erfinderische Thätigkeit eines gereiften Architekten; in den speciell bühnentechnischen Einrichtungen wird natürlich kein Architett, auch die Herren Fellner&amp; Helmer nicht, der Mitwirkung eines besondern Theater-Ingenieurs, der natürlich jedem zugänglich ist, entbehren können. Im vorliegenden Falle, wo die Eigenart des Platzes zweifellos besondere Schwierigkeiten in sich birgt, und zu Lösungen zwingen wird, die von anderwärtigen Ausführungen gänzlich abweichen, wäre die Kölner Architektenschaft in erster Linie berufen, gehört zu werden, zumal zunächst die grundlegenden Gedanken, die Anordnung der Eingänge und Zufahrts-Verhältnisse und die dadurch beeinflußte Straßen- und Vorplatz-Behandlung unter facheännischer Betheiligung gründlich gelärt werden müssen, ehe an die Bearbeitung detaillirter und für die directe Ausführung verwerthbarer Projecte mit Erfolg herangetreten werden kann."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
