<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frohnleichnams-Procession. Wie wir hören, ist die irrthümliche Nachricht verbreitet, daß die Frohnleichnams-Procession um 9 1/4 Uhr ausziehe. Degegenüber sei festgestellt, daß die Procession punkt 9 Uhr sich in Bewegung setzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld in der Nähe der Gutenbergstraße ein Pflasterer von einem Pferdebahnwagen überfahren und blieb sofort todt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der Schweinemarkt ist in dieser Woche des Feiertages wegen von Donnerstag auf Freitag verlegt worden. Der Kälber- und Schafmarkt fängt an diesem Tage Morgens um 9 Uhr an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>7 an Se##engehalt wie kaum ein anderesreich an bleichenden Extractivstoffen aus der rühmlichst bekannten Panamaholz-Rinde stellt Grümer&amp; Neu' am--Seifenfabrik von Grümer&amp; Neu, Barmen zahle ich Demjenigen, der mir 1 oder 2 ernstliche Reflectanten auf vorzügliche und sehr billige Fahreäder nachweist, sowie der Kauf erfolgt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Columbastrasse, Deutz: Freiheitstrasse 38. Ehrenfeld: 290, Mülheim a. Rh.: Buchheimerstrasse 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>New-York, Montag.Juni9s. Das Evening Journal veröffentlicht eine Depesche aus Cap Haitien, wonach heute früh nach Tal#######bruch americanische Truppen einige Meilen östlich von Santiago bei Aquadones ausgeschifft wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>New-York, Montag.Juni9s. Eine Depesche von Cap Haitien von 1 Uhr 30 Mittags besagt, die Beschiedßung von Santiago und die Landung americanischer Truppen in der Nähe von Santiago dauert fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Washington, Montag.Juni98. Wie verlautet, habe Dewey dem Marine-Departement mitgetheilt, daß die Aufständischen die Spanier auf Manila wiederholt geschlagen hätten. In der Provinz Cavite seien 50 Offiziere und 180. spanische Soldaten gefangen. Das Arsenal bei Cavite sei zur Aufnahme americanischer Truppen bereit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der commandirende General des 7. Armee-Corps, Herr o. Miksch-Buchberg traf gestern hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber die Verhaftung zweier Falschünzer, Schulz aus Berlin und Grosse aus Köln, wird uns das Folgende geschrieben. Der früher bei der Marine beschäftigte Koch Namens Grosse verschaffte sich bei der Hamburger Filiale der Hongkong-Shanghai-Bank einige Banknoten und setzte sich mit dem ihm von früher bekannten Schulz aus Berlin in Verbindung, um Falſificate der Banknoten anzufertigen. Die beiden Freunde mietheten sich bei der Schwiegermutter des Grosse, der in der Roonstraße wohnenden Rentnern Wittwe Grütters, ein unter dem Vorwande, Anſichtskarten von China herzustellen. Nachdem die beiden eine Zeit lang ihrem Falschünzer-Gewerbe obgelegen, begaben sie sich Ende Mar; an Bord des Dampfers Preußen, um nach Singapore abzusegeln und dort die Falſificate unterzubringen. Ende April trafen die beiden dort ein; Grosse begab sich alsbald zu einem indischen Geldändler und bot diesem einen Theil der in Köln verfertigten Falſificate als echte Noten der Hongkong-Shanghai-Bank zum Kaufe an. Der Kauf kam zu Stande, Grosse erhielt das gesammte Geld und suchte alsbald mit seinem Geschäftstheilhaber zu entkommen. Dem indischen Geldändler müssen wohl Zweifel hinsichtlich der Echtheit der Scheine aufgestiegen sein, denn er begab sich unveraüglich zur Filiale der Hongkong-Shanghaibank in Singapore und erfuhr hier, daß er einem raffinirten Schwindel zum Opfer gefallen war. Grosse hatte sich inzwischen wieder an Bord des Dampfers Preußen begeben und wollte eben von dem Dampfer aus einen Abstecher in die Stadt machen, als er verhaftet wurde. Auf dem Dampfer bewohnten Grosse und Schulz zusammen eine Cabine, in der noch ein großer Theil der gefälschten Banknoten vorgefunden wurde. Beide wurden in das Polizeigefaäogniß in Singapore eingeliefert und bald darauf nach englischem Gesetz Schulz zu acht und Grosse zu zehn Jahren Zuchthaus verurtheilt. Bei der Verhaftung des Grosse wurden Briefe aufgefunden, aus denen hervorging, daß Grosse Beziehungen zu seiner in Köln wohnenden Schwiegermutter unterhielt, und diese um die Herstellung der Falschscheine gewußt haben mußte. Auf Grund diplomatischer Verständigung wurde alsbald der Kölner Staatsanwaltschaft die Aufgabe zugewiesen, wegen der Verfertigung der Falſificate Untersuchungen anzustellen. Man nahm eine Haussuchung bei der obengenannten Grütters vor und beschlagnahmte zum Lithographiren bestimmte Steine, auf denen die Umrisse und Verzierungen der gefälschten Banknoten noch deutlich erkennbar waren. In Folge dieses belastenden Materials wurde die Wittwe Grütters vor wenigen Tagen verhaftet. Der Hamburger Vertreter der Hongkong-Shanghai-Bank wurde vorgestern in dieser Angelegenheit hier vernommen. Die Angelegenheit dürfte in der nächsten Schwurgerichts-Periode hierselbst zur Verhandlung gelangen. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Regierungs-Dampfer Preußen traf gestern Nachmittag auf der Strom-Besichtigungsfahrt bis Emmerich mit Hru. Strombaudirector Müller, Hrn. Högen, Strombau-Director der Elbe und mehrern Mitgliedern der Strombau-Verwaltung im hiesigen Hafen ein. Die Herren unterzogen unter Führung der Kölner Bau-Ingenieure die neuen Werft- und Hafen-Anlagen einer Besichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandet. Am Samstag wurde bei Niehl die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörenden Mannes aus dem Wasser gezogen, welche mehrere Tage im Wasser gelegen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Reichstagswahl. Wir machen an dieser Stelle nochmals auf die vom Verband katholischer Arbeiter und Handwerker auf heute Abend 8 1/2 Uhr in dem Kaiser-Saal(Hahnenstrße 20) einberufene Wähler-Versammlung aufmerksam. Zu derselben haben alle Wähler der Centrumspartei Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Processionen von St. Maria im Capitol und St. Aposteln, welche am Sonntag gefeiert wurden, verliefen, wie schon gemeldet, auf das schönste bei dem herrlichen Wetter und bei musterhafter Ordnung. Es verdient bemerkt zu werden, daß eine kleine Straße ein rührendes Beispiel der Ehrfurcht gegen das hh. Sacrament gegeben hat. Die Kettengasse ist eine Straße der Armen; sie begrüßte den Vater der Armen. Sie war in einen schönen Triumphbogen verwandelt durch reichen Guirlandenschmuck und durch prächtige Decoration aller einzelnen Fenster. Manche Straßen und manche Häuser sind durch die Kettengasse beschämt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Juni98. In unserm Berichte über die gestrige Wähler-Versammlung der Centrumspartei sind durch ein Versehen des Berichterstatters die Ausführungen des Hrn. Stadtverordneten Wilkens unerwaähnt geblieben. Derselbe dankte namens der Bürgerschaft dem Hru. Pingen für seine bisherige Thätigkeit und wies die in dem social-demokratischen Flugblatt:"Wer trägt die Last?" aufgestellte Behauptung, das Centrum habe dem Volke durch die Schutzölle 800 Millionen aufgabürdet, zurück. Durch die Schutzölle seien die wirthschaftlichen Verhältnisse gebessert worden; die Landwirthschaft könnte ohne sie nicht mehr existiren, und die Löhne der Arbeiter seien seitdem gestiegen. Dem Centrum müßte man, statt ihm Vorwürfe zu machen, Dank für seine Mithülfe wissen. Dann empfahl Hr. Wilkens die Wiederwahl des Hru. Pingen, der ein Kind des Kreises sei; er habe Ehrenfeld entstehen sehen und kenne seine Verhältnisse. Wie sehr er auf religioösem Boden stehe, habe der Schluß seiner Candidaten-Rede bewiesen. Auch habe er im Reichstage seine volle Schuldigkeit gethan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Reda's Tages. Frühjahre auffällige ern übehind Hürth über die n d durch  u. Stadtnamens gkeit und trägt die olle durch ie Schutzen; die die Löhne nan, statt i. Dann ein Kind nne seine er Schluß tage seine des fünêrs, Msgr. roßartigen nem Around eine sich glatt mite auf as schöne ui Bürgern zwischen Sonntagskirche gläubigen lten, daß, dert Mittzwald die hlung in Plätzchen i Beifall des katho g bemerkt hilf-Kirche sehr des von Hrn. ein hat gegangen Köln und Gestern Weiht prangte enschmuck. vierzehn er-Vereine Mülheim, zu einem mmlung or. Weitem hohen ien Besuch der kathonem Hoch n Namen Besuches rache. Er chtig nicht Industries socialen ein, wenn u müßten legte der Großstadt iche Leben tchristlicht dieser Urchristlichen allein vergeben nach katholische die Wohlsorden ist. sokratischen bei der und Freiwenn das ihm, und Redner zum, hoch und der spenden, urch treftölner Loyal-Anzeiger Nr. 153 1 Dinstag, 7. Juni 1898.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
