<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352934</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dr. Hermann Erkelenz, Director der höhern Mädchenschul und Lehrerinnen-Bildungs-Anstalt der Stadt Köln, ist am Char samstag nach mehröchtigem Krankenlager verschieden. Der Verstorbene war am 30. Mai 1832 zu Solingen geboren, und studirte, nach Ab solvirungs seiner Gymnasialzeit an dem kgl. Gymnasium an Mar "ellen zu Köln, in Belgien, besonders in Lüttich und Brüssel. In Jahre 1860 legte er in München sein Staats-Examen ab. Seine Lehrer-Laufbahn begann er am Gymnasium in Schweinfurt und setzte sie in Würzburg an der Gewerbeschule und dem Realgymnasium fort Gleichzeitig war er auch Lector der neuern Sprachen an der Univer sität in Würzburg. Im Herbste des Jahres 1871 wurde Dr. Erkelenz als Director der hierselbst neugegruündeten höhern Mädchenschule be rufen, wo er alsbald eine ausgedehnte, sehr erfolgreiche Thätigkeit entfaltete. Er ist der eigentliche Organisator des öffentlichen höhern Mädchenschulwesens. Im Jahre 1896 beging Dr. Erkelenz zugleich mit dem fünfundzwanzigährigen Bestehen der Anstalt sein fünfund zwanzigähriges Jubiläum als Leiter derselben. Das herzliche Ver hältnissß zu den ihm unterstellten Lehrern sowie den Schülerinnen und deren Eltern kam bei diesem Anlasse in glänzender Weise zum Ausdruck. Die Beerdigung des Verstorbenen findet am Mittwoch, Morgens 1 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft erzielte im Jahre 1897 einen Reinüberschuß von 614,986 Fres. Die Betriebs-Einnahmen des Jahres 1897 waren mit 2,785,240 Frcs. um 340,060 Fres. größer, als die des Jahres 1896. Die höchste Einnahme war im August(mit 279,950 Frcs.) zu verzeichnen, die niedrigste im Februar(mit 175,305 Frcs.). Die Betriebs-Ausgaben betrugen im Jahre 1897 1,739,001 Frcs., oder 177,218 Fres. mehr, als in 1896. Im Betriebe sind jetzt 54,041 Meter concessionirte Linken; die Betriebsänge der Linien beträgt 62.800 Meter, die Geleiseänge in den Straßen 80,158 Meter. Die Gesellschaft besaß Ende 1897 665 Pferde im Werthe von 621,935 Frcs.; für den Sommerdfenst 1898 sind 769 Stück vorgesehen. 117 offene Wagen stehen mit 191,675 Frcs. zu Buche. 180 geschlossene mit 402,875 Frcs. Das Pferd der Gesellschaft hatte Ende 1897 einen durchschnittlichen Werth von 935 Frcs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Sonntag-Abend scheute am Chlodwigplatz das Pferd eines vieräderigen Wagens und ging durch. Zwei auf dem Bock sitzende Brüder fielen herab und zogen sich Verletzungen zu. Ein hinzugerufener Arzt leistete die erste Hülfe, worauf die Beiden in ihre Wohnung in Arnoldsöhe geschafft wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Gestern Nachmittag fand man im Rheinauhafen eine unbekannte männliche Leiche, welche längere Zeit im Wasser gelegen hatte. Sie wurde nach dem Todtenhaus zu Merheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
