<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die vom 1. bis 15 Mai in Ehrenfeld veranstaltete Mission für Männer und Jünglinge wurde gestern Abend in feierlicher Weise geschlossen. Die Vorträge der Ordenspriester, welche an den beiden Sonntagen Vormittags um 1/2 11 Uhr und Abends um 7 Uhr, an den Wochentagen Nachmittags um 1/2 5 Uhr und Abends um 8 Uhr begannen, waren stets sehr zahlreich besucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Concert im Stadtgarten. Wegen der ungünstigen Witterung findet das Auftreten des Cornet a Piston-Virtuosen Hru. Oscar Böhme erst in der nächsten Woche statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Abend gerieth am neuen Hasen ein Junge mit einer Hand zwischen einen Krahnen und quetscht sich einen Finger ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Revolverhelden. Verhaftet wurde ein Steinhauer, weil er auf dem Holzmarkt einen Handlanger durch einen Revolverschuß im Rücken verletzt hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht von Samstag auf Sonntag schoß Vor St. Martin ein Civilist auf einen Einjährig-Freiwilligen, ohne ihn jedoch zu verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Grober Unfug. Außer einer Anzahl nächtlicher Ruhestörer mußten in der Nacht von Sonntag auf Montag 17 Personen theils der Wache vorgefuührt, theils protokollirt werden, weil sie durch Umwerfen und Fortschleppen von Aschenbehältern groben Unfug verübten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Gartenvan-Gesellschaft. In der am Freitag-Abend abgehaltenen Versammlung machte der Vorsitzende, Herr GartenDirector Kowallek, u. a. Mittheilung über die zum Empfange der vom 30. Juli bis 2. August hier tagenden Gesellschaft deutscher Gartenünstler getroffenen Vorkehrungen. Für Montag, den 1. August, ist eine Rundfahrt, vom Hafen ausgehend, nach dem Volksgarten, dem Friedhof in Gelaten, dem Stadtgarten und der Flora geplant. Abends findet im Volksgarten eine Festsetzung statt. Dinstag-Vormittag erfolgt Besichtigung der Kölner Sehenswuürdigkeiten, Nachmittags Fahrt nach Brühl; Mittwochs Fahrt nach der Marienburg und nach dem Drachenfels. Die Versammlung erklärte sich mit dem Programm einverstanden. Die Dresdener Gartenbau-Gesellschaft hat an die Kölner Gesellschaft das Ersuchen zur Unterschrift eines Aufrufes um Erlangung eines Schutzzolles auf alle gärtnerischen Artikel gerichtet, dem indeß hier nicht entsprochen wurde. Wenn auch für einzelne Artikel ein Schutzzoll erwünscht sei, so könne man das Verlangen doch nicht gleich auf alles ausdehnen. Bald nach Pfingsten soll auch in diesem Jahre wieder eine Vertheilung von Pflanzen an die Schulkinder erfolgen. Hr. Dr. Esser, Vorsteher des städtischen Botanischen Gartens, zeigte dann mehrere Exemplare der Sarracenia, einer insectenfressenden Pflanze, vor und hielt hierauf einen längern, mit Tafeln, Präparaten und mikroskopischen Darstellungen erläuterten Vortrag über die Schildlaus, insbesondere die Sau Jose-Schildlaus. Der Redner verbreitete sich zunächst über das Leben der Schildlaus und erörterte dann die zu ihrer Vertilgung angewandten Mittel: Lyson, Petroleumemuisionen, Schwefel-Calcium, Kalk-Präparate usw. Eine sehr praktische, von einer hiesigen Firma hergestellte Spritze zum Zerstäuben der Flüssigkeit ist seit einigen Monaten im Pflanzengarten in Gesund hat sich sehr bewährt. Durch ein in den Behälter gestreng Pulver entwickelt sich Kohlensäure, welche die Flüssigkeit durch den Schlauch und das feine Zerstäubung-Sieb treibt. Die Handhabung des Apparates ist somit einfach, und derselbe hat nicht die Mängel der Kolben-Apparate. In America werde gegen die Schildlaus jetzt gasförmige Blausäure angewandt, die radical helfen soll ohne dem Baum zu schaden, doch ist das Verfahren sehr umständlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
