<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten am Samstag die Eheleute Laurenz Braun und Margarethe, geb. Schäffer, Hohenstaufenring 24. Das Jubilarpaar erfreut sich noch großer Rütigkeit. Die Nachbarn desselben bekundeten ihre Theilnahme an dem Feste durch Ausschlückung des Hauses der Jubilare und dessen näherer Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panopticum an der Hohestrße hat rechtzeitig für die Osterfeiertage eine neue Sehenswuürdigkeit ausgestellt, die große Zugkraft ausüben wird. Es ist eine Truppe indischer Gaukler und Schlangenbeschwörer, aus zwei Männern und einer Frau bestehend. Die drei Personen sind interessante Repräsentanten der alten Hindurace mit schönen klassischen Köpfen und Gesichtsformen. Die beiden Männer Gaina und Kotab Bagrusch haben eine kastanienbraune Haut. Die Frau ist etwas heller im Teint und fällt durch den merkwürdigen Schmuck auf. Sie trägt Silberlinge durch die Ohränder und durch den linken Nasenflügel, Ringe um die Fußknöchel. Die Gaukler stammen aus Hindostan und zwar aus der Nähe von Caleutta. Sie führen mehrere Cobra-Schlangen und Affen bei sich, mit welchen sie verschiedene Kunntstücke ausführen. Nicht minder interessant wie ihre Künste ist ihre malerische Kleidung. Die Vorstellung am Samstag begann mit einer Schlangenbeschwörung; dieser folgte das Wachsen eines Langobäuleins aus einem Kerne, das Verwandeln eines Schuhes in ein Kaninchen, das Hervorzaubern mehrerer Hände voll Gelöstücke und anderer Gegenstände aus dem Munde, das Verschwinden der Frau in einem Korbe, nachdem dieselbe vorher in ein starkes Netz gebunden war. Auch wird der Frau ein Rand von einem thönernen Gefäß auf den Kopf gestülpt und dann auf diesem ein Feuer angefündet, das etwa fünf Minuten lang mit meterhoher Flamme brannte, ohne auch nur im geringsten der Frau Beschwerden zu verursachen. Diese Kunntstücke, ohne alle Apparate sind zum Theil geradezu verglüffend. Die sämmtlichen Manipulationen werden durch Gesänge und Trommel- schläge oder durch Schalheitöne begleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbindung Deutz-Poll. Seit dem 1. April verkehren täglich acht Mal zwischen Köln-Deutz und Poll bequem eingerichtete Wagen, die Personen zu dem geringen Fahrpreise von 20 Pfg. befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein in Quadrath wohnender Handelsmann übergab hier einem ihm unbekannten Manne sein Fuhrwerk, um dasselbe zum hiesigen Schlacht- und Viehhof zu führen und dann dort auf ihn zu warten. Als der Handelsmann später dorthin kam. fand er sein Fuhrwerk nicht vor. Ueber den Verbleib desselben konnte auch bis jetzt noch nichts ermittelt werden. Das Pferd ist eine schwarz-braune Stute(Ardenner). Der Wagen ist zweiäderin, zum Hertransport eingerichtet und hat rothe Räder; sonst ist er grün gestrichen. An demselben befand sich ein Brechschild mit dem Namen Wilh. Wahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abhanden kam einem Herrn von auswäals auf dem Wege vom Hauptbahnhof-Schalter bis an den Eisenbahnzug eine grüseidene Böre, enthaltend 130--140 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>d. Liebstähle. Einem hiesigen Frachtfuhrmann wurde Abends während der Fahrt durch die Stadt ein Ballen Leinen, im Gewicht von 75 Kilogramm, gezeichnet A. F. R. 1042, von seinem Fuhrwerk entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus dem Keller eines Hauses an der Dreiönigenstraße wurde ein Faß Bier, etwa 58 Liter enthaltend, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Ein unfreiwilliges Bad nahm gestern Morgen ein Mann, welcher in angetrunkenem Zustande an der Trankgasse zu nahe an den Rand des Werftes gerieth und in den Rhein stürzte. Er wurde rechtzeitig gerettet, war aber so erschöpft, daß er von der herbeigeholten Feuerwehr mittels Bahre zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt gestern Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft eine sehr zahlreich besuchte Monats-Versammlung ab. Die langen Tischreihen waren mit einer Menge blühender Azaleen geschückt, was einen überaus prächtigen Anblick gewährte. Der Vorsitzende, Hr. Jos. Ziegler, entbot den Theilnehmen herzlichen Frühlingsgruß. Hr. Elkemann verbreitete sich in einem längern Vortrage über eine Sommerpflanze: Salpigloxis variabilis, welche wegen ihrer originellen manchfaltigen Farbenpracht und ihrer leichten Cultur angelegentlich empfohlen wurde. Eine größere Anzahl Samenpriesen wurden an die Mitglieder vertheilt. Hr. Ziegler gab interessante Mittheilungen über den auf dem Friedhofe zu Gelaten in der Nähe der Kapelle ruhenden Carthäuserpater Joseph, den sogen. Tulpenönig, dessen Grab gerade jetzt wieder im reichsten Tulpenschmucke prangt. Den aus dem Jahre 1812 stammenden, zum Theil in französischer Sprache verfaßten Todtenzettel des Paters hatte der Ehrenpräsident des Vereins, Hr. Giersberg, zur Ansicht mitgebracht. Auch der hochherzige Mitbegründer unseres Museums, Prof. Wallraf, hat dem Tulpenönig in einem Gedichte ein Denkmal errichtet. Zum Schlusse der Versammlung wurden unter die anwesenden Mitglieder 80 schöne Pflanzen aus der Kunst- und Handels-Gärtnerei von P. J. Roßbach, Ehrenfeld, frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
