<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Königin von Rumänien trifft nebst Gefolge und Dienerschaft heute von Neuwied kommend hier zum Besuche des Musikfeste ein und wird im Hotel du Nord absteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Internationaler Arbeiterschutz-Congreßß in Zürich. Die Liste der katholischen Theilnehmer an diesem Congresse liegt uns jetzt vor. Danach waren aus Deutschland anwesend 32, aus Belgien 5, aus Frankreich 12, aus Holland 1, aus Italien 4, aus Oesterreich 11, aus der Schweiz 41, aus Spanien ein Vertreter. Die deutschen katholischen Social Politiker waren also, abgesehen von der Schweiz, am stärasten vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Castan's Panopticum(Hohestrße) zeigt als Neuheit das Prachttableau"Der Frühling". Ein schöne duftende Landschaft stellt das Tableau dar mit blühendem Flieder, Obstaäumen und Rosen, täuschend ähnlich nachgebildet, so daß man glaubt, sich vor der Wirklichkeit zu befinden. Unter einem blühenden Apfelbaume schwebt eine liebliche Frauengestalt, das Symbol des Frühlings, einen Blütenzweig abbrechend. Die Figur in silbergrünem Gewande, von Castan's Hand kunstvoll modellirt, macht einen prächtigen Eindruck. Gehoben wird das Ganze durch die effectvolle Beleuchtung. Das Licht dringt verdeckt von oben ein und läßt die Landschaft in Sonnen-Aufgang erscheinen. Weiter ist neu aufgestellt die Figur des Schriftstellers"Jola aus Paris. Im Vortragsaal producirt sich der Singhalesen Rannte, der Mann mit der eisernen Haut. Seine Vorführungen finden lebhaften Beifall beim Publicum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panopticum an der Frohngasse, vollständig neu hergerichtet, enthält eine ganz versch eene Ausstellung. Dort tritt im Vortragssaale"Kra", das behaarte siamesische Mädchen auf. Extra Entre wird dafür nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist seit Freitag-Abend, wo der Wasserstand die Höhe von 5,07 Meter erreicht hatte, wieder gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 4,92 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kreis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird am nächsten Mittwoch und Donnerstag auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 28.Mai9s. Der Bonifatius-Sammelverein in der Erdiölese Köln hatte im Jahre 1897 nach dem von der Diöcesar-Hauptstelle Köln veröffentlichten Jahresberichte eine Einnahme von 40,428 M. und eine Ausgabe von 17,164., so daß ein Kassenbestand von 23,264 M. verbleibt. Die Gesammt-Netto-Einnahme der Haupt- und Sammelstellen für 1897 betrug 23,827 M.(im Vorjahr 19,790.). Die Waisengäusern und Communicanten-Anstalten zu gewendeten Unterstützungen beliefen sich im Jahre 1897 auf 16,898 M. Auch in diesem Jahre muß wieder besonders rühmlich die Thätig keit der Hauptstelle Aachen, sowie nicht minder der lobenswerthe Eifer der Studirenden im Collegium Albertinus zu Bonn hervorgehoben werden. Desgleichen ist es mit Freuden zu begrüßen, daß dies Mal die Einnahmen in der Stadt Köln bedeutend gewachsen sind; sie werden sich im kommenden Jahre hoffentlich noch weiter steigern. Auch die übrigen Sammelstellen sind der Sache treu geblieben und haben zum Theil recht erkleckliche Einnahmen zu verzeichnen. Freilich kann und soll der Verein noch viel mehr Verbreitung in der Erdiölese finden, als er bis dahin besitzt; gibt es doch anche Decanate, woer noch gar nicht bekannt ist. Gewiß ist es gut und verdienstlich, so heißt es in dem Jahresberichte, die Missionen unter den Heiden durch Gebet und Almosen zu unterstützen. Aber über der Pflege der Heidenmission sollte doch nicht vergessen werden, daß die deutschen Katholiken auch uno zunächst für die Erhaltung des Glaubens bei ihren eigenen deutschen Glaubensgenossen und im eigenen Vaterlande einzutreten die Verpflichtung haben, und daß zuerst für die katholische Erziehung der Kinder aus katholischen deutschen Familien Sorge getragen werden muß, soll nicht der Glaube in den betreffenden Familien gänzlich erlöschen. Die Pflege des Bonifatius-Vereins, dessen Zweig umer Sammel-Verein ist, ist und bleibt die wichtigste Aufgabe des katholischen Deutschlands, eine Aufgabe, die leider bei speite noch nicht allerärts in ihrer Bedeutung erfaßt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
