<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Charfreitag im Handelsgewerbe. Auf mehrfache Anfragen hin machen wir die betheiligten Kreise aufmerksam darauf, daß der Charfreitag kein gesetzlicher Feiertag ist. An diesem Tage dürfen mithin die Ladengeschäfte wie an jedem gewöhnlichen Werktage geoffnet sein, so daß eine Beschränkung im geschäftlichen Verkehr nicht eintritt; jedoch ruhen am Charfreitag die Amtsgeschäfte, und Schauspiel-Vorstellungen müssen ganz unterbleiben. 86646# 8 0 Der Rhein ist noch weiter stark gestiegen. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend 2,98 Meter, gegen.61 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die St. Stanislaus-Congregation für Lehrlinge im Katholischen Gesellenhause bietet den aus der Schule entlassenen Knaben in den Sonntags-Versammlungen(--7 Uhr) Belehrung und Unterhaltung und hält ihre Mitglieder zu regelmäßidem Empfang der h. Sacramente an. Den Handwerks-Lehrlingen wird ferner die Betheiligung an dem fortbildenden Unterricht des Gesellen-Vereins ermöglicht Eltern und Meister werden aufmerksam darauf gemacht mit dem Bemerken, daß der Präses, Hr. Rector Rachen, nähere Auskunft ertheilt und Anmeldungen jederzeit entgegennimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Steuer-Einnehmer erster Klasse a. D Maßner zu Köln-Deutz, bisher zu Neunkirchen(Kreis Ottweiler), ist der Rothe Adler-Orden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kochtünstler in den Casernen erfreuen sich nicht gerade eines besondern Rufes, bekunden aber doch, so weit wenigstens die Kölner Garnison in Betracht kommt, einen erfreulichen Trieb nach Vervollkommnung. Mit Erlaubnisß des kgl. Gouvernements wohnte am Montag-Abend eine Anzahl sog. Küchen-Unteroffiziere als Gaste einer im Hotel Bavaria stattgefundenen Sitzung des hiesigen Kochkunst-Vereins Gasterei bei, um durch praktische Anweisungen von sachverstaändiger Seite sich darüber belehren zu lassen, wie man für die Soldaten gute, schmackhafte und doch billige Speisen zubereitet. Außer den Unteroffizieren waren auch mehrere Offiziere als Vertreter der militairischen Küchen-Verwaltungen erschienen. Zur praktischen Vorführung gelangte u. a. die Herstellung mehrerer Suppen(Sauerkrautsuppe und Zwiebelsuppe), deren Preis sich pro Liter auf 3 1/2 und 4 1/2 Pfg. stellt. Ein Ausschuß-Mitglied behandelte sodann in einem Vortrage die Verwendung des Fettes und empfahl, stets reines Nierenfett unter etwaiger Hinaufügung von Schweinefett, zur Zubereitung der Speisen zu verwenden, niemals aber Kunstbutter. Ein Unteroffizier regte die Frage an, wie man am besten Reisbrei schmackhaft herstellen könne, der bekanntlich auf den Soldaten-Speisekarten eine ganz hervorragende Rolle spielt. Die gewünschte Auskunft wurde natürlich von mehrern Seiten in ergiebigsten Maße ertheilt. Mit herzlichem Danke schieden die Gäste aus dem Verein, der ihnen so gediegene Proben seiner Kunst vorgefuührt hatte, daß einer der Offiziere beim Abschied scherzend bemerkte, es sei doch wohl das beste, wenn die Militairbehoörde alle Monate einen der dem Kochkunst-Verein angehörigen Küchen-Chefs zum Dienste einzige, um einer guten Küche ganz sicher zu sein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seecadetten-Prüfung. In der Nr. 92 des Kölner Lokalanzeigers vom 5. April wird in dem Artikel über die Berechtigungen der höhern Schulen bemerkt, daß das Reife-Zeuginß des Gymnasiums zum Erlaß der Seecadetten-Prüfung berechtige. Ein in Köln z. Z. in Urlaub weilender Seecadet schreibt uns hierzu:"Da die Notiz leicht zu Irrthümern Veranlassung geben kann, so sei mit getheilt, daß das Reife-Zeuginß wohl zum Erlaß der Eintritts-Prü fung berechtigt, die ein Nicht-Abiturient ablegen muß, um Cadett der Kaiserlichen Marine zu werden, daß die Seecadetten-Prufung aber nach dem ersten Dienstjahre von allen Cadetten abgelegt werden muß. An diese Seecadetten-Prüfung schließt sich dann, wenn ne bestanden ist, die Beförderung zum Seecadetten durch Allerhöchste Cabi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An den Volksschulen ging gestern das Schuljahr 1897/98 zu Ende. Die zur Entlassung reifen Knaben und Mädchen erhielten ihre Abgangs-Zeugnisse, während für die übrigen Kinder die bis zum 16. d. einschliefßlich dauernden Osterferien begannen. Bei dieser Ge legenheit mag darauf hingewiesen werden, daß es sich empfiehlt, die Knaben, wenn irgend möglich, ein Handwerk erlernen zu lassen. Tüchtige, leistungsähige Handwerks-Gesellen sind auch heute noch stets gesucht; wird doch gerade in letzter Zeit häufig darüber geklagt, daß das Angebot der Nachfrage gar nicht entspreche. Auch hat die Erfahrung ja gezeigt, daß die ungelernten Arbeiter zu allen Jahreszeiten, besonders aber im Winter, eine weit größere Zahl von zeirhandwerker. Die Obermeister der 9 b.* 4. 1895 Königsberg.-Pr., silberne Staatsmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
