<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung-Feier. Gestern Morgen fand die feierliche Beerdigung des Hrn. Domcapitulars Dr. Velten statt. Um halb 10 Uhr Vormittags erfolgte die Ueberſührung der Leiche vom Sterbehause (Burgmauer 9) zur hohen Domkirche. Der Sarg wurde hier vor dem Hochaltare aufgebahrt, über welchem schwarz-weiße Velarien angebracht waren. Nach dem feierlichen Trauergottesdienste, welcher von Hrn. Dompropst Dr. Berlage abgehalten wurde, ging die Beerdigung vor sich. Alexianer-Brüder trugen den Sarg zum Todtenwagen, und um 11 Uhr setzte sich der Trauerzug nach Gelaten in Bewegung. Vor dem Leichenwagen schritten die Mitglieder des hochw. Domcapitels und die beiden hochw. Weibischöfe Dr. Fischer und Dr. Schmitz. Unter dem zahlreichen Trauergefolge befanden sich neben den meisten Pfarrern der Stadt besonders viele Angehörige der St. Andreaspfarre, die ihrem hochverdienten ehemaligen Pfarrer das letzte Geleit gaben. Die katholischen Arbeiter-Vereine von Köln und Kalk sowie der St. Andreas-Bauverein waren in dem Zuge mit trauerumflorten Bannern vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Diviſionspfarrer Bock von hier ist zum Ober pfarrer des 7. Armee-Corps in Münster ernannt worden, welche Stelle er schon am 1. April antritt. Sein Nachfolger ist der Diviſionspfarrer Wiehe aus Berlin, früher ebenfalls in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Agnetenstift. Das unter diesem Namen bekannte Dominicanerinnen-Kloster und die mit demselben verbundene Kapelle an der Mittelstrße erhielt vorgestern Morgen durch den hochw. Herrn Weihbischof Dr. Fischer die kirchliche Weihe. Das Kloster umfaßt die zu diesem Zwecke umgebauten umfangreichen Wohntäuser Nr. 23--29 und bildet einen Theil des alten Edelhofes Genesis, der anfangs der vierziger Jahre parzellirt wurde. Eine besondere Zierde des Klosters bildet die einfach, aber geschmackvoll ausgestattete Kapelle, die u. a. ein prächtiges Fenster mit dem Bilde der h. Agnes enthält. Nach der vom Herrn Weihbischof celebrirten heiligen Messe richtete der hochw Herr Celebrant an die Andächtigen eine herzliche Ansprache, die mit dem Wunsche schloß, daß der Allerhöchste allen Insassen und Wohlthätern der Anstalt seinen reichsten Segen verleihen moge. Mit der Ertheilung des bischöflichen Segens und dem Ambrosianischen Lobgesang fand die erhebende Feier ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Baupolizei-Verordnung. Auf die Beschwerde der städtischen Polizei-Verwaltung an den Minister für öffentliche Arbeiten hat letzterer entschieden, daß die Baupolizei-Verordnung für den Regierungs-Bezirk Köln für den Umfang der Stadt Köln aufzuheben sei, damit die Polizei-Verwaltung in der Lage sei, eine den Bedürfnissen der Stadt angehaßte eigene Ordnung einzufuühren. Bei dieser Gelegenheit dürften Arbeiterschutz-Vorschriften zur Einführung gelangen, welche bereits vorbereitet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
