<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Nobiling-Legende, die jüngst in einer Sitzung des hiesigen Social-demokratischen Vereins Erwähnung fand(vergl. Nr. 104 und Nr. 113 des Kölner Local-Anzeiger), wird von der bei der Sache angeblich betheiligten Germania dahin aufgeklaärt, daß Nobiling in der That sich auf Visitenkarten als"Mitarbeiter der Germania" bezeichnete, was natürlich eine Lüge war. Die Germania verweist hierbei aus Majunke's"Geschichte des Culturkampfes", in welcher mitgetheilt wird, daß Hr. Majunke als damaliger Chefredacteur der Germania dem Untersuchungsrichter gegenüber erklärt habe, einen Dr. Nobiling nicht zu kennen, und daß der Untersuchungsrichter auf die Visitenkarte nicht das geringste Gewicht gelegt habe. Trotzdem hätten liberale Zeitungen und Telegraphen-Bureaux die Unwahrheit weiter verbreitet. Die Germania hätte, so bemerkt hierzu die Rhein.- Westf. Arb.-Ztg., noch hinaufügen können, daß sie selbst schon in ihrer Nummer vom 3. Juni 1878 gegen die Verleumdung, daß Nobiling ihr Mitarbeiter sei, protestirt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schuhmacher-Ausstand. Eine gestern Nachmittag stattgehabte Versammlung der musständigen Schuhmachergesellen erklärte sich mit den auf's neue von den Meistern angebotenen Bedingungen einverstanden und beschlossß, die Arbeit heute überall wieder aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Flora hat bis auf weiteres an den Vormittagen das Eintrittsgeld auf 20 Pfg. ermaßigt. Zur Zeit prangen die ausgedehnten und wohlgepflegten Gartenanlagen in einem üüberraschend schönen Blüthenschmuck. Die zahlreichen Obstaäume und eine große Zahl von Magnolien, sowie Zierstäucher stehen in voller Blute. Hierzu kommt die großartige Farbenpracht der holländischen und franzosischen Parterres, die allein mit über 40,000 won Herrn Wilh. Heyer geschenkten Tulpen in allen Farben geschückt Das dem Minderährigen Georg Wilhelm Mondorf zugehörige Fläche, tarirt zu 12.00 Natu. sol mit Genehmigung des Königl. Vormundbden am zutag den 9. Mai 1893, mittags 4 Uhr, in der unterzeichneten Notars wiederholt öffentlich versteigert und auch unter der 9000 Mark, zugeschlagen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Abend-Concerte im Stadtgarten, welche sich seit Jahren einer großen Gunst des Kölner Publicums rühmen dürfen, werden mit dem 1. Mai ihren Anfang nehmen, und zwar werden dieselben von der Capelle des Westfäl. Fuß-Art.-Regts. Nr. 7 unter Leitung ihres Dirigenten Herrn W. Trenks, und von der Capelle des Westfäl. Pionier-Bat. Nr. 7 unter Leitung ihres Dirigenten Herrn Alex Hubert abwechselnd ausgeführt. Bei ungünstiger Witterung finden die Concerte unter der gedeckten Halle statt. In der zweiten Hälfte des Mai wird der Cornet a Piston-Virtuose Herr Oscar Boehme, welcher als Gast hierselbst schon mehrfach durch seine hervorragenden Leistungen große Begeisterung hervorgerufen, auf seiner Kunstreise nach Rußland an zwei Abenden im Stadtgarten auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Liebstähle. Einem Spezereihändler aus Rondorf wurde am Bahnhof zu Kalscheuren das Fuhrwerk gestohlen. Das Pferd, ein Doppelpony, ist schwarzbraun und hat auf jedem Auge einen weißen Fleck. Der Wagen hat vier röthlich gestrichene Räder, der Wagenkasten ist braun gestrichen, an demselben befindet sich ein Schild</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Deutschen Ring wurden Nachts aus einem Vorgarten fünf Rosenstämme aus dem Boden gerissen und entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik in Ehrenfeld wurde eine neue Mikrometerschraube im Werthe von 10.. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Ehrenfeld wurde Nachts die Thüre der Cantine der städtischen Gasfabrik erbrochen und aus einem, vermuthlich mittels Nachschlüssel geöffneten Schrank 7., aus einer Tischschublade 14 M gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorträge über Volkswirthschaftslehre. In Uebereinkunft mit dem hier bestehenden Ausschuß für die Veranstaltung volkswirthschaftlicher Vorträge wird Hr. Universitäts-Professor Dr. Eberhard Gothein(Bonn) im Laufe des Sommers im Börsensaale des Gürzenichs eine Reihe von 13 Vorträgen zur Einführung in die Volkswirthschaftslehre halten. Die Vorträge sollen am 9. Mai beginnen und mit Ausnahme des Pfingstmontag und des darauffolgenden Montags jeden Montag abgehalten werden. Die Thematas der einzelnen Vorträge werden lauten: Einleitung, Geschichte und Methoden der Volkswirthschaftslehre; Die natürlichen Grundlagen der Volkswirthschaft: Der Mensch als Träger des Wirtschaftslebens; Familie und Eigenthum als Grundlagen der Gesellschaft; Bevölkerungslehre: Die Consumtion; Die Organisation der Production, Arbeitstheilung; Das Capital; Die wirthschaftliche Unternehmung; Die Preisbildung; Das Geld; Der Credit; Die volkswirthschaftliche Vertheilung Für den Neubau einer Volksschule nebst Turnhalle und Rectorwohnhaus in Köln-Bickendorf sollen in öffentlicher Ausschreibung in einem Loos vergeben werden: 140,000 rothe Ringofen-Preßziegel in Normal-Format zur Facadenverblendung, 15,500 desgleichen mit einseitigem einfachen Profil, 750 desgleichen mit zweiseitigem einfachen Profil, lieferbar theils im Sommer 1898. theils Frühjahr 1899. Bedingungen und Kostenanschlag-Auszüge liegen wochentäglich Morgens von--12 1/2 Uhr im Zimmer 19 des Hochbauamts. Glockengasse 25127, zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein rheinpreussßischer Thierärzte hielt seine dieseährige Frühjahrs-Generalversammlung unter Vorsitz des Departements-Thierarztes Dr. Schmitt aus Aachen im Zoologischen Garten ab. Die Sitzung erfreute sich eines ungemein regen Besuches, was wohl der wichtigen Tagesordnung zuzuschreiben war. Zur Besprechung standen nämlich die Reformbestrebungen der beamteten Thierärzte Preußens. Das Referat darüber hatte Hr. Kreisthierarzt Schmitt aus Mayen übernommen. An der Hand der geschichtlichen Entwickelung der kreisthierärztlichen Stellung wies er nach, daß das "nützliche Institut" der Kreisthierärzte seine Entstehung einer CabinetsOrdre vom 13. Juni 1817 verdanke, wie dasselbe nach innen und außen immer weiter ausgebaut worden sei, um sich heute seine unentbehrliche Stellung im landwirthschaftlichen und allgemeinen VolksInteresse erworben zu haben. Da aber durch neuere Gesetzgebungen, wie Seuchengesetz, Nahrungsmittelgesetz, durch die Fleischbeschau und andere Einrichtungen sich die Thätigkeit und Verantwortung dieser Beamten gegen früher gewaltig verändert und vermehrt habe, so sei auch eine entsprechende Abänderung ihrer Stellung und Besoldungsverhältnisse nöthig geworden. Er beantragte deshalb höhern Orts vorstellig zu werden wegen 1. einer vielseitigern Beschäftigung von Staatswegen im öffentlichen Leben, sowie einer selbständigern Stellung im Seuchentilgungs-Verfahren; 2. Erhöhung der Dienstaufwandsentschädigung; 3. Erhöhung der Tagegelder in amtlicher und gerichtlicher Thätigkeit; 4. Gewährung einer Pensionsberechtigung mit Relicten-Versorgung, die doch heute keinem Staatsbeamten mehr versagt sei. Redner wurde von der Versammlung beauftragt, in Gemeinschaft mit dem Herrn Kreisthierarzt Bungartz eine Denkschrift auszuarbeiten und diese den sämmtlichen Regierungsräsidenten der Rheinprovinz zur Einsicht zu üübersenden. Die weitern Schritte in dieser Angelegenheit sollen der Central-Vertretung der thierärztlichen Vereine Preußens anheimgestellt bleiben. Als nächster Versammlungsort wurde Düsseldorf bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dem Berichte des Abg. Trimborn über die Verhandlungen der Reichstags-Commission für die Civilproceßß- Ordnungs-Novelle zollt auch die Köln. Ztg. die größte Anerkennung; sie schreibt: "Der Bericht ist ein 232 Seiten starkes Actenſtück und setzt in musterhaft klarer und üübersichtlicher Weise die Gesichtspunkte auseinander, die in den Verhandlungen der Commission erörtert worden sind. Nicht nur der Fleiß, mit welchem der Berichterstatter die gewaltige Arbeit in kurzer Zeit bewältigt hat, sondern auch die Geschicklichkeit, von welcher die Wiedergabe der vielfach recht schwierigen Commissionsdebatten Zeuginß gibt, haben innerhalb des Reichstages ungetheilte Auerkennung gefunden; der Bericht wird die bevorstehenden Verhandlungen des Plenums unzweifelhaft sehr erleichtern. Wir hoffen, daß der Reichstag mit Hülfe dieses Actenſtückes die unaufschieblich Erledigung der Novelle baldigst herbeiühren wird; es würde die beste Anerkennung sein, die dem Berichterstatter zu Theil werden könnte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
