<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bey dieser Unnser Königl. Donation gegen jedermenniglich zu schüzen hundt zu mainteniren. Uhrkundlich haben wier dieses mit eigener Handt unterschrieben und Unserm Könial. Insiegel beglau eigen lassen. So geschehen in Unserm Königl. Veldtlager bey Dohnawort den 3. Aprilis des sechszehnhundert dreißignandern Jahres. (Folgt die Unterschrift:) Gustavus Adolphus ss.(subscripsi).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kleinbahnen. Wie bereits gemeldet, findet hier am 15. d. auf Anregung des Oberbürgermeisters von Köln eine Conferenz von Vertretern der benachbarten Kreise, Städte usw. statt, die sich mit der Frage der Anlage eines Kleinbahnnetzes behufs besserer Verbindung mit Köln beschäftigen wird. Den Gegenstand der Berathung sollen bilden: eine Bahnlinie Köln-Bensberg-.-Gladbach, eine rechtsrheinische Rheinuferbahn von Deutz bis Beuel und eine linksrheinische Rheinuferbahn von Nippes bis Neuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militairisches. Die Mannschaften des 3. Bataillons des 70. Infanterie-Regiments aus Saarbrücken, welche an Typhus erkrankt waren und von Wahn aus dem Lazareth in Köln-Deutz übewiesen wurden, sind nunmehr so weit hergestellt, daß sie zu ihrem Truppentheil wieder zurückkehren können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein,.April98. Die Entlassung der Elementarischüler aus der Schule bildet seit Jahren einen Gegenstand vielerlei Unzutraäglichkeiten. Neuerdings ist in manchen Bezirken die Verfügung ergangen, daß die Entlassung erst am Mittwoch in der Charwoche zu erfolgen habe, während anderseits für die höhern Schulen das gerade Gegentheil vernünftiger Weise verordnet worden ist, die Abiturienten sind nämlich sofort nach dem Examen zu entlassen. Früher war vielfach die Praxis eingebürgert, die Entlassung der Elementarischüler unmittelbar nach der Frühjahrs-Prüfung vorzunehmen. Das ist wohl auch das beste; denn die abgehenden Schüler sind nach der Prüfung ein hinderlicher Ballast für die Schule und Lehrer. Jedenfalls sollte spätens zum 1. April die Entlassung voll zogen sein, denn viele Schüler und Schülerinnen begeben sich mit diesem Tage in die Lehre. Denselben wird ja dann allerdings im besondern Fall eine frühere Entlassung bewilligt. Allein dadurch fühlen sich wieder die andern vernachlaässigt und in einer verstümmelten Klasse Unterricht zu ertheilen, ist gänzlich zweck- und erfolglos. Wenn die Schullehörden mit dem praktischen Leben die rechte Fühlung hätten, würden sie spätestens bis zum 1. April die Entlassung bewerkstelligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuer Hafen. Nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisters wird die Betriebs-Eröffnung des neuen Hafens am Sonntag den 1. Mai d. J. stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bilder-Colporteur, vor dem kürzlich eine von der Köluischen Volkszeitung veröffentlichte Zuschrift aus Krefeld warnte, hatte vor einigen Tagen auch Köln zum Felde seiner Thätigkeit ausersehen, wobei er ebenfalls sich den Anschein eines Kirchenbau-Collect- tanten zu geben suchte. Unter anderm erschien er auf dem Bureau eines hiesigen Notars und überreichte diesem in üblicher Weise ein Büchlein zum Einzeichnen eines Beitrages für den Kirchenbau in Mittelkalbach, wozu er in keiner Weise befugt ist. Erst als im dieses ernstlich vorgehalten wurde, brachte er seine bis dahin nicht vorgelegte Bildermappe zum Vorschein. Der polizeilichen Vorführung entzog sich der angebliche Kirchenbau-Collectant durch schleunige Entfernung. Von hier wandte er sich nach der Bürgermeisterei Worringen. Wie uns von dort berichtet wird, bemerkte in einem Dorfe der betr. Pfarrer alsbald, daß der Mann keine ErlaubnisßBescheinigung für die Veranstaltung einer Collecte besitze uno wies ihn deshalb mit der ausdruücklichen Bemerkung ab, daß die Sache nicht in Ordnung sei. Als der Händler darauf trotzdem im Dorfe seine Thätigkeit fortsetzte und ein Einwohner ihn fragte, ob er auch beim Pastor gewesen sei, erklärte er ganz unverfroren: gewiß und der hat gesagt, ich solle ruhig weiter verkaufen. Aus dieser Aussage mag man ersehen, wie es mit der Zuverlaässigkeit des Colporteurs beerstickt. Die Feuerwehr wurde gestern Morgen nach einem Hause an der Hahnenstrße gerufen, wo zwei im Unterhause wohnende Frauen, vermuthlich durch ausserömendes Gas, betäubt bzw. erstickt waren. Eine der Frauen gab noch Lebenszeichen von sich und wurde nach dem Bürger-Hospitale gebracht, wo man indeß für Erhaltung ihres Lebens nur wenig Hoffnung hegt. Bei der zweiten Frau war bereits der Tod eingetreten. In dem Schlafzimmer selbst war keine Gasleitung, wohl aber in der darunter befindlichen Ladekammer, von wo aus das Gas vermuthlich nach oben gedrungen war Frühlings-Boten. Eine großere englische Reise-Gesellschaft, die aus etwa 50 Lehrern und Lehrerinnen aus Liverpool bestand, traf gestern über Hoek van Holland hier ein und fuhr nach Südeutschland bzw. Italien weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor minderwerthiger Nachahnung wird gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Machen Sie einen Versucht mit Zeiher's##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>beste, gesundeste, leichtverdaulichste Nahrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pfarre St. Gerson. Die Einführung des Herrn Pfarrers Dr. theol. Pet. Steinberg findet am Donnerstag den 14. April in folgender Weise statt: Nachmittags 4 Uhr: Zug vom Pfarrhause am Gereonsdriesch durch Mohrenstrße, Zeughausstrße, Steinfeldergasse und Gereonshof nach dem Gereonskloster, wo der Zug sich an der Süseite, Westseite und Nordseite aufstellt. Der Hr. Stadt-Dechant überreicht dem Hru. Pfarrer die Kirchenschlüssel, welcher alsdann das Hauptportal aufschrießt. Hierauf Einzug in die Kirche und Installation. Nach Schluß des kirchlichen Dienstes begibt sich der Zug durch Probsteigasse, Blumenſtraße, Gereonswühlengasse und Klingelpütz zum Pfarrhause. Die Bewohner aller genannten sowie auch der angrenzenden Straßen werden freundlichst gebeten, ihrer Freue durch festlichen Schmuck der Häuser, insbesondere durch Beflaggten Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Kalk, 7Aprile. Unsere industriellen Werke sind andauernd mit Aufträgen reichlich versehen und vollauf beschaftigt. Die Folge davon in ein stetes Wachsthum der Arbeiterbevötterung und augenblicklich ein fühlbarer Mangel an kleinen Miethwohnungen trotz der in den letzten Jahren da gewesenen regen Bauthätigkeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die vor 3 Jahren eingerichtete höhere Knabenschule erfreut sich einer guten Frequenz. In den schon vorhandenen drei untern Klassen saßen im vergangenen Schuljahre 75 Schüler; nach Ostern kommt eine Tertia hinzu, so daß alsdann die Schülkerzahl über 100 steigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
