<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>352941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>E Kirchliches. Die an der dieseährigen Pilgerfahrt der deutschen Katholiken nach dem h. Lande theilnehmenden Katholiken aus Köln und den benachbarten Städten versammelten sich gestern Morgen im Dom, um gemeinsam einer h. Messe beizuwohnen. Von hier aus begaben die Pilger sich nach München, wo sie mit den übrigen Theilnehmern zusammentreffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In mehrern Vororten fand gestern die Feier der ersten h. Communion der Kinder statt. In der Altstadt wird dieselbe am Sonntag den 1. Mai stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im social-demokratischen Verein sprach am SamstagAbend Abg. Dr. Lügenau vor etwa 150 Personen über die Social-Demokratie in den letzten zwanzig Jahren und die kommenden Reichstagswahlen. Der Redner holte weit aus zur Kennzeichnung der Lage, unter welcher das Socialistengesetz entstanden ist; dabei stellte er den Attentäter Hödel, den man der Social-Demokratie habe anhängen wollen, als wenigstens zeitweise zu den Christlich-Socialen gehörig hin und glaubte bezüglich des Attentäters Nobiling daran erinnern zu müssen, daß bei demselben eine Visitenkarte als Mitarbeiter der Berliner"ultramontanen" Germania gefunden worden sei(), wenn er auch das Centrum nicht für den Mann verantwortwortlich machen wolle. Redner glaubt zwar nicht, daß die SocialDemokratie noch ein Mal so sprungweise um 36 pCt. an Stimmen zunehmen werde, nimmt aber mit Sicherheit ein abermaliges Wachsthum der Stimmen und wahrscheinlich auch eine ungeheuere Vermehrung der Stichwahlen an; diese seien eine große Last für die Parteihasse, und der nächste Partei-Tag werde sich ernstlich mit der Frage der Ausgaben für die Stichwahlen zu beschäftigen haben. Redner meinte, auf dem Gebiete der social-politischen Gesetzgebung würden wir nicht so weit gekommen sein, wenn die Social-Demokratie nicht dagewesen wäre; bekanntlich haben die social-demokratischen Vertreter nach der Verelendung-Theorie auch logischer Weise gegen alle socialpolitischen Gesetze gestimmt. Nach dem Selbstbekenntnißß, daß die Social-Demokratie eine etwas schwerällige Masse sei und lange an den Auschanungen der alten Führer festgehalten habe, kam der Redner dann zu den Mauserungen der social-demokratischen Führer. 1848 und auch noch nachher habe man unter dem Worte"revolutionair" die offene Anwendung von Gewalt, den Barricadenkampf verstanden; auch heute noch hielten einige Parteigenossen an dieser Anschauung fest. Sollte Redner bei diesem Ausspruch nicht an das Auftreten des Führers Bebel am 18. März im Reichstag gedacht haben? Das Militair sei der gefäehrlichste Gegner der Social-Demokratie, auf welches die Gegner auch ihre letzte Hoffnung setzten, sie hätten keinen sehnlicher Wunsch, als die Social-Demokratie möge losschlagen. Das Centrum scheint Hrn. Lügenau nicht besonders gefährlich, während man sonst von seinen Freunden verschiedentlich gehört hat, das Centrum sei der gefäehrlichste Gegner der Social-Demokratie. Er empfahl nachrücklich die social-demokratische Erziehung der Kinder, dann lasse sich mit mathematischer Sicherheit voraussehen, wann die Social-Demokratie im Heere die Herrschaft habe. Das Lassalle'sche eherne Lohngesetz sei preisgegeben worden. Heute sei die Social-Demokratie die stärkste Partei und die Stütze der Civilisation gegen Agrarierthums und Absolutismus. So sehr die Social-Demokratie die Maigesetze bekämpft habe und so sehr dieselbe dem Centrum seine Erfolge gegenüber dem Fürsten Bismarck gönne, so sehr werde sie eine Herrschaft der Geistlichen zu bekämpfen haben. Es sei eine nicht abzuweisende Frage, ob nicht über zwei Jahre schon die Social-Demokratie zur Stütze gegenüber der Herrschsucht des Centrums gesucht werde. Im Centrum hätten Arbeiter und Mittelstand keine eigentliche Vertretung und kein Wort mitzusprechen, denn es habe keine Delegirten-Tage(?). Die Katholiken-Tage könnten nicht als solche gelten; denn der Arbeiter und kleine Mann könne nicht an derselben Theil nehmen.(!) Die Spaltung des Centrums bei der MarineVorlage gab dem Redner auch Veranlassung, das alte Märchen von einem Handelsgeschäft des Centrums wieder aufzufrischen. Genaues über den Preis weiß er natürlich nicht; nur der Abg. Lieber könne denselben, nach Ansicht des Redners, kennen. Hier in Köln treibe die Polizei keine Säle ab, aber die Centrumspartei versiehe es, der Social-Demokratie die Säle zu entziehen. Die ganze Agitation müsse auf Gewinnung von Sälen zugespitzt werden. Daß vom Centrum im StadtverordnetenCollegium die städtische Saalsperre des Gürzenich bekämpft wurde, scheint Hr. L. vergessen zu haben. Der Vorsitzende, Hr. Giesbach, war in Bezug auf das Saalabtreiben nicht ganz der gleichen Ansicht. Er meinte, was hier die Polizei nicht besorge, das thue dann die Centrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 202. Ein Volksfeind. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dinstag, 19. April: Ab.-Ist. 205. Zum letzten Mal in dieser Spielzeit: Die versunkene Glocke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielplanentwurf. Mittwoch: Die Hugenotten. Donnerstag: Der Vampyr. (Kammeränger Karl Mayer als Gast.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zeuge gesucht. Am 5. d.., Abends 8 1/2 Uhr, stürzte der 63 Jahre alte Schuhmacher Stauf auf der Straßenbahnstrecke Deutzülheim bei der Lohmar'schen Schankwirthschaft vom Pferdebahnwagen und erlitt so schwere innere Verletzungen, daß er am 9. d. M. verstarb. Behufs Feststellung der Ursache des Unfalles wird der Herr, welcher am fraglichen Abend neben dem Verungluückten denselben Pferdebahnwagen benutzte, um Angabe seines Namens beim nächsten Polizeicommissariats gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Einem Manne, welcher in einem Hause an der Luxemburgerstraße mit noch sieben andern jungen Leuten auf demselben Zimmer wohnte, wurde aus seinem unverschlossenen Koffer seine silberne Cylinderuhr mit verwickelter Kette gestohlen. Im Deckel der Uhr steht der Name Peter Vertrau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unterschlagung. Eine in Volkhoven wohnende Ehefrau schickte einen ihrer Knechte mit einem Fuhrwerk nach Longerich, um Kleie zu laden und eine bereis früher geladene Fuhre Kleie mit 74 M. zu bezahlen. Der Knecht stellte Pferd und Wagen irgendwo unter, unterschlug das Geld und verschwand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>an der eigenen Wäsche, macht man keinen Versuch mit Sester's Kölner Rasenbleiche. Dieselbe ist garanurt unschädlich, macht die Wäsche blendend weiss und ist daher jedes Bleichen, welches mit so vielen Unannehmlichkeiten verknüpft ist, unnöthig. Literkrug 40 Pfg. Erhättlich in fast allen Drogen-, Material- und Colonialwaaren-Handlungen." Damenbinden. I2. Qualität, Dtzd. M..20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>M.(Dis Manibus) et perpetua()e securitatis Juliae) Bursprae Jul(ius) Calvisius sorori(faciendum)(uralit).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
