<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352958</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Reichstagsähler-Listen werden vom 18. Mai ab Tage lana. Vormittags von.45 bis 12.30 Uhr und Nachm von 3 bis.30 Uhr, im Einwohner-Controle-Amt, Portalsgasse Nr. 1, zweiter Stockwerk, zu jedermanns Einsicht offen liegen. Wer für unrichtig oder unvollstaändig hält, kann dieses innerhalb acht ach dem Beginne der Auslegung schriftlich dem Oberbürgermeister anzeigen, oder in dem genannten Locale zu Protokoll, geben, wobei die Beweismittel für die Behauptung, falls dieselben nicht auf Notorieät beruhen, beigebracht werden müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International an St. Agatha."## ist dem Leiter des Geschäfts gelungen, für diese Woche die Insel Cuba in Verbindung mit einer Reise von St. Sebastian(Spanien) nach Havanna zur Ausstellung zu bringen. De. Gpeizs dückte, Srade. diesem Augenblicke, wo der Kampf entbrannt ist, das höchste Interesse erregen. Nachdem man verschiedene Ansichten von St. Sebastian, das bekanntlich ein vornehmer Badeort ist, geschaut, besteigt man dei Dampfer. In Havanna angelangt, bekommt man zuerst die groß angelegten Anlande- und Auslade-Plätze zu Gesicht. Bei einem Rundgange durch die geradlinigen Straßen und an schönen Plätzen vorbei besichtigt man den Säulentempel, in dem Columbus die erste h Messe lesen ließ, ferner den Palast des Gouverneurs, einige palast artige Tabakfabriken und mehrere stattliche Theater. Auf dem Wege Bauhandwerker aufgenommen, welcher in Bayenthal aus beträchtlicher Höhe herabgehtürzt war und einen Beinbruch erlitten hatte Unfall. In der Peterstrße wurde am Sonntag-Nachmittag ein vierähriges Kind von einer Droschke überfahren und erheblich verletzt. Es fand im Bürger-Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>New-York,.Maiss.(Drahtbericht.) Einer PrivatDepesche aus Hongkong zufolge hat die Beschiedßung von Manila bereits begonnen. Die Bewohner sind auf's Land geflohen; auch die Telegraphiſten vom Bureau der Kabel-Gesellschaft, welches inmitten des Forts liegt, sind geflüchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Washington,.Maiss.(Drahtbericht.) Das Staatsdepartements erfährt, der Gouverneur von Singapore meldete nach London: Nach der gestrigen Seeschlacht vor Manila forderte Admiral Dewey durch Vermittelung des englischen Consuls den spanischen Gouverneur auf, alle Kanonen, Torpedos, sowie das Kabel-Bureau auszuliefern, widrigenfalls er Manila bombardire. Der Gouverneur lehnte die Forderungen ab, daher erwartet man, daß das Bombardement Montag früh beginne. Die Spanier sind im Begriff, das Kabel abzuschneiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Madrid,.Maiss.(Drahtbericht.) Der Minister-Präsident Sagaſta begab sich zum Palais, um, wie man glaubt, der Königin die Depesche bekannt zu geben, nach welcher die Stadt Cavite vollständig geschleift ist und der unbefestigte Theil von Manila in Brand steht. Es verlautet, die Americaner hätten Petroleum-Bomben geworfen, wodurch der Kreuzer Cristina in Brand gesteckt worden sei. Die Minister sind auf Abends 7 Uhr zu einem außerordentlichen Ministerrath berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
