<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzbischöfliches Priesterseminar. Gestern Morgen wurde das Sommersemester im Erzbischöflichen Priesterseminar in Köln durch ein vom Seminar-Präses Dr. Ludwigs celebrirte feierliches Hochamt eröffnet. Das Seminar zählt gegenwärtig 128 Alumnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in Köln-Volkhoven wohnenden Eheleute Rentner Engelbert Stein und seine Gemahlin Anna, geborene Dolff, feiern am 4. Mai die goldene Hochzeit. Hr. Stein steht im 83., die Jubilarin im 71. Lebensjahre. Der Jubilar war in den Tagen seiner vollen Rütigkeit vielseitig thätig für die communalen Angelegenheiten. 29 Jahre lang gehörte er dem Gemeinderathe der frühern Bürgermeisterei Longerich bis zur Eingemeindung an; außeadem war er Mitglied des Kreistages. Fast zwei Decennien fungirte er als Ortsvorsteher von Longerich und Volkhoven. Seit 1856 gehört er dem Kirchen-Vorstande an und 25 Jahre lang ist er Local-Schulinspector von Weiler. Die Ehrungen, welche die Ortseingesessenen dem Jubelpaare darzubringen gedenken, sind also in mehrfacher Hinsicht berechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Maurer- und Bauhandwerker-Versammlung wurde vorgestern Abend in Köln-Ehrenfeld abgehalten. Auch der Vorsitzende des christlichen Maurer-Verbandes, Hr. Kaplan Heßdörfer, war in der Versammlung anwesend und erkannte die Forderungen der Maurer an, da sie sehr maßvoll seien. Er spreche seine Person, glaube aber bestimmt versichern zu tonnen, daß auch ie Mitglieder des christlichen Maurer-Verbandes wohl ohne Ausnahme auf diesem Standpunkte ständen. Nach längerer Erörterung beschlossß man, eine Commission von drei Mitgliedern nochmals an die Meister zu entsenden, um die Forderungen geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 22.April98. Vor kurzem fand hier eine Besprechung von Interessenten in Betreff des Eisenmann-Plane Berg.-Gladbaa-Wippertürth-Halver statt, an der auch die Abgeordneten de Witt und Nelle theilnahmen. Von dieser Besprechung hat verlautet, es sei eine Resolution gefaßt worden, die Ausführung der Bahnstrecke Lindlar-Immekeppel mit Verlängerung nach Wippertürth zu bekämpfen, und man fragt sich in den Inter essentenkreisen, ob und in wie weit die genannten Abgeordneten an jener Resolution mitgewirkt hätten. So weit wir unterrichtet sind, ist indeß eine Resolution des erwähnten Inhaltes überhaupt nicht gefaßt, sondern nur beschlossen worden, an dem Project Berg.-Gladbach-Wippertürth-Halver festzuhalten und in diesem Sinne bei den Verwaltungsbehoörden zu wirken. Die Durchührung des einen Projectes schließt übrigens auch keineswegs die Förderung des andern aus, und darum kann man sehr wohl beide Projecte unterstützen. Was speciell den Hru. Abgeordneten de Witt angeht, so hat derselbe auf den Versammlungen des Comite's für den Eisenbahnbau Berg.-Gladbach-Wippertürth-Obererügge die Nothwendigkeit eines Aufschlusses der Lindlarer G tont, und dem Bürgerte Eisenbahnminister gerich Immekeppel in Abschrift dieses Project eintreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>durch eine Eisenbahn ausdruücklich beat Lindlar, welches ihm die an den Petition bezüglich der Strecke Lindlarrsandte, hat er geantwortet, daß er für Zweck des Verbandes: Erhaltung de moralischer Schutz, geistige und beri wirthschaftliche Hebung, Pflege edler Geselligkeit. Mitgliedsbeitrag 3 M im Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>pünstliches und zahlreiches Rder Vorstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Aufnahme-Prüfung für die Elementarlehrer- innen-Bildungsanstalt der Stadt Köln ist wegen Verlegung der Lehrerinnen-Prüfung auf den 4. und 5. Mai dieses Jahres festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienst-Jubiläum. Der Verein für Locomotiveührer und Heizer feiert heute Abend im Fränkischen Hofe in Verbindung mit seinem Stiftungsfeste das 25jährige Dienst Jubiläum des Königl. Locomotiveührers Herrn Johann Weyrmeister. Zur Verschönerung des Festes haben namhafte Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Unfälle. Gestern Vormittag scheute auf dem Holzmarkte das Pferd eines Wagens und ging durch. Der Kutscher stürzte vom Bock, erlitt nicht mterhebliche Verletzungen und mußte zum Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Aachenerwall stürzte gestern Nachmittag ein Bäckergesellle rücklings von seinem Wagen und erlitt ganz erhebliche Kopfverletzungen. Man brachte ihn ebenfalls in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde das Pferd des Wagens eines Artes auf dem Perlengraben scheu und rannte über die Severinstrße nach dem Elend zu. Das Pferd stürzte und die Deichsel des Wagens zerbrach. Denr Arzt und sein Kutscher blieben unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>P Liebst chle. Einem in der Steinstraße wohnenden Kaufmanne wurde aus diem Flur seiner Wohnung ein Fahrrad, Fabricat Dürrkopp, Nr. 62,871, mit Schlauchreifen, schwarz emaillirt, mit verwickelter Lenkstange, entwendet. An dem Rad befand sich eine Laterne und ein Niemen zur Befestigung von Gepäck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einem in der Brunostrße wohnenden Schuhmachermeister wurde aus einem Glasschrank im Wohnzimmer ein Portemonnaie mit 370 Mark gestohlen. Ein Geselle welchen der Meister Tags vorher engagirt hatte, hatte sich am folgenden Morgen entfernt, angeblich, um seinen Koster zu holen, kehrte aber nicht mehr zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
