<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstagswahl. Zum Wahl-Commissar für die bevorstehende Reichstagswahl wurde für die Stadt Köln der Beigeordnete Piece hierselbst ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Eisenbahn Bau- und Betriebs-Inspector Hans Lehmann, Vorstand der Betriebs-Inspection I in Köln, und der Eisenbahn-Bauinspector Hellmann, Vorstand der Maschinen- Inspection in Köln, sind zu Regierungs- und Bauräthen ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Mai waren es 25 Jahre, seit die Stadt die Gaswerke von der englischen Gesellschaft für eigene Rechnung übernommen hat. Seit dieser Zeit hat sich das Werk in mächtiger Weise entwickelt, da es nicht allein für die Alt- und Neustadt, sondern auch für die sämmtlichen linksrheinischen großen Vororte die Beleuchtung liefert. Ist doch für 1898 die Gasabgabe auf 28 Millionen CubikMeter veranschlagt. Eine größere Zahl der im Jahre 1873 an der Gasanstalt thätigen Beamten wirken noch heute an derselben, und konnten am 1. d. M. auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der Stadt zurückblicken. Es sind dies die HH. Cassirer Schmitz, Oberbuchhalter Gipperich, Inspector Oebel und einige 30 Meister, Vorarbeiter usw. Auch die Kassenboten Dieckmann, Oster und Spenrath gehören zu den Jubiliren. Dieselben wurden von Hru. Director Joly Namens der städtischen Deputation für die Gas-, Wasser- und Elektricitaäts-Werke beglückünscht und ihnen eine Ehrengabe von 75 M. in Form eines Sparkassenbuches überreicht. Die Hoffnung der Kassenboten, mit dem genannten Tage als städtische Beamten angestellt zu werden, hat sich nicht verwirklicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein neues Cafe-Restaurant wurde am Samstag-Abend in dem vom Besitzer der Ewigen Lampe, Hrn. P. Urban, im vorigen Jahre erworbenen und vollständig umgebauten bzw. erneuerten Hotelrestaurant de'Europe eröffnet. Der für die Restaurationszwecke bestimmte Raum hat eine höchst geschmackvolle und vornehme Ausstattung erhalten. Die Decken sind in Weiß mit einfachem Golddecor und einer matten Abtönung in Gelb gehalten. Die als Sockel den ganzen Raum umziehende Holzbekleidung in Mahagoni, die stilvollen Galerieen und das elegante Buffet, sowie die in derselben Holzart gefertigten sonstigen Möbel, Spiegel usw. verleihen den Räumen etwas besonders Anheimelndes. Die vorzügliche Lage des neuen Restaurants, welches in engster Verbindung mit den Räumen der"Ewigen Lampe" steht, werden demselben zweifelsohne bald die Gunst des Publicums sichern, um so mehr, als Küche und Keller des Hru. Urbau bisher schon einen guten Ruf genossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden im Bürger-Hospital zwei junge Leute verbunden, welche bei einer Rauferei in einer Wirthschaft an der Severinstrße bzw. in einem Cafe an der Hohepforte nicht unerheblich verletzt worden waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in Ehrenfeld wurde einer der Betheiligten mit einem Messer tief in die Seite gestochen. Er wurde mittels Wagen in das hiesige Bürger-Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
