<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleinbahn-Linien in der Umgebung von Köln. Der Einladung des Hrn. Oberbürgermeisters Becker zu einer Besprechung über eine Reihe in Aussicht zu nehmender Kleinbahn-Linien, waren vorgestern Vormittag einige 50 Personen, darunter die Landräthe der Kreise Mülheim, Siegburg, Bonn, Köln und Neuß, die Bürgermeister der großern Städte und Vertreter der Handelskammer gefolgt. Nach längerer Erörterung wurde beschlossen, folgende Linien in Aussicht zu nehmen: 1. Köln-Kalk-Bensberg, 2. Köln-Mülheim-Bergischgladbach-Bensberg, 3. Mülheim-Kalk, 4. Köln-Mülheim-Schle- busch-Neukirchen- Solingen, 5. Köln-Porz-Züdorf-Beuel, 6. Köln-Merkenich-Zons-Neuß. Sodann wurde ferner der Bau der Linien Köln-Porz-Wahn-Siegburg und Köln-Widdersdorf-Brauweiler-Bergheim angeregt. Es wurden vier Ausschüsse aus den Landräthen der betreffenden Kreise und den Bürgermeistern der genannten Orte sowie einigen andern Personen gebildet, und zwar je zwei für die linksrheinischen und für die rechtsrheinischen Linien. Als Vertreter der Stadt Köln gehören die Herren Oberbürgermeister Becker und Geh.-Rath Stübben den Ausschüssen an, welche die Aufgabe haben, die Pläne vorzubereiten und namentlich auch die Frage zu prüfen, ob der Bau der Linien von den Kreisen selbst in die Hand genommen oder Unternehmern übertragen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Errichtung eines zweiten Postamtes in Ehrenfeld, die von den dortigen Interessenten gewünscht und von der Handelskammer dringend befüwortet wurde, ist vom Hrn. Staatssecretair des Reichspostamtes mangels eines Bedürfnisse abgelehnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit dem Abbruch der drei Werfthallen im alten städtischen Zollhafen wird nun auch bald begonnen werden. Die Abbruchsarbeiten werden bereits öffentlich ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Vormittag ist im Bürger-Hospital auch die zweite von den beiden Frauen gestorben, die jüngst in einer an der Hahnenstrße gelegenen Wohnung giftige Gase eingeathmet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag löschte die Feuerwehr in einem Hause an der Limburgerstraße einen Fußboden- und Balkenbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandet. Die Leiche, welche am Montag im Rheinauhafen gelandet wurde, ist als die eines Angestellten eines Geschäftes an der Hohestrße erkannt worden." G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 200. Zum Besten der Pensions-Anstalt des Stadt Theaters. Zum 1. Mal: Ein Volksfeind. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 16. April: Ab.-Ist. 201. Hofgunst. Lustspiel Der Ferien-Commers des Kölner Philister-Cirkels Häuschen, Auf Grund der Bedingungen für die Bewerbung um Arbeiten und Lieferungen und der allgemeinen Vertrags-Bedingungen für die Ausführung von Leistungen und Lieferungen, veröffentlicht im Amtsblatt der Königlichen Regierung zu Köln vom 7. April 1897, Stück 14, sowie der besondern Bedingungen vom 28. März 1898, soll die Lieferung von: 55,000 Kilogramm schmiedeeisernen Tragen, Die Verdingung-Unterlagen können im Amtszimmer des mitunter zeichneten Regierungs-Baumeisters im Verwaltungsgeräude der Strafanstalt hierselbst eingesehen, die Angebots-Formulare nebst den besondern Bedingungen gegen Erstattung von.50 J. von dort bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D auctor beliebten preiswerthen und ganz vorzüg: Trüller. lichen Fabricate zu erhalten, bitten wir auf ) die gesetzlich geschützten Waarenzeichen Bertha winkte ihm fortzugehn und voll:"Du sprichst viel zu viel und wir Plaudern die besten Pläne zu Schanden nicht zu wählen, er ist ja fast kin disch. ruhigen, alten Tag, Celeste kann ihn be Pflegetochter nicht zu missen brauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Madrid, 14.April9s.(Drabtbericht.) Der Ministerrath unter dem Vorsitz der Königin-Regentin beschlossß, den Termin für die Eröffnung der Kammern abzuaürzen; dieselben werden auf nächsten Mittwoch einberufen. Die Königin unterzeichnete ein Decret, betressend die Eröffnung einer National-Subscription zur Vermehrung der Flotte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Madrid, 14 April9s.(Drahtbericht.) Beim Verlassen des Ministerrathes erklärte einer der Minister, der Conflict stehe dicht vor der Entscheidung. Spanien habe sein möglichstes gethan, um den Krieg zu vermeiden; seines Rechtes sicher, sei Spanien bereit, sich zu vertheidigen. Nach Schluß des Ministerrathes traten die Minister nochmals zusammen und beschlossen, an die Vertreter der Großmäcte eine Note zu senden, in welcher die Beschlüsse des Ministerrathes bekannt gegeben und die Lage auseinandergesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Washington, 14.April9s.(Drahtbericht.) Der Senat vertagte sich bis morgen zehn Uhr Vormittags, ohne Beschlußß über Die Kaiserin Friedrich besuchte im Laufe des gestrigen Nachmittags das Museum Wallraf-Richartz und nahm dann im Fürstenzimmer des Bahnhofes ein Frühstück ein. Hierauf fuhr die Kaiserin mit ihrer Begleitung nach den Kirchen St. Ursula, St. Aposteln, St. Peter, St. Martin und St. Andreas. Hr. Dompropst Dr. Berlage hatte auf besondern Wunsch der Kaiserin die Führung übernommen. Gegen 1/2 5 Uhr traf die Kaiserin bei Hrn. Bürgermeister Ghewalt ein und besichtigte die Sammlungen desselben, u. a. den Prunkbecher, mit dem ihr verstorbener Gemahl bei der Dombau-Vollendungsfeier das Hoch auf die Stadt Köln ausbrachte, ferner den Dolch Philipp Guten von Burgund, ein Niello-Kreuz von Poligon und einen gothischen Becher in flandrischen Email aus dem 15. Jahrhundert. Gegen 1/2 6 Uhr fuhr die Kaiserin zum Bahnhof und empfing im Fürstenzimmer den Vorsitzenden des Verbandes der hiesigen Vereine zur Errichtung eines Denkmales für Kaiser Friedrich III., Herrn Hauptmann a. D. Erscheit, welchem sie zunächst ihren Dank für die vom Verein Kaiser Friedrich ihr gewidmete prächtige Blumenspenden abstattete, worauf sie sich eingehend nach dem Stande der DenkmalAngelegenheit erkundigte. Dem Vernehmen nach ist als Denkmalsplatz der ursprünglich in Aussicht genommene Endpunkt des Deutschen Ringes am Kaiser Friedrich-Ufer fallen gelassen worden. Mit dem Schnellzuge um 6 Uhr 2 Min. erfolgte in dem von der königl. Eisenbahn-Direction gestellten Salonwagen die Rückfahrt nach Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Einführung des Hrn. Dr. Steinberg als Pfarrer an St. Gereon fand gestern Nachmittag bei prächtigstem Frühlingswetter unter außerordentlicher Theilnahme der Pfarreingesessenen statt. In allen Straßen der Pfarre erblickte man reichen Fahnenschmuck, ganz besonders schön war die Probsteigasse und das Pfarrhaus am Gereonsdriesch ausgestattet. An der Schauſeite des letztern war als Chronogramm, umrahmt von Laubgewinden, die Inschrift angebracht: Basilisk- Berall. erazorls. Manrrals NOVO PAROCHO Doctori PETRO STEINBERG GREX VorA Avara.Above. PIA Exoptat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Panorama International(An St. Agatha 38) zeig ausnahmsweise auch diese Woche noch, d. h. bis Sonntag-Abend, den neuen Cyclus Palästina. Auf die vielen Ansichten aus der h. Stadt und ihrer nächsten Umgebung(Oelberg, Thal Josaphat rc. wurde bereits hingewiesen. Außer Jerusalem sind aber noch andere denkwürdige Orte des gelobten Landes in dieser Serie vertreten. So Bethlehem mit der noch von der h. Helena über der Geburtsstätte des Heilandes erbauten Kirche; Nazareth mit dem Heiligthum, wo das Wort Fleisch wurde, sowie mit der Kapelle"Zum Tische Christi", ferner Hebron, wo nach der Ueberlieferung in einer gemeinschaftlichen Gruft die Gabstätten der drei Patriarchen Abraham, Isaak und Jacob, sowie diejenigen ihrer Frauen sich befinden. Jerusalem ist neuerdings mit der Hafenstadt Jaffa, dem alten Joppe, durch eine Eisenbahn verbunden. An dieser liegt Ramleh, die Heimath des Joseph von Arimathäa und des Nicodemus; diese beiden nahmen bekanntlich den Leichnam Christi vom Kreuze ab und legten ihn in das dem Erstern gehörige neue Grab am Kalvarienberge. Ferner werden Ansichten gezeigt von Tiberias am See Genezareth, wo der Herr mit Vorliebe weilte und so viele Wunder wirkte, vom Jordan und vom Berge Tabor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
