<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Die Infanterie-Regimenter Nr. 16 und 53 werden am 4. Mai zur Schießübung und zum Brigade-Exerciren nach Friedrichsfelde bei Wesel ausrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat in voriger sölfe erhalten, die zu den schönsten und größten geh hier ausgestellt worden und. Sie haben ihren uchshause erhalten und bilden eine werthvolle E ressanten Sammlung. Im Affenhause übt der im borgne Mandrill große Anziehungskraft aus e alten Affen auch sein mogen, in diesem Juger an ihnen einen gewissen Reiz nicht absprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brandungück. In Kalk wollte ein Di nigen Tagen in einen brennenden Spiritusofen Pi bei der Spirünebenälter explodirte und das Mäd lammen stand. Obschon das Feuer schnell gelösch Mädchen so schwere Brandwunden, daß es in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ballot-Personal. Carmen. Oper mit Ballet in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>8" nese S Muster billigste Kreise, 10 für fänlichen Gebrauch und zur#S rationellen Pflege von Haut und in solidesten Ausführung zu billigsten Preisen. Wirthen u. Wiederveräfern Vorzugs- preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>unfall. Am Thürmchenswall wurde vorgestern Nachmittag ein Herr von einem Schlaganfall getroffen; hierbei stürzte derselbe so englücklich, daß er sich auch noch schwere innerliche und äußerliche Verletzungen zuzog. Der Mann wurde von Vorübergehenden in seine Unsa", Gestern Mittag wurde in der Nähe des Zoologischen Gartens ein Pferd scheu und rannte gegen einen Mann, welcher, zu Boden fiel und mit einem Arm unter die Räder des Wagens gerieth. Man schaffte den Verletzten zum Bürger-Hospitale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Ossendorf, 30 April98. Einer der ältesten Bürger der Stadtgemeinde Köln, Hr. Peter Breuer hierselbst, ist gestern im Alter von 98 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die philharmonischen Concerte im Volksgarten, ausgeführt von der Capelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7, fanden am vergangenen Donnerstag mit dem Benefiz-Concert beliebten Cavollmeister M. Trenks einen würdigen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Waldschenke im Stadtwalde, die nach den Plänen der Architekten Bolten und Viehweger mit einem Kostenaufwande von 60.000 M. erbaut wurde, wird heute ihrer Bestimmung übergeben. Die anheimelnde Schenke, die sammtlich in den schönen Sommermonaten als willkommenes Ruheplaätzchen von den Besuchern unseres Stadtwalde gern aufgesucht werden wird, liegt an dem durch den ganzen Stadtwald sich hinziehenden Hauptwege in der Nähe der sog. Volksweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
