<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>352949</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Oberpostdirector Wagener ist gestern Nachmittag nach kurzer Krankheit gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Die Feuerwehr wurde in der Nacht von Samstag auf Sonntag durch böswillige Alarmirung nach der Weißbüttengasse gerufen. Der Thäter ist noch nicht ermittelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause auf dem Hohenzollern-Ring entstand in derselben Nacht ein Fußboden- und Balkenbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der Weißbüttengasse wurde ein Junge von 16 Jahren von einem Fleischlagen überfahren und erlitt außer kleinern Verletzungen einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#. Liebstähle. Einer an der Severinstrße wohnenden Fabrikarbeiterin wurden aus einem verschlossenen Koffer, welcher vor der Thüre eines Mansardenzimmers stand, 30 Mark in baarem Gelde und 41 Meter dunkelblauer Kleiderstoff entwendet. Der Koffer ist mittels Stemmeisen erbrochen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An der Neußertraße wurde Nachts von einer Treppe, welche zur Hausthüre führt, das eiserne Geländer abgebrochen und theilweise gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses an der Benesisstrße wurde ein Fahrrad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einem Friseurgehülfen wurde auf dem Schlafzimmer einer hiesigen Herberge Nachts seine silberne Remontoiruhr entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Der 13 Jahre alte Knabe Johann Briem hat am 28. Februar d. J. die Wohnung seiner Mutter Wittwe Peter Briem in Nippes, Mauenheimerstraße Nr. 5, verlassen und ist bis jetzt nicht zurückgekehrt. Der Knabe hat seine Kleidungsstuücke, ca. 20 bis 25 Mark baares Geld, die Leinwäsche seines Bruders und das Schuhzeug seiner Schwester mitgenommen. Er ist ca. 1,50 Meter groß, schlank, hat ovales Gesicht, eine gesunde Farbe, kurz geschnittenes blondes Haar, braune Augen, auf dem linken Auge einen kleinen Fleck. Den Knaben hat offenbar die Wanderlust ergriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Radfahrer-Club Komet errang bei dem gestern in Düren veranstalteten Preiscorso des Radfahrer-Gaubundes Rheinland in der ersten Klasse den ersten Preis. Am Ostermontag erhielt der Komet beim Preiscorso in Düsseldorf ebenfalls den ersten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die neuen Hafen-Anlagen der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gemälde-Versteigerungen. Durch die Firma I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) in Köln gelangt vom 25. bis 27. d. eine reichhaltige Sammlung von Gemälden älterer und neuerer Meister aus dem Besitze der Freiherrlich von Huene'schen Familie sowie von eingerahmten Kupferstichen aus dem Nachlasse des verstorbenen Justizrathes Stephan Sitt zu Köln und anderer zur Versteigerung. Unter den Gemälden befindet sich das berühmte alteönische Altarbild eines köluischen Meisters um 1410. Dasselbe ist ein Flügel-Altärchen mit reich geschnitztem gothischen die Anbetung der h. drei Könige Haupte, thront auf einem Seise haltend, dem die h. drei Könige rechten Flügel ist ein greiser Bise Nonnenkloster pard. Hier Jahrhundert Gemälde," für christlich die Anmuth und des loch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>zn Anderr sand es Jean Land # bei einer Handwerk agt E. Firmenich-Rich Kunst 1895,"sind d und Holdseligkeit im igen Christkindes bes Rahmen. Im Mittelbilde zeigt es Madonna, eine Krone auf dem Jesusknaben auf dem Schooße Geschenke darbringen. Auf dem in blauem Ornat und eine Nonne stellt; links zwei bärtige Heilige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>n einen die Inn dlichen anziehe doch eo sonders hervorzuheben ist die ehrwürdige Gestalt de den milden Gesichtsügen. Das Colorit ist warm und leuchtend; am wenigsten befriedigt die noch recht unsichere Durchbildung der Körper in gemessener statuarischen Haltung. Die Verhältnissße sind unorganisch, die Gliedmaaßen, z. B. die Arme, gründlich verzeichnet. Treffliches Werk eines rheinischen Meisters, im Anschlugß an Herm. Wenrich; hat durch Abblättern gelitten." Die ganze, zur Versteigerung gelangende Sammlung enthält 357 Nummern, worunter sich 30 Kupferstiche befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
