<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>3389 Gewinne. r-- 90.000 K. 20,000, 10,.000, Märk Loose a 1 Mark(11 Loose 10 Mark) sind zu beziehen durch F. de Falloit, Wiesbaden, alleiniger Generat- ebt der Priebe ger Leid-lagerte, come überall von den Loonentantlenn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Peter Jos. Effertz, Köln. Weyerstraße 79.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber den Lehrlingsvertrag nach dem neuen Handelsgesetz. buch hat der Kaufmännische Verein unter Zuziehung des Rechtsanwalts Dr. Scheiff am Freitag Abend eine Besprechung verandaßt, welche in 14 Tagen auch noch fortgefuührt werden soll und die den Zweck hat, möglichste Klarheit über die in Folge der neuen Bestimmungen sich ergebenden Aenderungen der bisherigen Lehrlingsverhältnisse zu erzielen. Wenn ein neues Recht in Kraft tritt, so berührt es im Allgemeinen nicht die Verträge, welche noch unter der Herrschaft des alten Rechtes abgeschlossen worden sind, und es fragt sich, wie es sich in dieser Beziehung mit den vor dem 1. Januar d. J. abgeschlossenen Lehrverträgen verhält. Hr. Rechtsanwalt Dr. Scheiff führte aus, daß im allgemeinen solche Verträge auch nach dem alten Recht weiterlaufen und also auch nach dem alten bürgerlichen Recht, hier dem Code civil. Es gibt aber eine Reihe von Bestimmungen des neuen Handelsgesetzbuches, von denen man schon heute unwidersprochen annimmt, daß sie sofort trotz allen Verträgen in Kraft treten, daß also event. Bestimmungen in den alten Verträgen, welche gegen das neue Handelsgesetzbuch verstoßen, ohne weiteres ungüthig werden,". B. bezüglich einer größern Ausdehnung der Concurrenzelausel, als sieSS 74 bestimmt. Das sind die Bestimmungen zwingenden Rechtes. Wichtig bei Abschlußß eines Lehrvortrages ist vor allem die Haftung für die Innehaltung der Abmachungen und für Delicte des Lehrlings. Eine bestimmte Form für den Lehrvertrag schreibt das Gesetz nicht vor; er kann also auch mündlich gültig abgeschlossen werden; doch ist dies für den Principal ungünstig; denn nach SS 79 kann er nur dann Ansprüche wegen unbefugten Austritts aus der Lehre machen, wenn der Lehrvertrag schriftlich geschlossen worden ist. Jeder Lehrling kann, ob vollährig oder nicht, einen gültigen Dienstvertrag schließen. Schließt der Vater oder die Mutter den Vertrag, so sind sie gemäß höherer Gerichts-Entscheidung für alles haftbar, was sie für den Lehrling im Vertrag gewährleisten; wenn er also seinen Verpflichtungen nicht nachkommt, ist der Vater oder die Mutter für die Folgen rechtsverbindlich. Schließt aber ein fremder Vormund des minderährigen Lehrlings den Vertrag für diesen, dann muß der Richter im Zweifel, d.., wenn nicht das Gegentheil nachgewiesen wird, annehmen, daß der Vormund den Vertrag nur als Vertreter abgeschlossen hat, d.., er haftet nicht für die event. Verschuldungen und Delicte des Lehrlings. Dasselbe gilt auch dann, wenn der Vater oder die Mutter nur als Vertreter des Sohnes den Vertrag schließen. Für die Principale ist es also bei Abschlußß des Lehrvortrages von Wichtigkeit, daß der Vater oder die Mutter zur Genehmigung und Bestätigung des Vertrages zugezogen wird. Was den Inhalt des Vertrages betrifft, so hat das neue Handelsgesetzbuch eine Reihe von Bestimmungen, die nicht durch einen Vertrag aufgehoben werden können. So sind z. B. alle Concurrenzelauseln, die mit Minderährigen abgeschlossen werden, nachts 74 unwirksam. Nichtig in sie nach der Denkschrift zum Entwurf auch, wenn sie von dem gesetzlichen Vertreter des Minderährigen geschlossen wird. Dagegen wird es, wie der Commentator Littauer glaubt, zulässig sein, daß der gesetzliche Vertreter sich persönlich verpflichtet, dafür Sorge zu tragen, daß der Minderährige das Concurrenz- verbot nicht übertritt und sich für seine Person einer Vertragsstrafe unterwirft. Die Discussion, die sich an die Ausführungen des Hrn Dr. Scheiff anschlossß, bot nur wenig Anregungen, wird aber wohl bei der Fortsetzung der Verhandlungen lebhafter werden. Mit Recht hat der Kaufmännische Verein den jetzigen Zeitpunkt der Entlassung aus der Schule, an welchem die meisten Lehrverträge geschlossen werden, am geeignetsten gehalten für eine Klärung der neuen Vorschriften, die daber zu beachten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(Domhof Nr. 8) ist wieder eine Reihe von Neuaufstellungen zu verzeichnen, welche den regen Eifer des Vorstandes bekunden, die Ausstellung auch für den regelmäßigen Besucher interessant zu machen. Zuerst nennen wir ein nach Rogier von der Weyden componirtes größeres Altarbild, die Aufopferung Christi im Tempel darstellend, von Albert Keusch, einem Schüler des Historienmalers Friedrich Stummel in Kevelaer, das in Colorit und Zeichnung der Richtung des Lehrmeisters folgt. Bei dieser Gelegenheit sei auch berichtigend bemerkt, daß die schöne gestickte Fahne für den Dom zu Luxemburg, von welcher wir in einem frühern Berichte sprachen, nicht von Frau Stummel, die allerdings als vorzügliche Kunststickerin bekannt ist, sondern von ihrem Gemahl, dem Maler Friedrich Stummel selbst entworfen war. Die Glasmaler Reuter und Reichhardt in Köln stellen zwei interessante Copien alter Scheiben und eines kleinen Fensters im Albrecht Dürer-Stil aus, die in der Zeichnung treu den Charakter der ausgehenden Gothik wiedergeben. Noch immer ist der prächtige Flügelaltar, die Krönung Maria's, von Ferdinand Langenberg in Goch, ausgestellt, auf den wir hiermit wegen seiner meisterhaften Durchührung nochmals aufmerksam machen; insbesondere die Innenseiten der beiden Flügel, die Wurzel Jesse darstellend, sind an demselben mit einer Liebe und Sauberkeit durchgefuührt, wie es nur höchst selten der Fall zu sein pflegt. Die Besichtigung des Altars lohnt allein einen Besuch der Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Paffrath, Köln-Deutz, Düppelstraße 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diejenigen Beziehen des Kölner Local-Anzeiger, welche für die Zustellung des Plattes in Hinteräusern und auf Stockwerken 30 Pfg. monat lich entrichten, also täglich un. 1 Pig., erhalten als Gratis-Zugabe all wöchentlich Sonntags die Sonntags-Beilage Colonia beigegeben. Die elbe enthält nur ausgewäallen Unt erhaltungs-Stoff(Feuilleton. Was traußen vorgeht, Vermischtes, Buntes Allerlei, Räthsel-Ecke mit Bi der-Räthsel, Preis-Rebus, Rösselsprüngen, Charaden, Scherz-, Spie lereien und Schach-Aufgaben)-- Selbstverständlich können sich auch Unter hausbewohner den Erhilt dieser Sonntags-Beilage gegen 30 Pfg. monat lich sichern. Man wende sich an die Träger, welche dafür besondere Zu stellkarten bereit halten. Grobe-Nummern der Sonntags-Beilage unentgeltlich in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahn hofstraße Einwechselung aller Geldsorten. Coupons. Checks&amp;c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wohnungs-Nachweis für Arbeiter und kleine Ana Freitag untach fire, als dais Ausgebot frier suchender war ziemlich rege, wesentlich stärker als das Angebot freier wohnungen. Eigenthuümer und Vermiether werden deshalb nochmals auf die Einrichtung, die ihnen große Annehmlichkeit ung Zeiterigrute bietet, aufmerksam gemacht. Die Vermittelung der Anstalt ist für beide Theile kostenfrei. Anmeldungen werden Morgens von--11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lilettauten-Conzert. Das am Freitag von der Gesanglehrerin Frl. Josephine Kühne veranstaltete Dilettanten-Concert zum Besten armer Kinder hatte den Roccoco-Saal des Hotel Disch bis auf den letzten Platz gefüllt. Zu Beginn betraten die Frls. E. Burger-, Kreuser, M. Elven, Ch. v. den Arend, E. v. Mumm, B. Abrah, L. Bürgers und E. Weber das Podium und sangen in schöner Abschattirung, geschmackvoller Phrasierung und gleichgearteter Tongebung zwei Terzette für Frauenstimmen von M. Bruch und Ferd. Hiller, bei denen Frl. M. Elven das Solo übernommen hatte. Frau Karl Wahlen trug alsdann drei Lieder von Schumann, Ferd. Hiller und Ferd. Ries mit glockenreiner, wohlgepflegter Sopranstimme und vollendetem Geschmack vor. Frl. Marie Elven, die eine sympathische und ausgiebige Mezzo-Sopranstimme besitzt, sang Lieder von und Mendelssohn mit kunstgebildetem, empfindungsreichen Vortrag. Inmitten dieser beiden Lieder-Vorträge trat Hr. Alfred Keller aus Siegburg auf und erfreute die Zuhörer mit der trefflichen Wiedergabe von Schubert's Erloönig und Wohin. Seine echt manierliche klangreiche Baritonstimme lernte man dann noch weiter kennen und schätzen in dem großen Duckt aus dem Fliegenden Holläinder, das er mit Frau Rauhe aus Estor, welche die Sensa sang, mit dramatischer Verve zum Vortrag brachte. Frau Rauhe konnte man später noch als charmante, hochtalentirte Liedersängerin in dem fein stilisirten Vortrage von Richard Wagner's Träume; und Ad. Jensen's Am Ufer des Flusses Manzanares bewundern. Die junge Komponistin Fräulein Alwine Feist eroberte sich die Gunst der Zuhörer durch den virtuosen Vortrag von Liszt's 13. Rhapsodie, zu dem ihr ein Bechstein von seltener Klangülle zu Gebote stand. Die Fräuleins M. Elven, E. v. Mumm und B. Abrah vereinigten sich zu Anfang und zum Schluß der zweiten Abtheilung zum Vortrag verschiedener Terzette. Zu Beginn der zweiten Abtheina sangen sie sehr stilvoll ein Terzett von Mozart Mi langerö tacendo(Der Einsamkeit nur klagen), das im Jahre 1783 componirt iit und ursprünglich für zwei Soprane und Baß mit Begleitung von zwei Clarinetten und einem Bassethorn(eine Art Baß-Clarinette, die Mozart auch im Requiem anwendete) berechnet war. Das darauffolgende schelmische Terzett von Jan Gall Im Maien zu Zweien, wurde von den drei Damen so entzuückend gesungen, daß sie es wiederholen mußten. Zum Schluß des Concertes horte man dann noch von ihnen in zutreffender Auffassung und"xgzirecgezeg#ausdruck zwei Terzette von Jadassohn und W. Bargel. Die Damen sind meist Schülerinnen von Fräulein Josephine Kühne, die sich auch der Einstudirung der Gesänge unterzogen hatte. Die Begleitung wurde von Herrn Arno Krögel mit gewohnter Delicatesse ausgeführt. Publicum blieb selbstredend den Herrschaften, die ihre Talente selbstlos in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt, den Dank hierür nicht schuldig; ebenso empfing die Veranstaltern, Fräulein Josephine Kühne, manchfache Beweise der Wertschätzung ir Gestalt von Kränzen, Blumen-Arrangements und sonstigen Andenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tages-Ordnung der am nächsten Mittwoch stattfindenden Sitzung steht u..: Fluchtlinienplan betr. die Klosterstraße; Straßeinbau-Vertrag betr. Straßen auf dem Gelände der Rennbahn-Gesellschaft; Plan und Kosten-Anschlag a. betr. den Neubau eines Wohnhauses am Römerthum und Her stellung des Thurmes, b. den Neubau eines Gebäudes für die Handelsschule; Festsetzung der Canalgebühr für gewerbliche Betriebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
