<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der kommenden Die Geleise der Straßenbarn werden auf dem Blaubach, dem#hlenbach und dem Salzbüchel verlegt, um Raum für die Geleise der Vorgebirgsbahn zu schaffen. Die Geleise der letztern liegen schon auf dem Blaubach und dem Heumarkt; auf dem Mühlenbach und Salzbüchel werden sie in den nächsten Tagen gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Bürger-Hospital ein Dienstädchen aufgenommen, welches in einem Hause auf der Hohestrße aus dem zweiten Stockwerk herabgehtürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren sind im Bezirk des Oberlandesgerichts-Bezirkes Köln ernannt die Referendare Milner, Brüning und Graeff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Flora steht augenblicklich im Zeichen der Tulpen und Hyazininen-- alle verfügbaren Beete sind mit ihnen besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verschwunden. Ein am Carthäuferwall wohnendes Ehepaar gerieth vorgestern in Wortwechsel, in Folge dessen der Mann es für gerathen hielt, das Haus auf einige Stunden zu verlassen, hoffend der Zorn seiner"lieben Frau" würde sich wohl bis zum Abend wieder gelegt haben. Er kleidete sich deshalb um und verließ die Wohnung mit dem Bemerken, daß er erst spät zurückkehren würde. Gegen Abend traf er mit dem bei ihm wohnenden Kostgänger zusammen und beide gingen in eine Wirthschaft, woselbst sie in aller Gemüthsruhe einen Scat machten, bis sie um 8 Uhr zum Abendessen nach Hause zurückkehrten. Wie erstaunt waren aber die zwei Scatbrüder, als sie die ganze Wohnung leer fanden. Die"liede Frau" hatte sämmtliche Sachen abholen lassen und sich aus dem Staube gemacht. Nur eine Matratze und ein Oberbett soll sie ihrem Manne außer den Kleidungsstuücken zurückgelassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein hielt vorgestern Abend seine General-Versammlung ab, in welcher der Vorsitzende, Hr. Karl Bosch, den Jahresbericht erstattete. Dem schon im vorigen Jahre gehegten Wunsche der Errichtung von kaufmännischen Schiedsgerichten ist der Verein näher gerückt. Die hiesige Handelskammer hat anläßlich einer Grundfrage des Ministers für Handel und Gewerbe an den Verein um ein Gutachten über die Einrichtung und Gestaltung kaufmännischer Schiedsgerichte sich gewandt, und der Verein hat über die Nothwendigkeit und Gestaltung der Gerichte ihre Wünsche der Handelskammer üvermittelt. Der Krankenkasse gehörten 1897 an 383 männliche und 40 weibliche Personen. Mit Erwerbs-Unfähigkeit verbundene Erkrantungsfälle wurden 99 gemeldet mit 2299 Krankheitstagen, wofür insgesammt 4555 M. Krankengeld ausgezahlt wurden. Die Gesammtleistungen der Kasse für Sterbegeld, ärztliche Behandlung, Arzneien usw. betrugen 10,612 M. Die Bibliothek wurde wiederum um eine Anzahl belehrender Werke vermehrt. Das Ausgleichs-Conto beziffert sich in Soll und Haben auf 6057., das Bilanz-Conto auf 11,179 M. Dem Vorstande wurde Entlastung ertheilt. Die Mitgliederzahl stellte sich am 1. April d. J. auf 403 hiesige und 41 auswärtige Mitglieder. Bei der Vorstandswahl wurde an Stelle des nach dem Turnus ausscheidenden ersten Vorsitzenden, Hrn. Karl Bosch, Hr. Paul Rubach und zum zweiten Vorsitzenden Hr. Roches, zum Cassirer Hr. Camillo Rübe gewählt. Die Mitglieder wurden darauf hingewiesen, daß im Sommer d. J. Hr. Professor Gothein(Bonn) eine Anzahl national öökonomische Vorträge im Börsensaale des Gürzenich halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mai d. J. werden die hiesigen kaufmännischen Vereinigungen die neuen Hafen-Anlagen besichtigen. Hr. Schallenberg hob die Verdienste des bisherigen Vorsitzenden, Hrn. Bosch, hervor und brachte ein freudig aufgenommenes Hoch auf denselben aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
