<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>352967</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wohnungs-Nachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde in dem ersten Monat von 693 Personen in Anspruch genommen. Gemeldet wurden 170 und verlangt 523 Wohnungen. Dem Berufe nach waren die Wohnungssuchenden: Tagelöhner und Fabrikarbeiter 61, Kutscher 10, Packer, Hausdiener, Kassenboten 33, Handwerker 203, Beamte 75, kaufmännisches und technisches Personal 35, Musiker 3 usw. Die Nachfrage nach zwei, drei und vier Räumen war wesentlich stärter als das Angebot. Wo also solche Wohnungen frei stehen bzw. frei werden, wolle man dieses dem Wohnungs-Nachweis umgehend aufgeben. Anmeldungen werden Morgens von--11 Uhr (Glockengasse 25/27, 1. Stock, im Locale der Arbeitsnachweis-Anstalt) entgegengenommen; auch schriftliche Anmeldungen sind gestattet. Die Vermittlung ist für Vermiether und Wohnungssuchende kostenfrei; diese gemeinützige Einrichtung bietet beiden Theilen nur Annehmlichkeit und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International an St. Agatha. Fur die laufende Woche ist die jüngste Nordlandsreise unseres Kaisers(1897) ausgestellt. Dieselbe nimmt ihren Lauf von Helgoland aus über Kiel nach Norwegen. Interessant ist die Scene auf Deck der Hohenzollern. Man bemerkt da einen jungen Marine-Offizier, der einem Matrosen vertraulich auf die Schultern klopft: es ist der verungluückte Lieutenant Hahnke. Außer der Hohenzollern sieht man noch Kriegsschiffe, Torpedound Segelboote, Postdampfer, kurz Schiffe aller Art. Im Hardanger Fjord trifft man auch das jetzt oft genannte Kriegsschiff Gefion an. Weiter bekommt man die interessanten Orte und Gegenden zu sehen, an denen die Hohenzollern angelegt hat oder vorbeigesegelt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. Heuerte(H. Lempertz'Söhne), Köln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koln. 10.Mai98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .20 2,30 das Kil. Eier M..50 1,70 das Viertel. Schnepfen.00.50 das Stück. Hinkel.20-.00, Tauben.00.20 das Paar. Kaninchen.00 .20. Hühner.80.50. Enten 3,00-.50, ljänse 7,00-.50 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.38-.52, vom Bauch.05-.23, Kalbfleisch .1.58, Hammelfleisch 1,18-.56, Speck, geräuchert.45-.63, gesalzen .45-.60. Schmalz 1,43-.58, Nierenfett.65-.77, Zwiebel.24-0,26 das Kil. Kartoffeln, weisse 6,60-7,00, rothe 7,00-7,60, Nieren 10,50-11,00 die 100 Kil. Spargel 1,10-1,20 das Kil. Maifisch.20.50 das Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Allgemeiner Hausbesitzer-Verein. Heute Abend hält der Allgemeine Hausbesitzer-Verein im obern Saale des Krystallpalastes seine General-Versammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen: Genehmigung der Abänderungsvorschläge zum Reichs-Gesetzentwurf betr. die Sicherung der Auforderungen(Referent Hr. Rechtsanwalt Dr. Claasen), ferner Vortrag des Hru. Justizrath Müller: Ist in Köln eine städtische Feuerversicherung anzustreben?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparatur-Bau-Verein hält heute Abend in der Brauerei Lenzen eine Monats-Versammlung ab, in welcher u. a. Hr. Kunstmaler Osten einen Vortrag über Albrecht Dürer halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Gestern Morgen gegen fünf Uhr versuchte in der Dreiönigenstraße ein unbekannter Mann in den vierziger Jahren sich durch einen Schuß in die Schläfe das Leben zu ehmen. Seine Wäsche ist mit den Buchstaben 0. G. gezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einweitzung des neuen Hassens. Unter den zu den Hafenfestlichkeiten am 14. d. Eingeladenen sind vielfach Zweifel darüber entstanden, ob für die Theilnahme an dem Testacte und der Schifffahrt noch eine besondere Karte erforderlich sei. Wie wir hören, ist die Ausgabe einer solchen Karte absichtlich unterlassen worden, weil als Ausweis das Einladungsschreiben genügt. Um der Freude über die Einweihung der neuen städtischen Hafen- und Werft-Anlagen am Samstag, den 14. d.., auch einen äußern Ausdruck zu geben, würde sehr erwünscht sein, wenn die Anwohner, namentlich in der Gegend des neuen Hafens, des Gürzenichs, des Volksgarten und der für die Wagen-Rundfahrt gewählten Straßen(Heumarkt, Martinstrße, Obenmarspforten, Brückenstraße, Glockengasse, Langgasse, Breitestrße, Ehrenstrße, Hohenzollern-, Kaiser Wilhelm-, Hansa- und Deutscher Ring, Riehlerstraße, Worringerstraße, Kaiser Friedrich-Ufer, Frankenwerft, Leystapel, Holzmarkt, Bayenstrße, Hier-Ring, Karolinger-Ring, Sachsen-Ring und Eifelstraße) ihre Häuser beflaggten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durchreisende. Großfürst Alexander von Rußland traf vorgestern mit Gefolge, von Paris kommend, mit dem Schnellzug um 11.50 Uhr Abends auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fu mit dem-Zuge um 12 Uhr Mitternacht nach Hamburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
