<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>352962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gartenbau-Actien-Gesellschaft Flora hielt gestern Mittag im Wintergarten ihre ordentliche Generalversammlung unter dem Vorsitz des Frhrn. v. Oppenheim ab. Derselbe gedachte zu Eintritt der Verhandlungen des verstorbenen Verwaltungsra gliedes, Hru. Commercienrath Rob. Heuser, welcher Mitbegründer de Flora war. Die Versammlung ehrte sein Andenken durch Erheben von den Sitzen. Darauf erstattete der Vorsitzende den Bericht über das vergangene Geschäftsjahr. Leider weist der Rechnungsabschlußß auch für 1897 wieder einen Feyrverrag auf, und zwar eine solchen von 21,455., gegen 39,094 M. in 189c. Das Garten-Anlage-Conto weist eine Vermehrung von 1056 M. auf, welche durch Entwässerungs-Anlagen, Verbesserung der Wege und Vervollständigung des Rosen-Parterr-s entstanden ist. Das Bauten-Couto hat einen Zugang von 16,541 M. erfahren. Hierunter befanden sich die großern außerordentlichen Renovirungen und Neuanlagen, welche den Zugang erklären. Nachdem die Stadt Köln den zur Flora gehörenden Vorpla, übernommen und neu angelegt hat, sind die beiden Cassaäuser, wie der Thor-Eingang in die neue Fluchtlinie zurückversetzt, und die genannten Häuser einer gründlichen Renovirung unterzogen worden Die von der Stadt gezahlten 1600 M. als Zuschußß zu den der aus genannten Umänderungen erwachsenden Kosten sind schon 18.0 auf Bauten-Conto abgeschrieben. Als weitere Renovirung bzw. Neuanlage sind noch zu nennen: Verstärkung der Heizung des Palmenanses sowie gänzliche Erneuerung des Daches desselhen; sodann Vollendung der Renovirung der Schau- und Gewächsänser. Die Pflanzenbeetände, welche nach bisherigen Grundsätzen aufgenommen worden sind, haben keine Verluste zu verzeichnen. Durch die vorgenannte Instandsetzung der Gewächsäuser wurde es vielmehr ermöglicht, der Vermehrung von Blitzen- und Schmuck-Pflanzen in größerm Maßstabe als bisher Rechnung zu tragen, so daß die Schauhäuser und der Wintergarten ohne Unterbrechung reich ausgestattet werden konnten. Das Verwaltungsrathsmitglied Hr. W. Heyer schenkte ur Ausschlückung des großen Parterre's und anderer Beete des Gartens erwa 40,000 Stück Blumenzwiebeln, welche im Herbst gelegt wurden, und sich jetzt zu einem Blüthenflor von außergeröhnlicher Wirkung entwickelt haben. Von der Familie des verstorbenen Landgerichtsrathes Hru. Genius erhielt die Fiora einen schönen Cereus Grandiflorus(Blatt-Cactus). Das Aquarium weist wiederum eine Verlust auf, und figurirt mit einem Saldo von M. 1539 unter den Debitoren der Bilanz. Im vergangenen Geschätsjahre mußte das Aquarium bis zum April aus den im vorigen Geschäftsbericht angeführten Gründen geschlossen bleiben. Frisches Seewasser wurde in zuvorkommendster Weise durch die Rhein- und Seeschiffahrts-Gesellschaft, sowie durch die HH. Koll&amp;amp; Rubach beschafft. Im laufenden Beschätsjahre muß das Aquarium in Folge des Neubaues wiederum einige Zeit geschlossen bleiben. Im Passiv der Bilanz in das ActienCapital unverändert geblieben, dagegen hat sich die Hypothekenschuld * Köln, 6.Mai98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.  220 230,, 0260 Paa- Trihautf.0010.00 das Stück. Kaninchen.00 1,20, Hühner.80-.40, Enten 3,00,3;59, 00 Kil. Spurve.00-1,10 das Kil. Schellfisch 0,60-.80, Kabliau.60.10, Maifisch 1,10.40, Uecht..80, Aal 3,00 3,20, Karpfen 2,00, Salm .40 7,60, Schleien 2,00 das Kil Durchreisende. Prinzessin Heinrich von Preußen traf gestern mit Gefolge, von Darmstadt kommend, mit dem Baseler Schnellzuge um.3 Uhr Nachmittags auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.40 Uhr Nachmittags über Vlissingen nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosägkeit im Winter ersucht die Arbeiter der Stadtgemeinde Köln, die sich für den kommenden Winter gegen Arbeitslosigkeit versichern wollen, Anmeldungen nunmehr baldigst an die Kassenverwaltung gelangen zu lassen. Es liegt dieses in derem eigenen Interesse; denn gemäß den ausschrießlich zu Gunsten der Arbeiter geänderten Satzungen sind die Wochenbeiträge von 25 Pfg. vom 1. April ab gerechnet zu leisten. Daher ist der Anmeldung der Betrag für so viele Versicherungsmarken beizufuügen, als Wochen seit dem 1. April verstrichen sind. Am kommenden Sonntag sind dieses fünf Wochen, der Anmeldung sind an diesem Tage somit 5 25-- M. 1,25 beizufuügen. Hieraus ergibt sich, daß es nicht räthlich ist, mit der Anmeldung noch länger zu zögern, das Nachzahlen der Wochenbeiträge dürfte sonst manchem Arbeiter schwer fallen bzw. ihm den Zutritt zur Kasse undöglich machen. Als Versicherte können der Kasse männliche Arbeitnehmer beitreten, die mindestens 18 Jahre alt, wenigstens ein Jahr ihren Wohnsitz in der Stadtgemeinde Köln haben und nicht dauernd arbeitsundähig sind. Jede weitere Auskunft ertheilt die Kassenverwaltung in den Bureau stunden an Wochentagen von 10--1 und--8 Uhr, an Sonn- und Feiertagen von 10--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
