<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>352968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>London, Mittwoch 11.Mais. Das Blatt Globe meldet aus Gibraltar. Ein dort eingetroffenes englisches Schiff passirte gestern einen spanischen Torpedoboot-Zerstörer in der Meerenge. Bald nach dem Passiren erloschen die Lichter des spanischen Schiffes, es erfolgte eine furchtbare Explosion. Das Schiff verschwand völlig. Man vermuthet eine Kessel-Explosion. Es wird befürchtet, daß die ganze Mannschaft ertrunken ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gibraltar, Donnerstag 12.Maiss. Hier und in Algeciras ist nichts bekannt von einer Explosion eines spanischen Torpedobootzerstörers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Graf Münster, der deutsche Botschafter in Paris, in gestern hier angekommen und hat im Hotel du Nord Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Major Leutwein, der kaiserliche Gouverneur von Deutsch Süwestafrica, wird am Sonntag, den 15. d.., Abends 74 Uhr, im großen Saale der Lese-Gesellschaft einen Vortrag ver Deutscheüwestafrica halten. Was Leutwein in Süwestafrica geleistet hat, sowohl in den Kriegstügen gegen Hendrick Wittboi und gegen die Herero, als auch für die friedliche Entwickelung des Landes, ist ungemein bekannt. Er kennt Deutsch-Süwestafrica so genau wie taum ein anderer, und ist wohl am besten in der Lage, ein richtiges Bild von den Verhältnissen in Deutsch-Süwestafrica und von den Aussichten des Landes zu entwerfen. In wenigen Tagen wird Gouverneur Leutwein die Rükreise nach Deutsch-Süwestafrica antreten R Kaiser Friedrich-Dental. Der Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheiles hielt vorgestern Abend im Gartensaale des Fränkischen Hofes eine Versammlung ab, in welcher die Frage besprochen wurde, ob das Kaiser Friedrich-Denkmal am Hansa-Ring oder am Kaiser Friedrich-lfer errichtet werden soll. Hr. Bau-Juspector Schellen warf zunächst einen kurzen Rückblick auf die Entstehung der Sammlungen zur Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals. Schon damals habe man sich gesagt, dem Liebling des Volkes gebühre ein Denkmal an schönster Stelle der Stadt. Diese Stelle sei ausersehen am Ende des Deutschen Ringes, am Kaiser Friedrich-Ufer. Hr. Baurath Stübben, der in kurzer Zeit eine Summe von 160,000 M. für diesen schönen Zweck gesammelt, habe sich auch für die erwähnte Stelle ausgesprochen. Heute erscheine plötzlich auf der Tages-Ordnung der Stadtverordneten-Sitzung ein Antrag auf Anweisung eines Platzes für das Kaiser Friedrich-Denkmal, und man beabsichtige den Hansaplatz vorzuschlagen. Diese Stelle hält Redner für durchaus ungünstig, zumal dort das Denkmal in nähere Concurrenz mit dem Kaiser Withelmdenkmal trete. Es gebe keine hervorragendere Stelle in Köln für die Errichtung des Denkmals als in den Anlagen des Deutschen Ringes, dem Schlußstein der Stadterweiterung, der Mündung der ganzen Neustadt. Man habe seitens der Stadt von dem ursprünglichen Platz Abstand genommen, weil man befürchte, der Platz würde durch eine später zu errichtende dritte feste Rheinbücke beeintraächtigt. Es sprachen noch verschiedene Redner in dem Sinne, daß das Denkmal am Ausgang des Deutschen Ringes(Kaiser Friedrich-Ufer im Angesichte des Rheinstromes errichtet werden müsse. Die Versammlung beschlossß, dem Oberbürgermeister und den einzelnen Stadtverordneten folgende Resolution zu unterbreiten:"Die am 10. Mai 1898 im Gartensaale des Zu haben in allen einschlägigen Geschäften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
