<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>352903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Bauhandwerker-Versammlung, die gestern Vormittag im Saale des Krystall-Palastes nattfand und sich mit dem Bau-Einsturz an der Apostelnstrße beschäftigte, nahm folgende Resolution an: Die heute usw. tagende Bauhander-Versammlung bekundet zu dem Bau-Einsturz an der Apostelnstrße ihr tiefes Bedauern, erblickt aber in derartigen Katanrophen die Folgen einer ungenügenden Beaufsichtigung und Controle der Neu- und Umbauten durch die städtische Baupolizei. In Anbetracht dieses Umstandes und in der Erwägung, daß die städtische Baupolizei nur aus Laien im Baufach besteht, daher eine Controle der Bauten durch sie nur ungenügend sein kann; in fernerer Erwägung, daß solche Controleure sich nur an die todten Buchstaben der Vorschriften halten und dabei die größten Uebel übersehen; die Baupolizei-Vorschriften dadurch also in Bezug auf-Schutz der Bauhandwerker- nur eine Illusion bedeuten, so erklärt die heutige Versammlung, daß das jetzige Baupolizeiwesen absolut reformedürftig ist. Dieserhalb beantragt die Versammlung bei der wohlöbl. Behörde-Anerkennung einer Bautencontrol- Commissione, bestehend aus fünf Personen, welche sich aus wirklichen Fachleuten im Baufach zusammensetzt. Diese sind von den Behörden mit einer Legitimation zu versehen, auf Grund deren sie berechtigt sind, eine selbständige Revision der Bauten vorzunehmen. Bei etwaigen Englücksällen sind dieselben sofort zuzulassen und nöthigenfalls als Sachverstaändige zu vernehmen." Das Bureau der Versammlung wurde beauftragt, die Resolution der Stadtverwaltung zu unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Liebstähle. In einem Hause an der Engelbertstraße wurde aus einer Commode etwa 200 M. in baarem Gelde entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei einem an der Löwengasse wohnenden Uhrmacher erschienen zwei unde kannte Männer, um eine Uhr zu kaufen. Der Uhrmacher legte den Leuten eine Menge Uhren zur Auswahl vor, und schließlich kam auch der Handel zu Stande. Der Uhrmacher vermißte jedoch später von den zur Auswahl vorgelegten Uhren drei Stück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus, dem Flur eines Hotels in der Nähe des Museums wurde einem Reisenden ein grauer Muſterkoffer mit schwarzen Kanten, enthaltend Muster von Buckskin und Tuchen im Werthe von 150., entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An der Merheimerstraße in Nippes wurde ein Taubenschlag erbrochen und aus demselben fünf Tauben gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus einem Lager am Gereonswall wurde eine Kiste Limburger Käse und ein Kübel Schmalz gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reinhöye am 13. März. Abends 7 Uhr in 2,78+.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
