<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfrankirte Bestellzettel. Unter Bezugnahme auf unsere gestrigen Ausführungen hinsichtlich der unfrankirten Bestellzettel an die Güterbestatterei schreibt uns Hr. Gerh. Strohe Folgendes "Der Schlußpassus des gestrigen Artikels lautet: Das Publicum wird deshalb in seinem eigenen Interesse gut thun, bei Bestellungen auf Abholung von Gütern sich der mit Poſtwerthzeichen versehenen Karten zu bedienen. Da diese Mittheilung nicht im Sinne der Eisenbahn- Direction wie in meinem eigenen liegendürfte, theile ich Ihnen mit, daß Güter-Anmeldungen für die links- und rechtsrheinische Bahn auf vorschriftsäßige Anmeldungen(die unfrankirt befördert werden), gelbe 2c., zu geschehen haben." Demnach scheint eine Meinungsverschiedenheit zwischen der Eisenbahn-Direction bzw. dem Güterbestatter Strohe einerseits und der Post-Verwaltung in dieser Frage vorzuliegen; denn Thatsache ist, daß unfrankirte Bestellzettel nicht befördert worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstellbare Fahrſcheine. Am 1. Mai d. J. tritt ein neues Verzeichnißß nebst Uebersichtskarte für zusammenstellbare Fahrſcheine in Kraft, welche Drucksachen schon jetzt zum bisherigen Preise von 85 Pfg. bei der Auskunftsstelle Köln, Hauptbahnhof, käuflich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Liebstähle. Ein Dieb verschaffte sich Eingang in ein Haus an der Hosengasse, und öffnete mit dem vorgefundenen Schlüssel die Thüre zum ersten Stockwerk. Hier entnahm er einem Schrank eine eiserne Cassette, erbrach dieselbe und stahl den Inhalt, 440., bestehend in zwei Banknoten a 100 M. und zwölf Doppelkronen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein an der Sternengasse wohnender Möbelfabricant legte fünf Einhundert-Markscheide auf seinen Geldschrank, um die Scheine später in den Schrank einzuschließen. Im Drange der Geschäfte vergaß der Mann dann diese Absicht. Abends waren die Scheine verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dem Hausknecht einer hiesigen Großhandlung wurde auf seinem Weg vom Geschäft zum Hauptpoſtamt ein Packet, enthaltend 44 M. Tülleinsatz vom Handwagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einer Frauensperson kam Sonntags am Todten Juden im Gedränge eine silberne Remontoir-Uhr Nr. 14,725 oder 14.728 abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Christian Kropp, emeritirter Pfarrer von Laurenberg bei Aachen, ist vorgestern Mittag nach kurzer Krankheit im Alter von 68 Jahren gestorben. Derselbe verlebte die letzten Jahre in Köln als adscribirter Priester an St. Ursula bzw. St. Gereon und celebrirte trotz seines schweren Augenleidens täglich das h. Opfer, so auch noch am Tage vor seinem Tode.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schuhmacher-Ausstand. Die Zahl der musständigen Schuhmacher-Gesellen betrug zu Beginn dieser Woche insgesammt 205. Inzwischen haben 22 Geschäfte mit 44 Gehülfen die Lohnforderungen bewilligt und 13 Gesellen sind abgereist, so daß gegenwärtig noch 148 Gehülfen musständig sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 27. Zum Benefiz für den Capellmeister Wilhelm Mühldorfer. Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer. Der Vampyr. Romantische Oper in 4 Aufzügen von H. Marschner. Lord Ruthwen: Kammeränger Karl Mayer als Gast. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 22. April: Ab.Ist. 205. Hofgunst. Lustspiel in 4 Aufzügen von Thilo v. Trotha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft. Unter dem Vorsitz des Obermeisters Hrn. Giersberg hielt Dinstag-Abend der Wohlthätigkeits-Verein Meisterschaft eine ordentliche Versammlung ab, die der Vorsitzende mit einem ehrenden Nachruf für die seit der letzten Versammlung verstorbenen Mitmeister eröffnete. Das Andenken derselben ehrte man durch Erheben von den Sitzen. Sodann begrüßte der Obermeister die neu beigetretenen Jungmeister und legte ihnen ihre Pflichten an's Herz. Hr. Justizrath von Coellen erstattete den Jahresbericht. Die Mitgliederzahl betrug am Ende des Jahres 1897 1311 gegen 1256 im Vorjahr. Seit der letzten General-Versammlung am 22. Juni 1897 sind 229 Gesuche eingegangen, welche in 33 Vorstands-Sitzungen und auf den Bericht der Vertrauensmeister bis auf 81 abgewiesen werden mußten, weil sie den Vereins-Satzungen nicht entsprachen. Seit der letzten Versammlung bis heute sind 119 Jungmeister ausgenommen worden. Der Schatzmeister Hr. Büttgen verlas den Kassenbericht: die Gesammteinnahmen beliefen sich im abgelaufenen Jahre auf 18,325.; verausgabt wurden an Darlehen 11,431., an Ueberſchüssen aus Can tionen zurückbezahlt 522., an Gehalt für den Vereinsdienern, Insertionen usw. 1248., an Kosten für das Stiftungsfest 352 M. Die Kasse verfügt über einen Bestand von 4770 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bildern empf. I. Wilh. Pulheim, Hoseng. 35. Tel. 2462.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
