<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das St. Marien-Hospital für arme unheilbare Kranke hat sich während des Jahres 1897, gemäß dem so eben erschienenen Jahresberichte, einer ruhigen, ungestoörten Weiterentwickelung zu erfreuen gehabt. Das Gaben-Verzeichnißß weist außer sieben Bettstiftungen schöne Gaben zu freier Verfügung des Vorstandes auf. Ihnen stehen allerdings die für den umfangreichen Betrieb des Hospitals erforderlichen großen Ausgaben gegenüber. Leider muß der Jahres-Abschlußß wiederum als ein ungünstiger betrachtet werden, weil auch im verflossenen Jahre die Einnahmen durch die Ausgaben ganz erheblich übestiegen worden sind. Die Gründe dieses unerwaünschten Ergebnisses liegen zunächst in den dringenden und stets wachsenden Ansprüchen armer, unheilbar erkrankter Mitürger um Aufnahme in das St. Marien- Hospital. Meist liegen die dem Vorstande zugehenden Anträge so traurig, daß deren Berücksichtigung als unabweisbare Pflicht erscheint. Die Versagung würde eine Hartherzigkeit in sich schließen, welche unvereinbar wäre mit den Wünschen der Geſchenkgeber und den hochherzigen Empfindungen der Stifter. Der Vorstand hat daher bei der Aufnahme das finanzielle Resultat der Jahresrechnung nicht strenge berücksichtigen können. Dieses Vorgehen hat die tägliche Durchschnittszahl der in dem Hospital ganz unentgeltlich Kost, Pflege, ärztliche Hülfe und Arznei findenden armen Kranken von 194 im Jahre 1896 auf 201 im abgelaufenen Jahre gesteigert. Neben den durch diese vergrößerten Leistungen entstandenen bedeutenden Mehrkosten haben für Verbesserungen und Neu-Einrichtung; größere Beträge aufgewandt werden müssen, um die sanitaire Verhältnisse in dem Hospitale stets mehr zu vervollkommnen. Die Ausgaben für diese Einrichtungen, welche dauernd dem Hospitale zu gute kommen, sind auf mehrere Rechnungsjahre vertheilt; auf das Jahr 1897 allein entfällt davon ein Betrag von über M. 5000. Das Ergebnißß der Jahresrechnung stellt sich wie folgt: Auslagen M. 115,008.54, Einnahmen M. 80,569.17. Die Mehr-Ausgaben betragen also M. 34,439.37 was selbstverständlich ein recht empfindlicher Ausfall für die Kasse ist. Der Vorstand würde es gar nicht verantworten können, eine so bedeutende Ueberschreitung während mehrerer Jahre zur Aufrechthaltung der großen Leistungen in dem Hause eintreten zu lassen, wenn nicht die Erfahrung gelehrt hätte, daß die begüterten Mitürger in ihrem frommen und mildtätigen Sinne den Armen und Englücklichen gerne zu Hülfe kommen und in ihrer Wohlthätigkeit nicht erlahmen. Hoffentlich werden namhafte Zuwendungen die Ueberschreitungen der letzten Jahre bald wieder ausgleichen. Leider hat im verflossenen Jahre der Vorstand durch das am 1. Sept. erfolgte Hinscheiden seines vortrefflichen Vorsitzenden, des Hru. Landgerichtsrathes Nic. Ph. Grolman, einen sehr schmerzlichen Verlust erlitten. Hr. Grolman, ausgestattet mit hervorragenden Herzens eigenschaften und mit langeähriger juristischer und geschättlicher Erfahrung, hat mit Liebe und Hingebung dem St. Marien-Hospitale unvergaßliche Dienste geleistet. Sein Andenken wird nicht allein bei den Vorstands-Mitgliedern, sondern auch bei den frommen Schwestern und den Herren Oberärzten in ehrenvoller Erinnerung bleiben. Der Vorstand wählte einstimmig den Hru. Rentner Bernard Maus zu seinem Vorsitzenden, Hru. Rechtsanwalt Max Wirtz zum Secretair und Hrn. Geheimen Commercienrath Gust. Michels zum Cassirer. Dem langeährigen Rector Hrn. Jos. Sauren, der in Folge seiner Ernennung zum Pfarrer in Köln-Mügersdorf seine Stellung, welcher er in aufopferndsten Weise sich widmete, in dem Hospitale verlassen hat, wird der Vorstand stets ein dankbares Andenken bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Plötzlicher Todesfall. In der Weberstrße wurde gestern Vormittag ein Mann, welcher einen Handkarren zog, von einem Schlagfluß betroffen; der Bedauernswerthe war sofort eine Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholischer Volksverein Köln. Die Vorträge, welche der Volksverein in der dieseährigen Fastenzeit halten läßt, erfreuten sich bis jetzt eines stets steigenden Besuches. Morgen Abend wird Herr Professor Blötzel über voraussetzungslose Wissenschaft und die Gottheit Christi reden. Der Vortrag beginnt um 8 1/2 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Verein Philanthropia. Nach dem vom stellvertretenden Vorsitzenden, Hru. Vincenz Hertel, in der jüngst stattgefundenen General-Versammlung erstatteten Jahresbericht betrug im Jahre 1897 die Zahl der bei den verschiedenen Meistern durch den Verein contractlich verpflichteten Lehrlinge 63, von denen am Jahresschlusse 46 als Bestand verblieben. 17 wurden als Gesellen mit guten Zeugnissen entlassen. Diese zu Gesellen herangebildeten Lehrlinge sind größtentheils Söhne armer Wittwen oder nicht ausreichend erwerbs fähiger Eltern, die, ohne unter die Obhut des Vereins gestellt worden zu sein, wahrscheinlich Tagelöhner oder Fabrikarbeiter geworden wären. Jetzt wird die gedrückte Lage der Familie wesentlich gebessert durch den größern und regelmäßgern Verdienst, den die Handwerksgesellen beanspruchen können. Im Jahre 1897 wurden an die Lehrlinge vertheilt: 22 Tuchöcke, 29 Tuchhosen, 27 Westen, 1 Drillichrock, 1 Drillichhose, 4 Arbeitsjoppen, 35 Arbeitslosen(engl. Leder), 26 blauleinen Jacken, 16 grauleinene Kittel, 2 wollene Jacken, 68 Arbeitshemden, 6 Unterhosen, 5 Halstücher, 39 Paar neue Schuhe, 44 Paar Schuhsohlen, sowie sämmtliches Schußmaterial und Zeichengeräthschaften. Die Einnahmen des Vereins betrugen 3270., die Ausgaben 2299., der Ueberschußß 971 M. Außeadem konnte der Vorstand an Handwerks meister Darlehen im Betrage von 1500 M. bewilligen. Die in den Einnahmen enthaltenen Zinsen rühren von mehrern Legaten her, wovon nur die Zinsen verbraucht werden dürfen. Außeadem hat der 1897 verstorbene Rentner Georg Marx den Verein in seinem Testament mit einem Geschenk von 500 M. bedacht, die erst in diesem Jahre(1898) ausgezahlt werden. Der Zweck des Vereins ist bekanntlich, arme Knaben ohne Unterschied der Confession durch Beschaffung der nöthigen Kleider welche aus neuen soliden Stoffen nach Maß angefertigt werden, bis zu einem Betrage von 40 M. jährlich und Gewährung von Unterricht zu unterstützen und zu tüchtigen Handwerkern heranzubilden, sowie unverschuldet in Noth gerathene Handwerksmeister durch Darlehen bis zu 300 M. zu unterstützen. Jeder in den Verein ausgenommene Lehrling wird unter die persönliche Aufsicht eines Vorstands-Mitgliedes gestellt, das nicht nur über seine sittliche Aufführung wacht, sondern sich auch davon überzeugt, ob der Meister seine Pflicht, den Lehrling zu einem tüchtigen brauchbaren Gesellen heranzubilden, erfüllt. Die Anmeldung als Mitglied des Vereins geschieht bei dem Cassirer Hrn. Rentner Wilhelm Kallscheuer(Breitestrße 165--). Der geringste Beitrag ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ilheinhöhe am 19. März. Abends 7 Uhr m.65+.14 Um demnächst mein neues Geschäft mit ganz frischem Lager beginnen zu können, habe ich mich entschlossen, mein gesamtes reich assortirtes Lager einem vollständigen Ausverkauf zu unterstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
