<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>352959</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s Die Actien-Gesellschaft Zoologischer Garten hielt gestern Mittag ihre ordentliche General-Versammlung ab. Nach dem Berichte des Verwaltungsrathes betrugen die Einnahmen im vergangenen Jahre an Eintrittsgeldern 167,170., an Abonnements 48,605 M. Die größte Tages-Einnahme hatte die Kasse an Eintrittsgeldern am 6. Juni v. J. mit 5448 M. Die Zahl der Eintrittsgeld zahlenden Besucher bezifferte sich auf 311,757 Personen, die der Actionäre Ende vorigen Jahres auf 1317, der Abonnenten auf 6510. Die Futterkästen betrugen täglich 153.37., die General-Unkosten 570.59 M. Der Ueberschußß von 10,927 M. wurde in folgender Weise vertheilt: Gartenanlage-Conto 1826., Bauten-Conto 5216., Mobilien-Conto 2055., elektrisches Beleuchtungs-Conto 1831 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nach dem Berichte des Directors Dr. Wunderlich besaß der Garten Ende 1897 insgesammt 1367 Thiere in 449 Arten im Werthe von 151,768., während sie mit nur 46,613 M. zu Buche stehen. Für neue Erwerbungen wurden 23,388 M. ausgegeben und dafür 559 Vögel in 110 Arten und 91 Säugethiere in 48 Arten angekauft. Besonders nennen sind hiervon 4 Trompeterschwäne, 28 diverse Kraniche, schnell und hart trocknend, äußerst dauerhaft, in sieben verschiedenen Farben a 1 K. per 1/2 Kilogramm, zum Auffrischen polirter Möbel sowie sämmtliche 1 weißer Kameelhengst, 1 Paar Elche, 1 Bussa-Antilope, 1 Bison, 3 Juda-Rinder, 1 Paar Tapfere, 1 Paar Leoparden und 25 verschiedene Makis. An Geschenken sind 28 Vögel und 47 Säugethiere eingegangen, für welche der Berichterstatter den Dank des Institutes zum Ausdruck brachte. Die Thierzucht ergab 12 Vögel und 131 Säugethiere, die mit 1679 M. mäßig inventarisirt sind. Darunter befinden sich 1 Kameel, 14 Hirsche, 2 Yes, 1 Brahmin-Zehn, 1 Gryzzli-Bär, 2 Tiger, 1 Mandrill. Verkauft wurden 19 Vögel und Säugethiere für 10,251., wovon 7407 M. auf im Garten geborene Thiere entfallen. Die Thierverluste betrugen 29,993 M. oder 16,81 pCt. des Bestandes und sind etwas höher als der erfahrungsäßige Durchschnittssatz von 15 pCt. Dies beruht hauptsächlich auf dem Eingehen einiger wenigen, aber sehr werthvollen Thiere, die zum größern Theile eine Reihe von Jahren im Garten gelebt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Mai98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter W. .20 2,30 das Kil. Eier M..50-1,70 das Viertel. Schnepfen 4,00.50 das Stück. Hinkel.80-.60, Tauben 1,00.20 das Paar. Truthahn.0010.00 das Stück. Kaninchen 1,00 1,20, Hühner.80.40, Enten.00-.50, Ochsenfleisch von der Keule.40-.50, vom Bauch 1,05-.23, Kalbfleisch .38-1,53, Hammelfleisch.15.52, Speck, geräuchert.50.60, gesalzen .45-1,60, Schmalz 1,43-.58, Nierenfett.65-.77. Zwiebel.24.26 das Kil. Ess-Aepfel M. 30,00-44.00. Koch-Aepfel 00.00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 6,60-7,00, rothe 7,00-7,60, Nieren 10,50-11,00 die 100 Kil. Spargel.00-.40 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Maiss. Herr Cardinal Krementz beging gestern den 30. Jahrestag seiner bischöflichen Weihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Maiss. Im Erzbischöflichen Museum(am Domhof Nr. 8) hat der Goldschmied Heinrich Birge(Köln) zwei kunstvolle Arbeiten größern Umfanges neu ausgestellt: einen in großen Verhältnissen gehaltenen gothischen Chor-Candelaber, 3 Meter 20 Centimeter hoch, der für die Marienkirche in Mülheim a. Rh. bestimmt ist, und eine meisterhaft auf Kupfer gravirte vergoldete Kreuzwegstation in schön geschnitztem Eichenholz-Rahmen, die in ihrer kräftigen, beinahe reliefartig wirkenden Behandlung und ihrer prächtigen, an mittelalterliche Vorbilder sich streng anschrießenden Zeichnung allgemein gefallen dürfte. Vorzüglich in Colorit und Formengebung sind des weitern die von Maler H. Lamers in Cleve neu ausgestellten vier Altarlügel mit Darstellungen aus dem Leben Christi, die meisterhaft auf beiden Seiten bemalt sind. Gerade bei diesen Bildern kommt die treue Wiedergabe der mittelalterlichen Technik und Malweise vorzüglich und in einer selbst modernen Ansprüchen durchaus gerecht werdenden Weise zur Geltung. Auch das architektonische Beiwerk ist charakteristisch und echt durchgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berufungen in Steuer-Angelegenheiten. Der Vorsitzende der Veranlagungs-Commission bringt zur öffentlichen Kenntnisß, daß es den Steuerpflichtigen freisteht, Berufungen, Beschwerden und andere Eingaben in Steuer-Angelegenheiten in seinem Bureau(Göbestraße 10) an den Wochentagen Vormittags von 8 1/2 bis 111 Uhr mündlich zu Protokoll zu geben, und daß es sich empfiehlt, die Beweismittel mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lehrerinnen-Prufung. Gestern und vorgestern fand an der städtischen Elementarlehrerinnen-Bildungsanstalt die mündliche Entlassungs-Prüfung statt. Die sämmtlichen 32 Schülerinnen der Oberklassen erhielten das Befähigungszeugniß für Volksschullehrerinnen; sieben waren auf Grund ihrer schriftlichen Prüfungs-Arbeiten von der mündlichen Prüfung befreit. Heute und morgen findet die Aufnahme-Prüfung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Das rücksichtsloser Fahren mancher Bäcker Metzger und Obstaändler mit ihren Fuhrwerken in unsern Straßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausdehnung des Fernſprech-Verkehres. Vom 1. d. ab ist der Fernſprech-Verkehr zwischen Köln und Mülheim(Rhein) einerseits und Sulzbach(Kr. Saarbrücken) anderseits zugelassen. Die Gebühr für das gewöhnliche Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten beträgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frechen,.Maiss. Heute früh 5 Uhr stürzte bei Abfahrt des ersten Zuges der Frechener Bahn nach Koln ein etwa achtzehnähriges Mädchen aus Gleuel vom Zuge zwischen zwei Wagen und erlitt so schwere Verletzungen, daß es kurz nachher stark. chen, welches auf der Plattform eines Wagens Platz genommen hatte, ist, nach Ansicht der Direction, in selbstörderischer Absicht vom Gute scbertert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nr. 2589.40, Engelbertstraße 26: a) Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 3,71 Ar, 4200 Mark Nutzungswerth,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>a) Nr. 245140, Engelbertstraße 24, groß 3,16 Ar, b) Nr. 2453/41, Engelbertstraße, groß 0,21 Ar, c) Nr. 2584/32, Engelbertstraße, groß 0,32 Ar, hierauf A) Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, B) Schuppen, 4060 Mark Gesammt- nutzungswerth,.) Nr. 245741, Engelbertstraße 18, Wohnhaus mit Aubau und Hofraum, groß 3,17 Ar, 4200 Mark Nutzungsam 10. Juni 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 855, zu Köln, Justizgesäude, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszu, an der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften des Grundbuchblatts-- etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei, Abtheilung 30, eingesehen werden.-- 17 Suni 1898 Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlags wird am 17. Juni 1898. Mittags 12 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
