<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Banquier Arthur Camphausen in Köln ist der Charakter als Commercienrath verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dom beginnt heute die an Stelle der frühern Gottestracht getretene dreitägige Feier des vierzigstündigen Gebetes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schuhmacher-Ausstand. Bis gestern hatten 26 Meister, welche zusammen 57 Gesellen beschäftigen, die Forderungen bewilligt. Abgereist sind 28 Gesellen, so daß noch 120 Musständige verbleiben. Es sind dieses fast nur Gesellen, die in großen Maßgeschäften gearbeitet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfrankirte Bestellzettel. Zur Ergänzung der bisherigen Mittheilungen bezüglich der Karten an die Güsterbestätterei diene noch das Folgende. Nach einem Abkommen mit der Eisenbahnbehörde ist es gestattet, Beſtellkarten an die Güsterbestätterei auch unfrankirt in jeden Reichspost-Briefkasten zu legen. Jedoch müssen diese Anmeldekarten, welche zum Preise von 40 Pfg. für 100 Stück oder zum Einzelpreise von 1 Pfg. sowohl bei den Güsterbestättern und deren Factoren selbst, als auch bei den hiesigen Güter- und Eilgut-Abfertigungsſtellen sowie in den s. Z. bekannt gemachten Geschäften zu kaufen sind, die vorgeschriebene Form haben. Für den linksrheinischen Verkehr sind die Beſtellkarten in gelber Farbe, für den rechtsrheinischen Verkehr in blauer Farbe hergestellt. Bestellungen, welche auf einem Stückchen Papier niedergeschrieben sind, werden ebenso wenig befördert, wie Karten, welche die obige Form nicht besitzen und unfrankirt zur Absendung kommen. Es empfiehlt sich daher, sich stets mit den vorschriftsäßigen Bestellzettel zu versehen oder aber in Ermangelung derselben von der Reichspostkarte Gebrauch zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 205. Hofgunst. Lustspiel in 4 Aufzugen von Thilo v. Trotha. Anf. 7, Ende 9 3/4 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, Flur 41, Nr. 730/190, Volksgartenstraße 5, a. Wohnhaus mit Hofraum, 2,70 Ar, 2400 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Josef Hewel, Kaufmann und Inhaber einer Holz- und Baumaterialienhandlung zu Kölnehrenfeld, II. 1. Köln, Flur 34, Nr. 2741/122, Pfälzerstraße, Garten, 2,55 Ar, 2. Köln, Flur 34, Nr. 2742/12, Pfälzerstraße, Garten, 0,16 Ar, 3. Köln, Flur 34, Nr. 2740 122, Pfälzerstraße, Garten, 0,08 Ar, Reinertrag 13./100 Thaler, eingetragener Eigenthuümer: Ehefrau Schreinermeister Johann Grenzer, Barbara geb. Lehnen zu Köln, III. Köln, Flur 27, Nr. 266, Thürmchenswall 78, a. Wohnhaus mit Hofraum, b. Pferdestall, 1,07 Ar, Nutzungswerth 790 Mark, eingetragene Eigenthuümer: 1. Wwe. Jakob Lux, Helene geb. Jansen, Bierändlerin zu Köln, 2. deren Kinder: a. Andreas Lux, b. Anna Lux, c. Helene Lux, d. Josefine Lux, aue zu Köln, IV. Köln, Flur 21, Nr. 947/231, St. Apernstrße 33, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, b. Hintergebaäude, 4,07 Ar, Nutzungswerth 4740 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Maurer- meister Johann Reiners zu Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, Flur 34, Nr. 2469/98, Pfälzerstraße 49, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,85 Ar, Nutzungswerth 3900 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Eheleute Architekt Fritz Wagner und Elise geb. Nonn zu Köln, VI. 1. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 777/177, Nachenerstraße, Garten, 2,88 Ar, 1 35/100 Thaler Reinertrag, 2. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 779/177, daselbst Nr. 112 a. Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, b. Wächterhaus, c. Stall, d. Stall, e. Schuppen, 14,73 Ar, 1480 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Gastwirth Heinrich Esser zu Hennef, am 20. Mai 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b im Justizgesäude, westlicher Flügel, erster Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des Grundbuchblattes, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, Band 225, Blatt 8966, Flur 29 Nr. 155/97, Johannis- straße 44, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 1,70 Ar, Nutzungswerth 2550 Mark, eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Joseph Clement, Kaufmann, und Leonie, geb. Kyll, zu Köln; II. Köln, Band 355 Blatt 14,182, Flur 34 Nr. 2825/125, Moselstraße, Garten, groß.45 Ar, 0,91 Thaler Reinertrag, eingetragene Eigenthuümerin: Ehefrau Anstreichermeister Johann Adam, Maria, geb. Weiß, zu Köln; III. Köln-Altstadt, 1. Band 27, Blatt 1042, Flur 13, Parzelle 245 17, Carthäuferwall 10, Wohnhaus mit Hofraum, zugleich auf Flur 13 Nr. 244117, groß 0,27 Ar, 2. Band 50 Blatt 1989, Flur 13 Parzelle 244117, Carthäuferwall zu 10, a. Wohnhaus mit Hofraum, zugleich auf Flur 13 Nr. 245/17, h. Hinterbau(nur auf Flur 13 Nr. 244/17)-- groß 1,38 Ar, Nutzungswerth 1710 Mark, eingetragene Eigenthuümer zu 1: Ehefrau Kleineändler Johann Adam Steffen und Theresia, geb. Kniep, zu Köln, zu 2: Johann Adam Steffen zu Köln; IV. Köln-Nippes, Band 25 Blatt 991, Flur 86 Nr. 801/134, Stammheimerstraße 120, Wohnhaus mit Anbau, Hofraum und Hausgarten, groß 1 Ar 31 Quadratmeter, Nutzungswerth 750 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Schreinermeister Peter Riese zu Köln;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Neustadt, Band 189 Blatt 7528, Flur 34 Nr. 2059/125, Saarstraße 12, Wohnhaus mit Anbau und unterkellerten Hofraum, groß 1,57 Ar. Nutzungswerth 2250., eingetragener Eigenthuümer: Kaufmann Joseph Schmitt-Peffenhauser zu Köln, am 13. Mai 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b, im Justizgesäude, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszug aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Ab theilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durchreisende. Graf von Flandern traf mit Gefolge gestern Morgen mit dem Schnellzuge.51 Uhr, von Brüssel kommend, hier ein und fuhr mit dem Berliner-Zuge um.35 Uhr Vorm. nach Dresden zur Theilnahme an der Jubiläumsfeier als Vertreter seines Bruders, des Königs der Belgier.-- Prinz Christian von Däucmark kam gestern mit dem Hamburger Schnellzuge um.35 Uhr Vorm. hier an und fuhr um.3 Uhr Vorm. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Castan's Panopticum hat eine neue Sehenswuürdigkeit erhalten, welche für die nächste Zeit eine nicht gewöhnliche Anziehungskraft ausüben dürfte: eine aus 40 Personen beider Geschlechter bestehende Truppe von Einwohnern der Insel Java. Kleine, untersetzte Gestalten waren es zumeist, welche in der gestrigen Vorstellung ihre Künste und Lebensgewohnheiten vorführten; indeß zeigt schwellende Musculatur besonders bei den Männern Kraft und Gesundheit an. Die javanische Race wird zu den schönsten des indo-europäischen Stammes gezählt, und diesem Urtheile kann man zustimmen, wenn man von der schiefen Augenstellung, der flachgedrückten Nase und der eigenthuümlich geformten Stirne absieht. Die Farbe der Haut ist blaßgelb bis hellbraun, die Kleidung der Truppen Mitglieder eine orientalisch-phantastische, das Wesen der Männer und Frauen anscheinend bescheiden und friedliebend. Das Programm der Truppe besteht zu einem großen Theile aus Tänzen oder vielmehr rhythmischen Pantomimen. Eine eigenartige Beigabe zu diesen Aufführungen ist die von einem vollständigen Orchester ausgeführte Musik, welche einem verfeinerten Ohre wohl kaum als ein willkommener Schmaus erlönt. Von dem Stamme der Javaner wird diese Musik jedoch über alles geschätzt, und ohne Musik gibt es für sie kein Vergnügen. Daß die Javaner ein nicht uncultivirtes Volk sind, beweisen die von ihnen geübten Künste, von denen die Verfertigung von Wachsmalereien besonderes Interesse erregte. Gewandt und emsig zeichnet der Künstler auf weißem Stoffe mit einer Art kleinen Pfeife, aus deren Oeffnung geschmolzenes Wachs in schmalen Linien ausfließt, die Umrisse des darzustellenden Gegenstandes. Mehrfacher Verrichtungen bedarf es dann noch, bis das Gebilde mit seinen bizarren und vielseitigen Dessins fertiggestellt ist. Auch ein geschickter Vergolder befindet sich unter der Truppe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein schwerer Verbrecher wurde vorgestern Nachmittag hier eingefangen. Es war der Mensch, der s. Z. am Königsplatz ein junges Mädchen überfiel und vergewaltigte. Dieserhalb wurde er von der hiesigen Strafkammer zu 7 1/2 Jahren Zuchthaus verurtheilt. Der Verbrecher simulirte im Zuchthaus Wahnsinn und wurde daraufhin nach dem Irrenhause zu Vonn zur Beobachtung gebracht. Hier entsprang er und wandte sich nach Köln, wo er vorgestern Nachmittag in der Bechergasse festgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Mittwoch-Abend im Krystallpalast unter dem Vorsitze des Herrn C. O. Schlegel eine General-Versammlung ab. Dem allgemeinen Vorsitzenden ist zu entnehmen, daß die Mitgliederzahl im abgelaufenen Jahre so ziemlich dieselbe geblieben ist. Der Verein will seine Thätigkeit wesentlich erweitern und hat zu dem Zweck ein Bureau gemiethet und einen juristisch und national-öökonomisch gebildeten Secretair gewonnen. Das Bureau soll am 1. Mai eröffnet werden. Neben den bisher im Interesse der Mitglieder geführten Einrichtungen soll in Zukunft auch Capital-Besorgung in den Bereich der Vereinstätigkeit gezogen werden. Rückblickend bemerkte dann der Redner, der Verein könne mit seiner bisherigen Thätigkeit zufrieden sein. Man brauche nur auf den Steuerzettel von 1895.96 mit 150 Procent Gebäudesteuer zu verweisen und anderseits auf das, was die Haus- und Grundbesitzer heute zahlen müßten. Zu begrüßen sei die neuerdings von der städütschen Verwaltung ausgenommene Förderung des Verkehrs mit der Umgebung durch Errichtung von Kleinbahnen. Sehr zu bedauern sei aber der immer noch nicht beseitigte schlechte Zustand der Thorstraßen. Zu Punkt 2 der Tages-Ordnung: Stellungnahme zu der Bildung eines preußischen Landesverbandes und Beitritt zu demselben berichtete Herr Rechtsanwalt Dr. vom Grafen. Es sei schwierig gewesen, einen preußischen Landesverband der Haus- und Grundbesitzer-Vereine zusammen zu bringen, da die Interessen des Ostens vielfach mit denen des Westens collidirten. Auf dem Leipziger Verbandstage wurde im vorigen Jahre beschlossen, einen Ausschuß für preußische Angelegenheiten zu wählen, dem indeß die westlichen Vereine widerstrebten. Der genannte preußische Ausschuß hat dann dem Kölner Verein das Angebot gemacht, der Verein solle zwei berathende und beschrießende Stimmen im Ausschuß haben, ohne dem Centralverband beitreten zu müssen. Auf einer am 12. December v. J. in Berlin abgehaltenen Versammlung ist dann die Gründung eines preußischen Verbandes beschlossen worden, der sich demnächst in Wiesbaden constituiren wird. Der Redner hielt den Wiedereintritt auch in den Centralverband unter den gegenwärtigen Umständen für unbedenklich und gerechtfertigt. Dem Vorstande möge anheimgegeben werden, in Wiesbaden dem preußischen Landesverbandes, und wenn die Mitgliedschaft des Landesverbandes vom Beitritt zum Centralverbande abhängig gemacht werde, auch diesem beizutreten. Es gelte einen festen Zusammenschlugß zu schaffen. Herr Schlegel führte dann in einem längeren Vortrage über die Anträge Mies- Weyerbusch betreffend das Communalabgabengesetz aus, die Haus- und Grundbesitzer in Köln seien ganz entgegen der Ansicht des Herrn Regierungs-Commissars Nölle mit der Besteuerung durchaus nicht zufrieden. Eine Abänderung des Communalabgabengesetzes sei für das nächste Jahr sicher zu erwarten. Nachdem das Abgeordnetenhaus die Anträge Mies-Weyerbusch an eine Commission von 14 Mitgliedern verwiesen habe, die am 25. Februar und 9. März Sitzungen hielten, sei die Commission bis zur Herbeischaffung benöthigten Materials vertagt worden-- ad calendas graecas im Hinblick auf die bevorstehende Schließung des Landtags. Es sei bemerkenswerth, daß alle Parteien Redner zu Gunsten des Haus- und Grundbesitzes vorgeschickt hätten mit Ausnahme des Freisinns, der nie etwas für deuselben gethau habe. Der Redner ist der Ansicht, daß indirecte Steuern für Lebensmittel absolut abzulehnen sind; er fordere aber eine Luxussteuer, die das doppelte und dreifache der jetzigen Summen aufbringe. Das fremde Bier könne statt 65 Pfennig pro Hectoliter eben so gut drei Mark tragen; desgleichen könne der Wein eine Besteuerung tragen. Dann sprach Herr Architekt Crones über die Baupolizei-Ordnung und deren Handhabung. Er beklagte die herrschende Unsicherheit und hob hervor, seiner Ansicht nach habe die städtische Polizei einen festern Halt gegenüber der Regierung besessen wie die königliche. Die Schuld liege nicht an Personen, sondern am System. Er empfahl, den Vorstand oder eine Commission zu beauftragen, bei der städtischen Verwaltung dahin vorstellig zu werden, daß bei der nahe bevorstehenden Neuordnung die Wünsche berücksichtigt würden. Herr Schlegel glaubt, der Architekten und Ingenieur-Verein wäre am competentesten, in dieser Sache seine Ansicht zu äußern. Es wurde beschlossen, mit dem Herrn Beigeord neten Klußmann Fühlung zu nehmen und engl. eine Eingabe unter Zuziehung von Fachleuten zu machen und dieselbe der städtischen Verwaltung und der Regierung zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>bei achttägiger Kündigung. 3% bei dreimonatlicher Kündigung, 2 1/2 2% vei einmonatlicher Kündigung. 3 1/2 % bei sechsmonatlicher Kündigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
