<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>352921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag kam ein Dachdecker auf dem Dache eines Hauses an der Marzellenstrße zu Fall und verletzte sich erheblich im Gesicht. Man schaffte ihn zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wenn Tante Bertha den unbesonnenen alten Mann gehört hätte, wie er wieder das Herz auf der Zunge trug, wie würde sie ihre Brauen zusammengezogen und ihm mit den schwarzen Augen einen strengen, vorwurfsvollen Blick zugeworfen haben! Immer platzte er mit der Sprache heraus; kaum halte sein lebhafter Geist einen Gedanken gefaßt, so mußte er ihn gleich äußern, ohne die Folgen zu berechnen, ohne zu bedenken, wie er später eine so unbedachte Aeußerung bereuen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38, 1. Etage).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinische Genossenschaftsbank, welche als Vermittlerin zwischen den ihr beigetretenen Genossenschaften und der preußischen Central-Genossenschaftskasse dient, befindet sich nach dem in der gestrigen General-Versammlung vorgetragenen Geschäftsberichte in einer erfreulichen Entwickelung. Die Zahl der dem Verbande angehörigen gewerblichen Creditgenossenschaften betrug am Schlusse des Jahres 1896 26 und stieg im Laufe des vergangenen Jahres auf 56. Von den Einzelgenossenschaften konnten für 2,826,000 M. Wechsel übernommen werden, 3,855,000 M. flossen ihnen in laufender Rechnung zu; der Umschlag überhaupt betrug über 9 Millionen. Den Genossenschaften wurden die Baarvorschüsse zu 3 1/2 pCt. übewiesen, die Wechsel zum Reichsbank-Discont ohne Provision discontirt, jedoch nicht unter dem Satze von 3 1/2 pCt. Die Dividende wurde auf 4 pCt. festgesetzt. Hoffentlich werden auch diejenigen Städte der Rheinprovinz, in denen es noch an einer Creditgenossenschaft fehlt, auf Errichtung einer solchen zum Nutzen für das Handwerk und die Kleingewerbe bald Bedacht nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 22. Zum Benefiz für Professor Arno Leffel. Zum ersten Mal(mit durchaus neuer Ausstattung): Die Troianer. Von H. Berlioz. Deutsch von O. Neitzel. Erster Theil: Die Einnahme von Troja. Oper in 3 Acten. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 31. März: Aufgeh. Ab. 23. Die Trojaner. Von H. Berlioz. Deutsch von O. Neitzel. Zweiter Theil: Die Trojaner in Karthago. Oper in 5 Acten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 29.Märzte. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,10.30 das Kil. Eier M..80.00 das Viertel. Hinkel 3,50.60, lauben.00-1,30 das Paar. Truthahn 6 00-.00 das Stück. Kaninchen .00-1,30. Hühner.00.50. Enten.50.00, Gänse O CO das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,38-.50, vom Bauch.08-.28, Kalbfleisch .38 1,53, Hammelfleisch.12.50. Speck, geräuchert.53-.63, gesalzen .48-.63, Schmalz.52-.58. Nierenfett.58-.80, Zwiebel.20-0,22 das Kil. Ess-Aepfel M. 30 00-38.00, Koch- 27.00-32 00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 5,20-6,00, rothe 6,00-.80, Nieren 9,00-10.00 die 100 Kil Weisskohl.25-.30 das das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
