<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>352932</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, Flur 34, Nr. 2469/98, Pfälzerstraße 49, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,85 Ar, Nutzungswerth 3900 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Eheleute Architekt Fritz Wagner und Elise geb. Nonn zu Köln, VI. 1. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 777/177, Aachenerstraße, Garten, 2,88 Ar, 1 39/100 Thaler Reinertrag, 2. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 779/177, daselbst Nr. 112 a. Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, b. Wächterhaus, c. Stall, d. Stall, e. Schuppen, 14,73 Ar, 1480 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Gastwirth Heinrich Esser zu Hennef, am 20. Mai 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b im Justizgesäude, westlicher Flügel, erster Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift des Grundbuchblattes. etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden. a 18 Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlags wird am 27. Mai 1898, Mittags 12 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jacob Graß und Anna Maria, geb. Mai(Gr. Griechenmarkt 60), feierten gestern ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar ist 73, die Jubilarin 75 Jahre alt. Leider leben die alten Leute in dürftigen Verhältnissen, da der Mann vollständig arbeitsundähig, die Frau anderthalb Jahre bettlägerig ist. Von einer Feier in der Kirche mußte deshalb abgesehen werden. Die Nachbarn, welche sich die Ausschlückung des Wohnhauses des Jubelpaares und der Straße angelegen sein ließen, erfreuten die alten Leute auch mit einem Die neuen Hafen-Anlagen im Süden der Stadt werden nach einer bereits mitgetheilten Bekanntmachung des Oberbürgermeisteramtes am 1. Mai d. J. ihrer Bestimmung übergeben, während die feierliche Einweihung unter Theilnahme der Minirer für Handel und öffentliche Arbeiten, der Ober-Präsidenten usw. am 14. Mai stattfinden soll. Bis auf einige Arbeiten in der Montirung kleiner Krahnen usw. sind die sämmtlichen Einrichtungen vollendet, so daß schon jetzt ein Theil der Schuppen in Benutzung genommen werden kann. Auch die Geleise der neuen Hafenbahn, welche vom Sübahnhof ausgehend am alten Fort I, bzw. am Oberländerthor die Rheinuferstraße üüberschreiten, sind über den Holzmarkt bis zum alten Freihafen an der Schiffbarücke streckt und dort an das alte Geleise angeschlossen worden. Wer seit längerer Zeit den Süden der Stadt bzw. das südliche Rheinufer der Stadt nicht mehr besucht hat, wird erstaunt sein über die ausgedehnten Anlagen, die vollendet sich jetzt seinem Blicke zeigen. Auf dem Agrippinaufer steht außer mehrern Stellwerken für die zahlreichen Weichen der Eisenbahn der Herkuleskrahn, welcher im Stande ist, 600 Centner zu heben. Weiter auf die Stadt zu erblickt man den hohen Lagerbau der Waaren-Creditanstalt. Von dem alten Bayenhaus, dem früher so beliebten Kaffeehause, ist jede Spur verschwunden. Nur die Wirthschaft 4P 1 Simons erinnert an frühere Zeiten. Hier befindet sich auch die Eisenim Wege der Zwangsvollstreckung sollen die im Grundbuche von Köln 1 bahnstation Köln-Hafen, die allerdings nur für den Güterverkehr befand 270 Blatt 10.788, Band 150 Blatt 5999, Band 150 Blatt 6000, Band stimmt ist. Die langgestreckte Werfthalle, in gelbem Ziegelwerk erbaut, 336 Blatt 13.405, Band 85 Blatt 3374 und Band 24 Blatt 928 eingetragenen# iit zur den öffentlichen Verkehr bestimmt. Einen schmucken und dabei Grundstücke:"l imposanten Eindruck macht der wiederhergestellte freiliegende Bayen1. Köln, Flur 18 Nr. 21, Pfeilstrße 15, Hofraum, groß 2 Ar I thurm Smtman nnn aubes hinauf führt Gegen 9 Quadratmeter, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2100 Mark Nutzungswerth, b. Kegelbahn, 90 Mark Nutzungswerth, c. Athletenhalle, 60 Mark Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Werner Becker und Barbara geborene Daniels, beide ohne Geschäft zu Köln, 2. Köln, a. Flur 5 Nr. 634 38, an Lyskirchen 14A, Wohnhaus mit Aubau und Hofraum, 92 Quadratmeter, 1800 Mark Nutzungswerth, b. Flur 5 Nr. 635 38, Lyskirchen 14B, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1 Ar 76 Quadratmeter, 2400 Mark Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümerin: Wittwe Gerhard Christian Neuß, Eleonore geborene Deuringer, ohne Geschäft zu Köln, 3. Köln, Flur 35 Nr. 2067 24, Händelstraße 35, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1 Ar 79 Quadratmeter, 2500 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Kaufmann Joseph Hewel zu Köln-Ehrenfeld, 4. Köln, Flur 7 Nr. 993 416, Großer Griechenmarkt 38, Wohnhaus mit Hofraum, 1 Ar 17 Quadratmeter, 1650 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Anstreichermeister Mathias Schumacher zu Köln, 5. Köln, Flur 4 Nr. 767/324, Spulmannsgasse 59, groß 51 Quadratmeter, Wohnhaus mit Hofraum, 675 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Peter Joseph Becker, Architekt und Maurermeister zu Köln, am 29. April 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
