<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>352981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reichstagswahl. Der Windthorst-Bund hatte gestern der Wählern an vier verschiedenen Stellen Gelegenheit geboten, sich davon zu überzeugen, ob sie in der Wählerliste aufgeführt sind. Die dankenswerthe Einrichtung wurde von recht vielen benutzt. Vorausgesetzt, daß die in Abschrift vorliegenden Listen mit den Original-Listen übereinstimmen, kann auf Grund des gestrigen Ergebnisses festgestellt werden, daß die Listen manche Lücken aufweisen. Den Wählern kann eine Einsichtnahme der Listen nur dringend empfohlen werden. Dieselben liegen bis einschliefßlich Donnerstag, den 26.., von Morgens 8 3/4 bis 12 1/2 und Nachmittags von 3 bis 6 1/2 Uhr im Einwohner-Controle- amt, Portalsgasse 1, zweiter Stock, zur Einsicht für jedermann auf. Später können Fehler der Listen nicht mehr abgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strombesichtigung. Der Dampfer Preußen setzte heute Morwaltung mit Herrn Geh. Baurath Stübben stattfand, hat es sich hauptsächlich um die hiesige neue Rheinbücke gehandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Allgemeine Arbeits-Nachweis-Anstalt. In den ersten drei Monaten d. J. betrug die Zahl der Arbeitsuchenden 5564 (4137 Männer, 1427 Frauen). Davon wurden 3775 Arbeitsgesuchen befriedigt, 1651 sind sonst erloschen und 138 blieben unerledigt. Gesucht wurden 5438 Arbeiter(2806 Männer, 2632 Frauen); befriedigt wurde die Nachfrage nach Arbeitern in 3775 Fällen, 1424 Gesuche sind sonst erloschen und 239 blieben unerledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Radfahrer überrannte gestern Nachmittag auf dem Eigelstein einen jungen Mann; beide kamen zu Fall. Der letztere trug eine Verletzung am Bein und eine zersetzte Hose davon. Der Radfahrer entzog sich seiner Verantwortung durch Ausredßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
