<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>352923</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Gewerbe-Inspector Fischer hierselbst ist vom 1. April d. J. ab die Verwaltung der königl. Gewerbe-Inspection zu Marienwerder und dem Gewerbe-Inspector Professor Mente die Verwaltung der königl. Gewerbe-Inspection Köln II übertragen worden. -- Der Rechtsanwalt August Fröhlich ist zum ersten stellvertretenden Vorsitzenden des königl. Gewerbegerichts zu Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hafenverkehr. Nach den Anschreibungen der städtischen Hafen-Verwaltung kamen während der Monate December, Januar und Februar im hiesigen Hafen an: zu Berg 263 Dampfschiffe und 308 Schlepptähne und Segelschiffe mit zusammen 91,498 Tonnen Ladung, gegen 80,238 Tonnen in den gleichen Monaten des Vorjahres. Darunter befanden sich direct von London, Lübeck, Bremen, Hamburg, Stettin, Danzig, Königsberg und Chalons kommend 38 Seebode und 3 Segelschiffe, die zusammen mit 14 Lichterschiffen 7810 Tonnen anbrachten, gegen 9986 Tonnen im Vorjahr. Zu Thal kamen an 414 Dampfschiffe und 164 Schlepptähne und Segelschiffe mit zusammen 33,254 Tonnen Ladung, gegen 33,630 Tonnen im Vorjahr. Gegen die gleichen Monate des Vorjahres ist dies eine Steigerung im Werftverkehr von 10,884 Tonnen, die Einfuhr zu Berg betrug 73,3 pCt., die Einfuhr zu Thal 26,7 pCt. der GesammtEinfuhr. Die üüberseeische Einfuhr stellte sich auf 8,5 pCt. der Einfuhr zu Berg und auf 6,3 pCt. der Gesammt-Einfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Schutze des Publicums bei dem demnächtigen Betriebe der Hafenbahn ist den letzten Tagen von der Bayenstrße bis zum Leystapel neben den Schienen ein starkes Eisengeldänder angebracht worden; dasselbe ist etwa einen Meter hoch. Bei dem starken Verkehr, der dort herrscht und sich später noch mehr entwickeln wird, dürfte diese Vorsichtsmaßregel wohl angebracht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. Dec. 1897 bis 15. März 1898 im ganzen 586 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäuden 318, von öffentlichen Gebäuden 3, von Fabriken 11 und von sonstigen Baulichkeiten 254. Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 108 Umbauten und 210 Neu- und Erweiterungsbauten. Von letztern entfielen auf Bayenthal 7, Lindenthal 25, Ehrenfeld 37, Nippes 35, Deutz 7, Neustadt 51, Altstadt 48. Die Zahl der Bau-Abnahmen betrugen in der gleichen Zeit 440, die von neuerrichteten bzw. erweiterten Wohngebaänden 176, und zwar in Bayenthal 2, Lindenthal 21, Ehrenfeld 30, Nippes 34, Deutz 8, Neustadt 39, Altstadt 42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Von einem Hause an der Hermann Beckerstraße wurde nächtlicherweile das elektrische Tableau mit fünf Bronzenöpfen und eben so viel Namensschildchen gestohlen. Die Hand des Diebes scheint eine facheännische gewesen zu sein; denn er schnitt erst die zu den Schellen im Hause führenden Leitungsdraähte vorsichtshalber durch, damit nicht beim Breißen des Brettes das eine oder andere Läutewerk im Hause in Thätigkeit gesetzt würde. Es sei vor dem raffinirten Menschen hiermit gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 189. Mannhäuser Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7 Ende nach 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 2. April Ab.-Ist. 190. Zum ersten Mal: Be tel Turaner. Drama in 3 Acten vo Ph Langmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Ein hiesiger Nämaschinen-Händler wurde von der Beschuldigung der Unterschlagung zweier Obligationen im Werthe von 2000 Mark auf Antrag des Staatsanwaltes freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Mädchen aus Mülheim a. Rh. hatte ein verschlossenes Käsichen mittels einer Haar nadel aufgesprengt und daraus zehn Mark, einen Trauring und eine goldene Vorstecknadel entwendet. Der schwere Diebstahl zog ihm vier Monate Gefäugniß zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Nacht vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>6. December v. J. entwand zu Horrem zwischen mehrern Personen Wortwechsel und ein junger Mann wurde zu Boden geschlagen oder gestoßen. Der Handelsmann Johann Junggeburt kam aus der Wirthschaft von Becker in der Absicht, dem am Boden Liegenden beizustehen, erhielt aber sofort von dem Schlosser Fabrizius aus Horrem einen Schlag gegen den Arm, stolperte und fiel. In diesem Augenblick entlud sich der ungesicherte Revolver des Junggeburt und die Kugel traf seinen in der Nähe stehenden Bruder Wilhelm Junggeburt in den Unterleib. Zwei Tage später starb der Mann an Entzuündung des Bauchfelles, die durch die Verwundung entstanden war. Das englückliche Ereignißß führte zur Anklage des Junggeburt, des Fabrizius, des Tagelöhners Weingarten aus Horrem und des Tagelöhners Marr aus Eichendorf wegen Theilnahme an einer Schlägerei, bei der ein Mensch getödtet worden. Es erfolgte aber die Freisprechung sämmtlicher Angeklagten, weil die Beweiserhebung ergab, daß gar keine Schlägerei stattgefunden und dem Junggeburt ein fahreäsiges Verschulden nicht nachgewiesen werden konnte. Weingarten und Fabrizius waren weiter beschuldigt worden, den Junggeburt und den vorher erwähnten jungen Mann gemeinschaftlich mißhandelt zu haben. Da sich aber herausstellte, daß nur einfache Mißhandlung vorlag und diesbezüglich ein Strafantrag nicht gestellt worden, erfolgte die Einstellung des Verfahrens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde hält heute Abend um 7 1/2 Uhr Herr Geheimrath Prof. Dr. Rein(Bonn) einen Vortrag über Transkaspien und Turkestan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Könische Kunst-Verein hielt gestern Mittag im Saale der permanenten Kunst-Ausstellung im Museum Wallraf-Richartz eine außserordentliche Hauptversammlung unter dem Vorsitz des Hrn. Jean Maria Heimann ab. Die Versammlung genehmigte zunächst eine Aenderung der Satzungen, derzufolge die ordentliche Hauptversammlung nicht mehr im dritten, sondern im ersten Viertel des Jahres abgehalten werden soll. Dann erfolgte die Rechnungs-Ablage für 1897. Der Kassenbestand betrug am 1. Januar 1897 2261., der Vermögens-Zuwachs im vergangenen Jahre 9404., so daß am 1. Januar d. J. ein Bestand von 11.666 M. zu verzeichnen war. Die Rechnung pro 1897 war von den Revisoren geprüft und für richtig befunden worden. Dem neuen Geschäftsührer, Hrn. Heinr. Winkel, wurde einstimmig Entlastung ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Marianischen Congregation für junge Kaufleute hielt am Mittwoch Abend Hr. Domcapitular und Geistl. Rath Hespers einen fesselnden Vortrag über Nordpol-Expeditionen, Auf vierfachem Wege hat man bisher versucht, den Nordpol zu erreichen. Der erste Weg führte zwischen den Nordamerica vorgelagerten Inseln und Grönland hindurch. Die Engländer und Americaner wählten diesen Weg, hoffend, durch die Baffinsbay zur Nordpolgegend vordringen zu können. Der zweite Weg führt südlich um Grönland an der Ostseite desselben und Spitzbergen vorbei. Wiederholt ist ein Vordringen zum Pol auf diesem Wege versucht worden. Den ersten Versuch machte hier 1876 der deutsche Capitain Coldewey. Sein Schiff Hansa wurde vollständig vom Eise zerschmettert, die Insassen mußten sich auf Eisschollen retten und trieben unter unsäglichen Entbehrungen Wochen lang auf denselben umher. Der dritte Weg führt über Franz Josephs-Land. Die Oesterreicher Weitbrecht und Preyer mit dem Schiff Tegetthoff froren bereits in der Nähe von Nowaja Semlja ein, wurden Monate lang im Kreise herumgetrieben und landeten endlich an einem unbekannten Lande, das sie Franz-JosephsLand nannten. Preyer drang möglichst weit nach Norden vor dis zum heutigen Kronprinz Rudolph-Land. In neuerer Zeit haben verschiedene Engländer den Weg über Franz Josephs-Land genommen; keiner ist indeß an's Ziel gekommen. Der vierte Weg zum Nordpol ist der von America aus durch die Behringsstraße. Diesen Versuch machte im Jahre 1881 die englückliche Expedition der Jeannette unter Capitain de Long. Diese Expedition der Jeannette hat Veranlassung gegeben zu der Expedition Frithjof Nassen's, indem drei Jahre später Gegenstände der Bemannung der Jeannette an der Küste Grönlands antrieben. Daraus schloß Nassen auf eine Strömung an den sibirischen Inseln entlang bis zum Süden Grönlands. Der Redner entwarf nun ein anschauliches Bild der Vorbereitungen der Expedition Nassen's, der Einrichtung der Fram(Vorwärts) und des Lebens auf den Schiffen und der beispiellosen Fahrt Nassen's mit seinem Kameraden Lieutenant Ballonfahrt zum Nordpol dahin aus, es sei wahrscheinlich, daß der Ballon in nicht sehr großer Entfernung von den dänischen Inseln, wo er im Sommer vorigen Jahres aufgestiegen ist, niedergegangen sei; vielleicht kämpften Andree und seine beiden Gefährten jetzt dort um ihr Leben. Die Zuhörer nahmen den höchst interessanten, an der Karte veranschaulichten Vortrag mit lebhaftem Beifall auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Echte Kinderahnhalsbändchen v. Gebr. Jehrigberlin, circa 40 Stück, unter Einkauf zu verkaufen. Breitestrße 99.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, Flur 41. Nr. 730/190, Volksgartenstraße 5, a. Wohnhaus mit Hofraum, 2,70 Ar, 2400 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Josef Hewel, Kaufmann und Inhaber einer Holz- und Baumaterialienhandlung zu Kölnehrenfeld, II. 1. Köln, Flur 34, Nr. 2741/122, Pfälzerstraße, Garten, 2,55 Ar, 2. Köln, Flur 34, Nr. 2742/122, Pfälzerstraße, Garten, 0,16 Ar, 3. Köln, Flur 34, Nr. 2740/122, Pfälzerstraße, Garten, 0,08 Ar, Reinertrag 1 3/100 Thaler, eingetragener Eigenthuümer: Ehefrau Schreinermeister Johann Grenzer, Barbara geb. Lehnen zu Köln, III. Köln, Flur 27, Nr. 266, Thürmchenswall 78, a. Wohnhaus mit Hofraum, b. Pferdestall, 1,07 Ar, Nutzungswerth 790 Mark, eingetragene Eigenthuümer: 1. Wwe. Jakob Lux, Helene geb. Jansen, Bierändlerin zu Köln, 2. deren Kinder: a. Andreas Lux, b. Anna Lux, c. Helene Lux, d. Josefine Lux, alle zu Köln, IV. Köln, Flur 21, Nr. 947/231, St. Apernstrße 33, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, b. Hintergebaäude, 4,07 Ar, Nutzungswerth 4740 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Maurermeister Johann Reiners zu Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, Flur 34, Nr. 2469/98, Psälzerstraße 49, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2,85 Ar, Nutzungswerth 3900 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Eheleute Architekt Fritz Wagner und Elise geb. Nonn zu Köln, VI. 1. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 777/177, Aachenerstraße, Garten, 2,88 Ar, 1 30/100 Thaler Reinertrag, 2. Mügersdorf, Flur 67, Nr. 779/177, daselbst Nr. 112 a. Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, b. Wächterhaus, c. Stall, d. Stall, e. Schuppen, 1473 Ar, 1480 Mark Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Gastwirth Heinrich Esser zu Hennef, am 20. Mai 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 85b im Justizgesände, westlicher Flügel, erster Stock,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ursulinenkloster. Auch in diesem Jahre gestaltete sich unter dem Vorsitze des Herrn Weihbischofs und Kloster-Commissars Dr. Schmitz der Semesterschlußß in der höhern Mädchenschule und im Pensionat des hiesigen Ursulinenklosters zu einer schönen und erhebenden Feier. Nachdem die im Spielſaale versammelten Töchterschülerinnen den hochw. Herrn durch Lied und Reclamation begrüßt, empfingen sie die Zeugnisse und Ehrenpreiſe und recht viele noch eine besondere Auszeichnung für regelmäßigen Besuch der Schulmesse. Der hübsche Vortrag einer zarten und duftigen Composition von A. Krause"Der Lenz ist da" mit Clavier-Begleitung sowie eines schwungvollen a capella-Chores "Hoch thut euch auf, ihr Thore der Welt" von Schubert bildeten hier den würdigen Schluß. Die Zöglinge des Pensionates brachten im Refectorium:"Die Schulfeier", ein Kinder-Festspiel in Gesang und Declamation von Hallig, zur Aufführung und ließen in ansprechender Weise noch ein Mal die frohe Kinderzeit vom ersten Schultag bis zur Schul-Entlassung in Wort und Lied an ihrem Geiste vorüberziehen. Ferner wurde Koenen's tief empfundenes"Gott segne dich" und eine zehnändige Bearbeitung der Weber'schen Frischütz-Ouverture für Pianoforte und Harmonium vorgetragen. An die Kinder des Internate wie des Externates richtete der hochw. Herr eine herzliche Ausprache. Hier und dort fanden die ausgestellten Handarbeiten, Zeichnungen und Malereien ungetheilten Beifall. In der That konnten wir wahre Prachtstücke der Weiß- und Buntstickerei, u. a. eine herrliche Stola bewundern. Die aus der Erziehungs- und Unterrichts-Anstalt der Ursulinen scheidenden Märchen werden den guten Schwestern sicherlich ein dankbares Andenken bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>** Höhere Schulen. Das kgl. katholische Gymnasium an Markzellen zählte nach dem so eben erschienenen Jahresbericht am 1. Fehruar d. J. 403 Schüler(337 katholische, 41 evangelische, 25 jüdische; 368 einheimische, 35 von auswärts). Abiturienten entliessß die Anstalt 23. Aus dem Gymnasial- und Studien-Fonds wurde durch den Verwaltungsrath an 29 Schüler der Anstalt, die sich im Genuß von Stipendien aus Familien- oder Frei-Stiftungen befinden, die Summe von 7374 M. gezahlt. Aus den Verfügungen der vorgesetzten Behörden ist für die Allgemeinheit von Interesse, daß den hiesigen staatlichen Gymnasien die Genehmigung zur Anlage einer Verbindung mit dem Telephon-Netze der Stadt gewährt wurde. Diese Einrichtung wird mit dem 1. April 1898 ihren Anfang nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das kgl. katholische Gymnasium an Aposteln war am 1. Febr. d. J. von 389 Schülern besucht(312 katholischen, 52 evangelischen, 25 jüdischen; 372 einheimischen, 17 von auswärts). Abiturienten zählte die Anstalt 22. Beigegeben ist dem Programm eine Abhandlung des Hrn. Oberlehrers Dr. Jacob Mülleneisen über den Kölner Erzbischof Friedrich v. Schwarzenburg(1099--1131)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Das kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasium wies am 1. Februar d. J. einen Besuch von 365 Schülern auf(334 katholischen, 18 evangelischen, 13 jüdischen; 344 einheimischen, 21 von auswärts). Abiturienten entliessß die Anstalt 19. Mit Genehmigung der vorgesetzten Behörde wird in dem bevorstehenden Sommerhalbjahr der gesammte wissenschaftliche Unterricht auf den Vormittag zusammengelegt und in der Zeit von.30 bis 12.25 Uhr ertheilt werden. Der wahlfreie hebräische, englische und Zeichen-Unterricht, sowie der Chorgesang und das Turnen werden, so weit die Vormittagsstunden dafür nicht ausreichen, in die Nachmittagsstunden von 3 bis 6 Uhr gelegt werden. Da diese Einrichtung lediglich im Interesse der Gesundheit sowie zur bessern Regelung der Hausarbeit der Schüler getroffen ist, so richtet der Director der Anstalt an die Eltern der Schüler oder deren Stellvertreter das Ersuchen, im Verein mit der Schule darüber wachen zu wollen, daß dieser Zweck auch erreicht wird, daß insbesondere die vermehrten freien Nachmittage von den Schülern nicht zu planlose Umherschweifen oder nunützen Beschäftigungen mißbraucht, sondern in veckmäßiger Eintheilung zur Arbeit und Erholung verwerthet werden. Das Städtische Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse zählte am 1. Februar d. J. 624 Schüler(319 katholische, 206 evangelische, 88 jüdische, 1 dissi.; 479 einheimische, 33 aus den Vorstädten, 39 von auswärts). Die Vorschule war am 1. Februar von 193 Schülern besucht(90 katholische, 78 evangelische, 24 jüdische, 1 dissi.). Die Zahl der Gymnasial-Abiturienten betrug 22, die der Abiturienten des Realgymnasiums zwölf. Mit dem Jahresbericht gelangen für die der Anstalt näher stehenden Kreise zur Ausserdem sämmtliche Artikel für den Haushalt; Bürsten und Holzwaaren, Schwämme und Fensterleder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Machen Sie einen Versuch mit Zeiher's## beste, gesundeste, leichtverdaulichste Nahrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Volksbureau. Ein beim Abschiedßen von Spatzen erlittener Unfall ist unter Umständen als landwirthschaftlicher Betriebsunfall anzusehen und entschädigungspflichtig. Eines Tages schoß ein Gärtnergehülfe mit einer geliehenen Frobert-Büchse im Gemüsegarten seiner Mutter nach Spatzen. Beim Abfeuern der Büchse flog ihm ein winziges Theilchen der Patronenülse in das rechte Auge, wodurch er die Sehkraft auf diesem Auge vollends einbüßte. Die landwirthschaftliche Berufsgenossenschaft lehnte die Anerkennung eines landwirthschaftlichen Betriebsunfalles av und machte geltend, der Verletzte habe nur des Vergnügens halber mit der geliehenen Frobert-Büchse auf die Spatzen geschossen und sei keiner durch den Betrieb bedingten, sondern einer selbst geschaffenen Gefahr erlegen. Gegen diesen ablehnenden Bescheid ließ der Verletzte durch das hiesige Volks-Bureau Berufung einlegen. Letzteres machte geltend bzw. stellte unter Beweis, daß zur Zeit des Unfalles die Spatzen in großer Anzahl vorhanden gewesen seien und den Garten-Erzeugnissen(Erdbeeren und Kirschen) großen Schaden zugefuügt hätten, daß das Abschiedßen von Spatzen üblich und von Seiten des Verletzten an einem Wochentage des Monates Juni erfolgt sei, zu einer Zeit, wo der Landwirth keine Zeit habe, sich spielenden Beschäftigungen hinzugeben. Die Büchse sei kurz vor dem Eintritt des Unfalles geliehen worden und habe auch noch an demselben Tage zurückgegeben werden müssen. Das Schiedsgericht erkannte denn auch einen entschädigungspflichtigen Betriebsunfall an und bewilligte dem Verletzten eine Rente von 30 pCt. der Vollernte. Dieses Urtheil wurde vom Reichs-Versicherungsamtes bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
