<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>352938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am verflossenen Dinstag feierte Herr Hermann Joseph Mack sein fünfundzwanzigähriges Dienst-Jubiläum bei der Firma Hubert Brölch, Gummiwaarenfabrik zu Sülz. Der Jubilar erhielt von seinem Principal sehr werthvolle Geschenke sowie ein Sparkassenbuch mit einem ansehnlichen Betrage. Auch wurde ihm vom Comptoir-Personal und den Arbeitern und Arbeiterinnen sehr schöne Geschenke überreicht. An einer Festlichkeit zu Ehren des Jubilars, die von Seiten der Firma veranstaltet wurde, nahn n sämmtliche Geschäftsangehörige theil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Ausschlückung von St. Aposteln wird der Maler Herr Stummel am Montag den 18.., Abends 1/2 8 Uhr, im Louisen-Saal(Ehrenstrße) einen Vortrag halten. Alle Pfarrgenossen und alle Interessenten, auch die Damen, sind eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist gestern stark gestiegen. Der Wasserstand betrug gestern Abend 3,10 Meter, gegen 2,90 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Laden-Preise in den Marktsädten Köln, Bonn u. Münhelm a. Rh. während des Monats März 1898. A. Marktpreise: Weizen M. 20,13, 19.95, 21.00. Roggen 14,51, 14,95, 14.50, Gerste 00.00, 15,90, 20,00, Elater 15.89, 15.81, 14.41, Erbsen 23,04, 22,00. 20.39, Bolmnen 24.84, 24.00, 20,39,--inze 34.18, 30.00, 37,00, Karto#lein.52,.80. 5,94, Richtstroh.00,.04,.69. Krummstroh .85,.36,.40, leu 7,23, 7,14,.87, Rindfleisch im Grosshandel 105.20, 125.00, 126,22 die 100 Kil., desgl. von der Keule.44,.50, .50, desgleichen vom Bauch.16,.25,.30, Schweinefleisch 1,70,.55, .58, Kalbfleisch.43,.40,.26, llammelfleisch..30,.25,.35, Speck .59,.50,.55, Bülter.,24,.30,.36 das Kil.; Eier.26, 5,10,.83 die 60 Stück; Milch.20,.20, 0,18 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M..21, 0,18,.18, Weizenmehl.36,.34,.31, Roggenmehl.31, .30,.27, Gersten-Graupen.36, 0,32,.33, Gersten-Grütze.0O..27. .38, Buchweizen-Grütze..00. 0,32,.27. Hafer-Grütze.49,.45..40. Hirse.46..43,.40. Reis, Java.46..42,.35, Kaffee, Java- mitteler roher.49,.40,.30, desgl. gelber, gebrannter.14,.00,.38. Salz .19..20..18, Schweineschmalz 1,55,.50,.55, Rinder-Nierentalg .74..80..90 das Kil.; Essig, gewöhnlicher.13,.10,.10, WeinEssig.27..30,.25 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kaiserin Friedrich besuchte, wie schon kurz erwähnt, bei ihrem vorgestrigen Aufenthalt in Köln u. a. auch die Pfarrkirche von St. Ursula. In der goldenen Kammer sprach sie sich sehr anerken nend über die Ausstattung der Reliquienschreine aus, besichtigte dann unter Führung des Herrn Dompropst Dr. Berlage das Chor und Marienschiff, deren decorative Ausstattung in ihrer edeln Einfachheit und ruhigen Stimmung außserordentlich gefielen, besonders die restaurirten Reliquiae im Marienschiff, sowie die herrlichen Fenster in Chore und Marienschiff. Nachdem die Kaiserin sich den Maler, Herrn Osten, hatte nennen lassen und nochmals ihre Freude über die geln gene Ausmalung der altehrwuürdigen Basilika ausgesprochen, verließ sie, von dem zahlreichen Publicum ehrfurchtsvoll begrüßt, die Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Gerichtskasse-Rendanten a.., Rechnungsrath Dormann zu Köln, bisher in Neuwied, ist der Rothe Adler Orden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>4 40 T EA Enna garäscharf 1 hd-1E1 gesn .38-.53, Hammelfleisch.12-.50, Speck, geräuchert.,53-1,63, gess .48-1,63, Schmalz.52-.58, Nierenfett.68-.80. Zwiebel O,24-.28, Kil. Ess-Aepfel M. 30.00-40.00, Ko 28.00-32.00 die 100 Kil. Kartoffeln, weisse 5,40-6,00, rothe 6,20-.80. Nieren 9,00-10,00 die 100, 5 Hecht.80-.00, Aal.00, Karpfen.00, Salm 4,90-.20. Schleien.00 Schellfisch 0,70-1,00, Kabliau.50-1,00. Maifisch 1,80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reinhöhe am 15. April. Abends 7 Uhr m.10+.20</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>L0non dem Canal uptbahnhe ) Vm. nach </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>beste Putzmittel für alle Metalle ist Erstes gröastes Reinigungs-Institut"Germania" Weißer Metallputz schmiert nicht, greift das Metall nicht an und erzeugt sofort d. schönsten dauerhaften Hochglanz. Ueberall käuflich!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
