<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Geh. Baurath Stübben scheidet, wie nunmehr feststeht, aus dem Dienste der Stadt Köln aus und tritt am 1. Juli in den Vorstand der Actien-Gesellschaft Helios ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden, commandirender General des 8. Armee-Corps, traf gestern um.23 Nm., von Alsenborn zurückkehrend, auf dem Hauptbahnhofe hier an und fuhr mit dem Zuge um.35 Nm. nach Ehrenbreitstein weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Ein Landmann aus dem Bergischen, der einen Lotterie-Gewinn erhoben hatte, trieb sich hier mit Dirnen umher, die ihm seine goldene Uhr und fünf Hundert-Markscheide stahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Dr. Aug. Ziehen, der frühere Director der Ober-Realschule hierselbst, ist am Montag in Wiesbaden im Alter von 69 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbegericht. Der hiesige Regierungs-Präsident macht bekannt, daß der Rentner C. A. Decker hier für die Zeit vom 1. Juli 1898 bis 30. Juni 1902 zum Vorsitzenden des Gewerbegerichtes in Köln ernannt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Erzbischöfl. Diöcesar-Museum(Domhof 8) sind zwei Handſtickereien neu ausgestellt, die wegen ihrer fleißigen, ein gutes Streben und Können verrathenden Arbeit lebhaftes Interesse beanspruchen dürften. Es ist dies eine von Frau Rentmeister Krekel in Waldfrucht auf Leinwand in Seide gestickte Albe, welche in ornamentaler Umrahmung Darstellungen der zwölf Apostel zeigt. Das zweite Stück rührt von Frl. Christine Bemelmann hierselbst her und besteht in einer auf tiefrothem Sammetgrund gestickten Fahne, den Tod des h. Johannes des Täufers darstellend. Namentlich ist es hier der Heilige selbst und der zum Todesstreich ausholende Henker, die ##vorzüglich im Colorit gelungen sind. Die Stücke können leider nur ###kurze Zeit ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>den preußischen und hessischen Staatsbahnen derart verlängert, daß die in der Zeit vom 26. Mai bis zum 3. Juni einschliefßlich gelösten Rückfahrkarten von sonst kürzerer Geltungsdauer bis zum 6. Juni ein#schließlich gelten. Die Rückfahrt muß am 6. Juni bis um Mitter#nacht einschliefßlich angetreten sein. Bekanntmachungen über die Ver#längerung der Gültigkeitsdauer im Verkehr mit andern Bahnen hängen ##auf den Bahnhöfen zur Kenntnisßnahme aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
