<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352977</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>einem Kaufm. für leistungs. Haus, für Koblenz u. Umgegend. Fr.-## u. P C 2300 a. d. Geschäftsstelle d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Etage, 3 bis 4 große undöblirte Zimmer, am liebsten mit Pension an einzelne Dame oder älteren Herrn zu vermiethen. Kath. Geistliche bevorzugt Köluischen Boikszeitung. k 1 Fr. Oü. u. 759 a. d. Geschäfasse d. B4 nach gründl. u. leicht faßl. Meth. in u. auß. d. Hause. Marzellenstr. 52/54.part Alan höherer Schulen erhalten Schüler vill. gründl. Unterricht in allen Fächern, auch sich. Vorbereitung für höhere Klassen in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. In Longerich wurden aus einem verschlossenen Hühnerstall 6 Hühner und 1 Kaninchen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem hiesigen Einwohner wurde entweder in einer Wirthschaft an der Rheingasse oder auf dem Wege von dort bis zur Waisenhausgasse ein Portemonnaie mit ca. 40., 2 Uhrschlüsseln, einigen auf Eigenthuümers lautenden Quittungen, sowie eine silberne Cylinderuhr im Innern gezeichnet Osw II 130, entwendet. Der Bestohlene befand sich zur Zeit des Diebstahls in Gesellschaft von vier Männern und einer Frauensperson, welche ihm jedoch fremd sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem eurer wurde aus einem Neubau Ecke Ubierring und Chlodwigplatz eine helle Joppe mit Militäpapieren und ein Paar lederne Halbschuhe, seinem Arbeitscollegen ein Paar Zugſtiefel und eine schwarze Weste gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittels Einbruchs wurde aus einem Manſardenzimmer in einem Hause an der Hohestrße eine neue silberne Remontoir-Damenuhr Nr. 66973, auf 8 Steinen gehend, 16 M. baares Geld aus einem verschlossenen Koffer und aus einer offenen Tischschublade 70 Pfg. ent wendet. Der Dieb wurde von dem Hauseigenthuümer betroffen, als er mit einem braunen Winteranzuge desselben die Treppe hinunterkam; er warf den Anzug von sich und entkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perſonalien. Der bisherige commissarische Polizei-Commissar Heinrich Külgen ist zum Polizei-Commissar bei der hiesigen Königlichen Polizeiverwaltung definitiv ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Wohnungsverhältnisse. Die auf Grund der allgemeinen Grundstücksählung vom 1. December vorigen Jahres von dem hiesigen statistischen Amte angestellte Untersuchung der hiesigen Wohnungsverhältnisse hat 74,570 Einzel- und Familien-Haushaltungen ergeben. In Schiffen und Wagen wohnten davon 155, in Dienstund Freiwohnungen 1279, in sonstigen Wohnungen 73 136. Von de letzteren hatten 13 zugleich eine zweite(Sommer-) Wohnung inne. Die Gesammtheit der im freien Wohnungsverkehr erworbenen Wohnungen betrug daher 73,149. Ihnen standen an unbewohnten 3240 gegenüber. Es kamen demnach auf je 100 derartige vorhandene Wohnungen 4,2 leerstehende oder 1 auf je 23 Haushaltungen. Durch die letzte entsprechende Zählung vom 1. December 1892 waren(einschliefßlich der Dienst- und Freiwohnungen) 4858 leerstehende Wohnungen ermittelt worden, das heißt annähernd 7 pCt. des Gesammtbestandes oder 1 auf je 14 Haushaltungen. Während des letzten Jahrgünftes ist also das gebot von Wohnungen stark zurückgegangen. Immerhin erscheint nach anderweitigen Beobachtungen der Vorrath von rund 4 pCt. als genügend, so daß für die Stadt als Ganzes ein Mangel an Wohnungen nicht besteht. Aber auch für die einzelnen Größentlassen von Wohnungen ergibt sich aus der neuen Aufnahme ein solcher nicht. Der Procentsatz der nach der Zahl der Woheräume zergliederten leerstehenden Wohnungen bewegt sich zwischen.8 und.5. Für die Wohnungen mit zwei bis vier Woheräumen steht er unter, für die großern über dem Durchschnitt. Der höchste Werth,.5 pCt., kommt auf die aus einem Wohnraum bestehenden Wohnungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>zuweitigen so daß besteht. gibt sich der nach igen bei bis vier echschnitt. wohnraum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volksstrag zur prächtige z in der ine Zweck n Besuch 7. Fußnommen, liederkranz mächtigen onie stanes Organ allgemeine erein den de Lange ges. Viele ischt, von und deren n Vortrag Mittwoch welcher Herr leben und hielt, von einer besten hlung des ach machte eurich mit ern Domie kunsterordentlich e auch über der reichen lamen des zur größten eines stilisch ausgedliche kunst ers in den übewiesen Kölner Vocal-Anzeiger Nr. 136 4 Freitag, 20. Mai 1893.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
