<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>352976</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International an St. Agatha führt seine Besucher diese Woche in die Schweiz, wo auch eine Reise mit der Gotthardbahn gemacht wird, die an Naturschaönheiten und sonstigen Sehenswuürdigkeiten reich ist. Für den Rheinländer besonders interessant ist der schneebedeckte St. Gotthard mit dem weltbekannten Hospiz denn hier steht die Wiege des schönsten unserer deutichen Ströme Rheingletscher sieht man den vielbesungenen Vater Rhein al ziges Bächlein aus einem Felsloch hervorsprudeln und hurtig zu Thal eilen. Dieser Cyclus ist allerdings nicht mehr neu, verliert aber nie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschiff-Rhederei veröffentlicht ihren Sommer-Fahrplan. Bemerkt sei, daß zur Schnellfahrt Salon und Vorkamüte Fahrſcheine ohne Preiszuschlag zur Ausgabe gelangen und daß die Fahrſcheine unbeschaänkte Gültigkeitsdauer haben. Die Schnellfahrt wird von den Salon-Dampfern Wilhelmine, Königin der Niederlands, und Willem III., König der Niederlande, ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rein ist wieder gefallen, nachdem der Wasserstand vorgestern Abend die Höhe von 5,02 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 4,92 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fundgegenstände. Am kommenden Dinstag gelangen in dem Saale des Bierbrauereibesitzers Adam Lenzen Eigelstein, die in den Bewirten der Königl. Eisenbahn-Direction Köln, St. Johann Saarbrücken, Essen und Elberfeld in der Zeit vom 1. October bis einschliefßlich 31. December v. J. aufgefundenen herrenlosen Gegenstände öffentlich zur Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rheinische Krieger-Kameradschaft, der Rheinische Bezirk des deutschen Krieger-Bundes, wurde am 29. December 1872 geründet und blickt somit in diesem Jahre auf eine 25jährige Thätigkeit zurück. Das Jubiläum soll hier am 22. d. M. festlich begangen werden. Nachdem bereits am Vorabend die auswärtigen Gäsie bei einem Herren-Commers im Restaurant Deutscher Kaiser(Ehrenstrße) begrüßt werden, findet am Sonntag Vormittag der Bezirks-Abgeordnetentags im großen Saale des Scala-Theaters statt. Hieran reiht sich eine Parade auf dem Neumarkt, welche der hiesige Herr Gouverneur abnehmen wird, und von dort ziehen die Abordnungen zum Testacte im Gürzenich. Nach Beendigung des letztern vereinigen sich die Theilnehmer zu einem Festessen im Isabellensaale des Gürzenich, alsdann stehen mehrere große Dampfer zu einer Festfährt auf dem Rheine zur Verfügung, wobei Gelegenheit geboten ist, die neuen Hafenanlagen von der Rheinseite zu besichtigen, und den Schluß des Festes bildet ein Militär-Concert mit Feuerwerk usw. im Kurfürsten-Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eine grundsätzlich Regelung selbe gerichtlich auf Kosten der e Versammlung sich einverstanden u sich ihrerseits nach Mittheilung der Einziehung der Lustbarkeitsjedern bis nach Ausgang des Proempfahl dann der Versammlung, ß, aus dem hiesigen Junungs-Ausessen der Wirthe-Innung ganz handwerker- Innungen, auch mit Wirthe-Innung bei der Bildung sprechen haben. Die Wirthestattfindenden Neu gestaltung des unung aussprechen und damit ihre Versammlung erklärte sich mit diesem erstanden. Bezüglich her Anlage und #n Mittheilung des Vorsitzenden die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Perdas, in ewählt. Der näch tener, bezüglich hnung in letzter er Auslegung der hnung, daß bei 1. z. B. Matinee, Garten al nur die Abgabe für erhoben werden dürfe,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
