<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>352971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maufanalien Als kal. Steuere cretäre in der Verwaltung der busche Sesaldte Vie Selisesechiene Bachsche Goetie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurden gestern Vormittag auf dem hiesigen Hauptbahnhofe zwei gefährliche Taschendiebe, welche, in Verbindung mir einem leider entkommenen dritten Genossen, seit einiger Zeit in den ihre Thätigkeit ausgenom hatten. Die beiden Verhafteten sind Russen und scheinen Mitglieder einer weitverzweigten internationalen Diebesbande zu sein. Sie waren den Eisenbahn-Beamten schon mehrfach dadurch aufgefallen, daß se sich in sehr aufdringlicher Weise den Mitreisenden näherten, weshalb man sie bei ihren fortgesetzten Hin- und Herreisen scharf beobachtete. Heute gelang es endlich, sie bei Taschendiebstählen zu ertappen, die sie in-Zügen auf den Strecken Köln-Düsseldorf bzw. Köln-Krefeld verübt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>198. Kgl. Preuß. Klassen-Lotterie. Bei der heutigen Ziehung fiel der erste Hauptgewinn im Betrage von 500,000 M. auf die Nummer 62,444.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 14.Mains.(Eigener Trahtbericht der Köln. Volksztg.) weg der 4. Kl. 198. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Einleitung der dieseährigen Reichstagswahlagitation wird am Montag-Abend im Fränkischen Hofe eine Sitzung des Central-Wahlcomite's der Kölner Centrumspartei stattfinden. Auf der Tagesordnung steht: Candidaten-Frage und Besprechung der Reichstagswahl-Agitation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Niederrheinisches Mustrfest. Anstatt des verhinderten Pianisten Paderewsky wird auf dem Musikfest Frau Bloemfieldzeisler ein Clavier-Concert von Saint-Sans spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reinhöbe am 14. Mai. Abends 7 Uhr m.35--.14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
