<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>352994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Auf der Wahner Haide halten die FußArtillerie-Regimenter Nr. 3 und 14 bis zum 30. Juni Schießübungen ab; die Fuß-Artillerie-Regimenter Nr. 7 und 12 vom 5. Juli bis 2. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ruder-Regatta bei Köln. Der Kölner Regatta-Verein 1896 veranstaltet am 10. Juli d. J. eine Regatta am Oberländer Ufer oberhalb der neuen Hafen-Anlagen. Der Start liegt zwischen Marien- burg und Rodenkirchen, das Ziel an der Stelle, wo das hochliegende Werft des Hafens zum Holzwert sich abflacht. In dieser Mulde wird die Bootshalle und die Zuschauer-Tribüne erbaut; von der letztern überblickt man, da das Rheinufer aufärts in sanfter Bogenlinie sich krümmt, die ganze, 2500 Meter messende Fahrbahn. Werthvolle Preise stehen dem Regatta-Verein bereits zur Verfügung, andere sind noch in Aussicht. Eine zahlreiche Betheiligung von Ruder-Vereinen darf mit Sicherheit erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reichstagswahl. In der kommenden Woche werden aus Anlaß der Reichstagswahl eine Reihe von Versammlungen für die Wähler der Centrumspartei stattfinden. Am Dinstag den 7.., Abends 8 1/2 Uhr, hält der Verband katholischer Arbeiter und Handwerker im Kaiser-Saale (Hahnenstrße 20) eine Versammlung ab, zu welcher derselbe nicht nur seine Mitglieder und Freunde, sondern alle Centrumsähler, insbesondere die aus dem Arbeiter- und Handwerker-Stande, einladet. In dieser Versammlung wird auch Herr Rechtsanwalt Karl Trimborn, der bisherige Abgeordnete, erscheinen. Auf Donnerstag (Frohnleichnam), Abends 8 Uhr, hat das Central-Wahlcomite der Centrumspartei eine Versammlung der Centrumsähler in den großen Saale des Fränkischen Goes einberufen. Am Sonntag, den 12. Juni, Morgens 11 Uhr, wird der Katholische Volksverein Köln eine Versammlung ebenfalls im großen Saale des Fränkischen Hofes abhalten. Sodann wird noch für den südlichen Stadttheil am Montag den 13. Juni eine Versammlung des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker in einem noch näher zu bestimmenden Locale abgehalten. Es darf wohl der Erwartung Ausdruck gegeben werden, daß die Anhänger der Centrumspartei zu diesen Versammlungen in großer Zahl und pünktlich erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Ausstellung für Christliche Kunst am Domhof Nr. 8 ist eine kleinere, sehr schön aufgebaute hochgothische Monstranz, welche im Auftrage des hochw. Hru. Bischofs Dr. Simar für das Priester-Seminar in Paderborn durch Hofgoldschmied Hrn. Franz Wüsten hierselbst ausgeführt wurde, neu ausgestellt. Die klaren Linien des architektonischen Aufbaues umgeben im wesentlichen drei Figurennischen, in denen sich in oxydirtem Silber die Statuen der Mutter Gottes und der beiden Apostelnürsten befinden. Sie sind tadellos modellirt und sauber in schönen Verhältnissen durchgefuührt. Die mit Edelsteinen geschückte Lunula befindet sich in einem mit reichem Blattwerk verzierten Kranze. Das Ganze zeigt, daß auch bei Aufwendung nicht gerade unverhältnissßmäßig großer Mittel unter der geschickten Hand eines tüchtigen Künstlers Vorzügliches geleistet werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Post-Dreiäder. Nachdem die hiesige Postbehörde mit den Depeschenboten auf Zweiäder gute Erfahrungen gemacht, hat sie seit Anfang dieses Monats auch Dreiäder in ihren Dienst genommen. Dieselben tragen den üblichen Kasten in der bekannten gelben Rostfarbe und sind mit dem Reichsadler geschück. Hiermit fahren neuerdings junge Postbeamte von Briefkasten zu Briefkasten, um sie zu entleeren und den Inhalt mit größerer Beschleunigung wie bisher zum Postamte zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen außer der Vorlage betr. elektrische Straßanbahnen u. a. folgende Punkte: Nachkredit für die Wiederherstellung des Bayenthurme und Heranziehung der Grundeigenthuümer an der Cuniberts- und Thürmchensgasse zu den Kosten der dortigen Platzanlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
