<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>352979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln wurden zu Gerichts-Assessoren ernannt die Referendare Gielen, Dumon der Wählerlisten. Im Auftrage des Central- wahl-Comite's wird der Windthorstbund, Köln, in den Localen der Herren Abels, M.., Hahnenstrße 43, Basten,., straße 164, Bendheuer, Phil., Mühlengasse 1, Lenzen,., Eigelstein 41, heute(Sonntag) von 10 bis 1 Uhr Mittags die Wählerlisten für das betreffende Stadtviertel auflegen. Den wahlberechtigten Parteigenossen ist dadurch erleichtert, sich davon zu überzeugen, ob ihre Namen in der Wählerliste vermerkt sind. Wollen sie das selbst nicht thun, dann mogen sie ihre Adresse an den Windthorstbund, Köln, Fränkischen Hof, einsenden, welcher die Controle übernehmen wird. Wie nothwendig die Controle ist, ergibt sich aus dem Umstande, daß manche alteingesessene Die Denkschrift, welche die Stadt Köln zur Eröffnung der neuen Werft- und Hafen-Anlagen hat anfertigen lassen, hat sich zu einem dickleibigen Prachtwerke ausgestaltet. Man konnte den zur Einweihungs-Feier erschienenen Chrenästen gar nicht zumuthen dasselbe mit nach Hause zu schleppen, weshalb es jedem Einzelnen nachträglich zugestellt wurde. In einer historischen Abhandlung ve schreibt zunächst Hr. Stadt-Archivar Prof. Dr. Hansen das Rheinufer bei Köln und seine Bedeutung für die Entwickelung der Stadt bis zum Schlusse der reichsstädtischen Zeit. Alsdann setzt Hr. Stadtbauinspector Bauer diese Studie fort in einem interessanten Aufsatze über den Rhein und seine Ufer bei Köln von der französischen Zeit bis zum Beginne der Stadterweiterung, und von diesem Zeitpunkte ab entwirft Hr. Geheimrath Stübben ein Bild von der Umgestaltung und der Erweiterung der Kölner Werft- und Hafen-Anlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. zwei Ueberzieher gefunden, die aus Liebstählen herrühren. Dieselben können von den Eigenthuümern auf dem Bureau des 5. Criminal-Bezirks 1 Empfang genomnten werden. Es handelt sich um einen getragenen Ueberzieher von schwerem, schwarzen Cheviot, zweireihig, englisch Facon, ohne Rückennaht, mit grau-carrirten, Wollfutter, sowie um einen braunen, getragenen Ueberzieher von Diagonal mit schwarzem gerippten Futter, einreihig, mit Eisengarn-Aermelfutter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen außer der Fortsetzung der Berathung über den Ban eines zweiten Theaters u. a. folgende Punkte: Plan und Kosten-Auschlag für eine Volksschule am Zuweg, Errichtung einer Volksüche im Hafen. Ermäßigung des Eintrittsgelde für das Museum Wallraf-Richartz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Strombesichtigung. Auf der Besichtigungsreise von Emmerich bis Bingen trafen gestern Nachmittag die Herren Ministerialrath Geh. Baurath Lange, Geh. Baurath Peters und Strombau-Director Müller mit dem Regierungsdampfer Preußen im hiesigen Hafen ein; auf dem fiscalischen Dampfer Mosel unternahmen die Herren eine Rundfahrt durch den Hafen." 8eene</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandet wurde gestern Morgen in Deutz, unterhalb der Schiffbarücke, die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörenden Mannes, welche stark in Verwesung übergegangen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fand im Bürger-Hospital ein Arbeiter Aufnahme, welcher mit der Hand in eine Kreissäge gerathen war und sich letztere nahezu abgeschnitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Mittag riß ein halbüchtiger Bursche von etwa 16 Jahren einer Dame auf dem Altenmarkt das Portemonnaie aus der Hand und suchte das Weite, wurde aber in der Budengasse eingeholt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vermißt. Ein Vor St. Martin wohnender, etwas gelähmter 60 jähriger Mann hat am Freitag-Morgen seine Wohnung verlassen und ist nicht wieder zurückgekehrt. Man vermuthet, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
