<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>352922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Consecration-Feier der Maria-Hilf-Kirche finder bekanntlich am Freitag den 1. April statt. Die Feier beginnt um 27 Uhr; um 8 Uhr ist die Uebertragung der Reliquien aus der Kapelle in der Elsaßstraße in die neue Kirche; um 9 1/2 Uhr Predigt und Pont# final-Amt, um 12 Uhr Uebertragung des Sanctissimum aus der genannten Kapelle zur neuconsecrirten Kirche. Hierbei zieht die Procession durch die Elsaßstraße, Metzerstraße über den Wormserplatz in die Rolandstraße zur Kirche. Das Fest-Comite ersucht die Bewohner des neuen Rectorat-Bezirks, sich rege an der Feier zu betheiligen und ihre Häuser festlich zu schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Polizei-Commissar Schneeweis aus Frankfurt a. M. wurde unter Beförderung zum Polizei-Assessor und Decernenten mit dem 1. April zum hiesigen Po izei-Präpsidium versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auskehricht-Abfuhr. Mit der nächtlichen Auskehricht-Abfuhr wird in der Nacht vom 31. d. M. auf den 1. April begonnen. Die Kehricht-Gefäße sind daher zum ersten Male am 31. d.., Abends herauszustellen. In den Nächten nach Sonntagen und Feiertagen wird der Auskehricht nicht abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dem gestrigen Pferdemarkt waren 978 Arbeitspferde und 189 Luxuspferde zugefuührt. Das Geschäft verlief bei starker Nachfrage besonders in guten Arbeitspferden recht lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Viehsärkte sind wegen des Grüdonnerstags und Charfreitags sowie wegen des Ostermontags verlegt worden; und zwar findet der Kleinviehmarkt anstatt am 7 und 8. bereits am 6 April. Morgens Uhr beginnend, der Großvieh- und Schweine-Markt anstatt am 11. April am darauffolgenden Dinstag statt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warnung. Ein gewisser Karl Sacht, Leiter eines Bankgeschäftes in Kopenhagen, leitet von dort aus sogenannte Serienloos-Gesellschaften und hat früher in Köln Geschäfte ähnlicher Art betrieben. In Folge dessen ist polizeilicherseits gegen ihn eingeschritten und er wegen Lotterievergehens zu einer erheblichen Geldstrafe verurtheilt worden, während gleiche Strafverfahren bei andern Gerichten schweben. Die hiesigen Einwohner werden daher, um sich vor Schaden zu hüten, gewarnt, eine geschäftliche Verbindung mit Sacht einzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Bürger-Hospital fand ein junger Mann Aufnahme, welcher in einer Schlägerei Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
