<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>352920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern Nachmittag fiel am Thürmchen ein noch nicht schulpflichtige Mädchen in den Rhein. Dasselbe ware zweifellos ertrunken, wenn nicht ein des Weges kommender Soldat kurz ent schlossen in den Strong gesprungen ware und das Kint gerettet, hätte. Mißhandlung. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde auf dem Heumarkt ein Mann gefunden, welcher Kopfverletzungen in einer Schlägerei erlitten hatte. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. Am Leystapel erlitt in der vorverflossenen Nacht ein Mann durch Stolpern ein Beinbruch. Mittels Wagen wurde der Verletzte zum Bürgerkospitzl ufördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Mittag wurde im Bürgerhofvital ein Kind von vier Jahren ausgenommen, welches in einen Keller gefallen war und erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein tragi-komisches Spitzbubenstückchen ereignete sich am Samstag in der Großen Witschgasse. In einem von mehrern Fa milien bewohnten Hause hörten in aller Frühe die auf der erster Etage schlafenden Eheleute ein anhaltendes dumpfes Klopfen. Anfangs bekümmerte man sich nicht darum; als es aber nicht nachliessß, and die Frau auf und trat auf den Flur. Hier bemerkte sie, daß der Schall vom Speicher kam. Sie rief ihren Mann, und weckte die brigen Hausbewohner, Diete zgen, benasunet mit Feiger un eiue Stliume tläglich siöhnen; Heist"e ich., ersticke. Als man niemanden alsbald die Worte:"Ich ersticke hier,-- in der Kiste. Auf den Steinicht vorfand, hieb einer der Männer ein Loch in den Deckel, und man fand nun im Innern einen fremden Mann, zusammengekauert, dem Erstickungstode nahe, mit vorstehenden Augen und nach Athem ringend. Der Strolch hatte sich wahrscheinlich am Abende vorher in's Haus eingeschlichen und auf dem Speicher in die offenstehende Kiste gelegt, um bis zu der für sein Diebesgeschäft gelegenen Zeit zu ruhe und sich verborgen zu halten. Dabei scheint er den Deckel lose au gelegt zu haben, der jedoch ins Schloß fiel-- und nun war o Maus in der Falle. Daß er nicht zwecklos gekommen war, zeigte ein großer Sack, welchen er bei sich trug. Die gutherzigen Leute labten den Halbtodten mit einem Glase Wasser, bis er Zu. s6, geschlgsen war, und übergaben ihn dann einem Schutzmanne, der ihn geschlossen Röiner Stadt-Theater. Heute: Ab. Bel. 18. Cornelius Voß. Lustspiel in 4 Acten von Fr. v. Schöthan. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch, 30. März: Aufgeh. Ab. 22. Zum Benesto, für. Pr fossor Arno Leffel. Zum ersten Mal(mit durchaus neuer Ausstattung): Die Troianer. Von H. Berlioz. Deutsch von O. Neitzel. Erster Theil: Die Einnahme von Troja. Oper in 3 Acten.-- Ton 21 März: Aufgeh. Ab. 25. Die Trojaner. Von H. Ber lion. Teutsch von O. Neitzel. Zweiter Theil: Die Trojaner in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ehpree.-Mrs Riecher Tage munden nuit den Staggren. Wege zwei Mädchen im Alter von 16 bis 17 Jahren von einem Strolch angefallen und zur Erde geworfen, wurden aber durch das Erscheinen ines Arbeiters aus der hiesigen Central-Wertetätte von dem Unhold befreit. Der Arbeiter nahm die Verfolgung des letztern auf, mußte sie indeß alsbald wegen der auf besagtem Wege herrschenden Dunkelheit aufgeben. Für Frauen möge dieser Vorgang eine Warnung sein, den Schwarzen Weg Abends allein nicht zu benutzen. Angesichts de zwischen der Sechszig und Al-Köln herrschenden Verkehrs, wie im Interesse der öffentlichen Sicherheit wäre es zu wünschen, daß die geplant Wege-2enderung alsbald von der Stadt in Angriff genommen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
