<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>352911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versicherung von Rohbauten. Nach einer neuerdings ergangenen Entscheidung des Ministers des Innern entspricht das Verahren, wonach Rohbauten nur nach dem jedesmaligen Werthe zur Zeit der Verſicherungsnahme versichert werden, nicht der sonst üblichen Praxis und ist auch durch die gesetzlichen Vorschriften nicht geboten. Die Bestimmung dess 1 des Gesetzes vom 8. Mai 1837, wonach kein Gegenstand höher versichert werden darf als nach dem zur Zeit der Verſicherungsnahme, hat nur solche Gegenstände im Auge, welche keinem wesentlichen Werthwechsel unterworfen sind, und es hat durch sie nur eine dem Versicherten Gewinn bringende und dadurch zur Brandstiftung anreizende Ueberversicherung vermieden werden sollen. Eine solche Gefahr der Ueberversicherung liegt aber bei Rohbauten nicht vor, da deren Werth jederzeit leicht und sicher nachgewiesen werden kann. Der Minister hat daher die Behörden angewiesen, die Versicherung von Rohbauten nach steigendem Werthe künftig ohne erschwerende Bedingungen zuzulassen, wogegen der Wert eines zu versichernden fertigen Gebäudes durch Vorlegung einer Taxe nach* Verhaftet wurde ein hiesiger Kupferschmied, weil er gelegentlich einer auf dem Apostelnmarkt entstandenen Schlägerei einen andern Mann mit einem Messer derart gestochen und mißhandelt haben soll, daß letzterer bewußtlos liegen blieb. Ein Schutzmann verandaßte die Ueberſührung in das Bürger-Hospital. Die Personalien des Verletzten konnten bis jetzt nicht ermittelt werden, indeß soll eine directe Gefahr für sein Leben nicht vorhanden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Samstag-Abend fiel in Köln-Lindenthal ein Dachdecker von einem Pavillon der Irrenanstalt herunter und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte ihn in das Bürger-Hospital. Vor nicht zu langer Zeit hatte ein Dachdecker dort dasselbe Englück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Brände. Gestern früh entstand in einem Hause am Rinkenpfuhl ein unbedeutender Zimmerbrand, welcher von den Hausbewohnern gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Adolphstraße in Deutz entstand in Folge Umfallens einer brennenden Petroleumlampe gleichfalls ein Zimmerbrand, welcher noch vor dem Eintreffen der Feuerwehr von den Hausbeioohnern gelöscht worden war. Der entstandene Schaden beträgt etwa 50 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
