<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>352939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tages-Ordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Urtheil des OberLandesgerichts betr. Ruhegehaltsanspruch früherer Nachtwächter, Errichtung einer Fortbildungsschule für den Bezirk Bayenthal Erweiterungsbau des Volksbades an der Achterstrße und Ankauf eines Grundstückstreifens für den Bau eines Volksbades in der Fleischmengergasse.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Joh. Jansen, Vicar in Gerresheim, wurde zum achten Domvicar an der Metropolitankirche zu Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 26. Götter dämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Siegfried: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Brünhilde: Antonia Miele als Gast. Anf. 6 1/2 2, Ende nach 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag, 18. April: Ab.-Ist. 202. Ein Volksfeind. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Nippes, 15.April9s. Die Ziehung der Lotterie zu Gunsten der innern Einrichtung des St. Joseph-Stiftes zu Köln-Nippes ist auf Anfuchen des Vorstandes durch Erlaß des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz auf den Monat Juli verlegt worden. Als Ziehungstermin ist der 30. Juli in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Gartenvan-Gesellschaft veranstaltete am Frei tag-Nachmittag im kleinen Saale des Volksgarten-Restaurant eine Aus stellung von Frühlingsblumen, an welcher sich eine Reihe unserer bedeutendsten Kunst- und Handelsgärtnereien betheiligten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>findet Montag den 18. April. #### Morgens 9 Uhr, in der Pfarr# # kirche St. Jacob statt, wozu ###  hiermit höfliehst eingeladen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>danneaes Bez, Tel, Loiehz,. Johann Vollheiser stelle, schöner nußb. Spiegelschrank, A" 5 derfederwagen, großes eich. Kinder-##wird Montag den 18. April. , Aöch. Herd. Aöch. emaillirter## Morgens 199Uhr, in der Baarkauf-Gesuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts. In der Streitsache der Actien-Gesellschaft Gasmotoren-Fabrik Deutz zu Köln-Deutz wider den Oberbürgermeister zu Köln wegen Heranziehung zur Gemeinde-Einkommensteuer für 1890/91 hatte der Bezirks-Ausschuß den von der Klägerin zu entrichtenden Steuerbetrag auf 34,650 Mark festgesetzt. Die Revision beider Theile hat erst jetzt der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts erledigt, und zwar trat er der Vorentscheidung in ihrem Ergebnißß bei. Der Senat führte in der Begründung u. a. aus:"Während die Klägerin eine Actien-Gesellschaft ist und ihr Gewerbe in Köln und in Mülheim am Rhein betreibt, ist die Inhaberin der in Wien und in Mailand betriebenen Geschäfte eine offene Handels-Gesellschaft unter der Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Geschäfte betreffenden rträge kann es keinem Zweifel unterliegen, daß Kläen als stille Gesellschafterin betheiligt ist, wenngleich Seite des Gesellschafts-Verhältnisse betrifft, sehr eingeräumt sind. Nun ist zwar an und für sich aus der Betheiligung als stiller Gesellschafter kein sondern Einkommen aus Capital- Bei Erwerbs-Gesellschaften spricht aber schon die Verdien Quelle ihres Einkommens eine einStädtisches Gymnasium und Realgymnasium könnte vielleicht den Anschein erwecken, als ob die Bücher für die Vorschule oder gar für diese und das Gymnasium nur in der Lengfeld'schen Buchhandlung zu kaufen seien. Dementgegen erklären die unterzeichneten Buchhandlungen, daß die Schulbücher für die oben erwähnten Anstalten, wie überhaupt alle in Köln gebrauchten Schulbücher ebenso gut bei ihnen vorräthig sind, und daß sie alle genau daruber unterrichtet sind, welche Bücher an den einzelnen Anstalten und in deren Klassen gebraucht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>J. Tonger's Buchh. Ludwig Fritze, Am Hof 30*32.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kaufmännische Fortbildungsschule, die vom hiesigen Kaufmännischen Verein geründet und im Jahre 1890 von der Stadt übernommen wurde, beginnt am Montag den 25. d. M. ihren Unterricht wieder. Sie hat bekanntlich den Zweck, angehenden jungen Kaufleuten, besonders Lehrlingen, diejenigen kaufmännischen Kenntnisse zu vermitteln, deren sie in ihrem Berufe bedürfen. Unterrichtsuächer sind: Comptoirwissenschaft, einfache und doppelte Buchführung, Correspondenz, Kalligraphie, Rund- und Kurzschrift, kaufmännisches Rechnen, Geldund Creditwesen, Geographie- und Waarenkunde, Französisch, Englisch, Italienisch und als neu hinzugetretenes Fach kaufmännische Rechtskunde. Die Anmeldungen zum bevorstehenden Semester finden in der Woche vom 18. bis 23. April, Abends von 8 Uhr ab, im Schullocale Quater- markt 3 statt. Da die seitherige Frequenz bereits auf gegen 300 Schüler gestiegen und ein starker Andrang auch für das Sommer-Semester zu erwarten ist, so dürfte eine frühzeitige Anmeldung zu empfehlen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15April98. Der Stadtverordnete Herr Architekt Joseph Krahe von hier ist heute an einem Neubau verunglückt. Er stand auf einer Leiter, als ein schwerer Balken hinaufgezogen wurde. Ein vorüberfahrenden Leichenwagen stieß gegen den Balken, so daß dieser sich wandte und mit voller Wucht den Kopf des Verungluückten traf. Hr. Krahe konnte noch von der Leiter absteigen, brach aber alsdann zusammen und verschied kurz darauf, da Blut in das Gehirn gedrungen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
