<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>352951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neuen Hafen-Anlagen bilden gegenwärtig mit Recht das Ziel zahlreicher Wanderer, da es sich schon verlohnt, die großartigen Bauten und Einrichtungen etwas näher zu besichtigen. Diejenigen Mitürger, welche dies bisher noch versäumt haben, machen wir aufmerksam darauf, daß die dem Publicum bisher gestattete Besichtigung nur noch bis zum 1. Mai, dem Tage der Betriebs-Eröffnung, zugelassen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auslegung der Wählerlisten. Nachdem durch kaiserliche Verordnung bestimmt worden ist, daß die Neuwahlen für den Reichstag am 16. Juni d. J. vorzunehmen sind, hat der Minister des Junern den Tag, an welchem in Preußen die Auslegung der Wählerlisten zu beginnen hat, auf den 18. Mai d. J. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, an St. Agatha. Für die laufende Woche ist ein neuer Cyclus Algier ausgestellt. Die erste Reise erstreckt sich vorläufig von Algier bis Biskra. Algier(Algerien), auf der Nordküste Africa's zwischen Marocco und Tunis, vormals türkischer Vasallenstaat, wurde 1830 von den Franzosen erobert und zu einer Colonie gemacht. Die Stadt Algier gleicht, vom Dampfer ausgesehen, einer italienischen Stadt. Das Innere macht einen bunten Eindruck, indem neben arabischen Bauten Moscheen und europäische Prachtgebaäude dicht nebeneinander stehen. Das prachtvolle Opernhaus könnte jeder europäischen Großstadt zur Zierde dienen. Der Straßenverkehr ist ebenfalls sehr vielgestaltig, indem Beduinen in ihren Hurnussen und Turbans mit modisch gekleideten Europäern bunt durcheinander wimmeln. Alles sieht sich großstädtsch an. Andere Bilder sieht man auf der Reise nach Bone, Constantine und andern Orten. Die Bevölkerung ist meist schmutzig und verlumpt. Sehr gut sehen die arabischen Soldaten aus, die auf einem Schnellmarsch begriffen sind. Auf dieser Reise begegnet man auch wiederholt Karawanen. An die Herrschaft der Römer über diese Lande, welche die Provinz Numidia(Mauritania caesareensis) bildeten, erinnern die Palast-, Tempel- und Bäder-Ruinen bei Lambessa, Tamugas und Guelma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blousen in Wolle, Seide und Waschstoffen, kleider und Unterröcke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rücken; und Hügel m Genuß dem Geirrt, seinen wie diese ck aus der tlich jüngst ertrage di ling eine Germania den Mann hen Volk fragezeichen, iterztg. zur volkszeitung Orten Lütte ist. D ist nicht bei dorden, daß i dieser Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Herrn Ober-Postdirector Wagener hat die ReichsPostverwaltung eine überaus rege und tüchtige Arbeitskraft verloren. Karl Wagener war geboren am 22. Juni 1833 in Münster(Westf.) besuchte das dortige Gymnasium und begann dort auch seine Laufbahn im Postdienste, indem er im Jahre 1852 als Aspirant bei dem Postamte in Münster eintrat. Im Jahre 1861 wurde er in seiner Vaterstadt zum Postsecretär und 1864 zum Postcommissarius befördert. An dem in demselben Jahre ausgebrochenen Kriege gegen Dänemark nahm er als Feldpostbeamter Theil, und in dieser Eigenschaft erwarb er sich das österreichische goldene Verdienstkreuz mit der Krone. Nachdem Wagener anfangs des Jahres 1866 die höhere Verwaltungsrüfung bestanden, wurde er zum Vorsteher des Postamtes I in Lüdenscheid ernannt, avancirte noch im selben Jahre zum Oberpostcommissarius und wirkte im Kriege 1866 als Feldpostmeister bei dem Feldpostamte des 1. Reserve-Armeecorps. 1868 wurde er Vorsteher des Postamts I in Burg bei Magdeburg, 1870/71 war er im deutsch-französischen Kriege als Feldpostmeister des 9. Armee-Corps thätig, und nach Beendigung desselben wurde er zum Postdirector ernannt, worauf er bis 1875 als Vorsteher des Postamtes I in Norden (Ostfriesland) wirkte. Dann wurde er der Reihe nach Postinspector in Hannover, Postdirector in Hamburg, von 1878 bis 1881 Postdirector am Postamt I in Köln, dann Postrath in Nachen und Karlsruhe, 1885 Oberpostdirector in Bromberg, 1888 in Danzig, und seit dem 1. August 1891 war er Oberpostdirector in Köln. Seine Amtsgenossen rühmen dem Verstorbenen eine untermüdliche Arbeitskraft und Schaffenslust nach. Noch am Sonntag-Morgen verlangte er die für ihn eingegangenen Berliner Correspondenzen, um dieselben in üblicher Weise zu erledigen; indeß hinderte die alsbald eintretende Verschlimmerung seines Leidens ihn daran, sein Vorhaben auszufuühren. Im privaten wie im dienstlichen Verkehr mit dem Publicum legte Hr. Wagener eine liebenswürdige Freundlichkeit an den Tag, welche ihm die Sympathie der Geschäftswelt gewann. Es ist ein merkwürdiges Zusammentreffen, daß die beiden Männer, welche noch am 12. Februar d. J. auf dem Festmahl zu Ehren des neuen Staatssecretärs des Reichs-Postamtes das gute Einvernehmen zwischen dem Kölner Handelsstande und der Kölner Postverwaltung bekundeten, Robert Heuser und Wagener, nun schon beide ihr arbeitsreichen Leben haben beschrießen müssen. Wagener lebte als glaubenstreuer Katholik und empfing als solcher vor seinem Tode auch die letzten Tröstungen der Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 20.. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag, 28. April: Letztes Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer. Faust und Margarethe. Oper in 5 Acten von Ch. Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
