<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>352998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, An St. Agatha. Bis zum Sonntag, den 19. d. M. einschliefßlich, ist Andree's Ballonfahrt zum Nordpol-- ein ganz neuer Cyclus-- ausgestellt. Derselbe beginnt mit Andree's Abschied von Gothenburg. Man lernt zuerst den kühnen Nordpolfahrer, seine Gefährten und Offiziere an Bord seines Schisses Swenksund kennen und macht dann die ganze Fahrt mit. Auf derselben gewahrt man auch die sieben Schwesternberge-- ein nordisches Siebengebirge--, erlebt einen prachtvollen Sonnenuntergang im Meere und nimmt Theil an der Einfahrt in die Virgo-Bai. Dort kann man dann die Zurüstungen zu der abenteuerlichen Ballonfahrt beobachten, und sieht, wie die Gefährten sich inzwischen die Zeit mit der Jagd vertreiben. Nachdem alles bereit ist zu dem kühnen Unternehmen, sieht man Andree den Aufstieg am 11. Juli 1897, Nachmittags 2,35, nehmen. Immer mehr entfernt sich der Ballon in der Ferne. Den Schluß bildet die Mitternachts-Sonne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Das Westf. Fuß-Art.-Regiment Nr. 7 und das Westf. Pionier-Bataillon Nr. 7 wurden gestern vom Commandirenden EIr Kölogische Strassertahn-Gesellschkelt I/1 Wegen der am Donnerstag den 9. d. stattfindenden Frohnleichnams-Procession müssen folgende Betriebsänderungen eintreten: Auf der Rundbahn werden die Fahrten von 9 Uhr Vormittags bis 12 1/2 Uhr Nachmittags auf der Strecke Dom--Heumarkt--Waidmarkt Der Betrie' der Stadtgartenbahn wird dahin abgeändert, daß die Wagen von Ehrenfeld und Bayenthal nur bis zum Dom fahren; letztere fahren in der Zeit von 9 bis 12 Uhr nur bis Waidmarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reinhöbe am 8. Juni. Morgens 7 Uhr m.52--.07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Plantage 7 1/2 Meter schaffen; an en massiven der Anlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>des Gürin welchem brachte der inschaft zu i Protector jnteresse für Oberbürger- historischen Köln habe ; zunächst  as sie ja Dank für Corps von darbieten, des öffenthoch galt Gesellschaft. aft, sprach aus. Die Deutschland um das er Bezirksibe wiederabhaltung bis Köln gen Haenke, empfahl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>auf den Geh.-Rath eifer feierte en für ihre ren Gruner, des Herrn allgemeine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>mit, r die Cen en schein da auch heilen ums u, so bereitung Sc t der Cen folgen bel in läßt as Ta alis in und lungen zu katholischen r den Ul f die nich ken gesucht, eines poli durchaus dem wohl roßen Ver, und daf zu werden die beide und Andre Abstin enntniss er geführ nunciatio cher Ars Arbeiter und Handerselbe sich indig an einen und schaffen. ch bewußt Könische der gestern sammlung Zu dem vom Vorstande des Rheinischen Provincial-Bundes-Amtes auf gestern einberufenen Handwerker-Tag hatten sich etwa 150 Delegirte und Kölner Handwerker eingefunden. Die Hauptversammlung, welche dem Delegirten-Tage vorausging, war nur spärlich besucht. Herr Lodewig, der Vorsitzende des Provincial- Bundesamtes, eröffnete gegen elf Uhr die Versammlung und begrüßte den Herrn Regierungsrath Dr. Diederichs als Vertreter der Regierung und Herrn Beigeordneten Klußmann als Vertreter der städtischen Behörde. Hauptzweck der Versammlung sei, sich darüber klar zu werden, in welcher Weise derSS 100 des neuen Handwerkergeſetzes ausgeführt werden solle, ob durch Einführung von Zwangsoder von freien Jnnungen. Nachdem von allen einsichtigen Handwerkern und Handwerker-Freunden bisher auf die Errichtung von obligatorischen Jünungen hingearbeitet worden sei, würden die Handwerker-Verbände sich desavouiren, wenn sie sich jetzt nicht für Zwangs-Jnnungen entscheiden wollten. Der Vorsitzende brachte sodann ein Hoch auf den Kaiser aus, worin die Versammlung freudig Iaitunnste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
