<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>352931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom sangen gestern Nachmittag die Dom-Geistlichkeit, di# Alumnen des Erzbischöflichen Priester-Seminars und der Domchor die düstern Metten. Die hochw. Herren Weibischöfe Fischer und Schm sowie das Domcapitel wohnten der Festlichkeit bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lohnbewegung der Maurer. Bekanntlich haben kürzlich die hiesigen organisirten Maurer beschlossen, den Meistern eine Reines.......</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(Am Domhof Nr. 8) sind mehrere Gegenstände neu ausgestellt, die weitere Kreise interessiren dürften. Zuerst nennen wir den vierten Theil des Baldachin-Gewölbes in venetianischer Glasmosaik für den Ciborien-Altar der neuen St. Joachimstirche in Düren, nach einem Entwurfe des Regierungs-Baumeisters H. Krings hierselbst. Leider verbieten es die Raum-Verhältnisse, das ganze Gewölbe, welches vier Meter im Geviert groß ist, auszustellen, aber schon dieser Theil gibt ein recht anschauliches Bild von der prächtigen Wirkung dieser Stiftarbeit unseres Kölner Meisters P. Beyer in Köln-Bayenthal. Die Farbenwirkung ist eine überaus glückliche. Um die das Centrum bildende Sonne gruppirt sich der Sternenkreise und auf blauem Grunde ein herrlicher Sternenhimmel. Die Rippen und Theilungen zeigen ein reiches Ornament in prachtvoller Zusammenstellung von Roth, Grün und Gold. Die Glasmosaik-Technik hat an dieser Stelle besondern Werth, weil ihre Reinigung von Schmutz und namentlich dem hier sich festsetzenden Kerzenruß die denkbar einfachste ist. Die Kosten sind in Folge der einfachen Construction bei weitem nicht so hoch, als wenn die Posten an Ort und Stelle angetragen werden; die Technik dürfte namentlich dort zu empfehlen sein, wo es sich um im Gebrauch befindliche Altäre handelt, indem ein derartiges Gewölbe fix und fertig angeliefert wird und in höchstens zwei Tagen montirt werden kann. Des weitern sei eine prachtvolle spägothische Monstranz von Heinrich Birge hierselbst erwähnt, die namentlich in ihrem ornamentalen Theil und Gesammt-Aufbau eine glückliche Lösung zeigt. Der Künstler vermeidet in geschickter Weise die Häufung zu feinen Ornaments an einzelnen Stellen, vertheilt dies vielmehr in ruhiger, aber kräftiger Weise über das Ganze, was besonders auch der Fernwirkung zu gute kommt. In der Nähe wirken die überaus sauber und exact ausgeführten Email-Darstellungen der vier Evangelisten, welche die Lunula umgeben, ganz vorzüglich, sowie die Emails am Fuße der Monstranz. Schließlich möchten wir auf die nur noch kurze Zeit ausgestellten großen Gobelins von H. Lamers in Cleve aufmerksam machen. Die originelle, an mittelalterliche Traditionen annüpfende Darstellungsweise der beiden Bilder(Opfer Melchisedech's und Abraham's) zeigen die für decorative Zwecke vorzügliche Technik der Gobelin-Malerei in äußerst brillanter Darstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft wird am Oster-Sonntag und-Montag folgende Extrafahrten einlegen: 12 Uhr Mittags ab Köln, 234 Nachmittags ab Bonn, bis Remagen Die Rückfahrt erfolgt Abends 7 Uhr von Remagen Eine edele That vollührte eine junge Dame gestern Nachmittag am Kaiser Friedrich-Ufer. Ein alter Mann war dort die Böschungstreppe bzw. Ufertreppe heruntergefallen und hatte sich erheblich am Kopfe und an den Armen verletzt. Die Dame, welche sich in einer Equipage befand, ließ den Wagen halten und den alten Mann durch zwei Arbeiter hineinsetzen; dann befahl sie dem Kutscher, den Mann nach seiner Wohnung zu fahren, während sie selbst ihren Weg zu Fuß fortsetzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ober-Postdirection veröffentlicht ein Verzeichnißß der bei ihr lagernden, von den Postanstalten des Bezirks eingesandten, unbestellbaren Postsendungen, deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können. Die Eigenthuümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabe-Postanstalten wegen Rückgabe der Sendungen bzw. Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier Wochen, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen der Postunterstützungskasse übewiesen, die sonstigen den Inhalt der Sendungen bildenden Gegenstände aber öffentlich versteigert und die erzielten Beträge der genannten Kasse zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
