<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>352943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, An St. Agatha. Zum ersten Mal ist für die laufende Woche ausgestellt die Insel Corsica, die Heimath Napoleon's I. Die Aufnahme-Objecte sind den Orten Ajaccio, im Süwesten der Insel gelegen, Corte im Innern derselben und Bastia im Nordwesten, entnommen. Die Geburtsstadt des großen Corsen bekommt man zunächst in mehrern Ansichten von außen zu sehen. Bei einem Rundgang durch die Straßen stößt man in einer engen Gasse auf das Geburtshaus des Kaisers, das ziemlich ansehnlich ist, aber etwas vernachlaässigt ausschaut. Verschiedentlich begegnet man Militair, u. a. einer Truppenschau auf dem Diamaniplatz, auf dem auch das Monument Napoleon's und seiner vier Brüder in römischer Tracht steht. Die Stadt Corte ist in das Gebirge hineingebaut: ein richtiges Felsennest. Sie besitzt verschiedene Denkmäler und eine prachtvolle Platanen-Allee. Die Stadt Bastia sieht man zunächst von der Meeresseite. Von malerischer Wirkung ist ein Segelboot in Fahrt bei ruhigem Meer, desgleichen eine Marine bei untergehender Sonne. Im Hafen ankern Torpedoboote und das französische Kriegsschiff Courbet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Güterstation Köln-Hafen wird am 1. Mai d. J. fu die Abfertigung von Gütern in Wagenladungen dem öffentlichen Verkehr übergeben und am 31. Mai d.., Abends, wird die bisherige Güterstation Köln-Rheinstation für den öffentlichen Verkehr geschlossen. Wir machen die Betheiligten auf die Bekanntmachung der kgl. Eisenbahn-Direction aufmersam, in welcher die bezüglichen nahem Anordnungen mitgetheilt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>120 Schuhmachergesellen haben hier die Arbeit niedergelegt, da der von ihnen aufgestellte Lohntarif nebst einer Werkstatt-Ordnung nicht die Billigung der Wirkstättenbesitzer gefunden hat. Der neutarif enthielt u. a. eine Lohn-Erhöhung von 10--20 Procent und die lehnstündige Arbeitszeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Central-Dombau-Verein trat gestern Nachmittag unte: dem Vorsitze des Hru. Geh. Rathes Rob.(sser im Hansasaal ber Rathhauses zu einer Sitzung zusammen. Vor Eintritt in die Tagesordnung widmete der Vorsitzende den verstorbenen Herren Landgerichtsrath Grolman und Commercienrath Rob. Heuser, welche lange Jahre Mitglieder des Vorstandes gewesen sind, einen herzlichen Nachruf. Die Versammlung ehrte das Andenken der Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Der Vorsitzende gab dann eine Uebersicht über die Ausführung des Heimann'schen Projectes der Freilegung des Domes auf der Westseite; dasselbe werde durch Niederlegung u. in den Plan fallenden Baulichkeiten bis zum Herbst zur Durchfuhrung gelangen. Die Porta Paphia, welche Gegenstand der versa#densten Beurtheilung gewesen sei, sei beseitigt und dadurch namens eine erhebliche Verkehrsverbesserung herbeigefuührt worden. An Annahmen waren 3707., darunter 240 M. aus hiesigen Pfarrei 3324 M. Zinsen, zu verzeichnen. Am 24. Mai soll die übliche Wah versammlung des Central-Dombau-Vereins stattfinden. Nach der Turnus scheiden aus die Herren Grolman, Ober-Reichsanwalt Ham Polizei-Präsident v. König, Franz Kramer, Frhr. Ed. v. Oppenheim, Consul H. Schmitz, Justizrath Nießer Justizrath Jansen, Landrath a. D. v. Wittgenstein; ferner ist d# Ersatzwahl für Commercienrath Rob. Heuser zu thätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Förderung der Errichtung eines Kassen Friedrich-Denkmals hielt am Montag-Abend in dem Restaur Kraus an der Breitestrße eine ordentliche General-Versammlung" unter dem Vorsitze des Hru. Dornheim. Der Vorsitzende theilte daß die Nippeser Schützengilde, die sich vor einiger Zeit aufgelöst dem Verein als Beitrag zum Denkmalfond 50 M. übewiesen hal Der Kassenbestand betrügt heute 2260., einschliefßlich der beren im December v. J. an den Verband der Kölner Vereine zur Err# tung eines Kaiser-Friedrich-Denkmals abgeführten 1500 M. De assyrer wurde Entlastung ertheilt. Alsdann schritt man zur. standeswahl. Die bisherigen Herren Dornheim(erster Vorsitzender Oberlandesgerichtsrath Müller(stellvertretender Vorsitzender), u-- Schneider, Dallmeyer und Bier wurden wiedergebählt; ebenso w man die bisherigen Mitglieder des Beirathes, die Hegen Shleuuschulze-Nahmen, Lorenz und Sprengepiel wieder. Die Versam lung beschlossß, aus den bisherigen Mitteln eine weitere Rate von M. an den Verband der Kölner Vereine abzuaühren. Hr. Spren piel regte an, an den Vorsitzenden des Verbandes der Kölner eine mit der Frage heranzutreten, ob nicht am 15. Juni d..## gerade zehn Jahre nach dem Tode Kaiser Friedrich's, der Grundst zum Denkmal gelegt werden könne. Hr. Bier entgegnete, da noch nicht möglich sei, da eben erst die Concurrenz um die langung von Entwürfen ausgeschrieben sei. Der Redner einen warmen Appell an alle Anwesenden, dafür Sorge zu trag daß möglichst viele neue Mitglieder dem Verein beitreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es ist nich für das Publikum licher Eingang in 2. Wenn auch stellt zu sein brat bilden, daß jeder durch Durchgangs reichend sind beis; Glas, Cement- o hänge, weitmaschi genugend betra können jedoch an Scheidenände mit den Raum auch 3. Die Verbin oder mehrerer. sind in der Regel Die vorstehen Räume zur Aufge den gleichen Geise und Margarineäs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
