<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>352986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>D. Ston, Bezirks-Offizier des Landwehr-Bez ###nimehr- Petirt Heidelberg versetzt; an dessen Si mann z. D. Sprenger, Bezirks-Offizier bei dem -- ne Meßnatt-Ferien, welche heute an den  gonnen, dauern bis einschliefßlich Donnerstag den 2 Kölg, 27.#.#c. Marktbericht.-. Hurchschpittepg## 2,10.30 das Kil. Eier.60-1,70 das Viertel. Klinkel 3,00-.80, Tanger .00 4,20 das Paar. Kaninchen 1,00-.30, Hühner.80-.20, 85.7*30. Ganse 6,00-7,00 das Stück. Ochsenlleiseh von der Heute.38 .50. Bauch.05-.25, Kalbfleisch 1/44-.57,, Hammellleisen.4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 25.Maiss. Zum Wohle der schulentlassenen Arbeiterjugend sind hier im Jahre 1891 von Herrn Pfarrer Köllen zwei Vereine in's Leben gerufen worden, die bislang eine segensreiche Wirksamkeit entfaltet haben. Der Verein unserer jugendlichen Arbeiter hat sich die Aufgabe gestellt, das religioöse Leben möglichst anzuregen, zu erhalten, und seinen Mitgliedern ehrbare Freuden zu verschaffen. Eine Fortbildungsschule, welche anfangs mit dem Verein verbunden war, ist nach kurzem Bestehen leider eingegangen. Die Pflege der schulentlassenen weiblichen Jugend hat der Marineverein in die Hand genommen. Neben der religioösen Aufgabe hat dieser Verein sich die schöne Aufgabe gestellt, seine Mitglieder aus ihren spätern Lebensberuf vorzubereiten. Zu dem Ende ist mit dem Verein eine Stunden-Haushaltungsschule verbunden, die von en, nähenden, bügelnden und kochenden Zöglingen besucht wird. Der für's Leben so wichtige Unterricht wird von vier geschulten und durchaus befähigten Schwestern vom Armen Kinde Jesu im Hause Mariahilf unentgeltlich ertheilt. Auch sämmtliche Rohstoffe, die beim Unterrichte erforderlich sind, werden unentgeltlich zur Verfügung gestellt. Am vergangenen Sonntage hat der Marien-Verein einen Zuwachs von 52 jungen Mädchen erhalten, deren Aufnahme in feierlicher Weise entsprechenden Festpredigt in der Kirche vorgenommen wurde,-- alles ein Beitrag zur Löjung der socialen Krage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Ein Tagelöhner nahm in einer ern mit, das ein anderer Arbeiter deshalb drei Tage Gefäugniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachts über die Schiffbarücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
