<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>352914</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Das durch das Ableben des Hrn. Dom capitulars Velten freigewordene Canonicat ist, weil in einem ungeraden Monate erledigt, gemäß den Bestimmungen der Bulle de salute animarum dem Papste zur Besetzung vorbehalten, jedoch ist dem Könige ein Ernennungsrecht in der Weise zugestanden, daß er verschlägt und der Papst bestätigt. Die Besetzung der in den geraden Monaten zur Erledigung kommenden Canonicate steht dagegen in Preußen(wie es vor 1866 an Umfang bestand) den Bischöfen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 2. April feiern die Eheleute Lorenz Braun und Margaretha, geb. Schäffer(Hohenstaufen-Ring 24) das seltene Fest der Goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam ist 75, die Jubelbraut 74 Jahre alt. Die Nachbaren werden es sich nicht nehmen lassen, durch Schmücken ihrer Häuser das Fest des beliebten Jubelpaares zu verschönern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der gestern vollzogenen Handelskammerwahl der ersten Klasse wurden die bisherigen Mitglieder, die Herren Commercienrath J. N. Heidemann, Geh. Commercienrath G. Michels, Commercienrath E. Rautenstrauch, Ober-Regierungsrath a. D. H. Schröder, M. Seligmann, Dr. I. Weiler und J. van der Typen wiedergebählt, und zwar mit 68 bis 75 Stimmen. Neuenählt wurden die Herren K. Scheibler(72) und P. Rohland(45). Auf Hru. L. Hagen entfielen 38 Stimmen. Die Zahl der Wahlberechtigten Taxameter-Droschken. Die von einer hiesigen Gesellschaft geplante Einführung von Taxameter-Troschken wird sich in der nächsten Zeit verwirklichen. Die zu diesem Zwecke auf einem umfangreichen Grundstück an der Herkulesstraße errichteten Bauten gehen ihrer Vollender Verrnlesskrube Pprich"" dung entgegen. Die luftigen geräumigen Stallungen, welche vorläufig um für einige 50 Pferde bieten, sind fast fertiggestellt. Die Wagen Haar war immer so glatt gescheitelt und er spielte so prächtig "Also durch Aeußhrlichkeiten habt Ihr Euch bestechen lassen, ohne zu fragen, ob er solide und tugendhaft und ehrbar sei," sagte Bertha mit einem strafenden Ausdruck in ihren Blicken und mit einer Stimme, die einen liefen Eindruck machen sollte. "Ja, Madame, Cälar war um nichts besse aber er hatte ein so gewinnendes Aeußere. O, Gebe die Hüte ab für den billigen Preis von Raum für einige 50 Werde vieten, sind füßt grnggegen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
