<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>352992</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Rector Broichmann an der katholischen Volksschule zu Köln ist der kgl. Kronen-Orden 3. Klasse, dem Regierungs-Assessor Dr. jur. Best zu Köln die Stelle eines Mitgliedes der Provincial-Steuer-Direction verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunst-Auction. Das Kölner Antiquitäten- und Kunstauctions-Haus Karl Offermann veranstaltet in den Tagen vom 6. bis 8. Juni eine Antiquitäten- und Kunstsachen- sowie Japanund China-Waaren-Versteigerung aus dem Besitze verschiedener bedeutender Sammler. Zur Versteigerung gelangen außer einigen Büchern Waffen(59 Nummern), Arbeiten in Porzellan, Fayence, Glas, Majolica, Steingut usw.(217 Nummern), Stoffe(34 Nummern), Möbel und Holzsculpturen(146 Nummern), Arbeiten in Metall (123 Nummern), Silber, Elfenbein usw.(68 Nummern), moderne und alte Oelgemaälde und Stiche(55 Nummern) und China- und Japan-Waaren(91 Nummern). Die Sammlung ist am 4. und 5. d. M. im Auctions-Locale, Deutscher Ring 17, zur freien Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital fand gestern Mittag ein Arbeiter Aufnahme, welcher mit einer Hand in eine Maschine gerathen war und erheblich verletzt wurde Niederländische Dampfschiff-Rhederei. Wegen der im alten Zollhafen und am Frankenwerft beginnenden Umbauten wurde eine vorläufige Verlegung der Landesstelle der Niederländischen Dampfschiff-Rhederei auf das Trankgassenwerft, bisherige Ladestelle der NeptunLinie, nothwendig. Nach Fertigstellung der Werftstrecke unterhalb der Friedrich-Wilhelmstrße erhält die Niederländische Dampfschiff-Rhederei an der bisherigen Zollstation III und IV ihren definitiven Landeplatz angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Pferdemarkt, welcher vorgestern und gestern auf dem städtischen Viehhofe abgehalten wurde, waren 668 Arbeitspferde und 271 Luxuspferde aufgetrieben. Das Geschäft verlief an beiden Tagen ruhig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Auftretens der Maul- und Klauenseuche über Deutz verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zu dem großen internationalen Radrennen, welches am Sonntag Nachmittag der Kölner Rad-Rennverein auf der Rennbahn des Sportplatzes am Riehlerthor veranstaltet, werden ganz besondere Vorbereitungen getroffen. Außer mehrern interessanten Mal- und Vorgabe-Rennen für ein- und mehrsitzige Maschinen enthält das Programm als Hauptnummer ein Daherfahren über 50 Kilometer mit Schrittmachern. Fest zugesagt haben zu diesem Rennen der Halbdauerfahrer Frankreichs Emile Bouhours, der Sieger im"Goldenen Rade von Friedenau" vom vorvergangenen Sonntage, welchem selbst der Weltrecordbrecher Chase unterlag(15,000 Zuschauer wohnten daselbst diesem erstklassigen Steherwettkampfe bei); sodann Herr Joseph Fischer (München), der zäheste aller Dauerfahrer und Sieger der ersten Distanz fahrt Wien-Berlin. Vorzügliche Schrittmacher-Unterstützung, worunter der beste Viersitzer des Continents, Janeschitz-Graz, wird Fischer zu Diensten sein. Weiter werden theilnehmen der Holländer I. M. N. Vrouwes(Amsterdam), welcher im vergangenen Jahre hierselbst dem Sieger Gerger(Graz) sehr viel zu schaffen machte und seither bedeutende Fortschritte zu verzeichnen hatte, sowie der belgische Meiſterfahrer Lura, welcher kürzlich in Amsterdam Bouhours schwer bedrängte. Alle Fahrer sind von einer großen Zahl vorzüglicher Mehrſitzer unterstützt. Weitere Verhandlungen wegen Theilnahme schweben noch mit Chase(London), de Saint Hubert(Lüttich), H. van Oolen (Lüttich), F. Acheron(Genf) usw., so daß event. bei der hochinteressanten Veranstaltung durch ihre besten Fahrer vertreten sein werden: Deutschland, Frankreich, England, Belgien, Holland, Schweiz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
