<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zugverspätung. Der um 12.3 Mittags auf dem Hauptbahnhofe fällige Anschlugß von London über Vlissingen blieb gestern aus und traf mit dem Schnellzuge um.3 Nachm. hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Im Anschlugß an die Krönungsfestlichkeiten in Holland ist jetzt, und zwar erstmalig, ein erster Cyclus niederländischer Städte zur Ausstellung gekommen. Derselbe umfaßt eine größere Anzahl von Ansichten aus Rotterdam, dann das Rath- haus in Leyden, ein sehr bemerkenswerthes Bauwerk, verschiedene Straßunbilder von Middelburg mit sehr interessanter Staffage. Von Harlem und Alkmar sieht man Ansichten schöner Kirchen und die berühmte große Harlemer Orgel. Am meisten dürften die Ansichten von Amsterdam die Aufmerksamkeit erregen, in denen man alle die Straßen, Plätze und Gebäude zu Gesicht bekommt, wo die Huldigungsfeſte sich abgespielt haben. Wer noch nicht in Scheveningen war, der kann das Leben und Treiben am Badestrand aus vier schönen Aufnahmen kennen lernen. Den Schluß des Cyclus bilden einige Ansichten aus dem Haag. Vorzüglich gelungen sind einige Bilder von der See.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bade-Schnellüge Köln-Nordreich. Diese Schnellüge (Köln ab.48 Vorm. und 11.50 Nachm., sowie die Gegenüge Köln an.7 Vorm. und.24 Nachm.) verkehren in der Nacht vom 15 bis zum 16. d. zum letzten Mal in der dieseährigen Badezeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freie Arztwahl. Am Donnerstag den 15. September, Abends 8 1/2 Uhr, findet im Krystall-Palast(Schildergasse 107--109) eine gemeinschaftliche Versammlung sämmtlicher Kranken kassen mit freier Arztwahl statt. Auf der Tages-Ordnung steht: Berichterstattung und Beschlußßfassung über die Frage der freien Arzt wahl in Rücksicht auf die jüngst erlassenen behördlichen Verfügungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gelandet wurde vorgestern Vormittag im Rhein bei Bayenthal die nackte Leiche eines unbekannten, etwa zwölf bis dreizehn Jahre alten Knaben, dieselbe wurde nach dem Friedhofe in Arnoldsöhe geschafft. Die Leiche ist 145 Centimeter groß, hat blonde Haare, graue Augen und hat etwa zwei Tage im Wasser gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab. Ist. 14. Mignon. Oper in 3 Acten. Musik von A. Thomas. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 15. Sept.: Ab.-Ist. 15. Die Trojaner. Erster Theil. Die Einnahme von Troja.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
