<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353009</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Aug. Langhaus sendet unmit der Bitte um Veröffentlichung derselben daß ich zur Ergänzung des Artikels"Soci Freimaurerthume in Ihrer Nummer 102 hochgebildeter katholischer Mitürger, mir de same Ansichten in gemeindewirthschaftlichen welchem meine Zugehörigkeit zur bekannt war, trat, als bei der letzten#t Klasse Herr C. O. Schlegel die ihm an bedauerlicherweise ablehnte, mit dem Er zunehmen, damit ein Riß zwische. Grundbesitzer-Verein und dem den werde. Vergebens suchte ich die Wa lenken. Es lag also hier beiderseits obwohl ich körperlich leidend war. In 1 Haus- und Grundbesitzer-Vereins, in primiß-Candidat nominirt als ob dieser Kelch an mir vor Angriff mich nöthigte weisen. Das verandaßte nun und, nachdem Herr Schlegel sich nochmals dem Verfasser derselben das Goethe'sche Wort eifrigen Nachdenken zu empfehlen. Nicht die Wenigkeit haben sich dabei einer lächerlichen macht; denn die gemeinde- uno erstere vertritt, sind auch von jeher von mir ist auch Ihnen, geehrter Herr Redacteur, in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schon vor 22 Jahren, in den Jahren 1875 I politik internationaler Verträge und für m Erfolg publicistisch thätig war, während züglicher Hochachtung Aug. Langhaus # Die Centrumspartei hat, den auswärtigen Wahlkreisen v schnitten. Für die gesammte deutsche ansehnlicher Stimmenzuwachs zu verze Heimath für heimathlose Kinder, Berein., Pappel-Allee 110. Um gütige Verbreitung dieser Bitte wird herzlichst gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter 9 Ca 4#i gie.70.80 das Viertel. klinkel.80-.60, Tauben 2,00 2,20 das Kil. Eier.70.80 022.#### Hühner.70-.40. Enten .00.20 das############### Ochsenne#en von der Keule.42240 300, Günse 600.00., Jjjeizh,.38-.52, Hammelkeisch.12.55, von Bauch.07-.25, Kalbiteusgn.28,412460, Schmalz.43-.57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen des nördlichen Stadttheils hielt vorgestern Abend im Gartensaale des Fränkischen Hofes eine ordentliche General-Versammlung unter dem Vorsitz des Millers ab. Derselbe theilte zu Beginn mit, daß seit sechs Jahren keine General-Versammlung mehr stattgefunden habe. Der Verein hat meist mit Erfolg bereits eine große Zahl örtlicher Angebeitels der Sigelseinechonenaghe, bon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Geh. Regierungsrath und Gymnasial-Director a. D. Dr. Wilhelm Schmitz ist gestern Morgen im Alter von 70 Jahren hier gestorben. Derselbe schied mit dem 1. October 1895 aus seinem Amte als Director des hiesigen Kaiser Wilhelm-Gymnasiums aus, um in den wohlverdienten Ruhestand zu treten, nachdem er die Anstalt seit ihrer Eröffnung im October 1868 siebenundzwanzig Jahre hindurch mit eben so großem Geschick als Erfolg geleitet hatte. Gesundheitsücksichten hatten ihm schon längere Zeit den Entschluß nahe gelegt, seine Versetzung in den Ruhestand nachzusuchen. Am 14. August, dem letzten Schultage des Sommerhalbjahres, sah die Anstalt den scheidenden Director zum letzten Male in ihrer Mitte. Bis zum 1. October beurlaubt, war er erschienen, um von seinen Lehrern und Schülern Abschied zu nehmen. Bei dieser Gelegenheit zeigte sich so recht, was der Scheidende seiner Anstalt gewesen war, und wie schmerzlich daher allerseits die bevorstehende Trennung empfunden wurde. Das bekundete namentlich die Ansprache, welche der treue Mitarbeiter des scheidenden Directors seit 27 Jahren, Hr. Religionslehrer Prof. Dr. Liessem, in dem von ihm am Morgen dieses Tages celebrirten Dankgottesdienste hielt. Wir bringen die folgenden Sätze in Erinnerung:"Ausgerüstet mit hoher wissenschaftlicher Begabung und ausgestattet mit einer reichen Fülle von Kenntnissen und hervorragender Lehrbeähigung, hat der scheidende Director seine Aufgabe an der Jugend von der ersten Stunde seines Amtsantrittes an mit hohem sittlichem Ernste erfaßt. Bei seinem scharfen und klaren Blick hat es ihm unverhüllt vor Augen gestanden, was der Jugend wahrhaft frommt und nützt, und keine Mühe hat ihm zu groß geschienen, mit der ganzen Kraft des Willens und der That dieses Ziel zu verfolgen. Das ihm unterstellte Lehrer-Collegium hat er durch den hohen Einfluß seiner Person, seiner Einsicht und Erfahrung für dieselben Ziele zu gewinnen oder in deren Erstrebung zu befestigen uno zu stärken verstanden. Unbekümmert um die Schwankungen und Wandlungen, welche die von ihm hochgehaltenen Grundanschauungen bezüglich der wissenschaftlichen Bildung und der christlichen Erziehung der Jugend zeitweilig im öffentlichen Leben erfuhren, ist er unbeirrt, durch Wort und That für seine innerste Ueberzeugung eingetreten." Die Beerdigung der Leiche des Verstorbenen findet am Dinstag den 21. Juni in Düsseldorf statt; zu diesem Zweck wird dieselbe Nachmittags 3 Uhr vom Sterbehause, Weichserhof 4 hierselbst, nach dem Haupt-Bahnhofe überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein musternültiger Reichstagsähler. Für die vielen gleichgültigen und säumigen Wähler, denen wir hier in Köln die Stichwahl zu verdanken haben, mag Folgendes zur Beherzigung dienen. Ein in Köln stationirten junger Beamter war für einige Tage beurlaubt und nach seiner Heimath gefahren. Am Donnerstagmorgen um 6 Uhr bestieg er dort sein Zweirad und war um 11 Uhr Mittags in Köln. Der einzige Zweck dieser Fahrt war die Ausübung seiner Wahlpflicht. Nachdem er dieser genügt und sich gestärkt hatte, bestieg er sein Stahlroßß und fuhr wieder seiner Heimath auf dem Hohen Venn zu. Ein anderer Herr ist zum Wahltag von Berlin nach Köln gefahren, um seine Stimme abzugeben. Wie viele sind uns bekannt, die kaum 3 Minuten bis zum Wahllocal zu gehen hatten, und denen dies noch zu umständlich und zu weit war!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
