<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353084</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein geistliches Festspiel, betitelt: Der Erdenpilger und sein Schutzengel soll demnächst in Köln zur Aufführung gelangen. Dasselbe ist verfaßt von G. P. Hax(Patrinus) und Antonie Jüngst und bringt in ergreifender Sprache die katholische Lehre zur Veranschaulichung, daß Gott einem jeden Menschen einen Schutzengel zur Seite stellt, der ihn begleiten soll auf seiner irdischen Pilgerreise. So sehen wir denn einen solchen Erdenpilger mit all seinen Schwächen und Heimsuchungen die mühevolle"Wanderung durch's Leben nach seinem ewigen Ziele antreten. Lucifer und der Engel des Lichtes kämpfen und ringen um seine Seele, aber sein Vertrauen auf Gott und den Schutz der Himmelsönigin stärkt ihn, die Anfechtungen des Teufels zu überwinden, wobei er immerdar eine treue Stütze an seinem Schutzengel findet. Ist schon die lecture dieses Festspiels überaus fesselnd und erbauend-- das Werk ist daher auch schon in fünfter Auflage bei H. Bokelmann in Frankfurt a. M. erschienen-- um wie viel eindrucksvoller muß erst die dramatische Aufführung desselben sein. Und in der That hat das Festspiel überall, wo es zur Aufführung gelangte, begeisterten Beifall gefunden; in der Stadthalle in Mainz erlebte es fünmalige Wiedergabe vor mehr als 6000 Personen. Aber freilich, die Darstellung erfordert einen großen Apparat und nicht weniger als 350 Mitwirkende. Wir sind indeß überzeugt, daß an dieser Schwierigkeit auch in Köln die Aufführung nicht scheitern wird und kommen deshalb gern dem Wunsche nach, auch an dieser Stelle auf die im Anzeigentheil dieses Blattes enthaltene Einladung an Damen und Herren, welche sich für die Aufführung des Werkes interessiren, besonders hinzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiter-Rückfahrkarten. Für den Verkehr von Köln(Hauptbahnhof) nach Remagen sind Arbeiter-Rückfahrkarten zum Preise von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. In der Uerdingerstraße fiel am Dinstagabend einem 19jährigen Maurer eine schwere eiserne Klammer auf den Kopf. Man brachte den Schwerverletzten zum Bürger-Hospital, wo er nach einer Stunde starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rh. wird am Sonntag den 2. October, Nachmittags 5 Uhr, im Victoria-Saale zu.-Gladbach unter Direction des Herrn Willy Lorent ein Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der durch den Sturm am 7. August geschädigten Bewohner der Stadt.-Gladbach veranstalten. Ihre gefällige Mitwirkung zu diesem Concerte haben auch Fräulein Alice Ochse(Sopran), das Kölner Solo-Quartett, sowie Herr Tilly Straten vom Conservatorium zu Köln(Geige) zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
