<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353006</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>den meisten Colonialwaaren, Droguen- und Seifen-Handlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 14.Junis8. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,00 2,20 das Kil. Eier.70 1,80 das Viertel. Klinkel 3,00-.00, Tauben .00 1,20 das Paar. Kaninchen 1,00 1,30, Hühner.80-.20. Enten .75-.30, Gänse 6,00*7,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Kenne.42 .55 vom Bauch.07-.25, Kalbfleisch.38-.52, Hammelfleisch.12 .53, Speck, geräuchert.48-.60, gesalzen 1,47 1,60, Schmalz.43-.57, Nierenfett 0,68-.80, Zwiebel 0,18 0,20 das Kil., Kartoffeln, weisse 6,80.20, rothe 7,60.20, Nieren 12,00 die 100 Kil. Spargel M..80-.00, frische Erbsen 0,36-.50 das Kil. Erdbeeren.30 1,60</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein der Communalbeamten der Rheinprovinz hielt vorgestern Nachmittag im Fränkischen Hofe seine dieseährige ordentliche General-Versammlung ab, welche der Vorsitzende, Herr Stadtsecretär Stephanie(Trier) leitete. Vertreten waren die Städte Trier, .-Gladbach, Cleve, Eupen, Altendorf, Meiderich, Grefrath, Ruhrort, Bockum, St. Hubert, Duisburg, Kellen bei Cleve, Rheinbach, Lebach, Mülheim a. Rh. und Köln. Der Vorsitzende eröffnete die Versammlung mit einem Hoch auf den Kaiser und erstattete dann Bericht über die Thätigkeit des Central- und Provincial-Verbandes. Der Central Verband hat an das Staatsministerium eine Petition gerichtet behufs Gleichstellung der Communalbeamten mit den unmittelbaren Staatsbeamten. Die Staatsregierung hat einen Gesetz-Entwurf betr. Regelung, Pensionirung usw. der Communalbeamten ausgearbeitet und den einzelnen Regierungen des Königreiches, den Landräthen und den Oberbürgermeistern einzelner Städte zur Begutachtung üversandt. Der Provincial-Verband der Communalbeamten hat nach Kenntnisßnahme dieses Entwurfes der kgl. Staatsregierung durch den Central- Verband seine Specialünsche darlegen lassen. Der Central-Verband zählt heute etwa 5500 Mitglieder; seine Thätigkeit erstreckte sich unter anderm auch auf die Erwerbung eines eigenen Verbands-Organs. Der Central-Verband hat für die Rheinprovinz in einem Falle den Rechtsschutz gewährt; in einem andern Falle wird derselbe noch an gestrebt. Ueber die Thätigkeit des Provincial-Verbandes wurde Folgendes mitgetheilt: Am 1. April hat sich Westfalen getrennt und selbständig gemacht. Zwei Bezirke des Provincial-Verbandes haben sich in äußerst günstiger Weise entwickelt, namlich Düsseldorf und rier. Der Bezirk Aachen läßt wegen seiner ungünstigen Lage erwins nach; die Bezirke Koblenz und Köln haben noch keine Bezirksverbände geründet, jedoch steht zu hoffen, daß Köln und Krefeld, ohne dem Provincial-Verbande anzugehoören, dem Central-Verbande sich anschrießen werden.-- Der stellvertretende Vorsitzende, Herr Stadtsecretär Wirtz(.-Gladbach) erstattete Bericht über die Vorstandssitzung und Haupt-Versammlung des Central-Verbandes am 19. September 1897 in Berlin. Der Hauptpunkt der Verhandlungen bildete die Absendung einer Petition an das Staatsministerium um baldige Vorlegung eines Gesetz-Entwurfes zur Regelung der Anstellungs-, Besoldungs-, Pensions- und Relicten-Verhältnisse der Gemeindebeamten an den Landtag.-- Nach dem Kassen-Bericht betrug die Einnahme 2355 Mark, die Ausgabe 2349 Mark, so daß ein Bestand von 6,55 Mark verbleibt. Dem Cassirer wurde Entlastung ertheilt. In den Vorstand wurden wiedergebählt Standesbeamten Schmitz (Meiderich) als Schriftführer und Stadtsecretär Strich(Cleve) als Cassirer; neu gewählt wurden für den Bezirk Koblenz Stadtbaumeister Pitsch(Neuwied) und für Köln Stadtsecretär Hees(.-Gladbach). Die Hauptversammlung des Central-Verbandes wird am 20. und 21. August d. J. in Köln abgehalten; für dieselbe wurden mehrere Anträge vorbereitet; u. a. soll der Central-Verband der Communalbeamten als solcher aus dem Verbande deutscher BeamtenVereine ausscheiden, da die vom Verbande gewährten Vergünstigungen in keinem gerechten Verhältnissß zu den geleisteten Zurußen stehen. Als Ort der nächsten ordentlichen Hauptversammlung des Provincial- Verbandes wurde Trier gewählt. Zum Schlusse theilte der Vorsitzende noch mit, daß die Landürgermeister der Rheinprovinz einen Entwurf einer neuen Gemeinde-Ordnung für die Landgemeinden der Rheinprovinz aufgestellt hätten; der Communalbeamten-Verein der Rheinprovinz wünscht einige Abänderungen bzw. Zusätze zu dem Entwurfe, die in der Versammlung festgestellt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Königin von Rumänien traf gestern Mittag mit dem Schnellzug um 12.27 Nachmittags, von Neuwied kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, machte verschiedene Besuche in der hiesigen Stadt, speiste in der Flora und fuhr mit dem Schnellzug um.18 Nachmittags nach Neuwied zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 15.Junis. Heute(Mittwoch)-Abend findet im Saale des Herrn P. Münster an der Freiheitstraße hierselbst eine Wähler-Versammlung der Centrumspartei statt, zu welcher bekannte Redner zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung nach Stolze beging am Samstag in ihrem neuen Vereinslocal in der Bürgergesellschaft den hundertährigen Geburtstag von Wilhelm Stolze. In der Festrede, die der Verbands-Vorsitzende, Hr. Chr. Wolff, hielt, betonte derselbe, daß es Stolze's Verdienst sei, eine Reihe von Grundsätzen aufgestellt zu haben, die heute für alle System-Erfinder maßgebend seien, und die auch im Einigungs-System Stolze-Schrey gewahrt geblieben seien. Eine Reihe von Declamationen und Vorträgen ernster und heiterer Art, sowie hübsche gemeinsame Lieder unterhielten die zahlreichen Festtheilnehmer aufs beste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reinhöhe am 15. Juni. Morgens 7 Uhr m 4,11--.19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die National-Liberalen hielten im Rothen Löwen eine Versammlung ab, welche von 150 Personen besucht war und durch das Eingreifen eines freisinnigen und eines anti-semitischen Redners einen ziemlich erregten Verlauf nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag-Nachmittag wollte auf der Merheimerstraße in Nippes ein betrunkener Fuhrknecht auf den Kutschbock eines fremden, in Bewegung befindlichen Fuhrwerkes klettern. Der Mann fiel von dem Fuhrwerk hinab und wurde von diesem über die Brust gefahren. Man schaffte den Verungluückten in das Vincenz- Hospital, wo er nach kurzer Zeit verschied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
