<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353023</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Gemeinde-Gewerbesteuer vom stehenden Gewerbe wird vom 1. Juli d. J. ab im städtischen Steueramt 1. Portalsgasse 1, ersten Stock, bearbeitet. Das Steueramt 1 nimmt von diesem Zeitpunkt ab alle Anmeldungen für den ganzen Stadtbezirk entgege und können solche daselbst zu Protokoll oder schriftlich angebracht werden. Zu den Gewerbesteuer-Anmeldungen durch Beauftragte1 es einer stempel-steuerpflichtigen Vollmacht, weshalb eine personlich Anmeldung zu empfehlen ist. Die Betriebs- und Wand lager-Steuer verbleibt dem städtischen Steueramt#. Portals gasse 1, Erdgeschoßß, Zimmer Nr. 5. Abmeldungen von GewerbeBetrieben sind nach wie vor schriftlich, ausschrießlich bei dem Vorsitzenden des Steuer-Ausschusses der Gewerbesteuerklasse 19, Goebenstraße 10, anzubringen. Vom 1. Juli 1898 ab werden die Wandergewerbescheines nicht mehr bei den städtischen Zahlstellen, sondern beim städtischen Einziehungsamte, hier, Portalsgasse 2, eingelöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gartenfest. Die kaufmännischen Angestellten der Firma P 98. Ossendorf am Waidmarkt folgten am Sonntag einer Einladung der Principaliät zu einem Gartenseite auf ihrer Villa in Rodenkirchen. Ein reichgeschmuückter Extra-Dampfer brachte die fast hundertöpfige Schaar der Angestellten bis zu den direct an den Rhein anstoßenden schmucken Garten-Anlagen, in welchem für reichliche Unterhaltung durch Jahrmarktsbuden, Kegelspiel usw. gesorgt war. Unter Reden und Liedern nahm die Feier einen anregenden Verlauf und gab einen Beweis des schönsten Einvernehmens zwischen den Chefs und Angestellten. In einem schönen Gruppenbilde vereinigte Hr. Photograph Eilender sämmtliche Theilnehmer, und wird das Bild jedem Angestellten eine bleibende Erinnerung an die verlebten schönen Stunden sein. Nur schweren Herzens erfolgte der Abschied von der gastlichen Stätte, als der Dampfer nach Mitternacht das Signal zur Abreise gab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Blitzschlag. Bei dem Gewitter am Dinstag schlug der Blitz in ein Haus an der Adolphstraße ein und beschädigte Balken und einiges Mauerwerk, ohne jedoch zu zünden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt wird seit Montag-Nachmittag der vierährige Knabe eines mit seinem Schiff im Rheinauhafen liegenden Kartoffelnändlers. Der Knabe, welcher zuletzt auf der äußern Werfttreppe am Malakoffthurm gesehen wurde, war bekleidet mit blaucarrirten Jäckchen und blauer Hose; man vermuthet, daß er ertrunken ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Dinstag Abend im Krystallpalast eine ordentliche General-Versammlung ab. Aus dem vom Vorsitzenden Herrn Baumeister Schlegel erstatteten Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß seit Eröffnung des Vereinsburean's am 1. Mai 62 zu vermiethende Wohnungen angemeldet wurden; 450 Wohnungsgesuche gingen ein, und 17 Vermiethungen kamen zum Abschlußß. Der Vorsitzende wies dann hin auf die vom Verein bezüglich der Auslegung des Communal-Abgabengesetze errungenen Erfolge, so neuerlich noch bezüglich des Paragraphen 9 des Gesetzes. Der Provincial-Verbandstag werde wahrscheinlich im September in Barmen tagen. Zur Vorberathung und Zusammenfassung der Wünsche der Haus- und Grundbesitzer bei Neuregelung der baupolizeilichen Vorschriften war in der frühern General-Versammlung eine Commission gewählt worden. Herr Bau-Inspector Below legte die geäußerten Wünsche dar. Es sei zunächst größere Klarheit und Einfachheit der Verordnungen zu erstreben, damit die vielen Klagen und Beschwerden verringert würden. Das sei aber nur lich durch ganz prägnante Ausdrucksweise. Die Unmenge von Ausnahmen müsse verschwinden. Es sei sodann zu empfehlen, durch einen Zusatz zu der Verordnung eine genaue Erklärung derselben zu geber Um eine möglichst große Ausnutzung der werthvollen Grundstücke zu ermöglichen, müsse es gestattet sein, in der ganzen Altstadt die ganzen Hoffeächen der Geschäfishäuser zu Geschäftszwecken mit zu überdachen. Die Berliner Bau-Ordnung gestatte die theilweise und die Frankfurter die ganze Ueberdachung der Hoffeächen. DerSS 28 der jetzigen Bau-Ordnung sei dahin abzuändern, daß alle Unterschiede zwischen den Geschossen fortfallen und nur einfach eine Minimaleöhe der Zimmer, etwa von drei Meter, festgestellt, im übrigen dem Bauenden freie Hand gelassen werde. Die Stadt müsse möglichst unabhaängig von der Regierung gemacht werden, um die vielen vergeblichen Laufereien zu beseitigen. Ferner sei erwünscht, dem Hrn. Beigeordneten Klußmann eine berathende, facheännische Commission beizugeben. Hr. Bau-Inspector Schellen hob noch einige weitere Wünsche hervor. Die Anlage von Balconen howärts möge nicht als bebaute Fläche berechnet werden. Zu empfehlen sei ferner, bei Straßen von sechs bis neun Meter Breite mindestens dreizehn Meter Höhe statt der bisherigen 12,50 Meter zu gestatten. Bei kleinen Grundstücken bis zu 100 Meter müßten kleinere Höfe und auch kleinere Breiten derselben zugelassen werden. Sodann seien bezüglich der Treppen bei kleinen Grundstücken, der Erdgeschoßßlage, der Brandmauern usw. noch Abänderungen der jetzigen Vorschriften nöthig. Es empfehle sich, daß die verschiedenen Commissionen gemeinsam über die wichtigsten Punkte berathen, um eine Einheitlichkeit zu erzielen. Der Vorsitzende, Hr. Schlegel, wurde beauftragt, sich mit den Commissionen der Innungen und des Architekten-Vereins in Verbindung zu setzen. Hr. Böcker empfahl nach einem längern Vortrag die Gründung einer Gesellschaft mit beschränkter Haftung zur Gewährung von Darlehen behufs Betreibung von Bankgeschäften, Versicherungen, Einziehung von Miethen und dergleichen. Der Vortrag soll im Druck erscheinen und den Mitgliedern zugehen. Herr Rechtsanwalt Dr. vom Grafen berichtete über den seiner Zeit erfolgten Austritt aus dem Centralverband der deutschen Haus- und Grundbesitzer-Vereine und die Versuche zur Bildung eines preußischen Verbandes. Er beantragte, die Delegirten zu ermächtigen, wenn auf dem Verbandstag in Wiesbaden der preußische Landesverband geründet werde unter der Bedingung des Wiedereintritts in den Centralverband, dann auch den Wiedereintritt in diesen letztern zu bewilligen. Dem Antrag wurde stattgegeben. Ein weiterer, nicht auf der Tages-Ordnung stehender Antrag des Hrn. vom Grasen, den Jahresbeitrag von 4 M. auf M. 4,50 zu erhöhen, wurde, weil derselbe eine Statutänderung enthalten würde, bis zur nächsten General-Versammlung zurückgestellt. Der Verein wird sein dieseähriges Sommerfest am nächsten Mittwoch im Kurfürsten-Garten feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber den Credit sprach am Montag-Abend Hr. Prof. Gothein in seinem Cyklus volkswirthschaftlicher Vorträge. Nicht immer, so führte er des nähern aus, war es wie heute selbstverständlich, daß das ganze wirthschaftliche Leben auf dem Credit beruht. Seine Entwickelung als mächtiger Hebel fur den Fortschritt der Volkswirthschaft gehört wie die moderne Unternehmung erst der Neuzeit an. Freilich hat ganz ohne Credit keine Zeit auskommen können, aber im ganzen Mittelalter sind dazu nur Ansätze vorhanden gewesen. Damals war das Bestreben darauf gerichtet, ihn-- es handelte sich freilich ausschrießlich um Consumtions-Credit, um Vorschuß zur Fristung des Lebens-- nach Möglichkeit einludämmen. Den Productions- Credit bedurfte die damalige Volkswirthschaft noch nicht. Die Begründung des Verbotes des Wuchers, d. h. alles Zinsennehmens überhaupt beruhte auf der Annahme einer dazu noch mißverstandenen Aristotelischen Lehre von der Unfruchtbarkeit des Geldes. Aller Wucher war bis in das spätere Mittelalter hinein den Engläubigen, den Juden überlassen, die nicht unter dem canonischen Gesetze standen. Im späten Mittelalter betheiligten sich aber auch die Christen mehr und mehr an dem Zinsnehmen. Im dreizehnten Jahrhundert entwickelt sich in den Städten der erlaubte Rentenkauf, aus dem das moderne Hypothekenwesen und der Real-Credit hervorgegangen ist. Um dem Handwerker zu ermöglichen, ein Haus zu bauen und zu erwerben, war es gestattet, ihm das Capital gegen eine Rente zu überlassen. Das Capital konnte aber nur von dem Schuldner, nicht auch von dem Gläubiger gekündigt werden, und hierdurch unterscheidet sich der Rentenkauf von der modernen Hypothek. Ein solches Geschäft galt nicht als Zinsnehmen, sondern als Kauf, der in die Schreinsücher eingetragen wurde. In Italien hat der Credit seine größte Ausdehnung erfahren. Zu Beginn der Neuzeit Burden dann die Capitalien der Barmherzigkeit(Montes pietatis) die Leihtäuser geründet, und während des 16. Jahrhunderts schienen ese in der That die Credit-Frage und die sociale Frage zu lösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sondernüge. Aus Anlaß des in den Tagen vom 4. bis c. August in Dortmund stattfindenden 15. Bundes-Tages des Deutschen Radfahrer-Bundes werden am 7. August mehrere Sondernüge zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nimt Eigens Renz, dessen Aufenthalt noch bis gegen Mite dieses Monats währt, wird die Pantomime 1870 71 trotz ihrer von Tag zu Tag sich immer mehr bewährenden Zugkraft nur noch bis Ende dieser Woche gegeben werden können. Wer das prächtige militärische Kriegs- und Friedensschaustück bis jetzt noch nicht gesehen möge die nächsten Tage nicht unbenutzt vorübergehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend gegen 10 Uhr sprang eine Dame, deren Begleiter sich einige Augenblicke entfernt hatte, auf der Bergfahrt von dem Mütheimer Dampfboote Moltke in den Rhein und verschwand in den Wellen. Sofort angestellte Rettungsversuche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Am Montag-Abend gegen 10 Uhr fuhr der Querbahnwagen Nr. 192 der Straßenbarn an der Pauluswache gegen einen Herrn, wobei dieser zu Fall kam und erheblich verletzt wurde. Ein Schutzmann ließ ihn mittels Droschke zum Bürger-Hospital bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durchreisende. Der hochw. Bischof von Luxemburg besichtigte vorgestern Nachmittag in Begleitung des Hru. Dompropstes Dr. Verlage die Sehenswuürdigkeiten des Domes. Der Kronprinz und die Kronprinzessin von Griechenland trafen gestern mit Gefolge, von London über Vlissingen kommend, mit dem Schnellzuge um 12.3 Mittags auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhren mit dem Schnellzuge um 12.15 Mittags nach Frankfurt bzw. Homburg vor der Höhe weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Schweinmetzger Köln's waren auf Freitag-Abend zu einer Versammlung einberufen, um Stellung zu den jetzigen hohen Preisen für Schweine zu nehmen. Etwa 40 Metzgermeister waren dem Rufe gefolgt, doch erwartete man mehrere Stunden vergebens die Eröffnung der Versammlung. Entweder war der Einberufer nicht anwesend, oder aber er wollte sich nicht als solcher zu erkennen geben. So ging man denn unverrichteter Sache wieder auseinander. Gestern Abend war nun abermals eine Versammlung der Schweinmetzger Köln's durch Anzeigen in den Blättern einberufen. Dieses Mal war ein größerer Saal ausersehen; es war aber nur eine geringere An zahl Metzgermeister erschienen. Man sah sich gegenseitig an und fragte sich, wer wohl der Einberufer sein könnte. Eine mehrfache Anf forderung, der Einberufer möge doch die Versammlung eröffnen, blieb erfolglos. Da niemand das Wort ergriff, so ging man nach zwei Stunden mit dem Bewußsein, daß man abermals"gestoppt" worden sei, unverrichteter Sache nach Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
