<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bei Vertheilung des Kaufgeldes gegen die berücksichtigten Ansprüche im Diejenige, welche das Eigenthum der Grundstücke beanspruchen, werden Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlages wird am 25. November 1898. Mittags 12 Uhr. an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Direction dieses stets bemüht, den Besuchern Bilder von actuellem Interesse zu bieten, hat jetzt einen(dritten) Cyclus von Wien ausgestellt, wo sich vor kurzem die großen Trauerfeierlichkeiten für die Kaiserin Elisabeth abgespielt haben. Man sieht in diesem Cyklus zahlreiche Plätze und Straßen, außeadem die Frolmleichnams-Procession, und zwar diejenige Gruppe, in welcher der Kaiser Franz Joseph und die Erzherzoge mit großem Gefolge sich befinden; dann das von Friedrich v. Schmidt erbaute Rathhaus und die Votivkirche, das neue Burg-Theater, das Opernhaus und das Volks Theater. Ferner wohnt man einer großen Truppenschau auf der Schmelz bei, sieht die Fürstin Pauline Metternich als Verkäuferin bei dem Frühlingsfest und sonst noch viel Schönes E4l Ein Radfahrer fuhr gestern Morgen auf dem Kattenbug eine alte Frau um, welche dabei an den Hüften verletzt wurde. Der Sportsmann ließ die Frau liegen und suchte auf seinem Rad das Weite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird die Frau eines in Niehl wohnenden Fabrikarbeiters. Dieselbe hat in der Sonntag-Nacht, ohne Schuhe und Strümpfe und nur mit Unterzeug bekleidet, in anscheinend geistespestörtem Zustand die Wohnung verlassen. Da sie bis jetzt nicht zurückgekehrt, auch jede Spur von ihr fehlt, ist zu befürchten, daß ihr ein Der Rhein ist in den letzten Tagen noch weiter gefällen, und zwar bis gestern Abend auf 0,98 Meter. Der niedrige Wasserstand bereitet der Schifffahrt große Hindernisse. Im hiesigen Hafen mehrt sich die Zahl der Schiffe, welche hier leichtern oder bessern Wasserstand abwarten. Die großen Schraubenschleppdampfer fahren über Köln nicht mehr hinaus und die Seedampfer können Köln nicht mehr erreichen. Die Dampfboote der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft kommen mit bedeutender Versätung hier an, weil bei dem niedrigen Fahrwasser die größte Vorsicht nöthig ist, um seichte Stellen im Strom zu vermeiden. An der Station Marienburg wird der Verkehr des geringen Wasserstandes wegen nur noch mittels Kahn unterhalten. Die Strombau-Verwaltung läßt die bei dem niedrigen Wasserstande erreichbaren Hindernisse im Strombett so viel wie möglich beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Bei den Canal-Erdarbeiten am Thurnmarkt kam gestern Nachmittag ein Arbeiter zu Fall und verletzte sich so schwer, daß er mittels Droschke zum Büger-Hospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ehrenfeld, 27.Sept.98. Mit den Ausschachtungsarbeiten zum Bau der neuen katholischen Pfarrkirche, ist in den letzten 4 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.Ist. 28. Rambold. Oper in einem Act. Dichtung von Felix Than. Musik von Reinh. Becker. Renaissance. Lustspiel in 3 Aufzügen von F. v. Schöthan und F. Koppel-Ellfeld. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr.-- Donnerstag, 29. Sept.: Ab.-Ist. 29. Die Trojaner. Zweiter Theil: Die Tro 220.%,0;., ier j4450 Hinkel.00.20, Tauben.00--20.033 hühner.00-.40"% 2 1/2 - u 180-2 20. Enten.80 3,00. Gänse Kalbfleisch 1,50.63, Mama..## ierensett 0,65-.79, Zwiebel %,., hi dse 100 Stieg 28.08 Pkartoskein, 1eine 5/60 .00 rothe.00-.00, Nieren.00-.50 die 100 Kil. Bohnen zum Ein machen 0,23.24. Preisselbeeren 0,50-0,70 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
