<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: W. P. Linnartz aus Hennef der Kupfergasse in Ablo, zum Rector, der Klosterkirche zum guten bitten in Nachen. G. A. Ph. Heßdörfer, Kaplan in Köln-Ehrenfeld, zum Vicar in Aldenhoven. H. Rüben, Kaplan an St. Düsseldorf, zum 3. Kaplan an Si. Pantaleon in Köln. J.## Neopresbyter aus Oedt, Dideese Münster, zum 3. Kaplan in Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entwichen. Zwei aus einer Erziehungs-Anstalt entwichene Knaben wurden in vorvergangene Nacht in einem Hause an der Kettengasse, wo sie sich unter dem Dache versteckt hatten, aufgefunden und einem Anstalts-Beamten übergeben. A e in ersichtlich 1 Panopticum. Die Direction des Panopticum ist ersichtlich bestrebt, den Besuchern stets interessante Neuigkeiten zu bieten. Nachdem vor kurzem die großen Gruppen um die der Aufbahrung des Fürsten Bismarck vermehrt wurden, hat jetzt eine junge Africanerin aus dem Negerstamme der Wambutti ihr Lager dort aufgeschlagen, welche den Namen Semona, die Feuernönigin, trägt. Letzterm Namen macht das schwarzbraune Menschenkind alle Ehre; denn fur die Einwirkung des Feuers scheint ihre Haut absolut unempfindlich zu sein. Bei ihrem ersten Auftreten bestrich Semona zunächst Zunge und Arme mit rothgluühenden Eisenstangen. Dann biß ne mit den Zähnen Stücke von einer glühenden Eisenstange und schließlich verschluckte sie Benzinflammen, nachdem sie dieselben minntenlang im Munde gehalten hatte. Während der Vorstellung wandert die Feuernönigin zwischen dem Pu blitum umher, so daß Jeder sich von den Productionen auf's genaueste überzeugen kann. Zum Schlusse der interessanten Vorführung arbeitet die Künstlerin mit mehrern mächtigen Schlangen. Das zahlreich erschienene Publicum zollte den Darbietungen der Feuernönigin lebhafte Beifall. Nicht minder interessant sind die im Auftrage der Direction des Panopticum ausgenommenen lebenden Photographieen, welche größtentheils Bilder aus dem Kölner Leben darstellen. Wir sehen da den Ausgang des Domes nach der Elf-Uhr-Messe am Sonntag den 7. August, den Altenmarkt und die Pionier-Schwimmbahn vom 6. August, das Ausladen des Seedampfer Neptun im neuen Kölner Hafen, die Seelöwen im Zoologischen Garten, dann mehrere wirkungsvolle Scenen vom Hamburger Turnfest. Sämmtliche Bilder sind von ausgezeichneter Klarheit und manche Zuschauer werden bekannte Per6 Der Rhein st iu der hersosenen Woche nach veiter geselen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadt-Theater. In der heutigen Aufführung der Oper Der Basso wuit in der Pole bes-uig, Hr. Vergu Iau.u- Soet garden-Theater in London, welcher sich in dem Wohlthätigkeits-Concert am vorigen Sonntag so glücklich hier eingeführt, gaster.,##credi, uach welcher bisher an der italienischen Oper thätig war, wird vorerst noch in italienischer Sprache singen, beschäftigt sich aber bereits seit einig Zeit mit dem Studium der deutschen Sprache, um sich gänzlich deutschen Bühne widmen zu können.--. ang 4 Gastspiel von * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 4. Gastspiel von  George Fergusson vom Coventgarden-Theater in London. Der Ba azzo. Oper in 2 Acten und einem Prolog von Tonio: George Fergusson als Gast. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug. Musik von Pietro Mascagni. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr.-- Sonntag, 5. Sept.: Ab.-Ist. 5. Maria -- Spielpla-Entwurf. Dinstag: Das Heimchen am Herd Mittwoch: Carmen(George Fergusson als Gast).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
