<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die hl. Weihen werden am Montag den 15. August im hohen Dom hierselbst durch Herrn Weihbischof Dr. Schmitz ertheilt. Es erhalten 50 Diakonen die hl. Priesterweihe, 18 Subdiakonen die Diakonenweihe und 55 Alumnen die Subdiakonenweihe. Die Feier beginnt Morgens 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Das Rheinische Cuirassier-Regiment Nr. 8 rückte gestern Morgen behufs Abhaltung der Herbst-Manöver in die Gegend von Zülich. Die Manöver sind auf sechs Wochen berechnet; am 24. September kehrt das Regiment in seine Garnison zurück. Die Infanterie-Regimenter werden am 24. und 25. August zu den Manövern Auf der Marienburg findet heute(Samstag)-Abend ein Concert unter gefl. Mitwirkung des Kölner Solo-Quartetts statt, dessen Reinertrag den vom Unwetter Geschädigten übewiesen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinbücke wird gegenwärtig auf der Fahrbahn mit neuen Bohlen versehen; während die auf den Fußsteigen liegenden Bohlen 20 bis 30 Jahre liegen, müssen diejenigen des Fahrdammes alle drei Jahre erneuert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vier gefährliche Verbrecher wurden von der hiesigen Primi nal-Polizei festgenommen. Dieselben waren kürzlich in das Gebäude der Volksbank zu Wippertürth eingebrochen, wobei sie mit Revolvern und Dolchen ausgerüstet waren. Es war beabsichtigt, die Kasse der Volksbank zu berauben. Die Räuberbande drang in das Schlafzimmer des Directors und forderten die Schlüssel zum Geldschrank, doch setzte sich der Ueberfallene entschieden zur Wehr und rief um Hülfe. Als diese herannahte, nahmen die Einbrecher Reißaus und entkamen auch unter Zurücklassung einiger Säcke und eines Dolches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte ein Arbeiter, welcher auf dem Dache der Allerheiligen-Kirche mit Reparaturen beschäftigt war, durch das Dachfenster auf das Kirchengewoölbe und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Man brachte ihn zum Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
