<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Gerichts-Assessor Vogel wurde zum Notar und die Referendare Dr. Sonans, Carbon und Dr. Moeltgen zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt. Dem rigen Eisenbahn-Directionsmitglied, Regierungs- und Bau Rath Reinen hierselbst, wurde der Rothe Adler-Orden vierter Klass 28 Zoologischer Garten. Das neue Straußenhaus unseres Zoologischen Gartens hat als erste Bewohner ein ausgewachsenes Paar Ameisenfresser aufgenommen, die wohl zu den absonderlichsten Formen gehören, welche das Thierreich überhaupt aufzuweisen hat. Der Kop ist lang, röhrenörmig ausgezogen und dient gleichsam als Futteral für die wurmtörmige Zunge, mit der der Ameisenfresser die Termiten aus ihren Bauten herausfischt. Der Körper ist langbehaart, und namentlich der Schwanz trägt solch' mächtigen Haarwuchs, daß das Thier sich mit demselben im Schlafe völlig zudecken kann. In seiner brasilianischen Heimath nicht gerade selten, gelangt der Ameisenfresser nur in sehr wenigen Fällen nach Europa, da es nicht leicht gelingt, ihn von seiner reinen Insecten-Nahrung ab- und an ein passendes Erſatzfutter 4 Die Sterbekasse des Vereins selbständiger Handwerker hat am 1. August d. J. das neunte Jahr ihres Bestehens vollendet. Nach dem vom Vorsitzenden, Hru. W. Kallscheuer, in der jüngsten Hauptversammlung erstatteten Bericht zählte dieselbe am genannten Tage 1134 Mitglieder. Im abgelaufenen Geschätsjahre kamen 15,600 M. Sterbegelder an die Hinterbliebenen von 30 verstorbenen Mitglie dern zur Auszahlung, das macht auf den einzelnen Sterbefa 520 M. Im ganzen kamen während des Bestehens der Kasse bei 199 Sterbenällen 103,836 M. zur Auszahlung. Das Vermögen belief sich am Schluß des Rechnungsjahres auf 6896.M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>B Mülheim a. Rh., 13.Aug.98. In der gestrigen, unter dem Vorsitze des Hrn. Bürgermeisters Steinkopf stattgehabten Sitzung der Stadtverordneten wurde zunächst ein Vertrag mit der königl. Verwaltung der indirecten Steuern über die Vermiethung des Steueramts-Gebändes auf dem Werst gutgehenßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gegen die Ver pachtung eines Grundstückes der städtischen Armen-Verwaltung fand sich nichts zu erinnern. Eine Vorlage betreffend die Anerkennung der an Rector Kessel und Hauptlehrer Boden vermietheten Wohnungen sowie überhaupt der den Hauptlehrer in den städtischen Schulgenäuden eingerichteten Woheräume als Dienstwohnungen gelangte zur An nahme. Bisher wurde den Hauptlehrer der Volksschule eine Miethsentschädigung gewährt und die in den Schulgenäuden eingerichteten Wohnungen vermiethet. Der Auftrag wurde auf Grund des neuen Lehrerbesoldungsgesetzes vom 3. März 1897 gestellt, welches besagt, daß eine Miethsentschädigung zu gewähren sei, wenn er an einer passenden Dienstwohnung mangele</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gesuch des Schloßbau-Vereins zu Burg a. d. Wupper um Gewährung eines Jahresbeitrages zur Wiederherstellung des alten bergischen Herrscherhauses des ehemaligen Herzog thums Berg wurde stattgegeben und jährlich 50 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Antrag der Stadtverordneten Böcking und Genossen auf Abänderung des Ortsstatut vom 15. December 1890, betreffend die Bebauung in der Stadtgemeinde Mülheim a. Rhein, wurde vertagt, weil der Antragsteller am Erscheinen verhindert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Hochsommer, der so lange auf sich warten ließ, scheint nun endlich seine Herrschaft behaupten zu wollen. Während in den ersten Tagen nach dem Orcan vom vorigen Sonntag die Temperatur sich etwas abgekuühlt hatte, stieg dieselbe vorgestern Nachmittag wieder auf .6 Grad Celsius. Gestern Mittag zeigte das Thermometer aber schon um 12 1/2 2 Uhr 27 Grad Celsius, um 4 Uhr 29 Grad. Also eine wahre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Lebensüder, ein anscheinend betrunkener junger Mann, versuchte vorgestern Abend an der Frohngasse, nachdem er schon ein Mal in den Rhein gesprungen und von einem Arbeiter aus dem Wasser herausgeholt worden war, zum zweiten Mal in den Rhein zu springen. Sein Retter war damit aber nicht einverstanden, versetzte ihm vielmehr eine Tracht Prügel, worauf der Lebensüde sich auf Unfall. Gestern Vormittag gerieth in einer hiesigen Fahrradfabrik ein Arbeiter mit einem Arm in eine Maschine, wodurch derselbe gebrochen wurde. Der Mann fand im Bürger-Hospital Aufnahme Neuer. Gestern Morgen entstand in einer Verbandſtoff-Fabrik an der Schaafenstrße Feuer, welches in Folge der reichlichen Nahrung schnell um sich griff. Die Feuerwehr war ungefähr zwei Stunden an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
