<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>entrollt worden ist. Der katholische Volksverein darf wohl a die schönste Pflanzung der katholischen General-Versammlungen bezeichnet werden und als ihr liebstes Kind. Wenn ich zu all dem Richtigen und Schönen, was gesagt worden ist, noch eine kurze Bemerkung hinaufügen darf, möchte ich ein Mal Ihre Aufmerksamkeit iertinng Hinziisnigen Vürf, mochte ich ein Milr Ihre Anne hinlenken auf die einfache stille Gemeinde unseres Landvolkes; dorthin möge der Volksverein, wie bisher, so noch gesteigert seine Thätigkeit ausdehnen Ich wein ia sehr wohl dan von mancher Seite erwidert ausdehnen. Ich weiß ja sehr wohl, daß von mancher Seite erwidert wird, die Verhältnisse seien noch so geregelte und so die Erichnuinige seten nem# geregelte und so geordnete und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>es sei noch gar keine Gefahr seitens der Social-Demokratie dort vor# handen, so daß man davon Abstand nehmen könne, Versammlungen ###znhaltenunddenvolksvereineinzuführen.Ichbinnichtdieser##Meinung,daßmansichdabeiberuhigenunddiehändeindenschooß## legen dürfe, auch wenn Gefahren nicht vorhanden sind. Auch wenn  ###ir die Sociol-Demokratie dort nicht abzuwehren haben, meine ich doch, daß wir alle und namentlich der Klerus die Aufgabe hat, sich # dieser einfachen, schlichten Landleute ganz und in jeder Beziehung anzunehmen. Auch der gewöhnlichste Knecht auf dem Lande, auch die ### einfachste Magd, auch die einfachste Arbeiterin in den allerschlechtesten Verhältnissen der Eifelgegend oder des Landlebens, wo immer es sei, muß Gegenstand unserer Füsorge sein, weil wir verpflichtet sind, sie zu einem höhern geistigen Culturleben der Gegenwart emporzuheben.(Bravo!) Der Gutsherr thut Unrecht, wenn er sagt, ich brauche den Knecht #und die Magd nicht zu unterrichten. Die Verantwortung trägt auch Ader Priester; er vergeht sich, wenn er sagen würde: ich will das Volk #dumm erhalten, dann bleibt es fromm. Nein, aufklaären, unterrichten muß er es, dann wird es inniger glauben. Ein Gebiet, worauf ich # noch hinweisen möchte, liegt in unsern groner Städten. Im min, Wenn ich mich des Ausdruckes bedienen darf, daß wir in unsern Städten noch viel zu viel katholisches"Philisterium ##haben. Dieses katholische Philisterium zerr uch zusammen aus den süngern und den ältern Männern des nie auförenden Plämirs und Carnevals, es setzt sich zusammen aus den jüngern und ältern Leuten, sei es, daß sie Radfahrer-, Turn- oder Gesang-Vereinen angehören, die ihr ganzes Jahr zubringen, von einem Fest zum andern zu leben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>und nach einem Fest stets neue Feste zu präpariren. Es erfüllt mein Herz mit größter Sorge, wenn ich diese Erscheinung in unserm 1 Volksleben beobachte. Das sind Kreise, wo der ideale Sinn des Christenthums und des christlichen Volkslebens leider, Gott sel. es geklagt, mehr und mehr verschwindet. Das sind unsere gefährlichsten, " ich will nicht sagen: Gegner, sondern der gefäehrlichste Ballast unteres katholischen Lebens, die uns fort und fort, wenn es gilt, katholische Ueberzeugung bei Wahlen und sonstwie zu bethätigen, compromittiren Ueberzeugung bei Wahlen und sonstwie zu verhätigen, kombtominten durch ihre Indolenz, das Nichtsthun.(Bravo!) Wir, meine lieben Freunde, sind für unsere Sache erwärmt, aber es ist nöthig, daß wir diese Kreise heranziehen, uns vor der Vergiftung un#. Durchreisende. Gestern trafen hier ein und stiegen im Hotel du Nord ab die Erzherzogin Isabella von Oesterreich mit ihren Töchtern Maria Christine, Marie Anna, Henriette, Gabriele und Das fünfundzwanzigährige Priester-Jubiläum feierten gestern die nachstehend aufgeführten geistlichen Herren der Kolner Erdiölese: 8 Pet. Greg. Blum, Pfr. in Schönenberg bei Felderhoferbrücke, Jos. Hub. Borrekoven, im Alexianerkloster zu Krefeld, u Jac. Dick, Dechant, Pfr. in Waldbaöl,- Pet. Jos. Dorner, Pfr. in# benrath b. Geilenkirchen, u Herm. Jos. Esch, Pfr. in Bossenac, Kr. Montjoie,- Heinr. Jos. Esser, Pfr. in Zweifall b. Stolberg, u Joh. Ad. Felder(beurlaubt),- Steph. Christ. Förster(beurlaubt in America), a Joh. Hub. Hinkens, Pfr. in Miel, Kr. Rheinbach, a Heinr. Jansen, Rector an d. Stiftsschule in Aachen,- Herm. Jos. Kamp, Pfr. (Sieger.),- Wilh. Heinr. Kochen, Rector in Unterbruch b. Heinsberg,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Joh. Jos. Mahr, im Alexianerkloster zu Krefeld, n Fr. Jos. Peters, Pfr. in Siersdorf, Kr. Jülich, a Karl Pet. Rokach, Rector in Hoven b. Zülich, Karl Aug. Fel. Seche, Pfr. von Sr. Antonins i. Barmen, Hub. Jac. Theilen, Pfr. in Düsseldorf-Vollmerswerth, Pfr. in Giesenkirchen, Wilh. Weber, Pfr. in Birghden, Kr. Geilenkirchen, u Joh. Wilh. Hub. Wingerath, Pfr. in Heunen, Siegkreis. Gestern Morgen um halb 10 Uhr fand in St. Ursula ein feierliches Hochamt statt, zu dem 15 der vorgenannten Herren erschienen waren. Der Kirchenchor von St. Ursula verschönte die kirchliche Feier durch musternültigen mehrstimmigen Gesang. Nachher begaben dieselben sich ur Audienz beim hochw. Herrn Cardinal-Erzbischof und gaben später ihre Karten bei den Herren Weibischöfen Fischer und Schmitz ab. Bei einem einfachen Festmahle in der Bürger-Gesellschaft ve einigten sie sich zu einem gemüthlichen Beisammensein. Gestern Nac mittag haben die Jubilare die Ruhestätte des verstorbenen...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
