<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zugverspätung. Der Ausſchluß von London über Ostende, um.51 Vm. hier fällig, traf gestern wegen Nebel auf dem Canal mit anderthalbstündiger Versätung mittels Syr.-gnueg auf Kölner Hauptbahnhofe hier ein und erreichte die Anschlaüsse an die Schnellüge um.10 Vm. nach Südeutschland und.29 und.9 Vm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nachsten Sitzung steht u. a. die Einrichtung von dreiklassige mittlern Knabenschulen in den größern Vororten und Errichtung der untersten Klasse einer solchen Schule in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Herbst hat in den letzten Tagen seine Herrschaft schon geltend gemacht. Des Morgens und Abends war die Temperatur ziemlich kühl, und in der Mittagszeit stieg das Thermometer nur am Mittwoch bis auf 20 Grad Celsius; an den übrigen., Agent der Woche blieb dasselbe einige Grad darunter. Gestern Mittag 12.2 Uhr zeigte das Thermometer nur 13,2 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Winter-Fahrplan der preußischen Staatsbahn, sowie der verschiedenen Kleinbahnen tritt bekanntlich mit dem 1. October d. J. in Kraft. Die Zunahme des Reiseverkehrs, die sich in aulen Schichten der Bevölkerung bemerkbar macht, macht einen handlichen Fahrplan zu einem allgemeinen Bedürfnissß; diesem kommt der Bachem'sche Taschen-Fayrvlan entgegen, der sich wegen seiner Zuverlaässigkeit, Uebersichtlichkeit und seines bequemen Formates seit Jahren allseitiger Beliebtheit erfreut. Derselbe ist, wie früher, von facheännischer Seite redigirt, so eben erschienen uno zu dem Preise Unfall. Gestern Vormittag explodirte auf noch nicht näher aufgeklaärte Weise in einer Brennerei in der Großen Witschgasse ein Spiritusbehälter, wobei der Wirth schwere Brandwunden erlitt. Seine Frau, die ihm zu Hülfe eilen wollte, erlitt ebenfalls erhebliche Brandwunden. Der Mann wurde in's Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
