<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353016</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>11#n4i Perl-Garnituren Große Partie von 1 K. an, sowie große Auswahl in Spitzen. schwarz, weiß und creme, spottbillig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps nachfolgende Stellen zu besetzen: Koblenz, Oberbürgermeister-Am., Park-Aufseher für die städtischen Anlagen, während der Probezeit 3 M. Diäten täglich, nach endgültiger Anstellung 1200 M. Gehalt jährlich; die Stelle wird mit der endgültigen Anstellung pensionsberechtigt instereifel, kgl. Gymnasium, Schuldiener, 800 M. Gehalt jährlich und Dienstwohnung, 250 M. fur Gestellung des Reinigungs-Materials und der Arbeitsülfe bei der Reinigung jährlich, Gehalt steigt bis zu 1200 M. jährlich, Meldungen an das königl. Provincial-Schul-Collegium in Kahlen zu richten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, zwei Nachtwäckter für den Stationsdienst, zunächst je 696 M. diäarische Jahreshesaldung, bei der Anstellung als etatsäßiger Nachtwächter 700 M. Jahresgehalt und der tarifeäßige Wohnungsgeldzuschuß(60 is 240 M jährlich), an dessen Stelle eine Dienstwohnung treten kann Jahresgehalt der etatsäßigen Nachtwächter steigt von 700 bis 90 Mu. Bewerbung an die königl. Eisenbahn Direction in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheineöhe am 24. Juni. Morgens 7 Uhr m.71--.19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 23. Juni. Mitt. 12 Uhr: 14deg. Abds. 7 Uhr: 14 1/2 Beweisaufna Barlen dem hat. Der I gerichte in 2 niß zurückgefu Bernhard D ist, sofort en Staatsanwa Mann bleibt Anstalt zurü ordnung im noch abrechn Anordnung gehört hat. dann hätte entlassen wr gange eine nur währen habe. Neue noch abzura nehmen, un stehen Schu Director Le darüber ein in mehrern das nicht: R. seit sei den Beat sich mehrer nicht nur 1 aufzustehen höherer Be hat Barlen sich beschwer aus Bochum schroffer, 1 geben an, Man habe strafen wä niren, we ließ sich v anwalt D wiederholt vertretung viele Klag herziges 2 lich bezieh gehoben Bergleute wähnten hauptst, bezüglich ##lungen einen M Strafe 1 Schwiege Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 170 1 Freitag, 24. Juni 1893.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. An der Güterabfertigungsstelle des Bahnhofes Köln #nd fiel gestern Mittag ein Arbeiter von einem Eisenbahn-Waggon und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man ihn in's Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Tiefbau-Berufsgenossenschaft hielt Dinstag und Mittwoch hierselbst ihre 10. ordentliche Genossenschafts-Versammlung im Isabellensaale des Gürzenich ab. Den Verhandlungen wohnten Ve treter der Stadt und der kgl. Regierung bei. Die Genossensch zählte am Jahresschlusse 4583 Unternehmen mit 7218 Bauarbeitern und 159,606 sonstigen beschäftigten Personen. Hiervon waren 2820 private und 1763 vom Reiche, von Bundesstaaten, oder Gemeinden und ähnlichen Corporationen betriebene Unternehmen. Im vergangenen Jahre wurden an 1225 Verletzte zum ersten Male Renten aus gezahlt. Bis jetzt hat die Genossenschaft 5244 Unfall-Rentenberechtigte und 699 Parteien aus tödtlich verlaufenen Unfällen mit 563 Wittwen, 1019 Kindern und 39 Ascendenten zu unterhalten. Das Rentendeckungs-Capital beträgt 9,362,236 M. Von den Verletzten sind 60 bis 16 Jahre alt, 2042 stehen im Alter von 16 bis 30, 2418 im Alter von 30 bis 50,## im Alter von 50 bis 60 Jahren, 244 sind über 60 Jahre alt. Insgesammt kamen im Jahre 1897 5345 Verletzungen durch Unfälle vor. Die Jahresrechnung der Genossenschaft erfordert gegen das Vorjahr ein Mehr von 471,149 M. Durch Umlage waren 2,660,095 M. aufzubringen. Die Bilanz pro 1897 schließt mit der Summe von 13,312,149 M. ab. Die Versicherungs Anstalt schließt in Einnahme und Ausgabe mit 309.562 M. ab. Dem Vorstand wurde bezüglich der Jahresrechnung Entlastung ertheilt und der Etat der Verwaltungskosten fur das Jayr 1899 auf 201,300., der Voranschlag der Unfallverhüjungs-Kosten auf 101,100 M. und der Versicherungsanstalt auf 60,600 M. festgesetzt. Die vorgeschlagenen Aenderungen der Satzungen, wonach u. a. jedes Mitglied in den Genossenschafts-Versammlungen auch durch einen bevollmächtigten Leiter seines Betriebes sich vertreten lassen kann, wurden genehmigt. Nach Vornahme der Wahlen wurde Hamburg als nächstähriger Versammlungsort bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
