<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353022</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>M. stattgehabten Stichwahl. Von 26,107 Wählern waren 26,099 gültige Stimmen abgegeben worden. Hiervon entfielen 16,811 an den Candidaten der Centrumspartei, Herrn Rechtsanwalt Karl Trimborn, und 9284 auf den Candidaten der Social- Dem. kr. Herrn Redacteur Adolph Hofrichter. Im., 10., 10., 2.".. und 47. Wahlbezirke waren von verschiedenen Wählern zwei hinein andergefaltene Stimmzettel abgegeben worden, die selbstverständlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit dem Bau der neuen Handelsschule ist vor einigen Tagen auf dem ausgedehnten Haublock zwischen Hansa-Ring, Ritterstraße, Vogteistratze und Gereonswall begonnen worden. Das Gebäu zird eines der größten Schuldäuser der Stadt werden, da es rund 1190 Quadratmeter bebaute Fläche haben wird. Der wird sich am Hansa-Ring erheben und eine Länge von 63 Meter er halten, an welchen sich in der Ritterstraße ein 91 Meter langer Seitenflaügel anschrießen wird. An der Ecke Ritterstraße und Gereonswall wird sich die Wohnung des Directors und an letzterer eine Turnhalle erheben. Für spätere Erweiterung der Anstalt ist ein zweiter Seitenflaügel an der Vogteistraße vorgesehen, wodurch ein Binnenhof entstehen wird. Die Hauptfront am Hansa Ring wird ganz in Werksteinen ausgeführt und in gothischem Stile gehalten. Das Hauptgesims wird 17 Meter, der mittlere reicher entwickelte Theil mit der Giebelspitze 30 Meter hoch werden. Durch eine offene Vorhalle gelangt man in das Erdgeschoßß, wo die Räume für die Direction, die Lehrer- und Schüler-Bibliothek sich befinden, während im Seitenflaügel die Gartenzimmer und die physikalischen Sammlungen nebst Auditorium ihren Platz erhalten. Zwei Treppenäuser führen zum ersten Stockwerk, dessen Mitte der Zeichensaal einnimmt, während über demselben im zweiten Stock die große Aula sich befindet. Insgesammt erhält das Gebäude, dessen Fronten in den Seitenstraßen und nach der Hofseite in Blendziegel mit Haustein Verblendung ausgeführt werden, 21 Klassenzimmer. Jnsgesammt belaufen sich die Kosten auf 1,092,800 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hircus Renz finden am heutigen Feiertage zwei Vorstellungen statt, und zwar die erste um 4 Uhr Nachmittags zu ermäßigten Eintrittspreisen. Die Abendvorſtellung beginnt wie Sonntags um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eilgut-Abfertigung. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung der Eisenbahn-Direction Köln aufmerksam, daß mit dem 10. August d. J. die Befugnisse der Station Köln Eilgut abfertigung auf die Abfertigung der tarifeäßig mit Personen- oder Eiligüterzügen zu befördernden Frachtüter ausgedehnt werden. Es kommen daher für derartige nach Koln bestimmte oder bei Köln Eilgutabfertigung aufgegebene Frachtüter von dem genannten Tage die für Köln Eilgutabfertigung sich ergebenden Tarifsätze der betreffenden Frachtgutklasse zur Anwendung. Da für sie bisher die Tarifsätze von Köln-Gereon angewandt worden sind, treten in Folge dessen großentheils Frachtermäßgungen, in einzelnen Fällen indessen und zwar im Verkehr mit Stationen in der Richtung von Kalscheuren, auch Fracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schüler-Aussig. Die größern Schüller und Schülerinnen der Volksschulen aus Lindenthal unternahmen am Montag in Begleitung ihrer Lehrperſonen einen Ausflug nach Schloß Reuschelberg im Bergischen. Ein dem Zuge voraufmarschirendes, in schmucke grau leinene Uniformen gekleidetes Pfeifer- und Trommler-Corps handhabte seine Instrumente mit solcher Exactheit, daß man altgediente Tambour zu hören wähnte. Abends gegen 9 Uhr traten die Ausfuügler wieder auf dem Hauptbahnhof ein. Die freudestrahlenden Gesichter der Kinder legten Zeuginß davon ab, daß sie einen fröhlichen Tag verlebt hatten 2 Unfall. Gestern Mittag gerieth auf dem Domkloster ein fünf zehnähriger Junge unter die Pferde eines herrschaftlichen Wagens Die Insassen des Wagens, ein Herr und eine Dame, stiegen aus und ließen den anscheinend leicht verletzten Jungen zu einem Arzt bringen. Die Person des Kutschers wurde von einem Polizeibeamten festgestellt. Gestern Vormittag fiel in einer Eisenhandlung einem Manne ein schweres Eisensück auf den Kopf, wodurch er lebensgefaäh lich verletzt wurde. Man brachte ihn zum Bürger-Hospital. Dort wurde auch ein Mann ausgenommen, welcher in einen Schacht gestürz und bedeutende Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kaufmännische Verein ernannte in einer außverordent lichen Haupt-Versammlung Hern Karl Bosch einstimnnig zu seinen Ehren-Mitgliede. Derselbe hat in den 15 Jahren des Bestehens ber Vereins durch aufopfernde Thätigkeit sich verdient gemacht und war namentlich als längtähriger Vorsitzender der eifrigste Förderer de idealen Bestrebungen des Vereins. Da statutgemäß seine Amtsdauer als Vorsitzender zu Ende ist, erschien es an der Zeit, in der angegebenen Weise ihm den Dank des Vereins für sein uneigennuütziges Wirten zum Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden macht, wie im heutigen Inſeratentheil bekannt gegeben, am Mittwoch den 6. Juli seinen dieseährigen Sommer-Ausflug nach Knechtsieden. Den zahlreichen Freunden und Gönnern des Vereins ist hierdurch eine willkommene Gelegenheit geboten, sich von den Leistungen der Väter vom h. Geisle in Bezug auf Einrichtungen und Bauten, Verschönzung der Kirche 2c. in Knechtsteden zu überzeugen. Der porigjährige Aus flug steht noch in so gutem Andenken, daß auch in diesem Jahre wohl auf eine zahlreiche Theilnahme zu rechnen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
