<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Mitgliedern des Colonialraths wurden für die im Herbst neu beginnende Tagung aus Köln ernannt #on: Domcapitular Hespers, Dr. Hindorf, Geh. Comédie Herren: Domenbaniara mercienrath Michels und Frhr. A. v. Oppen heim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurde: am 29., 30. oder 31. Mai d. J. im Gürzenich eine goldene Broche, eine Schleife darstellend; am 31. v. M. auf der Schiffbarücke ein Portemonnaie mit etwa 1,50 Mark; am 11. d. M. am Apostelnkloster eine neue Knabenhose; am 10. d. M. in den Anlagen vor dem Domhotel ein Strohhut, 1 Regenschirm und 1 Taschenmesser; am 12. d. M. auf dem Heumarkt ein Portemonnaie mit etwa 10 Mark; am 16. d. M. auf der Hohestrße eine goldene Damenuhr mit Kette; am 14. d. M. in der Friedrichstrße ein silberner Ring in einer Schachtel; an demselben Tage in der Lindenstraße ein Rohrstock; am 15. d. M. am Gereonswall ein goldener Kneifer; am 14. d. M. in der Roonstraße ein Paar Herren-Glacehandschuhe; am 13. d. M. im Keller eines Hauses an der Nachenerstraße ein Spazierstock und ein Bündel mit Manschetten; am 17. v. in der Ludwigstrße ein kleines Damen-Portemonnaie, enthaltend 29 Pfennig; am 19. d. M. in einer Thünische am Friesenwall ein dunkelbrauner Rock und eine Weste; am 7. d. M. am Deutzer Rheinufer ein blauer Ueberzieher und ein Frauenkleid aus Cattun; am 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>an den Dominicanern zwei Packete kleine Schrauben; am 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in der von Werthstraße ein Schlüssel. Die rechtmäßigen Eigenihnmer können sich im Fund-Bureau des Königl. Polizei-Präsidiums (Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12) melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
