<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353091</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue St. Agnes-Kirche an der Neußertraße geht im Bau des Hauptportals und des Chores ihrer Vollendung entgegen. Das Hauptportal ist so weit fertiggestellt, daß die äußern Gerüste abgenommen werden konnten und die Zimmerleute alsbald mit der Errichtung des Daches beginnen können. Der Chorbau wird auch in Bälde auf die Höhe des Hauptportals gebracht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Die in Bonn erscheinende Deutsche Reichszeitung schreibt: Gestern und vorgestern ging ein Schwindler in Ordenskleidung in der Stadt umher mit der Behauptung, er habe den Auftrag, den Peterspfennig einzusammeln. Man möge ihn schnell abfertigen, da er auf den Zug müsse, um auch in andern Städten seiner Aufgabe noch nachzukommen. Derselbe scheint ein erkleckliches Sümmchen zusammengebracht zu haben. Wir machen befreundete Blätter aufmerksam, da auch anderswo in Anbetracht der allenthalben erlassenen Aufrufe für den Peterspfennig ähnliche Schwindeleien versucht werden dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesellschaft für Erdkunde. Der für den 7. d. M. in Aussicht genommenen Vortrag über Tunis muß verschoben werden, weil der Vortragende in dringenden Angelegenheiten verreist ist. Der nächste Vortrag findel Mitte d. M. statt. Der genaue Zeitpunkt wird noch bekannt gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gewerk-Verein christlicher Metallarbeiter hielt am Samstag-Abend in Köln-Deutz eine Versammlung ab, in der folgende Resolution einstimmig angenommen wurde:"Die Versammlung christlicher Metallarbeiter in Deutz erklärt sich entschieden gegen jede Verkümmerung des Arbeiter-Coalitionsrechtes, insbesondere gegen ein etwaiges Gesetz, durch welches die Bewegungsfreiheit der Arbeiter zumal bei Arbeits-Einstellungen behindert werden soll. Wir christliche Arbeiter sind keine Freunde des Ausstandes, aber es ist möglich, daß der Ausstand das einzige Mittel ist, durch welches die Arbeiter ihre gerechten Forderungen durchsetzen können. Wird die Anwendung dieses Mittels durch Bestrafung des Anreizen zum Ausstande mit Zuchthaus der Arbeiterschaft undöglich gemacht, so wird dadurch etwaigen Forderungen der Arbeiter den Unternehmern gegenüber jeder Nachdruck entzogen. Wir christliche Arbeiter, treu zu Kaiser und Reich stehend, betrachten es aber als eine Forderung der Gerechtigkeit, daß der Arbeiterschaft dieselbe Bewegungsfreiheit im wirthschaftlichen Leben gewährt wird, wie die Unternehmer sie haben. Wir erwarten von den Reichstags-Abgeordneten, daß sie nicht nur jeder Schmälerung der Coalitionsfreiheit durch die Reichsgesetzgebung Widerstand entgegensetzen, sondern auch für eine Erweiterung derselben, zumal für die gesetzliche Anerkennung der Berufs-Vereine mit Nachdruck und Entschiedenheit eintreten." Der Vorstand wurde beauftragt, diese Resolution dem Reichstags-Abgeordneten für Köln-Land, Hrn. Gutsbesitzer Pingen, zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zwangs-Jnnung für Korbmacher. Das Oberbürgermeisteramt bringt zur öffentlichen Kenntnisß, daß die Liste der Korbmacher im Bezirk des Stadtkreises Köln, der Städte Mülheim a. Rh. und Kalk und der Gemeinde Rodenkirchen, welche an der Abstimmung über die Errichtung für das Korbmacher-Handwerk theilgenommen haben, von heute bis einschliefßlich den 20. d. im Rathhause zur Einsicht und Erhebung etwaiger Einserüche der Betheiligten offen liegt. Nach Ablauf dieser Frist angebrachte Einserüche müssen unberücksichtigt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der gestrige Pferdemarkt war mit 645 Arbeitspferden und 287 Luxuspferden beschickt. Das Geschäft verlief ziemlich lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt wird seit Dinstag früh ein dreizehnähriger Knabe von schlankem Wuchs mit hellblonden, kurz geschnittenen Haaren. Derselbe trägt einen schwarzen Knaben-Anzug mit kurzer Hose, schwarze Strümpfe, blaue Mütze mit Schild und eine bis an den Hals hinaufreichende schwarze Tricotjacke. Beim Verlassen der Wohnung trug er einen Schulranzen mit gestreiftem Fell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Französische Vorträge. Den zahlreichen Kennern und Freunden der französischen Litteratur in unserer Stadt wird die Nachricht willkommen sein, daß der Neuphilologische Verein Hrn. Dr. Gausinez von der Universität Bonn für die Abhaltung kritischer Vorträge in französischer Sprache über das französische Theater des 19. Jahrhunderts gewonnen hat. Die Vorträge behandeln zunächst den Romantismus in Frankreich, gehen dann über zu Scribe, Augier, Dumas fils und Sardon und schließen mit Rostand, der durch sein letztes Drama Cyran de Bergerac, welches in Fulda'scher Uebersetzung auch hier im Laufe des Winters aufgeführt werden soll, augenblicklich in aller Munde ist. Hr. Gaufinez wird seine Vorträge voraussichtlich am 9. November in der Aula der Oberrealschule beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verband Rheinisch-Westfälischer Sammel-Vereine zur Unterstützung armer Schulkinder hielt am Sonntag hierselbst im Hausa-Saale des Rathhauses seinen 20. Verbandstag ab. Zu demselben hatten die Vereine aus Aachen, Barmen, Düren, Elberfeld, Neuwied, Opladen, Rheydt und Köln zahlreiche Vertreter entsandt, die vom Vorsitzenden des Vorortes Köln, Hrn. C. Hammacher, in herzlichen Worten begrüßt wurden. Nach der Zusammenstellung der Ergebnisse des vergangenen Jahres sind diese wiederum recht erfreulicher Art. Die Mitgliederzahl betrug 5558, welche an Beiträgen 6228 M. aufbrachten. Aus den Automaten wurden 1972., aus Sammelbüchsen 847., aus Spieluhren 605., aus verkauften Cigarren-Abschnitten 413., aus Staniol-Abfällen(Kapseln) 121 M. und aus sonstigen Quellen 16,299 M. vereinnahmt. Die Gesammt-Einnahme stellte sich auf 38,222 M. Es wurden innerhalb des Verbandes 2452 arme brave Kinder mit Kleidern, Schuhwerk usw. beschenkt. Seitens des Vorortes wurden mehrere neue Sammel-Automaten eingeführt, von welchen namentlich ein Kölner Modell solchen Anklang fand, daß einige 50 Stück sofort davon bestellt wurden. Mit lebhafter Freude begrüßte man die Mittheilung, daß den Vereinen zu Düren und Aachen vor einiger Zeit von Kinderfreunden 15,000 bzw. 50,000 M. letztwillig in der Weise vermacht wurden, daß die Summen den betreffenden städtischen Verwaltungen mit der Maßgabe übewiesen wurden, daß den Vereinen die Zinsen für ihre Zwecke ausgezahlt werden. Da diese Sammel-Vereine nur für die Kinder der betreffenden Gemeinden Mittel beschaffen, so wurde die Bildung solcher Vereine in allen größern Orten recht angelegentlich empfohlen. Leider sind in einzelnen größern Städten recht blühende Vereine, die viel Gutes stifteten, eingegangen. Es wurde der Wunsch ausgesprochen, daß gerade die Lehrerschaft im Verein mit sonstigen Kinderfreunden in dieser Richtung vieles erreichen könnte. Der Vorort Köln ist gern bereit, entsprechendes Material zur Verfügung zu stellen. Um auch den kleinern Vereinen den Anschlugß an den Verband zu ermöglichen, wurde beschlossen, als Vereinsbeitrag bis zu 1000 Mitglieder nur 1 M. zu erheben. Der nächste Verbandstag soll in Opladen abgehalten werden. An die Verhandlung schloß sich ein gemeinsames Mahl im Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
