<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>W rstgbühren von alen im Hasengebete auf den Wasserwege ankommenden Gütern, welche daselbst ausgeladen werden,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>on Gentes, Duagataela eier der. Noz quis und außereuropäischer feiner Möbelholze, wenn in von mindestens 10.000 Kilogramm ankommend, für je 100 Malo 2 Pfa; 2 von Floßholz für 1 Cubikmeter 10 Pfg.; 4. von Guten aller Art und in jeder Menge von Schiff zu Schiff zu überschlagen ur je 100 Kilogramm 1 Pog.: 3. von allen all, genz, aglenge auf dem Wasserwege abgehenden Gütern, weiche um nicht errieth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Krahnengebüchte. 1. für Ausladen aus dem Schiff* von allen in handelsüblicher Packung vorkommenden Gütern bis zum Stückgewicht von einschliefßlich zwei Tonnen für je 100 Kilogramm 4 Ua; b. nach dem ersten Obergeschosse der Lagernäuser oder in den Ein den in das Schif, a von Roher ie 100 Kilogramm 3 Pfg.; b. von allen in handelsüblicher Packung vorkommenden Gütern bis zum Stückgewicht von zwei Tonnen Last der ungeteilt, Bu, Stch aen. Per..1sechhschse 2 Tonnen.80., über 3 bis einschliefßlich 5 Tonnen 2,00., über jeden Meter Länge 1., mindestens aber 15.; b. über 20 Meter bis einschliefßlich 50 Meter Länge desgleichen 0,80., mindestens 20 M; c. über 50 Meter Länge, desgleichen 0,70., mindestens aber 40 M. B. für jeden weiteren Hub von höchstens weistündiger Dauer oder wenn das Fahrzeug, ohne abgelassen zu werden, länger als zwei Stunden am Krahnen hängt, für je zwer Stunden je</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Waagegebuhr. 1. Von Gütern, welche mittels städtischen aus Schiffen entladen und gleichzeitig verwogen werden, a. ohne Sortiren für je 100 Kilogramm 2 Pfa., b. mit Sortiren für 00 Kilogramm 4 Pfg.; 2. Von Gütern, welche der Antragsteller die Waage liefert, für je 100 Kilogramm 4 Pfg., mindestens aber 10 Pfg. für die ganze Verwiegung; 3. Von andern Verbiegungen bei Mengen von 5 Tonnen und mehr für je 100 Kilogramm 3 Pfg., h. bei Mengen von weniger als 5 Tonnen für je 100 Kilogramm 6 Afg, in letzterm Fall jedoch nicht mehr als.50 M. für die ganze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>leitende Mitinhaberin der Verkaufsstelle von Th. Schülter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
