<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Uluri. Stliche Verbreitung in Kön und seinen Vororten: 8# Arnoldsöhe, Bayenthal, Deutz, Ehrenfeld, Humboldt-Colonie, Kalk, 85 Lindenthal, Gelaten, Nippes, Riehl, Sülz. 15552 Ausserdem ist der Kölner Local-Anzeiger in nachfolgenden Orten verbreitet Weinfroßhandlung, gut rent., Spec. ausl. Weine, Ums. ca. 90,000 J. wenig Wirthe- u. Privatkundsch., m. fast neuem herrschaftl. Hause, geräumig. Geschäfts-Keller-u Loneräum., Remise u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schißftsverkehr bei Köln. Nach den Abschreibungen der städtischen Hafen-Verwaltung kamen während der"gate April und Mai im Kölner Hafen an: zu Berg 420 Dampfschiffe und 238 Segelschiffe mit zusammen 106,040 Tonnen Ladung gegen 103.949 Tonnen in den gleichen Monaten des Vorjahres. Darunter befanden sich direct von London, Lübeck, Bremen, Hamburg, Stettin, Danzig, Königsberg und Riga kommend 69 Dampfschiffe und ein lichen unn aulammm 19 440 Tonnen gegen 16,723 Tonnen im Vorjahre. Zu Thal kane an 335 Dasgzschifsezund 213 schiffe mit zusammen 48,669 Tonnen gegen 33,979 Tonnen im Vorjahre. Gegen die gleichen Monate des Vorjahres ist dies eine Steig Werftverkehr von 16,781 Tonnen. Die Einfuhr zu Berg Serung uu Speeneet zu Thal 31,5 pCt. der Gesammt-Einfuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. Eine Dame speiste in Geselschaft in einem hiesigen Restaur# und begab sich von dort aus in ihre Wohnung. Hier anxur uppi5ite sie bald ihr Portemonnaie mit etwa 270 M. in wei Hundert-Markscheinen und erwa 70 M. in Gold</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Metzgergeselle, welcher bei einem hiesigen Meister zur Aushülfe beschäftigt war, verschwand heimlich und nahm einem andern Gesellen ein Fahrrad, eine gestreifte wose und eine blaue gestrickte Metzgerjacke mit; außeadem unterschlug er seinem Meister etwa 50., welche er von Kunden einCassirt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Urania. In Köln erfreut sich, dieses einzig in einer Art##sehende Institut einer warmen Aufnahme. Besonggee,rsilgt,). S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>o# gaß ein fünfähriger Junge von einem Kanalarbeiter Loyal-Anzeiger, daß ein vuntoahrige, upp;, betreffende Kanalarbeiter Eas eihige en er Zunge dreis- ertährt Hrei Mal den Wasserhahn auf, Ich ging binzu und wolte den Budge., ui, s war ließ ich ihn m er zur Erde fel und schrie. Weil er noch ven. r4.6 Zungen machen Ruhe. Ein vorübergehender Ver und ve Lurutzeziien Sczuzmann fesmir Vorwüre und lieben meinen Name., dix), evsenr,zegetzaten; viel stelen. Ich habe den Zungen noh"ucht.ritztesater, weicher Augensehung aufrecht.. I. Gastwirthschaften. Die für Köln erseschscechese ese e venn de vicht v. 9os uu u, Miauen eintragen und auf Erfordern nung der bei ihnen logirenden Vernomen ,ei.zergronung verpflichtet dem Polizei-Präpsidium vorlegen. Dre, Pr. Iutatag tsche setzt uur die bezeichneten Personen weiter, den Vrtaun, Wegen Nichtbefolgung ein Mal-- der Polizeibehoörde"misure(Zegizpgrich mit Strafhesch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
