<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353046</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Von den Neopresbytern, welche am Fest Maria Himmelfahrt die h. Priesterweihe empfingen, waren sieben aus der Stadtgemeinde Köln gebürtig. Von diesen feierten am Sonntag die Herren Mostert in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse, Schlitte in St. Severin, Billigen in St. Maria in der Schnurgasse und Maassen in der Pfarrkirche zu Nippes unter lebhafter Betheiligung der Eingesessenen der betreffenden Pfarreien ihre Primiz. Morgen, Mittwoch, wird Herr Schanz in der Pfarrkirche St. Aposteln "  S Rrhnns #i. Arran Mola und </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Die Mihe hat lch gestern noch um nichts nachgelassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Thermometer zeigte um 12 1/2 Uhr wieder 30 Grad Celsius und stieg bis deg2 Uhr auf 31 Grad. Der eine klagte es dem andern, daß es nicht mehr zum Anshalten ist, und doch werden wir allem Anscheine nach noch weiterhin schwitzen müssen. Ausgezeichnet gefällt das Wetter neben den Badeanstalt Besitzern den Selterswasser-Händlern, deren Häuschen. insbesondere am Sonntag, mitunter belagert wurden. Auch die Kölner Bier-Wirthschaften, namentlich diejenigen, welche ein gutes Las"Kölch Wieß" brauen, stehen gegenwärtig beim biertrinkenden Publicnm in hoher Gunst. Der Königsdorfer Forst wimmelte am Sonntag von Kölern; speculative Wirthe hatten fliegende Restaurationen errichtet, und erfreuten sich großen Zuſpruches. Die Hitze macht sich auch an den Bäumen bemerkbar; das Laub wird an vielen Bäumen dürr und fällt in Masse ab, gerade als ob wir uns schon in der zweiten Hälfte des September befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Hinschlag wurde gestern Nachmittag ein Pferd der Kölner Straßenbarn getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholische Arbeiter-Vereine. Bei dem herrlichen Arbeiterfestzug und der sich daran anschrießenden imposanten Festversammlung, welche am Sonntag in Krefeld stattfand, war auch die Kölner katholische Arbeiterschaft durch eine stattliche Deputation von über 100 Personen aus der Stadt Köln und den Vororten Sülz, Ehrenfeld, Niehl, Deutz, Kalk, Humboldt Colonie usw. vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rycinhöne am 23. Aug., Morgens 7 Uhr m.27--.8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 22. Aug., Mitt. 12 Uhr: 19deg, Abds. 7 Uhr: 191/80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 23. Aug., Morgens 7 Uhr 190 R</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
