<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353086</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Frechener Eisenbahn. In der heutigen Nummer dieses Blattes veröffentlicht die Direction der genannten Bahn ihren Theile abgetragen. Das alte Machabäerthor ist gleichfalls verschwunden. Allerdings werden bis zur vorigen Redzlitzung, d Platzes noch einige Wochen verstreichen, da mehrere Tausend Karren und Erde fortzuschaffen sind. Der vor dem Deutschen Ring seyende Erdhügel ist ebenfals bis auf einen geringen Rest vers wunden so daß schließlich nur noch der übrig gebliebene Theil der Promenade von alten Zeiten erzählt. An Stelle der prächtigen, in den Stadtwald verpflanzten Lindenbäume, welche auf der zwischen dem frühern Trankgassen- und Machabäer-Thore sich erstreckenden Rhein-Promenade sich befanden, werden demnächst zunge Lindenbäume gepflanzt, für welche die Garten-Erde bereits zum großen Theile an6 Fahreäder auf der Eisenbahn. Für die Beförderung unvervackter einsitziger Fahreäder sind ferner die Schnellüge freigegeben: Zug 132 Köln-Trier um.7 Vm. ab Köln, Zug 153 Trier-Köln um 9 Vm. ab Trier, Zug 2 Köln-Herbesthal um.3 Vm. ab Köln, Zug 223 Köln-Kempen um 11 Vm. ab Köln, Zug 224 Kempen-Köln um 10.25 Ab. ab Kempen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag-Abend wurde die Feuerwehr nach einem Hause in der Spichererstraße gerufen, wo die Gardinen in Grand gerathen voren."Margen fiel ein Bauhandwerker in einen Proteßz Stöcker-Stumm. In der bekannten Peidattelehd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Strafkammer. Ein Tagelöhner aus Wülfersstadt hat, sich als Angestellter der Post ausgegeben und betrog hierdurch einige Logiswirthe von hier um Zahlung von Kost und Wohnung. Er erhielt sechs Monate Gesäogniß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Betrugs in neun, Betrugsversuch in drei und wegen Urkundenälschung in zwei Fällen wurde ein fünfzehn Jahre altes Dienstädchen aus Ehrenfeld mit drei Monaten Gefäogniß bestraft. Die Angeklagte entnahm unter falschen Vorspiegelungen bei Geschäftsleuten Eßwaaren; einzelne Male entlich sie auch kleine Geldbeträge und in zwei Fällen fälachte sie Bestellzettel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Commis aus München wurde zu drei Monaten Gefäogniß verurtheilt. Er hatte am 6. Juli in München ein Fahrrad unterschlagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein vorbestraften Reisender in Streit mit mehrern Hausbewohnern. Am 28. Juli wurden im nach seiner Angabe die Glasscheiben an der Zimmertüre eingeschlagen. Er stürzte, mit einem schweren Cavalerieäbel bewaffnet, auf den Flur und versetzte einem in demselben Hause wohnenden Verputzen, der von der ganzen Sache nichts wußte und eben von der Arbeit gekommen war, einen wuchtigen Hieb über die Wange. Der schwer Verletzte stürzte blutend zusammen; die gefährliche, zwölf centimeter lange Wunde wird noch längere Zeit zu ihrer Heilung benöthigen. Bei derselben Gelegenheit beschimpfte der Angeklagte eine Ehefrau. Er erhielt drei Jahre Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koln, 30.Sept.98. Am Mittwoch weilte in unserer Stadt Hr. I. M. Simon, apostolischer Vicar vom Oranje-Fluß und Namaqua-Land. Seine bischöfl. Gnaden in Begleitung des P. Lebeau wurde auch vom Hrn. Cardinal in Audienz empfangen. Bischof Simon und P. Lebeau gehören den Oblaten des h. Franz von Sales an, gewohnlich Salesianer von Troyes genannt. Obschon erst seit kurzer Zeit geründet, besitzt sie Niederlassungen in Frankreich, England, Griechenland, Süd- und Nord-America und Africa. In Africa ist ihr seit 1882 die Mission am Oranje-Fluß anvertraut. Im Jahre 1885 zur apostolischen Präfectur erhoben und dem Pater Simon unterstellt, erhielt das Missionsgebiet bald eine großere Ausdehnung, indem demselben im Jahre 1888 durch ein Decret der Propaganda das große Namaqua-Land beigeügt wurde, welches einen Theil der deutschen Colonie von Süwestafrica bildet. Es hat einen Flächeninhalt, welcher dem des Deutschen Reiches beinahe gleichkommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
