<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Ursula hat seinem Mitbegründer und langeährigen Dirigenten, Hru. Pfarrer Peter Blum von Schönenberg, welcher vor einigen Tagen sein silbernes Priester-Jubiläum feierte, aus diesem Anlaß ein prächtiges Diplom gewidmet. Dasselbe ist für einige Tage im Schaufenster der Kunst- und Handels-Gärtnerei von Klöckner an der Marzellenstrße ausgestellt. In der Umrahmung des Teres sind in wirkungsvoller Weise Darstellungen des Innern und Aeußern der St. Ursulakirche, der goldenen Kammer, sowie der h. Ursula als Pfarrpatronin und der h. Cäcilia als Patronin der Musik, sowie die Wappen von Stadt und Erzbisthum Köln angebracht. Die Initialen des Textes enthalten Emblemen des Priesterthums und das wohlgetroffene Bildnißß des Jubilars.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Temperatur ist gestern ziemlich unverändert geblieben. Um 12 1/2 Uhr zeigte das Thermometer 21 4 Grad Celsius, um 4 Uhr 24 Grad. Das Barometer ist etwas gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürger-Hospital fanden Aufnahme: ein Mann, welcher mit der Hand in eine Holzmaschine gerathen war, ein Junge, der von einem Hunde gebissen worden ist und ein Mann, welcher durch einen Fall schwere Kopfverletzungen erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungsloosen zur 3. Klasse, deren Ziehung am 16. September beginnt, müssen unter Vorlegung der bezüglichen Loose der 2. Klasse bis zum 12. September, Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 7. Gastspiel von George Fergusson vom Coventgarden-Theater in London. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Bizet. Escamillo: George gussen als Gast. Anf, 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 8. Sept.: Ab.-Ist. 8. Die Fremde. Schauspiel in 5 Acten von A. Dumas Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
