<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353000</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reise-Verkehr. Die zwischen Vlissingen-Köln-Basel und Hoek van Holland-Köln-Basel über Münster am Stein-Straßburg bzw. Mainz-Karlsruhe und umgekehrt verkehrenden Schnellüge, welche um 12.15 Nm. bzw. 12.22 Nm. nach Basel und um.15 Nm. nach Hock van Holland, sowie um.40 Nm. nach Vlissingen vom Hauptbahnhof abfahren, werden vom 1. Juli ab-Züge und können dann nur gegen Zahlung der Platzgebühr benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das erste historische Concert, welches die Capelle des badischen Leib-Grenadier-Regiments gestern Nachmittag in der Flora veranstaltet hat, ließ leider in Folge des anhaltenden Regens bezüglich des Besuches sehr zu wünschen übrig. Der künstlerischen Erfolg war jedoch ein durchschlagender und bewährte die Capelle und ihr Meister, Hr. königl. Musik-Director Boettger, namentlich in den historischen Nummern wieder ihren alten Ruhm. Das Programm bot in seiner ersten Abtheilung ein Bild der Entwickelung der Militär-Musik usw. von 1228 bis zum Anfang unseres Jahrhunderts. Insbesondere die historischen Fanfaren und Märsche für das k. k. österreichische Heer waren von schönster Wirkung und fanden stürmischen Beifall. Nicht minder Anklang fand die in der zweiten Abtheilung gebotene populäre Musik, die mit der prächtigen Frischütz-Ouvertüre eingeleitet wurde. Bei der Verwendung vorzüglichster Instrumente ist die Klangülle des Orchesters eine ganz eigenthuümliche, die in manchen Nummern des Programms ganz entzuückend wirkte. Die Capelle wird auch noch Samstag und Sonntag in der Flora concertiren. Bei Regenwetter finden die Concerte wie auch gestern im Wintergarten statt. Für heute Abend gelangt u. a. Musik der Landsknechte aus dem 15. und 16. Jahrhundert, sowie Gesänge, Fest- und Kriegs-Musik zu Deutschlands Ruhm und zur Erinnerung an Freund und Feind(15. bis 19. Jahrh.) zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eintragung der Waarenzeichen. Sämmtliche vor dem 1. October 1894 bei den Gerichten eingetragenen Waarenzeichen (Schutz- bzw. Fabrik-Marken) verlieren mit dem 1. October d. I. ihre Gültigkeit, falls sie nicht vor dem letztgenannten Termine zur Eintragung(Umschreibung) in die Waarenzeichen-Rolle des kaiserl. Patent-Amtes angemeldet sind. Die bis zum 1. October d. J. zur Umschreibung angemeldeten Waarenzeichen werden, mit der alten Prioriät der Eintragung beim Gericht, taxfrei eingetragen(umgeschrieben). Nach dem 1. October einlaufende Anmeldungen bereits gerichtlich eingetragener Zeichen werden wie Neuanmeldungen behandelt und genießen nicht die Bevorzugung der Gebührenfreiheit und der ursprünglichen Prioriät.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
