<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ubiläum. Herr Theodor Sonnenberg sah gestern auf eine 25jährige Thätigkeit als Registrator bei der Köluischen Wechslerund Commissions-Bank zurück. Der Jubilar wurde sowohl seitens seiner Vorgesetzten als auch seiner Collegen durch passende Erinnerungszeichen erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrkirche St. Alba wird zur Zeit einer durchgreifenden Restauration unterzogen. Die Hauptfront am Quatermarkt, welche im Laufe der Zeit in einen schlimmen Zuland gerathen war, wird in Hausteinen mit bildnerische Schmuck durch den Architekten Georg Müder erneuert und geht ihrer Vollendung entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 41. Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 12. Oct.: Ab.-Ist. 42. Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Deutsche Kriegerbund hat für die Mitglieder der ihm angehörigen Vereine in den Vororten Köln's und der Bürgermeisterei .-Gladbach, welche durch den Wirbelsturm im August d. J. geschädigt wurden, einen Betrag von 1500 M. aus seinem Nothstandsfonds gesandt. Die Summe ist an die dürftigen der geschädigten Mitglieder entsprechend vertheilt worden. Der genannte Nothstandsfonds wird aus den Ueberſchüssen des Jahrbuches des Bundes und der Parole gebildet. Auch im Jahre 1882 wurden für die durch Ueberschwemmung geschädigten rheinischen Mitglieder 6000 M. den Vereinen in der Umgegend von Köln übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hüll, Decorateur, Köln, Sandkaul 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
