<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353038</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Hitze hat auch gestern noch um nichts nachgelassen. Um 121. Uhr zeigte das Thermometer 30 und um 4 1/2 Uhr sogar 31 Grad Celsius. Heute Morgen 5 1/2 2 Uhr zeigte das Thermometer bereits wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt wird der vierzehn Jahre alte Sohn eines an der Kyffhäuserstraße wohnenden Eisenbahnbeamten. Der Knabe war mit blaugrauer Hol, brauner Weste und Joppe bekleidet; sodann trug er einen weißen Strohhut und grünen Slips.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Am 12. d. Mts. landete im Rheine eine unbekannte weibliche Leiche. Dieselbe war ca. 38--40 Jahre alt, kräftig, 1,68 m groß, hat dunkelblonde Haare und braune Augen. Bekleidet war die Leiche mit grauer Taille mit weißen Spitzen, schwarzgestreifte Rock, rothearrirtem Unterrock und Corset, grauen, schwarz angestrickten Strümpfen, Zeugstiefeln, weißem Hemd und Schürze, mit den Buchstaben K. L. gestickt. Alle diejenigen, welche über die vorstehende Leiche nähere Angaben machen können, werden ersucht, sich in dem Präsiwial-Gebäude(Abtheilung III A, Zimmer 3 und), einzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheinhöhe am 16. Aug., Morgens 7 Uhr m 2,91--.7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 15. Aug., Mitt. 12 Uhr: 16 1/2 0, Abds. 7 Uhr: 170.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, welcher in der Nacht auf Sonntag auf dem Gereons-Bahnhof beim rung Hecker's antam. Hecker war nachträglich im füblichen Baden für die Paulskirche gewählt worden, und um dieser Wahl die Anerkennung der Mehrheit im Parlament zu verschaffen, suchte die Linke zunächst seine Amnestirung zu erreichen. Weniger nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Dombaufest am 14. und 15. August 1843.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
