<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353078</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst, Am Domhof Nr. 8, hat neuerdings Hofgoldschmied Frz. Wüsten hierselbst zwei recht hübsche Kunst-Arbeiten ausgestellt. Eine kleinere frügothische, im Auftrage des Hrn. Cardinals für das Knaben-Convict in Neuß hergestellte Monstranz. In Form eines Vierpasses mit umgebendem Strahlenkranze, von einer kleinen Kreuzigungsgruppe gekrönt, zeigt sie die gut emaillirten Symbole der Evangelisten auf leuchtend blauen Grunde. Eine andere romanische Monstranz, in größern Verhältnissen gehalten, ist in Kreuzesform ausgeführt und wird ebenfalls von einer Kreuzigungsgruppe bekrönt. Eine die Kreuzbalken verbindende Sonne in romanischem schön gehaltenem Filigranwerk, getheilt durch ein in oxydirtem Silber ausgeführtes Spruchband gibt dem Ganzen die für die Fernwirkung nöthige Geschlossenheit, die vier Kreuzbalken tragen die emaillirten Bilder von Heiligen auf blauem Grunde. Der Fuß ist verhältnissßmäßig schlicht und einfach gehalten, was für den Gebrauch wohl das Beste sein dürfte. Ueberhaupt scheint sich der gute Ruf der Kölner Goldschmiede immer mehr auszubreiten, da in neuerer Zeit aus dem Auslande wieder namhafte Bestellungen Am Morgen erschien Jan Skalicki hoch zu Roß auf Birkenried, einen prächtigen Blumenstraußß in der weißbehandschuhten Rechten, blank herausgeputzt und strahlenden Blickes, als wäre er selbst ein Hochzeiter. Die Dienstleute begrüßten ihn in verständnissßinniger Heiterkeit Er fragte nach der Braut seines Herrn und ließ sich die Gemächer des Fräuleins von Merkenfeld weisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kölner Kunstgewerbe-Museum an der Rechtschule sind zur Zeit neu ausgestellt zwei silbervergoldete sechsarmige Tischleuchtern, welche Herr und Frau Otto Deichmann aus Anlaß ihrer silbernen Hochzeit der Stadt zur Vermehrung des Rathssilbers als Geschenk übewiesen haben. Sie sind in spägothischem Stile mit reicher Verwendung von durchsichtigem Email in der Werkstatt des Hof-Goldschmiedes G. Hermeling ausgeführt. Für kurze Zeit ist ferner die in getriebenem Leder von G. Bechtel in Köln gearbeitete Adresse ausgelegt, welche die Beamten des städtischen Tiefbau-Amtes ihrem frühern Chef, Herrn Geheimrath Stübben, gewidmet haben. Unter den Neuerwerbungen ist hervorzuheben ein Ehrenkleid aus rothem Sammet mit reichster Goldstickerei, das Frau Commercienrath Valentin Pfeifer in Bochara erworben und dem Museum geschenkt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>C0 Die Handelskammer zu Köln veröffentlicht im Anzeigentheil dieses Blattes ihre Geschäfts-Uebersicht. Gleichzeitig wird bekannt gemacht, daß die Heberollen der von der Handelskammer festgestellten Beiträge für 1897--98 zur weitern Veranlassung an die in Betracht kommenden Stadt- bzw. Gemeindekassen abgegeben worden sind. Die Beiträge der Handelskammer sind bekanntlich öffentliche Lasten. Rückständige Beiträge werden in derselben Weise wie Gemeinde-Abgaben eingezogen."" ant</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>4--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wettmarsch. Der Versicherungs-Beamte O. Ribbe, welcher in Folge einer Wette die Tour von Königsberg nach Köln zu Fuß zurückgelegt hat, ist heute hier eingetroffen. Derselbe hat den etwa 1300 Kilometer langen Weg in 36 Tagen zurückgelegt und wird jetzt über Hannover den Rückmarsch nach Königsberg antreten. Die Frist für den Rückmarsch beträgt 40 Tage."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospitale ein Bauerbursche ausgenommen, welchem in Folge Weberströmens von kochendem Bier der Körper erheblich verbrüht wurde. Auch fand ein Mädchen dort Aufnahme, melche in Folge Explosion einer Lampe sich die Hände verbrannt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neue Bilder in Köln. Kunstverein(Museum). Unter den neuen Erscheinungen nehmen die Marinen dies Mal eine hervorragende Stelle ein. Prof. Neumann(Kassel), dessen Arbeiten wir schon öfter zu rühmen in der Lage waren, bekundet mit zwei Seistücken: Lootsendampfer im Sturm und Nach dem Sturm, daß er seine Kunst noch stets zu vervollkommnen willens ist. Der Kampf der Elemente, den man auf dem zuerstgenannten Bild schaut, ist mit verglüpfender Lebendigkeit und Natürlichkeit wiedergegeben, ebenso die Stimmung auf dem letztern äußerst glücklich getroffen. Nicht weniger Beachtung kann Jean Hendrichs(Düsseldorf) für seine Marine Einfahrende Schifferboot beanspruchen. Mit einem weitern Bild Abend am Sumpf gibt er sich auch als ein gut beobachtender Landschafter zu erkennen. Die Landschaft ist wie stets zahlreich und auch interessant vertreten. Zunächst wird man sein Augenmerk auf eine Sammlung von 17 Bildern des Brüsteler Malers Victor Gilsone zu richten haben. Die Bilder, unter denen sich auch einige Stadt- und Dorf-Ansichten befinden, sind in der, der niederländischen Schule eigenen kraft- und saftvolle Farbengebung und breiten Pinselührung gemalt. Mit seltener Feinheit ist Karl Weilmeyer's sen.(München) Sonnenaufgang an der Riviera behandelt und dabei die frühe Morgenstimmung vorzüglich zum Ausdruck gebracht. Prof. Mettmann's (Charlottenburg) vier Landschaften sind ganz und gar in der modernen Anschauungsweise gehalten; täuschend sind auf der Abendlandschaft die funkelnden Leuchteäfer in dem tiefdunkeln Gebüsch dargestellt. Ungemein zart sind wiederum die Pastell-Landschaften von B. Soldin (Bonn), zu denen der Künstler Motive vom Rhein und der Sieg gewählt hatte. Recht hübsch ist Astudin's kleine Landschaft bei Osterspay. Nicht zu übersehen sind C. F. Compton's(Feldafing) Berner Alpen. Karl Portz'(Krefeld) Viehweide in Berchtesgaden erinnert an die kräftige Manier Paul Potter's. Wein, Weib und Gesang nennt Prof. H. Breling(Hannover) seine lustige Trinkscene, die sich in einem mittelalterlichen Gemach unter sangesfrohen Zechgenossen abspielt. Die Figuren sind trefflich modellirt, das Kostümliche geschickt benutzt und das Ganze vermittels des einfallenden Lichtes wirkungsvoll beleuchtet. Von vielseitigem Können zeugen die Figurenbilder des verstorbenen Dresdener Malers F. Kops. Zunächst interessirt das figurenreiche Genresück: Der neue Menzel oder schlechthin: Das neue Bild. Vor demselben drängen sich eine Anzahl Menschen, in denen der Künstler die verschiedenen typischen Gestalten personificirt, die man bei solchen Gelegenheiten in den Kunst-Ausstellungen zu treffen pflegt: Der College Maler, der schedelsüchtige Kritiker, der Kunstprotze, der liebäugelnde Lientenant u. a. Alle diese Typen sind mit eben so viel Humor als Satire auf der Leinwand festgenagelt. Ganz nett sieht sich auch Friedr. Ortlieb's(München) Heirathsvermittler an. Zu dem Bilde Frauenschicksal hat man sich den Vorwurf selbst auszudenken. Man sieht ein junges Mädchen mit schwerüthigen Zügen in bescheidener Trauerkleidung, vermuthlich eine hülflos Waise, der eine alte Vettel schlimmen Rath in's Ohr flüstert. Außeadem bemerkt man noch das Porträt einer ungewöhnlich schönen Dame sowie vier weibliche Studienöpfe, die man sicher nicht ohne Interesse sich anschauen wird. Gut getroffen hat Laurenz Schäfer (Düsseldorf) die Kleine Excellenz: Windthorst. Freuen wird man sich, dem Original der durch den Stich bekannten h. Cäcilia des verstorbenen rheinischen Malers P. Molitor hier zu begegnen. Stillleben und Blumenstrücke haben gesandt: G. Schulz(Düsseldorf) und Clara Gumpertz(Berlin)."G Militärisches. Am Mittwoch-Abend ist auch das Rheinische Cuirassier-Regiment Nr. 8 nach sechsöchiger Abwesenheit aus dem Manövergebiete in seine Garnison Deutz zurückgekehrt. Gestern kamen die Reservisten des Regiments zur Entlassung. Im Bereich des 8. Armee-Corps werden die Recruten der Cavalerie am., die der FußArtillerie am 14. und die aller übrigen Truppentheile am 13. October eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rhein-Dampfschifffahrt. Wohl selten sind die Dampfer der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft in der vorherückten Reisezeit so besetzt gewesen, wie in diesem Jahre, Dank der anhaltend schönen Witterung. Seit Dinstag ist der Herbst-Fahrplan in Kraft getreten. Danach fällt die Schnellfahrt ab Köln rheinaufwärts um 6 1/4 Uhr Morgens aus, während der bisher um 8 3/4 Uhr abfahrende Schnelldampfer um 7 3/4 und das Tourenschiff eine Viertelstunde früher, um 6 1/2 Uhr Morgens abfahren. Die übrigen Jahrzeiten sind unverändert geblieben. In den Fahrten rheinabärts ist weiter keine Aenderung eingetreten, als daß die Schnellfahrt ab Mainz um 10 Uhr ausfällt. Wegen des niedrigen Wasserstandes-- der Rheinpegel zeigte heute Morgen 11 Uhr nur 1,11 Meter-- haben die beiden Salondampfer Wilhelm, Kaiser und König, sowie Deutscher Kaiser ihre Fahrten einstellen müssen. Bei anhaltendem Sinken des Wassers dürfte wohl eine Beschränkung der Fahrten nothwendig werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
