<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Am Samstag wurde unter außerordentlicher Theilnahme der Lehrerschaft und der Schule die vergangenen Mittwoch verstorbene Lehrerin Frl. Margaretha Coblenz von der Schule St. Gereon hierselbst zu Grabe geleitet. 34 Jahre lang hat die Verstorbene mit hingebender Liebe an der Erziehung der Jugend gewirkt. Hr. Pfarrer Dr. Steinberger widmete an der offenen Gruft der Dahingeschiedenen namens der Gemeinde, des Klerus und der Lehrerschaft ehrende Worte des Dankes für die von tiefem Frommsinn und strenger Gewissenhaftigkeit geleitete segensreiche Wirksamkeit. Der -Gesangchor nahm mit tiefempfundenen Grablieder von der verstorbenen Collegin Abschied, deren Andenken in Segen bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verschmelzung der Orts-Krankenkassen. Im großen Gürzenich-Saale tagte gestern Mittag eine von etwa 350 Personen besuchte Versammlung, die sich mit der Frage der Verschetz## sämmtlicher Orts-Krankenkassen zu einer einzigen Kasse beschäftigte. Der Vorsitzende, Hr. Installateur Bamberger, eröffnete die Versammlung mit der Mittheilung, daß die Genehmigung zur Abhaltung der Versammlung im Gürzenich-Saale ertheilt worden sei unter der Bedingung, daß von einer Discussion abgesehen werde. Er ersuchte de halb, auf eine Discussion zu verzichten und etwaige Anfragen an den Vortragenden, Hrn. Verwaltungs-Director Uhlmann(Leipzig), perönlich nach Schluß des Vortrages zu richten. Hr. Director Uhlmann, Leiter der Orts-Krankenkasse Leipzig, die 127,000 Mitglieder zählt, hielt hierauf den angefündigten Vortrag über das Kranken-, Invalidiäts- und Altersversicherungswesen im allgemeinen, über die Einrichtung usw. der Orts-Krankenkasse Leipzig, sowie die Vortheile einer allgemeinen Orts-Krankenkasse für einen Gemeindebezirk und über die Vortheile, welche dem Krankenversicherungswesen durch eine Verhmelzung sämmtlicher Orts-Krankenkassen Köln's erwachsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
