<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353014</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stichwatzl. Der National-liberale Verein hat in einer vorgestern abgehaltenen Versammlung des Vorstandes, der Bezirks-Vertreter und Vertrauensänner beschlossen, bei der am Freitag stattfindenden Stichwahl für Hrn. Rechtsanwalt Kar Köln-Land haben laut amtlicher Feststellung 23,530 Wähler abgestimmt. Da 46 ungültige Stimmzettel abgegeben wurden, betrug die Zahl der gattigen Stimmen 23.484, die absolute Mehrheit 11,743., Gutsbesitzer Pingen(Centrum) erhielt 14,510, Landrath v. Dreyse(nat.-lib.) 1903, Dr. Erdmann(Soc.-Dem.) 6980 Stimmen, während 91 Stimmen auf ver&amp; Graf v. Sch effen, Chef des großen Generalstabes, traf in Begleitung mehrerer Generalstabs-Offiziere, von Berlin kommend, gestern mit dem Nachtschnellzuge um.56 Vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem anschrießenden Schnellzuge um .12 Vorm. nach Gerolstein weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall Gestern Morgen stürzte in Lindenthal von dem Dache des Maschinenhause der Irren-Anstalt Lindenburg ein Dachdecker herunter und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte ihn in das Bürger-Hospital in Köln. In einem nicht gar langen Zeitraume ist nun schon der dritte Dachdecker von dem Dache dieser Anstalt ab8 Die Fuhrwerks-Berufsgenossenschaft hält gestern und heute hierselbst ihre 13. ordentliche Genossenschafts-Versammlung im Gürzenich ab. Der Delegirten-Versammlung, welcher Hr., Friedrich Nebelthau(Kassel) vorsteht, wohnte auch der neue Präsident des Reichs versicherungs-Amtes, Hr. Geh. Ober-Regierungsrath Grebel(Berlin), bei. Derselbe sprach seine lebhafte Freude darüber aus, daß ihm Gelegenheit geboten worden sei, durch persönliche Theilnahme an den Berathungen über die Geschäfte der ausgedehnten Berufsgenossenschaft sich zu unterrichten und auch das aute Verhältnissß zwischen den Genossenschaften und dem Reichs-Ver sicherungsamte zu fördern. Gleichzeitig dankte der Präsident für die freundlichen Glückünsche bei Antritt seines Antes. Namens der kgl. Regierung begrüßte Herr Reg.-Assessor Scholtz, namens der Stadt Herr Beigeordneter Sugg die Versammlung. Der Vorsitzende, Herr Nebelthau, dankte für die freundlichen Begrüßungen und Wünsche und aab namens der Genossenschaft die Versicherung, daß sie nach wie vor e Bestrebungen des Reichs-Versicherungsamtes unterstützen werde Redner schloß mit einem Hoch auf den Kaiser, den Bundesrath und die Senate der drei Hansastädte. Eine längere Erörterung knüpft sich an die Vorlage des Rechnungs-Abschlusses für 1897. Derselbe weist eine Einnahme von 152,560 M. auf, darunter an Strafgeldern 19.921., Zinsen 2795., sonstigen Einnahmen 129,844 M. Die Ausgaben betrugen.408,313., darunter Verwaltungskosten 155.184., Unfall-Entschädigungen 1,088,866., Kosten der Unfalluntersuchung 35.544 M. Schließlich wurde dem Vorstande Entlastung ertheilt. Der Voranschlag für 1898 wurde auf 176/800 M estaestellt. Die Fuhrwerks-Berufsgenossenschaft, welche im Laufe des Nachmittags ihre Berathungen fortsetzte, zählte am Schlusse des vergangenen Jahres in 39 Sectionen 27,886 Betriebe(+ 702 gegen de Vorjahr); davon sind 9741 Betriebe für leichtes Fuhrwerk, die übrigen für schweres Fuhrwerk angemeldet. Versichert und 78,480 Wollarbeiter, von welchen 4439 verungluückten. Entschädigungspflichtig wurden 1236. Die Gesammtzahl der Renten-Bezugsberechtigten be20: 4102 Invaliden, 732 Wittwen, 1161 Kinder und 25 Ascendenten, welche an Renten.088866 M. empungen., Boz Unfällen des vergangenen Jahres ereigneten sich 187 im 1014 bei schwerem und 187 bei leichtem Fuhrwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Radfahr-Verein Komet, der in diesem Frühjahr an mehrern Orten schon Auszeichnungen errang, erhielt am Sonntag bei dem vom Deutschen Radfahrer-Bund Gau IV in M. Giaopgg, verein: starteten Blumen-Corso unter großer Concurrenz den ersten Preis für bestes Fahren. Ferner wurde dem Verein der erste Preis der ersten Klasse für Blumenschmuck zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>on, 10. Mai 1999.42 tsgericht, Abtheilung 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verselcsche, La.., hier resläsehl sce sese ragende Bürger der Stadt, darunter die Directoren der hiesigen höhern Lehranstalten, machten den Beschlußß der Trauerzuge,"Jati reiche herrliche Kränze, von dem Lehrer-Collegium, den. Schülgen verschiedenen Vereinigungen gespendet, zeugten von der großen Beliebtheit, deren der Verstorbene sich erfreute. Die Beisetzung findet in der Familiengruft zu Düsseldorf statt.#########</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. An St. Agatha. Für die laufende Woche ist wiederum ein neuer Cyelus Das,.erscht#e Erzgebirge in 50 wohlgelungenen Aufnahmen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
