<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Braugerste- und Saatgut-Markt. Die Local-Abtheilung Köln des Landwirthschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen hat hier in den Räumen der Bürger-Gesellschaft einen Markt in Braugerste und Saatgut in Verbindung mit einer Preisvertheilung veranstaltet, der Mittwoch-Vormittag eröffnet wurde. Es hatten sich 55 Aussteller angemeldet, welche an 18,000 Ctr. Frucht anboten, wovon 10,000 Ctr. Braugerste. Die letztere gehörte fast ausschrießlich dem hochgebüchteten Chavalier-Typus an und war, Dank dem schönen Erntewetter, von guter Beschaffenheit. Die Herrichtung war eine dem Saatgut ähnliche und entsprach fast durchgehends den Anforderungen der Großbrauer, welche der trieurten Gerste den Vorzug geben und dem entsprechend auch für solche die höchsten Preise bewilligen. Zwei minderwerthige große Posten von Mischgerste erzielten 16,50 und 17 M. Die verlangten Preise normalen Braugutes schwankten zwischen 18 und 20 M. für den Doppel-Centner, für Saatgut 4 M. über Neußer Notiz bzw. 22 bis 24 M. Für Saatgut war großes Interesse und es wurde lebhaft gekauft. Das Ergebnißß der Preisvertheilung für Braugerste war folgendes. Es haben erhalten: die silberne Medaille: Martin Esselborn(Curt Müller von Berneck) aus Mandel bei Kreuznach; bronzene Staats-Medaillen: Hr. Pütz in Embken(Kreis Düren); die gesammte Collection der landwirthschaftlichen Vereinigung zu Münstereifel, vertreten durch Director Engels; Gutsverwaltung zu Wachendorf bei Satzvey. Geldpreise erhielten: erste Preise: Hr. Keldenich in Vlatten bei Zülich(Kreis Schleiden); P. J. Latz, Unter-Vlatten bei Zülich. Zweite Preise: I. Mohr in Obermendig; W. Schüller, Burg Vlatten bei Zülich. Dritte Preise: Peter Bulig in Hoven bei Züdich. Eine lobende Anerkennung wurde zu Theil: Peter Blich in Hoven für Weh's Gerste, Blich in Becherhof bei Commern, Leopold Cordier in Winzenheim bei Kreuznach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schuhmacher-Zwangsinnung. Nachdem bei der Abstimmung sich die Mehrheit der betheiligten Gewerbetreibenden für die Einführung des Beitrittszwanges erklärt hat, hat der Regierungsräsident angeordnet, daß zum 1. Januar 1899 für die Kölner Schuhmacher eine Zwangsinnung errichtet werde. Von dem genannten Zeitpunkte ab gehören alle diejenigen, welche in dem Stadtkreise Köln das Schuhmacherhandwerk als stehendes Gewerbe selbständig betreiben, dieser Innung an. Zu demselben Zeitpunkte wird die bisherige SchuhmacherInnung in Köln geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Errichtung der Pfarrgemeinde St. Michael in Köln, die kirchlicherseits unter dem 13. Juni d. J. erfolgte, ist unter dem 4. d. M. von Staatswegen bestätigt und in Vollzug gesetzt worden. Die neue Pfarrei soll den Bezirk der bisherigen Kapellen-Gemeinde St. Michael umfassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>empfiehlt zu äußerst billigen Preisen in großer Auswahl Bestellungen auf den"Leo" werden in Deutz entgegengenommen von Hrn. Ang. Wever. Mathildenstraße 18.* Original-Fläschchen Nr. 0 werden zu 25 5; Nr. 1 zu 45 5; Nr. 2 zu Ist das Essen noch nicht fertig! Hieß die Klage Tag auf Tag-- Und es gab an jedem Mittag Immer nur den gleichen Krach! Doch seitdem Rikets wir heizen, Ist verschwunden der Verdruß. Und die Eintracht, wir verdanken Sie der Grube Donatus!!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besichtigung der städtischen Canalisation. Nach Beendigung der vorgestrigen Verhandlungen des Deutschen Vereins fur öffentliche Gesundheitspflege begab sich die große Mehrheit der Theilnehmer mit ihren Damen zum Deutschen Ring zur Besichtigung der unterirdischen Entwässerungs-Anlagen. Ueber dem Einsteigeschacht vor der Springbrunnen-Anlage war ein hübsches Zelt errichtet, in welchem den Damen von weiß gekleideten Mädchen ein Flacon mit Kölnischem Wasser, den Herren ein Glas Cognac oder Chartreuse zur Stärkung verabreicht wurde. In drei großen Abtheilungen stieg man dann in die Unterwelt hinab. Der große Sammelkanal, welcher hier eine lichte Breite von 4,60 Meter und eine lichte Höhe von 3,60 Meter hat, konnte die stattliche Besucherzahl bequem aufnehmen. Zahlreiche Ballons, Lichtbogen und Transparente mit launigen Inschriften, sowie eine langs den beiden Seiten der Canalrinne sich hinziehende Linie von Illuminationsämpchen gaben dem weiten Raume ein freundliches Aussehen. In der großen Gewölbekammer unter dem Schnittpunkte der Cleverstraße und des Deutschen Ring, die eine Breite von 7,90 Meter hat, hatte das Tiefbauamt eine fliegende Restauration aufgeschlagen, und die Gäste sprachen dem Münchener Bier nebst Schnittchen wacker zu. Allgemein war man des Lobes voll über die eben so zweckmaäßige als solide Anlage. Hrn. Baurath Steuernagel, welcher in liebenswürdiger Weise die Führung übernommen hatte, wurde lebhafter Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
