<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Gestern fanden die beiden letzten der dieseährigen Pfarr-Processionen statt: die von St. Johann Baptist und St. Cunibert. Dank des schönen, für diesen Zweck allerdings etwas zu heißen Wetters, konnten dieselben sich in ihrer ganzen Pracht entfalten. Die in frühern Jahrzehnten in von der Arbeiterbevölkerung bewohnten Straßen fast allgemein übliche und in diesem Jahre in verschiedenen Pfarreien wieder neu eingeführte Sitte, die Straßen besonders festlich zu schmücken, war auch gestern wieder zu beobachten. Insofern hiermit auch auf eine Erstarkung des religioösen Geistes geschlossen werden kann, ist diese Erscheinung doppelt freudig zu begrüßen. Mit Genugthuung darf auch darauf hingewiesen werden, daß die Theilnahme der Männerwelt an den gestrigen wie überhaupt an den dieseährigen Pfarr-Processionen eine weit lebhaftere war, als in frühern Jahren. So war auch die Zahl der Männer, die gestern bei der St. Cuniberts-Procession dem Allerheiligsten folgten, drei bis vier heute Morgen 7 Uhr die Feier der h. Weihen. Der hochw. Herr Weihbischof Schmitz spendete 50 Diakonen die Priester-, 18 Sub-Diakonen die Diakonats- und 55 Alumnen des Erzbischöflichen Priester-Seminars die Subdiakonats-Weihe. Der Feier wohnten auch die Verwandten der Neopresbyter und Priesteramts-Candidaten bei. Am Dinstag werden die Neopresbyter in den verschiedenen Pfarrkirchen unserer Stadt ihr erstes h. Meßopfer feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Das Westfälische Fußartillerie-Regiment Nr. 7 rückte heute Morgen in aller Frühe behufs Abhaltung der heute stattfindenden Belagerungs-Uebung nach Dormagen und Worringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Schießplatz Wahn, wo augenblicklich dass. und 9. Fußartillerie-Regiment Schießübungen abhalten, wurden am Samstag-Nachmittag mehrere Personen schwer verwundet, wie wir vernehmen, Leute aus der Umgegend von Wahn, welche Eisensücke von Geschossen aufsammelte. Dieselben sollen auf einen sogenannten Blindgänger gestoßen sein, welcher explodirte. Einer von den Leuten ist seinen Wunden bereits erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gaspreise, die hier in der letzten Woche bei der so vielfach nothwendig gewordenen Beschaffung neuer Fensterscheiben haben bezahlt werden müssen, waren wegen ihrer sehr beträchtlichen Höhe Gegenstand lebhafter Klage. Zu der vielerörterten Frage, wer an den hohen Glaspreisen die Schuld trägt, schreibt uns ein hiesiger Glasermeister:"Bei den vielen wiederholten Klagen über die zu hohen Preise, welche die Glaser jetzt bei Reparaturen fordern, wird nicht erwähnt, wie theuer die Glaser jetzt ihr Glas einkaufen. Eine Scheibe, für die man sonst eine Mark bezahlte, kostete am Montag und Dinstag 1,75 M. bis 2 M. Der Verkauf geschieht natürlich nur gegen Baar, worauf in den Glaslagern aufgehängte Placate hinweisen. Einsender dieses machte eine Arbeit(Dachverglasung, mit Lebensgefahr verbunden) im Preise von 36 M. Der Auftraggeber verlangte nun gegen Baar 2 pEt. Rabatt. Auf meine Antwort, daß die Glaser selbst ihr Glas gegen Baar ohne Rabatt kaufen müßten, wurde mir ein Wechsel angeboten! Die Lage der kleinen Glasermeister, die in diesen Tagen so manches unfreundliche Wort zu hören bekamen, als seien sie wahre Beutelschneider, ist also wahrlich keine rosige. Viel Arbeit, aber wenig Verdienst."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Am 9. d.., Abends gegen 9 Uhr, sprang von einem Joch der hiesigen Schiffbarücke ein Mann in den Rhein und verschwand in den Wellen. Der Mann hat auf dem Joch eine blau carrirte Kammgarn-Joppe, ein weißes Taschentuch, eine Photographie, eine Bescheinigung, eine Visitenkarte und eine halbseidene gelb und schwarz gestreifte Mütze zurückgelassen. Diejenigen, welche über die Person des Selbstörders Auskunft geben können, wollen sich sofort beim Königlichen Polizei-Präpsidium(Glockengasse 30, Zimmer Nr. 3 und 4) melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Es wurden gestohlen: Aus einer Wohnung am Botengäßchen eine sogen. Guitarre-Zither; einem Flaschenbierhändler aus seinem Stalle in Ehrenfeld ein Kummet mit zwei Zugsträngen und ein Sattel; aus einer Kühlwelle im hiesigen Schlachthofe vier Ochsenzungen, ein Ochsenkopf und eine Ochsenleder; in der hiesigen Automaten-Ausstellung einem Manne aus Mülheim das Portemonnaie, enthaltend 16 Mark, einen Kofferschlüssel und einen Reparaturschein über eine Uhr; einem Herrn seine goldene Ankeruhr mit Klappdeckel nebst goldener Kette und Anhängel, Monogramm II. C. und die Nr. 78,883; einem Kellner ein Gepäckschein, das auf den Schein hinterlegte Gepäck, ein Handkoffer, mit braunem Segeltuch überzogen, war an der Gepäckstation bereits abgeholt worden. Der Koffer enthielt Kleidungsstuücke, Wäsche und Stiefel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Reise in die Ewigkeit gestaltete sich die Erholungsreise für einen Herrn, welche dieser mit seiner Frau am SamstagAbend mit dem um 12 Uhr vom hiesigen Hauptbahnhofe abfahrenden Köln-Frankfurter Zuge antreten wollte. Kaum hatte er das Abtheil betreten, als er von einem Blutsturze befallen wurde, in Folge dessen er wenige Augenblicke später den Geist aufgab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fasbender, Köln, Landsbergstraße 40. Frau E. Noack, Köln, Palästraße 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 15. Aug., Morgens 7 Uhr m.98+</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 15. Aug., Morgens 7 Uhr 10 K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
