<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tages-Ordnung für die am Donnerstag stattfindende Sitzung ist im wesentlichen dieselbe geblieben, wie die für die vergangene Woche, welche bekanntlich wegen Beschlußß-Unfähigkeit nicht abgehalten werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Hochsommer hat seit vorgestern mit neuer Kraft wieder eingesetzt. Gestern Morgen 8 Uhr zeigte das Thermometer 17 Grad Celsius, um 12 1/2 Uhr 25 Grad, um 3 Uhr 27 Grad, also 4 Grad mehr als am Tage vorher zur nämlichen Zeit. Ein frischer Süwestwind milderte aber die Hitze einigermaßen. Da das Barometer noch immer hoch steht, 758, ist wohl noch länger auf warmes trockenes Wetter zu rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche bei der anhaltenden Trockenheit fortährend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 2,03 gegen 2,47 Meter vor acht Tagen. Der Wasserstand ist für die Schifffahrt sehr ungünstig geworden, da die großen Schiffe auf der Fahrt nach dem Oberrhein entweder ihre Ladung sehr beschränken oder leichtern müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürger-Hospital wurden gestern zwei Kinder aufge nommen, welche in einen Keller gefallen waren und sich erheblich verletzt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Freitag-Nachmittag sauste ein Depeschenbote auf dem Fahrrad vom Andreaskloster her auf das Haupt-Postamt zu, und zwar gerade vor die Pferde eines von der Marzellenstrße kommenden Fuhrwerkes, wo er zu Fall kam. Nur der Geistesgegenwart des Kutschers war es zu verdanken, daß der unvorsichtige Radler nicht überfahren wurde. Jeder Radfahrer sollte in seinem und des Publicums Interesse an den Straßen-Ueberſängen langsam fahren, damit niemand zu Schaden kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag begegnete auf der Aachenerstraße ein Arbeiter zwei Genossen, mit denen er vor einigen Tagen in Streit gerathen war. Da die beiden ihn angriffen, suchte er sich dadurch zu retten, daß er in den Festungswallgraben sprang. Hierbei brach er den linken Arm und mußte nach seiner Wohnung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sedanfeier. Die der Rheinischen Krieger-Kameradschaft ange' hörigen hiesigen Krieger-Vereine veranstalten am 2. September, Abends, zur Feier der Erinnerung an Sedan im Volksgarten ein Concert mit Beleuchtung des Gartens 2c. Das Infanterie-Regiment Nr. 65 hat in zuvorkommender Weise seine ganze Musik-Capelle zur Verfügung gestellt. Der Reinertrag der Veranstaltung wird statt dem Denkmalfond für Kaiser Friedrich, wie zuerst geplant war, dem hiesigen Central-Comite für die durch den Wirbelsturm beschädigten Mitürger der Vororte übewiesen werden. Der Eintrittspreis St. Apollinaris- Bruderschaft in St. Jacob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
