<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353049</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die auf gestern Abend einberufene Sitzung der Stadtverordneten konnte wegen Beschlußßunfähigkeit nicht abgehalten werden. Nach Feststellung des Vorsitzenden waren 19 Stadtverordnete entschuldigt und von den übrigen 4 Die Herz-Jesu-Kirche hat ihren ersten Schmuck in Glasmalerei erhalten ein Fenster im Querschiff,"Dasselbe ist im frügothischen Stile gehalten und stellt im obern Theile das Wunder auf der Hoc zeit zu Kana dar, im untern Theile die Aufopferung Jesu im Tempel. Das Feuster ist von sehr ruhiger und harmonischer Farbenwirkung. Der Charakter der Figuren ist sehr ausdrucksvoll und darf man dafenster als wohlgelungen bezeichnen. Das Fenster ist aus dem Atelie der Firma Reuter&amp; Reichhart hervorgegangen.""" 0 Militärisches. Die Abtheilungen des Feld-Artillerie-Regiments Nr. 23, welche zur Zeit in Koblenz in Garnison liegen, sollen, dem Vernehmen nach, in nächster Zeit nach Köln verlegt werden. Die dritte Abtheilung des Regiments liegt bekanntlich an der Amsterdamer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Conzert, welches der Kölner Liederkranz am Mittwoch-Abend im Volksgarten veranstaltete, hatte sich, wie alle Veranstaltungen dieses Vereins, eines sehr guten Besuches zu erfreuen Der Verein stand diesmal unter Leitung des Herrn J. Bergheim, da Herr Concertmeister Lorscheid durch einen schweren Trauerfall und ein Erkrankung an der Direction verhindert war. Der Chor sang eine keine seiner schönsten Lieder mit vorzüglicher Tongabe und Präcision und erntete für sämmtliche Darbietungen ktürmischen Beifall. Die laue herrliche Sommernacht trug ihren Theil mit dazu bei, daß die Zuhörer durch die lieblichen Gesänge, wie n. a. Abt's Ave Maria" und Koscht's"'Hamkehr" in eine ungewöhnlich poetische Stimmung versetzt wurden. Die beiden Solisten des Vereins, die Herren Rechtsanwalt Züdorf und Operisänger Sternegg machten sich um die duftige Wiedergabe der genannten beiden Chöre sehr vereint. Den instrumentalen Theil hatte die Capelle des Westf. Pionierintaillons Nr. 7 übernommen und trug dieselbe durch die mit Gemack gewählten und bestens ausgeführten Orchesternummern zum 1 Gelingen des Ganzen einen wesentlichen Theil mit bei. Für durch das Unwetter vom 7. August betroffenen Mitürger dürfte das Concert einen hübschen Ertrag erzielt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwangs-Innungen. Seitens der Kölner Bäcker- und der Schneider-Jnnung ist bei dem Regierung-Präsidenten der Antrag auf Errichtung von Zwangs-Jnnungen gestellt worden. Bekanntlich hat nunmehr eine Ermittelung darüber stattzufinden, ob die Mehrheit der betheiligten Handwerker der Einführung des Beitrittszwanges Schiffbarücke wird des am 28., 29. und 30. d. Mts. uengzer Schützenfestes wegen an bestimmten Stunden für erks-Verkehr gesperrt bleiben. Am Sonntag von Nachmittags--7 Uhr nur von der Kölner Seite 11 Uhr Abends aber überhaupt nicht befahren werden; auch Montags bleibt die Brücke von--11 Uhr Abends nach beiden Richtungen, am Dinstag von--9 1/2 Uhr Abends in der Richtung Deutz-Köln und von 9 1/2 --12 Uhr in beiden Richtungen gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde Mittwoch-Nachmittag ein in der Kostgasse wohnender Hausirer, weil er dringend eines Sittlichkeits-Verbrechens Aufall. Das zweiährige Söhnchen des an der Holbeinstraße in Nippes wohnenden Fuhrmannes E. fiel Mittwoch-Abend, als gerade die Kevelaer Pilger-Procesion vorbeizog, aus einem Fenster der ersten Etage auf das Trottoir. Der herbeigerufene Arzt stellte einen Schädelbruch fen, an dessen Folgen das Kind sterben dürfte. Die Kinder hatten die augenblickliche Abwesenheit der Mutter benutzt, um sich aus dem Fenster zu lehnen, wodurch das Englück herbeigefuührt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stolz, 23.Ang.98. Der hiesige Quartett-Verein hielt am Sonntag ein Concert zum Besten der Geschädigten in den NachbarOrten ab, welches sich lebhafter Betheiligung erfreute. Der Verein sang Chöre von Bruch, Rebbelt, Engelsberg, Neumann und Ullrich uno entledigte sich seiner Aufgabe in bester Weise. Mehrere hervorragende Kölner Künstler, welche bescheidentlich"namenlos" sangen, fanden begeisterten Beifall. Der pecuniaäre Erfolg des schönen Concertes ist ein verhältnissßmäßig großer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
