<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. An der Landungsbrücke, gegenüber dem Kaisergarten, wurde ein 70 Meter langes, aus 14 Millimeter dickem verzinntem Draht gefertigtes Kabel im Gewicht von etwa zwei Centner entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus einem Keller der Merheimerstraße in Nippes wurden 14 Flaschen Moselwein gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einem Arbeiter wurde in einer hiesigen Fabrik aus der Schublade seiner Werkbank ein Hundertmarkschein entwendet..-62 Unfälle. Im Bürger-Hospital fand ein Kind Aufnahme, welches aus dem zweiten Stockwerk gestürzt war und erhebliche erhalten hatte, ferner eine alte Frau, welche gefallen war und sich nicht unerheblich am Kopfe verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Polizei-Präsidenten wurde dem Vernehmen nach an Stelle des in den Ruhestand getretenen Polizei-Präsidenten v. König Hr. Regierungsrath Wiegmann von hier ernannt. Derselbe ist ein geborener Kölner und mit den Kölner Polizeiverhältnissen durchaus vertraut, da er seit vielen Jahren bei der kgl. Regierung als Decernent der Polizei-Abtheilung thätig war. Hr. Wiegmann wird am 1. October sein Amt antreten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(zu Koln, Dom hof 8) sind wiederum mehrere Kunstwerke neu ausgestellt. Historienmaler Friedr. Stummel(Kevelaer) bringt zwei Kolossal-Gemälde von vorzüglichem Colorit und großartig schöner Zeichnung. Das erste für das Knaben-Convict in Luxemburg bestimmt, stellt Christus und den reichen Jüngling dar. Der Heiland blickt wehmüthig mit leise geneigtem Haupte dem reichen Jüngling nach, der sich traurig ab wendet. Die reiche Kleidung des letztern und der Hund, den er an der Leine führt, drücken sein Gefallen an den irdischen Gütern aus. Hinter ihm zieren Lilien den Grund; ein blühender Oleander birgt ein Vogelnest, den Jungen tragen die Alten Futter zu. Diese Vögel und Blumen sollen an die Worte des Heilandes erinnern, mit welchen er die übermäßige Sorge wegen Kleidung und Nahrung verurtheilt Das Gefolge des Heilandes bilden vier Apostel. In der Behandlung der Form und Farbe ist dieses inhaltreiche Gemälde an Leistungen der gothischen Malerei des 14. Jahrhunderts angelehnt, aber mit einer gewissen Freiheit sind alterthümliche Absonderlichkeiten vermieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>cO Billiger Sonntag. Für kommenden Sonntag-Morgen hat die Flora den Eintrittspreis bis Mittags 1 Uhr auf 20 Pfg., ein schließlich des Besuches des Aquariums, festgesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auch das Na tional-Panorama am Hahnenthor mit seinem Riesengemälde: Krenztragung und Kreuzigung Christi, hat schon seit einiger Zeit für Sonn- und Feiertags den Eintrittspreis auf 50 Pfg. herabgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Köln-Neustädter Männerchor, welcher unter Leitung des Hru. Aug. Thelen steht, veranstaltete am Sonntag im Volksgarten ein Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der durch das Unwetter am 7 August geschädigten Bewohner von Raderthal, Mansfeld, Bayenthal und Poll. Der große Saal war vollbesetzt, und man mußte sich zeitig einfinden, um sich einen Platz zu sichern. Der Chor, welcher in der stattlichen Zahl von über 40 Sängern auftrat und über gutes Material verfügt, trug Chöre von M. Ficke, W. Sturm, Aug. Thelen(Dirigent des Vereins), C. Beines und Brahms vor. Zum Schluß wurde der große Chor mit Solo und Orchester von Grieg vorgetragen; derselbe mußte von der Solopartien an, welche bei dem Baritoniſten Hrn. Karl Rost gut aufgehoben war, wiederholt werden. Der Sollst sang noch zwei weitere Bariton-Solis, welche solchen Beifall hervorriefen, daß er sich bei jeder Nummer noch zu einer Zugabe verstehen mußte. Nicht minder großen Erfolg erzielte Hr. F. Richter, welcher eine wohlklingende Tenorstimme hat. Dem Vernehmen nach ist derselbe an einer Berliner Bühne engagirt. Weiter zu bemerken ist noch das von Hru. Siewert vorgetragene Violin-Solo, welches ebenso wie die Trenks'sche Capelle wesentlich zur künstlerischen Ausführung des Programms beitrug. Der Verein, welcher in diesem Jahre sein 10. Stiftungsfest besonders festlich zu begehen beabsichtigt, hat unter der Leitung seines jetzigen Dirigenten erhebliche Fortschritte zu verzeichnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
