<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neuen Rennbahn-Anlagen und Baulichkeiten bei Koln-Nippes waren das Ziel eines Ausfluges, welchen der Architekten- und Ingenieur-Verein für Niederrhein-Westfalen und der Kolner Bezirks-Verein Deutscher Ingenieure gestern mit ihren Damen unternähmen. Sehr zahlreich hatten sich die Mitglieder an dem Ausfluge betheiligt, der des Belehrenden und Unterhaltenden in Fülle bot. Im großen Restaurationslocal unter der Haupt-Tribüne bewillkommnete derr Baurath March die Erschienenen. An der Hand der Plane entwickelte sodann Herr Ingenieur Jürgens die allgemeinen Rechtspunkte, von denen man bei der Anlage ausging, zunächst über die allgemeine Bedeutung einer Rennbahn-Anlage sich äußernd. Ohne Rennbahn sei eine erfolgreiche Pferdezucht nicht möglich. Dem Züchter werde nur auf der Rennbahn Gelegenheit geboten, durch Vergleich mit andern Zürchtungen zu prüfen, ob das von ihm gezüchtete Pferdematerialr allen Anforderungen entspreche. Der Einwand, daß die Pferderennen Pferdehetzereien seien, gegen die man die ThierschutzVereine aufrufen müsse, sei hinfällig. Köln habe seit vielen Jahren die Anlage eines Rennplatzes angestrebt, sei aber an der Ausführung des Planes durch den Mangel eines geeigneten Platzes behindert worden. Erst den Bemühungen des Hrn. Baron Albert v. Oppenheim sei es gelungen, einen passenden Platz zu erwerben. Der Rennverein habe nun alles daran gesetzt, dem Platze eine hervorragende, ja viel leicht die erste Stelle unter den bekannten Rennelätzen zu sichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Stadt-Garten wird morgen(Freitag) der Aehrenfelder Männer-Chor in Verbindung mit dem National-liberal geselligen Verein in Ehrenfeld ein Wohlthätigkeits-Concert zum Besten der von dem Unwetter am 7. August heimgesuchten Mitürger der Vororte veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Messerhelden. In Niehl fand bei Gelegenheit der Kirmesfeier am Dinstag-Abend eine heftige Schlägerei statt, bei welcher das Messer wieder ein Mal eine Rolle spielte. Einem Burschen wurden verschiedene Stiche in die Lunge beigebracht, so daß er in's Hospital geschafft werden mußte; an seinem Aufkommen wird gezweifelt. Drei der Messerhelden wurden der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Acten von R. Wagner. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag, 2. Sept.: Ab.-Ist. 2. Colberg. Histor. Schauspiel in 5 Acten von Paul Heyse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concerte des Kölner Liederkranz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>d. Ruhr und verkaufte es an einen Wirth fur 100 Mark. Das Urtheil lautete auf zwei Wochen Gefäogniß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
