<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landtagswahlen. Einer Bekanntmachung des Ministers des Innern zufolge finden die Wahlmänner-Wahlen am 27. October, die Abgeordneten-Wahlen am 3. November statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Sanitätsrath Dr. Jul. Canetta Köln ist der Charakter als Geh. Sanitätsrath, und den Aerzten Dr. med. O. Schniewind, Dr. med. Ferd. Kenhoff und Dr. merI. Wolfs in Köln der Charakter als Sanitätsrath verliehen worden. 9 Tödtlicher Unfall. Gestern Nachmittag fiel in einem an Kattenbug gelegenen Hause ein einundeinhalbähriges Kind in ein Wanne siedenden Wassers. Das Kind starb binnen zwei Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zu schn fahrlos gründ hilophagpla om kgl. Mit operateur oedenburg. stet 90 Pig i den meist nd Darfüm haupt-Depot. raße 24. estkautschuk Muth, der tiefühl aflosigk er Verda ruck, So brechen, wie Fraue stände ällen nach elche ich tgeltlich heilt wer med. Wil artigen Geruch verbreitet beim Lackiren von Ofenröhren der gewöhnliche Ofenlack. Kölner Ofenlack ist jedoch absolut geruchlos. Fl. 25, 35 u. 40 J. Allein erhält.: Halbmonaurou.####ermarkt 58, Sonnendrog. Friesenstr. 70 Pasta Pompadour. Unter allen Schönheitsmitteln, die wärtig zur Verschönerung und Erhaltung des Teint erzeugt werden, nimm die Pasta Pompadour, erfunden von Weiland Di. Rix unbestritten ersten Platz ein. In allen Ländern der Erde, wohin schon der wohler: diente Ruf dieses ausgezeichneten Schönheitsmittels gedrungen ist. he dasselbe eine zahllose Schaar eifriger Anhängerinnen geschaffen. I Uebrigen lese man das Inserat in heutiger Nummer des Blattes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätung. Der Anschlugß von London über Ostende, um.51 Vm. hier fällig, traf gestern wegen Nebels auf dem Canal mittels Sonderzuge um.45 Vm. auf dem Hauptbahnhofe hier ein und erreichte die Anschlaüsse an die Schnellüge um.10 Vm. nach Südeutschland und.29 nach Berlin nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fach-Unterricht für Schuhmacher. Auf Veranlassung des Ministeriums für Handel und Gewerbe wurde vor kurzem der Obermeister der Kölner Schuhmacher-Innung, Hr. Fritz Figge, zu einer Conferenz nach Hannover berufen, um den Zeichenplan für die hierselbst in's Leben zu rufende Lehrwerkstattsschule, verbunden mit Meister-Cursen für Schuhmacher der Provinzen Rheinland, Hessennassau und Westfalen, vorzulegen. An der Conferenz nahmen Theil im Auftrage des Ministers der Vortragende Rath, Geh. Regierungsrath Simon, ferner der Inspector der gewerblichen Fachschule von Schleswig-Holstein, Hannover und Westfalen, Director Lachner(Hanover), Director Schmidt(Hildesheim) Director Berlepsch(Göttingen), Ingenieur Oldenburger(Bochum), Fachlehrer Schuhmachermeister A. Köster(Hannover), ein von letzterm zugezogener Schuhmachermeister O. Schuchardt und der Verfertiger des fraglichen Zeichenplanes, A. Müller(Köln). Nunmehr hat Hr. Obermeister Figge aus dem Ministerium für Handel und Gewerbe den Auftrag erhalten, einen Leitfaden für die geplante Lehrwerkstattsschule auszuarbeiten und dem Ministerium einzusenden. An der Fertigstellung dieses Leitfadens wird schon seit einiger Zeit gearbeitet, da man die Noth- wendigkeit eines solchen wohl erkannt hat, damit in den Fortbildungsund Fach-Schulen der Elementarlehrer sowohl wie der Fachlehrer in kleinen und größern Gemeinden den Unterricht ertheilen könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Angenehme Reisegesellschaft. Im Echo der Gegenwart finden wir die nachstehende berechtigte Beschwerde. Im vergangenen Monat durchlief die Zeitungen die Nachricht, daß am 14. August in Wartenburg in Ostpreußßen eine Dame mit ihren drei Kindern eine Bahnfahrt mit einem Verbrecher, der mit Ketten belastet war, gemeinsam in einem Wagen-Abtheil dritter Klasse machen mußte. Die Dame, die gegen ein solches rücksichtsloser Verfahren seitens der Eisenbahn-Beamten Beschwerde einlegte, erhielt kurze Zeit nachher seitens der Eisenbahn-Direction die Benachrichtigung, daß der betreffende Beamte, der gegen die Instruction gehandelt habe, bestraft worden sei. Leider scheint nun dieser Vorfall zu einer allgemeinen Verfügung keine Veranlassung gegeben zu haben. Wir sind in der Lage, einen ähnlichen Fall mitzutheilen, der sich am vergangenen Mittwoch, also am 15. September, auf der Strecke Aachen-Köln zugetragen hat. Ein angesehener Einwohner von Aachen machte mit seiner Familie, bestehend aus sieben Personen, Mann und Frau, vier Kindern und der Mutter des Mannes, einen Ausflug nach Köln. Sie benutzten den Zug Morgens 6 Uhr 50 Min. und nahmen Billete dritter Klasse. Bei der Abfahrt von Aachen hatte die Familie ein Wagen-Abtheil für sich, doch nur bis Rothe Erde. Auf dieser Station wurde ein mit der Kette geschlossener und dazu noch mit einem Stricke angebundener Gefangener nebst einem ihn begleitenden Criminal- schutzmann in das Abtheil geschoben. Beide machten die Reise bis Köln mit. Die Kinder schauerten zusammen vor Angst, die Erwachsenen konnten vor Empörung aufangs keine Worte finden. Alle Proteste seitens des Familien-Oberhauptes nutzten nichts; der Criminal- schutzmann meinte, wenn der Familie die Reisebegleitung nicht passe, möge sie aussteigen. Der Schaffner des Zuges erklärte, keinen andern Platz für den Gefangenen zu haben. Selbst in Stolberg, wo die Familie andere Plätze verlangte, wurde angegeben, es ginge nicht anders. Also mußte die Familie die ganze Reise bis Köln in Begleitung dieses gewiß unangenehmen Gefährten machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.Ist. 18. Letztes Gastspiel von George Fergusson vom Coventgarden-Theater in London. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Acten von G. Bizet. Escamillo: George Fergusson als Gast. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag, 19. Sept.: Ab.-Ist. 19. Zum 1. Mal: Johanna. Schauspiel in 3 Aufzügen von Björn Bjöanson</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dinstag: Im weißen Rößl. Mittwoch: Der Frischütz. Donnerstag: Johanna. Freitag: Mannhäuser. Samstag: Zum 1. Mal: Rambold. Das Glöckchen des Eremiten. Sonntag: Die Zauberfloöte. Montag: Egmont.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
