<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pieta in St. Gereon. Die Kosten der herrlichen Pietä, welche in der Kirche St. Gereon Aufstellung gefunden hat, belaufen sich, wie wir aus bester Quelle erfahren, auf 33,000 M. Hiervon hat der Staat 30,000., die Pfarrgemeinde 3000 M. getragen. Die auf den Bau und die innere reiche Ausschlückung der Kapelle verwendete Summe von rund 12,000 M. hat ein in der Pfarre wohnendes Mitglied des Stadtverordneten-Collegiums geschenkt. #### d Ausdehnung des Fernſprech-Verkehrs. Vom 29. Sep  ember ab ist der Fernſprech-Verkehr zwischen Berg.-Gladbach, Bonn, Köln, Enskirchen, Godesberg, Königswinter, Mülheim(Rhein) und Siegburg einerseits und Weißenthurm anderseits zugelassen. Die Gebühr für das gewöhnliche Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten beträgt im Verkehr mit Bonn, Godesberg, Königswinter und Siegburg 25 Pfg., im übrigen 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr sprang ein achtzehnähriges Mädchen vom Deutzer Ufer unterhalb der neuen Hafen-Anlagen in den Rhein. Bei dem niedrigen Wasserstande gelang es jedoch einigen herzhaften Arbeitern, das Mädchen zu retten. Man brachte es trotz seinem Widerstreben nach der elterlichen Wohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>(0 Köln-Frechener Eisenbahn. Bei Gelegenheit der Frechener Kirmes am nächsten Sonntag hat die Direction ihren Fahrplan bedeutend erweitert. Derselbe ist im Anzeigentheil dieses Blattes verenttcht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>. ist in den letzten Tagen hier noch weiter gefallen, am Oberrhein ist dagegen seit gestern schwaches Steigen des Wassers eingetreten, was bei dem trockenen Wetter aber wohl taum anhalten wird. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend 0,91 Meter. Der Schifffahrts-Verkehr wird bei dem beständig fallenden Wasser immer schwieriger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Elisabeth-Verein der Pfarre St. erhielt vom Ober-Präsidenten der Rheinprovinz die Erlaubnisß ertheilt, im Monat December d. J. zu mildtätigen Zwecken eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Loose in dem Bereich der Stadt Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern Abend in der Probsteigasse ein stellenlosen Kellner im Alter von 18--20 Jahren, weil er einer anständigen Frau in nicht näher zu beschreibender Weise lästig wurde und dieselbe, als sie ihn in die gebührenden Schranken zurückwies, mit einem Revolver bedrohte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Postschalterdienst. Mit dem Beginne des Winter-Halbjahres, dem 1. October, werden bei sämmtlichen Post-Anstalten die Schalter für den Verkehr mit dem Publicum erst um 8 Uhr Vormittags geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Böswillige Alarmirung der Feuerwehr. Wie bereits gemeldet, wurde die Feuerwehr in letzter Zeit mehrfach böswillig alarmirt. Es sei deshalb zur Warnung darauf aufmerksam gemacht, daß in Folge einer im Februar d. J. stattgehabten böswilligen Alarmirung in der Herzogstrße der Thäter durch Erkenntnisß der Strafkammer mit sechs Wochen Gefäogniß bestraft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verein zum Schutze gegen schädliches Creditgeben. In der am Mittwoch-Abend im obern Saale des Krystallpalastes abgehaltenen gutbesuchten elften ordentlichen General-Versammlung erstattete der Vorsitzende, Hr. Haas, den Geschäftsbericht über das abgelaufene Geschäftsjahr. Danach zählte der Verein Ende Juni 788 Mitglieder, oder 41 mehr als im Jahre 1897. Im verflossenen Jahre sind von 465 Mitgliedern 1549 Mahnungen im Betrage von 57,631 M. eingegangen. Unter diesen waren die Schuldner von 90 Posten mit einer Gesammtsumme von 5836 M. nicht zu ermitteln. Zurückgezogen wurden 232 Mahnungen über 9384.; demnach hatte der Verein sich mit 1227 Schuldnern zu befassen, welche zusammen 60,411 M. schuldeten. Hiervon haben 226 Schuldner ihre ganze Schuld im Gesammtbetrage von 7242 M. bezahlt; an Theilzahlungen gingen ein 1062 M. Im ganzen gingen ein 8304., oder ungefähr 14 vEt. der gemahnten Beträge. Durch den Vereinsdienern Gerhartz wurden 1603 M. eingetrieben. Das schwarze Buch gibt Auskunft über 6772 Personen, welche 459,771 M. verschulden. Der Vorsitzende bedauerte den im Verhältnissß zu der großen Mitgliederzahl geringen Besuch der Versammlung. In zwölf Vorstandssitzungen habe der Vorstand sich mit den Aufgaben des Vereins befaßt. Zwei Vortrags-Abende habe der Vorstand im abgelaufenen Jahre veranstaltet, die leider ebenfalls schlecht besucht gewesen seien. Nach Verlesung des Protokolls der letzten General-Versammlung durch den Schriftführer, Hrn. Hackelberg, erstattete Hr. Geyer den Kassenbericht. Die Kasse wies am 1. Juli 1897 einen Bestand von 1532 M. auf. Die Einnahmen an laufenden Jahresbeiträgen des verflossenen Jahres betrugen 4560., die Gesammt-Einnahmen 6092., die Gesammt-Ausgaben 4328.; mithin bleibt ein Ueberschußß von 1736 M. Dem Kassenührer wurde einstimmig Entlastung ertheilt. Der Vorsitzende bemerkte, es komme immer noch vor, daß Vereinsmitglieder solchen Personen, die in der schwarzen Liste stehen, Credit gewährten; solche Mitglieder könne der Verein aber nicht vor Schaden bewahren. Ferner liefen immer noch zahlreiche Anträge auf Mahnung und dergl. ein, in denen der Vorname oder die Wohnung des Schuldners fehle. Dadurch werde die Geschäftsührung in diesen Fällen undöglich gemacht oder doch sehr erschwert. Der Verein habe keine Verpflichtung, etwa verzogene Schuldner ausfindig zu machen, übernehme es aber, gegen der vorgeschriebenen Gebühr von 25 Pfg. beim Einwohner-Controle- amt dieselben zu ermitteln. Die Herren Bohne und v. Norden wurden als Kassenrevisoren gewählt. In einer anschrießenden Aussprache wurden zahlreiche Fälle mitgetheilt, aus denen hervorging, in welch raffinirter Weise die Geschäftsleute vielfach geprellt werden. Gegenseitige Mittheilungen und regelmäßiger Besuch der Versammlungen könnte indeß manchen vor Schaden bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Gesang-Wettstreit in Düsseldorf-Bilk am vorigen Sonntag erhielt der Männergesana-Verein Orphea in Ehrenfeld (Dirigent Hr. Jacob Tüeckhardt) in der ersten Klasse den dritten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
