<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>schon. Zim., I. Et., in anst. Hause (0 zu verm. Mariengartengasse 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einem Hause auf dem Kleinen Griechenmarkt stürzte ein Kind aus dem zweiten Stockwerk herab und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte es zum Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Pfarr-Verein von St. Aposteln veranstaltete am Sonntag-Abend zu Ehren des Namensfestes seines Ehrenpräses, des Pfarrers Saves, im Vereinslocale eine Festlichkeit, die überaus zahlreich besucht war. Der Vorsitzende, Herr Oberbergrath Brüning, feierte das Namenstagskind in begeisterten Worten, die der Herr Pfarrer herzlichst erwiderte. Außer den Ansprachen des Herrn Caplan Lindemann und des Kirchen-Vorstandsmitgliedes Herrn Höschler trugen besonders die Liederspenden des Kirchenchore wesentlich zur Verschönerung des Festes bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ausstellung für christliche Kunst am Domhof Nr. 8 bietet wiederum unter den Neuheiten einige recht interessante Gegenstände. Erwähnung verdient zunächst eine prächtige, große Monstranz In romanischem Stil, silbervergoldete, von dem strebsamen und talentvollen Goldschmiede Heinrich Birge in Köln. Dieselbe schließt sich onbaliche Verstelngen in Reloemleuter Guez. ie ste, heiss in romanischem Ornament gehaltenen filigranartig wirkenden Sonne imaeben. Das prächtig wirkende Stück wandert leider in's Ausland, wo Zeuginß davon ablegt, auf welch' hoher Stufe die Kölner Goldschmiedekunst am Ende des 19. Jahrhunderts gestanden. Des weitern finden wir ein prächtig in Buchsbaum geschnitztes Crucifix von Ludwig Schoenen in Aachen, das wohl bald seinen Liebhaber finden dürfte. Im Bestimül ist eine beinahe lebensgroße Gruppe der h. Familie nach einer Idee Algermann's, durch Bildhauer Nicolaus Steinbach hierselbst ausgeführt, ausgestellt. Die sitzende Mutter schaut voll Sorge auf das auf ihrem Schooße sitzende Kind, während der mit Werkzeug versehene dahinterstehende Näurvater Joseph ebenfalls mit kumm.vollem Ausdruck auf die Gruppe herniederschaut. Die schöne, reiche Polychromirung rührt von Maler I. Geile hierselbst her. Das Ganze ist als Hauptgruppe für einen Nebenalte, der neuen St. Joachimskirche in Düren bestimmt und erfreut durch echt christliche Auffassung und fromme Innerlichkeit, wobei alles Süßliche vermieden ist. Schließlich sei noch auf die reichhaltige und vielseitige Stickerei-Ausstellung alter und neuerer Erzeugnisse im großen Saale aufmerksam gemacht.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 28 Ang.98. Die Social-Demokraten des Reichstags-Wahlkreises Mülheim-Gummersbach-Wippertürth hielten heute Nachmittag zu Kalk eine öffentliche Partei-Versammlung ab. um Stellung zu den demnächtigen Landtagswahlen zu nehmen. Die Erörterung bezog sich auf den auf dem Hamburger Partei-Tage angenommenen Antrag des Abg. Bebel, wonach man sich nur an den Landtagswahlen betheiligen soll, wenn dieses angängig oder eine Oppositionspartei zu unterstützen sei. In dem Landtagswahlkreise Mülheim treffe dieses nicht zu, weil hier das Centrum die Alleinherrschaft habe. Schließlich nahm man folgende Resolution für Wasch- und Wringmaschinen, Leinwandmangeln, Flaschenschränke, eiserne Bettstellen, patentirte Bettmatratzen löse ich mein Geschäft auf und verkaufe daher zu und Krankheitshalber, böse ich iud noche voort, au und prptr. einsiof Gheschire prina Fensterleder, Unter-slunmete, Peitschen, ein poweres Hintergeschr Köln, Hohl Zahlreiche verschieden (selbst verz erklärte F und eine Dankschrei Sprechstunde Sonntag Wegen Aufgabe d. Geschäfts werden alle Kurzwaaren, Wäsche, Tapisserieartikel 2c. billigst ausverkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
