<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353013</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gemäß der amtlichen Feststellung haben bei der am 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>gethätigten Reichstagswahl im Wahlkreise Köln-Stadt erhalten: Rechtsanwalt Karl Trimborn(Centr.) 12,821, Redacteur Hofrichter(Soc.-Dem.) 9008, Rechtsanwalt Dr. Schnitzler(nat.-lib.) 4880 und Max Liebermann von Sonnenberg(Anti-Sem.) 113 Stimmen, während 24 Stimmen sich zersplitterten. Wie man sieht, waren die von uns mitgetheilten Wahlziffern ziemlich genau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auch anderswo nützlich zu lesen ist, was Hofprediger a. D. Stöcker in einer Berliner Wähler-Versammlung am 17. d. M. gesagt hat:"Die Wahl wird gemacht von denen, die zu Hause bleiben. Solche Leute nennt man Philister! Wir wünschen, daß der Geist Simson's, der mit einem Eselskinnbacken die Philister niederschlug, auch in der Berliner Bewegung wieder lebendig werde!" Gestörte Idylle. Ein Zeichner, der für Freilicht-Aufnahme schwärmt, suchte am Sonntag im romantischen Glacis des Fort Rauch eine in einem hiesigen Variet-Theater auftretende Schöne zu conterfeien. Plötzlich taucht ein Posten auf, der die Attentäter für arretirt erklärte, da"das Zeichnen in der Nähe von Festungswerken verboten sei! Von zwei Musketieren mit Gewehr durch das gaffende Sonntagspublicum zur Militär-Casematte, dann durch die Deutzer Straßen zur Polizeiwache geschleppt, hatte das vermeintliche Spinnenpaar in Spießruthen zu laufen. Und das alles um ein strafunbemandat von 3 Mark wegen einfacher Uebertretung der ihnen kannten Rayon-Vorschriften. G# Verkauf von Frachtbrief-Formularen. Nachdem die Station Köln-Rheinstation, bei welcher bisher der Verkauf von Frachtbrief-Formularen, Tarifen usw. stattgefunden hat, mit dem 31. Mai d. J. aufgehoben worden ist, ist die Staiionskasse auf dem hiesigen Hauptbahnhofe(Eingang Maximinenstrße) mit dem Verkauf dieser Drucksachen beauftragt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ern ernüchternes Bad wurde in vergangener Nacht einer Frauensperson zu Theil, welche in angetrunkenem Zustande in den Rheinauhafen fiel, von mehrern Männern aber noch rechtzeitig vom Tode des Ertrinkens bewahrt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Nachmittag stürzte am Leystapel oberhalb der Schiffbarücke ein am Rhein beschäftigter Mann in den Rhein und ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte. Kurze Zeit darauf wurde die Leiche unterhalb der Schiffbarücke am alten Zollhafen gelandet. Sie wurde nach dem Leichenhause zu Merheim Unfälle. In einem Hause an der Kämmergasse stürzte vorgestern Nachmittag ein vierähriges Kind von der dritten Etage herab und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte es zum Bürger-Hospital, wc es nach einigen Stunden starb.-- Gestern Mittag fiel in einem Neubau am Brüsselerplatz ein Maurer aus der Höhe der ersten Etage herunter und wurde so schwer verletzt, daß er im Bürger-Hospital Aufnahme fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Stadtbaurathsstelle, welche durch das Ausscheiden des Hru. Stübben aus dem städtischen Dienste frei geworden, ist bekanntlich öffentlich ausgeschrieben worden. In dieser Angelegenheit lesen wir in der jüngsten Nummer des Centralblatt der Bau-Verwaltung die nachstehende interessante Zuschrift:"In Folge Ausscheidens ihres bisherigen Beigeordneten, des Geh. Bauraths Stübben, schreibt die Verwaltung der Stadt Koln eine Stadtbaurathsstelle für Tiefbau aus. Der Vorgang ist außserordentlich bemerkenswerth. Trotz der hervorragenden Verdienste, die sich der bisherige technische Beigeordnete um die Stadt Köln erworben, und trotz der glücklichen Entwickelung, die das Könische Bauwesen unter sachverstaändiger technischer Führung genommen hat, wird ungeachtet der großen baulichen Aufgaben, welche die Stadt Köln in der nächsten Zukunft zu erfüllen hat, nicht wieder beabsichtigt, für die wichtigen Angelegenheiten des städtischen Tiefbaues einen Techniker als Decernenten zu bestellen. Denn die von dem Stadtbaurath bearbeiteten Angelegenheiten vertritt bekanntlich nicht dieser selbst, als Vertreter des Oberbürgermeisters, sondern der Beigeordnete, dem dieses Decernat zugetheilt ist. Der Stadtbaurath ist sub altero, ein Subalterner. Degegenüber gibt es nur eine Antwort. Fachgenossen, die es mit der Hebung des technischen Berufes ernst meinen, werden sich um die ausgeschriebene Stelle nicht bewerben, mag sie ihnen auch in mancher Beziehung begehrenswerth erscheinen." Die Redaction des genannten Fachblattes fügt noch hinzu:"Wie uns mitgetheilt wird, hatte sich bis zum 16. d. M. noch kein Bewerber zu der unter'm 3. d. M. ausgeschriebenen Stelle gemeldet." In der Ausstellung für christliche Kunst(Domhof Nr. 8) ist Dank dem freundlichen Entgegenkommen des Frhrn. Albert v. Oppen heim eine Anzahl höchst seltener liturgischer Gefäße in Silber und Bronze romanischen und gothischen Stils ausgestellt, welche in Ver bindung mit den Stücken derselben Technik, die Eigenthum des Erzbischöflichen Museums sind, namentlich jeden Kunstfreund interessiren dürften. Da diese sehr werthvollen im Privatbesitz befindlichen Stücke wohl selten öffentlich ausgestellt werden, sei hier auf die seltene Gelegenheit, dieselben eingehend besichtigen zu können, ausdruücklich hingewiesen. In erster Linie zu nennen sind mehrere Aquamanilen (Wasserbehälter), die im ganzen Mittelalter in mehr oder minder phantastischen Formen zum Gebrauche beim Gottesdienst usw. dienten. Das jüngste, dem 14. Jahrhundert entstammende zeigt uns einen zinnenbekrönten Thurm, dessen schlanke Spitze in einer gothischen Kreuzblume endigt. Der Thurm selbst ist in seinen Flächen durch eingravirte Quader belebt und wird getragen durch drei Thierfüße, die in scharf modellirten Fratzen endigen. Mitten zwischen den Thierfüßen sitzen streng stilisirte Hundeöpfe, von denen einer in dem Auslauf endigt, der mit einem ebenfalls in Gestalt eines kleinen Hündchens ausgebildeten Hahne verschlossen wird. Während dieses Gefäß mehr stabil construirt ist, ist das demselben Jahrhundert entstammende etwas frühere in Löwenform ausgebildete, mehr für den Handgebrauch bestimmt. Der Ausguß befindet sich hier im Maul eines originellen Frosches, den der Löwe wiederum im Maule hält. Das schönste ist eigentlich die Gestalt eines äußerst schmächtigen an äägyptische Pharaonenbilder erinnernden Reiters, der in überaus kecker Stellung auf dem Rücken des Löwen kniet, und der als Handgriff diente. Bei diesem sowohl, wie bei dem in Gestalt eines Ritters zu Pferde ausgeführten, ebenfalls dem 14. Jahrhundert entstammenden Aquamanile, ist nach Fertigstellung des Gusses in äußerst interessanter Weise noch durch Gravirungen das Ganze belebt worden. Die übrigen beiden Aquamanilen der v. Oppenheim'schen Sammlung entstammen dem 12. Jahrhundert; unter diesen befindet sich eine besonders interessante Form, nämlich ein prächtig modellirter helmgekrönter Ritterkopf auf drei Füßen mit hinterm Drachengriff, von wunderschoöner Modellirung und, wie alle Stücke der Sammlung, tadellosem Guß. Ein etwa 45 Centimeter hohes Reliquiar in Gestalt einer Madonna entstammt dem 14. Jahrhundert, wenn auch einige Ornamente an der reich emailoffene für prima a nur zum aus der Engros- teure).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheingohe am 21. Juni. Morgens 7 Uhr m.00+.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
