<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353087</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zeitschrift: Das deutsche Lehrer:#s, mische unter Redaction von Wilh. Maaß in Schulpforta im r non Gottfr. Pätz in Naumburg erscheint, bringt ein von Geha#####g. 1 das Ordensleben strotzendes Gedicht mit dem Titel: Klo########n. Danach besteht das Klosterleben vornehmlich im Zechen. Der Verl der genannten Zeitschrift hat den Muth, Nummern mit dem frag lichen Gedichte an katholische Seminare und Lehrperſonen zu ver senden. In katholischen deutschen Lehreräusern wird Das Lehrerhaus sich damit schwerlich Eingang verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Franz Merkens, der von den internationalen Schifffahrts-Congressen her über die Grenzen Deutschlands weit hinaus bekannte rührige Canalfreund, hat in diesen Tagen auf seinem Landgute am Siebengebirge sein fünfundsiebenzigstes Lebensjahr in selle ner Rütigkeit vollendet. Der Canal-Verein für Niedersachsen, dessen Ausschußmitglied der Jubilar seit langen Jahren ist, hat aus diesem Anlasse Hrn. Merkens zum Ehrenmitglied ernannt und demselben das in der Kunstanstalt von Gebrüder Jaenecke in Hannover durch Hrn. Schweimanns künstlerisch hergestellte Diplom durch die Vorstandsmitglieder Senator Baurath Wallbrecht unr Ingenieur Fritz Geck überreichen lassen. Ferner ernannte ihn der Westdeutsche Fluß- und Canal-Verein zu Münster i.., dessen Vorsitzender Merkens ist, zum Ehren-Vorsitzenden, die Kunst in Emden wegen seiner Verdienste um den Verein zum Ehrenmitgliede, und endlich wurde dem Jubilar die Ehrenmitgliedschaft des deutschen Männergesangvereins in Orsova in Süungarn angetragen, in welchem Merkens vor etwa zwölf Jahren gelegentlich einer Canalreise nach dem"Eis nen Thore" glückliche Stunden verlebte. et 0 1 In Castan's Panopticum an der Hohestrße hat eine Amazonen-Truppe aus dem s. Z. vielgenannten Königreich an der Sklavenüste(Africa) ihren Einzug gehalten. Da Dahome der Nachbarstaat unserer deutschen Colonie Togoland ist, so durf das Auftreten der Amazonengruppe in Deutschland besonderes Interesse erregen. Die ganze Truppe besteht aus 47 Personen, 33 Weibern, 12 Männern und 2 Kindern und gehort zur Gattung der Ffon-Reger Die Mitglieder sind von mittlerer Größe, haben kräftige und sind von dunkelbrauner Hautfarbe. Das wollige Haar wird kurz getragen, einzelne Weiber haben jedoch Zöpfe. Die Sprache de Dahomeer klingt sehr rauh, doch verräth das ganze Auftreten eine gewisse Intelligenz. Die Kleidung besteht bei den Weibern in einem aus gefärbten Cocosfasern bestehenden kurzen Locke und aus einem mit Kauri-Muscheln besetzten Mieder, das durch Riemen Die Männer tragen ein buntfarbiges Lendentuch. Am Leibgurt hängt die Patronentaſche. Die Amazonen sind für die Vorstellungen stramm einexercirt, ihre Waffen bestehen aus alten französischen Hinterladern mit Bayonnetten, Pfeil und Bogen, breiten Schwertern, Streitäxten und breiten, kurzen dolchartigen Messern. Den Vorstellungen lieg ein ziemlich ausgedehntes Programm zu Grunde. Sie beginnen mit einer religioösen Handlung, die in abwechselndem Gesang zwischen einem mit weißer Tunica bekleideten Fetischmann und den Amazonen besteht. Darauf folgt ein Manöver mit den Gewehren unter dem Commando der Oberkriegerin Summa, an die sich ein Schwertertanz schließt. Nach einem recht wilden Opfertanz mit Sch. rtern bildet ein Scheingefecht zwischen zwei feindlichen Stämmen den Abschlußß der interessanten Vorstellungen, die stets von einem eigenartigen monotonen Gesang begleitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Provincial-Obst-, Wein- und Speisekartoffel-Markt des Rheinischen Bauern-Vereins, welcher gegenwärtig im Fränkischen Hofe hierselbst stattfindet, ist in diesem Jahre besonders interessant. Der officielle Katalog umfaßt 86 Nummern. Obgleich die Obst-Ernte in ganz Deutschland kaum eine mittelmäßige ist, sind doch für den Markt etwa 1000 bis 1200 Ctr. Obst zum Verkauf angemeldet. Aus der ganzen Rheinprovinz sind Proben der besten Tafelrund Wirthschafts-Sorten eingesandt. Auch Speiſekartoffeln sind in den besten Mustern in einer sehr reichhaltigen Sammlung vertreten. Ganz neu und für unsern Leserkreis gewiß interessant ist es, daß in diesem Jahre die Central-Vertriebsstelle vereinigter Winzer-Vereine ihre naturreiner Weine von der Ahr, der Mosel und dem Rhein dem kauflustigen Publicum unentgeltlich zur Kostprobe vorführt. Jedermann kann sich nach diesen Proben seinen Bedarf an Wein direct bei den Winzer-Vereinen bestellen. Die in Heunen(Sieg) und in Krefeld mit der silbernen bzw. bronzenen Medaille ausgezeichneten Weine dürften sich auch hier allgemeine Anerkennung erwerben. Auch die Obstverwerthung-Genossenschaft Lindlar zu Hartegasse(Kr. Wippertürth) wird ihre selbstgekelterten Obst- und Beeren-Weine den Marktbesuchern als Kostprobe verabfolgen. Besonders dürfte der wohlschmeckende Apfelwein allgemeinen Zuspruch finden. Die Milchwirthschaftliche Abtheilung des Rheinischen Bauern-Vereins in Kempen hat die einzelnen Sorten Käse, die auf der landwirthschaftlichen Ausstellung in Krefeld die silberne und bronzene Medaille erhielten, zur Ausdehnung des Fernſprech-Verkehres. Am 1. October wurde in Horrem(Bezirk Köln) eine Stadt-Fernſprech-Einrichtung röffnet, deren Theilnehmer im Reichs-Telegraphengebiete in demselben Umfange zum Sprech-Verkehr nach außerhalb zugelassen sind, wie die Theilnehmer an der Stadt-Fernſprech-Einrichtung in Köln. Die Gebühr für das gewöhnliche einfache Gespräch betragt kehr von Horrem mit Aachen, Benrath, Berg-Gladbach, Bonn, Köln, Krefeld, Dormagen, Dicken, Düren, Düsseldorf, Elberfeld, Eschweiler, Euskirchen. Gerresheim, Godesberg, Grevenbroich, Jülich, Königswivte Lennep, Metmann, Mülheim(Rhein),-Gladbach, Neuß Ohligs, Opladen, Osterath, Ratingen, Remscheid, Rheydt(Bezirk Düsseldorf), Ronsdorf, Siegburg, Solingen, Stolberg(Rheinland), Süchten, Uerdingen, Viersen, Vohwinkel, Wermelskirchen und Willich je 25 Pfg., im übrigen eine Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ca. 100 Muster mit Preisen in den 4 Schautapeten. fenstern zum Verkauf ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leyendecker, Frz. Hagen jun., L. Hölterhoff hierselbst und Fr. Andreae in Mülheim a. Rh. wurden zu Handelsrichtern, und die Kaufleute B. Groove, K. Lindgens jun., Th. Deimann, K. Hill und Fr. Heimann hierselbst, sowie K. Kornmann in Ehrenfeld und H. Kunz in Mülheim a. Rh. wurden zu stellvertretenden Handelsrichtern beim hiesigen Landgericht ernannt. Bank-Buchhalter Geßner wurde zum Bank-Kassirer bei der hiesigen Reichsbank ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Dr. Blumberger wurde gestern Mittag als Director der höhern Mädchenschule und höhern Lehrerinnen-Bildungsanstalt der Stadt Köln eingeführt. Als Vertreter der königl. Regierung war Hr. Regierungs- und Schul-Rath Bauer, als Vertreter der städtischen Verwaltung Hr. Beigeordneter Justizrath Jansen und als Vertreter des Curatoriums der Anstalt die Herren Stadtverordneten Geh. Commercienrath Michels, Leyendecker und Liebmann erschienen. Nach einem Gesangvortrag der Schülerinnen nahm der Vertreter der königl. Regierung das Wort und gedachte zunächst des verstorbenen verdienstvollen Gründers der Anstalt, Hru. Director Dr. Erkelenz, und dankte dem ältesten Oberlehrer Hru. Prof. Dr. Rusis, welcher die Direction mit aller Hingabe vertreten habe. Der neue Director scheide aus dem unmittelbaren Staatsdienste aus, in dem er auf eine treue und erfolgreiche Thätigkeit zurückblicken könne. Wie sehr seine Verdienste gewürdigt worden seien, gehe daraus hervor, daß ihm von allerhöchster Stelle die Insignien zum Rothen Adler-Orden verliehen worden seien. Es werde dem neuen Director auch gelingen, die ihm unterstellte Jugend zu treuer Arbeit, Pflichterfuüllung, Vaterlandsliebe und Gottesfurcht zu erziehen. Im Auftrage des Oberbürgermeisters Becker überreichte Hr. Justizrath Jansen Hru. Dr. Blumberger die Berufungs-Urkunde als Director der Anstalt und wünschte der Schule Glück und Gedeihen. Hr. Dr. Rusis begrüßte Namens des gesammten Lehrer-Collegiums den neuen Director. Dr. Blumberger betonte u.., daß er nunmehr 25 Jahre im Schulwesen stehe; zehn Jahre habe er als königl. Kreis-Schulinspector bzw. Stadt-Schulrath gewirkt. Aus Liebe zur lehramtlichen Thätigkeit habe er sich um die Directorstelle beworben. Treu und gewissenhaft werde er den Vorschriften der Behörden und den Wünschen des Curatoriums nachzukommen suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hr. Eriminal-Polizei-Commissar Blum ist nach einem längern Urlaub mit dem 30. September auf seinen Wunsch aus dem Amte geschieden. Hr. Blum, welcher vor seiner Thätigkeit als Criminal-Commissar der 7. Polizei-Section vorstand, erfreute sich auch in Bürgerkreisen großer Beliebtheit, da er allezeit nicht nur ein pflichttreuer, sondern auch ein überaus höflicher und liebenswürdiger Beamter war, Eigenschaften, die er sowohl im persönlichen wie im dienstlichen Verkehr mit dem Publicum an den Tag legte. Vom Kaiser wurde Hr. Blum mit dem kal. Kronen-Orden 4. Klasse ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Photographie in Naturfarben. Am Montag-, Diustagund Mittwoch-Abend finden, wie in dem Anzeigentheil des Kölner Local-Anzeigers bereits angefündigt worden ist, im Saale der LeseGesellschaft Projections-Vorträge über die Photographie in Natur farben statt. Dabei werden die nach dem System Joes hergestellten Naturfarbenbilder gezeigt, welche auf der vom 19. bis 24. September in Düsseldorf stattgehabten 70. Versammlung deutscher Naturforscher und Aerzte so großes Aufsehen erregt haben. Das Princip, auf welchem Joes' Verfahren beruht, ist nicht neu und Joes ist auch nicht der erste, welcher nach diesem Princip die photographische Darstellung von Gegenständen versucht hat; indeß hat er, sowohl was die Treue der Farben, als auch die praktische Verwendbarkeit des Verfahrens anbetrifft, das Problem bei weitem am glücklichsten gelöst. Bei Verwendung seiner Apparate ist jedermann im Stande, mit derselben Leichtigkeit wie gewöhnliche photographische Bilder, auch solche in natürlichen Farben herzustellen. Die Farhentreue der Bilder ist in der That üüberraschend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungsloosen zur vierten Klasse, deren Ziehung am 21. October beginnt, müssen unter Vorzeigung der bezüglichen Loose aus der dritten Klasse bis zum 17. October, Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
