<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Centrumspartei entfaltet nachhaltig eine rege Agitationsthätigkeit für die Reichstagswahl. Die in den letzten Tagen in fast allen Pfarreien stattgefundenen Vertrauensännerversammlungen waren durchweg erfreulich gut besucht, und allenthalben herrschte eine arbeitsfreudige Stimmung. Gestern und heute wurde ein drittes Flugblatt in großen Massen in den Häusern und auf den Straßen vertheilt. Es ist betitelt: Kann ein christlicher Mann einen Social-Demokraten wählen" Ein Mahnwort an die Wähler Köln's, insbesondere an die Handwerker, Arbeiter, Beamten und Kleingewerbetreibenden. Wenn die Wähler der Centrumspartei die Bemühungen der Parteileitung und der Vertrauensänner dadurch lohnen, daß alle, welche dazu fähig sind, am Donnerstag zur Wahl kommen, ist die beste Aussicht vorhanden, das mit aller Macht angestrebte Ziel zu erreichen und schon in der Hauptwahl den Candidaten der Centrumspartei, Herrn Rechtsanwalt Karl Trimborn, durchzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der kommenden Woche indet keine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die national-liberale Partei hielt am Freitag im Hansasaal an der Weidengasse eine Versammlung aller liberalen Wähler av, zu der etwa 80 Personen sich eingefunden hatten. Als Redner traten der Candidat der national-liberalen Partei und Herr Professor Moldenhauer auf; in der Discussion ergriff auch ein SocialDemokrat das Wort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>en 14. Juni, die Abend-Concerte, die während des Sommers sich eden Dinstag und Freitag wiederholen. Die Montags- und Donnerstags-Concerte haben auch bereits begonnen, so daß jetzt den Besuchern zes Zoologischen Gartens täglich Concerte geboten werden. Die Ausührung derselben liegt wiederum in den Händen des rührigen Musikeines nahenden Zuges aus Besorgnißß, es möchte ein Englück entstehen, das Haltesignal gab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch zwei Maurer von hier wurden freigesprochen. Sie sollten sich der Begünstigung beim Diebstahl schuldig gemacht haben. Anklage war gegen sie erhoben worden auf die Beschuldigung der Frau des einen der Manger. Diese war am 4. Mai 1895 zu einem Jahre Gefäogniß verurtheilt worden, weil sie als Putzfrau in einem Geschäft, wo sie arbeitete, Waaren entwendet hatte. Als sie aus dem Gefängnisse entlassen worden war, denuncirte sie ihren Mann und Schwager, zog aber in der Verhandlung vor, ihr Zeuginß zu verweigern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein zur Wahrung der Interessen des mittlern östlichen Stadttheiles. Die Geschäftsleute des mittlern östlichen Stadttheiles waren auf vorgestern Abend im Wein-Restaurant Wischet, an der Martinstrße, eingeladen zur Bildung eines Vereins zur Wahrung der Interessen des mittlern östlichen Stadttheiles. Herr Krauß führte aus, daß durch die Stadterweiterung der Geschäftsverkehr mehr nach den in die Neustadt mündenden größern Straßen verzogen sei, wodurch der östliche Stadttheil, der früher einer der verkehrreichsten war, in den letzten zehn Jahren in der Entwickelung zurückgeblieben sei. Dazu habe nicht wenig der Umstand beigetragen, daß fast alle rechtsrheinischen Personenüge nicht mehr in Deutz, sondern in Köln einlaufen. In Folge dieser Verhältnisse sei zu befürchten, daß die Grundstücke im Werthe bedeutend sinken würden. In nächster Zeit würden Neuanlagen in Angriff genommen, von deren Ausführung das Wohl und Wehe des östlichen Stadttheiles für unabsehbare Zeiten vollständig abhänge. Es handele sich hierbei vor allem um die richtige Anlage der zweiten festen Rheinbücke, dann um die vom Oberbürgermeister in der ersten dieseährigen Stadtverordneten-Sitzung erwähnte Aufhebung der Märkte auf dem Altenmarkt und Heumarkt und in Folge dessen um den richtigen Platz für die zu errichtenden Markthallen; außeadem seien von großer Wichtigkeit die vorgesehenen Anlagen auf der neuen Rheinuferstraße, die Durchührung der Vorgebirgsbahn für den Personenverkehr bis zum Heumarkt, sowie die Ausgangsstation der zu erbauenden Kleinbahnen nach Bensberg, Berg.-Gladbach usw. In Anbetracht dieser Sachlage sei es unbedingt nothwendig, daß die Hauseigenthuümer und Geschäftsinhabers gemeinschaftlich mit aller Entschiedenheit für die Interessen des östlichen Stadttheiles eintreten. Nach einigen Erörterungen beschlossß man einstimmig, einen Verein zur Wahrung der Interessen des mittlern östlichen Stadttheiles zu gründen und wählte zum Vorstand Hru. Kaufmann Elbel nebst zehn provisorischen Beisitzern, welche die Statuten ausarbeiten sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln). Im großen Saale der Bürger-Gesellschaft wird am Mittwoch den 15.., Abends.30 Uhr, Hr. Ingenieur Hubert J. Boeken aus Düren einen Vortrag über Cuba, Land und Leute, halten. Nach jahrelanger Thätigkeit in Ostindien und Südamerica kam Hr. Boeken im Jahre 1891 nach Cuba, wo er eine Agaven-Pflanzung betrieb, bis Ende 1896 der Aufstand ihn nöthigte, das Land zu verlassen. Der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft und der hiesigen Gesellschaft für Erdkunde wird mancher dafür danken, daß sie diesen Vortrag verandaßt haben, dessen Gegenstand jetzt so sehr im Vordergrunde des Interesses steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
