<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353025</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mit den beden andern. zmemcetich beribder ishzenzg, chanter erhielt eine Geldbuse. 16.20 M. ausetgst, wel er seidienstmagd eine Ohrfeige vergeht hatte.. Ling Hutmachers gege Gewerbegericht. In der Vtagenugg gu, Entschädigung weet einen Hutfabrikanten auf Zahlung von vo--... Die Entlassen, nichtgenährter Kündigung kam eim Oergvericn).ze Hit als angefertigt en war erfolgt, weil der Gehülfe im Lohnzettel zu viel Hüte als angefertig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Die Prinzessin von Wales traf vorgestern mit dem Schnellzuge um 11.50 Abends, von London kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof hier ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 12 Uhr Nachts über Hamburg nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungs-Nachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Juli von 607 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden*3 Wohnungen und verlangt 461 Wohnungen. Dem Berufe nach waren die Wohnungssuchenden: 50 Tagelöhner und Fabrikarbeiter, 10 Fuhrleute und Kutscher, 17 Packer, Hausknechte und dergleichen, 48 kleine Angestellte, 25 Kellner, Muster und Händler, 197 Handwerker, 42 kaufmännische und technische Beamte, männliche Personen ohne Gewerbe, 23 Wäscherinnen, Bügerinnen und Näherinnen, 47 weibliche Personen ohne Gewerbe. Die Nachfrage nach Wohnungen, besonders nach solchen von zwei und drei Räumen, war also eine wesentlich größere als das Angebot. Alle Vermiether die kleinere Wohnungen zu vermiethen haben, werden gebeten, diese dem Wohnungs-Nachweis aufzugeben. Anmeldungen können beliebig erfolgen; mündlich werden solche Morgens von 9 bis 11 Uhr im Geschäftslocale Glockengasse 25 27(erster Stock) entgegengenommen. Die Vermittlung ist für Vermiether und Wohnungssuchende kostenfrei und bietet beiden Theilen Annehmlichkeit und Zeitersparnißß. Je allgemeiner die Benutzung wird, um so leichter wird es dem Wohnungs-Nachweise, die Wünsche des Einzelnen zu befriedigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
