<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Baurath Vincent; Statz#. Gestern entschlief im 80. Lebensjahre unser Mitürger Vincenz Statz, königl. Baurath, Dombaumeister von Linz an der Donau und ehemaliger Diöcesar-Baumeister der Erdiölese Köln. Statz war der erste und älteste Schüler des Kölner Domes, der strengste Vertreter der Gothik, die er mit lebendigem und lebensfrohem Verständnissß anwandte. Seine kirchlichen Bauten, von denen im Rheinlande die Marienkirche in Aachen(1859--1863), die große Wallfahrtskirche in Kevelaer(1857--1861) und die Manritiuskirche in Köln(1861--1865) hervorragen, waren die erste glänzende Bethätigung des in Folge des Wiederaufbaues des Kölner Domes erwachten Erständnisse für den in Vergessenheit gerathenen mittelalterlichen Stils. In der Geschichte der Baukunst unseres Jahrhunderts nimmt er den anerkannten Platz eines Altmeisters der Gothik ein. Der Verstorbene wurde geboren in Köln am 9. April 1819. Seine erste facheännische Bildung verdankte er dem Architecten, pätern Director der Elberfelder Kunst-Gewerbeschule, Ferdinand Luthmer in Köln. Im Jahre 1841 trat er in das Baubureau des Kölner Domes ein, machte 1844 sein Zimmer-, 1845 sein Maurermeister-Examen und wurde im nämlichen Jahre zum Dombau-Werkmeister ernannt. Unter Zwirner lag ihm in dieser Stellung außer der speciellen Leitung des Dombaues auch die Ausarbeitung der allgemeinen Pläne und der Werkzeichnungen des Dom-Ausbaues ob. Seit 1854 wirkte er als Architekt und provisorisch beauftragter Diöcesar-Baumeister der Erdiölese Köln in seiner Vaterstadt. Durch erfolgreiche Betheiligungen an verschiedenen großen Wettbewerbungen, noch mehr aber durch seine bedeutenden Kirchenbauten errang er sich bald den Ruf eines hervorragenden Constructeurs in der Gothik. 1863 ernannte ihn der Cardinal Johannes von Geissel in Anerkennung seiner Verdienste und langeährigen Unterstützung in der Beurtheilung kirchlicher Bauplaäne, sowie der meisterhaften Ausführung seiner vielen Bauwerke zum Diöcesar-Baumeister. Gerade auch in dieser Stellung hat er sich um die Erweckung und Förderung der gothischen Baukunst hervorragende Verdienste erworben. Als Vertreter der Gothik wurde er zu den beiden für das Berliner Reichstagsgebäude ausgeschriebenen Concurrenzen als Schiedsrichter berufen. 1862 begann er den Bau des Domes zu Linz an der Donau, der an Größe St. Stephan in Wien überragt und in Europa der einzige neue katholische Dom des Jahrhunderts ist. Bis zu seinem Lebensende lag ihm dessen Oberleitung ob. Alles, sowohl im Aeußern als auch im reich geschückten Innern, ist sein geistiges Werk. Wohl kein Meister unserer Zeit hat in der kirchlichen Architektur und der ihr verwandten Kunst eine so reiche Fülle an Werken geschaffen, nicht nur in der Heimath, sondern auch im Auslande. Er schuf wie die Meister des Mittelalters im christlichen Geiste:"Domine, dilexi decorem domus tuae"(Herr, ich habe die Zierde deines Hauses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Obereräsident Nasse, von Koblenz kommend, Obereräsident Studt aus Münster und der kaiserl. Commissar Graf Solms-Baruth, aus Berlin kommend, sind in Köln eingetroffen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hitze war auch gestern eine außergeröhnlich große. Vom frühen Morgen ab herrschte ein bis jetzt kaum dagewesener Andrang in den verschiedenen Bade-Anstalten. Die Zahl derjenigen, welche durch ein erfrischendes Rheinbad Erquickung suchte, war so groß, daß z. B. die am St. Cuniberts-Werft liegende Bade-Anstalt von Nolden vorübergehend ihre Thüren schließen mußte. Nicht gering war auch die Schaar derjenigen, welche die Backofenglut der Stadt flohen, um einige Stunden im Walde zuzubringen, in Folge dessen auf dem Haupt- und Sübahnhof wieder ein überaus lebhaftes Treiben sich entfaltete. Auch für heute dürfte ein ähnliches Nachlassen der Hitze kaum zu erwarten sein; zeigte das Thermometer doch bereits heute früh 4 1/2 Uhr nicht weniger als 22 Grad Celsius, und das Barometer hatte den außserordentlich hohen Stand von 762 Millimeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein nichtsürdiger Bubenstreich, der bei nicht rechtzeitiger Entdeckung großes Unheil hätte anrichten können, wurde in der Freitag-Nacht auf dem Cunibertskloster ausgeführt. An dem an der Süseite der Pfarrkirche St. Cunibert angebrachten Gerüst wurden nämlich eine Anzahl der die Gerüstbalken verbindenden Klammern und Stricke entfernt. Nur dadurch, daß diese Nichtsürdigkeit sofort am andern Morgen entdeckt wurde, wurde einem Zusammensturz Gerüstes und dadurch unausbleiblichem Englück vorgebeugt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Nebel, welcher sich gestern früh über die Stadt und insbesondere über das Rheinthal legte, gestattete die Aufnahme der Schifffahrt erst zu später Stunde. Sehr viele, die den gestrigen Sonntag zu einem Ausfluge per Dampfer benutzen wollten, kamen in Folge dessen um dieses Vergnügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Es wurden gestohlen mittels Einbruchs aus einem Hause an der Bonnerstraße 15 silberne Eßlöffel, 14 silberne Kaffeeöffel, ein silberner Suppenöffel, ein silberner Fischtöffel, sieben silberne Gabeln, ein Stück Schweinebraten und eine Servelatwurst. Die Silbersachen tragen verschiedene Gravirungen, Namen, Buchstaben u. dergl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem Hause am Domhof wurde eine goldene Vorstecknadel in Hufeisenform, mit Korallen und weißen Perlen besetzt, entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Remise am Frankenthurm wurde ein Fahrrad mit schwarzem Rahmenbau, gelben Felgen und vernickelten Speichen gestohlen. Beide Gummiäntel sind geflickt und der Sattel mittels Draht befestigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Central-Verband der Gemeindebeamten Preußens. In der Sitzung am Samstag-Nachmittag handelte es sich zunachst um Stellungnahme zu dem bekannten Gesetz-Entwurf betreffend die Gemeinde beamten. Der Verbands-Vorstand hat bereits mehrere Petitionen bezüglich dieses Gesetz-Entwurfes an das Ministerium eingereicht. Zur Annahme gelangte folgender Antrag:"Die Hauptversammlung billigt die Anträge, welche der Vorstand behufs Abänderung des veröffentlichten Gesetz-Entwurfes über Gemeindebeamten gestellt hat. Sie richtet an die kgl. Staatsregierung die eben so ehrerbietige wie dringende Bitte, die ihr unterbreitenden Wünsche der preußischen Gemeindebeamten möglichst vollständig zu berücksichtigen und"egg resen lassende Gesetz thunlichst bald, schon vom 1. April 1899 u wollen. Namentlich bittet die Hauptversammlung, zunächst wenigstens die Wünsche nach einheitlicher gesetzlicher Ordnung der Anstellungs-, Pensions- und Hinterbliebenen-Verhältnisse der preuszische Gemeindebeamten in Erfüllung gehen zu lassen und dabei den Unter schied zwischen städtischen und ländlichen Gemeindebeamten nicht auf rechtzuerhalten. Weitergehende Wünsche der Gemeindebeamten können vertagt werden, falls ihrer Einlösung gegenwärtig sich Schwierigkeiten entgegenstellen sollten." Weiter beschlossß man, den Vorstand zu beauftragen, eine Statistik über die Besoldungsverhältnisse der Gemeindebeamten zu veranlassen, um weitere Anträge stellen zu können. Das Cautionswesen der Gemeindebeamten betr. soll eine Commission der nächstährigen Hauptversammlung Verschläge machen, wie seitens des Verbandes eine Regelung der Cautionsfrage vorzunehmen sei. In diese Commission wurden drei Herren gewählt. Auf der vorährigen Hauptversammlung wurde ein Antrag auf Anstellung eines besoldeten Geschictsführers angenammen. Bis jetzt hat sich noch keine geeignete Persönlichkeit gemeldet. Der Verband Rheinland beantragte die Wiederaufhebung des Beschlusses, der Antrag wurde aber abgelehnt. Als Ort der nächsten Hauptversammlung wurde Freienwalde a. d. Oder bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dinstag den 23. August, Abends 7 Uhr:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bengalische Beleuchtung des Gartens## 3 und des Teiches, sowie Brillant-Feuerwerk statt.# Musik wird von der ganzen Capelle des 7. Fuss-ArtillerieRegiments unter persönlicher Leitung des Kgl. Musik-Dirigenten Herrn Trenks ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
