<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>R. G.., patentirt in allen Staaten. Empfohlen von ärztlichen Autoritàäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landtagswahl. Die Abtheilungslisten für die Wahlen zum Hause der Abgeordneten liegen morgen, am Montag den 15. und Dinstag den 11. d.., Vormittags von 8 3/4 bis 12 3/4 und Nachmittags von 3 bis 6 Uhr im Hansa-Saale des Rathhauses offen Einwendungen gegen die Richtigkeit oder Vollständigkeit der Listen können während dieser Zeit bei dem Herrn Beigeordneten Piece schrift lich angebracht oder zu Protokoll gegeben werden. In den Urwahl bezirken 166, 176 und 201 sind je drei, in den Bezirken 139, 144, 167, 168, 177, 192 und 193 je vier, in den Bezirken 145, 146, 175 und 185 je fünf und in den übrigen Wahlbezirken je sechs Wahlmänner u wählen. Die Wahl findet bekanntlich am Donnerstag den 27. d stat und zwar Morgens 9 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein erklärte sich in einer von 115 Mitgliedern besuchten außerordentlichen GeneralVersammlung einstimmig für einen Antrag des Vorstandes dahin gehend, daß alle Lehrperſonen aus den eingemeindeten Vororten, welche vor dem 4. December 1895 an einer öffentlichen Volksschule der Stadt angestellt wurden, bis zum 31. December 1899 zur Aufnahme in den Verein sich anmelden können, wenn sie bis dahin das 45. Lebensjahr nicht üüberschritten haben. Den nach diesem Zeitpunkt angestellten Lehrern stand bisher schon der Beitritt frei. Der Verein gewährt seinen Mitgliedern Kranken- und Sterbegeld, sowie eine mit den Mitgliederjahren steigende Wittwen-Unterstützung. Die GeneralVersammlung erklärte sich ebenso einstimmig mit der Herabsetzung des Jahresbeitrages der Lehrerinnen von 12 auf 9 M. einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchreisende. Der Erbgroßherzog von Mecklenburg-Strelitz traf, von Berlin kommend, gestern mit dem Nacht-Schnellzug.51 Vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnell8 Jubiläum. Herr Adam Mühlens feiert heute das Jubiläum seiner 25jährigen Thätigkeit in Diensten der Firma Otto Loosen hierselbst. In engerm Familienkreise wurde der Jubilar beglückünscht und ihm entsprechende Geschenke zur Erinnerung an diesen Ehrentag Zugverspätungen. Wegen Nebel auf dem Canal trafen gestern die um 11.56 Vorm. über Ostende und 12.4 über Hoek von Holland fälligen Anschlaüsse mittels Sondernüge erst um 12.50 bezw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachm. auf dem Hauptbahnhof hier ein und erreichten die unmittelbaren Anschlaüsse nach Basel und Berlin nicht mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dampfschifffahrt. Die Direction der Köluischen und Düsseldorfer Rhein-Dampfschifffahrts-Gesellschaft macht bekannt, daß des niedrigen Wasserstandes wegen die planäßigen Fahrten ihrer Dampfboote auf der Strecke oberhalb Koblenz bis auf weiteres eingestellt werden. Die Güterfahrten dagegen werden ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sprengungen. Mannschaften des 7. Pionier-Bataillons waren gestern im alten Zollhafen mit der Sprengung eines Theiles der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Pferdemarkt war am gestrigen zweiten Tage das Geschäft bei einem Auftrieb von 333 Arbeitspferden und 160 Luxuspferden still. Wie fast bei jedem Pferdemarkt, so hatte sich auch dies Mal wieder eine Zigeunerbande eingefunden, deren Männer dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Der Kaufmann Kaufmann, in Firma Kaufmann&amp; Ullmann hierselbst, welche fallirte, wurde am Mittwoch-Nachmittag auf Anordnung der hiesigen Staatsanwaltschaft in Trier verhaftet und gestern Morgen hierher zurückenördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet wurden gestern von der Criminal-Polizei ein wegen schweren Diebstahls steckbrieflich verfolgter Mensch und ein Mann aus Kalk wegen Diebstahls, als er eben im Begriff war, sich am Bahnhofe der Verfolgung durch die Flucht zu entziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel an einem Neubau an St. Agatha ein Maurer aus der Höhe von--5 Meter herunter in den Keller und erlitt sehr erhebliche Verletzungen. Man brachte ihn Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab,Bst. 37. Mignon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Samstag, 8. Oct.: Ab.-Ist. 38. Im weißen Rößl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Niehl,.Oct.98. Die Frau, welche in vorvergangene Woche in offenbar geistespestörtem Zustande während der Nacht ihre Wohnung verließ, wurde gestern bei Heerdt als Leiche aus dem Rhein ge0 Lindenthal,.Oct.98. Am Mittwoch hielt Herr Dr. phil. Ludwig Kiepenheuer im evangelischen Bürger-Verein einen Vortrag über"#kipp und dessen Wasserheilverfahren": Die Schilderungen des edeln Menschen-Kenners und-Freundes, wenn er auch Katholik und Priester war, fanden dankbare Aufnahme. Von gewisser Seite wurde versucht, die Sache mit der Person und Confession zu verwechseln; na, überall gibt es Störenfried!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lindenthal,.Oct.98. Der Bau des Karmeliterinnenklosters an der Dürenerstraße schreitet rasch voran. Das ganze äußere Mauerwerk ist fertig und die Balken für das Dach sind schon gelegt, so daß man mit dem Verputzen der Wände und dem Legen der Dachziegeln hat beginnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Bekämpfung der Waarenäuser und die sociale Lage der Handlungs-Gehülfen bildete den Gegenstand eines Vortrages, den Hr. Richard Doering aus Hamburg am MittwochAbend in einer öffentlichen Versammlung des deutsch-nationalen Handlungsgehülfen-Verbandes, Ortsgruppe Köln, hielt. Der Redner stellte zu Beginn seines Vortrages dem gewaltigen Aufschwunge, den unser Handel nach außen genommen habe, den Niedergang desselben nach innen gegenüber. Die Unzufriedenheit des Handelsgeülfen mehre sich, weil er sehe, daß er es nie zu etwas anderm als einem Gehülfen bringen könne, da ihm das Capital fehle zur Gründung selbst einer bescheidenen Selbständigkeit gegenüber dem Großcapital. Der Mittelstand droht zu schwinden, und dabei stehen wir ern am Anfang dieser Entwickelung. Das Publicum strömt nach den großen Waarenäusern, weil es dort angeblich größere Auswahl und billigere Preise findet: beides ist unrichtig. Das Gesetz gegen den unlautern Wettbewerb hat sich gegenüber der unlautern Reclame als ein kalter Schlag erwiesen. Es könne nicht zugegeben werden, daß die Waarenäuser irgend welche volkswirthschaftliche Bedeutung haben. Gerade durch sie werde die Großindustrie gezwungen, Schundwaare zu fabriciren. Zur Abhülfe seien zwei Wege vorgeschlagen: 1. Einführung einer progressiven Personalsteuer; 2. Einführung einer progressiven Umsatzsteuer. Mann könne es dem Handlungs-Gehülfen nicht verargen, wenn er sich gegen die Personalsteuer sträube, weil die Inhaber der Waarenäuser es verstehen würden, diese Steuer wieder auf die Gehülfen abzuaälzen. Anders liege es mit der progressiven Umsatzsteuer; diese sei auch vom Standpunkte des Handlungsgehülfen discutirbar. Aber man könne nicht so ohne weiteres sagen: jeder Umsatz, der über 100.000 Mark erzielt wird, muß stärker versteuert werden. Das müsse zunächst der Gemeinde überlassen werden, da örtliche Verhältnisse mit in Betracht kämen. In der Umsatzsteuer liege zugleich auch ein uhr ausgleichender Gerechtigkeit, da die großen Waarenäuser in den allermeisten Fällen so gut wie keine Communalſteuern zahlten. Die Umsatzsteuer könne dann vielleicht noch durch eine Branchesteuer ergänzt werden. Hier könne man sich die in Frankreich gemachten Erfahrungen zu Nutze machen. Es sei sehr zu wünschen, daß die Reichsregierung für ihre Informationen nicht allein auf die Handelskammern angewiesen ware. Wie für die Landwirthschaft und das Handwerk, müßten auch Detaillisten-Kammern geschaffen werden, die geeignet seien, das Standesgefühl zu heben und die Mitglieder durch Einkaufs-Genossenschaften leistungsähiger zu machen. Die großen Waarenäuser verdankten ihre Existenz vielfach auch der Zusammensetzung und Ausnutzung des Personals. Billige weibliche Arbeitskraäfte würden ausgenutzt. Es gebe in, Deutschland, gegernär tig rund 40,000 weibliche kaufmännische Angestellte. Im weitern Verlauf seiner Rede beschäftigte der Redner sich mit der Lehrlings-Frage, der Regelung der Arbeitszeit, der Sonntagsruhe, einer einheitlichen Ladenschluß-Stunde usw. Die an den Vortrag sich annüpfende lange Debatte zwischen Mitgliedern anderer kaufmännischen Vereinigungen und dem Vortragenden brachte zur Frage der Waarenäuser keine neuen Gesichtspunkte. An der Möglichkeit einer Zurückerängung der Auswüchse wurde gezweifelt; die Versammlung stand indeß mit geringen Ausnahmen auf dem Standpunkte des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Gesang-Verein Polphymnig veranstaltet, am nächsten Sonntag, Abends 8 Uhr, einen Familien-Abend im staurant. Zur Aufführung gelangen Volkslieder und Slogesänge, denen sich ein Tänzchen anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
