<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine zweite Sonderfahrt nach Königswinter veranstaltet die Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellschaft durch ihren Schnelldampfer Stadt Köln am Sonntag den 18. d. M. Die Abfahrt ab Mülheim erfolgt 12 Uhr Mittags, ab Köln(Station Schiffbarücke) 12 1/2 Uhr, die Rückfahrt von Königswinter 7 1/2 Uhr Abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ge für Gartenbau-Erzeugnisse. Aus den Kreisen des Vereins selbständiger Gärtner Rheinlands wird uns geschrieben: Die Könische Zeitung vom 15. September, Zweite Morgen-Ausgabe, bringt eine Notiz, in der von der Umtaufung des Verbandes westdeutsche Blumenändler in einen Verband deutscher, Handelsgärtner und Blumenändler die Rede ist und worin der Versuch gemacht wird, die Erstrebung eines Zollschutzes für Gartenbau-Erzeugnisse als von Großgärtnern und Großzüchtern ausgehend, darzustellen. ist falscher wie diese Behauptung. Die ganze Bewegung zur Erlangung von Schutzöllen, welche schon Ende der siebenziger Jahre entstand, hat ihren Ursprung unter den kleinen und mittlern Gärtnern, welche in der Umgebung der großern Städte angesiedelt sind und in letztern ihre Erzeugnisse zu Markte bringen, sich aber durch die von Jahr zu Jahr anwachsende Einfuhr ausländischer Garten-Erzeugnisse, durch das Sinken der Preise und die Erschwerung ihres Absatzes in ihrer Existenz bedroht sehen. Die Großzüchter haben sich bis zuletzt abwehren gegen allen Schutzzoll verhalten, weil sie glaubten, durch Vergrößerung und zeitgemäßere Einrichtung ihres Betriebes und hierdurch bedingte Verbilligung ihrer Erzeugnisse denselben entbehren, der ausländischen Concurrenz erfolgreich die Spitze bieten zu können; dieselben haben aver zu ihrem Schaden bald einsehen müssen, daß alle Anspannung ihrer Mittel und Kräfte nicht ausreichte, den Vorsprung auszugleichen, den das klimatisch begünstigte und oess billiger producirende Ausland vor uns hat, sie geben den aussichtslosen Kampf einer nach dem andern auf und gehen in das Lager der Schutzöllner über. Daß es in den größern Städten noch eine Anzahl Handelsgärtner gibt, welche Gegner eines Schutzzolles sind, liegt daran, daß deren Handel mit ausländischen Erzeugnissen die eigene Production überwiegt und sie bei Beurtheilung der Zoll-Frage nicht die Interessen des gesammten Gartenbaues, sondern nur ihre eigenen geschäftlichen Interessen im Auge haben Fahrrad-Veförderung auf der Eisenbahn. Nach dem neuesten Ministerial-Erlaß ist es gestattet, daß auf eine Fahrkarte auch mehrere, jedoch höchstens drei unverpackt einsitzige Zweiäder mitgeührt werden können; indeß ist für jedes Fahrrad eine Fahrradkarte zu lösen. Ferner hat der Herr Eisenbahnminister auf Klagen in öffentlichen Blättern angeordnet, daß dem Ansuchen der Fahrgäste um Hülfeleistung bei der sonst den Reisenden obliegenden Beförderung unverpackter einsitziger Fahreäder zu den Bahnsteigen und den Gepäcklagen durch Gepäcktäger und Arbeiter stattzugeben ist, so weit dienstliche Rücksichten nicht entgegenstehen. Fur diese Dienstleistung gilt der Gepäcktäger-Tarif.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
