<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Stadtverordneter Benjamin Liebmann ist am Samstag gestorben. Dem Stadtverordneten-Collegium gehörte er lange Jahre als Mitglied der liberalen Partei an. Im Kölner Wohlthätigkeits-Verein entfaltete er seit dessen Gründung als Mitglied des Vorstandes einc erfolgreiche Thätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Dr. theol. Franz Becker, Religions- und Oberlehrer am hiesigen königlichen Friedrich-Wilhelm-Gymnasium, ist vom crober ab an das Gymnasium nach Bonn versetzt. Neun Jahre lang war derselbe hier thätig und hat sich während dieser Zeit die Liebe aller Schüler erworben. Tiefbewegt nahm er gestern Morgen beim Gottesdienste Abschied von seinen Schülern, die ihm alle ein dankbares Angedenken bewahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verwaltungsrath des Wittwen- und Waisenpension-Vereins der Gemeinde-Beamten von Rheinland und Westfalen hielt in diesen Tagen in der Ewigen Lampe hierselbst seine Jahres-Sitzung ab. Nach dem vorgelegten Jahresbericht über den Verwaltungs- und Vermögenstand des Vereins für das Jahr 1897/98 ergab die Rechnung des vergangenen Jahres eine Einnahme von 18,453 M. und eine Ausgabe von 17,135., mithin einen Bestand von 1518 M. Das Vermögen des Vereins, welches in preußischen Consols zu 3 1/2 pCt., Pfandbriefen der Landschaft der Provinz Westfalen zu 3 1/2 pCt., in Einlagen bei der Sparkasse zu Böhle und Gevelsberg zu 3 1/2 3 und 3 1/2 pCt., sowie auf Hypothek zu 4 pCt. angelegt ist, betrug am Schlusse des Rechnungsjahres 207,037 M. Am 1. Juli 1897 waren noch 38 Mitglieder vorhanden. Von diesen sind gestorben, hinzugekommen ist niemand, so daß am 1. Juli 1898 noch 36 Mitglieder vorhanden waren. Von den am Anfange des Berichtsjahres vorhandenen 26 Wittwen ist eine gestorben, während wei neu hinzugekommen sind. Im Jahre 1897/98 wurden an Pensionen 12,557 M. gezahlt und seit dem Jahre 1869, in welchem die erste Pension fällig wurde, im ganzen 173,285 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Zug Immekeppel-Deutz fährt schon vom 1. October ab .40 morgens ab Mülheim a. Rh. und nicht, wie in den Cursuüchern angegeben,.57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Arbeits- Jubiläum. Am 1. October konnte Herr Johann Bach auf eine ununterbrochene fünfundzwanzigährige Dienstleistung als Kutscher bei der Firma Christ. Schaurte in Köln-Deutz zurückblicken. Der Fachverein herrschaftlicher Kutscher Köln's, dessen Vorsitzender er seit langen Jahren ist, ließ ihm am Vorabende durch den Rheinischen Männergesangverein ein Ständchen darbringen und ehrte ihn durch Ueberreichung saiß Iut Zoologischen Garten werden vom 5. October ab bis zum nächsten Frühjahr die Concerte Mittwochs und Samstags Nachmittags um 3 Uhr beginnen, während die Concerte an den Sonnund Feiertagen Nachmittags um 3 1/2 Uhr anfangen. Bei dem letzte gestrigen 20 Pfennig-Tage wurde der Garten von 5760 zahlenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Ein hiesiger Kaufmann mußte?..))2: al zugefuührt werden, weil er zwischen Köln und Lindenthal beim Abspringen von einem in Bewegung befindlichen Wagen der Frechener Bahn gefallen war und eine erhebliche Verletzung im Gesicht davon Der vierte dieseährige Pferdemarkt wird morgen und übermorgen auf dem städtischen Viehhofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Auf dem Sachsenring scheute gestern Vormittag das Pferd eines Wagens und rannte durch, so daß der Wagen umschlug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Messerhelden. In Niehl spielte in der Sonntag-Nacht das Messer wieder ein Mal eine Rolle. Zwischen zwei jungen Leuten kam es zu Streitigkeiten; einer derselben griff zum Messer und stach dasselbe seinem Gegner in die Seite. Nachdem dem Schwerverletzten ein Verband angelegt worden, wurde er in das Bürger-Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Gerettet. Vorgestern Morgen fiel vom Trankgassen-Werst ein Knabe, welcher mit andern dort gespielt hatte, in den Rhein. Glücklicher Weise kam er mit einem nassen Bade davon, da im sofort Hülfe zu Theil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschen-Diebstahl. Am Hauptbahnhofe wurde gestern Morgen einer Dame das Portemonnaie mit etwa 130 Mark und einem Rundreise-Billet, welches sie in der äußern Tasche ihres Reisemantel trug, gestohlen. Zum Glück hatte die Dame noch ein Portefeuille mit Banknoten bei sich, so daß sie in der Lage war, ihre Reise fortsetzen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
