<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Stadt-Bauinspector Moritz, dessen Austritt aus dem städtischen Dienste wir bereits gemeldet haben, wird sich hier als Privat-Architekt niederlassen und mit Herrn Regierungs-Baumeister Julius Busch sich associiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Kaufmann Jos. Claasen wurde zum stellvertretenden Handelsrichter bei dem hiesigen Landgericht ernannt, und Gerichts-Assessor Menzen in die Liste der Rechtsanwälte des hiesigen Landgerichts eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tages-Ordnung steht u. a. die Anstellung eines dritten Stadtschulrathes und die Erweiterung der Befugnisse und Zusammensetzung der Schul-Deputation 2. Im Circus Renz, der sich des lebhaftesten Besuches erfreut finden heute(Sonntag) zwei Vorstellungen statt, eine Nachmittagsvorſtellung mit ermäßigten Preisen und eine Abend-Vorstellung mit besonders gewähltem Programm. Eine ehrenvolle Aus zeichnung ist Hrn. Director Renz dieser Tage von Seiten des PrinzRegenten von Bayern zugegangen. Derselbe hat während der Anwesenheit des Circus Renz in München wiederholt die Vorstellungen besucht und hat seinen Flügel-Adjutanten Obersten von Wiedemann beauftragt, dem Hrn. Director Renz gegenüber seinen Tank und seine Anerkennung für die vorzüglichen Leistungen des Circus zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora findet heute ein großes Gartenfest statt mit Blumen-Illumination, bengalischer Beleuchtung und Brillant-Feuerwerk. Das Concert beginnt Nachmittags 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Urania-Theater. Das vor etwa zehn Jahren in Berlin, hauptsächlich auf Veranlassung von Dr. M. Wilh. Meyer geründete Theater, verfolgt das Ziel, besonders naturwissenschaftliche Kenntnisse, neue Entdeckungen usw. in weitern Kreisen auf interessante Weise zu verbreiten. Zu diesem Zweck ist eine große Bühne eingerichtet worden, in deren Rahmen Dioramen und Wandelgemälde in prächtiger elektrischer Beleuchtung erscheinen. Der gestern Abend zum ersten Male statt gehabten öffentlichen Vorführung ging am Freitag-Abend eine solche für ein eingeladenen Publicum voraus. Der von Dr. Meyer verfaßte, formvollendete Vortrag hatte"Das Geheimnisß des Nordpols" zum Gegenstande und zerfiel in drei Abtheilungen, deren jede mit entsprechenden Bildern(keine Nebelbilder) der Maler Harden und Hartmann in Berlin illustrirt wurde. Die ersten zeigten in Verauschau lichung des Vorgetragenen die Entdeckung Spitzbergens durch William Barnets 1596, die Nordenskiölösche Umschiffung des Cav Tscheljuskin; wir machen die abenteuerliche Ueberwinterung Nordenstiöld's mit seiner Vega vor dem nördlichen Eingang der Behringsstraße mit, sehen das dämmernde Tageslicht, von welchem die Eislandschaft allmälig in die Stimmung einer winterlichen Mondschein-Nacht übergeht, und durchleben die schrecklichen Stunden vor dem Untergang der Jeannette Belongs, hören wie der Sturm heult und die Planken des eisbedrängten Schiffes krachen, ehe es in die kalte Tiefe hinabsinkt. Dann folgt die Darstellung der Nassen'schen Nordpol-Expedition, seine Aus fahrt, die Fram im Treibeise, sein Rückzug und die schauervolle Ueberwinterung mit Johannsen auf Kaiser Franz Josephsland, bei welcher Gelegenheit ein Schneesturm prächtig dargestellt wird. Jansen Zusammentreffen mit Jakson und die lange Heimreise der Fram, sowie die Ankunft in Bergen, welches sich vor den Augen der Zuschauer am Abend illuminirt und schmückt, alles präsentirt sich den Zuhörern so naturwahr, daß sie sich lebhaft in die Situationen versetzen können. Die scenische Leitung und die elektrischen Beleuchtungs-Effecte, die oft während der Scene wechseln, sind vorzüglich, so daß man diese Darstellungen wohl als einzig in ihrer Art hinstellen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde an einem Neubau ein Arbeiter durch den Stoß eines Balkens erheblich verletzt, so daß er zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden: am Blaubach eine Tasche aus Wachstuch, in der Hardefuststraße ein Portemonnaie, enthaltend etwa M. 1,30, in der Dreiönigenstraße eine Kiste, gez. 0. B. 46, Hamm, Sieg, am Museum eine silberne Damen-Uhr, auf dem Neumarkt ein vergoldetes Ketten-Armband, an der Niehlerstraße ein Portemonnaie mit etwa 1., in der Bühnenstraße ein solches mit etwa M. 1,80, einem Pfandscheine, einem Messer u. dgl., in einem Hause an der Eifelstraße ein Ohrring mit Similistein, in der Bachemstrße ein goldener Daumenring mit drei Steinen, in der Siebachstraße ein Double-Armband mit drei Spangen, in der Aachenerstraße ein Handwagen ohne Namensſchild, auf dem hiesigen Viehhof eine Gelböre mit etwa 40., in der Bonnerstraße ein Sack mit Brödchen, am Hansa-Ring ein Portemonnaie mit etwa 7 M. Feruer wurden im Monat Mai dieses Jahres in verschiedenen Wagen der hiesigen Straßenbarn gefunden: verschiedene Regenschirme, Portemonnaies, ein Paar alte Schuhe, eine Zitherschule mit Noten, ein wollenes Tuch, ein Wachstuch, drei Stücke Seife, eine Pellerin, eine Schnupftabaksdose, zwei Vorstecknadeln, eine unechte Damen-Uhrkette, zwei Gebetücher, verschiedene Paar Handschuhe, eine Anzahl Milchſauger fur Kinderflaschen, fünf Briefmarken, Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die im Grundbuche von Köln und Köln Kriel eingetragenen Grundstücke: 1. Köln, Flur 45 Nr. 1526 10, Schillingstraße, Garten, groß 2,09 Ar, 1 4/100 Thlr. Reinertrag, eingetragener Eigenthuümer: Maler- und Anstreichermeister Mathias Schumacher zu Köln; 2. Köln I, Flur 41 Nr. 6410,79, Eifelstraße zu--, Hofraum, groß 2,72 Ar, II, Flur 41 Nr. 6420,79, Eiselstraße zu 52, Hofraum, groß 1,17 Ar, a. Wohnhaus mit Aubau und unterkellerten Hofraum, 3900 M. Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Maschinenfabrikant Wi helm Eckert zu Kalt; 3. Köln-Kriel, Flur 63 Nr. 2352448, Lindenthal, Franzstraße 32,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, 288 M. Nutzungswerth, b. Wirkstätte, 18 M. Nutzungswerth, c. Schuppen, 10 M. Nutzungswerth, groß 4,51 Ar, eingetragener Eigenthuümer: Eheleute Dachdeckermeister Leonhard Wallraff und Eva geb. Stupp in Lindenthal; 4. Köln, Flur 19 Nr. 88862, Häbergasse 10, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 0,56 Ar, 800 M. Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Eheleute Reisender Julius Rosenthal und Henriette geb. Meyer zu Köln, 5. Köln, Flur 26 Nr. 662/154, Eintrachtstraße 28, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1300 M. Nutzungswerth,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hinterhaus, 300 M. Nutzungswerth, groß 1,18 Ar, eingetragener Eigenthuümer: Jakob Zimmermann, Küchenmeister zu Köln, am 5. August 1898, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85b, zu Köln, Justizgesäude, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift der Grundbuchblätter, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Innungs-Verband Deutscher Tapezierer-Bund hält seinen Verbandstag, welcher alle zwei Jahre stattfindet, in den Tagen vom 31. Juli bis 3. August einschliefßlich in den Räumen der Kölner Bürgergesellschaft hierselbst ab. In Verbindung mit dem Verbandstage wird eine Fachausstellung, bestehend in Materialien, Rohstoffen, Maschinen für das Tapezierer-, Polterer- und Decorations- Gewerbe veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
