<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Rechtsanwalt Paul Meyer ist aus der Liste der Rechtsanwälte beim Landgericht Köln gelöscht. Die Referendare Dr. Nitschke, Dr. Bolten, Dr. Koch, Adenauer und Schrammen wurden zu Gerichts-Assessoren im Oberlandesgerichtsbezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Perrückenmacher- und Friseur-Innung. In der am 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beraubt. Ein an den Abbruchsarbeiten im alten Zollhafen beschäftigter auswärtiger Arbeiter lernte am Freitag-Abend in einer Wirthschaft in der Nähe des Rheines einen Mann kennen, mit dem er mehrere Wirthschaften besuchte. Der"Freund" gab ihm auch unterwegs seine Schnapsflasche, um einen guten Zug auf die geschlossene Freundschaft zu thun. Der Arbeiter that dies, worauf er die Besinnung verlor. Als er wieder zu sich kam, war es späte Nacht; ein Polizeibeamter, der ihn auf der Straße gefunden hatte, stand bei ihm und führte ihn zum Polizei-Depot, wo er gestern Morgen wieder entlassen wurde. Der fremde Mann hatte sein Portemonnaie mit 102 Mark Baar-Ersparnissen und sein Taschenmesser mitgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lindenthal,.Oct.98. In der Mittheilung über den Vortrag des Hru. Dr. Kiepenheuer im evangelischen Bügerverein über Kneipp und dessen Wasser-Heilverfahren(vgl. Nr. 275 des Kölner Loc.-Anz.) ist durch einen Druckfehler der Sinn des letzten Satzes entstellt worden. Statt"wurde" muß es heißen: von gewisser Seite"wird" versucht, die Sache mit der Person und Confession zu verwechseln. Es sollte eben der Gegensatz des Vortrages zu solchen Versuchen hervorgehoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goulet&amp; Co., MoSSt&amp; Chanson, Vive. Clicgnot, Heidsieck&amp; Co., Pommery&amp; Greno, in ganzen und halben Flaschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preisliste zu Diensten. Telephon Nr. 325.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>8 Wähler-Versammlung. Die erste Versammlung der Centrumspartei für die Wahlen zum Abgeordnetenhause findet heute. 11.45 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft(Röhrergasse) statt. Auf der Tagesordnung stehen Vorträge unseres bisherigen Vertreters im Abgeordnetenhause, Hru. E. Fuchs, und des Reichstags-Abgeordneten Dr. K. Bachem, sowie die Anstellung der beiden Candidaten. Wir machen noch besonders aufmerksam, daß die Versammlung punkt 11.45 Uhr beginnen soll, rechtzeitiges Erscheinen ist daher erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>O Gemälde-Auction. Der reiche künstlerischen und kunstgeschichtliche Nachlaß des Herrn Heinr. Lempertz sen. zu Köln wird nach und nach erbtheilungshalber zur Versteigerung gelangen. Am 17. und 18. d. M. kommt die Gemälde-Sammlung durch Notar Krings unter Leitung von Heinr. Lempertz jun., in Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), in dessen Geschäftslocal, Breitestrße, zur Auction. Die Sammlung, über welche ein illustrirter Katalog ausgegeben worden ist, enthält 429 Nummern, worunter sich vorzügliche Gemälde aller Schulen des 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>19. Jahrhunderts, Kupferstiche, Lithographieen usw. befinden; besondere Beachtung verdienen die vielen interessanten Porträts. Der verstorbene frühere Inhaber der Heberle'schen Firma hat während seines ganzen langen Lebens der Sammel-Liebhaberei gehuldigt, und er hatte auch bei den vielen Kunst-Auctionen, die er geleitet hat, hinängliche Gelegenheit zu guten Erwerbungen. Seine umfangreichen Sammlungen bieten den Beweis, daß er die Gelegenheit nicht unbenutzt hat vorübergehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marienburgerstraße gehört zu denjenigen Straßen, die nach der Baupolizei-Ordnung in der Fassung vom 20. Febr. 1896 außer dem Kellergeschoß und zwei Geschossen darüber nur ein theilweise bewohnbares bzw. zum dauernden Aufenthalt von Menschen bestimmtes Dachgeschoß haben dürfen. So lehnte die Ponizeibehörde es ab, für die von dem Architekten B. in der Marienburgerstraße errichtete Villa den Schein über die erfolgte Gebrauchsabnahme zu ertheilen, da in unzulaäsiger Weise das ganze Dachgeschoß zu Wohnzwecken eingerichtet sei. Die Ponzeibehörde gab B. auf, in einzelnen Räumen des Dachgeschosses den Deckenputz einschliefßlich der Zwischendecken zu entfernen. Der Bezirksausschußß wies die hiergegen gerichtete Klage ab, während auf die Berufung des Klägers der vierte Senat des Oberverwaltungsgerichts die angefochtene Verfügung aufhob. Er verneinte, daß aus der Thatsache der Herstellung verputzte Decken in den Räumen des Dachgeschosses mit Nothwendigkeit zu folgern sei, daß diese zu Wohnzwecken bzw. zum dauernden Aufenthalt von Menschen benutzt werden sollten. Es seien Fälle denkbar, in denen berechtigte wirthschaftliche Interessen es angezeigt erscheinen ließen, einen Raum mit derartigen Decken zu versehen, ohne ihn zum Bewohnen zu bestimmen. Anders würde sich allerdings die Sachlage gestalten, wenn der Kläger z. B. die Heizvorrichtungen auf die fraglichen Räume des Dachgeschosses ausdehne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
