<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rhein ist in der abgelaufenen Woche bei der fortährenden Trockenheit langsam, aber auhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,55 Meter, gegen 1,90 Meter vor acht Tagen. Nicht allein der niedrige Wasserstand, sondern auch der in den Morgenstunden auf dem Rheine lagernde Nebel beeinflußt die Schifffahrt sehr ungünstig. Auf der Fahrt nach dem Oberrhein müssen die meisten Schiffe leichtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Samariterülfe. Ein vierzehnähriger Knabe aus Sülz, der das Mittagessen nach einer, in der Cleverstraße gelegenen Baustelle gebracht hatte, fiel am Deutschen Ring so englücklich, daß er den linken Unterschenkel brach. Arbeiter, die ihn fanden, holten Hülfe von der, in der Cleverstraße gelegenen Samariter-Station. Nach Anlegung eines Schienenverbandes wurde der Verungluückte nach dem Vincenzhause er Eine erstaunliche Fixigkeit bewies gestern ein städtischer Steuerbeamter. Ein Herr von auswärts traf am Freitag hier ein und brachte einen Hund mit, den er seiner Braut schenken wollte. Da diese das Thier nicht haben wollte, bot es sein Eigenthuümer in einer Zeitung zum Verkauf aus. Gestern Morgen schon erschien nun ein SteuerErheber in dem in der Zeitungs-Anzeige angegebenen Hause und erkundigte sich, warum der zum Verkauf angebotene Hund nicht zur Steuer angemeldet sei. Das ist doch wirklich ein musterhafter Diensteifer!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause an der Blindgasse wurden aus einer Wohnung gestohlen: ein 500-Markscheid, ein 20-Markstück, ein Brillant-Ring und mehrere Staatspapiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Genf, Samstag 10.Sept.98. Der Mörder der Kaiserin von Oesterreich ist ein in Paris geborener italienischer Anarchist Namens Luccheni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 11.Sept.98. Mit dem heutigen Sonntag, dem Feste Mariegeburt, beginnt hier die sogenannte Kalter Andacht, und dauert bis zum 29. September, dem Feste des h. Erzengels Michael. In der Gnadenkapelle wird Morgens 9 Uhr eine Segensmesse gelesen und Nachmittags 4 Uhr eine sacramentalische Andacht gehalten. Nachweislich reicht diese Andacht und besondere Verehrung der schmerzhaften Mutter hinauf bis zum Jahre 1666, in welchem Jahre der Benedictiner- Prälat von Deutz, Andreas Steprath, die erste Kapelle erbaut hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
