<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord-Versuch. Gestern Nachmittag hörten Anwohner der Mörsergasse mehrere Schüsse fallen. Man benachrichtigte, die Polizei, und diese fand im dritten Stocke eines Hauses daselbst einen Hotel-Hausknecht blutübertrömt auf dem Boden liegen. Derselbe hatte mittels Revolver sich eine Kugel durch den Mund gejagt.. Der Schwerverletzte wurde dem Bürger-Hospital übergeben. Das ist seit kurzer Zeit schon der dritte Selbstmord-Versuch in dieser Gegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 24.Junis8. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .00.20 das Kil. Eier.70-.80 das Viertel. Hinkel 2,80-.60, Tauben .00-.20 das Paar. Kaninchen.00-.20, Hühner.80-.20. Enten .50-.30, Gänse 6,00-.50 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,34.52, vom Bauch 1,07-.25, Kalbfleisch 1,34.52, Hammeltleisct 4. 05..53, Speck, geräuchert.50-1,60, gesalzen 1,47-1,60, Schmalz.43 Nierenfett.68-.80. Zwiebel.18-0,20 das Kil. Kartoffeln, weisse .40, rothe 7,60-.40, Nieren 12,00, neue Kartoffeln 14.00-16.00 die 100 Kil. Dicke Bohnen M..20--.24, frische Erbsen O. 16-.Zz. Spargel.80 .90. Erdbeeren.33-.40 das Kil. Hecht M..00. Aal.40-.80. Karpfen.80, Salm 4,00-6, 00, Schleien 1,60-.70, Schellfisch 0,60, Kabliau .50-1,00 das KI</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht bekannt, daß Anmeldungen zu Versicherungen für den kommenden Winter nur noch kurze Zeit entgegengenommen werden. Wir machen daher nochmals darauf aufmerksam, daß es im Interesse eines jeden Arbeiters, besonders der sogenannten aison-Arbeiter liegt, sich diese gemeinützige Einrichtung nutzbar machen und sich durch einen mäßigen wöchentlichen Beitrag für die arbeits- und verdienstlose Winterszeit sicher zu stellen. Der".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
