<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primiz-Feier. In der Pfarrkirche St. Ursula feierte gestern ein junger Dominicanerpater aus Düsseldorf, P. Mamertus Maria Rings, seine Primiz. An der erhebenden Feier, zu welcher der jUnge Ordensmann in feierlicher Weise abgeholt wurde, nahmen die Bewohner der Straße Unter Kranenbäumen, wo die Eltern des Primizianten wohnen, regen Antheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahn-Unfälle. In jüngster Zeit sind mehrfach Unfälle, darunter einige mit tödtlichem Ausgang, zu beklagen gewesen, welche Gestern wies der Rennplatz eine Beſuchsziffer auf, welche die des vorgestrigen Tages bedeutend übertraf. Auch von auswärts, war der Zustrom ein starker; es schien, als ob alles, was dem Rennsport Interesse entgegenbringt, sich in unsern Rennbahn-Anlagen ein Stelldichein gegeben hatte. Neußer-, Biehler- und Amsterdamer-Straße waren schon eine Stunde vor Beginn der Rennen von einer vieltausendköpfigen Menschenmenge belebt, welche zu Fuß, per Rad oder zu Wagen ihrem Ziele zustrebte. Nach nicht zu hoher Schätzung hatte der Stehplatz etwa 6000 Besucher, während die beiden Tribünen gegen 4000 Personen aufwiesen.66 M Das Wetter war der sportlichen Veranstaltung wieder ausnahmsweise günstig gesinnt. Der am Vormittage herniederrieselnde Regen mag manchen Hoffnungen auf gewinnbringendes Geschäft einen Stoß versetzt haben; aber kurz vor Mittag vertrieb die durchbrechende Sonne die Regenwolken und behielt, trotz drohenden Gewitterbildungen, bis nach Schluß der Veranstaltungen die Oberhand. Das kam nicht nur den Rennen zu gute; es wurde dadurch auch der Damenwelt möglich gemacht, ihre kostbaren Toiletten in das rechte Licht zu bringen, ein Factor, der nicht nebensächlicher Natur Die Rennen verliefen gestern ohne Zwischenfall; sie wiesen in allen Feldern eine, wenn auch nicht starke, so doch angemessene Besetzung auf Zum Habenichts-Handicap(Graditzer Gestüts-Preis 5000 .) waren 14 Nennungen erfolgt, wovon 5 gesattelt wurden: Dr. Lemcke's Goldgrube(Reiter Balantine), Frhrn. Ed. v. Oppenheim's Vestalin(Reiter Chaoner), Pappen's Nike(Reiter E. Martin), Graf M. Esterhazy's Thu's doch(Reiter Busby). Letzteres war von"Kennern" als voraussichtlicher Sieger bezeichnet worden, erfüllte aber die Erwartungen nicht. Vestalin setzte sich nach Senken der Flagge an die Spitze, wurde aber von Goldgrube und kurz vor dem Ziele von Nike überholt. Mit anderthalb Längen wurde Goldgrube erstes, Nike mit einer halben Länge zweites und Vestalin mit Kopfänge drittes. Die Distanz betrug 1200 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
