<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 19.Juni9s. Die Stichwahlen finden bekanntlich am nächsten Freitag, den 24. Juni, statt. Angesichts der Unklarheiten, welche bei vielen Wählern bezüglich des Wahlverfahrens herrscht, machen wir darauf aufmerksam, daß für die Stichwahlen keine neuen Listen angefertigt werden, sondern nach den am 16. Juni benutzten Listen gewählt wird. Alle Wähler, welche in diesen verzeichnet sind, können auch am 24. Juni wählen, gleichviel ob sie bei der Hauptwahl(16. Juni) ihr Wahlrecht ausgübt haben oder nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Sitzung wird der von der ersten Klasse negewählte Stadtverordnete Leyendecker in sein Amt eingeführt. Wie ferner aus der Tagesordnung hervorgeht, hat der schon seit längerer Zeit kränkliche Stadtverordnete Hr. Geh. Justizrath Elven sein Amt niedergelegt. Zur Verhandlung kommt u. a. auch eine anderweite Festsetzung der Trichinenschau Gebühr bei Hausschlachtungen in den ländlichen Vororten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Invalidiäts- und Alters-Versicherung. Ein noch viel zu wenig gewürdigter Vortheil ist die Erstattung der Beiträge an die Hinterbliebenen eines Versicherten im Todesfalle. Stirbt nämlich ein Versicherter, ohne in den Genuß einer Rente gelangt zu sein-- und das wird bei den meisten der Fall sein, die an acuten Krankheiten ohne langes Siechthum sterben-- so erhalten die Hinterbliebenen die Hälfte der für den Versicherten entrichteten Beiträge zurück, die sich in der Regel mit dem von dem Versicherten selbst geleisteten Antheil decken werden. Bei einem Arbeiter, bei dem z. B. seit 1891 in der dritten Klasse Marken verwendet wurden, macht diese Rückerstattung, wenn er ständig in Arbeit stand, jetzt schon etwa 45 Mark aus, welche der Wittwe zur Deckung der Leichenkoſten gewiß sehr wohl thun werden. Bis Ende 189 wurden 41,591 solche Rückerstattungen geleistet. Im vollen Umfang aber wird diese Wohltha erst fühlbar werden, wenn ein Mal der Arbeiter von Jugend auf in die Versicherung eingezahlt hat. Tritt ein Arbeiter schon als Lehrling in die Versicherung ein und stirbt z. B. im 50. Jahre, ohne Invaliden- und Unfall-Rente bezogen zu haben, so wird das Sterbegeld für die meisten Industrie-Arbeiter erwa 180 M. ausmachen, selbst wenn wir fünf Jahre für die Zeit abrechnen, in welcher der Arbeiter arbeitslos oder beim Militär war, und noch einige Jahre rechnen, in welchen er nur in der zweiten Klasse versichert war. Es wird sich empfehlen, wenn namentlich die Vorstände von ArbeiterVereinen ihre Mitglieder öfters auf diese Beitragserstattung aufmerksam machen und den Hinterbliebenen behülflich sind, dieses Sterbegeld zu erhalten, da es nur auf Antrag ausbezahlt wird. Ist die Fran des Arbeiters schon gestorben, dann haben die Kinder Anspruch auf die Erstattung der Beiträge des Vaters. Stand die Mutter nach dem Tode des Vaters in versicherungspflichtigen Beschäftigung, so haben die Kinder beim Tode der Mutter Anspruch auf die von ihr geleisteten Beiträge. Das Gleiche gilt auch von unehelichen Kindern. Diesbezügliche Anträge sind an die Versicherungs-Anstalt zu richten, auf welche die letzten Versicherungs-Marken lauten. Vorzulegen ist Unfallversicherungs-Actiengesellschaft, zu Winterthur für 10.000 und eine tägliche Cur-Quote von 10 M. Zwölf Tage später meldete von Mainz aus in einem"Otto Laube" unterzeichneten, an die Directionen gerichteten Schreiben, er habe durch Ausgleiten beim Besteigen der Pferdebahn eine Verletzung des linken Knie's erlitten und beanspruche Entschädigung für 20 Tage. Ein ärztliches Attest war beigeügt. Zürich lehnte die Entschädigung av, weil der Unfal nicht als Reise-Unfall zu betrachten sei, die schaft, weil sie die Geschichte für Schwindel hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bos Fraufurf, M. aus einen Unfal und erhielt, da ein Arzit unvollstaändigen Bruch der rechten Kniescheibe nebst Quetschung der Kniescheibenänder, sowie Quetschwunden unterhalb der Kniescheibe bereinigt hatte, und er angegeben, sein Tagesverdienst betrage 15--20 auch eine Entschädigung von 800 M. In ähnlicher Weise verha der angeklagte in andern, unter Anklage gestellten Fällen. Mittlerweile war man durch Anzeige der Gesellschaft Zürich auf den und Beinen. Schon ein leichter Stoß gegen das Knie genuge bei ihm, um eine Schwellung des Kniegelenkes und einen Erguß in dasselbe herbeifuühren. Es erscheine nicht ausgeschlossen, daß er absichtlich das Knie Staatsanwaltschaft hatte vier Jahre beantragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>mm Schöffengericht. Ein Kohlenändler aus Deutz muß 6 M. Strafe zahlen, weil er seinen Hund ohne Maulkorb frei umherlaufen ließ</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Metzgermeister Anton Becker von hier hatte der gewöhnlichen Leberwurst.46 pCt. Mehl zugesetzt. Er erhielt 10 M. Geldurde fereigesbprochgu.,(Fairesöhner zogen, von der Milteär-Musterung einen Verweis, weil er wiederholt die Rasenflächen des kgl. Schloß parks betreten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord? In der Nacht vom 16. zum 17. d. M. wurde auf dem Rheinwerfte in Deutz ein schwarzer Kammgarn-Joppen-Anzug, ein weißleinenes Hemd mit aufgehnöpftem Stehkragen mit umgebogenen Ecken, eine lange dunkelerüne Binde zum Knüpfen, ein weicher, brauner Filzhut, ein Paar alte gelbe Schnüschuhe, ein Paar graue Socken gefunden. In den Taschen befindet sich ein Pfennig, eine leere Schnupftabaksdose und ein Ausschlüssel. Da es nicht ausgeschlossen ist, daß sich der Eigenthuümer der Bekleidungsstücke das Leben genommen, oder beim Baden im Rheine ertrunken ist, wollen sich alle diejenigen, welche die Kleidungsstuücke recognosciren können, baldigst auf dem Fundburean des königlichen Polizei-Präsidiums(Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11) melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jugendlicher Dieb. Durch die polizeilichen Erhebungen ist festgestellt worden, daß von einem Schulkind vor längerer Zeit in dem Geschäfte von Leonhard Tietz auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit etwa 1,50., ferner am Frohnleichnamstage im Panopticum einem Communionkinde ein Portemonnaie mit 2,25., sodann am Sonntag den 5. d. M. an der Schaukel auf dem alten Pantaleonsbahnhof drei Frauen je ein Portemonnaie mit 75 Pfg. bzw. 2,05 M. gestohlen worden ist. Die Bestohlenen werden ersucht, sich baldigst bei dem königlichen Polizei-Präpsidium hierselbst(Glockengasse 30, Zimmer Nr. 3 und 4) zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
