<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353008</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gelandet. Die Leiche des am vorigen Samstag zu Deutz beim Baden ertrunkenen Schlossers wurde gestern Nachmittag zu Mülheim aus dem Wasser gezogen und nach dem Leichenschauhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Eine dreiundachtzigährige Frau fiel in vorvergangene Nacht in einem Hause an der Bremerstraße die Treppe hinab und wurde Morgens von den Hausbewohnern todt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferien-Colonieen hielt gestern Mittag im Muschel-Saale des Rathhauses seine General-Versammlung ab. Nach dem vom Schriftführer des Vereins, Hrn. Schulrath Dr. Brandenberg, erstatteten Bericht wurden im vergangenen Jahre 304 Kinder in 11 Colonieen und 836 Kinder, darunter 223 zahlende, in 12 Milchstationen verpflegt. Gegen das Vorjahr war die Zahl der Kinder um 107 vermehrt worden. Die Milchstationen lagen in der Umgegend der Stadt. Die Zahl der Colonieen war gegen 1896 um eine vermehrt worden. Die sechs Mädchen-Colonieen waren in Winterscheid, in Aller bei Heunen, in Kellers, in Schönenberg bei Ruppichteroth, in Bödingen und in Stein bei Blankenberg untergebracht, während die Knaben-Colonieen in Dattenfeld, Wusterhausen, Rott, Roßbach an der Sieg und Nieder-Otterbach Unterkunft gefunden hatten. Der Gesundheitszustand in fast allen Colonieen war ein vortrefflicher und die körperliche Entwickelung der Pfleglinge war ebenfalls eine recht günstige, betrug doch die Gewichtszunahme bei einer Colonie im Durchschnitt 3,4 Kilo. Der Verein besitzt für mehr als 300 Kinder eigene Beitsäcke und Kopfkissensätle, ferner 122 eiserne Bettstellen, 340 Kissenbezüge, Denken, Meintücher, Handtücher usw. Diese Anschaffungen haben sich nach Ansicht der Führer bestens bewährt und wird ihre Beibehaltung im Interesse der Kinder allgemein gewünscht. Die Feriencolonieen gingen am 16. August an den Ort ihrer Bestimmung ab und kehrten am 5. September wieder zurück. Die Milchstationen blieben volle einundzwanzig Tage in Betrieb, wobei stets Ferienspiele betrieben wurden. Trotz des ungünstigen Wetters in der zweiten Hälfte war der Erfolg auch bei dieser Einrichtung ein sehr guter. Die Zahl der Theilnehmer an den Milchstationen soll in Zukunft auf 60 beschränkt werden. Die Hospital-Verwaltung hatte auch wieder 39 Kinder zu einer Bade-Cur auf 30 Tage in Kreuznach untergebracht, wodurch recht erfreuliche Refultate erzielt wurden. Ferner ließ die Hospital-Verwaltung eine Colonie von 24 Knaben in Brohl und von 30 Mädchen in Oberdollendorf verpflegen und richtete im Volksgarten eine Milchstation für 50 Kinder ein. Nach der Abrechnung des Schatzmeisters Hru. Rector Schmitt betrugen die Einnahmen, einschliefßlich der Stiftungen Wwe. Oelbermann(10,000.) und Schippanowsky 27.814., darunter 220 M. von zahlenden Ferien Colonisten, 6989 M. Zinsen. Die Ausgaben betrugen für die Freiem-Colonieen 11,511., für die Milchstationen 3651 M. Ein Kind kostete in den Ferien-Colonieen für 21 Pflegetage 33,77., in den Milchstationen .30 M. Die ausscheidenden Vorstands-Mitglieder wurden wiederund au Stelle des verstorbenen Hru. Rob. Heuser dessen Sohn in den Vorstand gewählt. Der Voranschlag für das Jahr 189/8 wurde auf 16,506 M. festgesetzt und dem Schatzmeister Entlastung ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
