<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Stadt-Schulrath Dr. Blumberger ist mit der Leitung der städtischen höhern Mädchenschule betraut worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versteigerungs-Ergebnisse. Die zu Ende Mai durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) stattgehabten Versteigerungen der Kunst- und Waffen-Sammlung aus dem Nachlasse des Consuls Karl Becker zu Frankfurt a. M. und F. R. v. Berthold zu Dresden hat unter lebhafter Betheiligung von ersten Museen, Liebhabern und Händlern des In- und Auslandes ein über Erwarten günstiges Ergebnißß gehabt. Es hatten Käufer aus Belgien, Holland, Frankreich, England, Norwegen, Schweden, der Schweiz usw. sich eingefunden. Das Gesammt-Ergebnißß betrug 366,000., wovon 265,000 M. allein auf die Sammlung Becker entfallen. Den höchsten Preis erzielte ein 120 X 300 Centimeter großer Handteppich aus dem 15. Jahrhundert mit mehrern Darstellungen aus der Leidensgeschichte Christi, nämlich 17,200 M. Ein großer italienischer geschnitzter Renaissance-Aufsatzschrank in Buchsbaumholz kam auf 8000 Mark, wie denn überhaupt die Einrichtungsgegenstände und Möbel gut bezahlt wurden. Sehr hohe Preise erzielten die Gebetücher der Becker'schen Sammlung. Ein solches, in niederdeutscher Sprache, allerdings sehr schönes, mit Miniaturen und Initialen geschücktes Manuscript von 176 Blättern auf Pergament, aus der Mitte des 15. Jahrhunderts, wurde mit 1590 M. bezahlt, ein lateinisches Gebetbuch, ebenfalls Pergament-Manuscript aus derselben Zeit und 73 Blätter enthaltend, kam auf 3250 M. Ein anderes, Livre'heures, 103 Blätter in Handschrift umfassend und aus der Sammlung des Herzogs von Hamilton stammend, wurde für 5250 M. erstanden. Zwei andere Pergament-Manuscripte von Gebetüchern aus derselben Sammlung, alle aus dem 15. Jahrhundert, stellten sih auf 2850 und 4800 M. Sehr gute Preise wurden auch für die Arbeiten in Silber bezahlt. Ein 393 Gramm schwerer, 28 Centimeter hoher Deckelpocal wurde zu 1400 M. losgeschlagen, ein anderer aus dem 17. Jahrhundert zu 1900 M. Ein großer Münzhumpen mit 79 eingelassenen Münzen und Medaillen stieg auf 2910 M. und ein anderer Humpen aus dem 16. Jahrhundert, gravirt mit den Thaten des Herkules in den Compositionen des H. S. Beham und einer Statuette des h. Martinus, seinen Mantel verschenken, sogar auf 3425 M. Ein Tafelzierstück in Form eines Schiffes aus 1609 wurde mit 3700 M. bezahlt, während ein 38 Centimeter hoher Nautilus aus dem 17. Jahrhundert 2700 M. erzielte. Auch die Cocosbecher fanden viele Liebhaber; der theuerste davon stellte sich auf 1705., für andere wurden 1250, 1480, 1400 Mark bezahlt. Eine Flasche in Form eines silbermontirten Straußenemies aus dem Anfange des 17. Jahrhunderts wurde auf 5350 M. getrieben, während eine 21 Centimeter hohe Credenzschale aus dem 18. Jahrhundert und eine eben so hohe Trinkschale auf je 3100 M. zu stehen kamen. Für eine in Silber gegossene und von Hans Reichardt in Leipzig cisellirte große Schaumünze aus 1574, auf die h. Dreifaltigkeit wurde 2790 M. bezahlt, während ein neun Cent. hoher Anhänger in Form eines sechseckigen, von kleinen Säulchen flankirten Thurmes 1450 M. kostete. Von den Arbeiten in Email wurde am theuersten eine 12 X17 Cent. große viereckige Platte von L. Penicand, die Krenztragung darstellend, mit 4050 M. bezahlt. Ferner erzielte ein Email-Reliquienschrein in Sargform aus dem 13. Jahrh. 2900., ein anderer aus derselben Zeit 1410 M. Die Platte eines Buchdeckel mit emaillirtem Ornament- werk kam auf 1220., eine spanische runde Plaquette in Gold-Email auf 1500., ein Triptychon von J. Penicand mit der Kreuzigungsgruppe nach Dürer auf 1090., eine 17X14 Cent. große viereckige Platte von L. Limosin mit dem letzten Abendmahl wurde zu 1060, eine andere mit dem Salvator Mundi zu 1000 M. zugeschlagen. Von den Elfenbeinwerken erzielte eine romanische Deckelplatte eines Evangeliariums, 20 1/2 X 12 Cent. groß, aus dem 13. Jahrh., 4000., ein Triptychon aus dem 14. Jahrh. 2050., ein Elfenbein-Rosenkranz 1050., ein 27 Cent. hoher Pocal 2450 M. Von den Arbeiten in Glas stellte sich ein Jubelhumpen zur Feier des Westfäl. Friedens mit den Sandfiguren des deutschen Kaisers, des Königs von Frankreich und der Königin von Schweden, mit der Jahreszahl 1649 am theuersten, nämlich auf 2550., ein cylindrischer Humpen aus 1607, ein Willkomm' einer Schützenbruderschaft, wurde mit 2130 Mark bezahlt, während ein anderer großer Trinkhumpen 1480 M. erzielte. Von keramischen Arbeiten stellte sich eine Garnitur dreier birnörmiger und zweier fleutenörmiger chinesischer Vasen auf 2900 Mark, eine Urbino-Pilgerflasche auf 1110 M. Aus der Kunst- und Waffen-Sammlung von Berthold sind folgende Preise bemerkenswerth. Es wurden bezahlt für einen Spottbücher 3100., für den Besatz eines Frauenkragen aus orientalischen Perlen 960 M. Von Waffen: für eine complete Rüstung 2020., für eine italienische Halb-Rüstung 1000., für ein Schwert aus dem 16. Jahrh. 1710., für ein Korbschwert 970., für ein Jagdschwerte 1190., für einen Prunkdegen 1675 M. Die Preise der Gewehre stellten sich zwischen 700 und 900., diejenigen der Pistolen zwischen 600 und 800 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist seit vorgestern, wo der Wasserstand hier bis auf 3,38 Meter gefallen war, in Folge der Niederschlaäge der letzten Tage wieder gestiegen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,72 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reinhöhe am 11. Juni. Morgens 7 Uhr m.84 F..47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Trichinen-Schau. Am 1. Juli d. J. tritt für den Umfang des Regierungs-Bezirks Köln eine neue Polizei-Verordnung in Kraft, betreffend die Untersuchung des Schweinefleisches auf Trichinen und Finnen. Ein jeder, der ein Schwein schlachtet oder schlachten läßt, ist hiernach verpflichtet, dasselbe durch den hierzu amtlich bestellten Beschauer auf Trichinen oder Finnen untersuchen zu lassen. Kaufleute und Händler, welche Schweinefleisch oder daraus bereitete Fleischwaaren zum Verkauf führen, desgleichen alle Fleischwaaren- Fabricanten, dürfen eingeführte Fleischwaaren weder auslegen noch feilhalten, noch verkaufen, bevor letztere durch einen Trichinen-Beschauer untersucht und trichinen- und finneufrei befunden worden sind. Jeder, der gewerbsäßig Fleischwaaren oder Schweinefleisch feilbietet, verkauft oder sonst an andere überläßt, hat ein vorschriftsäßig eingerichtetes Fleischwaarenbuch zu führen. Von dieser Bestimmung sind die Metzger der Orte mit öffentlichen Schlachtäusern dann ausgenommen, wenn dieselben ausschrießlich Schweinefleischwaaren führen, die von Thieren herrühren, welche in dem betreffenden Schlachthause geschlachtet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Expreßßgut und Reisegeäck. Vom 15. d. ab wird für die Abholung von Expreßßgut und Reisegeäck dieselbe Einrichtung getroffen, wie sie bisher bei den Güsterbestättern für Eilgut und Frachtgut besteht. Zu diesem Zwecke werden Anmeldekarten in brauner Farbe hergestellt, welche unfrankirt in die Briefkasten der Reichspost geworfen werden können. Die Anmeldekarten selbst werden unentgeltlich in der Geschäftsstelle der Gepäck-Niederlage am Hauptbahnhof abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reichstagswahl. Morgen und übermorgen finden noch zwei Wähler-Versammlungen der Centrumspartei statt; morgen Vormittag 11 Uhr veranstaltet das Central-Wahlcomite im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Versammlung, in der u. a. Hr. Redacteur Neuwied reden wird. Am Montag den 12.., Abends 8 1/2 Uhr, findet im Gertrudensaale des Hrn. Stauff(Severinstrße, gegenüber der Kirche St. Johann Baptist), und nicht, wie ursprünglich beabsichtigt, im Rothen Löwen, eine Versammlung des Verbandes katholischer Arbeiter und Handwerker statt. Da Hr. Stauff den Saal unter der ausdruücklichen Bedingung hergegeben hat, daß nur Anhänger der Centrumspartei erscheinen, so ist der Besuch der Versammlung nur diesen gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
