<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353090</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Land, goleschs)ad, Bisle 845 Hööls ich ait Priasenten Einziger absolut geruchloser und rauchfreie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>G.., patentirt in allen Staaten. Empfohlen von ärztlichen Autoritàäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Central-Wahlcomite der Centrumspartei hielt gestern Abend eine sehr stark besuchte Sitzung ab. Einstimmig wurde beschlossen, die beiden bisherigen Vertreter Köhr's im Abgeordnetenhause. Ed. Fuchs und Karl Trimborn, einer Versammlung der Centrumspartei als Candidaten vorzuschlagen. Diese Versammlung soll am nächsten Sonntag, Vormittags punkt 11 3/4 Uhr, im großen Saale Huldigungsgruß, welchen die aus Anlaß der Eröffnung des Annohauses am Sonntag stattgehabte Festversammlung an den Kaiser sandte, ging folgende Antwort ern:"Herrn Justizrath, Exstodis, Se. Majestät der Kaiser und König haben Allerhöchst sich über den Huldigungsgruß der katholischen Arbeiter von Köln-Süd gelegentlich der Eröffnung des Vereinshauses und Haus gefreut und lassen bestens danken." Auf Allerhöchsten Befehl v. Lucanus, Geh. Cabinetsrath. Berichtigend bemerken wir zu dem Artikel über die Eröffnungsfeier, daß nach der Benediction Hr. Rehfeld die Vorträts der Herren Weihbischof Dr. Schmitz, Justizrath Srstobs und Rector Has(nicht Kovlau, Schreist,wberzge, meäkircher machen wir aufmerksam darauf, daß der Stollwerck'sche Mäanchor Theobromin am Sonntag den 23. October in dem neuerbauten Anno-Hause ein Vocal- und Instrumental-Concert zu veranstalten beabsichtigt, dessen Reinerös bestimmt ist fur das Arbeite rinnenheim und das Asyl für verwahrloste Kinder Mariahilf, in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der neue Polizei-Präsident läßt sich täglich etwa 50 Schutzleute vorstellen und ermahnt dieselben zur genauen Befolgung der Instructionen, sowie zu einem höflichen Benehmen gegenüber dem Publicum. Bei der gestrigen Vorstellung betonte er, daß das Publicum bei einer Verhaftung gar zu gern Partei für den Verhafteten nehme; dies liege vielfach an einem zu schroffen Verhalten der Schutzleute. Die Beamten könnten das durch Pflege eines freundschaftlichen Verhältnisse zur Bürgerschaft leicht ändern und brauchten sich dabei doch nichts in ihrer Dienstpflicht zu vergeben. Namentlich richtete der Herr Präsident seine Worte an die Schutzleute des südlichen Stadttheiles. Der Präsident hat vor einigen Tagen auch ganz besondere Bestimmungen für die unter vonzeilicher Controle stehenden Dirnen erlassen, die speciell auf das Hauswesen der Dirnen sich beziehen. 0 Die Direction der Gas-, Elektricitaäts- und WasserWerke macht bekannt, daß in Folge einer nothwendig gewordenen Revision der Schalteinrichtungen des städtischen Elektricitaätswerke die Stromlieferung in der Nacht von Mittwoch, den 5.., auf Don erstag, den 6.., von--5 Uhr unterbrochen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International sind für diese Woche die Stadt und das Ländchen Luxemburg ausgestellt. Die Stadt lieg sehr malerisch und die gesprengten alten Festungswerke verleihen ihr einen besondern Reiz. Außeadem gibt's noch Ansichten von Clausen, Remich, Echternach-- berühmt durch seine Springprocession-- Beau fort. Diekirch, Fels(La Rochette) und Vianden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruch. Eine unangenehme Entdeckung machte gestern Morgen eine hiesige, in der Overstolzenstraße wohnende Familie, als sie von ihrem Sommersitz zurükehrte. In sämmtlichen Zimmern herrschte die größte Unordnung, Möbel lagen durcheinander, Porzellan und Gläser waren zerbrochen und der ganze Zustand deutete darauf esdie ece eie Keckes auct und idis tost banden Gehiclt hatten. Merkwürdigerweise ist nichts gestohlen worden, dagegen waren die Zimmer in der gemeinsten Weise verunreinigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einbruchs-Versuch. Auf dem Gereonswall versuchten in der vorvergangenen Nacht Diebe in eine Parterrewohnung einzudringen, machten jedoch ein so starkes Geräusch, daß die Hausbewohner erwachten und die Diebe verscheuchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag-Nachmittag gegen 4 Uhr wurde ein zehnähriges Mädchen in der Hochstadenstraße von einem Radfahrer überfahren. Dasselbe erlitt eine große Kopfwunde von 7 Centimeter Lünge, welche den Schädel bloßlegte. Der Radfahrer, welcher stürzt war, stieg wieder auf und rannte mit seinem Collegen davon, so daß sein Name nicht festgestellt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
