<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353007</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ergebnisse der heutigen Reichstagswahl werden. wie die Nachrichten aus den einzelnen Wahlbezirken einlaufen, heute Abend von 6 1/2 Uhr an in unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhofstraße, bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Feststellung des Reichstagswahl-Ergebnisses seitens des Wahl-Comite's der Centrumspartei findet heute Abend in öffentlicher Versammlung von 6 Uhr ab im großen Saale des Fränkischen Hofes statt. An die Feststellung des Ergebnisses wird sich, wie in frühern Jahren, eine Besprechung desselben knüpfen. Die amtliche Feststellung des Ergebnisses für den Wahlkreis Köln(Stadt) wird am Montag den 20. d.., Vormittags 11 Uhr, im Hansa-Saale des Rathhauses, und für den Wahlkreis Köln(Land) an demselben Tage, Nachmittags 4 1/2 Uhr, im Sitzungssaale des Landrathsamtes(Jacordenstraße 10A) erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wahlaufruf des Impfzwanggegner-Vereins zu Gunsten des social-demokratischen Candidaten Hofrichter braucht zwar nicht sehr ernst genommen zu werden, aber der Mißbrauch des Vereinswesens zu politischen Zwecken verdient doch eine scharfe Zurückweisung. Manche Mitglieder des Impfzwanggegner-Vereins werden sich wohl nicht geträumt haben, von ihrem Vorstande eine Aufforderung zu erhalten, bei der Reichstagswahl einem Social-Demokraten ihre Stimme zu geben. So weit wir unterrichtet sind, herrscht denn auch großer Unwille unter den Mitgliedern, und nach der Wahl wird voraussichtlich die Angelegenheit den Verein noch weiter beschäftigen. Geradezu schmutzig ist der Mißbrauch, den der Vorstand des Impfzwanggegner-Vereins mit dem hier bestehenden Kneipp-Verein getrieben hat. Derselbe versendet nämlich auch an die Mitglieder des Kneipp-Vereins ein Circular, in welchem diese"als Mitglied eines uns sehr nahestehenden Vereins" zur Wahl Hofrichter's aufgefordert werden. Ohne Wissen des gegenwärtigen Vorstandes des Kneipp-Vereins hat wahrscheinlich ein früheres Vorstands-Mitglied desselben die ihm zugängliche Mitglied-Liste des Kneipp-Vereins zur Versendung des Circulars benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Social-Demokratie, Centrum und Freimaurerthum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Krankenkassen. Die Cito-Fahrradwerke haben für ihren Betrieb eine eigene Krankenkasse geründet und in derselben freie Arztwahl eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Räder gingen dem Englücklichen über den Kopf, so daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 15.Juni9s. Der Wahlausschußß der hiesigen Freisinnigen Volkspartei macht Folgendes bekannt:"Trotz der glänzend verlaufenen großen Wähler-Versammlung im Krystallpalast vom 11. d. Mts. sehen wir uns auf Wunsch der Centralleitung unserer Partei in Uebereinstimmung mit Herrn Eugen Richter verandaßt, die Candidatur Richter's hier zurückzuziehen. Köln, den 13. Juni 1898."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 14.Juni9s. In der Rhein. Ztg. lesen wir:"Das Cen trum ist bekanntlich sehr darauf bedacht, daß von Andersglaäubigen die religioösen Gefühle der Katholiken respectirt werden. Das hindert die Wahlpolitiker des Centrums aber nicht, ihre Flugblattvertheiler an Sonntagen an die Kirchen zu postiren und die Flugblätter an die aus der Kirche tretenden Leute vertheilen zu lassen. So etwas sollten die Social-Demokraten'mal thun!" So viel uns bekannt, ist die Flugblatt-Vertheilung überall auf der Straße und wenigstens dort, wo Schreiber dieser Zeilen den Vorgang beobachten konnte, in größerer Entfernung von der Kirche erfolgt. Nun aber ein anderes Bild. Aus rumburg schickt man uns ein social-demokratisches Flugblatt mit folgender Bemerkung: "Anlage ist heute(Sonntag 12..) nach jeder der vier h. Messen jedem Kirchenbesucher überreicht worden, im Vorplatz der katholischen kleinen Michaeliskirche in Hamburg. Neben den beiden Hütern der zwei Opferbecken standen zwei Männer mit diesem Wahlzettel. Ich hörte darüber abfällige Aeußerungen hiesiger Katholiken; auch ein fremder Herr meinte: Das ist an dieser Stelle aber doch etwas stark; das gehört nicht in die Kirche."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Social demokratische Wahlscherze. Die Kölner Centrumspartei hatte am Dinstag-Morgen ein blaues Placat ankleben lassen, in welchem die wohlthätigen Wirkungen der Arbeiter-Versicherungs- und Schutzgesetze mit ziffernäßigen Angaben den Wählern aus dem Arbeiterstande vor Augen geführt wurden. Das scheint der social-demo kritischen Partei besonders unangenehm gewesen zu sein; denn massenhaft wurden diese Placate mit rothen Aufrufen für Hru. Hofrichter übeklebt. Anscheinend dürfen die"Genossen" so gefährliche Dinge wie handfeste Ziffern nicht zu lesen bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
