<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom heißen Sommer des Jahres 1540. Die außergeröhnlich drückende Hitze, an der wir gegenwärtig zu leiden haben, läßt uns in den Chroniken längst vergangener Zeiten nachschlagen, und so finden wir über das Jahr 1540 föngende Aufzeichnungen: Es war in diesem Jahre ein überaus hitziger Sommer als in mancher Zeit nicht war erlebt worden. Das Gras verdorrte allenthalben, so daß viele Thiere verendeten. Die Steine auf den Straßen schienen den Leuten unter den Augen wie Feuer, und man betrieb sich das Angesicht, daß man wie mit dem Aussatz behaftet aussah. Fast allgemein waren die Brunnen trocken, so daß die Nachbarn unter einander Feuerwache hielten. Der Rhein war so klein, daß man eines Tages jemand von Mülheim nach Köln durch den Rhein reiten sah. Der Chronist Hermann v. Weinsberg erzählt, er habe gesehen, wie jemand von der vor Köln liegenden Rheineühle in den Rhein gestiegen und trockenen Fußes ein Glas Wein auf das Werth(die Insel unterhalb des Bayen thurmes bis zur Holzmarktpforte) getragen habe. Das Gemüse im Felde vertrocknete; denn von Pfingsten, 16. Mai, bis in den August hinein war kein Tropfen Regen gefallen. Es herrschte eine allgemeine Theuerung der Nahrungsproducte: 1 Quart Milch kostete 1 1/2 Albus (etwa 19 Reichspfennige); 1 Quart Bohnen etwa 16 Reichspfg.; so daß man für 1 Quart Bohnen gern 5, 6 oder gar 8 Quart Wein gab. Der Wein gerieth aber überaus reichlich; er war sehr gut und stark. Der rothe kostete im allgemeinen etwa 3 auch 2 Reichssfg. das Quart, man nannte ihn"Wurstbrod". Der weiße Wein kostete etwa 6, 7, 8 auch 10 Reichspfg. das Quart. Die Fässer waren theuer; ein leeres Faß kostete bei 10 bis 17 Mark. Der Chronist erzählt, er habe selbst ein altes Bierfaß--"es war versteckt"(schadhaft)-- für 5 1/2 Gulden (etwa 14.) verkauft."Diese Hitzezeit hat eine große Sterbe im Gefolge gehabt." Denn die Gassen stanken von dem ausgeschütteten "Unflath aus den Spüsteinen und anderswoher". Diese Sterblichkeit hat angedauert bis in den Herbst des folgenden Jahres. Es starben wohl 200 Menschen auf einen Tag, so daß die Gerichte und Lehr anstalten geschlossen waren. Auch die drei Bürgermeister Gerhard v. Wasserfaß, Adolph v. Rinck und Jacob Rodenkirchen unterlagen dieser Seuche. Am 31. August ordnete der Rath an, daß"wegen des großen Sterbens von 11 bis 12 Uhr geläutet werden solle" und am 21. October beschlossß er,"die Geistlichkeit um Aussetzung der Reliquien schreine anzugehen". Wie es übrigens um jene Zeit mit der Sauber keit auf den Straßen und Gassen Köln's gehalten worden, davon gibt ein Erlaß des Rathes aus dem October 1520 ein kleines Bild. Als Kaiser Karl V. nach seiner Krönung in Aachen über Brauweiler, wo er in der Abtei übernachtet hatte, mit den Kurfürsten, vielen Herzogen, Bischöfen, Grafen und einem Troß von etwa 10,000 Berittenen am 29. October 1520 mit einer ungeheuern Pracht seinen feierlichen Einzug in Köln hielt, war dem Rath daran gelegen"dem Kaiser einen guten Empfang zu bereiten". Er befahl u. a:"Wir gebieten, daß ein Jeder von Stund an den Unflath vor seiner Thür wegfahren lasse. Desgleichen soll Niemand Eingeweide, Därme, Blut oder Unflath von Ochsen, Ferken und andern Thieren, oder andern Unrath, als Zinter, Dreck oder Steine, auf den Platz vor das Rathhaus oder an den Grindel dem Rathhaus gegenüber oder an die Marspforte oder auf das Rheinufer oder auf einen andern öffentlichen Platz fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hitze hat auch gestern noch angehalten bzw. zugenommen. Um 12 1/2 Uhr zeigte das Thermometer 27,5 Grad Celsius,.9 Grad mehr als am Tage vorher um die dieselbe Zeit, um 3 Uhr 29 Grad (wie am Tage vorher). Schwacher Ostwind mäßgte die Schwüle einigermaßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38) Diese Woche wird ein neuer Cyclus Tyrol gezeigt, der unstreitig zu den schönsten gehört, die es gibt. Man kann sich gar nicht satt sehen an den wundervollen Partieen des Oetz-, Stubben-, Puster- und Ampezzothales, der Arlbergbahn und der Mendelstraße. Wer für das Hochgebirge schwärmt-- und wen würde es kalt lassen?--, der lasse sich diese Woche durch ein wenig Hitze vom Besuche des(übrigens vorzüg lich ventilirten) Panoramas nicht abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwangs-Innung für Bäcker und Schneider. Die Liste der Väckermeiner im Stadtbezirke Köln, welche an der Abstimmung über die Errichtung einer Zwangs-Innung für das Bäckerei-Gewerbe Theil genommen haben, liegt während zweier Wochen, vom 12. d. ab, im Zimmer 9 des Rathhauses an Wochentagen von--12 Morgens und Nachmittags von--5 Uhr zur Einsicht und Erhebung etwaiger Einserüche der Betheiligten offen. Alle nach Ablauf dieser Frist erhobenen Einwendungen bleiben unberücksichtigt.-- Ferner macht das Oberbürgermeister-Amt bekannt, daß die Aeußerungen für oder gegen die Errichtung einer Zwangs-Jnnung für das Schneider-Handwerk im Stadtbezirke Köln schriftlich bis zum 21. d. oder mündlich in der Zeit vom 13. bis 21.., Vormittags von 9 bis 12 3/4 Uhr, im Zimmer 9 des Rathhauses abzugeben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Viehmarkt. Die Direction des Schlacht- und Viehhofes macht bekannt, daß der auf Montag den 26. d. M. anstehende Groß- und Kleinviehmarkt auf Dinstag den 27. d. M. verlegt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Köln-Neustädter Männerchor veranstaltet am kom menden Sonntag-Abend im großen Saale des Volksgarten ein Concert zum Besten der durch das Unwetter am 7. August geschädigten Bewohner der Vororte Köln's. Nach den getroffenen Vorbereitungen zu urtheilen, wird der unter Leitung des Herrn August Thelen stehende Verein seinem Rufe Ehre machen. Als Solisten sind gewonnen die Herren Operisänger Ferd. Richter und Concertsänger Karl Rost; außeadem hat die Capelle des Westf. Fuß-Artillerie-Regiments 7 unter Leitung ihres Dirigenten Herrn W. Trenks die Mitwirkung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
