<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353005</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nippes, 13.Juni9s. Im dichtbesetzten Saale des Herrn Lärsch an der Neußertraße fand gestern Vormittag eine Wähler-Versammlung der Centrumspartei unter dem Vorsitz des Herrn Stadtverordneten Dr. Pilgram statt. Derselbe betonte die Nothwendigkeit einer regen Agitation mit Rücksicht auf die gegen 1893 veränderten Verhältnisse des Wahlkreises und auf die gegenwärtige politische Lage, welche ein starkes Centrum aus politischen, socialen und kirchlichen Erwägungen unbedingt nöthig machten. Herr Buchdrucker Rings legte in einstündiger Rede dar, daß die Centrumsähler nicht mit der Abgabe des Stimmzettels sich benügen dürften, sondern in den kommenden drei Tagen in eine lebhafte Agitation eintreten müßten. Die Liberalen könnten es dem Centrum nicht verargen, wenn es die Erfahrungen der siebenziger Jahre nicht außer Acht ließe. Zur Social-Demokratie übergehend, hob Redner unter Hinweis auf die beiden Flugblätter:"Tausend Millionen Mark" und"Wer trägt die Last", die principielle Stellung der Centrumspartei und der Social-Demokratie gegenüber dem heutigen Staatswesen hervor. Die erstere suche das deutsche Reich für alle wohnlich zu machen, während die letztere, die eine ganz neue Staats- und Weltordnung an Stelle der jetzigen, auch vom Centrum als verbesserungsbedürftig anerkannten, setzen wolle. Das Centrum müsse dem Staate die Mittel bewilligen, welche derselbe zur Unterhaltung des Heeres, der Marine usw. bedürfe, während die Social-Demokratie dieselben verweigere, ja von ihrem auf die Zerstörung des jetzigen Staatswesens gerichteten Standpunkte logischerweise verweigern müsse. Das Centrum suche aber die dem Volke auferlegten Lasten zu erleichtern, das beweise sein Festhalten an der Forderung der zweiährigen Dienstzeit, die Ablehnung des Miquel'schen Steuer-Bouquets, die an Stelle dessen begonnene Schuldentilgung, die progressive Einkommensteuer. Insbesondere erklärt Redner sein Einverstaändnissß mit der von Herrn Rechtsanwalt Trimborn gegebenen Begründung der Vermehrung der Marine. Es komme noch hinzu, daß das Deutsche Reich auf dem Industriemarkte eine Weltstellung einnehme und daß das Centrum die breiten Massen des Volkes gegen eine weitere Belastung durch Einführung neuer indirecter Steuern sicher gestellt habe. In warmer Weise gedachte der Redner der kräftigen, nachhaltigen Arbeit des Centrums auf social-politischem Gebiete. Gewiß seien die Versicherungsgesetze und das Arbeiterschutzgesetz verbesserungsbedürftig, was ja auch vom Centrum anerkannt werde; aber wer sich der Verhältnisse vor fünfzehn und mehr Jahren erinnere, der müsse doch, selbst wenn er einen gegnerischen Standpunkt einnehme, den großartigen Fortschritt gegen früher anerkennen. Wie oft hätten Arbeiter damals in die sogenannten Wirthshauskassen jahrelang Beiträge entrichtet und bei eingetretener Krankheit nichts erhalten. Wie segensreich sei es, daß die großern Kinder der Arbeiter-Familien gegen Krankheit versichert seien, während früher die Eltern, die auf den Verdienst ihrer Kinder angewiesen gewesen, nicht nur im Falle der Krankheit auf deren Verdienst verzichten, sondern auch noch die Kosten für Arzt und Apotheke tragen mußten. Nicht hoch genug sei außeadem die moralische Wirkung dieser Gesetzgebung anzuschlagen, indem viele Arbeitgeber, das nicht Ausreichende der Kranken-Versicherung anerkennend, in ihren Betrieben weitere Zuschußß-, Sterbekassen usw. errichtet hätten. Wer die gesundheitlichen und sittlichen Gefahren kennen gelernt habe, denen die der Schule noch nicht entlassenen Kinder vor Inkrafttreten des Arbeiterschutz-Gesetzes ausgesetzt gewesen, wissen die Wohlthaten gerade dieser Gesetze zu würdigen. Der ablehnende Standpunkt der Social-Demokratie diesem Gesetze gegenüber ergebe sich nicht aus den von letzterer vorgefuührten Gründen, es werde den Arbeitern zu wenig geboten, sondern aus ihrer Stellung, die sie dem gegenwärtigen Staatswesen gegenüber einnähme. Denn wolle die Social-Demokratie das von Bebel in seinem Buche Die Frau gezeichnete Staatswesen verwirklichen-- und das sei doch ihre Absicht gewesen--, dann dürfe sie in der That keinen Finger rühren, um die gegenwärtige Staats-Ordnung zu bessern und so eine längere Dauer zu sichern. Redner wies schlagend nach, mit wie großer Macht die Social-Demokratie in ihren Flugblättern sich gegen den Vorwurf verwahre, sie wolle die heutige Eigenthums-Ordnung abschaffen. Nicht die bösen Centrumsleute seien es, die diese Behauptung aufstellen; das ergebe sich aus den Lehren und Forderungen des collectivistischen Socialismus mit Naturnothwendigkeit sowie insbesondere aus den wiederholten, niemals miderrufenen Aussprüchen Bebel's. Mit Unrecht verwahre die Social-Demokratie sich auch gegen den Vorwurf der Religionsfeindlichkeit; Berge von Beweisen ließen sich herbeischaffen. Redner, der mit Vernunftgruünden an den Verstand appellirt hatte, wandte sich zum Schluß in herzlichen Worten an das Herz und den christlichen Sinn der Versammelten und bat insbesondere die Arbeiter, niemals durch eine von irgend einer Seite verursachte Mißstimmung vom Centrum sich bspänstig machen zu lassen. Es wird und muß gelingen, den frühern Abgeordneten Pingen im ersten Wahlgang durchzubringen. Damit schloß der Redner unter lebhaftem Beifall der Versammlung. Herr Pastor Krüth führte aus, jeder müsse zur Wahl gehen, um das Errungene zu erhalten, und das uns noch Vorenthaltene zu erlangen. Mit einem Hoch auf den Candidaten, Herrn Gutsbesitzer Pingen, schloß Herr Dr. Pilgram die höchst anregend verlaufene Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Die Procession nach Nievenheim wird am nächsten Donnerstag, wie alleährlich, von der Pfarrkirche St. Andreas ausziehen. Die Pilger wohnen Morgens um 5 1/4 Uhr einer h. Messe bei und fahren um 6 3/4 Uhr mit Sonderzug vom Haupt-Bahnhof ab. Abends gegen 7 Uhr kehrt die Procession zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rosensto auf dem Friedhofe zu Gelaten. Wer die Rosen liebt, der versäume nicht, in diesen Tagen-- denn kurz ist die Zeit der Rosen-- den Friedhof zu besuchen. Schöneres und Manchfaltigere ist kaum zu denken. Der Platz der Reihengräber ist geradezu in einen großen Rosengarten verwandelt; einen ganz wunderbaren Anblick gewahrt zur Zeit ein an der innern Mauerwand des neuen Friedhofes nahe am Aehrenfelder Kirchhof stehender Strauch, der 300 bis 400 Rosen in üüppigster Fülle an seinen Zweigen herniederängen läßt. Was übrigens bei der ganzen Pracht am meisten gefällt, ist das darin sich kundgebende Zeichen, wie sehr die Kölner die Stätte lieben, wo ihre Todten liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>St. Ursula-Pfarrprocession. Die gestrige Schilderung der traurigen Ausschreitung eines Möbeltransporteurs können wir insofern etwas abmindern, als dieser nicht mit der Peitsche nach Hru. Pfarrer Tils geschlagen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Behufs Untersuchung seines Geisteszustandes wurde, dem Vernehmen nach, der an der Friesenstrße wohnende Buchhändler, der mit seiner schmutzigen Waare so viel Aergernißß erregt hat, dem Hospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine"Wähler-Versammlung aller Parteien" war auf Samstag-Abend im großen Saale des Rothen Löwen, Severinstrße, einberufen. Der Saal war fast ausschrießlich von Social-Demokraten besetzt. Zu Vorsitzenden wurden die"Genossen" Rieger und Giesbach ernannt. Als Redner meldete sich nur der Candidat der social-demokratischen Partei, Adolph Hofrichter. Dann sprachen noch die Genossen Giesbach und Rieger, worauf nach Mitternacht die Versammlung mit einem Hoch auf die Social-Demokratie geschlossen wurde. Die Besucher verließen unter Absingung der Marseillaise den Saal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Urania. Am 22. ds. wird das Urania-Theater hier eintreffen, um die mit großer Auszeichnung und allgemeinem Beifall aufgenommenen Vorführungen Dr. M. Wilh. Meyer's. Das Geheimnisß des Nordpols, auch hier zur Anschauung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Burger-Hospital wurden in der Nacht von Sonntag auf Montag sieben Personen aufgenommen. Vier hatten in Schlägereien Verletzungen erlitten; die andern in Folge von Unfällen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Rhein, 12.Juni9s. Die Entschliefßung des Handelsministers in der Frage der Bildung von Handwerkertammern in der Rheinprovinz ist nunmehr erfolgt. Sicherm Vernehmen nach erhält jeder Regierungs-Bezirk eine Handwerkerkammer mit dem Sitze in Köln, Düsseldorf, Aachen, Koblenz und Saarbrücken, welch' letzterer das Fürstenthum Birkenfeld abtheilungsweise zugetheilt werden wird. Der große Bezirk der Kammer in Düsseldorf bildet sechs Abtheilungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brühl, 13.Juni98. Unser freundliches Städtchen hatte gestern reichen Fahnenschmuck angelegt; es galt, Hru. Religions- und Oberlehrer Jo). Müller zu ehren, welcher sein fünfundzwanzigähriges Priesterjubiläum gestern feierte. In der Pfarrkirche fand Morgens ein feierliches Hochamt statt, in welchem Hr. Dechant Bertram die Festpredigt hielt. Abends versammelten sich im großen Festsaale des Hotel Belvedere die Behörde und die Freunde des Jubilars in großer Zahl zu einem gemeinschaftlichen Abendessen. Die Reihe der Toaste eröffnete Hr. Bürgermeister Esser aus Brühl auf die beiden Träger der staatlichen und kirchlichen Gewalten. Der Director des Progymnasiums, Hr. Dr. Mertens, feierte den Jubilar als Schulmann, der nunmehr zwölf Jahre der Anstalt angehöre und überaus segensreich daselbst wirke. Hr. Religionslehrer Müller dankte hierauf allen, die ihm am heutigen Tage so viel Liebe und Freundschaft entgegengebracht haben. Nachdem noch Hr. Kaufmann Peter Schrieber der Familie des Gefeierten gedacht und Hr. Fritz Schlaglein aus Köln in humorvoller Weise durch verschiedene Darbietungen die Festtheilnehmer erfreut hatte, trug Hr. Director Rieth aus Brühl in prächtiger Weise mehrere Lieder vor, welche großen Beifall fanden. Die gemeinschaftlich gesungenen Lieder trugen gleichfalls zur Hebung des schönen Festes bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Betreff der Umsatzsteuer hat das Oberverwaltungs- gericht in seiner Sitzung vom 4. Mai 1898 eine für weite Kreise interessante Entscheidung gefällt. Der Bäcker Arnold Düster hier war vom Bezirks-Ausschuß mit seiner Klage gegen den Oberbürgermeister zu Köln wegen angeblich unberechtigter Heranziehung zur Umsatzsteuer abgewiesen worden. Auf Revision des Bäckers Düster hat nun das Oberverwaltungsgericht für Recht erkannt, daß die Entscheidung des Bezirks-Ausschusses zu Köln vom 15. Juni 1897 aufzuheben, der Kläger von der durch Verfügung des Beklagten vom 5. April 1897 geforderten Umsatzsteuer von 566 M. 10 Pfg. freizustellen und die Kosten beider Instanzen dem Beklagten zur Last zu legen sind. Das Urtheil wird folgendermaßen begründet: Zum Zwecke der Theilung der Düster'schen Nachlaßmasse zu Köln wurde auf Betreiben der sechs Erben am 13. August 1896 das Nachlaß-Grundstück Gereonswühlengasse Nr. 39 außergerichtlich durch Notar öffentlich versteigert und dem Kläger, einem Miterben, für 67,932 M. zugeschlagen. Deshalb zu einer Umsatzsteuer von fünf Sechstheile dieser Summe,-- 56,610 mit 566 M. 10 Pfg. herangezogen, beantragte der Kläger seine Freistellung, wurde aber durch den hiermit in Bezug genommenen Bescheid des Bezirks-Ausschusses zu Köln vom 15. Juni 1897 abgewiesen. Gegen diese Entscheidung hat er die Revision eingelegt. Das Rechtsmittel ist begründet. Nachts 3 Nr. 3 der localen SteuerOrdnung vom 4. October 1894, 21. März 1895,"wird die Umsatzsteuer nicht erhoben bei Kauf- und Tausch-Verträgen, welche zwischen den Theilnehmern an einer Erbschaft zum Zwecke der Theilung der zu letzterer gehörigen Gegenstände abgeschlossen werden". Nun bestimmt Art. 1686 des Code civil(in Uebersetzung): Wenn eine unter mehrern gemeinschaftliche Sache sich nicht bequem und ohne Verlust theilen läßt, oder wenn bei einer mit gegenseitiger Einwilligung vorgenommenen Theilung gemeinschaftlicher Sachen einige vorhanden sind, die keiner der Theilenden nehmen kann oder will, so geschieht der Verkauf durch Versteigerung, und der Kaufpreis wird unter die Miteigenthümer getheilt. Das Gesetz bezeichnet also selbst die Versteigerung als einen Verkauf und das erzielte Meistgebots als Kaufpreis. Ferner gestattet im unmittelbaren Anschlugß hieran der Art. 1687 einem jeden Miteigenthümer zu verlangen, daß Fremde zur Theilnahme an der Versteigerung aufgefordert werden, schränkt also den Begriff des Verkaufes keineswegs auf den Fall einer Versteigerung im Kreise der Theilenden allein ein. Der Stellung dieser Vorschriften über die Versteigerung im siebenten Capitel des von dem Verkaufe handelnden sechsten Titels des Gesetzbuches entspricht es auch, daß in dem Handbuch des französischen Civil-Rechtes von Zacharia v. Lingenthal(8. Auflage, bearbeitet von Crome) die Versteigerung als eine Unterart des Kaufes behandelt und bemerkt wird, daß ein Verkauf entweder ein Privat- oder ein öffentlicher Verkauf ist, je nachdem sich der Verkäufer seinen Käufer nach Gefallen wählt, oder aber die Sache öffentlich feilgeboten und dem Meistbietenden zugeschlagen wird(Zweiter Bandes 330 Seite 456). Der Vorderrichter hat also in so fern rechtlich geirrt, als er annimmt, daß die Versteigerung kein Verkauf und SS 3 Nr. 3 der Steuer-Ordnung nicht anwendbar sei. Die Vorentscheidung war daher aufzuheben. Bei freier Beurtheilung ergibt sich, daß der Kaufvertrag, wenn auch immerhin Offerten Dritter entgegengenommen waren, doch ausschrießlich zwischen den Theilnehmern an der Düster'schen Erbschaft zu Stande gekommen und abgeschlossen worden ist, und daß also der Befreiungsgrund dess 3 Nr. 3 der Ordnung vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
