<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der vorgestrigen Stadtverordneten-Sitzung wurden u. a. Grundstücks-Entschädigungen bewilligt für Apostelnstrße Nr. 40, nicht wie es in Folge eines Druckfehlers hieß, Apostelnstrße Nr. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine social-demokratische Parteiversammlung beschäftigte sich vorgestern mit der Stellung zu den dieseährigen preußischen Landtags-Wahlen. Redacteur Dr. Erdmann beklagte die englückliche Fassung des Hamburger, Beschlusses. Im ersten Theile befürworte er eine Betheiligung an den Landtags-Wahlen überall dort, wo es die Verhältnisse ermöglichen, verbiete aber dann das Eingehen ines Compromisses oder Bündnisse. Nach der Interpretation singer's sei es ausgeschlossen, für einen bürgerlichen Candidaten zu stimmen. Man könnte aber doch wohl einen Freisinnigen unterstützen, um dadurch einen rechts stehenden Candidaten zu Fall zu bringen. Die freisinnige Partei stehe dem Socialismus in wirthschaftlicher Beziehung, namentlich auf dem Gebiete des Schulwpeseus, näher, als ein Junker. In Köln seien zwei Abgeordnete für den Landtag zu wählen; bisher gehörten diese dem Centrum an. Hier könne höchstens ein National-Liberaler in Frage kommen. Da jedoch auch von diesem nichts zu erhoffen sei, so empfehle es sich, von einer Wahlbetheiligung abzusehen. Abg. Meist wandte sich besonders gegen den Freisinn, der im Landtage gelegentlich der Berathung über die Freiügigkeit und die lex Arons bewiesen habe, daß er eher nach rechts als nach links. Im Kreise Lennep-Remscheid-Mettmann habe der Freisinn bei der letzten Reichstags-Wahl die Social-Demokratie energisch bekämpft. Es liege absolut keine Veranlassung vor, den Freisinn zu unterstützen, dadurch verstärke man nur das conservative Element. Das Centrum werde in Köln die Oberhand behalten, selbst wenn die Social-Demokratie anfange, zu experimentiren; deshalb se er für Wahlenthaltung. Schließlich gelangte folgende Resolution zur Annahme:"Die Parteigenossen von Köln(Stadt) lehnen es ab, sich an den preußischen Landtags-Wahlen zu betheiligen, weil ihnen keine der in Betracht kommenden bürgerlichen Parteien der Unter0 De, Wohnungs-Nachweis für Arbeiter und kleine Ange, stellte wurde im Monat August von 720 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 242 Wohnungen(gegen 143 im Monat Juli). Die Zahl der Nachfragen belief sich auf 478(gegen 464 im Monat Juli). Die Nachfrage nach Wohnungen, besonders nach solchen von zwei und drei Räumen, war immer noch wesentlich großer, als das Angebot; Vermiether, die kleinere Wohnungen zu vermiethen haben, werden daher gebeten, diese dem Wohnungs-Nachweis aufzugeben. Anmeldungen derselben kann beliebig erfolgen, mündlich werden solch Morgens von--11 Uhr im Geschäftslocale Glockengasse 25/27(erster Stack) entgegengenommen. Die Vermittlung ist für Vermiether und Miether bekanntlich kostenfrei und bietet beiden Theilen nur Annehme Militärisches. Heute werden 690 Reservisten zu einer zwanzigägigen Uebung bei dem Infanterie Regiment Nr. 28 in Koblenz eingezogen. Am Montag erfolgt der Ausmarsch in's Manöver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Liebstähle. Einer Frau von auswärts wurde auf einem hiesigen Markte ein entwendet.-- Einem Herrn von auswärts wurde in einer hiesigen Restauration ein Fahrrad gestohlen. Das Rad ist schwarz lackirt mit Ausnahme der vernickelten Lenkstange und Bremse; Laterne und Satte tasche befindet sich nicht an dem Rade.-- Einem auswärtigen Monteur wurde in einem Neubau an der Drachenfelsstraße seine silberne Cylinderuhr mit goldener Kette entwendet. Die Uhr befand sich in einer Weste.-- In einem Hause an der Brabanterstraße wurde ein Fahrrad gestohlen. Dasselbe(Modell Brennabor) ist ohne Nummer mit schwarzem Rahmen und gelben Felgen. 18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Braugerste- und Saat-Markt hierselbst(Bürgergesellschaft, Röhrergasse 21) ist in Rücksicht auf benachbarte Ausstellungen auf Mittwoch und Donnerstag den 14. und 15. September verlegt worden. Anmeldungen sind bereits in großen Posten bester Beschaffenheit erfolgt. Voraussichtlich wird viel Nachfrage nach Chevaliergersten, Petkuser Roggen, Squarehead-Weizen in den bekannten Neueürchtungen und nach Wintergerste sein. Es empfiehlt sich, an den Markttagen wegen Beschickung der deutschen Braugerstenausstellung in Berlin mit dem Markt-Ausschuß sich zu verstandigen, so daß von dieser Seite eine Vorrüfung der für Berlin in Aussicht genommenen Muster und die Anmeldung derselben erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 3. Fidelio. Oper in 3 Acten. Musik von L. van Beethoven. Anf. 7 1/2 , Ende 10. Uhr. -- Sonntag, 4. Sept.: Ab.-Ist. 4. Gastspiel von George Fergusson vom Coventgarden Theater in London. Der Bajazzo. Tonio: George Fergusson als Gast. Hierauf: Cavalleria Rusticana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Käln 2 Sept.98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
