<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mts. verkehren die im Aushang fahrplan aufgeführten Badeichnellzüge 134 und 91a Kom summum.(Köln deich Koln Morn an Vorm. und Nachm.) dis auf weiteres täglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>s gründlich, schnell und billig  h reparirt haben will, wende sich nach Sterneng. 5l. Uhrmacher.(Preisangabe sofort.) Wege, während das letzte Allegro wiederum an Haydn gemahnt Glücklicher Weise ist in dieser Symphonie noch nichts von der Schubert später eigenen himmlischen Länge zu versüren, sondern alle vier Sätze sind, trotz reichem Inhalte, straff und knapp in der Form gehalten. Von Director Schwartz mit feinstem Verständnissß vorbereitet und dem Orchester mit regem Interesse gespielt, fand das reizende Werk großes Gefallen. Die Sängerin des Abends, Frl. Anne Kuznitzky aus Wiesbaden, stellte sich mit der Arie: Aus der Tiefe des Grames aus Achilleus von Max Bruch vor; bei ihrem zweiten Vortrag sang sie dann zwei altitalienische Lieder von T. Giordano und P. Domenico, und schließlich zwei von H. Reimann gesetzte deutsche Volkslieder, die so gut gefielen, daß sie noch eines zugeben mußte. Als Begleiter hatte sie nicht Hrn. Herz, sondern Hru. Nodnagel. Ihre schöne, volle Altstimme sowie ihre geschmackvolle Vortragskunst, machten ihr den Sieg nicht schwer, so daß sie mit allen Ehren das Podium verließ. Für das Instrumental-Solo trat Frl. Henriette Schnelle, eine der talentvollsten Schülerinnen von Prof. Seiß, ein. Sie war die Interpretin eines neuen Werkes, einer Ballade für Clavier und Orchester von Ernst Heuser, der sich durch sein Concertsück in-dur sowie ein Clavier-Concert in-moll, die man beide in den Volks-Symphonie Concerten gehört, auf diesem Gebiete schon vortheilhaft bekannt ge macht hat. Für das neue Stück haben ihm-- in der Form vohl Mendelssohn's Capriccio und Serenade und Allegro-Piojoso vorgeschwebt. Wir sagen in der Form, denn der Inhalt trägt die Signatur der Neuzeit. Die Form der Ballade, die Chopin ja bevorzugt, gibt dem Componisten die Freiheit, sein Werk recht vielgestaltig auszufuühren. Was nun Clavier und Orchester in dieser Ballade erzählen, ob der Composition eine Art Programm zu Grunde liegt, darüber sind wir nicht unterrichtet. Der Zuhörer wird durch wechselnde Tonbilder stets in Spannung gehalten, die Zeuginß geben von der Erfindungsgabe des Componisten. Abgesehen davon ist das Clavier reich mit Figuren aller Art bedacht, in denen dem Vortragenden volle Gelegenheit gegeben wird, eine glänzende Technik zu entfalten, die Frl. Schnelle sich zu Nutze machte. Sie wird dem Componisten wohl zu Dank gespielt haben, und den Zuhörern gefiel sie auch. Und so fehlte es weder ihr noch Hru. Heuser an Beifall und Hervorruf. Die Sensation des Abends war ein neues Orchesterwerk: Vom tapfern Schneiderlein, Asymbolie für Orchester, frei nach dem Märchen der Brüder Grimm von E. O. Nodnagel. Der Componist, der sein Werk selbst leitete, ist der Sohn des Gymnasial-Directors N. in Darmstadt und ist nicht nur Tonünstler, sondern auch Schriftsteller. In letzterer Eigenschaft hat er sich bekannt gemacht durch seinen Roman Dr. Erika und die Analysen von Schilling's Oper Ingwelde und Wette-Mendelssohn's Elsi, die Magd. Der Feder mächtig, ist er die Erläuterung seiner allegorischen Tondichtung dem Publicum nicht schuldig geblieben. Er sagt: Diese allegorische Tondichtung will oas bekannte Grimm'sche Märchen nicht erzählen-- wozu die Musik nicht im Stande ist-- sondern symbolisiren. In erster Linie will das Werkchen Musik sein. Und das ist diese Asymbolie auch. An der Hand des geschickt geschriebenen Leitfadens sind die Leitmotive leicht erkennbar, und der Hörer findet sich in deren Umgestaltungen und Combinationen leicht zurecht. Offenbar ist Strauß Humoreske: Till Eulenspiegels lustige Streiche, bei Conception des Werkes nicht ohne Einfluß gewesen. Die Wahl des Hauptmotivs, das in den Commersüchern als grausige Morithat von Friedrich Wilhelm Schulze figurirt und von den Kindern in folgendem Texte gesungen wird: Wenn der Schneider reiten will und hat kein Geld, dann nimmt er seinen Ziegenbock usw.-- ist nicht ganz einwandfrei. In Wahrheit ist es die Melodie des preußischen Sturmmarsch-Galopps von dem Hamburger Tanzcomponisten Chantal. Daß die Melodie vornehm sei, wird niemano</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
