<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der städtische Fahrpark beabsichtigt, größere Mengen Hafer, Heu und Stroh unmittelbar von den Landwirthen anzukaufen. Angebote sind an den städtischen Fahrpark(Köln-Ehrenfeld, Roßstraße 46) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Recruten-Beförderung. Am Montag-Nachmittag und im Laufe des gestrigen Tages und der vergangenen Nacht wurden, außer kleinern Transporten in gewöhnlichen Personenügen, mittels neun Sondernügen annähernd 10,000 Recruten aus Westfalen über Köln befördert. Sämmtliche Recruten erhielten in Kalscheuren in den daselbst befindlichen Schuppen warme Verpflegung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maassregeln gegen das Uebermaass der öffentlichen Lustbarkeiten bildeten einen Punkt der Tages-Ordnung der gestrigen Sitzung der Der Secretair der Kammer, Hr. Dr. Arendt, erstattet über diese Angelegenheit Namens der Commission einen umfassenden Bericht. Derselbe führt aus: Gegen das Ueberhandnehmen der öffentlichen Lustbarkeiten hat in der Zeit eine Bewegung sich gebildet, die in den Berichten verschiedener Handelskammern(wie Düsseldorf, Aachen und Bonn) und in der Tagespresse hervorgetreten ist. Die unangenehmen Folgen der Lustbarkeiten bestehen in der Störung der industriellen und sonstigen Betriebe durch das Ausbleiben vieler Arbeiter an den Festtagen und häufig auch an den folgenden Tagen, ferner in dem dadurch verursachten Lohnausfall für die Arbeiter, der um so fühlbarer wird, da die Lustbarkeiten übermässige Ausgaben erfordern. Zu diesen wirthschaftlichen Nachtheilen gesellen sich häufig sittliche Schädigungen, namentlich auch für die Erziehung der Kinder. Die Berechtigung dieser Klagen ist jedenfalls anzuerkennen. Es fragt sich, ob dem Uebel durch irgend welche Maassregeln Einhalt geboten werden kann."--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausdehnung des Fernſprech-Verkehrs. Vom 10. d. ab ist der Fernſprech-Verkehr zwischen Bergisch-Gladbach, Bonn, Köln(Rhein), Euskirchen, Godesberg, Gummersbach, Horrem(Bez. Köln), Königswinter, Mülheim(Rhein) und Siegburg einerseits und Dornap anderseits zugelassen. Die Gebühr für das gewöhnliche Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten beträgt im Verkehr von Berg.-Gladbach, Köln, Mülheim(Rhein) und Gummersbach mit Dornap 25 Pfg., im übrigen 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, das im Laufe der Jahre schon verschiedene Cyklen der Schweiz, dann die sächsischen Schweiz gebracht hat, stellt jetzt zum ersten Male die Mäfrische Schweiz aus. Schlösser und Dörfer, Berge und Höhlen huschen im Fluge am Ange des Beschauers vorbei; desgleichen reiche Klöster und Wallfahrtskirchen, Hütenwerke und Ruinen. Groß ist die Zahl der Aufnahmen des fürstlich Liechtenstein'schen Schlosses in Eisgrub bei Koste. In der nächsten Woche kommen die Pyrenäen(4. Cyklus) zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Raubversuch wurde vorgestern Abend gegen 10 Uhr auf dem Heumarkt ausgeführt. Ein corpulenter älterer Herr ging dort langsam seines Weges, als plötzlich ein Mann so stark gegen ihn lief, daß er rücklings zur Erde fiel. Der Mann eilte, indem er sich entschuldigte, daß er fast nicht sehen könne, von dannen. Schimpfend über den unbeholfenen Kerl, der zwar halb blind sei, aber doch besser aufpassen könne, traten zwei junge Burschen auf den Herrn zu, um ihm beim Aufstehen behülflich zu sein. Der Herr bemerkte jedoch, wie ihm einer der Burschen in die Westentasche griff, in welcher er seine goldene Uhr trug. Darauf theilte der Herr mit seinem Regenschirme einige wuchtige Schläge nach rechts und links aus und alsbald waren die beiden"hülfsbereiten" Burschen verduftet. Auch der"Blinde", der in einiger Entfernung stehen geblieben war, um den Verlauf der Dinge zu beobachten, schlüpfte nun in eine Seitengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 42. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballet in 4 Acten von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr.-- Donnerstag, 13. Oct.: Ab.-Ist. 43. Das Heimchen am Herd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.0ct.98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2,20.40 das Kil. Eier.50.75 das Viertel. Hasen.50-.25. Feldhühner 1,00.50 das Stück. Hinkel 2,00.20, Tauben 1,00-1,20 das 'aar. Krammetsögel der Bund.20. Kaninchen.00.20, Hühner.80.20, Enten 2,50.80,(länse 5,00 5,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.40.55, vom Bauch.12-.26, Kalbfleisch.50 1,63, Hammelfleisch 1,10-1,52, Speck, geräuchert 1,52 1,64, gesalzen.50-.60, Schmalz .50-.60, Nierenfett 0,65-.79, Zwiebel.08-.10 das Kil. Kss-Aepfel 24.00-32.00, Koch-Aepfel 19 00*22,00 die 100 Kil. Weisskohl die 100 Stück 15.00 16,00. Kartoffeln, weisse 5,00 6,00, rothe 6,00-7,00, Nieren.00.50 die 100 Kil. Preisselbeeren.70.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Männergesang-Verein. Wie wir erfahren, ist dem Präsidenten des Kölner Männergesang-Vereins, Hru. v. Othegraven, das Offizierkrenz des Ordens der rumänischen Krone, dem Vicepräsidenten, Hru. Tony Avenarius, und dem Dirigenten des Vereins, Hrn. Musikdirector Schwartz, das Ritterkreuz des Ordens Stern von Rumänien verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 11.Oct.98. Gestern kam hier ein Fuhrmann, als er nach Vingst fahren wollte, so englücklich zu Fall, daß er von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und getödtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
