<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Domcapitular Karl Theodor Dumont ist heute Morgen 7 Uhr in Folge eines Schlaganfalles gestorben. Derselbe war geboren in Flamersheim am 21. Juni 1827, wurde zum Priester geweiht am 2. September 1852, und als Domcapitular installirt am 5. October 1863. Er war der älteste Domcapitular.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Vorgestern trafen der Herzog von Cambridge in Begleitung des Earl of Strafford und Lord Fitz Georg hier ein und stiegen im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Oberst-Lientenant Rüder, Abtheilungs-Com, mangeur vom Feld-Artillerie-Regiment 18, wurde als etatsäßige Stabsoffizier in das Feld-Artillerie-Regiment 23 versetzt; Oberst Beseler, Abtheilungs-Chef im Kriegsministerium, zum Commandeur des Infanterie-Regiments 65 ernannt: Hauptmann a la sunte Teetzmann vom Infanterie-Regiment 16, als Compagnie-Chef in das Füsilierregiment 64, Hauptmann v. Petersdorff vom Infanterie-Regiment 16 als Compagnie-Chef in das Infanterie-Regiment 145 versetzt; Premier-Lientenant Gecke vom Fuß-Artillerie-Regiment 9 zum Hauptmann befördert und Major a la sunte Stadien vom FußArtillerie-Regiment 2 und Erster Artillerie-Offizier vom Platz in Königsberg zum Commandeur des Fuß-Artillerie-Regiments 7 ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurde: Am 29. v. M. in der Friesenstrße ein Gelöstück aus Silber, am 30. v. M. in der Hohestrße eine Hundepeitsche, am 30. v. M. in der Apostelustraße ein Portemonnaie mit 2,90 Mt., am 1. d. M. am Heumarkt eine blauleinen Arbeitslose, am 29. v. M. im Flur eines Polizei-Bureau's ein Regenschirm, am 30. v. M. am Neumarkt eine Scheere, am 30. v. M. in der Agrippastraße eine leere Cigarrentasche, am 26. v. M. im Omnibus Deutz-Poll ein Portemonnaie mit einigen Pfennigen, am 1. d. M. an der Apostelkirche ein Portemonnaie mit etwa 4 Mark, am 1. d. M. in der Minoritenstrße ein Medaillon mit Sammtband, am 2. d. M. in einem Hotel Am Hof ein Cigarren-Etuis mit Monogramm, im Monat September am Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit etwa 20 Mark, am 3. d. M. in der Maybachstraße eine Peitsche, am 1. d. M. im Keller eines Hauses an der Düppelstraße ein Portemonnaie, am 26. v. M. in einem Geschäft an der Krebsgasse ein goldener Kneifer, am 4. d. M. auf der Neußertraße ein Portemonnaie, enthaltend einen Schlüssel, einen Ring, ein Goldstuück und einen Abmeldeschein, am 2. d. M. in einer Droschke ein schwarzseidener Damenschirm, am 3. d. M. am Bayen ein Korb, enthaltend Schwämme und Hollöffel, am 5. d. M. an der Pantaleonstrße ein neues Stellkummet, am 5. d. M. auf dem Berlich ein Theil eines goldenen Kneifers, am 30. v. M. auf dem Neumarkt 25 Marken der Altersversicherung, am 7. d. M. am Hauptbahnhof eine Broche, am 6. d. M. am Königsplatz ein Spazierstock aus Ebenholz, am 9. d. M. in der Mariengartengasse ein Portemonnaie mit 1,30 Mark, am 8. d. M. in der Glockengasse ein gelber Damen-Glacehandschuh, vor etwa zwei Jahren am Katharinenäßchen eine schwarze Damenuhr mit anscheinend silberner Kette, am 30. v. M. ist in einem Hause an der Hahnenstrße ein Canarienvogel zugeflogen. Die Eigenthuümer der vorstehend aufgeführten Fundgegenstände können sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums Glockengasse 30, Zimmer Nr. 11 und 12. während der Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Schifffahrts-Gelegenheit. Die Köln-Mütheimer Dampfschifffahrts-Gesellschaft beabsichtigt, in der nächsten Zeit vier Dampfboote zwischen Köln und Duisburg und den dazwischenliegenden Stationen fahren zu lassen, und hat zu diesem Zweck die Dampfboote Kaiser Friedrich und Prinz Heinrich, die früher den Verkehr zwischen Düsseldorf, Kaiserswerth und Uerdingen vermittelten, angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kellerbrand. Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach einem Hause auf dem Blaubach gerufen, wo in dem Keller Feuer ausgebrochen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Alexianerstraße erschoß sich in der Mittwoch-Nacht ein Kellner. Die Leiche wurde in das Leichenschauhans in Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 43. Das Heim chen am Herd. Oper in 3 Abtheilungen von K. Goldmark. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 14. Oct.: Ab.-Ist. 44. Norma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reinhöhe am 12. Oct., Abends 7 Uhr mn.79--.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tetcnehgt E Braunschweiger und französische Gemüse-Conserven, Rheinische Früchte-Conserven,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
