<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Guefeld. Dir machen an dieser Stelle darauf aufmerksam, daß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hun aus Anlaß der General-Versammlung am este erhaten Auchuggtaten Zie beite lasse Mährend die Hinfahrt, up, ony, die dentreder mit den 11.40 Abends von Krefeld abfahrenden und um.15 Nachts in Köln eintreffenden Sonderzuge, wie auch um d uur m der Festhalle auf, Ftiesenthof theiligen. Die Theilnehmer versammeln sich um 1 Uhr am Hauptschste ecs here eric ecke Zupichen boben de de ier wei Standes, Hgaugnden. Geiter de Celsius, gerade so viel wie gestern und.5 Grad mehr wie vorgellern Die unaufhoörlich zuckenden Blitzschläge haben nach den von uns eingezogenen Erkundigungen in unserer Stadt keinen Schaden angerichtet. Am besten dürfte das heiße Wetter den Badeanstalt-Besitzern gefallen, deren kühle Hallen in der ersten Zeit des Sommers einsam und ve lassen aussahen, nunmehr aber eines überaus lebhaften Besuches sich erfreuen, da das Rheinwassers in den jüngsten Tagen eine Wärme bis ** Geheimer Regierungsrath Knebel, Mitglied des Hauses  der Abgeordneten und Landrath a.., ist gestern Nacht im Alter von 58 Jahren hier gestorben. Der Verstorbene wurde im Jahre 1868, nachdem er als Assessor an der hiesigen kgl. Regierung tha gewesen, zum Landrath des Kreises Zell und 1875 zum Landrath des Kreises Merzig ernannt. Dem Abgeordnetenhause gehörte er seit 1573 an als Vertreter für den Wahlkreis Kreuznach-Simmernzell. In der rheinischen national-liberalen Partei nahm der Verstorbene eine sehr einflußreiche Stellung ein. Als Mitglied des Rhe nischen Provincial-Landtages hat er mit regster: Eifer die Interess seiner Heimathprovinz vertreten und sich insbesondere die Fol######ung der rheinischen Landwirthschaft angelegen sein lassen. Auch bei seinen politischen Gegnern, namentlich hier in Köln, erfreute der Verstorbene 9 Das Baden im Rhein hätte vorgestern balo wieder ein Opfer gefordert. Ein des Schwimmens unkundiger Junge ging an der Mütheimer Haide in den Strom und gerieth in eine Untiefe, wo er untersank. Beim Wiederauftauchen wurde er indet von einem z1 Hülfe herbeigeeilten Arbeiter erfaßt und ans Land gebracht.-- be Stammheim wurde die Leiche eines beim Baden ertrunkenen Soldaten die Vorbereitungen schon gebronen. Das Pflaster ist en wart für den gleichen Zweck sehe, bereit. Au alten Zollasen sind die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Zu dr, gestern gemeldeten Unsa s einer. hielten war nicht an der Kreissäge beschänat, so daß der Unfall auch nicht durch das Abspringen eines Holzungen sich ereignen konnte. Dii Her, englückte ist vielmehr in der Werkstatt gefallen und mit dem Kopf auf ein Stück Holz aufgeschlagen, in Folge dessen er die tödtliche Ge2 Sas Proviant-Amt ersucht uns mitzutheilen, daß es nunmehr auch den Roggen- und Hafer-Ankauf ausgenommen hat und den Ankauf von Heu und Stroh fortsetzt. Angebote unmittelbar von Producenten sind jederzeit erwünscht. Die Abnahme erfolgt so lange Bedarf und Platz ist, was augenblicklich der Fall ist X Circus Renz. Am heutigen Samstag hat die beliebte Reiteünstlerin Frau Robert Renz ihren Benefiz- und Ehren-Abend und wird bei dieser Gelegenheit der equestrische Theil des Programms eine besondere Ausdehnung erfahren.-- Morgen, am letzten to findet noch eine Nachmittags-Vorstellung mit vorwiegend lustigem Programm statt zu den bekannten, für Kinder ermäßigten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>dr Panorama International(einstweilen non gu. 6t, Agatha 38) ermöglicht uns diese Woche die bequeme einiger jener mächtigen Ocean-Schnelldampfer, welche hauptsachlich den Personenverkehr zwischen Hamburg und New-York vermitteln. D# Normanniae, die Columbia, die Augusta Victoria und ver Niese F Bismarck, alle der Hamburg-Americanischen Packetfahrt, Sgsellschgft gerhörig, fesseln besonders das Auge des Beschauers, der als Binnenänder noch keine Gelegenheit hatte, das Leben und Treiben am Quai einer großen Seehafenſtadt zu beobachten. Die äußerst luxuriaöse Ausstattung dieser Prachtschiffe mit allem nur denkbaren Comfort der Jetztzeit macht sie zu schwimmenden Hotels ersten Ranger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
