<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Erhebung der bisherigen Rectoratskirche St. Michael zur ersten Pfarrkirche in der Neustadt wurde gestern in hochfeierlichen Weise vollzogen. Die zu der neuen Pfarrei gehörigen Straßen waren zum größten Theile mit Fahnen reich geschückt. Namentlich die von der Ringstraße zur St. Michaels-Kirche führende Mastrichterstraße machte einen hübschen Eindruck. Der Kirchplatz mit seiner noch in frischem Grün prangenden hübschen Anlage hatte sich, umzogen von Fahnen und Guirlanden, zu einer kleinen via triumphalis gestaltet. Ihren Anfang bildete von der Mastrichterstraße her ein Triumphbogen, mit einem von Laubwerk umrankten Chronogramm geschückt, lautend: Ivbila. Acrtppina #. In. Ven.l Dr. sraßILIs Sub. Patronat. Heart. MICHAELIs NOVA- PAROCHIA * Erigebarvr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Die Berliner Correspondenz meldet: Der Religionslehrer Professor Joseph Müller in Köln ist zum Domherrn bei der Metropolitankirche in Köln ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Liebstähle. In einem hiesigen Bier-Restaurant wurden zwei Gästen die Spazierstöcke entwendet. Einer derselben ist aus Rosenholz, die Krücke aus Nilpferdzahn und zeigt einige bräunliche Stellen. Auf dem versilberten Band unterhalb der Krücke ist der Name W. Hild eingravirt. Der andere Stock kann nicht näher beschrieben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus dem Schaufenster eines hiesigen Althändlers wurde eine Diāmantnadel im Werthe von 100 M. und einige Tage später ein goldener Trauring gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom offenen Speicher eines Hauses an der Schemmergasse wurde ein blauer Tuch-Unterrock und ein weißes Taschentuch und einige Tage später ein Waſchbrett, eine helle Taille und ein helles Damen-Jacket entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause am Friesenwall wurde aus einem unverschlossenen Manſardenzimmer eine silberne Cylinder-Uhr Nr. 800 mit Nickelkette und ein schwarzes Leder-Portemonnaie mit 50 Pfg. Inhalt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An der Schildergasse wurde inem Kellner auf seinem Schlafzimmer ein Koffer erbrochen und aus demselben ein Geldbetrag von etwa 70., ein kleiner Daumenring mit röthlichem Stein, ein etwas größerer Daumenring ohne Stein und ein neues rothlederne viereckiges Portemonnaie entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Bekanntlich war die Wittwe Klintz in Nippes, welche sich entgegen den Bestimmungen des Ortsstatut in ihrer Wohnung gewerbsäßig mit dem Abbrühen und Herrichten von Kalbsöpfen befaßt, vom Schöffengericht am 16. April freigesprochen worden. In dem Urtheil wurde ausgeführt: Nach dem Ortsstatut betreffend die Ausdehnung des Schlachtzwanges auf das ganze Gebiet der Stadt Köln einschliefßlich der Vororte gehört das Reinigen und Ausputzen der Kalbsöpfe zu den Verrichtungen, welche auf dem Kölner Schlachthofe vorgenommen werden müssen. Die Angeklagte Wittwe Klintz war aber freizusprechen, weil sie ungeachtet der Bestimmungen des Ortsstatut zur Vornahme der Verrichtungen ihres Gewerbes im Schlachthofe zu Köln nicht für verpflichtet erachtet werden kann, da die Stadt Köln entsprechende Einrichtungen daselbst nicht besitzt. Wegen derselben Uebertretung waren auch der Metzger Wilhelm Holzheim, dessen Frau und die Ehefrau Peter Holzhe m von hier unter Anklage gestellt worden und das Schöffengericht hatte am 5. Mai dahin entschieden, daß der Metzger W. Holzheim mit einer Mark zu bestrafen, die beiden andern Angeklagten frei zu sprechen seien, weil sie lediglich als Gehülfinnen anzusehen wären. In diesem Falle hatte das Schöffengericht angenommen, daß es dem Angeklagten wohl möglich gewesen sei, sein Gewerbe im Schlachthause auszuüben, und daß der erhobene Einwand, der Schlachthof werde zu früh des Abends geschlossen, den Frauen werde der Zutritt zum Schlachthause nicht gestattet, auch habe das Schlachthaus nicht diejenigen Einrichtungen, welche zur Ausübung ihres Gewerbes erforderlich seien, nicht zuräfe. Gegen diese Entscheidungen hatte die Staatsanwaltschaft bezüglich der Frau Klintz und der freigesprochenen Frau Holzheim Berufung erhoben, weil nach ihrer Ansicht deren Bestrafung erfolgen müsse. Desgleichen hatte der Metzger Berufung angemeldet, weil er sich zu Unrecht bestraft erachgartenbaues dringend gebeten, auch im Interesse der Allgemeinheit tete. Die Strafkammer fällte nun folgende Entscheidung bezüglich der Wittwe Klintz: Das freisprechende Urtheil des Schöffengerichte wird aufgehoben und die Angeklagte zu einer Geldstrafe von einer Mark verurtheilt. In der Begründung des Urtheils wird u. g. ausgeführt: was die angeblich im Kölner Schlachthofe fehlenden Einrichtungen für das Reinigen der Kalbsöpfe betreffe, so sei durch einwandfreie Zeuginß für festgestellt zu erachten, daß der Angeklagten die Ausübung ihres Gewerbes im Schlachthofe wohl möglich gewesen wäre, daß sie aber nicht ein Mal den Versuch gemacht habe, damit zu beginnen, trotzdem sie wiederholt dazu aufgefordert worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
