<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Domcapitular Dr. Karl Theodor Dumont ist, wie bereits kurz gemeldet, gestern Morgen 7 Uhr in Folge eines Schlaganfalles gestorben. Derselbe war geboren in Flamersheim am 21. Juni 1827, wurde zum Priester geweiht am 2. September 1852, und als Domcapitular installirt am 5. October 1863. Sehr fruchtbar war die litterarische Thätigkeit des Verstorbenen, die sich besonders mit der Geschichte der Erdiölese Köln beschäftigte. So gab er u. a. heraus: Schriften und Reden von Cardinal v. Geissel(1869), Die diplomatische Correspondenz über die Berufung des Erzbischofes v. Geissel (1880), Sammlung kirchlicher Erlasse für die Erdiölese Köln(1874, zweite Auflage 1891), Descriptio omnium archidioecesi Coloniensis ecclesiarum parcchialum(1879), und besorgte die Redaction der 1883 begonnenen und gegenwärtig bis zum achten Bande vorgeschrittenen Geschichte der Pfarreien der Erdiölese Köln. Mit Domcapitular Dr. Dumont ist das älteste Mitglied des Kölner Metropolitan-Capitels hingeschieden. Gemäß den das Besetzungsrecht der Canonicate regelnden Bestimmungen der Bulle de salute animarum steht in den schon vor dem Jahre 1806 zu Preußen gehörigen Diölesen das Ernennungsrecht für jene Canonicate, welche in den geraden Monaten zur Erledigung kommen, den Bischöfen zu. Im vorliegenden Falle wird also die Wiederbesetzung der erledigten Domcapitularstelle durch den hochw. Hru. Erzbischof erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Landtagswahl. Die Vertrauensänner und die sonstigen Centrumsähler der Pfarre St. Ursula werden zu einer heute Abend 8 1/2 Uhr im Saale der Bierbrauerei Lenzen(Eigelstein 41) stattfindenden Versammlung eingeladen. Um rechtzeitiges und zahlreiches Erscheinen wird dringend gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bäcker-Zwangsinnung. Nachdem bei der Abstimmung sich die Mehrheit der betheiligten Bäckermeister für die Einführung des Beitrittszwanges erklärt hat, ordnet der Regierungs-Präsident nunmehr an, Lehrlinge halten, mit dem Sitze in Köln errichtet werde. Von dem genannten Zeitpunkt ab gehören alle Bäckermeister des Stadtkreises Köln, welche in der Regel Gesellen oder Lehrlinge halten, dieser Innung an. Zugleich werden zu demselben Zeitpunkt die bisherigen Bäcker-Innungen in Köln, Köln-Deutz und Köln-Nippes geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Regulirungs-Arbeiten auf dem vor dem Deutschen Ring belegenen Theile der Rheinufer-Promenade sind nunmehr so weit "" Die eitrutszwanges ertlarr hat, vronel der Regierungs-Kustbene nimehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>daß am 1. Januar 1899 eine Zwangs-Innung für diejenigen Bäckereister des Stadtkreises Köln, welche der Regel nach Gesellen oder beendet, daß mit den Pflaster-Arbeiten begonnen werden konnte. Die früher vom Machabäerthor bis zur Thürmchensgasse führenden Mauern sind vollständig niedergelegt. Nunmehr hat man mit dem Abbruch der an dem ehemaligen Eisenbahn-Gelände zwischen Trankgasse und der auf dem ehemaligen Eisenbahn-Gelände zwischen Trankgasse Machabäertraße stehenden Mauer begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Tapezierer ausgenommen, welcher von einer Leiter gefallen war und einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandet wurde gestern aus dem Rheinauhafen die Leiche eines etwa vierzigährigen Mannes, welche schon längere Zeit im Wasser gelegen. Dieselbe wurde nach dem Todtenschauhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Bierausſchank Im Sionsthal hatte sich ein Mann auf eine Bank niedergesetzt und war daselbst eingeschlafen. Als der Mann nach kurzer Zeit erwachte, vermißte er seine silberne Remontoir-Uhr aus der Westentasche. Die Uhr war von der Kette abgenommen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einer hiesigen Wittwe wurden während ihres Wohnungswechsels eine Pappschachtel mit fünf weißen Betetüchern aus Nessel, zwei gelbe Sophaecken, eine Pappschachtel mit Tüchern und Seidenresten und mehrere Schachteln mit Glace-Handschuhen und Hosenträgern gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Brauerei am Eigelstein wurde in einem unverschlossenen Zimmer ein Schrank und drei Koffer erbrochen. Gestohlen wurden 80., ein Paar Manchetten, zwei helle Cravatten, ein Etui mit Militär-Papieren, auf den Namen Johann Göübels lautend, ein Arbeitsbuch und zwei Invaliden-Quittungskarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vom Speicherzimmer eines Hauses an der Ehrenstrße wurde eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit zwei Deckeln(Nr. 12,637) und eine goldene Kette gestohlen. Die Kette besteht aus drei einzelnen Kettchen; an derelben befindet sich ein Medaillon mit blauem Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>s Die Wirthe-Innung hielt am Dinstag-Abend im Restaurant Comp am Neumarkt eine recht zahlreich besuchte Versammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Brems theilte mit, daß der Verein rheinischer reisender Schauſteller und Berufsgenossen die Innung in einem Schreiben um eine Aeußerung darüber ersucht habe, wie sie sich zu der vom Verein der Industriellen für den 15. d. Mts. einberufenen Versammlung behufs Berathung von Maßregeln zur Einschlänkung der Lustbarkeiten stelle? Der Vorsitzende bemerkte hierzu, daß diese Angelegenheit wohl kaum im Rahmen des Vereins liege. Es handele sich in jener Versammlung doch hauptsächlich um Beschränkung der Kirmesfest. Man wolle erst abwarten, welche Schritte die Versammlung der Industriellen zu thun gedenke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Herr Haußling berichtete Namens der Commission über den Antrag der Bäckergesellen-Vereinigungen Amicitia und St. Autonius, auf die Lieferung von frischem Brod an den drei ersten Feiertagen des Jahres: Weihnachten, Ostern und Pfingsten zu verzichten. Die Commission hat eine Umfrage bei den Mitgliedern veranstaltet. Von 460 Fragebogen sind 162 Rückantworten eingegangen. Von diesen erklären 87, daß sie auf die Lieferung frischen Brodes nicht verzichten können; elf wollen an den drei ersten Feiertagen verzichten und nur 42 wollen ganz verzichten. Die Commission glaubt deshalb den Antrag der Bäckergesellen zur Annahme nicht empfehlen zu können. Der Vorsitzende bemerkte, daß ein großer Theil der Mitglieder der Frage ganz fern stehe, weil der kleinere Schankwirth sich leicht für mehrere Tage mit Brod versehen könne. Anders steht es aber mit den Hotels, von welchen nach seiner Kenntnisß keines auf die Lieferung von frischem Brod verzichtet habe. Den Stanopnnkt der Bäckergesellen wolle er nicht verkennen. Es sei aber eben eine Folge des Gewerbes, daß an den Haupt-Feiertagen, wo die meinen andern Gewerbe feierten, das Gewerbe der Wirthe, Bäcker und Metzger am meisten in Anspruch genommen werde. Es sei jedenfalls auffallend, daß die Bäcker-Innung zu diesem Antrage keine Stellung genommen habe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Herr Schulze bemerkte degegenüber, daß verschiedene Vorstands-Mitglieder der Bäckerinnrung sich dahin ausgesprochen haben, daß sie die Lieferung nach wie vor für nothwendig hielten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hr. Fischer, Vorstands-Mitglied des Bäckergesellenvereins Amicitia, welcher vom Vorsitzenden zum Worte zugelassen wurde, führte aus, daß der Verzicht auf frisches Weißbrod sich bei gutem Willen recht wohl durchühren lasse. Viele Bürger benügten sich jetzt schon an den bezeichneten Tagen mit Blatz und Graubrod und auch in vielen Wirthschaften bekomme man Abends zu einem "warmen Krüstchen" an Sonntagen kein frisches Brod, sondern Graubrod vom Tage vorher. Wenn die Wirthe-Innung sich gegenüber dem Antrage ablehnend verhalte, habe nunmehr das große Publicum das Wort. Niemand wolle mehr seine Jungen Bäcker werden lassen, weil die Arbeit in Kellersäumen zu ungesund sei und freie Ausgehlage nicht gewährt würden. Die Bäcker-Innung habe in einer Sitzung mit Mehrheit beschlossen, an den ersten hohen Feiertagen nicht mehr zu hatten. Aber mehrere Bäcker, welche Hotels und große Restaurationen enten, hätten sich dagegen ausgesprochen. Es habe nun eine Conferenz von Vertretern der Bäcker Innung und der beiden Bäckergesellen Vereine stattgefunden, der auch Hr. Reichstags-Abgeordneter Trimborn beigewohnt habe. In dieser Conferenz habe man sich dahin geeinigt, ein Aussetzen des Backens an den ersten Feiertagen wohl durchbr sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Vorsitzende Hr. Brems, will nicht bestreiten, daß Abends hier und da zu einem Krüsichen altbackenen Brod gegeben werde. Aber Köln sei eine Stadt mit sehr starkem internationalen Fremdenverkehr und die Tausende von Fremden wollten aber nicht altbackenen, sondern frisches Brod essen. Man wolle den Antrag der Gesellen-Vereine nicht so ohne weiteres von der Hand weisen, sondern hen, praktische Verschläge zu machen, in welcher Weise sie sich den Ersatz dächten. Der Vertreter der Bäckergesellen habe bisher keinen dahin gehenden Vorschlag gemacht. Hiermit war die Versamm lung einverstanden. Der nächste Punkt der Tagesordnung betraf den Fall, wo ein hiesiger Wirth zur Zahlung der Lustbarkeitssteuer angehalten wurde, obgleich er die musicirenden Personen aufgefordert tte, das Musiciren einzustellen. Die Commission empfahl, bei dem Hru. Polizei-Präsidenten dahin vorstellig zu werden, daß derjenige, welcher trotz des Verbotes des Wirthes in der Wirthschaft musiciren, mit Geld- oder Haftstrafe belegt werde. Die Innung erklärte sich mit diesem Vorschlage einverstanden. Dann folgte eine Besprechung verschiedener Bestimmungen der neuen PolizeiVerordnung, betr. die Bierdruck-Vorrichtungen. An derselben betheiligte sich auch der von der kgl. Regierung als Revisionsbeamten für die Bierdruckleitungen angestellte Ingenieur Hr. Rogge von hier. Der gegenseitige Meinungs-Austausch trug jedenfalls dazu bei, daß über viele bisher nicht ganz klare Bestimmungen der Verordnung Klarheit geschaffen wurde. Die Versammlung beschlossß des weitern auf den Vorschlag des Vorsitzenden, anstatt der Fahne ein in Feinsilber und Email auszuführendes Vereinsabzeichen einzufuühren. Dasselbe soll das neue heraldische Stadtwappen mit dem alten doppelten Reichsadler und einem Spruchband darstellen und den Mitgliedern kostenfrei von der Innung geliefert werden. Ein Vorschlag des Herrn Weismantel, eine eigene Innungs-Zeitung zu gründen, soll im Vorstande näher geprüft werden. Hr. Restaurateur Fuchs machte die Mitthei lung, daß sämmtlichen Polizei-Commissaren ein Rapport des Hrn. Polizei-Präsidenten zugegangen sei, wonach allen Schutzleuten verboten sei, weder dienstlich noch außverdienstlich eine der in der Umgegend des Justizgesäudes liegenden Restaurationen zu betreten. Diese Verordnung bringe für die betr. Wirthe eine große Schädigung mit sich. Der Vorsitzende empfahl den Geschädigten, bei dem Hru. Polizeiräsidenten persönlich vorstellig zu werden. Mit lebhaften Dank für den außserordentlich zahlreichen Besuch und die rege Theilnahme an den Verhandlungen schloß der Vorsitzende um 7 1/4 Uhr die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
