<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Weihbischof Dr. Schmitz wird laut der Köln. Ztg. zur Vertretung der katholischen Interessen Deutschlands in den Tagen der Kaiser-Reise nach Palästina dort anwesend sein." Wir Saunigg können degegenüber versichern, daß der Herr Weihbischof nicht an-Sonntag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die durch das Unwetter Geschädigten in den Vor orten Köln's sind bis jetzt M. 59.494.09 bei der Stadtkasse eingegangen. Bei der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung liefen N. 3880.90 bis gestern ein, welche der Stadtkasse üvermittelt wurden Haſelwild und Wachteln am 29. Aug.; auf Auer-, Birk- und Fasanen- Hennen und Hasen am 15. Sept.; auf Dachse am 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor der Zerstörungswuth mancher Menschen ist nichts sicher. Die Stadt Köln hat bekanntlich, um die Leistungsähigkeit der städtischen Wasserwerke absolut sicher zu stellen, eine Erweiterung derselben in's Ange gesaßzt und durch die Direction der Gas-, Elektricitaäts und Wasserwerke in der sudlichen Umgebung der Stadt eine Anzahl von Bohrtöchern zum Zwecke der Untersuchung des Grundwassers anlegen lassen. Bereits im Mai und Juni waren zwei derselben durch Verstopfen mit Sand und Steinen bzw. durch theilweises Ausredßen der Beobachtungsröhre beschädigt worden; un den Tagen vom 8. bis 10. Juli d. J. wurden zehn weitere Bohröcher ganz oder theilwene unbrauchbar gemacht. Drei von diesen zerstörten Bohrtöchern liegen in der Nähe des linken Rheinufers gegen beginnt im Regierungs-Bezirk Köln: auf Rebühner,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Inhaber der im vorigen Jahre verpachteten Synagogen-Plätze zu diesem Termine keine neuen Karten gelöst haben, finder seine Uhren- und Goldwaaren-Handlung nebst Reiche Auswahl. Garantie. Billigste Prei 66 Zimmer in einem großen Badeorte Süd-Deutschlands, das ganze Jahr ge öffnet, sehr gut frequentirt und irent sich einer sehr guten Kundschaft, Anzahlung 60.000 Mark. Kaufpreis 325,000 Mark. Unterhändler verbeten. Fr.-Offerten unter M S 3589 an die sowie Aufängen von Gardinen und Portieren zusicherung prompter und reeller Bedienung sonen nach Bayenthor, Aspazserg, un zu wietichesgandgalse, Anbiak bot sich aber bei Desem Spazterggigugg verdient. Der Maschinenbau Auri###nde. Erzherzogin Marie Anna sowie die Erzherzogin Henriette, Tochter, des Ersserzgs Friedrich von Oestreich, tragen Hauptbahnhofe.35 Uhr einlaufende Personenzug von Koblenz fuhr Personen erliten meist erschlichen Keosderichnutget, Hon.zire, Vel. Aten herlcter liche in Krankenzinneg, des Hauplbahrsoses die erte Hüfe geleitet. Besoctetat zu. uy etgrit v mit, Haßz ein Thei der angesammelten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>dien Betrag geküirrt werden. A. eu.o, tater) Versicherungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Regulirungs-Arbeiten aus dem Eisenbahn Gelände der Fabrik Bayenthal gegenuber,(Hen."."a: gesten Weise, ohne das eine Anzahl erwachsener Burschen i der Eutzaltegepoten hätte. Man auch nur em Schutzmann diesem Treiben Einhalt gerrengge wesche 6, gelte es vicht zur uögich boten, bo, einen kann. An der gane art frequentirt wird, vo etwas erländerwast war auch kein einzige ierstrecte entlang be Ju,"e, man auf vorhin erwähnte Thatsas hülte autgnerfaog, nachen ömen."Wo Lieben schritte, weiche aus scherseitspolzelichen Gründen das Beden u Mängel der Kölner Pferdebahn. Wenn man ge.4 ist Hie zölner Vlerdebahn zu benutzen, so erlebt man H# aun das in einer Wetsadt vie Köist uicht engeihr euer Feihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
