<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein zehnähriger Knabe, Namens Elbing, wurde am 1. d.., Abends um 10 1/2 Uhr, auf der Freiheitstraße in Deutz aufgegriffen und dem Waisenhause zugefuührt. Der Knabe behauptet, seine Eltern seien am Tage vor dem Beginn der dieseährigen Herbstferien von Siegburg nach Deutz verzogen, die Wohnung seiner Eltern will er nicht angeben können. Der Vater arbeitet angeblich als Lackirer in Hennef an der Sieg. Da eine Familie Namens Elbing in Deutz nicht zur Anmeldung gekommen ist und die sonstigen Angaben des Knaben vermuthen lassen, daß er die Unwahrheit sagt, da ferne auch noch keine Nachfrage nach demselben gehalten wurde, so ist es bis jetzt nicht gelungen, den richtigen Namen und die Wohnung des Knaben, welcher helles, kurzgeschnittenes Haar hat und mit dunkelm Jacket-Anzug und Knopfschuhen bekleidet ist, festzustellen. Es daher alle diejenigen Personen, welche nähere Auskunft über den Knaben eben können, ersucht, dies entweder auf dem nächsten Polizei-Com missariat oder auf dem Bureau der 1. Polizei-Inspection(Glockengasse 30, Zimmer 11 und 12) zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf dem Gereons-Bahnhof kam in der vorvergangenen Nacht ein Fuhrmann so englücklich zu Fall, daß er einen Beinbruch erlitt. Man brachte ihn zum Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an der Follerstrße brach in der Samstag-Nacht Feuer aus. Ferner gerieth der Dachstuhl eines Hauses an der Salomonsgasse in Brand. Beide Brände hatten schol. erhebliche Ausdehnung angenommen, als sie bemerkt wurden, indeß hatte die Feuerwehr sie in kurzer Zeit gelöscht. In derselben Nacht wurde von der Feuermeldestelle in der Weißgerbereckgasse aus aud wieder ein Mal die Wehr böwilliger Weise alarmirt. Dies ist so viel uns erinnerlich, mindestens schon das vierte Mal, daß die Wehr von der genannten Straße aus böswillig alarmirt worden ist. Leider hat man bisher den Thäter noch nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 26. Egmont Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. v. Goethe. Musik von L. van Beethoven. Anf. 7, Ende gegen 10 1/2 Uhr.-- Dinstag: Ab.-Ist. 2 Im weißen Rößl.-- Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Rat bold. Hierauf: Die verkaufte Braut. Donnerstag: Die Trojaner (2. Theil): Die Trojaner in Karthago. Freitag: Der Waffenschmied von Worms. Samstag: Im weißen Rößl. Sonntag: Rambold. Hierauf; Alessandro Stradella. Montag: Nathan der Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
