<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsfeier. Der katholische Bürger-Verein Ehrenfeld ladet alle katholischen Mitürger zu der am Sonntag, den 2. October, m großen Saale des Leo-Baues stattfindenden Abschiedsfeier zu Ehren des zum Pfarrer von Hochneukirch ernannten Hrn. Kaplans Einschlänkung der Festlichkeiten. Die angeregte Frage betr. die Einschlänkungen der Kirmessen und Festlichkeiten i, nunmehr in ein weiteres Stadium getreten, indem der Regierungs Präsident von Köln die Gewerbe-Inspectionen des Regierungsbezirkes mit Erhebungen darüber beauftragt hat, ob es sich empfiehlt, burch polizei-Verordnung die Festlichkeiten zinzschränken. Rei der Einjährig-Freiwilligen-Prüfung an der hiesigen kgl. Regierung bestarzsen. Gea at, Aschengahrpsgan her durchmessen, um dahin zu gegangen derlichen Verlangen nachgeben, dorthin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aecd ue, e, Aett, us here ashschesnnscheeeet izgeich, Kecheche doch Schon en Nal se vet vog, ug, heinabwärts treten folgende Aenderungen ein: die Fahrten 6 Vm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>witich büsch tigt Ku, da Hate ve 19on..g, uug, un, a5 Cr. Goar bis Koblenz, 3 Nu. ab Mainz bis Bingen und 7 A55s.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Protest-Versammlung war von social-demokratischer Seite auf vorgestern Nachmittag im Ehlen'schen Saale in Nippes einberufen. Der Saal war überfüllt. Der Vorsitzende des Tapezierer- Verbandes, Joh. Sassenbach(Berlin), sprach über den einzigen Punkt Tagesordnung: Strite-Recht, Zuchthaus und Kaiserrede. Nach kurzer Debatte nahm man folgende Resolution an: "Die heute Versammelten erheben einmüthig Protest gege. die von der Regierung geplante Verschlechtung des Coalitionsrechtes der e um daß das schon jetzt unzureichende Sec.. Zweiter Jos. Laaff, Dritter C. Staubesand. 2. Im Hochradgerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Ein Fuhrmann vou hier wurde von der Beschuldigung des Nöthigung-Versuches auf Antrag des Staatsanwaltes freigesprochen. Dem Angelegten, hatte am 30. April em ein Protokoll gemacht."Wenn Sie mich anzeigen, werde ich Sie auch anzeigen" erklärte darauf der Fuhrmann dem Beamten,"denn Sie wissen doch, daß Sie bei uns im Stalle betrunken gewesen sind!" Daraufhin erfolgte Anzeige und Mittlerweile ist aber der Schutzmann wegen Trunkenheit im Dienste entlassen worden und von hier verschwunden.-- Am 9. Juni nöthigten zwei Arbeiter aus Frechen in Benzelrath einen Heizer, der ihnen Geld schuldigte, durch Drohungen und Schläge, aus dem aufzustehen und ihnen nach Frechen zu folgen. Unterwegs wurde der Heizer mißhandelt. Die Strafe lautete auf 14 Tage bzw. zwei Monate Gefäogniß; erstere Strafe ist durch die Vorhaft verbüßt.-- In einem auf dem Brüsselerplatz belegenen Neubau stürzte am 20. Juli Handlanger auf der ersten Etage so englücklich von einer Leiter herab, daß er an den erlittenen Verletzungen starb. Der Mann war schwindelig geworden. Im Fallen hielt er sich zwar an der Latte est, die am obern Ende solcher Bauleiters zum Schutze angebracht ist, aber diese brach ab. Auf Antrag des Staatsanwaltes wurde der bauleitende Architekt, ein Bautechniker und ein Schachtmeister von der Anklage der fahreässigen Tödtung freigesprochen, da ihnen eine Schul an dem Englücksfalle nicht zugemessen werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>e Gestern Morgen wurde in Niehl aus dem Rheine 4 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 27. Im weißen an Kalk ein zur Zeit auswärts in Sttashaft shrkerr H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
