<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353127</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>50jähriges Dienstjubiläum. Am 6. December feiert die israelitische Haupt-Lehrerin Fräulein Mayer ihr 50jähriges Dienstjubiläum; am 7. December wird im Fränkischen Hof zu Ehren der Jubilarin ein Feſtcommers veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versammlung israelitischer Wähler. Zur Besprechung der bevorstehenden Stadtverordneten-Ergänzungswahl der zweiten Klasse waren die israelitischen Wähler aller Klassen auf gestern Abend in den Krnstallvalast eingeladen worden. Dieser Einladung war 10 zahlreich entsprochen worden, daß nicht allen sämmtliche Simplätze des großen Saales besetzt waren, sondern auch ein zahlreiches"Publicum sich mit Stehlätzen benügen mußte. Hr. Stern, zum Vor sitzenden gewählt, erklärte, daß nach einer Mittheilung der Herren Dr. Elsbacher und Elbel die politischen Parteien im Interne der Judenschaft wünschten, daß diese drei Candidaten benenne und es den Parteien überlasse, daraus den ihnen passenden sich auszusche K. De Veie cdantietererige iet escsiesie, Saesieste schien Leisonmntig, Kra Sechlegiashne e, ais ehe Vrähte Stadtverordneten die Interessen der Inden im Collegium voll und ganz vertreten seien, indem alle Stadtverordneten als Vertreter auch der jüdischen Mitürger sich betrachteten. Er erkenne an. daß die politischen Parteien einen Act der Toleranz bekenn ne den Platz des Hrn. Liebmann wieder einem Jnden einräunen, wollten, aber, als Geschent, für weiches man vielleicht noch sich bedanken solle, vermoge er das nicht anzusehen. Den Juden würde nicht der Antheil an der städtischen Verwaltung zugestanden, der ihnen nach ihrer Befähigung, von ihrer Lahm ganz zu schweigen, gebühre. Der eine Jude, würde in der Stadtverordneten-Versammlung doch im Verhältnissß:44 stehen. Die Candidaten-Frage könne vollständig aus der Discussion ausscheiden. Im Gegensatze zu der in der Gruppen-Versammlung kundgegebenen Absicht, Herrn Dr. Bock als Candidaten der Juden der politischen Parteien vorzuschlagen, erkläre er, daß die Judenschaft mit der Auswahl der Candidaten nichts zu thun habe. Er beantrage jedoch, in dieser Versammlung das Vertrauen zu den Candidaturen Stübben und Bock auszusprechen. Herr Dr. Auerbach warnte die Judenschaft, sich selbst den gelben Lappen aufzusetzen und sich als be sondere Kaste zu bezeichnen. Er gebe nichts auf das Geschent, welches die Liberalen den Juden mit dem einen Stadtverordneten zu machen beabsichtigten, er fürchte die Danaer, auch wenn sie Geschenke brächten.(Stürömischer Beifall.) In der Stadtverordneten-Versammlung seien keine jüdischen Interessen wahrzunehmen, wohl aber in den einzelnen Deputationen und Curatorien. Juden da hineinzubringen, lehnten die Liberalen aber ab. Juden dürften sich bei der Stadtverordneten-Wahl nicht absondern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
