<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachts-Remunerationen. Man schreibt uns:"Vorgestern sind unter die Bureau-Beamten der hiesigen kal. Eisenmann-Direction die sogen. Weihnachts-Remunerationen und Beiülfen zur Vertheilung gelangt. Obgleich nun nach dem letzten Ministerialbeschlusse Remunerationen nur ausnahmsweise solchen Beamten gewährt werden sollen, welche über den Rahmen ihres Pensums hinausgehende besondere Arbeiten verrichtet haben und Beiülfen bzw. Unterstützungen nur in nachweislich sehr dringenden Fällen bewilligt werden sollen, hat sich die hiesige kgl. EisenbahnDirection(und dem Vernehmen nach auch die benachbarten Eisenbahn-Directionen) in diesem Jahre verandaßt gesehen, die meisten Beamten, welche im Laufe des Jahres Gehaltszulagen erhalten haben, von der Gewährung einer Remuneration, auch wenn ihnen eine solche nach dem neuesten Ministerial-Beschlusse hätte zugebilligt werden önten, oder der Bewviligung eiter sogen. Beiüfe ggzzuschäeße. Durch dieses Verfahren haben Eisenbahn-Secretärc 100--120., und Veriebs-Secretäre 50---90 M. eingebußt. Auch ist bei Geväh. rung von Beiülfen sehr sonderbar verfahren worden. So hat beispielsweise ein unverheiratheter in sehr guten Vermögensverhaäl nissen lebender Betriebs-Secretär 70., ein verheiratheter Betriebssecretär, Vater von acht bis neun Kindern, 80 M. erhalten. Ferner dürfte es manchem außerhalb des Beamtenverhältnisse stehenden Privatmanne unterständlich sein, wie Beamten, die im Sommer eine Vergnügungstour von etwa vierzehn Tagen nach der Schweiz zu unternehmen in der Lage sind, auch noch eine Beihulfe von 70 M gewährt werden konnte. Es ware erwünscht, daß die LandtagsAbgeordneten, namentlich die beiden Abgeordneten für Köln, diese unhaltbaren Zustände im Abgeordnetenhause bei Berathung des demnächtigen Eisenbahn-Etats zur Sprache brächten, damit endlich hierin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Weihnachtsferien an den hiesigen höhern Unterrichts-An stalten beginnen nicht, wie irrthümlich gemeldet, am 24. December, emäß einer Verfügung des Provincial-Schulcollegiums vom Jannar d. F. schon am 20. December(letzter Schultag) und dauern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Nachmittag verungluückte einem Arbeiter eines Lagers äthierischer Oele in der Dagobertstraße eine Spiritusflaschen. Der Spiritus gerieth in Brand und zündete auch andere Gegenstände an Der Geistesgegenwart des Arbeiters, der an den Füßen leicht, verletzt wurde und trotzdem sofort an die Löschung des Feuers und Ausräumung der fenergefährlichsten Stoffe ging, ist es zu danken, daß der Brand kein größeres Unheil anrichtete und von der alsbald herbeigeiss Unfall. Im Bürgersaspsitat istein welcher an einem Neubau an St. Agatha herabgehtürzt war und nicht unerhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Das Panorama International an St. Agatha hat für diese Woche,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>11. Dec., abermals einen neuen Ansichten-Cyklus zur Ausstellung gebracht, nämlich Tyrol und speciell den Luftkurorte Behrwald mit seiner herrlichen Umgebung und eine Besteigung der Zugsnitze. Die Ansichten werden belebt durch eine ebenso reichhaltige als manchfaltige Staffage. Unter andern begegnet man einer Gruppe von Personen, die von einer Kindtaufe heimkehren, dem Schuhplattler in Nationaltracht, eine große Procession in vielen Abtheilungen, wie die Musikcapelle, die Jungfrauen-, Junggesellen und Männervereine mit ihren prächtigen Fahnen. Sehr nett sieht sich das Jagdschloßß des Dichters Dr. Ludwig Ganghofer an, der in Nationaltracht mit seinem Töchterchen dem Beschauer entgegen tritt. Interessant ist der Aufstieg zur Bugspitze durch's Kamin, an dem sich Damen in Touristenkleidung Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-st,. 91. Der Reichütz. Romantische Oper in 3 Acten von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Freitag, 9. Dec.: Ab.-Ist. 92. Zum 1. Mal: Ewige Liebe. Schauspiel in 3 Aufzügen von Hermann Faber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brockmann, Flora-Apotheke, Neusserstrasse 192.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>König, Weinhandlung, Venloerstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>V. Neuland, Einhorn-Apotheke, Freiheitstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Stiftungsfest des Deutschen Privatbeamten-Ver(Zweigverein Köln) am Samstag den 3. d. M. hatte bei guter Betheiligung, in den sehr hehaglsch ausgestatteten obern Sälen des Alten Präsidiums einen glänzenden Verlauf. Bei Be grüßung der stiftenden Mitglieder und der Gäste konnte der Vorsitzende grütung der ute.# Eitorfer wilkommen heißen; er gab eicher Zeit aber auch dem allgemeinen Bedauern der Festheilhmar darüber Ausdruck, daß der Verein seinen allverehrten Ehrenäsidenten Hru. Ernst Leyendecker, der durch Krankheit am Erscheinen Im zweiten Theile sorgten humoristische Vorträge dafür, daß die An # aus dem Lachen kamen, und da auch Küche und Keller keinen Wunsch unbefriedigt ließen, so war es kein Wunder, daß erst in eh Der Zweigverein; des Allgem, Deutschen Sprachvereins hält morgen(Freitag) Abend im Reichshof, Am Hof 18, eine Sitzt in welcher Oberlehrer Haack, nen Vortrag über Aussprache und Rechtschreibung in schon halten wird. Zu diesem Vortrage sind Gäste(Damen und Herren) willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
