<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353179</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbegerichts-Wahl. Nachdem das Wahl-Comite der vereinigten christlichen Arbeiter-Vereine und der christlichen Gewerkschaften in seiner gestern Abend stattgehabten Sitzung bezüglich der 26 Candidaten für die am Dinstag den 15. Januar stattfindende Wahl der Arbeitnehmer schlüssig geworden ist, ladet dasselbe auf morgen. Mittwoch, Abends 8 1/2 Uhr, im Ainohause(Nnostraße) stattfindenden Versammlung ein. In derselben soll die Aufstellung der Candidaten durch die Wähler erfolgen. Das Comite ladet hierzu alle Wähler des Arbeitnehmerstandes ein, welche für die Candidaten der vereinigten christlichen Arbeiter stimmen wollen. Zu der Versammlung hat auch ein Arbeitnehmer-Beisitzer des Gewerbegerichts Krefeld sein Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sittenpolizei-Kommissariat. Mit dem gestrigen Tage ist im Gebäude des Polizei-Präsidiums an der Glockengasse, Zimmer Nr. 15 und 15, ein Sittenpolizei-Commissariat eingerichtet, auf welchem ein Criminal-Commissar und fünf Criminal-Schutzleute den Dienst versehen. Sämmtliche Sachen, welche gegen Dirnen, Kuppler usw. gerichtet sind, sollen auf dem neuen Sittenpolizei-Commissariat, das übrigens mit dem bestehenden Criminal-Bezirke in engerer Verbindung bleibt, bearbeitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Samstag ein zwölfeähriger Knabe; derselbe war bekleidet mit braunem Ueberzieher und blauer Tuchütze ohne Schirm. Sein linkes Auge ist durch ein künstliches Glasauge ersetzt. Etwaige Nachricht ist an das 18. Polizei-Commissariat in Nippes (Eichstraße 4) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>200. Preußische Klassen-Lotterie. Die Ziehung der 1. Klasse derselben findet am 10., 11. und 12. Jannar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dressirte Schlangen, mit denen eine Schlangenändigerin auf einer Reise nach Köln begriffen war, um hier Vorstellungen zu geben, erregten am 25. December auf dem West-Bahnhof der Stadt Verviers eine gewisse Panik. Der Pariser Eilzuge war so eben in den Bahnhof eingelaufen. Der nach Köln abgehende Zug stand bereit; vier Arbeiter hatten riesige Kisten zu tragen, als plötzlich der Boden einer dieser Kisten herausfiel und Heu und wollene Decken den Bahnſteig bedeckten. Der Arbeiter wollte das alles schnell zusammenpacken und in die Kiste thun-- da sahen vier Schlangenöpfe aus den Decken heraus und immer höher hoben sich die Schlangenleiber. Eine allgemeine Flucht entstand; unter wildem Wirrwarr und lautem Geschrei eilten alle Reisenden und Arbeiter nach den Eisenbahnwagen und schlossen sie. Der davon benachrichtigte Polizei Commissar durchschritt die Eisenbahnwagen, um den Inhaber dieser Kisten zu ermitteln. Endlich eilte eine hübsche, ziemlich starke junge Dame mit schwarzen Haaren auf den Bahnsleig und war entsetzt, als sie ihre Schlangen umherkriechen sah. Die Reptilien hörten aber auf ihre Stimme. Als die Reisenden sahen, daß die Zauberin über die Schlangen volle Gewalt hatte, faßten sie Muth und kamen aus den Wagen heraus, um der unentgeltlichen Vorstellung beizuwohnen. Bald kroch eine Schlange nach der andern zu der Zauberin hin und ließ sich wieder in die schnell zusammengeügte Kiste einpacken. Endlich konnte der Eilzuge, wenn auch versätet, abdampfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Früherer Geschäfts- und Ladenschluß. Der Deutsch-nationale (anti-semitische) Handlungsgehülfen-Verband Hamburg, Ortsgruppe Köln. hat die andern kaufmännischen Vereine Köln's zu einer Versammlung eingeladen zwecks Berathung einer Massenkundgebung zur Herbeiührung eines frühern Geschäfts- und Ladenschlusses durch freie Vereinbarung der Geschäftsinhabers. Die betreffenden Vereine lehnen aber in einer gemeinschaftlichen öffentlichen Erklärung ihre Theilnahme an dieser Bewegung ab, indem sie unseres Erachtens zutreffend Folgendes ausführen:"Abgesehen von der Thatsache, daß derartige Bestrebungen auf Grundlage der freien Vereinbarung trotz der vielen Mühen der Geschäftsinhabers nirgendwo dauernden Erfolg hatten, dürfte namentlich der Deutschnationale Handlungsgehülfen-Verband wegen seiner Tendenzen am wenigsten geeignet sein, eine solche Vereinbarung in die Wege zu leiten; denn da der genannte Verband Juden statutgemäß von der Mitgliedschaft ausschrießt, wird er auf die israelitischen Geschäftsinhabers, deren Zustimmung doch unumänglich nothwendig ist, einen günstigen Einfluß kaum ausüben können. Die unterzeichneten Vereine in Verbindung mit den ihnen nahestehenden kaufmännischen Vereinigungen Deutschlands sind wiederholt für die gesetzliche Einführung des frühern Geschäfts- und Ladenschlusses eingetreten mit dem Erfolge, daß die Reichs-Regierung demnächst dem Reichstage eine diesbezügliche Gewerbeoronungs-Novelle vorlegen wird. Erst nach Veröffentlichung des Entwurfs halten wir den Zeitpunkt gekommen, wo wir die Kölner Kaufmannschaft zur Berathung der Verschläge der Reichs-Regierung öffentlich einladen werden, um alsdann die Wünsche der betheiligten Kreise bei dem Reichstage anzubringen. Jetzt eine agitatorische Kundgebung in der Frage zu veranlassen, halten wir für ein Unding, und wir müssen einer solchen unsern Beistand grundsätzlich versagen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. loc. Der fliegende Holländer. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Der Holländer: Theodor Bertram als Gast. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 4. Jan.: Ab.-Ist. 109. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von A. Lortzing. Kühleborn: Theodor Bertram als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Pfarr-Bauverein St. Michael wird heute Abend 8 1/2 Uhr im Restaurant Bouretour(Antwerpenerstraße 38) ein Vortrag über die Polizei im Mittelalter gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
