<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der verstorbene Herr Domcapitular Dr. Dumont war Mitbegründer des St. Vincenzhauses an der Eintrachtstraße und gehörte auch bis zu seinem Tode dem Vorstande desselben an, in welcher Stellung er sich um die gedeihliche Entwickelung der Anstalt sehr verdient gemacht hat. Aus diesem Anlaß wird morgen(Donnerstag) in der Kapelle des St. Vincenzhauses ein Seelenamt für den Verstorbenen abgehalten, wozu alle Freunde desselben eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Wendelinus-Octav. Die bei so vielen Kölern beliebte St. Wendelinus-Andacht in Mügersdorf wird am kommenden Sonntag beginnen und Sonntag den 30. October schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Regierungs-Secretär a. D. Geschwandner hierselbst wurde der Rothe Adler-Orden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Von Montag den 17. bis Sonntag den 23. October ist der vierte Pyrenäen-Cyclus dort ausgestellt. Unter den 50 Aufnahmen dürften am meisten diejenigen von dem Wallfahrtsorte Lourdes interessiren, nämlich: das Panorama von Lourdes mit der Basilika und das Innere derselben; Blick vom Kalvarienberg, Statue der Madonna, die Wundergrotte und Inneres derselben, sowie das Haus Bernadotte's, des spätern Königs von Schweden. Außer Lourdes enthält der Cyclus noch Ansichten von Pau mit dem prächtigen Schlosse; dann von den Badeorten Luchon, Barèges, Cauterets und Biarritz, einstens Lieblingsaufenthalt Napoleon's III. und der Kaiserin Eugenie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürger-Hospital wurde ein Mann ausgenommen, welcher in einer Fabrik durch eine Boden-Luke gestürzt war und außer andern Verletzungen auch einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Friedrich Hackenbroch und Margarethe, geb. Krug, zu Deutz, Arnoldstraße Nr. 11, feiern am 27. October die goldene Hochzeit. Der Mann ist 80 Jahre und die Frau 71 Jahre alt; beide sind noch ziemlich rüstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unentgeltliche Impfungen. Die letzten unentgeltlichen Impfungen für dieses Jahr finden heute Nachmittag 4 1/4 Uhr in den Schulen Apostelnkloster 16A, Eigelstein 30 und Waisenhausgasse 27 statt. Am 26. October sind sie in Lindenthal, Nachmittags 212 Uhr, in der Turnhalle, Gleuelerstraße 77. An demselben Tage um 3 3/4 Uhr finden sie in der Schule zu Sülz statt. Diejenigen Eltern, welche ihre in diesem Jahre impspflichtig gewordenen Kinder noch nicht haben impfen lassen, werden auf diesen Termin besonders aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>S. Wascheüte sowie Extra-Bestellungen werden bestens besorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>kochen, Lumpen, Makulatur. Eisen, 8 Blei. Kupfer, Zink. Flaschen usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
