<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353129</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Haushaltungsschule in Nippes. der herau wachsenden Mädchen haben leider in Folge ihrer Beschäftigung keine Gelegenheit, sich durch Uebung die für ihren zukünftigen Beruf als Hausfrauen nöthigen Kenntnisse und Fertigkeiten zu erwerben. Das rächt sich später bitter in den Familien, wie man täglich beobachten kann. Um diesem oft beklagten Uebelstand thunlichst abzuhelfen, besteht in Nippes im St. Josephstift eine vorzüglich geleitete Haushaltungs schule für Arbeiterinnen, welchen dort Gelegenheit geboten ist, Nähen Flicken, Kochen und Bügeln unentgeltlich zu erlernen. Jeden Sonntag-Morgen wiro von 1/2 10-- 1/2 12 Uhr der Unterricht durch ore# Vincenz-Schwestern ertheilt. Zu Weihnachten erhalten die Schülerinnen der Näabtheilung die von ihnen im Laufe des Jahres angefertigten Sachen, z. B. Hemden, Unterröcke, Schürzen u. s.., zum Geschenk. Um bügeln zu lernen, muß bekanntlich meistens 20 Mark Lehrgeld gezahlt werden. In der Nippeser Haushaltungsschule zu dazu unen gelblich Gelegenheit geboten. In der Kochabtheilung jener Schul genießen die Mädchen die von ihnen zubereiteten Speisen als Mittagsmahl. Die Haushaltungsschule besteht bereits sieben Jahre und hat Taschendiebstahl. Ein in der Nähe von Aachen wohnen der gutsituirten Bauersmann, der am Freitag Abend hier in Koln bis spät in die Nacht hinein gezecht hatte, begab sich gestern Morgen, um den Zug um.3 Uhr nicht zu verfehlen, schon um 5 Uhr zum Bahnhofe, setzte sich in den Wartesaal und-- schlief ein. Als er erwachte, waren schon vier Züge nach Nachen bzw. Herbesthal abgedampft, und als er den Zug 10.45 Uhr ab hier benutzen wollte, machte er auch noch die unangenehme Entdeckung, daß ihm seine Geldtasche an der rechten Seite des Ueberziehers um ein 20-Mark stück erleichtert worden war. 8 Schlägerei. Gestern Nachmittag entstand im alten Zollhafen eine Schlägerei zwischen Rheinarbeiter, wobei einer seinen Gegner die Werftmauer hinunter in den Rhein warf. Glücklicherweise lag in der Nähe ein Segelboot, von welchem aus zwei Schiffer in einem Nachen herbeieilten und den im Wasser schwimmenden Rheinarbeiter retteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 13.Nov.98 der Pfarrkirche St. Cunibert wird heute das Pfarrpatrons- und das Kirchweih-Fest in feierlicher Weise begangen werden. Der Erbarer dieser Kirche ist bekanntlich der h. Cuniberts. Der Schrein mit den Reliquien dieses Heiligen, welcher in der Kirche aufbewahrt wird, wurde vor kurzer Zeit durch den Herrn Weihbischof Schmitz geöffnet und wieder geschlossen. Nachmittags nach der um 1/2 6 Uhr stattfindenden Complet wird der hochw. Herr Weihbischof die Festpredigt halten. Nach der Predigt findet Umgang durch die Kirche mit Tedeum statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft läßt am Leystapel einen neuen Güterschuppen aus Wellblech bauen, welcher seiner Vollendung entgegengeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Amazonengruppe, die im Castan's Panopticum eine sehr große Anziehungskraft ausüdt, wird Mittwoch den 16. d. M. zum letzten Male auftreten. Fur heute(Sonntag) Vormittag zeigt die Direction die Besichtigung der Truppe ohne Ertra Entre an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Concerte in der Bürgergesellschaft. Die Bürgergesellschaft veranstaltet in der kommenden Saison wie auch in frühern Jahren eine Serie von zehn Concerten, ausgeführt von der Capelle des In fanterie-Regiments Nr. 53 unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Mar Granzow, worauf das musikliebenden Publicum aufmerksam gemacht wird. Das erste Concert findet Dinstag den 15. d. M. statt. Auf dem Postgrundstück an der Stolkgasse wird gegen; ein 147 Quadratmeter großer provisorischer Schuppen aus ausgeführt von der ganzen Capelle des 5. westf. Infanterie-Regiments Nr. 52. unter Leitung des Dirigenten Mar Granzow. PROGRAMM.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorspiel(In der Königshalle). II. Intermezzo(Borghild's Traum). III. Huldigungsmarsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>den beibl asegecse, Kes. Ke die e he e ce Carstens de Dreikhigeschreiuset, den scho. Säghe bes dreizehnten Jahrhunderts erreicht der ideale Typus Hier fehlt noch die Dornenkrone, welche erst mit dem vierzehnten Jahrhundert auftritt, zuerst auf dem ältesten Klappbilder des Wallrafrichartz-Museums, im Seitenthor der Minoritenkirche und in der###Plastische, st daselbe üüberragen durch deren name, das let te einer geraden, absoßenden im Sinne des Leidens zur Schau trägt. In der hochgothischen del beshanbdelten Gesagt den verliren Schmerz die and aus seiner Schle eraner das Misenmn hersche Hetesier, 56 Bildhauer, welche vorichnlich des Genüch in krsenr sichen, uud iu. Kasalere oe. Lage) dier den. Tingesse chlicher oise Wunden ist eine dieses göttliche Drama so ergreifen dar aos Face besichalcheselelele sches eäheh isch haben, welche an die letzten Erzeugnisse der spägothischen Meister an 4 neber den Handel der Vergangenheit und Gegenwart sprach Hr. Dr. Armin Thiele aus Bonn am Freitag-Abend im kaufmännischen Verein. Er zeigte in kurzen Zugen, welche Veränderungen der deutsche Handel im Laufe der Geschichte erfahren hat und hob die Hauptmomente hervor, welche drei Perioden des Handels ein is erste reicht von etwa 600, wo man überhaupt von einem Anfang einer Art Handel sprechen kann, bis 1300, die zwee von dort bis 1700 und die dritte umfaßt das 18. und 19. J Der erstgenannte Zeitraum wird charakterisirt durch die Hauswirthschaft, die auf's engste mit der Grundherrschaft verknüpft ist. vater schafft alles, was die Familie braucht; die Landwirthschaft in die Hauptsache und nur nebenher gehen handwerksmaäßige Eine solche Organisation hatte noch keinen Raum fur den eigentlichen Handel. Im Haus wird gesponnen, gemalt, das Leder gegerbt und werden die Kleider gefertigt. Wohl kennt auch diese Zeit einen Ver kauf ohne Nuzen für den Verkäuser, aber keinen Haudel. Noch 806 erliessß Karl der Große ein Gesetz, wonach das Getreide nicht vertrau werden durfte; aber wenn es aus Ueberfluß zum Verkauf gelangen mußte, so war der Preis stets 1 Dear für einen Scheffel. De Handel, der sich in Deutschland zuerst ausbildete, beschränkte sich auf orientalisches Gewürz, Kleidungsstoffe und Metalle, die in Deutschland erst im 14. Jahrhundert geschürft werden und bis dahin einen hoher Werth hatten. Die zweite Periode, mit 1300 beginnend, ist diejenige der städtischen Wirthschaft; sie bringt zuerst das, was wir ein Gewerbe nennen. Aber noch ist ein Handwerker nicht denkbar ohne Landwirth schaft und Viehzucht und der Kaufmann ist noch nicht Berufskaufmann. Die Stadt übernimmt die Garantie für alles, was in Hande und Wandel geschieht. Ihre Beamten setzen die Preise fest und regeln Maß und Gewicht; der Aufkauf von Waaren, um diese wieder zu verkaufen, ist verboten und somit die Grundlage fur den Kleinhandel ausgeschlossen. Doch bilden sich bald auch Handels- und rausportgesellschaften, welche die Waaren-- Gewürze und Seide-- von Venedig nach Deutchland schaffen. Das Capital ist aber noch nicht vorhanden, aller Verdienst wird in Grundbesitz angelegt. Nach dem 1550 Deutschland aus dem Handelsweg ausgeschlossen worden war blieb bis 1700 oder 1800 ein wirthschaftlicher Stillstand vorherrschend Die Zölle vertheuerten die Waaren ungemein. Ein Sack Salz, der in Holland einen Thaler kostete, war, bis er nach Frankfurt kam, in Folge des Transportes und der Hou. einen Preis von". Thalern getrieben! Wenn man das Wesen des Handels und den ge derham äßigen Verkauf von Waaren mit Gewinn sieht, so finden wur . Aufänge erst nach 1700. Die Verwandlung der wirthschaftlichen Güter in Waaren ist das Charakteristische dieser Periode. Zur Waare gehört, daß sie in vielen Exemplaren da ist; seltene Gegenstände, die es nur ein Mal oder in sehr geringen Exemplaren gibt, sind beinwaaren. Zu den alten Waaren kommen jetzt noch Rohproducte, Felle 2c. und Halbfabricate und Fabricate. In der Wirthschaftsorganisatior hat sich eine Umälzung vollzogen. Fruher producirte jeder das, war er brauchte, nun producirte er, was er nicht brauchte, sondern un verkaufte und kaufte, was er brauchte. Heute gibt es mehr Consu menten als Producenten, was früher ebenfalls nicht der Fall war Redner verbreitet sich dann über die Bedeutung des modernen Handels seine Aufgaben und ist der Ansicht Ehrenberger's, daß er einen Thei der Production ausmache. Der Handel verbilligen die Waaren; den: nur er ermögliche in Folge der größten Vertheilung die fabrikeäßig Herstellung und ist auch ein Theil der Consumtio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
