<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353143</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend gegen 6 Uhr entstand in einer an Unter Sachsenhausen gelegenen Möoelfabrik ein kleiner Bravo, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Fabrikhofe an der Peterstrße wurde ein Fahrrad(Stutznacker's Fabricat in Dortmund) mit schwarzen niedrigem Rahmenbau, gelb emaillirten Felgen und-Tangentspeichen wendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem Hausknecht einer hiesigen Weinhandlung wurden am Salierring ein Flaſchenkorb mit 12 Flaschen Wein vom Handwagen entwendet, als er den letztern kurze Zeit ohne Ansicht stehen ließ.-- Von dem unverschlossenen Speicher eines Hauses am Pantaleonswall wurde eine Tischspreite aus Leinen mit Quaste und Franse und eine blaue gestrickte Jacke entwendet.- In einem Hause an d Zülpicherstraße wurden ein Paar Knopfstiefel gestohlen. hiesigen Monteur wurde beim Verlassen eines hiesigen Theaters im drange die Uhr mit Kette gestohlen. Die Uhr ist eine alte Cylinderschlüssel-Uhr, in deren Rückdeckel der Name F. Wolff eingravirt ist die Maul- und Klauen-Seuche in neuerdings in den Nebenanlagen des hiesigen Schlachtviehhofes ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Fleischer-Innung. Die Lehrlings-Prüfung für Ochsen- und Schweinmetzger-Lehrlinge findet am Mittwoch den 30. November, Nachmittags 3 Uhr, statt. Diejenigen Lehrlinge, welche an der Prüfung sich betheiligen wollen, müssen, mit einer Bescheinigung ihres Meisters über eine dreiährige Lehrzeit versehen, beim bergmeister Hru. Paul Pfennig(Severinstrße) sich melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gültigkeitsdauer der Rückfahrtarten. Aus Anlaß des h. Weihnachtsfestes erhalten auf den preußischen Staatsbahnen die gewöhnlichen Rückfahrkarten-- ausgenommen Sonntags- und Arbeiter-Rückfahrkarten-- eine verlängerte Gültigkeitsdauer von einschliefßlich dem 18. December 1898 bis einschliefßlich den 8. Januar 1899. Die Rückfahrt muß spätestens am letzten Tage der Gültigkeitsdauer bis um 12 Uhr Mitternacht einschliefßlich angetreten und darf nach Ablauf dieses Tages nicht mehr unterbrochen werden. Dieselbe Gültigkeitsdauer tritt ein im Verkehr mit der Bröhlthal-, Dortmundgronau-Enschede, Halberstadt-Blankenburger, Lübeck-Bücherer, Mainneckar, Meckl.-Friedrich-Franz, Holländischen, Niederländischen Central-, Niederländischen Staats-, Oldenburgischen und Sächsischen Staatsbahn. Verkehr mit der Bayerischen, Württembergischen, Badischen Staatsbahn. Reichsfahnen in Elsaß-Lothringen, Pfäzischen und Prinz Heinrich-Bahn erhalten die vom 18. December ab gelösten Rückfahrkarten auf den Strecken dieser nicht-preußischen Bahnen eine Gültigkeitsdauer von zehn Tagen derart, daß sie um Mitternacht des zehnten Tages erlischt. Die Geltungsdauer auf den preußischen Bahnen reicht ohne Ausnahme bis einschliefßlich den 8. Januar 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 26.Nov.98. Wegen Ueberweisung der Dormition in Jerusalem an die deutschen Katholiken hat der Episkopat Auregung Sr. Eminenz des Hrn. Cardinal-Erzbischofs von Köln in den letzten Tagen eine Dank-Adresse an den Kaiser beschlossen, über die auf dersünglteg chischeß; Sooferenz in Fulda Vorbesprechungen stattgefunden haben. Die Adresse wird gegen Mitte der nächsten Woche in die Hände Sr. Majestät</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungs-Bezirks Köln wird in seiner Vereins-Versammlung am 9. December folgende Bildungs-Vereine; 2. Die Erweiterung des Notenrechtes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Geschsnank. Berichterstatter Herr General-Secretär Steller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
