<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353174</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jakob Klöster und Anna, geb. Kürten(Weidengasse 29) feiern am 7. Januar ihre goldene Hochzeit. Der Mann ist 80, die Frau 75 Jahre alt. Das Jubelpaar ist kinderlos und lebt in dürftigen Verhältnissen. Von Seiten der Nachbaren wird alles geschehen, um den alten Leuten eine Freude Canalisations-Arbeiten. Nach dem Kostenanschlage der im Etatsjahre 1899 in der Stadtgemeinde Köln auszufuührenden Canali- nations-Arbeiten soll in Alt-Köln in der Trankgasse ein Regenauslaß vom Hause Nr. 24 bis zum Rheine sowie eine Treppenrutsche für 14,500 M. ausgeführt werden. In Niv, es sollen canalisirt werden: die Escherstraße von der Hartwichstraße bis zur Sechszigstraße, die Hartwichstraße vom Knie bis Escherstraße, die Verbindungsstraße zwischen Seebach- und Zonserstraße, die Dormagerstraße; ferner sollen die Canäle in der Seebach- und Zonserstraße verlängert werden. Die Kosten sind auf 28,380 M. veranschlagt. In Ehrenfeld erhalten Canalisation: die Liebigstraße, vom Schacht 60 Meter süwestlich der Herkulesstraße bis zur Subbelratherstraße, die Vogelsangerstraße und zwar von der Sömmering- bis zur Heliosstraße, von der Lichtstralße bis zur Eisenbahn und über die Eisenbahn bis zur Leyendeckerstraße, die Leyendeckerstraße von der Vogelsangerstraße bis zur Venloerstraße, die Christianstraße, von der Venloerstraße bis zur Herbrandstraße, die Herbrandstraße, von der Venloerstraße bis zur Vogelsangerstraße. Di Kosten hierür betragen 134,540 M. Für Deutz is vorgesehen die Canalisation der Helenenstraße, von der Heribertus- bis zur Lorenz straße, der Heribertusstraße, von der Mathilden- bis zur Helenenwallstraße, der Arnoldstraße, von der Rupertusstraße bis zum Helenenwall, sowie die Beseitigung des alten Canals zwischen Heribertus- und Lorenzstraße mit einem Gesammt-Kostenaufwande von 1 Bayenthal soll Canalisation erhalten in der Alteburgerstraße und zwar von der Tacitus- bis zur neuen Ringstraße, von der Flößer- bis zur Schönhauserstraße, in der Koblenzerstraße, von der Altenburger- bis zur Goltsteinstraße, in der Goltsteinstraße, von der Tacitus- bis zur Koblenzerstraße, in der Bonifazstraße, von der Altenburger- bis zur Goltsteinstraße, in der Cäsastraße, von der Goltsteinstraße bis zur Nibelungenstraße, in der Kolpingstraße, von der Tacitus- bis zur Bonifazstraße. Die Ausführungen werden 81,000 M. erfordern. Lindenthal erhält Canäle in der Franzstraße, von der Theresien- bis zur verlängerten Ringstraße, in der Schallstraße, zwischen Bacherer- und Dürenerstraße, in der Immermannstraße, zwischen Lundenburger-Allee und Theresien- straße, in der Hans Sachsstraße, zwischen Bacherer- und Dürenerstraße, in der Classen-Kappelmannstraße, zwischen Bacherer- und Dürenerstraße, in der Franzstraße, zwischen Burggrafen- und Rückertstraße, in der Lundenburger-Allee, zwischen Bacherer- und Immermannstraße, in der Schumannstraße, zwischen Dürener- und Immermannstraße. Die Kostensumme beträgt 85,000 M. Die umfangreichsten Canalisations- arbeiten sind für Sülz vorgesehen, und zwar sollen mit einem Kostenaufwande von 251,000 M. ausgeführt werden die Canäle in der Sülzer Canastraße, zwischen Bacherer- und Zülpicherstraße, in der Zülpicherstraße, zwischen Canal- und Aegidiusstraße, in der Aegidius- straße, zwischen Zülicher- und Palanterstraße, in der Palanterstraße, zwischen Aegidius- und Gustavstraße, in der Gustavstraße, zwischen Galanter- und Nicolausstraße. Insgesammt sieht der Kostenüerschlag, welcher der Beschlußßfassung der nächsten Stadtverordneten-Versammlung unterliegt, für Canäle die Summe von 611 620 M. vor, wovon 14.500 M. auf Alt-Köln, 597,120 M. auf die Vororte entfallen. Voraussetzung für die Ausführung der Canäle ist die vorherige unentgeltliche Abtretung des unbebauten Straßinlandes bis zu den Fluchtlinien seitens der Anlieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Niehl, 27.Dec.98. Zu der Meldung aus Niehl, daß in dem Hause eines Lehrers die Diphtheritis ausgebrochen sei, wird uns mitgetheilt, daß dieses bei einer Lehrerin der Fall war, welche deshalb auch acht Tage lang keinen Unterricht ertheilen durste. Bei einem Lehrer ist hier bis jetzt kein derartiger Fall vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schneewittchen und die sieben Zwerge. Wer kennt nicht das reizende Volksmärchen von der schönen Prinzessin, die von ihrer stolzen Stiefmutter verstoßen und zum Tode bestimmt, Zuflucht in einer kleinen Hütte hinter den Bergen bei den Zwergen findet, aber auch dort der Verfolgung von Seiten der Königin zum Opfer fällt: Gewiß sind auch in diesem Jahre wieder manche Kinder vom Christ kindchen mit einem schönen Märechenbuche bescheert worden und haben schon begierig die Erzählung von der anmuthigen, aber eigentlich doch auch recht dummen Königstochter verschlungen. Indeß eine Bühnen-Aufführung wirkt doch weit anschaulicher und eindrucksvoller; das konnte man gestern Nachmittag wiederum im großen Saale der Bürgergesellschaft beobachten, wo hunderte von Kindern, sowie zahlreiche Erwachsene der Wiederholung der am zweiten Weihnachtstage zum ersten Male aufgeführten Bühnenbearbeitung von Görner beiwohnten. Es war allerdings auch für jedermann ein wirklicher Genuß, dieser votre inscenirte Darstellung beizuwohnen, und wir gehen wohl nich fehl, wenn wir das Hauptverdienst hieran den allerdings auf den Brettern wohlbewanderten Herren Hans Portz und Willy Benthien vom hiesigen Stadttheater zuschreiben. Zur Einleitung sang Fräulein Clara Wulff mit glockenhellen Sopran einen Prolog von C. Reinecke, der mit kindlicher Naiveät die Zuhörer in die Märchenwelt einführt. Dann begann das Spiel, und man muß sagen, daß an Bühnen-Ausstattung und Kostümen nichts vera'säum war, um die Illusion vollständig zu machen. Einige Scenen ware von geradezu dramatischer Wirkung, was allerdings nicht überraschen wird, wenn wir verrathen, daß unter den Mitwirkenden mehrere Mitglieder des Stadt-Theaters sich befanden; so gaben Hr. Höhner den Minister der Königin, Hr. Benthien den prinzlichen Freier, Hr. Portz dessen Begleiter und Hr. Danegger den Jäger. Aber die beiden Hauptrollen lagen doch in den Händen zweier Dilettantinnen, und es verdient um so größere Anerkennung, daß auch diese dem Ensemble alle Ehre machten. Frl. A. Mörs hatte die freilich dem Charakter nach wenig dankbare Rolle der Königin übernommen und verstand es rech geschickt, königliche Hoheit mit weiblicher Schwäche und Leidenschaft zu paaren. Schneewittchen selbst hatte in Frl. Greta Schlaglein eine überaus anmuthige Darstellerin gefunden; ungezwungen und kindlich rührend war ihr gemüthvolles Spiel. Und was an beiden Dar stellerinnen besonders zu loben ist, das ist welche es namentlich den Kleinen ungemein erleichterte, der Entwicke lung des Märchens zu folgen. Und erst die sieben Zwerglein erweckten hellen Jubel, wenn sie auf der Bühne erschienen. Die Clavierbegleitung des Herrn Hans Zieh, der auch die kurzen Pausen durch Claviersücke ausfüllte, paßte sich recht decent der Darstellung an. Entsprechend der Stimmung der Weihnachtszeit klingt das Theatersück friedlicher aus, als in den Märchenüchern zu lesen ist. Schneewittchen bittet ihren Verlobten, von der grausamen Bestrafung ihrer Mutter abzusehen; denn Christus habe den Menschen die Liebe gepredigt. Versöhnt liegen sich Mutter und Tochter in den Armen, und nun theilt sich der Vorhang, Engel knieen vor einem brennenden Weihnachtsbaum und die Zwerglein singen: Stille Nacht Heilige Nacht. Auch der Zweck der Theater-Aufführung galt eine Weihnachts-Bescherung, indem der Reinertrag dem Knaben- an St. Gereon zufliesßt. Hr. Pfarrer Dr. Steinberg dankte den Mi wirkenden für den bereiteten Genuß und den Besuchern für ihr zahl reiches Erscheinen. Manche Besucher hatten keinen Einlaß mehr g winnen können, und diesen wird gewiß die Nachricht willkommen sein, daß in den nächsten Tagen eine nochmalige Wiederholung stattfinden soll, und zwar ist dies Mal der Rein-Ertrag für die Ansta Maria Hilf an der Rolandstraße bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im St. Josefs-Asyl für jugendliche Arbeiter wurde am zweiten Weihnachtstage von den Mitgliedern im großen Saale des Asyls(Weißgerbereckgasse 2) das Schauspiel"Eustachius" von Ferd. Ludwigs in wirkungsvoller Weise aufgeführt, so daß die Spieler vielen Beifall ernteten..-- setzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein bedeutender Temperaturwechsel hat in den Tagen stattgefunden. Während an den Weihnachtstagen--6 Grad Kälte herrschte, stieg das Thermometer am Dinstag wieder bis auf 7 Grad Wärme und gestern in der Mittagsstunde bis auf 6 Grad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. In einer Anbau-Wohnung am Marsilstein wurde ein langer schwarzer Ueberzieher(Gehrock-Facon mit schwarzer Seide gefüttert) entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem Keller an der Moltkestraße wurden ca. 40 Flaschen Weißwein entwendet. Der Diev hat an der verschlossen gewesenen Kellerthuüre die Klammer am Schloß abgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Wirthe-Innung hielt gestern Abend im großen neuen Saale des Overstolz am Eigelstein eine außserordentliche InnungsVersammlung ab, die sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Hauptpunkt der Tages-Ordnung war die Abänderung der Satzungen gemäß denssss 81--99 der Gewerbe-Ordnung in der Fassung des Gesetzes vom 26. Juli 1897. Es handelte sich hierbei um die Erklärung, ob eine Zwangs- oder freie Innung Platz, greisen so#."Wie der Obermeister, Herr Brems, erklärte, empfiehlt der Vorstand, sich für die freie Innung zu erklären, da eine Zwangs-Innung jeden dasselbe Handwerk Treibenden aufnehmen müsse, die Wirthe-Jnnung sich aber das zur Aufnahme angemeldete Mitglied vorher genau ansehen und solche, die nicht in die Innung passen, fern halten soll. Herr Stadtsecretär Bendermacher begrüßte die Versammlung als Vertreter der Aufsichtsbehörde und erklärte, daß die Beschlußßfassung über die Statuten-Aenderung leider nicht stattfinden konne, weil nicht die erforderliche Zahl der Mitglieder(zwei Drittel der gesammten Mitglieder) anwesend sei. Der Vorsitzende theilte mit, daß der vorgesehene Vortrag über Steuererklärungen nicht gehalten werden könne, weil der Redner, welcher denselben übernommen habe, das umfangreiche Material in dieser Frage noch nicht habe bewältigen konnen, Er stelle aber anheim, sich jetzt schon zu dieser Frage zu äußern. Da niemand das Wort ergriff, bemerkte der Vorsitzende unter lebhafter Heiterkeit der Versammlung, daß dann wohl alle mit ihren Steuerverwältnissen zufrieden seien.-- Von einem Mitglied der Innung war ein Schreiben beim Vorstande eingelaufen, in welchem lebhafte Klage Schließung der Locale(Polizeistunde) geführt wurde. Der Vorsitzende bemerkte zunächst, daß er annehme, daß für die Sylvester-Nacht wenigstens eine Ausnahme gestattet und die Polizeistunde ganz aufgehoben werde. Was aber die neuerdings verfügte Schließung der Wirthschaften um 1 Uhr anbelange, so werde man es der Zeit überlassen müssen, hier Wandel zu schaffen. Es sei eben zu erwarten, daß auch hier bald wieder eine mildere Auffassung Platz greife. Seitens eines Mitgliedes außerhalb der Umwallung wurde beklagt, daß man für diesen Bezirk eine noch frühere Stunde festgesetzt habe. Der Vorsitzende wies degegenüber darauf hin, daß die Polizei-Verordnung für die verschiedenen Kategorien der Wirthschaften auch verschiedene Polizeistunde festgesetzt habe. Hr. Weyer fand es für ungerecht, daß man für die größern Restaurants die Polizeistunde theilweise auf 1, theilweise auf 2 Uhr festgesetzt habe, die größern Cafes aber alle bis 4 Uhr offen halten dürfen. Man möge dann für die größern Restaurants auch die Polizeistunde allgemein auf 2 Uhr festsetzen. Bei der vor einigen Monaten ergangenen ersten Verordnung sei die Polizeistunde allgemein für die größern Restaurants auf 2 Uhr festgesetzt, dann aber vor wenigen Wochen wieder theilweise aufgehoben worden. Von anderer Seite wurde beklagt, daß die in der Nähe größerer industrieller Betriebe oder von Bahnhöfen usw. belegenen Wirthschaften erst um 6 Uhr Morgens eröffnen dürften. Viele Leute träfen mit Frühzügen ein und fänden dann im Winter oder bei Wetter kein Unterkommen, ehe sie in ihre Arbeitestätten gelangen oder ihre Geschäfte abwickeln könnten. Auch seien viele Eisenbahn- usw. Beamte und Arbeiter gewohnt, sich früh Morgens einen kleinen Trunk mitzunehmen, woran sie jetzt gehindert seien. Für die betreffenden Wirthe bedeute das eine große Schädigung. Der Vorsitzende fand diese Klagen zum Theil berechtigt und empfahl in persönlichen Eingaben unter eingehender Darlegung der Gründe die frühere Oeffnung der Wirthschaften zu beantragen. Die Innung als solche werde ebenfalls die dargelegten Beschwerden in einer begründeten Eingabe dem Hru. Polizei-Präsidenten unterbreiten. Weiter macht der Vorsitzende auf die bevorstehende Gewerbegerichts-Wahl aufmerksam und empfahl lebhafte Betheiligung an derselben. Das silberne Abzeichen der Innung wird in der nächsten Zeit den Mitgliedern zugehen. Mit dem herzlichen Neujahrs-Wunsch schloß der Vorsitzende die anregende Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
