<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Jnstallation des neuen Domcapitulars Hrn. Dr. theol. Dingsmann wird am Donnerstag den 20. d. M. nach dem Hochamt im Dom stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die Herren: Joh. Klemmer, Vicar in Nippes, zum Deservito. der Cellinner-Klosterkirche in Düren; Joh. M. M. w. Frilinge, Kaplan an St. Gereon in Köln, zum anat Blankenheim. Dem bisherigen Relitheol. Fr. Erker vom hiesigen Friedrich- #wurde die kirchliche Vollmacht zur Wahrnehmung le am Gymnasium in Bonn, und dem bisschumacher an der Ober-Realvollmacht zur Wahrnehmung der Pfarrer in Ormond, gions- un. Wilhelm-Gyr der Religionslehrerstelle hrigen Religionslehrer schule in Düren die ki Religionslehrerstelle am menigen Friedrich-Wilhelm-Gymnasium ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durchreisende. Prinzessin Ludwig von Battenberg traf gestern mit ihren Kindern mit dem Schnellzuge Holland-Basel um 12.3 Mittags, von London über Vlissingen kommend, auf dem Hauptbahn hofe hier ein und fuhr mit dem Schnellzuge 12.50 Nachm. nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Landtagswahl. Gestern Abend fand im Gartensaale des Fränkischen Hofes eine sehr zahlreich besuchte Versammlung der Pfarr-Vorsteher der Stadt und der Vororte statt. Nach anregender und lebhafter Debatte wurde beschlossen, folgende Wäheerversammlungen abzuhalten: Freitag-Abend 8 Uhr Restauration Paffendorf in Poll, Sonntag 1212 Uhr in Deutz. Restauration Münster, Sonntag-Abend 8 1/2 Uhr in Ehrenfeld, Lobau, Montag-Abend 8 1/2 Uhr im St. Ainohause, Nnostraße, Dinstagabend 8 Uhr in Sülz, Restauration Breuer, und ebenfalls Dinstagabend 8 1/2 Uhr im großen des Fränkischen Hofes. Tüchtige Redner der Partei haben sich für diese Versammlungen zur Verfügung gestellt. Ein zahlreicher Besuch der Versammlungen seitens unserer Parteigenossen ist um so dringen Gegner lebhaft thätig sind, um den Wahlkreis Köln für den Landtag zu erobern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nochmals der National-liberale Verein in Köln. Zu der gestern mitgetheilten Zuschrift des Hru. Prof. Moldenhauer bemerkt der Vertreter der Köluischen Volkszeitung Folgendes: Die vorhergegangene Versammlung, zu welcher nach dem Schreiben des Hrn. Prof. Moldenhauer auch jeder Vertreter der gegnerischen Presse Zutritt gehabt haben soll, sand im Zimmer 13 der Lese-Gesellschaft statt, und gerade diese wurde mir auf meine Anfrage als eine Versammlung von Vertrauensännern bezeichnet, zu der ich wohl keinen Zutritt habe. Daß hier mit keinem Worte irgend einem Herrn der Presse der Aufenthalt zu wehren gesucht wurde, mag schon zutreffen, weil eben keiner derselben anwesend war: denn mit mir saßen schon vor%2 Uhr auch die Vertreter des Stadt-Anzeigers im Vortragssaale der Lese-Gesellschaft und erwarteten den Beginn der endlich um 9 Uhr eröffneten Versammlung, über die sie denn auch als die Hauptversammlung des national-liberalen Vereins berichtet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Störung des Gottesdienstes. Am Sonntag-Morgen um 8 Uhr spielte vor dem Hotel Tils auf dem Andreaskloster eine Militär-Capelle, wahrscheinlich weil im genannten Hotel ein höherer Offizier abgestiegen war. Der Militärbehörde sollte doch wohl bekannt sein, daß soche Morgensändchen unmittelbar vor einer katholischen Kirche, wo Sonntags stündlich Gottesdienst stattfindet, recht störend wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einer Remise an der Erftstraße wurde eine neue gestrickte Jacke im Werthe von 16 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der Hohestrße wurde aus einem unverschlossenen Manſardenzimmer eine goldene Remontoir-Uhr mit drei Deckeln und goldener Kette im Werthe von 700 M. und 13 oder 14 M. in baarem Gelde entwendet. Im vordern und hintern Deckel der Uhr ist"A. Springer, Koblenz 1882" eingravirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem hiesigen Restaurant wurde einem Kaufmann von hier ein dunkelblauer Sommer-Ueberzieher mit schwarzem Sammetkragen gestohlen. Als Aufänger dient ein Messingkettchen, unter diesem steht Heinrich Berkes Derselbe war seit Gründung der Innung Mitglied des Vor standes und hat als solches stets ein lebhaftes Interesse an den Bestrebungen der Innung gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
