<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353172</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Bank-Director Elkan, Schatzmeister des Deutschen Vereins vom heiligen Lande, wurde vom h. Vater zum Commandeur des Ordens vom h. Grabe zu Jerusalem ernannt und wurde demselben das Comthurkreuz des Ordens mit dem Sterne verliehen. Herr Elkan, der schon früher lange Jahre hindurch die Geschäfte des Vereins vom h. Grabe geführt hatte, ist seit der am 30. Juli 1895 erfolgten Vereinigung der beiden bisher fur das h. Land wirkenden Vereine: des Vereins vom h. Grabe und des Palästina-Vereins zum Deutschen Verein vom h. Lande, Schatzmeister des Deutschen Vereins vom h. Lande, dessen umfangreiche Kassengeschäfte derselbe in trefflichster Weise leitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Bureau-Vorsteher für das Rechnungswesen bei der Provincial-Steuerdirection hierselbst, Rechnungsrath Gantzen, ist die etatsäßige Stelle eines Geheimen expedirenden Secretärs und Calculator im Finanzministerium verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38). Dieses schon seit 1887 am hiesigen Platze bestehende Kunst-Institut hat gegenwärtig, und zwar noch bis zum 8. Januar einschliefßlich, einen neuen Cyclus Palästina ausgestellt, der in Folge der Orient-Reise des Kaiserpaares einem erhöhten Interesse begegnen dürfte. Die Aufnahmen(unter ihnen auch das Cöjaculum mit der davor liegenden Dormitio B. M..) wurden durchweg erst im August d. J. gemacht, zeigen also die h. Orte so, wie sie thatsächlich augenblicklich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine totale Mondfinsternißß wird heute Abend eintreten. Die erste Berührung des Mondes mit dem Halbschatten der Erde findet um 9 Uhr 26,5 Min. statt; sie bewirkt für das freie Auge keine merkbare Trübung des Glanzes der Mondscheibe. Diese beginnt erst, und zwar, da der Mond nach links weiter geht, auf seiner linken Seite, wenn er den Kernschatten der Erdkugel berührt, nämlich um 10 Uhr 39.4 Min. Etwa 35 Minuten später ist der Mond halb verfinstert. Er erscheint dann aber nicht, wie im(ersten) Viertel, wo die Schattengrenze geradlinig verläuft, sondern mit gebogener Abgrenzung, die der Gestalt des Schattenkegels der Erde entspricht. Um 11 Uhr 49,0 Min. ist der Mond vollständig verfinstert bis 1 Uhr 18.4 Min.: um 2 Uhr 28,0 Min. hat er den Kernschatten wieder ganz verlassen, und um 3 Uhr 40,9 Min. auch den Halbschatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hr. Graf von der Schulenburg auf Haus Oeft veröffentlichte dieser Tage in der Essener Volksztg. eine Erklärung, die wir auch in die Nr. 347 des Kölner Local-Anzeiger übernahmen, weil der beregte Vorgang sich im hiesigen Hohenstaufenbade abgespielt hatte. Wir erhalten nun von zwei Schwimmmeistern des Bades eine längere Zuschrift, in welcher dieselben entschieden der Darstellung des Grafen widersprechen, daß es sich um einen"Conflict mit dem Badepersonal" gehandelt habe, und dann die thatsächlichen Vorgänge schildern, wie dieselben auch in einem vom Bade-Director aufgenommenen und vom Grafen selbst unterzeichneten Protokolle niedergelegt worden seien. Nach dieser Darstellung war das Verhalten des Herrn Grafen durchaus nicht so harmlos, wie er in seiner Erklärung behauptet. Irrthümlich bemerkt die Zuschrift, wir hätten"die gänzlich falsche Darstellung des qu. Vorganges auf Veranlassung des Herrn Grafen von der Schulenburg gebracht". Derselbe hat uns weder mündlich noch schriftlich auch nur ein Wort über den Vorgang mitgetheilt; wir haben lediglich die kurze Erklärung abgedruckt, die er in dem genannten Essener Blatte veröffentlicht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>SS Bescherungsfeier. Wie im vergangenen Jahre, so veranstaltete auch dies Mal die Direction von Castan's Panopticum eine Bescheerung für arme Kinder, zu der 300 Kinder, 150 aus den Schulen Alteöuns und 150 aus den Vororten von den betreffenden Schulleiter ausgewählt worden waren. Jedes Kind erhielt ein passendes Spielzeug, Lernmittel usw. und einen großen Printenmann. Zum Schluß der Feier wurden die Kinder in den Vortragssaal geführt, wo die erste Aufführung einer Anzahl lebender Bilder stattfand, zu welchen Hr. Redacteur Delpy einen verbindenden Text verfaßt hat. Hr. Rector Schorn dankte Namens der Schulverwaltung der Direction des Panopticum für diese Veranstaltung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Taubstummen-Anstalt fand am Freitag-Nachmittag die Bescherung der Zöglinge in der geräumigen Turnhalle statt, zu welcher sich der Verwaltungsrath des Vereins zur Beförderung des Taubstummenunterrichts und die Eltern der Zöglinge, sowie viele Freunde der Anstalt eingefunden hatten. Eine stattliche Zahl von Mitgliedern des Kölner Männergesang-Vereins unter Leitung des Hrn. königl. Musikdirectors Schwartz sang zu Beginn der schönen Feier den prächtigen Chor: Der schönste Klang. Die Declamation sinniger Weihnachtsspüche durch die taubstummen Kinder machte auf alle Theilnehmer einen tiefen Eindruck. Der Director der Anstalt, Hr. Schulrath Weißweiler, legte den Kindern die Bedeutung des Weihnachtsfestes dar und ermahnte sie zur Dankbarkeit gegen das Christkind und ihre Wohlthäter. Der Vortrag: Das Kirchlein von Becker schloß die Feier. Dann wurden die Kinder mit allerlei nützlichen owie Kleidungsstuücken usw. reich beschert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In das Bürger-Hospital wurde Samstag-Nacht ein Mann eingeliefert, welchem ein Fuß abgefahren war. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurden fünf Personen in das Hospital aufgenommen, die meist Kopfverletzungen bei Schlägereien davon getragen hatten. Einem der Verletzten war ein Ohr abgebissen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutsche Colonial-Gesellschaft(Abtheilung Köln). Zur Erinnerung an die vor zehn Jahren erfolgte Gründung der Abtheilung Köln wird am 30. d.., Abends 7 Uhr, ein Herren-Abend im Hotel Reichshof(Am Hof) stattfinden. Herr Assessor Clemens wird über die verflossenen zehn Jahre Könischer Colonial-Politik Bericht erstatten. Im Anschlugß daran wird Herr Amtsrichter Glahn einen Vortrag halten über seine einjährige Thätigkeit als Richter und Vertreter des Kanzlers in Kamerun. Im einzelnen wird er sprechen über die Seereise nach Kamerun, die Geographie, Geologie und Meteorologie des Landes, Pflanzen und Thiere, Klima und Krankheiten, die Landesverwaltung, die Stationen im Innern, den militärischen Schutz, das Gerichtswesen, die Plantagen bei Victoria, Factoreien und Handel, Wohnungen der Weißen und Farbigen, häusliches Leben der Beamten, Religion, Charakter und Rechtsgewohnheiten der Eingeborenen, Missionen und Schulen, sowie über den Staatshaushalt der Colonie und deren Zukunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im katholischen Gesellen-Verein gelangte am zweiten Weihnachtsfeiertage das nach Weber's Dreizehnlinden von Otto Thissen bearbeitete religioöse Schauspiel Elmar zur Aufführung. Der Saal war vollständig ausverkauft. Die Umgestaltung der Bühne und die neue Ausstattung derselben mit wohlgelungenen Decorationen, Kostümen usw. kam der Aufführung sehr zu statten. Die Darstellung bekundete ein recht anerkennenswerthes Verständnissß für die Auffassung der nicht gerade leichten Rollen. Dadurch wurde die Vorstellung eine recht abgerundete und brachte den Mitwirkenden lebhaften Dank der Zuhöverschaft ein. Am Neujahrstage, sowie am h. Dreiönigentage sollen Wiederholungen des Schauspiels zu wohlthätigen Zwecken statt50 Die Wirthe-Innung ladet zu einer morgen Nachmittag 4 1/2 Uhr im Locale des Hrn. W. Merzenich(Eigelstein 51) anberaumten außerordentlichen Junungs-Versammlung ein. Auf der Tagesordnung steht die Abänderung der Statuten gemäSS 81--99 der Gewerbe-Ordnung in der Fassung des Gesetzes vom 26. Juli 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
