<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353141</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neue Pfarrei St. Michael hat in Gestalt ihres bisherigen Rectors, des hochw. Herrn Johannes Müller, ihren ersten Pfarrer erhalten. Die feierliche Einführung des neuen Pfarrers durch den hochw. Herrn Dechanten Thomas findet am Donnerstag den 1. December statt; an demselben Tage veranstalten die Pfarrgenossen eine Festversammlung im großen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Polizei-Organisation. Bei dem jüngsten Besuche, den Minister von der Recke unserer Stadt abstattete, besichtigte derselbe eingehend das hiesige Polizei-Präpsidium, dessen Gebämlichkeiten den Anforderungen nicht mehr genügen. Es ist nun ein Plan ausgearbeitet worden, wonach mehrere Anbauten an das jetzige Polizei-Prasidium errichtet werden sollen, um sämmtliche Polizei-Bureaux, die jetzt in der Kreuz- und Streitzeuggasse untergebracht sind, zu vereinigen. Daß für einen Neubau das Gelände der Caserne an der Richmodstrße in Aussicht genommen sei, ist nicht richtig, da der Militär-Fiscus zu hohe Preise für das Grundstück fordert.-- Am 1. April 1899 werden wir hier die so lange gewünschten ersten berittenen Schutzleute erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>B Die Ortskrankenkasse der in Fabriken beschäftigten Personen hielt vorgestern Abend im Krystallpalast eine gut besuchte Versammlung ab, in welcher die Ersatzwahl des Vorstandes sowie des Rechnungs-Ausschusses gethätigt wurde. Außeadem hatte die Versammlung Stellung zu nehmen zum Verbande der Orts-, Betriebs- und Innungskrankenkassen. Der Vorsitzende, Fabrikbesitzer Fritz Rothschild, berichtete zunächst über den gegenwärtigen Stand der Kasse, welcher gegenüber dem Vorjahre als recht erfreulich bezeichnet werden kann. Die Kasse zahlte bis 18. November d. J. für Arznei- und Heilmittel 10.015 Mk.(gegen 13,600 im Vorjahre), an Krankengeld 55.022 Mt. (45,301 Mk. im.), an Angehörigen-Unterstützung 1238 Mk. (2402 Mk. im.), an Unterstützung an Wöchnerinnen 2893 Mk. (3947 Mk. im.), an Sterbegelder 1978 Mt.(1350 Mk. im.), an ätzlicher Behandlung 9663 Mk.(9278 Mk. im.), an Cur- und Verpflegungskosten 7,345 Mk.(11,363 Mk. im.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Reservefonds ist von 58,696 Mk. auf 71,446 Mk. angewachsen und wird voraussichtlich steigende Tendenz behalten. Der Vorsitzende berichtete weiter, daß die freie Arztwahl nach Ueber stehung ihres Versuchsjahre sich bewahre und einen Idealzuſtand für die diesseitigen Kassenmitglieder bilde. In den Vorstand wurden neu- bzw. wieder gewählt die HH. Funk und Silberberg. Die Versammlung erklärte sich sodann mit dem Beitritt zu dem Verbande der Orts-, Betriebs und Innungskasse einverstanden. Den Anregungen betreffs Verschmelzung der sämmtlichen hiesigen Ortskrankenkassen wurde von einem Vertreter der Arbeitnehmer entschieden entgegengetreten. Diese Be strebungen, zu deren Durchührung von den treibenden Factoren bereits zwei Häuser behufs Unterbringung der Rendantur angekauft hätten, müßten mit großer Vorsicht beobachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das landwirthschaftliche Casino Köln hielt am Mittwochnachmittag in der Bürgergesellschaft die erste Sitzung der dieseährigen Wintertagung ab. Der Vorsitzende Hr. Gutsbesitzer Horster(Worringen) gedachte in warmen Worten der verstorbenen Mitglieder Mollia und Dr. Uhles, zu deren Andenken man sich von den Sitzen erhe' Redner führte aus, daß man beabsichtige, in den Versammlungen der Wintersaison hauptsächlich die der Landwirthschaft zu behandeln. Die Industrie habe wirthschaft überfluügelt; hoffentlich werde die Zukunft der Landwircy schreiten Die Hauptsache sei, daß die Landwirthschaft zu einem lebenskraäftigen Erwerb werde, der die Arbeiter gut bezahlen konne Herr Cl. Dahmen(Weißhaus) berichtete über die Verhandlungen in der Jagdangelegenheit. Der s. Z. gewählte Ausschuß habe umfangreiches Material gesammelt. Se.Hauptlagen, büirden gegen den SS 10 des Jagdpolizeigesetzes geführt, der gestatte; daß der Bürger meister der Gemeinden berechtigt sei, die Jagdbezirke aus freier H nach eigenem Ermessen zu verpachten. Durch diese Bestimmung würden viele Gemeinden um beträchtliche Summen geschädigt. Hierür führte Redner u. a. folgenden Beweis an. In der armen industrielosen Gemeinde Winterscheid im Kreise Sieg habe der Bürgermeister einem dort wohnenden Grafen unter der Hand auf neun Jahre die wildreichen Grundstücke zu Jagdzwecke für 20 Pfg. per Morgen ver pachtet, während mit Vergnügen 75 Pfg. per Morgen bezahlt wurden Dieser Preis werde auch in der weit ungünstiger gelegenen Gemeinde Bödingen bezahlt. Die arme Gemeinde Winterscheid erleide dadurch in den neun Pachtjahren eine Minder-Einnahme von 13,.500 M. Auf eine Beschwerde bei der Regierung habe letztere auf das miss 10 besagte alleinige Verfülungsrecht hingewiesen, das dem Bürgermeister zustehe. Auch in der Nachbarschaft Köln's komme es vielfach vor, daß Bürgermeister Jagdbezirke zu 50) M. an Bekannte und Verwandte unter der Hand verpachten, während dieselben früher 800 M. einbrachten Redner empfiehlt, das Material der kgl. Staatsregierung übeweisen und zu beantragen, daß der fragliche Passus aus dem Jagdpolizeigesetze gestrichen werde. Abg. Pingen erklärte, daß in der letzten Sitzung der Agrar-Commission ebenfalls derartige crasse Fälle besprochen worden seien. Die Verhandlungen hätten dazu geführt, ein neues Jagdpolizeigesetz dem Reichstag in der nächsten Session als Entwurf vorzulegen. DerSS 10 besage, daß die in den betreffenden Gemeinden vorhandenen Grundbesitzer sich zu einem Jagdcomite verbinden und über die Verpachtung der Jagdbezirke verfugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Oelzweig der Colonia am Kaiser-Wilhelm-Denkmal hat sich, wie bereits kurz gemeldet, wiedergefunden. Ein von seiner Frau getrennt lebender, heruntergekommener Kunstschlosser aus Ehrenfeld hatte den Zweig am Dinstag-Abend, obgleich er in der Hand der Colonia festgenietet war, losgerissen und entlief damit, als er von zwei Schutzleuten verfolgt war. Er entkam und trieb sich mit dem über 20 Pfund schweren Gußstück auf dem Eigelstein in den Wirthschaften herum. Der Schlosser ist in diesem Viertel als nicht ganz zurechnungsähig und dem Trunke ergeben bekannt. Bei seiner Vorführung im Criminal-Commissariat trug er den Oelzweig in der Hand und gab auf Befragen lachend zur Antwort:"Ich habe schon lange vorgehabt, den Oelzweig zu holen. Die Colonia präsentirte denselben stets, und niemand nahm ihn an; da habe ich mich endlich erbarmt. Der Dreizack des Vater Rhein war zu stark befestigt, sonst hätte ich den auch noch mitgenommen." An dem corpus delicti ist ein Blatt abgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
