<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rechtsverhältnisse der Stadt Köln gegenüber der Straßenbarn-Gefeltschaft. Unsere Leser werden gewiß mit uns der städtischen Verwaltung dankbar dafür sein, daß sie der Presse Gelegenheit gab, das überaus wichtige und interessante Schriftstück, in welchem die städtische Commission für elektrische Straßanbahnen ihren Standpunkt gegenüber der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft formulirt hat, zur öffentlichen Kenntnisß zu bringen. Das merkwürdige"Rechtsgutachten" des Regierungsrathes Dr. Georg Eger zu Gunsten der Gesellschaft war zwar nicht gerade geeignet, die Bürgerschaft zu beunruhigen, da auch der Laie an der handgreiflichen Uebertreibung der Ansprüche der Straßenbarn-Gesellschaft erkennen konnte, daß es in diesem Gutachten nicht um eine objective Darlegung der Rechtslage sich handelte; aber es ist doch angenehm zu wissen, daß die städtische Straßenbarn-Commission in keiner Weise durch jenes"Rechtsgutachten" sich hat beirren lassen. Wenn überhaupt noch bis dahin in der Commission irgend welche Geneigtheit bestanden haben sollte, mit der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft neue Verträge hinsichtlich neuer Linien oder der Einführung des elektrischen Betriebes auf der bisherigen Grundlage zu schließen, so scheint dieselbe durch das Rechtsgutachten von Dr. Eger endgültig beseitigt zu sein. In diesem Falle hat sich wieder ein Mal die Wahrheit des Sprüchworte erwiesen:"allzu scharf macht schartig". Die Com mission legt überzeugend dar, wie gerade die in jenem Gutachten niedergelegten Rechtsanschauungen es der Stadt Köln undöglich machen, ohne schwere Gefährdung ihrer Interessen auf neue Verträge mit der Gesellschaft nach den beiden angedeuteten Richtungen hin sich einzulassen. Die Grundgedanken, deren Beobachtung sie für etwaige Vergleichs-Verhandlungen überhaupt empfehlen kann, laufen deshalb darauf hinaus, daß die Stadt Köln je eher, je besser mit der Gesellschaft sich vollständig auseinandersetzt und das ganze Straßen bahn-Unternehmen entweder sofort oder doch möglichst bald, spätestens 1909, in eigenen Besitz übernimmt. Wir können diesen Standpunkt nur mit Freuden begruben; denn ahggseten dupon, Valn sed ochre, Lese sank sog Sace easheaeten hlte Er Veimnichen. Stusberihe wehr allein darun, wer die geplanten neuen Linien ihre Rechte an die Stadt abtreten wit, vo gut, hese in ver erg gen. des ganze Litcgregzufeigene rechnen Du ern..t, einen anden Unterdeselben entweder auf eigene, techgzig, oder Dut u, Laf, beiden nich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Strafkammer. Ein hiesiger Stuccaturer, der im angetrunkenen Zaustandeien Hagelsöhner misshandelt, dem einschreitenden Schzupmanze Widerstand geleitet und einen falschen Namen angegeben hate, wurd mit zwei Monaten Gefäogniß und drei Tagen Haft, ezigzgeran 6 September wurde ein Mann von dem Wagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Die Marian. Congregation für junge Kaufleute veranstaltet wie alleährlich auch in diesem Jahre am zweiten Weihnachtstage eine Weihnachts-Verloosung. Dieselbe findet Abends 8 Uhr im dritten Gartensaale des Fränkischen Hofes statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Dreiönigentage beginnen im selben Saale auch die Sitzungen des Rosenmontags-Divertissementchen(Närrisches Bohnenreich).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ven spoitsete, Wuof Zöscher als hnrich ie don duer um Oberste t,,sags Sot pr 81, wurde als Vataillons-Commandeur in Ipfontrie Regiment Nr..,--... 97008, Hauptmann Setchtuc-- 48 Lehrer zur Kriegsschule in Anklam dervon genaunten Batailon., Def, dur veroehey der Schießplat-Vereinter. Die Versicherten der Kasse werden auf die am :.er Morgens 11 Uhr, im Krystallpalast stattete: Mal von zus Alteitsehnent in den usus der Verschonte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weihnachts-Komödie im Stadttheater. Auch in diesen Jahre wird im Stadttheater den Kleinen durch die Aufführung einer bous.#. Ainsenmichel von C. A. Görner. In diesem Märchenviel wird es die Kinder mit Freude erfüllen, zu sehen, wie der brave serischen echekeaste ie ce cge.e ce cesse so durch die Bülder am Sumpstz, nitleigen Friſchern, ui Di. Giehsverre wurde wegen Auftretens der Maul- und Klauen2, über Die Ortschaft Merheim und das vorige Linden'sche Gerosinen- und Manderrnautg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Ne.10,.50,.60,.80, 0,90,07</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>, 1. 10, 1,29,.30,.40, 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jern-, Weinhandlung, Rotsgerberbachz 46a, Das Urtheil #en.-- Wegen fahreäsiger Milchälschung wurde ein zu Langel wohnender Ackerer in Voran, Hester Ktalien Ghein Shieshiaz er schshehelshe einen andern Tagelöhner erheblich mißhandelt. Der oft bestrafte Mensch, der aus purer Rauflust gehandelt hat, wurde zu zw schlug ahne Anlaß einen Fuhrmann, der ruhig seines Weges ging, ins Gescht. 20 Mark Geldstrafe scien ene angemessene Sühne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zoll-Revision im Pariser Zuge. Nach Mittheilung der französischen Nordbahn findet seit dem 15. d die zollamtliche Revision des Handgeläcks an der Grenze zu Reumont bei dem Pariser Zuge 11.21 Ab. ab Köln,.24 früh in Reumont, in den Wagenabtheilen statt. Die Reisenden dieses Zuges haben also in Reumont</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Schluß der Jagd auf Auer-, Birk- und Fasanen-Hennen, Haſelwild, Wachteln und Hasen ist vom hiesigen Bezirks-Ausschusse für den ganzen Umfang des Regierungs-Bezirkes Köln auf den 17. Januar 1899 festgesetzt worden, so daß der darauf folgende Tag der erste Tag der Schonzeit ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
