<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>veilensend die Errichtung öffentlicher, ausschrießlich zu be9. Marz 1881 nutzender Schlachtäuser in Verbindung miss 131 des Zuständigkeitsgesetzes vom 1. August 1883 am 21. October 1898.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unterschlagungen. Ein hiesiger Bäckermeister stellte einen Gesellen zur Aushülfe ein. Nach ein paar Tagen entfernte sich derselbe und kam nicht wieder zurück. Es stellte sich dann alsbald heraus, daß der Geselle von einem Kunden oyne Auftrag 13 M. eincassirt und für sich behalten hatte-- Ein Tagelöhner, welcher von einem Milchverkäufer beschäftigt wurde, unterschlug demselben 20 M. und entfernte sich dann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Joh. Friedr. Sturm wird heute Nachmittag von der St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herrenloser Handwagen. Montag-Abend rannten vierjunge Leute mit einem unbeleuchteten Handwagen über die Hohestrße. Als ein Schutzmann die Männer verfolgte, ließen sie den Handwagen im Stich und ergriffen die Flucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Unfälle. In einem Hause am Friesenwall fiel ein dort wohnender Tagelöhner aus einem Fenster des dritteu Stockwerks in den Hof hinab und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Mann wurde mittelst einer Tragbahre in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Hofe eines hiesigen Gymnasiums wurde während der Pause ein zehnähriger Schüler von einem Mitschüler so englücklich gestoßen, daß er rücklings zu Boden fiel und eine Gehirnerschütterung erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Vormittag wurde ein Junge von einem Wagen überfahren. Ein Rad ging ihm über ein Bein. Man brachte den Verungluückten nach dem Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Zum Besten des Asyls für verwahrloste Kinder und des Arbeiterinnenheims im Kloster MariaHilf an der Rolandstraße veranstaltete der Stollwerck'sche Männer- chor"Theobromin" am Sonntag-Abend unter Leitung des Hrn. Neumann im großen Saale des neuerbauten Annohauses sein erstes großes Wohlthätigkeits-Concert. Es war gleichzeitig das erste derartige Concert, das in dem prächtigen Saale gehalten wurde, wobei dieser eine ganz vorzügliche Akustik zeigte. Die Theilnahme an der Veranstaltung war so zahlreich, daß auch das letzte Plätzchen besetzt war und der Vorsaal noch zum Theil mit benutzt werden mußte. Mehrere stets wirkungsvolle Orchestervorträge der Capelle des 7. Fußartillerie-Regiments unter Leitung des kgl. Musik-Dirigenten Hru. Trenks leitete das Concert ein. Der 90 Mann starke Chor, sang darauf mit Begleitung des Orchesters den prächtigen Chor Grüß' Gott! von Überreich. Bei diesem, wie auch in den folgenden Vorträgen kam das schöne Stimmenmaterial, namentlich in den Außeinstimmen, vortheilhaft zur Geltung. Auch die später zum Vortrag gelangenden Chorlieder zeugten von sorgeältigsten Studium. Hr. Lesimple, ein vortrefflicher Cellist, hatte in Anbetracht des guten Zweckes seine Kunst unentgeltlich in den Dienst der guten Sache gestellt, und erzielte mit seinen Solo-Vorträgen lebhaften Beifall. Nicht minder Anerkennung fanden der Tenorist Hr. C. Antes und der Violinünstler Hr. Siewert. Hr. Rector Haas beglückünschte in einer längern Ansprache den Verein und die Firma Stollwerck zu ihrem ehrenvollen Streben, das so schöne Erfolge erziele, und stattete dem Vereine zunächst herzlichen Dank dafür ab, daß er sein erstes größeres Wohlthätigkeits-Concert in dem Heim der Arbeiter, dem Ainohause veranstalte, dann aber ganz besonders dafür, daß der Ertrag des Concertes zum Besten des Asyls für verwahrloste Kinder und für das Arbeiterinnenheim bestimmt sei, welches sich zwar äußerlich in ange messene Kleide präsentire, im Jnnern aber große Armuth aufweist Die Rede klang in einem freudig ausgenommenen Hoch auf die "Theobromin" aus, welche diese Anerkennung vollauf verdient hatte. Der Verein mußte nach dem reizenden Sandännchen von Schmidt auf stürömisches Verlangen noch eine Zugabe singen. So brachte der Verlauf des Concertes für den Verein große Ehren, dürfte aber auch für das Asyl einen recht erfreulichen Ertrag erzielt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einschlänkung des Postdienstes am Wahltage. Am Wahltage, Donnerstag 27. October, findet eine Beschränkung des Dienstes bei dem Postamt l in der Weise statt, daß die zweite Briefbestellung(9,30) und die zweite Feldbestellung(3,15) ausfallen und die zur Ausführung kömende eine Feldbestellung erst um 11 Uhr beginnt. Auch wird der Schalter 23, an welchem die Ausgabe der Werthbriefe stattfindet, von 8,45 ab kurze Zeit, etwa eine Stunde geschlossen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
