<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353146</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s Unfälle. In der vorvergangenen Nacht wurde nach dem Bürger-Hospital ein Heizer gebracht, welchem ein Fuß gänzlich abge fahren war. Kurze Zeit nachher ist der Mann gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An einem Neubau an der Ecke Mittel- und Benesisstrße fiel gestern Mittag ein Maurer aus dem ersten Stockwerk in den Keller und erlitt erhebliche innere Verletzungen. Man brachte ihn zum Bürger-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sachsensänger. Ueber 800 Arbeiter, Männer und Frauen aus den östlichen Provinzen, kehrten gestern Abend um 8,45 mittels Sonderzuge über Berlin in ihre Heimath zurück. Diese Arbeiter soa. Sachsensänger, kamen im Frühjahr in die Umgegend von Koln und wurden als landwirthschaftliche Arbeiter bei den Gutsbesitzern Der Rhein ist seit einigen Tagen wieder langsam im Steigen begriffen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 0,95 Meter # Lotterie-Gewinn. Der dritte Hauptgewinn der Wohlfahrts-Lotterie für die deutschen Schutzgebiete von 25,000 M. fiel auf Nr. 362974 in die Collecte des Bank- und Lotterie-Geschäfts von S. P. van Perlstein hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prinzessin Victoria von Preuszen traf vorgestern in Begleitung ihres Gemahles, des Prinzen Adolph von Schaumburg-Lippe, von Bonn kommend, mit dem Zuge um.1 Nachmittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und wurde vom Commandeur des Infanterie-Regiments Nr. 53 empfangen. Die Herrschaften fuhren mittels terie-Regiments Nr. 55 empfangen.#n##imme Se.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mord. Wie nunmehr feststeht, handelt es sich bei dem berichteten Leichenund um einen Mord. Der Thatbestand ist, so weit bis jetzt bekannt, folgender. Vorgestern Morgen entdeckte ein Ackerer auf einem zwischen Lindenthal und Sülz führenden Feldwege die Leiche, neben der ein Sack mit Gemüse sich vorfand. Die alsbald herbeigerufene Polizei sowie die am Nachmittage eingetroffenen Gerichtsbeamten aus Köln stellten fest, daß es sich um einen Mord handele. Außer einer tödtlichen Schägelverletzung wies die Leiche auch mehrere Schnittwunden auf. Die Leiche sowohl wie die Fundstelle wurden photographisch aufgenommen. Bei der Aufnahme de. Thatbestandes war auch die Frau des Ermordeten zugegen. Allem Anscheine nach handelt es sich um ein raffinirt vorbereitetes Verbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Garantie. Aufbewahrung von Möbeln in abgescha. Zimmeräumen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Flobertkugel nahm vergangenen Freitag, Abends gegen 11 Uhr, ihren Weg durch ein Feuster in den Küchen-Anbau eines Geschäftshauses an der Ursulastrße. Wäre die Kugel bei ihrem Fluge nicht auf ein Hindernß gestoßen, so hätte sie in der Küche großes Unheil anrichten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Klassen-Frequenten. Es sind in den Volksschulen Koln's vorhanden: 94 Klassen mit 40--49 Schülern(53 im., 41 im II. Aufsichtsbezirke), 243 Klassen mit 50--59 Schülern(111 bzw. 132), 29 Klassen mit bo bzw. 69 Schülern(129 bzw. 168), 97 Klassen mit 70--79 Schülern(41 bzw. 56), 5 Klassen mit 80 und mehr Schülern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>D Liebstähle. Einem in der hiesigen Flora beschäftigten Maschinenbauer wurde sein Portemonnaie und ein Taschenmesser gestohlen.. In dem Portemonnaie befanden sich 61 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus dem unverschlossenen Flur eines Hauses am Duffesbach wurde ein Fahrrad(Opel 11, Nr. 65,955) im Werthe von 270 M. entwendet. Dasselbe hat schwarzen Rahmenbau, weiße Felgen, kuhhornörmige Leitstange und Rückgriffe mit weißer Celluloid-Einfassung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
