<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353118</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgeordnetenwahl. Die von der Centrumspartei Wahlmänner machen wir darauf aufmerksam, daß bei der Donner###ug, Vormittags 9 Uhr im großen Gürzenich-Saale statt findenden Wahl zweier Abgeordneten für den Wahlkreis Köln Stadt die Wahlhandlung in zwei Wahlgängen vor sich geht, für jeden Abgeordneten besonders. Im ersten Wahlgange wird Hr. Kaufmann Eduard Fuchs, im zweiten Wahlgange Herr Rechtsanwalt Carl Trimborn gewählt. Der Wahlact besteht darin, daß die Wahlmänner bei Aufruf ihres Namens an den Tisch des Wahl-Commissars treten und den Namen des ersten bzw. des zweiten der vorgenannten Herren dort nennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im 191. Urwahlbezirke sind in der dritten Klasse als Wahlmänner gewählt worden die Herren Friedr. Blüling, Schmelzer, und Wilh. Eschmann, Arbeiter, beide in Köln-Deutz. In der amtlichen Bekanntmachung in der gestrigen Nummer waren diese beiden Namen nicht ganz deutlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinufer-Bahn. Aus sicherer Quelle wird uns Folgendes berichtet. Die Uferbahn von Köln über Worringen bis Neuß ist vom Herrn Minister nicht genehmigt worden, weil diese eine Concurrenz für die Köln-Neußer Staatsbahn bilden würde. Dagegen hat das Ministerium nichts zu erinnern gefunden gegen die Theilstrecke am Rheinufer von Köln bis Dormagen. Hoffentlich wird diese für Erschießung des nördlichen Hinterlandes von Köln überaus wichtige Kleinbahn nun baldigst zur Ausführung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;a Durchreisende. Die Königin-Mutter von Holland traf gestern, von Neuwied kommend, mit dem Schnellzuge um.43 Nm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte ihre Reise nach Holland mit dem Schnellzuge um.49 Nm. fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Prinzessin von Wales traf gestern, auf ihrer Reise von Kopenhagen nach London, mit dem Hamburger Schnellzuge um.35 Vm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Nord-Expreßßzuge um.7 Vm. nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Wie in frühern Jahren, so werden auch in diesem Winter seitens der Stadt-Verwaltung öffentliche Vorträge veranstaltet. Der erste derselben findet am Freitag, Abends 7 1/2 Uhr, im Isabellensaale statt, und zwar wird Herr Professor Dr. Blind über Handelsgeographie sprechen. Der Eintritt zu diesen Vorträgen ist für jedermann frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 21. October ein Mann im Alter von 47 Jahren, welcher von Solingen nach Köln reiste. Derselbe hatte einen blonden Vollbart und kahlen Kopf; bekleidet war er mit Normalhemd, weißer Unterhose, graublauer Hose, dunkelblauer Weste und Rock und schwarzen Filzhut. Etwaige Nachricht wolle man an das Bürgermeisteramt in Burscheid, Kreis Solingen gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Besuch des Friedhofes zu Gelaten war während des gestrigen Festtages außserordentlich lebhaft; namentlich am Nachmittage bewegte sich ein wahrer Menschenstrom nach Gelaten. Der Schmuck der Gräber mit lebenden Blumen, Kränzen usw. war überaus reich und ließ vergessen, daß der rauhe Herbst schon vor Wochen seine Herrschaft angetreten. Am Abende erstrahlen zahlreiche Gräber in hellstem Dichterschmuck-- zum Zeichen und Ausdruck der frohen Hoffnung, daß ihnen, die da unten im Todesſchlummer ruhen, das ewige Licht des Himmels leuchten möge. Trotz des gewaltigen Andrangs entwickelte sich der Verkehr in Folge der umfassenden Vorkehrungen im großen Ganzen glatt ab; namentlich die Straßenbarn hatte für eine sehr reichliche Fahrgelegenheit Sorge getragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Arbeitseinstellung. Montag-Nachmittag stellten am Eisenbahnbau in Bockletünd 27 italienische Arbeiter die Arbeit ein. Die Ruhe wurde durch den hinzugerufenen Revier-Commissar hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden im Monat October 1949 offene Stellen gemeldet, und zwar 1040 in der männlichen und 909 in der weiblichen Abtheilung. Arbeit suchten 1978 Personen: 1364 in der männlichen und 614 in der weiblichen Abtheilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1547 Personen Stellung, 951 männliche und 596 weibliche. Am Ende des Monates October waren noch 241 männliche und 1 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 119 Stellen waren in der weiblichen Abtheilung noch offen, wofür die gewünschten Arbeitskraäfte-- meist Dienstädchen!-- mangelten. Wir machen daher Dienstädchen darauf aufmerksam, daß sie durch Vermittelung dieser gemeinützigen Anstalt sofort gute und lohnende Stellung erlangen können. Die Vermittelung ist ganz kostenfrei. Die Geschäfteräume befinden sich Glockengasse Nr. 25--27(altes Postgesäude) und sind Wochentags von 10--1 und --8 Uhr geöffnet, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wohnungs-Nachweis für Arbeiter und kleine Angestellte. Diese neueste Wohlfahrts-Einrichtung für die kleinen Leute wird seitens letzterer sehr viel in Anspruch genommen, während die Vermiether selbst leider sehr wenig Gebrauch davon machen. Die Nachfrage nach Wohnungen ist immer größer wie das Angebot, während es doch auch im Interesse des Vermiethers liegt, baldigst seine leerstehende Wohnung wieder zu vermiethen. Anmeldungen von Wohnungen können beliebig erfolgen; mündlich werden solche von 9 bis 11 Uhr, Glockengasse 25--27, I. Stock(altes Postgesäude), entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Vormittag hat sich ein Mann in seiner Wohnung an der Severinstrße erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schlägereien. In der Montag-Nacht wurde im Bürgerhospital eine Frau und ein Mann ausgenommen, welche bei einer Schlägerei auf dem Eigelstein erhebliche Kopfverletzungen erhalten hatten. Die Frau hatte einen Schädelbruch erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Am Montag-Abend entstand in einem Hause an der Gertrudenstraße ein Zimmerbrand, welcher in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Canarienüchter-Club hielt am Sonntag seine monatliche Vereins-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. A. Hammacher, machte den Mitgliedern bekannt, daß der Club zu Anfang nächsten Jahres, und zwar vom 6. bis 9. Januar, in den obern Sälen der Restauration Lenz-Erholung an der Sandbahn die große Canarien-Ausstellung der Vereinigung rheinischer Canarien- züchter abhalten werde. Die Verloosung dagegen findet am 5. December d. J. in demselben Locale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
