<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeitsfest im Gürzenich. Wie schon mitgeteilt, hatte der Vaterländische Frauenverein die Veranstaltung eines Worthätigkeits-Maskenfeste am 9. Februar angeregt. Hier,u wiro uus weiter geschrieben:"Heute vormittag hat eine Poettergu io ung.pez Komitees zur Abhaltung eines Wohlthätigkeitsfestes im Gurzenia stattgehabt zu weinger ungrnahr. 40, Douer,zischietzung bei Zen eit. aum allergroößten Teile bereitwilligst ihre Mitwirkung bei den Veranstaltungen zusagten und die Leitung bei den Belustigungen und an den verschiedenen Erfrischungsbuden ver nahmen. Wenn somit das Gelingen des Festes gesichert erscheint, so ist es nunmehr erforderlich, daß in diesen nunmehr gevilderen alsbald sich größere Gruppen, insbesondere jungerer Damen, bilden, welche den Verkauf der Blumen, Erfrischungen usw. zu über zehmen geneigt sind oder aber auch in anderer Weise ihre Talente bei dieser Gelegenheit in den Dienst der Wohlthätigkeit zu stellen gedenken. E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>diesem Zwecke am 16. d.., vormittags 11 1/2 Uhr. im Hansasaal des Rathauses eine Versammlung statt. Auf Wunsch der am Karnevalsdienstagsball beteiligten ein anderer Termin, als der bisher vorbehaltene 9. Februar, für die Abhaltung dieses Festes bestimmt werden. Man denkt an oder Lätare, wodurch die Art des Festes entswpretzend hör Zeit selbstverständlich einigermaßen verändert werden jgürde:, Unlergz Erachtens wäre die nächste Aufgabe des Komites, nber Ein gumpen der Veranstaltung sich endgültig schlüssig zu machen; denn hiervon dürfte es wesentlich abhängen, ob weite katholische Kreise geneigt sein werden, an derselben sich zu beteiligen. Auch eine etwaige Nenden der Art des Festes würde durchaus nicht genugen, dasselbe in Fastenzeit angemessen erscheinen zu lassen. Sollte thatsächlich die Karnevalszeit für das Fest keinen Raum mehr lassen, dann besser, dasselbe bis nach Ostern zu verschieben.."" Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 17. Tristan nd Jsolde. Handlung in* Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Kammeränger Laut Kalisch als Gibst."Auf, 6/e, Enge nach 10 Uhr.-- Sonntag, 15. Jan.: Ab.-Ist. 119. Der Troubadour. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>das Wohnhaus Mauenheimerstr. Nr. 16, m Stallung, Scheune u. Schuppen, katastrirt in Flur 88 Nr. 82 und 83 mit 8 Ar 81 Quadratmeter Fläche, geschätzt zu 9280 Mk., 8 89</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eine Ackerparzellen an der Neußertraße, Flur 88 Nr. 1989/53, groß" Nu 56 meistbietend versteigern und den Zuschlag auch unter der Tare und zu jedem Preise ertheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>unserem Rathhause Louisensaal, Ehrenstrße: Karten sind zu haben. bei, de.ahesrerz, Tagmpmann Unter Sachlencomp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>auslantenden, Sigegzige, ercker a. Selanheitage uni die stellung beliefe."Die heabschigte erwärmende Wirkung ist m der Khusterichen Weise ereicht. uar6e. Der perr Minister der Wallrafsplatz, ist von dem langeährigen Inhaber des##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Perd, Alersemiegesthur ,iashiseit aus der Fabrik von Felten ap der Fabrik haben 300 M. Verlohung auf die Entbectumg des Diebes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>de e o t.... Am Donnerstag abend gegen 9 Uhr usche aun Aosteoigr. Zeus gaige det vues. Jugent in Aier en 0dhuen erte apice hesche sage echisch shiece Am Museum wurden beide aber eingeholt, und der, Borg. ana, ung se.2 chap gie Drischaften Bockletünd und Mengenich für den An, Ab und Durchtrieb von Wiedekkäuern und Schweinen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den un u L. Geböst die Geböftssperre verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>unsaue, Vus den Eihernt Herahgenedten Dachschiefer derart ne stark blutete und ärztliche Hülfe in During ein Bierwagen und, ein Milchwagen, de gaupp;, gggscgzeinenegt, daß aus den Bocke stenden. Karcher auf die Staße süirten. Der Kuscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Konzerte im Fränischen Hofe, welche dort wähend stellen konnte. Nicht bloß die Roveute.,.nennenswerte Spenden. Vertreter einzelner Instrumente boten böchr. u. ihe, die Tauchäuserluverture von Binder, die Variationen über Lott ist tor von Rheiner Dirigent schließlich noch mit dem Schlagsenggsterg#e miche Beken) sich alein hebt. Den verenge. weiten Feit in essekvoler Orchester-Werbung von Bruno, welche den zweiten Weise einleitete. In deser Nummer hat de Tromme, ie ggrnte, Age, ihr geselt sich eine Trompete Iu, essent big ,u, Schlusse ein stat saugen, Holzöläser und Geiger 2c. folgen,#. Lume.... Klarinette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>1826 21 schilderte Redner in packenden steise, ver, den Zeit dez, Kulturkampfes, die an einen Landtagswacdit es Sorgten de Ausichug der eggazdsen ger-hreigzise Lundoebungen der Von."," sglitzie, Bergleute erwährte, weiche in nunter welchen Redner namentich vi. z. Hot,eundem Grubenlicht dem der Zahl, von mehreren Tausenden mit brennendem Eri ochürdigten er, Iu zu. bischofs und der erregten Stimmung d.eeogach de Grindor, des Katholitenvereins zu Meine des Voten g de, muy, Versammlungen allenthalben das ging man dazu über, durch Versammttepz. wurden unter den katolische Vovuhtent vege Zu, wegen, richte aber die Führer der die Behörden endlich des Ausu,.., Sage sieben Versammlungen einst in Gerotsein, wo man au enen.--., ude später begann, angemeldet hatte, von venen et,. äsung war der Bügerals die vorhergehende. ,Autun, helelsigt vor sich gehen und bat meister schachmatt, ließ die sechste unbehelligt vogiug sogar, von der siebenten Abstoano., Aungrise der Gegner im Landoder. heie eaisce ause hai ie hescsene dis Gesche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein gefährlicher Mensch hat hier in manche Familien in Aufregung gebracht. Derbe--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unwetter. Sturm und Regen brachten die letzten Tage schon Ueberfluß, aber erst am vorgestrigen Abend erreichte das Un##better seinen Höhenpunkt. Schwere Regenmengen peitschte der Sturm ###hernieder, die kurz vor 9 Uhr auch mit Hagelschloſsen gemischt waren. ahrend der Regen bald nachliessß, wütete der Sturm die ganze Nacht arch bis zum frühen Morgen. Zwar haben manche Dachsiege! Probe auf ihre Festigkeit nicht bestanden, auch wurde viel Schaden Kaminen, Fenstern und Gaslaternen angerichtet; aber von rößeren Sturmischäden und Englücksällen ist bisher nichts bekannt ###worden. Das Toben des Sturmes raubte manchem den Schlaf, ###iämentlich in solchen Häusern, deren Dächer dem Telephon eine gast#liche Sammelstelle bieten. Dort machten die Drähte eine ununter#brochene unheimliche Musik. Infolge des Sturmes erlitten gestern at alle Personenüge Versätung, namentlich trafen die ##von Berlin kommenden Züge mit größerer Versätung aus dem hie. Fer, Hauptbahnhofe ein. Der Nachtschnellzug und der Norderpreßzug erlin-Köln kamen mit je einer halben Stunde und der Berliner ##Letsonenzug, um.10 vormittags hierselbst fällig, sogar mit 1 1/2 tünde Versätung hier an. Ferner ist der Trajektbetrieb Pha-Welle aus gleichem Anlasse seit gestern morgen eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rhein und ertrank trotz mehrfacher Rettungsversuche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
