<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Gewerbegerichts-Wahl. Obgleich die auf den 9. und 10. Januar angesetzten Wahlen von 52 Beisitzern zum Gewerbegericht bereits unter dem 12. December seitens des Vorsitzenden des Gewerbegerichts ausgeschrieben wurden, ist die eigentliche Agitation doch erst in den letzten Tagen so recht in Fluß gekommen. Dies erklärt sich aus dem Umstande, daß die letzten Tage vor dem Weihnachtsfeste, sowie die Festtage selbst kaum Zeit dazu ließen. Nunmehr dürfte es aber auch die höchste Zeit sein, daß mit aller Kraft und Energie die wenigen bis zur Wahl verbleibenden Tage ausgenützt werden. Das Wahl-Comite der vereinigten christlichen Arbeiter-Vereine und der christlichen Gewerkschaften hat die diesbezüglichen Vorbereitungen sorgeältig getroffen. Gestern Abend fanden bereits zwei Versammlungen statt; eine dritte wird heute Abend 8 1/2 2 Uhr im großen Saale des Gesellenhauses und eine weitere am Sonntag, Morgens 11 1/4 Uhr, im Overstolzen-Saale(Restauration Merzenich, Eigelstein 51), stattfinden. Es darf wohl erwartet werden, daß die christlichen Arbeiter der an sie ergangenen Aufforderung, zahlreich zu erscheine entsprechen werden; denn gerade bei der Gewerbegerichtswahl thuen Aufklaärung und Belehrung dringend noth. Fur noch wichtiger aber halten wir die Betheiligung der organisirten christlichen Arbeiter an den Wahlvorbereitungen; die wichtigste Arbeit besteht, wie in Nr. 355 des Kölner Local-Anzeiger ausgeführt wurde, vorab in der Beschaffung der Bescheinigungen, eine welche niemand zur Wahl zugelassen wird. Während die Arbeitgeber diese bei den Bezirks-Commissaren sich ausstellen lassen müssen, können die Arbeitnehmer dieselben sowohl bei den Commissaren wie bei den Arbeitgebern erhalten. Selbstredend mangelt es aber den Arbeitern vielfach an Zeit, den Gang zum Commissar zu machen, weshalb sie meist auf das Entgegenkommen der Arbeitgeber angewiesen sind; diese erhalten die vorgeschriebenen Bescheinigung- Formulare auf dem Gewerbegerichts-Secretariate (Zimmer 17, Rathhaus). Aber auch die katholischen ArbeiterVereine bzw. das Wahlcomite der vereinigten christlichen ArbeiterVereine und der christlichen Gewerkschaften sind event. zur schaffung der Bescheinigungen gern bereit. Anmeldungen hie zu können in Köln im Anno-Haus(Nnostraße), im Volks-Bureau (Breitestrße 108), in Ehrenfeld im Leo-Bau(Philippstraße) und in Nippes(Siebachstraße 85) erfolgen. Daselbst wird auch jede auf die Wahl bezügliche Auskunft bereitwilligst ertheilt. Unser schlimmster Gegner ist, wie gesagt, die Unklarheit, welche sowohl bezüglich des Wahlverfahrens wie nicht minder auch der Wichtigkeit der Gewerbegerichts-Wahl herrscht. Daß der Ausfall der Wahl auch für unser gesammtes öffentliches Leben von weittragender Bedeutung ist, dürfte Grund genug sein, daß die Bemühungen derjenigen Männer des Arbeiterstandes, welche die keineswegs leichten Wahlarbeiten auf ihre Schultern genommen haben, allseitig aufbereitwilligste unterstützt werden. Wie bei den frühern Wahlen so ist auch dies Mal eine Verständigung zwischen den katholischen und evangelischen Arbeitern bzw. deren Vereinen erzielt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Ausschreiben. Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend beabsichtigt aus Anlaß seiner im August nächsten Jahres zu begehenden Feier des siebenzigsten Bestehens den Mitgliedern ein Diplom zu überreichen und ladet zur Einreichung von Entwürfen ein, wobei aber die Bedingung gestellt ist, daß die Bewerber in Köln wohnen. Es sind drei Preise ausgesetzt, und zwar zu 150., 100 M. und 50 M. Die Arbeiten sind mit Kennwort versehen und in einem die Adresse des Einsenders enthaltenen, verschlossenen Briefumschläge, welcher das gleiche Kennwort enthält, bis zum 1. April 1899 dem Herrn Director Romberg, Salier-Ring 32, einzureichen, welcher auch jede weitere Auskunft ertheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach einer Aufstellung der städtischen Baupolizei wurden in der Zeit vom 16. September bis 15. December 400 Baugesuche genehmigt, und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaänden 246, von öffentlichen Gebäuden vier, von Fabriken sechs, von sonstigen Baulichkeiten4 Von den Gesuchen zu Wohngebaäuden betrafen 105 Umbauten und 141 Neu- und Erweiterungsbauten. Von letztern entfielen auf Baventhal 11. Lindenthal 25, Ehrenfeld 38, Nippes 14, Deutz sechs, Neustadt 29, Altstadt 23. Die Zahl der Bauabnahmen betrug in der gleichen Zeit 505, die von neu errichteten bzw. erweiterten Wohngebaäuden 183. und zwar in Bayenthal zwölf, Lindenthal 21, Ehrenfeld 34, Nives 24, Deutz drei, Neustadt 50, Altstadt 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine dunkele That. Ein Schiffer erstattete bei der Polizeibehoörde die Anzeige, daß am Dinstag-Abend zwei Herren eine Dame bis dicht an den Rhein unterhalb der Schiffbarücke begleiteten. Plötz lich hätten die Herren der Dame einen Stoß versetzt, so daß sie mit einem fürchterlicher Schrei in den Rhein fiel und nicht mehr zum Vorschein kam. Die beiden Herren ergriffen darauf die Flucht. Die Criminal-Polizei ist bemüht, Licht in diese dunkele Angelegenheit zu Verhaftet wurde durch die Criminalpolizei in einer Speisewirthschaft auf dem Buttermarkt ein Schlosser, welcher in der letzter Zeit hier in Köln bedeutende Liebstähle in Kleidergeschäften ausge2 Feuer. Am Mittwoch-Abend gegen 1012 Uhr entstand in dem ersten und zweiten Stockwerk des An St. Agatha gelegenen Hintergebaäudes der Firma Leonhard Tietz Feuer, welches große Lager vorräthe in Wollwaaren, Decken usw. vernichtete. Der Feuerwehr gelang die baldige Unterdruückung des Brandes, doch hatte sie b nahe zwei Stunden mit den Aufräumungsarbeiten zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>mit elegantem Druck und hoch2 seinem Carton in verschiedenen 5 Formaten. Hundert 1 Au. höher empfiehlt 0 im Groß- und Kleinverkauf E. Kneifel. Weyer. Gesse,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
