<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353183</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Hr. Leopold Vöge, Inhaber der Buchhandlung Karl Wagnitz&amp; Cie. in Köln, wurde von dem Fürsten von Hohenzollern zum Hofbuchhändler ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Geschenk. Aus der geheimen Sitzung der Stadtverordneten ist ferner noch folgendes zu erwähnen: Hr. Geheimrath Leut theilte vor der Tagesordnung mit, daß er im Auftrage eines kleinen Comite's eine Summe von 6000., die früher einem andern guten Zwecke gedient habe und jetzt mit Zinsen zurückbezahlt worden sei, der Stadt Köln zum Geschenk mache. Der Betrag solle als Stiftungscapital dienen, dessen Zinsen zur Vermehrung der Bibliothek der neuen Handelsschule benutzt werden sollen. Die Versammlung nahm das Geschenk einstimmig dankend an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlachthaus-Zwang. Das Ortsstatut vom 31. Januar 1895, das den Schlachthaus-Zwang über Köln einschliefßlich der Vororte erstreckt, bestimmt miss 2, daß die Reinigung von Kalbsöpfen nur im Schlachthause erfolgen dürfe. Auf Grund dess 2 in Verbindung mit dess 9 wurde bekanntlich gegen Frau Klintz in Nippes, die verschiedentlich in ihrer Wohnung eine große Zahl von Kalbsöpfen gereinigt hatte, das Strafverfahren eingeleitet. Das Landgericht verurtheilte in der Berufungs-Instanz die Angeklagte. Deren Revision wies der Strafſenat des Kammergerichts in seiner Eigenschaft als höchster Gerichtshof in Landesstrafsachen am 5. Januar 1899 #rück. Die Angeklagte hatte an erster Stelle geltend gemacht, daß # Bestimmung rechtsunverbindlich sei. Der Senat bezeichnete diese ##fassung als unzutreffend. Nachts 1 des Gesetzes vom 18. März 106s und 9. März 1881 kann in den Gemeinden, in denen ein öffentliches Schlachthaus errichtet ist, durch Gemeinde-Beschlußß angeordnet Sonntag den 8. Januar 1899, Vormittags 12 Uhr, im großen Saale des### Sonntag den 8. Januar 1899, Abends 6 Uhr, im Saale des Herrn Wisdorf, Neußertraße 264, Redner: Herr Reichstags-Abg. Stötzel(Essen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
