<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353148</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Irrthümlich wurde der Beginn der Exersonntaa in St. Alban und St. Mauritius ihren Vermeide ist in beiden Pfarkirchen Abends um ans Bei der allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden 1e ha de Mshetiche a. T, Gadie, Sese älse sie e suchten 2162 Personen: 1543 in der männlichen, 619 in der Achttheilung noch ossen, wosür die gewünschten Arbeitskraäste-- meist Tienstimädchen!-- mangelten. Wir machen daher Dienstädchen darauf aufmerksam, daß sie durch. Vermittlung dieser gemeinnuützigen Austalt sofort gute und lohnende Stellung erlangen können. Die Ver gas 23---3, salier, Volgenäüube) uud siud Wochentags von 10--1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zwangs-Innung für Buchbinder zitz, Herr, Beige burter Sugg mocht, echuigeziger in Vezist des Stadtkreises Köln, der Städte Miütheim a. Rh. und Kalt, sowie der Gemeinde Rodenkirchen, welche an der Abstimmung über die Errichtung einer Zwangsina für die genannten Gewerbe theilgenommen haben, während inten Stunden, im Zimmer 9 des Kölner 2 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Bst. 86. Norma. Tragische Oper in 4 Acten von F. Romani. Musik von B. Bellini. Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl zweiter Klasse. Von rund 2100 Wahlberechtigten hatten bis gestern Abend 6 Uhr 314 Wähler ihr Wahlrecht ausgeübt. Es erhielten die Herren Rechtsanwalt Karl Eltzbacher 300, Geheimer Baurath Stübben 314 und Kaufmann Elbel 14 Stimmen. Die Wahlhandlung dauert noch bis heute Goldene Hochzeit. Die Eheleute Theodor Stöckle, Kleine Witschgasse 4 und 6, feiern am 24. December ihre goldene Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Preis-Ausschreiben für Wandsprüche im Löwendräu. Der auf den 3. December angesetzte Termin für die Bekanntmachung der preisgekrönten Wandsprüche ist auf einige Tage verschoben worden, da sonst bei der großen Menge von Preisbewerbungen -- es sind weit über 2000-- die einzelnen Sprüche von den Preisrichtern nicht mit der wünschenswerthen Sorgfalt geprüft werden könnten. Die Preisrichter werden sich bis zum 6. December endgültig entschieden haben. am Unfälle. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Kutscher eines Fleischwagens ausgenommen, welcher von dem Wagen gefallen und überfahren worden war. Ferner fand ein Arbeiter daselbst Aufnahme, der beim Abladen von Ballen rücklings von einem Rollwagen gefallen war und Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine schöne Tour für Kölner Radfahrer. Auch die Herbstzeit ist durchaus geeignet für erfrischende Ausfuüge auf dem Fahrrade. Die Temperatur ist den Adlern angenehmer, wie diejenige der Sommerzeit. Die kürzern Tage behindern die Radler wenig, da sie in geringer Zeit bedeutende Wegstrecken auf dem Stahlrosse zurücklegen können. Nur eins macht die Radlertouren etwas langweilig. Man wählt nämlich durchweg die bequemsten Landstaßen, und dadurch geräth man leicht in ein einförmiges Einerlei und durchaus nicht immer in schöne, an Abwechselung reiche Gegenden. Die Kölner seien deshalb auf eine Radtour aufmerksam gemacht, die ihnen ein wirklich pröchtiges und wechselreichen Bild mit schönem, malerischem Hintergrunde darbietet. Dabei kann diese Tour selbst bis zu ihrem äußersten Endpunkte hin in einer halben Stunde von Köln aus unschwer zurückgelegt werden. Das ist die Radstrecke von Köln über Niehl bis Merkenich. Zwischen Niehl und Merkenich hat man den Ausblick auf eine Rheinlandschaft, wie sie auf der ganzen Strecke von Bonn bis Düsseldorf schöner schwerlich zu finden sein dürfte. Bei Niehl an der alten Kirche kann uns der Augenschein davon überzeugen, wie trefflich die alten Römer und unsere christlichen Vorfahren es verstanden, ihre Niederlassung bzw. ihre Kirche an dem schönsten Aussichtspunkte der ganzen Gegend zu errichten. Von dem Kirchhofe an der alten Biehler Kirche überschaut man nach Süden den Rheinlauf eine Stunde weit, und zwar bis zur Stadt Mülheim. Letztere bildet mit ihrer am Rheinufer vorbei gelagerten Häusermenge und ihren schönen Kirchen nebst Thürmen einen überaus prächtigen Abschlußß. Rheinabärts übersieht man den Stromlauf bis nach Wiesdorf, also wieder in einer Ausdehnung von 3/4 Stunden. Bei Wiesdorf bilden die am Rheinufer liegenden riesigen Fabriken von Leverkus und Bayer&amp; Co. einen nicht minder wirksamen Abschlußß. Die gewaltig ausgedehnten Fabrikgebaäude sind überragt von einer stattlichen Zahl qualmender Schlote, deren mehrere ihre 200 Fuß Höhe erreichen. Also nach beiden Richtungen hin, sowohl nach der südlichen, wie nördlichen, bietet der Rheinlauf ein wirklich fesselndes Bild, das öfter durch eine Menge schmucker Schiffe belebt erscheint. Schaut man vom Biehler Kirchhof fast geradeaus, dann trifft der Blick auf das dem Grafen Fürstenberg zugehörige schöne Schloß Stammheim. Etwas nördlicher von Stammheim auf Leverkusen zu liegt das Dorf Flittard inmitten einer freundlichen Baumgruppe. Im Hintergrunde erhebt sich das Bergische Land, das bei klarem Wetter mit solcher Deutlichkeit hervortritt, daß man die einzelnen Theile der manchfaltigen Gebirgslandschaften leicht unterscheiden und mit dem Fernrohr sogar die bergan keuchenden Eisenbahnüge erkennen kann. Dasselbe prächtige Bild, das sich uns von der Höhe des alten Biehler Kirchhofes her darbietet, hält im Wesentlichen an, wenn man weiter rheinabärts die Tour auf Merkenich zu auf hohem Rheinufer verfolgt. Schade nur, daß die Stadt Köln die dortige Landstaße so wenig in Stand hält. Bis Niehl führt übrigens eine tadellos hübsche Landstaße. Bei trockener Witterung ist aber auch die weitere Tour von Niehl auf Merkenich zu nicht sonderlich schwer. Wer sie bis Merkenich fortsetzt, wird durch einen Besuch des bei diesem Dorfe belegenen hübschen Wäldchens recht angenehm überrascht. Lenken wir von Merkenich aus unsere Schritte in genanntes Wäldchen, dann haben wir zuerst eine überaus stille und wohlthuende Waldpartie. Plötzlich endet das Waldesdickicht in eine ganz helle Lichtung. Dicht vor uns liegt der blinkende Rheinstrom. Grade gegenüber, auf dem andern Rheinufer winkt uns das überaus regsame Leben der gewaltigen Bayer'schen und Leverkusen'schen Fabrikcolonie entgegen. Stillstes Naturleben und fieberhaftes modernes Fabrikleben sind hier also nur durch Vater Rhein von einander geschieden. Daß die vorstehende Schilderung keine einseitige, übertriebene sei, das hat Schreiber dieses von einer Reihe auswärtiger Herren bestätigen gehört, und zwar von solchen, die sicher manche schöne Gegend gesehen hatten. Indeß mögen Zweifler die Probe darauf machen. Noch jüngst versicherte ein Kölner Herr, daß er von der Marienburg ab nirgendwo rheinabärts einen schönern Punkt gefunden habe, wie bei Niehl. Will man von der am Eigelsteinerthor hinausührenden Neutzerstraße die Niehlerstraße erreichen, so kann man schon mitten in Nippes rechts auf die Niehlerstraße abbiegen, oder am Ende von Nippes auf den Biehler Kirchweg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Rhein,.Dec.98. Der Deutsche Radfahrer-Bund erläßt einen Aufruf an die Radfahrer Preußens zur Unterzeichnung einer Petition an das Abgeordnetenhaus betr. Aufhebung der am 1. Sept. in Kraft getretenen neuen Eisenbahn-Bestimmungen für die Beförderung der Faberäder. Dieselben seien ungerecht und das ganze Radfahrwesen schädigend."Ungerecht ist es, uns das Freigedäck zu nehmen, welches allen andern Reisenden, nach wie vor, gewährt wird. Ungerecht ist es, für die Beförderung eines jeden Rades, selbst für die kleinsten Entfernungen, eine Gebühr von 50 Pfg. zu fordern, ohne eine entsprechende Gegenleistung zu bieten. Ungerecht ist es, die Beförderung der Fahreäder auf den Schnellügen zu verweigern; von uns Radfahrern, sogar von den Damen, zur Entlastung des Bahnpersonal Packtäverdienste zu verlangen." Das seien Maßnahmen, welche den Eadsport und die damit zusammenhängende Industrie auf's höchste schädigen und die Radfahrer von der Benutzung der Eisenbahnen ausschrießen. Alle bisherigen Mittel seien erfolglos geblieben. Eingaben an das Reichs-Eisenbahnamt und an das Eisenbahn-Ministerium, Protest-Versammlungen von Radfahrern in Berlin, Hamburg, Köln, Hannover, Dortmund, Magdeburg und andern Städten; das Eintreten der gesammten Presse für ihre Bestrebungen-- nichts habe geholfen! Darum wolle man sich jetzt an die gesetzgebende Körperschaft wenden und die Volksvertreter bitten, für die Radfahrer einzutreten: Es soll diesen eine Denkschrift überreicht werden, in welcher die gerechten Ansprüche an die EisenbahnVerwaltung dargelegt sind. Die Denkschrift wird in allen Städten Preußens zur Unterzeichnung aufgelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Strafkammer. Zu 18 Monaten Zuchthaus, fünf Jahren Ehrverlust und zur Stellung unter Polizeiaufsicht verurtheilte das Gericht den 34jährigen Tagelöhner Ernst Ulm von hier wegen versuchten Diebstahls im strafschärfenden Rückfall. Dieser Verbrecher hat bereits wegen Brandstiftung, Körperverletzung, sowie wegen mehrerer Liebstähle Gefäogniß- und Zuchthausstrafen von längerer Dauer verbüßt. Er war erst kurze Zeit aus dem Zuchthause entlassen, als er am 29. October in der Schildergasse bei dem Versuche des Taschendiebstahl von einer Dame beobachtet und auf deren Veranlassung festgenommen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am 23. Mai stürzte an dem Neubau Peterstrße 41 das Thor eines Bauzauns, die sogenannte Britz", um und fiel auf ein Kind, wodurch dieses einen Beinbruch und eine erhebliche Körpererschütterung erlitt. Ein Grundarbeiter von hier sollte dieses Englück durch seine Fahreässigkeit herbeigefuührt haben, wurde aber, da ihm kein Verschulden nachgewiesen werden könnte, freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die hier ansässige Wittwe Anna Maria Roth, geboren in Koblenz, wurde wegen Kuppelei mit drei Wochen und der Handelsmann und Zuhälter Heinrich Schmitz aus Gießen, wohnhaft zu Frankfurt a.., zu zwei Wochen Gefäogniß verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine vorbestraft Putzfrau von hier war von einem hiesigen Kaufmann, der sie in seinem Hause beschäftigt hatte, beschuldigt worden, eine Mark und eine Flasche Wein gestohlen zu haben. Das Gericht sprach die Frau von dem Diebstahl der Mark frei, weil ihre Schuld nicht hinreichend bewiesen war. Die Entwendung der Flasche Wein wurde als Mundraub aufgefußt und mit sechs Wochen Haft bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Frau eines hiesigen Maurermeisters hatte 271,50 M. Miethe eingezogen, obgleich die beiden Häuser ihres Mannes unter Zwangsverwaltung standen. Außeadem hatte sie den Versuch gemacht, Miethe einzuziehen. Das Gericht berücksichtigte die Nothlage, welche die Frau dazu verandaßt hatte und ließ es bei einer Strafe von 80 M. wegen fortgesetzten Betrugs und Betrugsversuchs bewenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Tagelöhner aus Epprath, der eine Spiegelscheibe muthwillig gertrümmert hatte, wurde wegen Sachbeschädigung zu einem Monat Gefäogniß verurtheilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>e i g e r Nr. 381 4 Freitag, 2. Veremver 1593  Wegen Umbau bedeutende Preiserässigung Oefen. Herde, Gasheiz-Oefen, Badeeinrichtungen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
