<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353188</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. In dieser Woche hat man Gelegenheit, eine bequeme Reise nach dem Lande der Pharaonen, Gelegenheit, eine bequeme viene nach meili.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein für Gartencultur und Botanik hielt am Sonntag-Mittag im reichgeschmuückten Saale der Bürgergesellschaft seine ordentliche General-Versammlung ab, die Hr. Jos. Ziegler mit einem herzlichen Neujahrsgrußß eröffnete. Hr. P. J. Roßbach erstattete hierauf den Jahresbericht. Die 12 Monats-Versammlungen des Vereins erfreuten sich eines stets steigenden Besuches. In jeder derselben fand eine Verloosung von 80--90 schönen Pflanzen statt, die einen Werth von 130 M. repräsentirten. Passende Vorträge trugen zur rationellen Blumen- und Pflanzenpflege wesentlich bei. Dieselben wurden von den HH. Ziegler, Weyland, Pilartz, Elkemann, Voß unt Roßbach gehalten. Die Versammlungen wiesen im Durchschnitt 270 Besucher auf. Die Mitgliederzahl stieg auf 333. Drei Mitglieder schieden durch den Tod aus. Ihr Andenken ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Au Stelle des erkrankten Schatzmeisters, Hrn. Kalender, erstattete der Vorsitzende den Kassenbericht. Die Einnahmen betrugen einschl. eines Bestandes von 413 M. aus dem Vorjahre 2493., die Ausgaben 2156 M. Die bisherigen Rechnungsrüfer wurden wiedergebählt und der Haushalts-Etat für das neue Jahr in Einnahme auf 2070., in Ausgabe auf 2015 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte an einem Neubau in der Roßstraße in Ehrenfeld ein Verputzen durch eine Schutzdecke und erlitt erhebliche Kopf- und innerliche Verletzungen. Man brachte ihn in das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurde einem Herrn im Dom eine schwere goldene Uhr mit Kette, einer Dame im Stadttheater ein Portemonnaie mit 170 M. Inhalt, einer armen Wittwe auf dem Heumarkt ein Portemonnaie mit 9., aus der Bürgergesellschaft ein Ueberzieher mit dem Monogramm A.., von einem Rollwagen auf der Fahrt vom Hafen nach der Friedrichwilbelmstraße ein Ballen Wollwaaren und von einem Handwagen in der Sternengasse ein Packet Rouleaux. In einem Hause an der Kreuzgasse wurde Abends eine im Hausfiur angebrachte Thüre ausgehangen und mitgenommen..0 h entstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In vorvergangene Nacht gegen 1/2 2 Uhr entsta auf dem Sander'schen Hofe an der Friesenstrße in einem Pferdestall auf unaufgeklaärte Weise Feuer, wobei zwei Pferde verbrannten und zwei andere Pferde durch Brandwunden schwer verletzt wurden. Drei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>I Einbruchs-Diebstahl. Am Samstag-Abend wurde am Eigelstein in die auf der ersten Etage gelegene Wohnung eines Wirthes eingebrochen. Die Diebe erbrachen mittels Brecheisen die Thüren dreier Zimmer, sprengten den Geldschrank und stahlen aus demselben 200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurde von der Criminalpolizei ein mehrfach, auch mit Zuchthaus vorbestraften Mensch, der in Siegburg-Mülsdorf mittels Einbruch ein Fahrrad stahl und dieses hier für 30 Mark veräußerte. Das Rad wurde beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>2. 3e in gagat, 106 Nachshlagewerte entzuält, ist, durch. lolgerse lage reiche worten: a) Stiche: Wdrehdöchez,KS.,-8, schiedenes: Deutsches Reichs-Adreßbuch, Kosmos, Adreßbuch der deutschen Industrie. Die kostenfreie Einsichtnahme der sämmtlichen Bücher im Freisaal der Köluischen Volkszeitung wird, wie bisher, Jedermann gern gestattet.... W4 gn. 118 Othello * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 116.  Große Oper in 4 Acten von G. Verdy. Othello: Kammeränger Pan Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende 9 3/4 4 Uhr.-- Donnerstag,--. Jan.: Ab.-Ist. 11.. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abtheilungen) zur Trilogie Der Ring des Nibelungen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
