<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353110</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 55. Im weißen Rößl. Lustspiel in 5 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mittwoch, 26. Oct.: Ab.-Ist. 56. Die Jüdin von Toledo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 24.Oct.98.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 199. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichshallen-Theater. Herr Director Schippanowsky schreibt uns:"Gestatten Sie mir die ergebene Bitte auszusprechen, der nachstehenden Erwiderung in Ihrem geschätzten Blatte gütigt Aufnahme währen zu wollen. In Nr. 290 des Local-Anzeigers beklagt sich ein Eingesandt darüber, daß Herr Maxstadt in einem Couplet-Vers in ungebührlicher und für die Katholiken verletzender Weise die Person des Papstes erwähnt hat. Der Herr Einsender hat vollkommen Recht, aber auch darin, daß er die Ueberzeugung ausspricht, daß mir wohl der Inhalt der betr. Strophe unbekannt gewesen ist. Auch Herr Maxstadt hat nicht die Absicht gehabt, sie zu singen, wie er mir, iach seinem Auftreten von mir selbst zur Rede gestellt, auf's Wort versicherte. Er singt an manchen Abenden, immer wieder zu Zugaben genöthigt, sechs bis sieben Couplets hintereinander und zwar ohne Souffleur und oft in schnellem Tempo, so daß er an sein Gedächtnissß außergeröhnliche Anforderungen stellen muß. An diesem Abende nun, wo er ein neues Programm hatte, ist ihm, wie er versichert, in dem Moment der Aufregung der von ihm anderorts gesungene Vers unwillkuürlich über die Lippen gekommen, und da er ein Mal den Anfang gesungen, hat er geglaubt, nicht aufören zu dürfen, um nicht völlig in's Stocken zu gerathen und nicht von neuem beginnen zu müssen. Daß er nicht trotzdem vorgezogen hat, das letztere zu thun, nämlich den Vers abzubrechen, ist zwar bedauerlich, aber im Hinblick auf seine Aufregung wohl begreiflich, wenn schon nicht entschuldbar. Daß die Strophe damit für mein Institut ein für alle Male abgethan war, brauche ich wohl nicht ern zu versichern, wie mir der Herr Einsender, wenn er mein Etablissement häufiger besucht, auch bestätigen wird, daß bei mir alle confessionellen Gefühle stets respectirt und niemals Dinge gesungen werden, die in religioöser Beziehung Anstoß erregen könnten. Es handelt sich da eben nur um einen Ausnahmefall, der wohl schon in jedem Theater und in jeder Gesellschaft'mal zu beklagen gewesen ist, da ein Theil des Inhaltes eines Vortrages unter den geschilderten oder ähnlichen Umständen leider schon'mal an verantwortlicher Stelle unbekannt bleiben kann." Die alte Geschichte. Am Samstag-Abend schickte ein an der Bechergasse wohnender Schneidermeister seinen elfährigen Sohn mit einem Paletot und einer Hose zu einem Kunden. Auf dem Wege nach der Witschgasse begegnete dem Jungen ein Mann, der mit grauer Joppe und Hose und einem Sammethut bekleidet war, und ersuchte den Jungen, ihm einen Gefallen zu thun, nämlich ein Köfferchen aus einer Wirthschaft zu holen, er wollte die Kleider so lange verwahren. Der Junge ging auf den Leim, bekam natürlich in der Wirthschaft kein Köfferchen und fand auch den Gauner mit den Kleidungsstuücken nicht wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fand im Bürger-Hospital ein Arbeiter Aufnahme, welcher in einer hiesigen Fabrik ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
