<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353134</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahl zweiter Abtheilung. Der geschäftsührende Ausschuß des Kölner Wahl-Comite's der Centrumspartei, welcher in dieser Beziehung vom Wahl-Comite Vollmacht erhalten hatte, hat am 14. ds. Mts. beschlossen, an Stelle des verstorbenen Stadtverordneten Liebmann Herrn Rechtsanwalt Karl Eltzbacher, Theilhaber der Firma J. und L. Eltzbacher, als Candidaten für die Ersatzwahl am 1. und 2. December zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schulte'sche Kunstausstellung bringt augenblicklich für wenige Tage einige frühere Projecte des Regierungs-Baumeisters Karl Moritz zur Schau, welche insofern ein besonderes Interesse finden, als der Verfasser vor kurzem in der Concurrenz um das zweite hiesige Theater den ersten Preis davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Recitation-Abende. Hr. Dr. Simon Schwarz aus Bonn beginnt heute Abend in der Lesegesellschaft einen Recitationen-Cyklus klassischer Dichtung. Zunächst wird derselbe die Gedichte al fresco, wie er sie nennt, von Emanuel Geibel: Babel, Judas Ischarioth und der Tod des Tiberius, drei biblisch-historische Werke, chronologisch aufeinanderfolgend, zum Vortrag bringen. Der zweite Abend ist mehr dem Angedenken der Kaiserin Elisabeth gewidmet, der edeln, und wird mit diesbezüglichen Strophen eröffnet. 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International stellt für die laufende Woche (14. bis 20. November) zum ersten Male einen Cyclus von Dänemark, zunächst Kopenhagen und Umgebung, aus. Diese neue Serie dürfte unbedingt zu dem schönsten gehören, was man bis jetzt dort gesehen hat. Der Cyclus enthält alle hervorragenden Gebäude, wie Kirchen, Schlösser, Theater, Böre, Museen, dann die großartigen Hafenanlagen, Quais und andere Sehenswuürdigkeiten der dänischen Hauptstadt. Einen besondern Reiz erhält der Cyclus dadurch, daß eine Anzahl Aufnahmen während der Anwesenheit der russischen Kaiserin und des Königs von Siam stattgefunden haben. Erstaunt wiro man sein über die Einfachheit der Park-Villa und des Cabinets Kaiser Alexander's III. Nebenbei lernt man die dänische Armee bei einer Truppenschau am königlichen Schloß Amalienburg und im Manövorterrain kennen. Auch Sportscenen fehlen nicht, so der Besuch der königlichen Familie am Rennplatz und dann Scenen bei einem Wettschwimmen. Endlich sieht man das Thorwaldsen-Museum, sowie dessen Denkmal und die Unfall Am Mittwoch Abend fiel am Leystapel ein in den dreißiger Jahren stehender Mann in den Rhein, wurde aber von Arbeitern mittelst Rettungsürtel gerettet. Wie er selbst angab, sei er von Anderen in den Rhein gestoßen worden. Die Hafenpolizei sorgte für seine Ueberſührung nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Leystapel wurde eine hiesige Einwohnerin von einem Radfahrer überfahren und an einer Hand erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>F. Unterschlagung. Ein Ackerer und ein Handelsmann von auswärts übergaben auf dem hiesigen Markte 17 leere Körbe zur Aufbewahrung an einen Mann ab. Als die Beiden zurückkamen, war der Unbekannte mit den Körben verschwunden. Die Körbe fanden sich später bei einem Handelsmanne wieder vor, der sie von einem Unbe( Besitzwechsel. Das Haus Neumarkt 1A ist durch Kauf in den Besitz der Königl. Hof-Pianoforte-Fabrik Rud. Ibach Sohn gegangen. Die Firma hat in dem Hause seit neun Jahren ihr Cla* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 74. Hans Heiling. Romant. Oper in 3 Acten und einem Vorspiel von Heinr. Marschner. Auf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 19. Nov.: Ab.-Übst 75. Zum 1. Mal: Das Erbe. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein gibt sein dieseähriges Gürzenich-Concert für ein neues Vereinslocal am Sonntag, den 20. ds. Mts., Abends 7 Uhr. Die letzte Probe, der wir beizuwohnen Gelegenheit hatten, zeigte uns, daß der Verein in nie dagewesener Stärke (180 Mann) aufzutreten gedenkt, allerdings erst circa 23 der Gesammtzahl der Mitglieder. Seitdem der Verein weiß, daß er nach Kassel zum Kaiserwettstreite gehen muß, rüstet er sich in einer Weise, die das Schönste hoffen läßt. Unsere deutschen Chöre, ausgenommen der Wiener Männergesangverein, verfügen über solche Massen nicht; nur die Belgier und Holländer traten mitunter in annähernder Stärke auf, und wenn dies der Fall war, lief man hin, um sich einen Platz zu erobern. Wo es sich nun hier um einen heimischen Verein handelt in einer solchen Stärke, da bedarf es gewiß nicht des Appells an der Localpatriotismus, um zum Besuch des Concerts einzuladen. Schon allein der große, schwierige Prachichor: Gesaugt der Gester über den Wassern, von Brambach, Ehrenmitglied des Vereins, mit seiner großartigen Tonmalerei ist des Besuches werth. Das stark naturalistische Todtenvolk" von Hegar stellt ebenfalls große Anforderungen an den Chor. Dazu kommen Novitäten von Gounod-Humperdinck, Zöllner, Krug 2c. Franz Wüllner, auch Ehrenmitglied des Vereins, wird seinen hr schönen Chor mit Orchester: Preis der Wahrheit selbst dirigiren, ind ältere Musikkundigen werden sich sicherlich freuen, den leider viel zu wenig cultivirten Mendelssohn'schen Bacchus-Chor aus Antigone nochmals zu hören. Der Verein hat das Glück gehabt, in Frl. Hiller aus Stuttgart(Sopran) und Frl. Wietrowetz aus Berlin(Geige) zwei Solisinnen von europäschem Ruf zu gewinnen, die zu hören sich kein ad) Kölner Verein für Volkswohl, Imlezten Winter hat derselbe 47285 Kinoerbo, von den Lehrforständen der Volksschulen unter die n. Tag zu Tag ausgesuchten bedürftigsten Kinder vertheilen lassen, gegen welche diesen in den drei Speise- und Kaffeeäusern, Josephshaus, Dreiönigenstraße 1, in der St. Agnetenschule, Mittelstrße 27 und im Diakonissenheim, Filzengraben 6, je nach per.., Frühstück, Milch, Suppe oder Abendessen unentgeltlich wsrabreicht wurde; außeadem unterstützter die Kinderverpflegung. anstalt der Frau Dr. Plato für israelitische Kinder durch eine Zuwendung. Diese segensreichen Einrichtungen gestatten eine Versuwenoung.. 60g. täglich; sie erfreuten sich der dankbaren Anerkennung und eifrigen Mitwirkung der Schulvorstände; sie bedürfen aber auch zur Deckung der Auslagen der thatkraäftigen Unterstützung durch hochherzige Kinderfreunde. Der Verein bittet deshalb dringend, den Herren Wilhelm Bitter, Hohenstaufenring 70 oder Dr. Compes, Norbertstrße 27, Geldbeträge mit der Auflage zugehen zu lassen, diese zur Beköftigung bedürftiger Schulkinder zu verwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ini Kaufmännischen Verein fand am Sonntag-Abend eine Kammermusik-Soiree statt, welche dem zahlreichen Publicum recht vornehme Genüsse bereitete. Die Kosten der musikalischen Unterhaltung wurden ausschrießlich von Zöglingen des hiesigen Conservatoriums bestritten. Ein aus den Herren Siewert, Jamrath, Beutler und Meißner gebildetes Streich-Quartett brachte verschiedene Sätze dieser Compoſitionsgattung, darunter auch das von uns bei den letzten Prüfungs-Aufführungen lobend erwähnte-dur-Quartett des Mitspielers Herrn Jamrath, zum Vortrage, technisch sehr anerkennenswerth und auch nicht ohne Spuren geistigen Durchdringens des Stoffes. Durch Gesangs-Vorträge erfreute die stimmbegabte Altistin Martha Huber, durch tinschöne Violinsolo Herr Siewert und durch klangvolle, saubere, wirksame Violoncell-Vorträge Herr M. Meißner. Als Einleitung des Abends wurde Beethoven's Serenade op. 25 gespielt, in der sich Herr Drüber als tüchtigen Flötesten bewährte. Sehr zu loben war die Clavierbegleitung des Herrn Willy Rinken zu den Vorträgen der Solisten. Sämmtliche Mitwirkende wurden durch lebhaften Beifall ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Pfarrgemeinde St. Aposteln bereitete am Mittwochim großen Saale der Bürgergesellschaft dem bisher Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft dem bisherigen Regt: gionslehrer, nunmehrigen Domcapitular Hrn. Prof. Muller aus Anlaß seines Scheidens aus der Pfarre St. Aposteln eine besondere Ehrung. Zu Seiten des Ehrensitze des Gefeierten prangten, umrahmt von frischem Laubwerk, zwei Inschriften, die, als Chronogramm gelesen(die Werthe der großen, auf den Inschriften selbst in Roth ausgeführten Buchstaben zusammengeählt), die Jahreszahl 1898 darstellen. Das eine lautete: HIENIEDEN. AVr. Linken. WEGEN Erblveuen. Clveck. Vnd. SEGEN NACH. DIESER ZEIT Ewigß.Seligkeit, REV. Neocanon ICo. AC Pnorssonl Ioscruo. Miveller Feisi. IIC. Concnzcari. Concives ENIXE. Caarvlanrvn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Begriff Straße hinsichtlich der Reinigungspflicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, Flur 43 Nr. 2402/227, Venloerstraße 37, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum 2,45 Ar groß, Nutzungswerth</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
