<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353180</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Hru. Domcapitular Alexander Schnütgen hierselbst wurde vom Kaiser von Oesterreich das Comthurkreuz des Franz-Joseph-Ordens verliehen. 6 02. 6 * Kirchliches. Ernannt wurden: der Subregens des Priester  Seminars Dr. jur. can. Franz Peter Watteler zum Officialatsrath; Heßdörfer, Vicar in Aldenhoven, zum Kaplan an der Hauptpfarrkirche in.-Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbegerichts-Wahl. Seitens der Arbeitgeber, die bekanntlich gleich den Arbeitnehmern 26 Beisitzer und zwar am 9. Januar zu wählen haben, ist eine gemeinsame Candidatenliste vereinbart worden, die in Form eines Stimmzettels den Wählern nebst einem Flugblatt zugeht. In diesem von dem Innungs-Ausschuß, dem Verein der selbständigen Handwerker und dem Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln unterzeichneten Flugblatt heißt es u..:"Mit Rücksicht auf das gemeinschaftliche Interesse der auf dem Boden der bürgerlichen Gesellschafts-Ordnung stehenden Arbeitgeber an der Erzielung eines guten Wahlergebnisse haben sich die unterzeichneten wirthschaftlichen Körperschaften zur Aufstellung einer gemeinsamen Candidatenliste vereinigt, die in Form eines für die Wahl zu benutzenden Stimmzettels anbei folgt. Zur Ausübung des Wahlrechts bedarf es für einen jeden Wähler einer polizeilichen Bescheinigung seiner Wahlberechtigung, zu der Formulare auf dem Gewerbegericht im Rathhause erhältlich sind. So weit die Wähler Mitglieder der unterzeichneten Körperschaften sind, werden ihnen von diesen die Wahlbescheinigungen zugleich mit gegenwärtigem Rundschreiben und mit dem Stimmzettel vollzogen zugestellt; die übrigen Wähler dürfen sich die kleine Mühe nicht verdrietßen lassen, auf das Rathhaus und hernach auf das Polizei-Commissariat zur Vollziehung der Wahlbescheinigung zu senden, um an der Wahlhandlung theilnehmen zu tonnen. Nur wenn eine umfassende Wahlbetheiligung stattfindet, darf auf einen vollen Erfolg der bürgerlichen Parteien gegenüber den Social-Demokraten gerechnet werden, der um so nothwendiger erscheint, als für die am 10. Januar vor sich gehende Wahl von 26 Beisitzern aus dem Stande der Arbeitnehmer die social-demokratische Partei, die schon bisher fast alle Beisitzerstellen der Arbeitnehmer besetzt hatte, große Anstrengungen macht. Es erscheint daher als Pflicht eines jeden nicht social-demokratischen Arbeitgebers, sich an der Wahl zu betheiligen, zumal diese Wahl eine völlige Neuwahl und auf vier Jahre zu thätigen ist. Wahlberechtigt sind neben den Gewerbetreibenden, so weit sie Arbeitgeber sind, auch alle zum Gewerbegericht steuernden Handelsfirmen. Zum Bezirk des Königlichen Gewerbegerichts Köln gehört der ganze Stadtbezirk Köln, also Alt- und Neustadt nebst sämmtlichen Vororten. Wahlberechtigt ist jeder Arbeitgeber, der 5 Jahre alt ist und seit mindestens einem Jahre in dem Bezirke des Gewerbegerichts Wohnung oder eine gewerbliche Niederlassung hat."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Besten des Klosters Maria-Hilf sand am Montag eine nochmalige Wiederholungs-Aufführung des Volksmärchens Schneewittchen und die sieven Zwerge statt. Dieselbe erfreute sich ebenfalls eines recht starken Besuches, was den an der Aufführung mitwirkenden Damen und Herren sowie auch den kleinen Zwergen ein Zeichen der Anerkennung für ihr vortreffliches Spiel sein mag, aber auch der Anstalt Maria-Hilf von Herzen zu gönnen ist. Hr. Rector Haas verfehlte nicht, den Besuchern seinen besondern Dank auszusprechen; denn auf der von ihm in's Leben gerufenen Anstalt lasten noch große Schulden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reste der Röverbrücke. Während des längere Zeit andauernden niedrigen Wasserstandes war unterhalb der Schiffbarücke ein Taucher damit beschäftigt, die von der alten Röverbrücke herrührenden, tag auf Mittwoch der vergangenen Woche so furchtbare Verheerungen anrichtete, wird uns mit lebendiger Anschaulichkeit in sieben Photographieen in Quer-Octavformat vorgefuührt, die gegenwartig in einem Lesefenster unserer Geschäftsstelle an der Marzellenstrße zur Ansicht ausgestellt sind. Die Felsmassen, die sich 1200 Meter über dem Dorfe vom Sasso Rosso auf der Süseite des St. Gotthard losösten, bedecken nahezu ein Gebiet von zwei Quadrat-Kilometer und begruben acht Wohntäuser und 14 Ställe, von denen wir noch einzelne aus dem wüsten Trümmerhaufen hervorragende Theile erblicken. Es sind grausige Bilder der Zerstörung, die uns hier dem Rahmen einer so herrlichen Naturscenerien entgegentreten. Deutlich erkennt man aus den verschiedenen Aufnahmen, wie es nur dem über dem Dorfe sich ausdehnenden Lawinen-Schutzwalde zu verdanken ist, daß der Absturz nicht weiter in die Tiefe ging und dann den ganzen Ort begrub. Um weitern Borgstürzen vorzubengen, soll bekanntlich etwa ein Viertel des Sasso Rosso durch Minenarbeit gesprengt werden, womit sofort nach Eintritt guten Wetters begonnen werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspatungen. In Folge einer Entgleisung und der damit verbundenen Betriebsstörung in Basel traf der um.50 Sm. fahrplanäßig fällige Nachtschnellzug Basel-Holland gestern mit einer Versätung von 1 1/2 Stunde auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Ferner kam wegen Sturmes auf dem Canal und Schneewehen der Expreßßzug London-Wien gestern Vormittag mit fast einstündiger Versätung in Köln an. Time a an Weihnachts-Reiseverkehr. Der Schluß der Schulferien an den höhern Schulen und die Beurlaubung von Militär verandaßte gestern(Dinstag) einen besonders starken Verkehr auf dem Kölner Hauptbahnhofe. Alle Personen und Schnellüge sowie die vorgesehenen Vorzüge waren sehr gut besetzt, außeadem mußten zwei Sonderzuge für beurlaubte Soldaten nach den Reichslanden eingelegt werden. Der Weihnachts-Verkehr hat sich überhaupt glatt abgewickelt, wozu die verlängerte Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten zweifellos beigetragen hat. Während früher die Reisenden innerhalb der kurzen Gültigkeitsdauer ihre Rükreisen antraten und so die Züge üerfullten, wird jetzt die verlängerte Gültigkeitsdauer recht tüchtig ausgenutzt, und die Rükreise vertheilt sich fast auf die 14 Tage der Gültigkeitsdauer. Zu bedauern ist nur, daß die belgische Bahn der Einrichtung der verlängerten Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten aus Anlaß der Weihnachts-, Oster- und Pfingsttage sich noch immer nicht anschrießt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Pfarr-Verein von St. Aposteln veranstaltete am Montag zu Ehren des zum Religionslehrer am Gymnasium zu Siegburg ernannten Hru. Kaplans Lindemann in seinem Vereinslocale eine herzliche Abschiedsfeier, die äußerst zahlreich besucht war. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. Oberbergrath Brüning, begrüßte den Scheidenden und sprach die Hoffnung aus, daß der Festabend ihm den Abschied aus der geliebten St. Aposteln-Pfarre versüßen moge. Herr Justizrath Clemens Schäfer, der stellvertretende Vorsitzende des Kirchenvorstandes, sprach im Namen desselben dem scheidenden Kaplan den Dank aus für sein hingebendes opferfreudiges Wirken reuer Priester, begeisterter Prediger und untermüdlicher als pflichtgetreuer Priester, ergeinerter Prrriger ane ie Seelsorger, wobei er besonders den heroischen Muth hervorhob, womit er bei dem neulichen Hauseinſturz auf der Apostelnstrße den theilweise im Schutt versunkenen, in den letzten Zügen liegenden Arbeiter mit Aufopferung des eigenen Lebens die h. Sterbesacramente spendete. Hr. Kaplan Bremer verbreitete sich alsdann in längerm Vortrage über das Leben des h. Kölner Erzbischofs Anno, dessen sterbliche Ueberreste in Siegburg ruhen, und sprach den Gedanken aus, daß, wie der Name des h. Anno so eng mit Köln verknüpft sei, so auch der nach Siegburg versetzte Kaplan immer eine innige freundschaftliche Beziehung zu der Kölner St. Aposteln-Pfarre bewahren möge. Sodann stattete der Pfarrer von St. Aposteln, Hr. Saves, dem scheidenden Kaplan seinen Dank und den der Pfarre dafür ab, daß er allzeit ein eifriger und gehorsamer Kaplan und treuer Confrater gewesen sei, dem die Pfarre ein dankbares Andenken bewahren werde und den sie in den neuen, ehrenvollen Wirkungskreis mit den besten Glück- und Segensünschen begleite. Alsdann dankte Hr. Kaplan Lindemann für die vielen Beweise der Liebe und des Dankes und für die vielen Aufmerksamkeiten, die ihm allezeit in seinem bisherigen Wirkungskreise und besonders in den letzten Tagen entgegengebracht worden seien. Es war, wie er er des weitern ausführte, unverdient und zu viel für ihn, er habe nur seine Pflicht gethan, wenn er sich bemüht habe, in seinen priesterlichen Functionen als Leiter des Kindheit Jesu-, des Vorkomäns- und des Bonifatius-Sammel-Vereins sein Bestes zu thun; seine zeitige priesterliche Hülfe bei der traurigen Katastrophe des Hauseinsturzes werde allzeit eine der schönsten Erinnerungen sein, die er aus seiner bisherigen Pfarre mitnehme. Alsdann sprach er dem Pfarr-Verein seinen Dank aus für die, von ihm zwar nicht gewünschte, aber doch ihn so sehr erfreuende festliche Veranstaltung; insbesondere freue es ihn, daß die innigen und so nothwendigen Beziehungen zwischen Priesterthum und Bürgerschaft in so schöner Weise im Pfarr-Verein gepflegt würden. Ganz besonders dankte er dem trefflichen Vorsitzenden, sowie dem Schriftführer des Pfarr-Vereins, Hrn. Heinen, für ihre Bemühungen, dem Kirchenchor für seine herrlichen Liederspenden, den Dichtern und der Dichterin der Festesänge, dem Kirchenvorstand, sowie dem Hru. Domcapitular Müller für sein Erscheinen und für das gute Beispiel, das er durch sein früheres Wirken als Religionslehrer jedem neuen Religionslehrer vorhalte. Dann dankte er den Rednern des Feuabends und besonders seinem Piohrrigen Intem Werr untermüdlichen Pastor, und bat die Pfarrgenossen, immer treu zu ihm zu halten und ihm nach Kräften zu helfen zur bessern Verwirklichung seiner Lieblingsidee, der Vollendung der schönen Pfarrkirche. Zum Schluß begründete er ein Hoch auf die geliebte St. Apostelnpfarre. Die Zwischenpausen wurden mit Gesängen des Kirchenchore und gemeinschaftlichen Festliedern ausgefüllt. Die Versammlung wurde mu einem Hoch auf den Vorsitzenden geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
