<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353151</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Bruderschaft von der ewigen Anbetung in St. Aposteln hält vom 6. bis 8. December eine dreitägige Anbetung des Altarssakramentes ab, deren genaue Festfolge im Anzeigentheil dieses Blattes bekannt gegeben wird. Mit der Bruderschaft ist das Liebeswerk für arme Kirchen verbunden. Das ganze Einkommen der Bruderschaft wird zur Anschaffung der nöthigsten Paramente für Personalien. Dem Oberpostkassen-Buchhalter Krampe hierselbst ist der Rothe Adlerorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Theaterbau. Hr. Geh. Baurath Pflaume berichtigt seine in der Druckschrift über den Theaterbau(vergl. Nr. 326 des Kölner worden. Daher konnten den Preisrichtern bei Abfassung des fraglichen Anhanges die Namen der Verfasser des Entwurfes Thalia II icht bekannt sein. Ferner theilen uns die Architekten Fellner und Helmer in Wien unter Bezugnahme auf die Besprechung der Concurrenz-Entwürfe in Nr. 324 des Kölner Local-Anzeiger mit, daß sie an diesem Wettbewerb sich nicht betheiligt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlungen. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde ein Tagelöhner in einer Wirthschaft an der Ehrenstrße von einem in Civil befindlichen Soldaten derart mit einem den Kopf geschlagen, daß er eine zwei Centimeter lange Wunde an der Stirne davontrug und dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Köne, Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 89. Die versunkene Glocke. Ein deutsches Märchen-Drama in 5 Acten von Gerhart Hauptmann. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dinstag, 6. Dec.: Ab.-Ist. 90. Das Recht des Herzens. Schauspiel in 2 Acten von Ernst v. Possart. Hierauf: Eine Lection. Lustspiel in einem Act, nach dem Italienischen von G. Rovetta</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Mittwoch: Unbestimmt. Donnerstag: Des Teufels Antheil. Freitag: Ewige Liebe. Samstag: Rienzi. Sonntag: Die Jüdin. Montag: Hamlet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
