<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwangs-Innung für Tischler. Die Aeußerungen für oder gegen die Errichtung einer auf den Stadtkreis sich erstrecken den Zwangs Innung für Tischlermeister, welche der Regel nach Gesellt oder Lehrlinge beschäftigen, sind schriftlich bis zum 3. December eder mündlich in der Zeit vom 24. November bis 3. December im Zimmer 9 des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>üfall. Gestern Mittag wurde auf dem Weidmarkt, ein Mann von einem Bierwagen überfahren und am Klopft und einem Beine nicht unerheblich verletzt. Man brachte ihn zum Bürgerdie Viehsperre wurde wegen Ausbruches der Maul- und Klauen-Seuche über die zum stadtöluischen Gebiete gehörigen Ortschaften Bockletünd und Mengenich verhängt."" * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 79. Rienzi, der  Letzte der Tribunen. Große tragische Oper in 5 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Donnersteg, 24. Nov.: 80. Neu einstudirt: Des Teufels Antheil. Kom. Oper 9 Der katholische Arbeiterverein Köln-West beging am Sonntag das dritte Stiftungsfest. Am Morgen fand in St. Mauritius feierliches Hochamt statt, in welchem der Präses des Verena in einer kurzen Ansprache die Mitglieder aufforderte, froh und fromm sich der hl. Sache der katholischen Arbeitervereine weiter anzunehmen und untermüdlich und begeistert zu Hause und im öffentlichen Leben ihren katholischen Glauben zu bethätigen, welcher unsere höchste Ehre und Freude sei. Dem Kirchenchor von St. Mauritius gebührt wegen seines schönen und gemüthvoll-frommen Gesanges besonderer Dank. Abends 7 Uhr war im großen Saale der Bürgergesellschaft große Festversammlung, zu welcher die Mitglieder mit Familien und viele Ehrenmitglieder, Geistliche und Lehrer erschienen waren. Sie alle wurden vom Präses in recht herzlicher Weise begrüßt; nach einem Rückblick auf das bisherige Vereinsleben gab derselbe seiner Freude Ausdruck, daß der rein so schnell Wurzel gefaßt habe und fortährend neue Mitglieder gewinne; heute hätten sich schon zehn gemeldet. Am Sallusse brachte Redner ein Hoch auf Papst und Kaiser aus. Herr Kaplan Dahlhausen von St. Pantaleon hielt sodann in schwungvollen Worten die Festrede. Nachdem er im Anfang erwähnt, daß er gern und freidig hierher gekommen, weil der Verein nach seiner eifrigen und ernsten Arbeit ein frohes Fest verdient habe, wies er darauf hin, daß nur der Glaube unser Trost und Licht sein könne, daß er die Arbeit zu Ehren gebracht, daß er besonders der schönste Besitz des Armen sei. Redner schloß mit einem Hoch auf den Arbeiterverein. Namen) der Gäste sprach Hr. Pfarrer Müller von St. Michael und ermahnte die Arbeiter, treu zur Sache der Pfarren, denen die Einzelnen angehörten, zu stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bergheim. 21.Nov.98. Ein arges Mißgeschick traf heut Morgen wieder ein Mal die Kreisbahn. Von einem mit 26 Wagen und zwei Maschinen nach Horrem fahrenden Güverzug entgleiste die vordere Maschine und ein Wagen. Die hintere Maschine fuhr-- jedenfalls hatte der Führer das Englück nicht bemerkt-- weiter und drückte noch zehn Wagen aus dem Geleise, welche nebst der Maschine gänzlich gertrümmert den Damm hinunterstärzten. Der Heizer und Maschinist der ersten Maschine sind verletzt. Der Verkehr wurde durch Umsteigen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anntbura, 21.N0v.98. Heute Nachmittag kurz nach 5 Uhr zerrissß plötzlich an der Ecke der Schaumburgerstraße din Draht des Leitungsnetzes der elektrischen Bahn und fiel auf die Straße nieder, wobei er einen jungen Mann und zwei Damen an den Kopf bzw. die Arme traf und heftige Schmerzes verursachte. Eine der beiden Damen wurde bewußtlos. Der zerrissene Draht berührte ferner die Eisen-Construction der Außenfenster der van Houtenschen Cacao-Stube; der elektrische Strom wurde in die Stube geleitet, wo er heftige elektrische Entladungen verursachte, so daß unter den Gästen eine entsetzliche Panik entstand. Die Gäste sprangen über Stühle und Tische hinweg, um sich in Sicherheit zu beingen. Der Verkehr der Straßenbahnwagen durch die Schaumburgerstraße mußte natürlich eingestellt widen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
