<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mütheimer Dampfschifffahrts-Actien-Gesellschaft wird bei Gelegenheit des Pferderennens am 22., 23. und 25. October ihre Dampfer ab Köln von Mittags 12 1/2 Uhr an viertelsündlich eine directe Fahrt ohne Umladung zwischen den Stationen Köln, Mülheim und Niehl, sowie nach Schluß des Rennens ab Niehl nach Mülheim und Köln fahren lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Briefpost-Sendungen nach dem Großherzogthum Luremburg werden von den deutschen Absendern häufig unrichtig nur nach der deutschen Portotaxe, statt nach den Weltpostätzen, frankirt und unterliegen dann in Luxemburg einem erhöhten, vom Adressaten zu zahlenden Nachschaußporto. Daraus folgen für die Betheiligten noch weitere Uebelsände, als Beschwerden, Annahme-Verweigerungen und dergl. Deshalb wird empfohlen, auf die richtige Frankirung der Briefſendungen nach Luxemburg zu achten, welche zu bewirken ist für Briefe mit 20 Pfg. für je 15 Gramm, für Postkarten mit 10 Pfg., für Drucksachen, Warenproben und Geschäftspapiere mit 5 Pfg. für je 50 Gramm, jedoch mit dem Mindestsatz von 10 Pfg. für Waarenproben und 20 Pfg. für Geschäftspapiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Buchbinder-Versammlung, welche im Krystall-Palast tagte und in der Obermeister Figge über das neue Handwerkergesetz sprach, erklärte sich für die Errichtung einer Zwangs-Innung im Buchbinder-Gewerbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verirrt. Im Waisenhause fand ein angeblich in Ehrenfeld wohnendes Kind Aufnahme, welches in Köln umherirrte und angab, von seiner Stiefmutter aus dem Hause gewiesen worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Liebstähle. Von einem Arbeitsplatz am Gladbacherwall wurde eine 7 Meter lange einfache Anlegeleiter(gezeichnet R..) entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Poll, 20.Oct.98. Die Provincial-Feuer-Societät bewilligte der Pfarrkirche Poll ein Geschenk von 2500 Mark für den Wiederaufbau des Kirchthurmes, welcher bekanntlich durch den Tornado am 7. August d. J. zerstört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein zur Förderung reiner Hunderacen. Im Hotel Reichshof tagte am Mittwoch-Abend unter dem provisorischen Vorsitz des Hrn. Thiermalers Bungartz(Linnich) eine Versammlung von Hundeliebhaber aus Köln und Umgebung behufs Gründung eines Vereins, der sich die Förderung der Zucht reiner Hunderacen, Ausstellung, Präminirung usw. von hervorragenden Hunden zur Aufgabe stellt. Fast sämmtliche der anwesenden Herren zeichneten sich in die Mitgliederliste ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
