<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353164</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>P Liebstähle. In Merheim wurden Nachts mittels Einsteigens durch ein mangelhaft verschlossenes Fenster neun Kisten Cigarren im Werthe von etwa 60 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses in Riecht wurde ein schwarzer Ueberzieher mit Wicschost en Besztekt Lösch iln der Keosgeis eche die Se.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1 K. 20SS. groß a 2 M 40 h.(das Beste und Einfachste, was es gibt). H. Becker&amp; Cie., Hohepforte 9 A. H. Gerstner, Breitestrße 169.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>de Keuſch, IHMs sheceiscr se cheläl de S tächi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>B Mülheim(Rhein), 17.Dec.98. Das königl. Landrathsamt hatte an die städtische Verwaltung die Mittheilung gemacht, daß sich die Stadt Berg-Gladbach bereit erklärt habe, die Gewerbegerichtsbeitrage der in Berg-Gladbach wohnenden Gewerbetreibenden, ähnlich wie die Handelskammer-Beiträge, selbst einzuziehen und an die Stadt Mülheim abzuaühren. Herr Geheimrath, Landrath von Niesewandt fragt an, ob die Stadt Mülheim mit dieser Maßnahme einverstanden sei und auf die Hebegebühren von 7 1/2 pCt. der Beiträge Verzicht leisten wolle. Auf Antrag der Finanz-Commission beloß gestern die Stadtverordneten-Versammlung, sich mit der ihme der Stadt Berg-Gladbach einverstanden zu erklären, jedoch cht auf die Hebegebühr von 7 1/2 pCt. zu verzichten, da dieser Prontsatz ohnehin sehr gering sei und nicht die Unkosten und Mühen cke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Antrag des Geflügeleucht-Vereins"Cyprian" auf Bewilligung eines Geldbetrages zur Stiftung eines Ehrenpreises id einiger Medaillen für die hier am 25., 26. und 27. Februar chsten Jahres stattfindende zweite große Geflügel- Ausstellung Magdeburgischen Gartensaale wurde abgelehnt, weil die Stadtverordneten-Versammlung bereits zu der ersten Geflügel-Ausstellung uar d. J. 50 Mark bewilligt habe und man der Ansicht ist, derartigen alleährlich wiederkehrenden Vereins-Ausstellungen imer aus städtischen Mitteln Geldbeträge bewilligt werden Der vom Kneipp-Verein in Aussicht genommene Vortrag über Wasseranwendungen mußte wegen plötzlicher amtlicher Verhinderung des Redners für einen spätern Monat verschoben wieden. Statt dessen hielt der Vereinsarzt Dr. med. Strünker einen Vor Festünsche zum neuen Jahr, zu Namens- und Geburtstagen. Hochzeiten. Jubiläen und anderen Gelegenheiten. Mit einem Anhang von französischen und englischen Glückünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Graf von der Schulenburg zu Oeft ersucht die Essener Volksztg. um Aufnahme nachstehender Erklärung:"Die Rheinischwestfälische Zeitung vom 8. d. M. mit der telegraphischen, meine Person betreffenden Mittheilung aus Kölu kam am 9. d. M. zu meiner Kenntnisß. Da die Angelegenheit in Köln spielte, wandte ich mich sofort brieflich an einen Anwalt in Köln. Am 11. d.., Vormittags, erhielt ich von dem Anwalt die Nachricht: im Begriffe zu verreisen, erhalte er meinen Brief; er werde die von mir gewünschten Ermittelungen anstellen und sofort berichten. Als ich bis 13. d.., weitere Nachricht nicht hatte, have ich meinen Kölner An brieflich um persönliche Rücksprache und telegraphische Antwort gebeten. Auch hierauf habe ich bis hente Antwort nicht erhalten weshalb ich annehme, daß mein Anwalt noch verreist ist. Dies ist der Grund, weshalb ich mich nicht schon eyer öffentlich erklärt habe."Dem Telegramme der Rh.-W. Ztg. vom 8. d. M. und ähnlichen Blättermeldungen gegenüiber habe ich lediglich 2u, ertcin(Gizeh tung ich hätte im Hohenstaufenbad zu Köln ein Sittlichkeits-Ver brechen oder dergleichen(mit einem jungen Manne) begangen und ei deswegen verhaftet, ist völlig aus der Lust gegriffen und unwahr Richtig ist allerdings, daß ich in Folge eines Auftrittes mit dem Badepersonal polizeilich sistirt wurde und, weil ich mich nicht ausweisen konnte, erst am folgenden Morgen entlassen worden bin est bei Kettwig, 15. December 1898. Graf von der Schulenburg." Ee Personalien. Dem Landgerichts-Präsidenten Lützele hierselbst ist der Charakter als Geheimer Ober-Justizrath mit dem Ranae der Räthe zweiter Klasse verliehen worden. Zu Gerichtsassessoren wurden im Oberlandesgerichts-Bezirk Köln ernannt die Referendare Bicheroux, Rehe, Dr. Cohen, Kleinjung,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Am Freitag-Abend wurde in einem Auctionslocale an der Schildergasse einem Herrn das Portemonnaie mit einem Baarbetrag von über 100 Mark gestohlen. Im Verdacht hatte er zwei Frauen, die sich kurz vorher entfernt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
