<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353182</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(Domhof 8) füllen sich allgemach die Lücken wieder, die durch abgeht###e, verkaufte und zurückgezogene Kunstgegenstände in der Weihnachtszeit entstanden waren. Wir finden schon jetzt einige hochinteressant und schöne Neuaufstellungen, von denen wir eine prachtvoll gravis##, die Verkündigung darstellende Kupferplatte neunen, die für einen Hochaltar als Hintergrund des Ostensorium bestimmt ist. Wen wir schon früher der Gravirkunst des Kölner Meisters Heinrich rgel berechtigte Anerkennung gezollt haben, so müssen wir diese Arbeit als eine weitere gesteigerte Leistung desselben bezeichnen. Ferner seien Kunstfreunde auf eine geschmiedete Thüre zum Verschlusse eines Schräkuchens für die heiligen Oele besonders aufmerksam gemacht. Daß die heutige Kunstschmiede-Technik nicht hinter den mit Recht viel bewunderten Arbeiten des 16. und 18. Jahrhunderts zurückzustehen braucht, beweist Meister Georg Jungbluth von hier. Die Sauberkeit der Technik, die Sicherheit in der Behandlung des reichen spägothischen Rankenwerkes läßt uns ganz vergessen, daß wir es hie mit dem spröden Schmiedematerial zu thun haben. Die schönen Gobelins von St. Maria in Lyskirchen bleiben noch ausgestellt. Zum Wettbewerb für neue Altarleuchter ist eine Reihe von schönen Werken eingeliefert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in einem Hause an der Mero vingerstraße und in einem Hause am Kümpchenshof Feuer, welches von der städtischen Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Abend gegen 6 Uhr entstand in einer Fabrik an der Gereonswühlengasse auf unaufgeklaärte Weise, Feuer, welche von der Feuerwehr nach halfstündiger Thätigkeit gelöscht wurde. Ein Arbeiter der Fabrik, der sich mit am Löschen des Brandes betheiligte, erlitt Brandwunden an den Händen. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eigenthuümer gesucht. Am 23. v. M. stellte in einer Wirth schaft am Katharinengraben ein Metzger einen Korb mit Sea nieder um deuselben nach kurzer Zeit wieder abzuholen. Dieses ist jedoch bis jetzt nicht geschehen. Der Korb ist aus geschälten Weiden geflochten, mit einem Henkel versehen und enthalt erwa 50--60 Pfund frischen Speck. Dieser ist mit einem graugestreiften leinenen Tuch bedeckt. In dem Tuch steht an zwei Rändern mit großen Buchstaben: Feustertuch; in einer Ecke sind die Buchstaben M. S. eingestickt. Der Eigenthuümer wird ersucht, sich baldigst im Geschäftszimmer des 5. Criminal-Bezirks</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Eöiner Thierschutz-Verein hält am Montag in der Elsasser Taverne seine General-Versammlung ab. Nach Erstattung des Jahresberichtes und Neuwahl des Vorstandes werden einzelne Thier schuz-Angelegenheiten besprochen bietet seinen Mitgliedern kostenlose Stellen- und Wohnungs-Vermittelung, Rath und Auskunfts-Ertheilung, freie Benutzung des Vereinshauses. Leie zimmer, Bibliothek, Muſikzimmer, Vortragsaal, französische und englische Conversations-Abende, Vorträge, Unterhaltungs-Abende, Turn-Unterricht. Hülfe und Beistand in Krankheit und unverschuldetem Englück. Sparkasse u. s. w Eintrittsgeld R. 3. Vierteljährlicher Beitrag A Nähere Auskunft ertheilt. 8 STef. Vepeghge " 0 " " " "  Porto und Liste 30 Pfg. Geldgewinn 400.000, spec. 100,000 10,000 2c. Berliner Pferdelotterielose a 1 M. Porto Die weltbekannte Nämaschinen-Großfirma M. Jacobsohn, Berlin, Linienstr. 126, a. d. Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der bisherige commissarische Polizei-Commissar Gustav Christian Wilhelm Conrad Rump ist zum Polizei-Commissar bei der hiesigen königl. Polizei-Verwaltung definitiv ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachm. 3 Uhr: Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Ende 5 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 111. Auf der Sonnenseite. Lustspiel in 3 Acten von Oscar Blumenthal und Gustav Kadelburg. Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 7. Jan.: Ab.Pst. 112. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 5 Bildern von l. Wette. Musik von E. Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk,.Jan.99. Die staatliche Genehmigung zum Bau einer zweiten katholischen Kirche ist unlängst ertheilt worden. Die neue Kirche kommt in den nach Mülheim zu gelegenen Stadttheil zu liegen, nach derselben Richtung, wo auch die Kronprinzen-Caserne sich befindet, so daß durch den Neubau auch den katholischen Soldaten, welche hier kasernirt sind, eine bessere Gelegenheit geboten wird, an den dienstfreien Sonn- und Festtagen ihre religioösen Pflichten erfüllen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk,.Jau.99. Der Ober-Präsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des hiesigen Kath. Arbeiter-Vereins die Erlaubnisß ertheilt, zwecks Beschaffung der Mittel zur Errichtung eines Arbeiterheim im Monat September d. J. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Loose in dem Bereich der Kreise Köln Stadt und Land, sowie der Kreise Mülheim und Siegburg abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
