<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353156</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Domfreilegung. Mit dem Abbruch des Hauses Domkloster 34. hat man gestern begonnen. Die Häuser Nr. 13 und 15 Unter Fettenhennen sind vollständig niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Winterboten. Am Donnerstag-Vormittag zeigten sich auf dem Rheine mehrere wilde Enten. Sofort war auch ein Jäger zur Stelle, der mit Erfolg Jagd auf die Boten des Winters machte. Die erbeuteten Thiere wurden indeß von der Hafenpolizei beschlag( Gerettet. Am Donnerstag-Abend fiel an der Landesrücke der Mütheimer Dampfboote an Cunibert ein Mann, welcher nach Mülheim fahren wollte, in den Rhein. Schiffer eilten hinzu und zogen ihn aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel in der Hansemannstraße in Ehrenfeld ein Pferd durch eine im Hausflur befindliche Luke in den Keller. Man alarmirte die Feuerwehr, welche das Thier herausholte. ( Am Rheinauhafen und am Leystapel werden die Werfttreppen, welche nicht bis in's Wasser reichen, bei dem gegenwärtigen niedrigen Wasserstande mit eisernen Nothtreppen versehen, welche es den anlegenden Schiffern ermöglichen, die Werfttreppen besser erreichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fuhr an der Ecke der Severinstrße und der Eiche ein Handwagen gegen das mit Porzellan beladene Wägelchen einer Porzellansändlerin, so daß letzteres umfiel und die ganze Waare in Scherben brach. Der Lenker des Handwagen machte sich eiligst aus dem Stande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>15 Pfg. 1/2 Pfd. netto überall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Steuer-Einsahätzung."Gegenwärtig versendet der Vorsitzende der Veranlagungs-Commission für den daß eine von jungen Damen zum Besten der jährlichen Weihnachtsbeſcherung in der Waldenburg verannat##e Tellersammhling ihre dieseährige ordentliche General-Versammlung ab. Vor Eintritt in die Tagesordnung widmete der Vorsitzende vetize,gags, ouge en tue verstorbenen Vorgänger, Hru. Oekonomierath Walther Herstatt einen Nachruf Am 21. März 1877 zum Local-Abtheilungs-Director geG 40b he gefördert hat. Dadurch wurde die Unterlage geschaffen, welche die Alsistung bieler, geneizgiüger, Autzuehuge darauf, daß die Steuer-Erklärungen fur das Jahr 1899 nach einer Verfügung des Hru. Finanzministers Januar k. J. abzugeben sind. Steuer-Erklärungen, die vor dem 4. Januar 1899 eingehen sollten, werden zurückgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diepstähle. Einem hiesigen Einwohner wurde in einer Wirthschaft ein dunkelbrauner glatter Ueberzieher mit dunkelbraunem Sammtkragen, Zauellafutter, braunen Hornenöpfen im Werthe von 60 M. vom Kleideständer gestohlen. In ein Paar braune Glacehandschuhe, ein Taschentuch und drei Mart Ansenthgalis in ewiger Stadt eiue sghugzschernte 16 Centimeter lang, ca. neun Centimeter breit, innen hellgelb g Narstarbauen. Ferner gedenkt er des ebenfalls verstorbenen Voresesche alie es eahsesceale le ele paie tung g eingetreten und dem Rendanten Bürgermeister Lenders(Gro-Königsdorf), nach dem Berichte der Revisoren Leutner I. Pannes(Groß-Königsdorf) und Gutsbesitzer I. Destre (Eueren) Entlastung ertheilt, sowie die Genannten als Revisoren fur Ohm übergab als Geschenk der Nchener und Miünchener, Feuer- Versuihgetor Stauch einen Sesbschehlerscheguage Leieliser Bitzgi, Her cadis dher le Jahresbericht erstattet, hielt Rittergutsbesitzer Pagenstecher(Orr Rartrag sicher die Arbeiter-Frage unter Verücksichtigung des Einst ses Meinvantscher. Vor der hiesigen Strafkammer hatte sich Weichändler Joseph Schildmann von bier und sein Kufer Peter Keller auf künstlichen Wege nicht nur"edele" Rhein-, Bordeaux- Kandel. Ein Verschuit von stallenschen, Zathpein bervandelte sch Fiser kam mit 10 M. Strafe davon. 19 Kisten"Cognae", die besclagnahnt worden waren, zog das Petrol.-Lampen, Kohlenkasten, Ofenschirme, Geräte- u. Schirmtünder, Ofenvorsetzer, Kohleneimer, Coaksüller, Vogel-, Pau. Hecktäfige, Blumentische, Palmsänder u. Blumenübel etc. etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Schmiede- und Stellmachermeister von Köln und Umgegend war auf Mittwoch-Abend im Löwensaale an der Ehrenstrße einberufen, die von Hru. Obermeister Hoffmann eröffnet wurde. Hr. Dr. publ. Adolf Schursberlin, Secretär des Bundes deutscher Schmiede-Innungen, hielt einen Vortrag über Zwangs- und freie Innungen."Die brennendste Frage aller Handwerker sei die der Gestaltung der Innungen in der Zukunft. Die im neuen Handwerkergesetz vorgesehene Zwangsinnung bilde den Centralpunkt der Handwerkerbewegung. Mit der obligatorischen Innung sei eine seit Jahren gehegte Handwerkerforderung, der Befähigungsnachweis, verknüpft. Letzterer bestehe in der Hufbeschlagschmiederei bereits und habe sich als einen trefflichen gesetzgeberischen Schritt bewährt. Die Wohlfahrt des Haudwerkergesetzes werde sich besonders in den zu bildenden Handwexkerkammern kund thun. Hier sei zu entscheiden, ob Handwerks- oder Fabrikbetrieb vorliegt und wie weit der Begriff des Handwerksbetriebs nach oben hin auszudehnen sei. Wer nicht in der Zwangs-Innung vereinigt, habe in der Handwerkerkammer weder Wahlrecht, noch sei er wahlberechtigt. Auch werde durch die Handwerkerkammer das Lehrlingswesen, die Werkstatt-Ordnung und die Handhabung der Arbeiterschutzgesetzgebung controlirt. Aus allen diesen Gründen moge man sich gemeinsam vor dem 20. December für die Errichtung einer Zwangsjunung erklären. Obermeister Rings wies auf die praktischen Vortheile hin, die Zwangs-Innung und Handwerkerkammer mit sich bringen. Obermeister Figge bezeichnete die idealen Zwecke einer Zwangs-Organisation und schilderte die Errungenschaften im Schuhmacherhandwerk, die man in der freien Innung bereits erzielt habe. Durch die Zwangs-Innung werde ein bedeutend weiteres Feld eröffnet. Die zahlreich Erschienenen zeichneten sich fast ausschrießlich in eine Liste für Errichtung einer Zwangs-Jnnung für das Schmiedend Stellmacher-Handwerk ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde in der Nacht auf Donnerstag ein bei dem Postamt 12 auf dem Gladbacher Wall angestellter Postschaffner, weil er unter verdächtigen Umständen ein Postpacket zum Fenster des Postgesäudes hinaus auf die Wallstraße geworfen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
