<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centrums-Wahlversammlungen. Wir weisen auch an dieser Stelle nochmals auf die beiden Wähler-Versammlungen der Centrumspartei hin, welche heute(Sonntag) zur Vorbereitung der Landtagswahl stattfinden. Die eine ist auf Vormittags 11 1/2 Uhr in Köln-Deutz in der Restauration Münster an der Freiheitstraße, die andere auf Abends 8 Uhr in Köln-Ehrenfeld im großen Saale des Leo-Baues anberaumt. Die Gesinnungsgenossen aller Stände müssen in diesen Tagen von der überaus großen Wichtigkeit der am Donnerstag-Vormittag stattfindenden Wahlmänner-Wahlen durchdrungen werden, und nichts ist hierzu geeigneter, als das lebendige Wort im Kreise begeisterter Parteifreunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Wahlen. Die zweite Abtheilung der wahlberechtigten Bürger wird sich demnächst anscheinend auch noch mit Stadtverordneten-Wahlen befassen müssen. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung steht nämlich u..: Beschlußßfassung über die Stadtverordneten-Ersatzwahlen für Elven und Liebmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berichtigung. In dem dritten Artikel zu den Landtagswahlen (in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeiger) muß es in der dritten Zeile des vorletzten Absatzes heißen: Die auch von Rechtsanwalt Dr. Bachem(nicht Dr. Schnitzler) erwähnte Verweigerung usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeiterinnen-Heim und Haushaltungsschule in Ehrenfeld. Der Vorstand der Anstalt wird auch in diesem Jahre zum Besten der so gemeinützigen Einrichtung im Leo-Bau in Ehrenfeld ein Wohlthätigkeits-Concert veranstalten. Diese alleährlich sich wiederholenden Concerte erfreuen sich ganz besonderer Beliebtheit der Bürgerschaft Ehrenfeld's, einerseits wegen des guten Zweckes, anderseits wegen der musikalischen Spenden, die geboten werden. Der hiesige St. Josephs-Kirchenchor hat in entgegenkommender Weise die Ausführung der Chöre freundlichst übernommen. Den Freunden der Anstalt wird aber in diesem Jahre ein ganz seltener Genuß bereitet. Außer bedeutenden Instrumentalünstlern ist es dem Verstande gelungen, ganz hervorragende Dilettanten, die gleichzeitig Wohlthäter der Anstalt sind, für die Solo-Vorträge zu gewinnen und werden diese ihre besten Gesangeskräfte am 6. November in den Dienst der guten Sache stellen. Möchte der so segensvoll arbeitenden Anstalt, welche besonders der weiblichen Jugend in der großen Fabrikstadt Gelegenheit zur praktischen Ausbildung in allen Zweigen des Haushaltes bietet, ein recht volles Haus und eine gute Einnahme beschieden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Castan's Panopticum. Die Amazonen-Truppe in Castan's Panopticum an der Hohestrße erfreut sich bei dem Publicum täglich zunehmenden Beifalls. Trotz der vielen täglichen Vorstellungen führen die Amazonen untermüdlich ihre Exercitien und Tänze auf. In Folge des sich steigenden Besuches hat die Direction den Vertrag mit dem Impresario der Truppe um 14 Tage verlängert. In der Schreckenskammer ist Luccheni, der Mörder der Kaiserin von Oesterreich, aufgestellt. In Auerbach's Keller läßt eine Oberbayerische Gesellschaft, W. Bittl. ihre lustigen Weisen erschallen. Neben guten Gesang-Vorträgen hört man Vorträge mit Alpenglocken und Holz- und Strohinstrumenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend gegen 9 Uhr scheute das Pferd eines Rollwagen an der Agrippastraße und rannte mit dem Wagen nach der Hohepforte zu, dabei einen Laternenpfahl umrennend. Auf der Hohepforte wurde das wilde Thier zum Stehen gebracht; glücklicher Weise sind keine Menschen auf der so belebten Straße verdient worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. Diebe drangen Nachts in einen mit einem hohen Bretterzaun umgebenen Lagerplatz vor dem Venloerthore, öffneten hier einen Hühnerstall und entwendeten neun Hühner, nachdem sie denselben vorher die Köpfe abgerissen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem hiesigen Gasthause wurde einem dort wohnenden Hausknecht in einem unverschlossenen Zimmer ein Koffer gewaltsam erbrochen und aus demselben 270 ., die sich in einem Portemonnaie befanden, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Severinstrße wurde aus einem nicht verschlossenen Speicherzimmer ein schwarzlederne Klapp-Portemonnaie mit 3,20 M. Inhalt aus einer Hosentasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem hiesigen Einwohner wurde in einem Restaurant ein Spazierstock aus schwarzem Ebenholz mit massiv silberner Krücke im Werthe von 120 M. aus einem Schirmtänder entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Venloerstraße wurde ein grünlicher Jappenanzug und ein helleräulicher Ueberzieher gestohlen. In dem Rock befand sich ein Cigarren-Etui und ein Ausschlüssel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einer hiesigen Einwohnerin kam, während sie mit der Pferdebahn fuhr, eine Taschenuhr aus dem Gürtel abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. In einem Neubau an der Melchiorstraße brach vorgestern ein Gangbrett entzwei, in Folge dessen drei Arbeiter in die Tiefe stürzten; zwei derselben wurden verletzt, und zwar einer davon schwer, während ein dritter mit dem Schrecken davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Poll, 22.Oct.98. Gestern Abend um 8 Uhr fand hierselbst unter dem Vorsitze des Hrn. Jos. Hakenberg eine Wähler-Versammlung der Centrumspartei statt, welche trotz des ungünstigen Wochentages und des strömenden Regens sehr gut besucht war. Der Vorsitzende wies bei Eröffnung auf die große Bedeutung der diesmaligen Landtagswahl hin und ertheilte nunmehr unter lebhaftem Beifall Hru. Pfarrer Bruders aus Köln-Bickendorf das Wort, welcher trotz dem schlechten Wetter und der späten Abendstunde erschienen war. Derselbe verbreitete sich in einstündiger Rede über die jetzige politische Laae. Die vereinigten Gegner der Centrumspartei machen krampfhafte Anstrengungen, dieser die Kölner Mandate zu entreßen. An ihren Thaten aus den Culturkampfs-Jahren und an Citaten der jetzigen Führer der liberalen Partei beleuchtete Redner in überzeugender Weise die kirchenfeindlichen Grundsätze der nationalliberalen Partei. Hr. Pfarrer Krückel von hier schloß sich den Worten seines Vorredners vollinhaltlich an, dabei hervorhebend, daß unentwegtes Eintreten für das Programm der Centrumspartei eine Gewähr für politische und kirchliche Freiheit bilde. Die Aufstellung von neun Wahlmännern für die beiden Bezirke Poll's erfolgte einstimmig, und der Vorsitzende schloß die schön verlaufene Wäheerversammlung nach einer kurzen Wahlbelehrung mit einem warmen Appell an die treue Pflichterfuüllung am Wahltage selbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Elegante Anfertigung nach Mass in eigenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bahnen in den meisten Colonialwaaren-, Ad Haben Droguen- und Seidenhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
