<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Totalisator auf dem Kölner Rennplatze. Seitens der Totalisator-Verwaltung waren in der dem hiesigen königlichen Stempel- und Erbschaftssteuer-Amte eingereichten Nachweisung der an den Renntagen durch Wetten umgesetzten Beträge von den in Thätigkeit gewesenen 19 Kassen nur die Umsätze der Kassen--15 zur Versteuerung angemeldet worden. Auch an den Kassen 16--19 waren aber Wettensätze gemacht worden und die über die Ursache der unterlassenen Versteuerung dieser vier Kassen angestellten Ermittelungen haben ergeben, daß diese Kassen nur den Mitgliedern des Union-Clubs und des Kölner Rennverein zugängig waren. Es konnten daher an diesen Schaltern nur die betreffenden VereinsMitglieder, zu deren Aufnahme eine Abstimmung und ein jährliches Eintrittsgeld von 225 bzw. 150 M. erforderlich ist, Wettensätze machen. Nach Mittheilung des Vorstandes des Kölner Rennverein ist die Anmeldung der an den genannten vier Kassen gemachten Umsätze zur Versteuerung unterblieben, weil diese Umsätze auf Grund des reichsgerichtlichen Erkenntnisses vom 5. Mai 1896 seitens der Ver.eins-Mitglieder für steuerfrei erachtet worden sind. Dieser Auffassung trat indessen, der Sportwelt zufolge, das hiesige Stempel- und Erbschaftssteuer-Amt entgegen, indem es ausführte, daß dieses Reichsgerichtserkenntniß nur Fälle im Auge haben dürfte, in welchen lediglich ein geschlossener Verein ohne Zulassung irgend welcher anderer Personen aus dem nicht zum Verein gehörigen Publicum Wettensätze am Totalisator macht. Zudem wurden die Einsätze am sogenannten Vereins-Totalisator zu den Einsätzen am öffentlichen Totalisator hinzugezogen und nach Abzug von 18 pCt. für die Vereinskasse und für Stempel von dieser Gesammteinnahme die Gewinn-Antheile berechnet. Es veränderten somit die Wetten der Vereins-Mitglieder den Stand der allgemeinen Wetten, indem die Vereins-Mitglieder Antheil hatten an dem, was das Publicum verlor und umgekehrt. Hiernach dürfte auch von einem lediglich privaten Charakter der Wetten nicht mehr die Rede sein, und es sind daher auch die Umsätze der Kassen 16--19 zu versteuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. Am Hofenstausenring wurde einem Küfürmeister ein Korb, enthaltend 15 Flaschen Moselwein, 2 Flaschen Himbeer Syrup und 1 Flasche Veuille, von seinem Handwagen gestohlen, als derselbe kurze Zeit ohne Aufsicht auf der Straße stand. Der Korb ist aus Weidengeflecht und mit vier Henkeln versehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem hiesigen Restaurant wurde ein graublauer Ueberzieher entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Blau bach wurde in einer Brauerei in dem Zimmer der Brauer ein Koffer erbrochen. Gestohlen wurde aus demselben eine goldene und eine silberne Damenuhrkette, einige Briefe und zwei Rechnungen. Aus einem andern Koffer wurden 1/2 Dutzend neue, weißleinene Taschen tücher entwendet. In einem Hause am Chlodwigplatz wurde die Thüre einer Wohnung auf der ersten Etage geöffnet und aus der unverschlossenen Tischschublade ein Geldbetrag von 65 M. gestohlen. Das Geld befand sich in einer Cassette und war Eigenthum eines Radfahr-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürger-Hospital fanden zwei Leute mit Kopf- und einer mit Hand-Verletzungen Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker hält am Donnerstag, Abends 8 1/2 Uhr, im obern Saale des Krystallpalastes eine General-Versammlung ab. Auf der Tagesordnung steht ein Vortrag über eine einfache, wenig zeitraubende Buchführung für Handwerker, sowie eine Besprechung über das neue Handwerkergesetz betreffs Einrichtung von Zwangs-Jnnungen. Nichtmitglieder, welche sich als selbständige Handwerker ausweisen, haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Garten-Cultur und Botanik hielt vorgestern Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft eine sehr gut besuchte Versammlung ab, welche vom Präsidenten, Hrn. Ziegler, mit einer herzlichen Begrüßung eröffnet wurde. Hr. Weiland verbreitete sich kurz über die Cultur der Hyacinthen- und Tulpen-Zwiebel, deren eine größere Anzahl in hübschen Packetchen zur Verloosung gelangte. Weiter verbreitete sich der Redner eingehend über die Cultur der Chrysautemen, welche zur Zeit ihre vielfarbigen, herrlichen Blüthen entwickeln. Es wurde hierbei namentlich auch die Verwendung des Chrysantemum als Einfassung von Gehölzgruppen wie auch als Staudenbeet hervorgehoben. Der Redner wies noch auf die großartigen Chrysantemum-Ausstellungen hin, die in den jüngsten Jahren stattgefunden haben. So habe 1888 in America eine solche stattgefunden, auf welcher Chrysautemen im Werthe von 5 Millionen Dollars ausgestellt waren. Dem Redner wurde lebhafter Dank zu Theil, und hierauf fünfzig Packete Blumenzwiebeln, sowie fünfundünfzig hübsche Pflanzen, welche Kunstärtner Müseler geliefert hatte, unter die 288 anwesenden Mitglieder frei verloost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Stolze'sche Stenographen-Verein, geründet 1873, eröffnet in seinem Vereinslocale(Hotel Heuser, St. Agatha) am Samstag, den 12.., wieder einen neuen Unterrichts-Cursus für Damen und Herren in dem Einigungs-System Stolze-Schrey.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Merheim,.Nov.98. Gestern Abend fand im Saale der Restauration Rausch eine öffentliche Bürger-Versammlung statt. Herr Eifler betonte in seiner Eröffnungsrede, daß der Zweck der Versammlung sei, hier einen Bürger-Verein zur Wahrung der Interessen von Köln-Merheim in's Leben zu rufen. Hr. Pfarrer Drießen empfahl, mit dem Verein, der die communalen Interessen wahren solle, auch höhere ideale Zwecke zu verbinden. Die Versammlung beschlossß, den Verein zu gründen und den Vorschlag des Hrn. Pfarrers Drießen anzunehmen. Der Verein soll den Namen Bürger-Verein führen. Als erster Vorsitzender wurde Hr. Landwirth Paffendorf gewählt. Der Beitrag wurde auf 50 Pfg. pro Jahr festgesetzt. Die Versammlungen sollen abwechsend in den verschiedenen Restaurations-Localen abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
