<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353101</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Dr. Kiss, erster Assistent am Wallraf-Richartz-Museum, ist zum Director des Suermondt-Museums in Aachen ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung steht außer der in der vorigen Sitzung nicht erledigten Vorlage betr. anderweitiger Benutzung des Hansahauses auch die Aenderung der Fluchtlinien unterhalb desselben; ferner die Herstellung weiterer Ausgänge in der Volksgarten-Wirthschaft, und eine Vorlage betr. Aufhebung der Beamten-Cautionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Münchener Bier auf der Jerusalemer Reise des dentschen Kaisers. Der Bedarf an Münchener Bier für die Kaisermacht"Hohenzollern" ist gestern in einer Doppel-Waggonladung von der Pschorr-Brauerei, welche Hoflieferant des deutschen Kaisers ist, nach Venedig gesandt worden, wo sie an Bord genommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zeitiger Geschäftsschluß. Der Kölner Verein weiblicher Angestellter wendet sich im Anzeigentheil dieses Blattes auch an das Publicum mit der Bitte, ihn in seinem Bestreben, einen zeitigen Ladenschluß herbeizufuühren, auch aus eigener Initiative zu unterstützen, indem es sich bestrebe, thunlichst nach 7 Uhr Abends nicht mehr zu kaufen. Zahlreiche Geschäfte haben sich bereits der Bewegung angeschlossen, darunter viele hervorragende Firmen, und ihre Liste würde sich bald noch erheblich erweitern, wenn die Geschäftsinhabers sähen, daß auch ihre Käufer ernstlich gewillt waren, mit der bisherigen Gepflogenheit des Einkaufes in späten Abendstunden zu brechen. Es liegt also wesentlich bei der kaufenden Bürgerschaft, ob die gemeinützigen Bestrebungen des genannten Vereins von durchgreifendem Erfolge begleitet sein werden. Wir empfehlen deshalb den Aufruf der ernsten Beachtung unserer Leser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P Liebstähle. An der Neußertraße wurde ein zum Entleeren am Bornstein aufgestellter neuer, schwarz lackirter Ascheneimer und einige Tage später eine zur Aushülfe benutzte Kiste gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Circusgebäude im Kaisergarten kam ein dem Restaurateur gehöriger Holzkoffer, braungelb angestrichen, etwa 1 Meter lang und 80 Centimeter hoch, abhanden. In demselben befand sich ein brauner Winterueberzieher, ein blauer, ein hellerüner und ein dunkeler Joppen-Anzug, verschiedene Wäschestücke, 800 Cigarretten(mit"Admiral" bezeichnet), 600 russische Cigarretten und eine Ledertasche zu einem Fahrrad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In demselben Garten wurde Nachts eine Bretterbude geöffnet und aus dieser eine Flasche Cognac, ein Liqueurglas und einige Liter Bier entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause an der Engelbertstraße hierselbst wurde ein Zweirad gestohlen. Dasselbe ist noch fast neu, schwarz emaillirt, hat gelbe Felgen. Satteltaſche und Laterne fehlen. Der Eigenthuümer des Rades hat gesehen, daß ein junger Mann das Rad genommen hat. Der Dieb war ungefähr zwanzig Jahre alt, etwa 1,60 Meter groß und trug einen weichen Hut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Bäckerei in Deutz wurden Nachts 12 Mark aus der Thekenschublade entwendet.-- Einem hiesigen Brieftraäger wurde in der Vorgebirgsstraße ein Dienstfahrrad gestohlen, während er in einem Hause daselbst eine Bestellung machte. Das Rad ist gelb lackirt, Marke Allright. Auf dem Rahmen befindet sich vorn auf der Verbindungsstange die Dienstnummer 8. An der Lenkstange ist an verschiedenen Stellen die Vernickelung abgesprungen; auch fehlte die Einfassung des rechten Korkgriffes.-- In einem Hause an der Gereonstrße wurde eine goldene Damen-Remontoir-Uhr Nr. 77078, außen bläuliche Emaille, entwendet.-- Auf dem Speicher eines Hauses an der Aachenerstraße öffnete ein Dieb einen Taubenschlag und stahl zwei Brieftauben. Beide Tauben tragen an einem Fuße einen Ring mit den Eingravirungen*018- II 89 oder 90 und H 260.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>1 K 20 J. groß a 2 K 40 J(das Beste und Einfachste, was es gibt). H. Beider&amp; Cie., Hohepforte 9 A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gerstner, Breitestrße 169. H. Enes, Ehrenstrße 18. Fr. Lwpprian Nachf., Eigelstein 48. G. Schmalfußß, Breitestrße 164.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum. Zum dritten Mal in diesem Jahre konnten die Betriebs-Angehörigen der I. J. Bachem'schen Buchdruckerei(Könische Volkszeitung) das goldene Berufs-Jubiläum eines der Ihrigen begehen. Hr. Jacob Halter trat am 15. October 1848 in den damals verhältnissßmäßig kleinen Betrieb der genannten Firma, der er mit kurzer Unterbrechung bis heute seine Dienste geleistet hat. Obgleich die Anforderungen, welche das Amt eines ersten Correctors der Accidenz- und Werk-Druckerei an ihn stellte, keine geringen und mit der Ausdehnung des Betriebes gewachsen sind, erfreut der Jubilar sich doch einer außerordentlichen geistigen und körperlichen Frische. Daß Hr. Halter bei der Principaliät als besonders tüchtiger und pflichttreuer Betriebsbeamten in eben so hoher Achtung steht wie bei den Betriebs-Angehörigen, bewies die gestern Morgen stattgehabte kurze Feier, bei der er neben herzlichen Glückünschen werthvolle Erinnerungszeichen entgegennahm. Eine größere Feier, bei der auch die Geselligkeit zu ihrem Rechte kommt, wird in nächster Zeit stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Landtagswahl. In 14 von den 202 Wahlbezirken unserer Stadt sind weniger als sechs Wahlmänner zu wählen. In den Bezirken 166, 176 und 201 sind drei Wählänner und zwar in jeder der drei Klassen einer zu wählen. Die Bezirke 139, 144, 167, 168, 177, 192 und 193 haben je vier Wahlmänner zu wählen, und zwar wählt die zweite Abtheilung zwei und die erste und dritte Abtheilung je einen Wahlmann. Fünf Wahlmänner haben zu wahlen die Bezirke 145, 146, 175 und 185; in der zweiten Abtheilung dieser Bezirke ist nur ein Wahlmann, dagegen sind in der ersten und dritten Abtheilung je zwei Wahlmänner zu wählen. Alle übrigen Bezirke haben sechs Wahlmänner zu wählen und zwar in jeder Abtheilung zwei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das National-Panorama(am Hahnenthore) hat die Ausstellung seines Riesengemäldes noch für einige Tage, und zwar bis zum 2. November verlängert. Zugleich ist aber auch der Eintrittspreis für alle Tage auf 50 Pfg. herabgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zum Besten der Poller Pfarrkirche veranstaltet der Kirchen-Chor von Poll in Vereinigung mit dem Herbrand'schen Sängermund von Ehrenfeld, unter der Leitung des Hrn. Willy Paffendorf vom hiesigen Conservatorium, am Sonntag, 23.., im Münster'schen Saale zu Deutz ein Wohlthätigkeits-Concert, zu dem hervorragende Künstler Köln's ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben. Es steht zu erwarten, daß den Concert-Theilnehmern ein wirklich künstlerischer Genuß geboten wird. In Anbetracht des guten Zwecks sei den Sängern ein volles Haus und eine gute Einnahme gewünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schuhmacher-Fachschule. Der Unterricht für Gesellen und Lehrlinge beginnt in der Kölner Schuhmacher-Innung am Sonntag, 23.., Nachmittags 2 Uhr, in der Gewerblichen Fachschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hr. Domcapitular Dr. Dumont wurde gestern Morgen zur letzten Ruhe bestattet. Kurz vor 9 Uhr zog das Domcapitel und die Dom-Pfarrgeistlichkeit, der sich auch zahlreiche andere Geistliche hiesiger und auswärtiger Pfarreien anschlossen, in Procession vom Dom zum Sterbehause, wo Hr. Dompropst Prälat Dr. Berlage die Leiche einsegnete. Alexianer-Brüder trugen auf dem Rückwege den Sarg und bahnten ihn in der Kathedrale auf. Nach dem feierlichen Seelenamt, welches ebenfalls der Herr Dompropst celebrirte, ordneten sich die überaus zahlreichen Leidtragenden zu einem langen Trauerzuge, an dem außer andern katholischen Vereinen, zu deren Vorstand der Verstorbene gehörte, auch der Katholische Volksverein mit seiner Fahne sich betheiligte. In Gelaten wurde der Verblichene in dem Mausoleum des Domcapitels beigesetzt, welches in den Jahren 1836/37 erbaut worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge. Im großen Saale der Bürgergesellschaft werden im Laufe des kommenden Winters sechs Vorträge veranstaltet. Der erste derselben wird am 8. November, Abends 7 1/2 Uhr, von Herrn Domcapitular A. Schnütgen gehalten werden und zwar über:"Die mittelalterlichen Crucifix-Darstellungen und ihre kunstgeschichtliche Entwickelung, unter besonderer Berücksichtigung der in Köln erhaltenen Beispiele."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Mord in Berlin. Das kgl. Polizei-Präpsidium in Berlin setzt auf die Ergreifung des Thäters der am 2. October in der Wohnung des Rentners Roller, Zionskirchstraße 16/17, ermordeten Dienstmagd Rosine Kaiser eine Belohnung von 1000 M. aus. Der That verdächtig ist der Hausdiener und frühere Xylograph Friedrich Heinrich Albert Wegener zu Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Goulet&amp; Co., Moet&amp; Chanson, Vive. Cliquot, Heidsieck&amp; Co., Pommery&amp; Greno, in ganzen und halben Flaschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Preisliste zu Diensten. Telephon Nr. 325.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
