<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353157</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche finder eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>cu.t###chätta ubiläum. Am(Pgrgiggger#ge#, tusigiächrieen Vesefeng. Hr. Dans überbrachte die Glckwinsche und den Dauk des Personals und überreichte zum Andenten au den ein künstlerisch ausgestattetes Diplom, sowie einen schönen lag, 12. Der. 1938, J4. Ab.-Ist. Hamlet Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Oelzweig, welcher der Colonia am Kaiser Wilhelm-Denkmal vor einiger Zeit durch einen Schlosser gestohlen und theilweise zerstört worden war, ist durch die hiesige Erzießerei von J. wieder hergestellt und gestern Nachmittag an Ort und Stelle befestigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Concerte im Zoologischen Garten werden, vielfachen Wünschen der Besucher entsprechend, in Zukunft auch an den Wochentagen um 519 Uhr beginnen. Auch fällt das Samstagsconcert nicht mehr aus, wenn in die betreffende Woche ein Festtag fällt, vielmehr werden jetzt die Concerte regelmäßig Sonntags, Mittwochs und Samstags stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Urbach, 10.Dec.98. Ueber das Eisenbahn-Englück am 8. d. vergl. Nr. 1082 der Köln. Volksztg.] wird uns noch Folgendes geschrieben. Die beiden getödteten Telegraphen-Arbeiter Rosen May befanden sich seitärts vom Geleise nach dem Felde zu und waren im Begriffe, eine Telegraphen-Stange aufzurichten. In diesem Augenblicke kam der Frankfurter Schnellzug heran und passirte ohne jegliches Signal die Station Urbach. Telegraphen-Arbeiter May wurde von dem Cylinder der Maschine erfaßt und gegen den Telegraphen-Arbeiter Rosen geworfen, so daß letzterer 14 Meter weit in's Feld geschleudert wurde und an einer Gehirn-Erschütterung sofer starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preisvertheilung. Bei Gelegenheit der Ausstellung des Geflügelzüchter-Vereins Fauna erhielten Preise: Johann Balzer hier zwei 2. für Hühner, sechs., sechs 2. und drei Ehrenpreiſe für Tauben; August Former-Lindenthal zwei 2. für Hühner; Jos. Bonvie-Nippes einen 1. und einen Ehrenpreis für Truthühner; Joh. R. Faustnippes fünf., einen., zwei Ehrenpreiſe für Tauben, einen., drei 2. und einen Ehrenpreis für Canarien; Christ. Gebel hier fünf 1. und einen Ehrenpreis für Exoten; Joh. Hirz-Nippes zwei., zwei 2. und zwei Ehrenpreiſe für Hühner; Gerh. Hausmann hier zwei., einen 2. und zwei Ehrenpreiſe für Tauben; Ludw. Himmel- mann-Nippes zwei 2, einen Ehrenpreis für Hühner, einen 2. für Tauben und einen 1. für Pflanzendecorationen; Jac. Hoß hier zwoi ., zwei 2. und einen Ehrenpreis für Tauben; Joh. Niemöhlmann hier vier., vier Ehrenpreiſe für Hühner und einen 1. für Tauben; Steph. Potes-Ehrenfeld zwei 2. für Tauben; Jean Pilgram-Mülheim einen., einen Ehrenpreis für Enten und einen 1. für Brutapparate; H Pütz einen 1. für Aquarien, Fische u. s..; Th. Remond hier einen 1. für Enten; Friedr. Rotteänder-Nippes einen 2. für Sämereien; Mich. Steinwaß-Nippes vier., vier., vier Ehrenpreiſe für Hühner, sechs., vier., drei Ehrenpreiſe für Tauben und einen Ehrenpreis für Gesammtleistungen; Berth. Schneider hier sechs., sünf., drei Ehrenpreiſe für Tauben; Heinr. Schmitz hier zwei., einen Ehrenpreis für Tauben; Jos. Schoras hier acht., drei Ehrenpreiſe für Tauben; einen Ehrenpreis für Gesammtleistungen; Jean School hier drei., zwei Ehrenpreiſe für Tauben; Jos. Spitzle hier zwei 1. und einen Ehrenpreis für Tauben; Wilh. Wirtz hier einen 1. und einen Ehrenpreis für Hühner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Preis-Bilder-Räthsel des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Proviantamt macht, um den ausgestreuten entgegen stehenden Gerüchten zu begegnen, bekannt, daß dasselbe noch fortgesetzt Roggen kauft, und zwar so lange Bedarf und Platz ist, was augenblicklich zutrifft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Internationale Fahrplan-Conferenz. Wie uns aus Nizza mitgetheilt wird, ist die von der General-Direction der bayerischen Staatsbahnen zu München auf der internationalen Fahrplanconferenz beantragte Schaffung einer neuen Schnellzugs-Verbindung Köln-Eger über die Werrbahn abermals verworfen worden, weil die preußische Verwaltung die schon bestehende gleiche Verbindung über Weimar-Gera für genügend erachtet. Verhandlungen finden zwar noch statt, dürften indessen kaum zum gewünschten Ziele führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>mit Schienen 2c. Baukasten i. Holz, Stein u. Eis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Seidenspinnerei führte Franz I.(1515--47) in das Land onn, und heute steht Frankreich in den Seide verarbeitenden Ländern an erster Stelle; in seinen Trocken-Anstalten wird die Hälfte aller Seide verarbeitet. Die Richtung des französischen Handels geht nach dem üden, nach dem Orient. Marseille ist heute noch sein bedeutendster Hafen. In keinem andern Lande prägt sich das Centrum so scharf aus wie in Frankreich. Paris ist für Wissenschaft, Kunst und Industrie maßgebend. Für den Terminhandel in Kaffee, Pfeffer, Indigo und Cacao ist Havre der hervorragendste Platz und zugleich der wichtigste Ausfuhrhafen nach Nord- und Süd-America. Nantes führt viel Zucker aus und ein. Wer aber aufbluühende Häfen sehen will, muß nach England gehen. Trotz ihrer Ursprünglichkeit und der Mangelhaftigkeit ihrer Einrichtungen bewältigen sie einen ungeheuern Verkehr. Für Westeuropa und die Vereinigten Staaten liegt England inmitten der Welt, wodurch seine Bedeutung als Handelstand nach Entdeckung der neuen Welt entstanden ist. Nach der Schlacht von Hastings(1066) wurde der Grund und Boden Englands in drei Theile getheilt, die dem König, den Fürsten und der Geistlichkeit zufielen. Dies ist der Grund der großen Latifundienbildung gewesen, welche ihrerseits die Schafzucht hervorrief. Die Leute, welche in Folge der Landtheilung vertrieben wurden, wanderten in die Städte, wurden kleine Kaufleute und Handwerker, und aus ihnen ist das Geschlecht der großen Handelskaufleute und der großen Ingenieure hervorgegangen. Die Häfen Englands sind an den Städten, wo die Bodenproducte sich finden, glücklich gelegen. Die Kohle trifft mit dem Eisen auf die günstigte Weise in Schottland zusammen. Nach dem Abfall der nordamericanischen Länder wurde England der größte Industriestaat. Die Concentration des Handels ist hier stark ausgebildet. Für Baumwolle ist Manchester der Hauptort, in der Umgebung centralisirt sich der Handel mit Strümpfen, Wollwaaren und die Weberei; Birmingham ist für Stahlfedern, Sheffield für Schneidewerkzeuge, London für Uhren, Gewürze und Colonialwaaren die Hauptstätte. Letztere Stadt ist geradezu das Herz der Welt. Liverpool ist der Haupthafen für Baumwolle und Palmöl. Seine Docks sind in den Felsen eingehauen und eine Sehenswuürdigkeit: sie sind Bassins, in welche die Schiffe eingelassen werden, um ihre Waaren auszuladen. Newcastle ist der mächtigste Kohlenhafen. In die Fußstapfen Englands ist der nordamericanische Handel getreten. Der Redner schildert das nördliche America, das 17 Mal so groß ist wie Deutschland, und seine Häfen. Es ist bei uns Abnehmer für alle chemischen Präparate, wie Anilin, Chinin usw., ferner für feinere Handschuhe und Papiermachen. Deutschland dagegen bezieht von dort Baumwolle, Getreide, Fleisch und Kupfer. Das Land ist ungeheuer reich an Bodenproducten; Kohlen, Kupfer, Eisen, Blei und Silber sind im Ueberfluß vorhanden. Zum Schluß wird Oesterreich-unaarn als Handelsstaat besprochen. Es finden sich dort Glas-Industrie, Spinnerei, Weberei, Braunkohle; die Städte, welche Oesterreich berühmt machen, sind bei seinen Heilquellen: Karlsbad, Marienbad, Franzensbad, Teplitz. Der Boden liefert Eisen, Salz und Quecksilber, sonst sind seine Schätze nicht besonders groß; aber in den Tiefändern wächst so viel Getreide, daß damit vielleicht ein Mal der Bedarf Deutschlands gedeckt werden kann. Triest ist der große Ausfuhrhafen für den Orient; er ist so übelastet, daß er einen Theil seines Handels an den ungarischen Hafen Fiume abgeben mußte. Der Redner hebt endlich noch den Geschmack und das Kunstverstaändnissß der Wiener hervor und charakterisirt die Slaven als fleißiges und intelligentes Volk. Alle andern Länder sind Handelsstaaten zweiter Ordnung, über welche der letzte Vortrag handeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>grossen Königl. Preuss. Staatsmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
