<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353162</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterte Verkaufszeit. Wir machen darauf aufmerksam, daß auch am nächsten Sonntag(18.), als letzten vor Weihnachten, der erweiterte Sonntags-Verkauf stattfindet, und zwar von 11 Uhr Vormittags bis 9 Uhr(nicht 7 Uhr) Abends. Die freie Verkaufszeit am frühen Morgen bis 7 Uhr kommt nur für den Handel mit Nahrungsmitteln in Betracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Math. Gürtler, Wachswaarenfabrik, Köln, Unter Käster 11. Gear. 1815.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein für wissenschaftliche Vorträge. Morgen Abend 7 1/2 Uhr wird Hr. Prof. Dr. Rathgen aus Marburg im großen Gürzenichsaale über europäische Niederlassungen in China sprechen. Nach dem Vortrage findet ein gemeinsames Essen für Damen und Herren statt, für welches der Restaurateur des Gürzenichs Anmeldungen entgegennimmt. 1. Bunim... 94s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Bürger-Verein in Ehrenfeld. In der heute Abend 8 1/2 Uhr im Leo-Bau stattfindenden Monats-Versammlung wird ein Vortrag über deutsche Colonialbestrebungen gehalten 4 St. Annahaus in Köln-Lindenthal. Gestern Nachmittag erhielt das St. Annahaus in der Herderstraße durch Hrn. Weihbischof Dr. Fischer die kirchliche Weihe und wurde darauf seiner Bestimmung übergeben. Zahlreiche Freunde geistlichen und hatten sich zu der Einweihungsfeier eingefunden. Mit Fahnen und Kränzen geschückt, zeigte sich der in der Fluchtlinie der Herderstraße neben dem St. Annahaus in reinem gothischen Stile aufgeführte Bau auf das vortheilhafteste. Hr. Kloster-Commissar Rosellen begrüßte den Herrn Weihbischof mit einer kurzen Ansprache, in welcher er hinwies auf die Bedeutung der heutigen Feier. Heute vor zehn Jahren hätten Schwestern aus der Kupfergasse in Lindenthal ihre Thätigkeit begonnen, welche anfangs auf die Krankenpflege und die Erziehung der Jugend beschränkt blieb. Im Jahre 1895 hatte sich das Arbeitsfeld der Schwestern schon so erweitert, daß zwei Häuser hinzugekauft werden mußten. Als dann Köln sich seines Gürtels entledigte, mehrte sich die Zahl derjenigen, welche bei den Schwestern Erholung suchten oder dort ihre alten Tage in Frieden verbringen wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aufachohene Kündigung. Die gestern in der Angelegen heit des als Delegirter nach Berlin berufenen Oberkellners zusammengetretene Commission von Arbeitgebern und Arbeitnehmern Virhsestandes, dast uach ersgoigter Autstzug, 33. Bbersekaers ien zu dem Ergebnißß geführt, daß die Kündigung des Oberkellners vo Seiten seines Principals grundsätzlich zurückgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fernsprechverkekr. Zwischen Köln und Mülheim(Rhein) einerseits und Lübeck ist der Sprachverkehr zugelassen. Die Gebühr für das gewöhnliche Gespräch bis zur Dauer von drei Minuten beist A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
