<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Secretär Bieler beim Stempel- und Erbschaftssteuer-Amt hierselbst wurde der Charakter als Rechnungsrath</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Adreßbuch für 1899 ist so eben mit bekannter Pünktlichkeit noch vor Jahresschlußß erschienen. Das damit in seinen 45. Jahrgang eintretende Buch ist zwar in seiner ganzen Anlage gegenüber seinem Vorgänger unverändert geblieben, aber kleine Verbesserungen finden sich doch darin, die von den Benutzern dankbar entgegen genommen werden. Den größten Zuwachs hat naturgemaß die immer mehr sich erweiternde Neustadt aufzuweisen, aber auch in sämmtlichen Vororten ist die Bevölkerungsziffer gewachsen. Das Vergnügen eines Wohnungswechsels innerhalb des Stadtgebietes haben sich in vergangenem Jahre"nur" 133,998 Partieen gewährt, was eine größere Seßhaftigkeit bedeutet, die sich in der Zahl von 547 weniger Auszügen ausdruückt. Geschückt ist das Buch dies Mal mit einem schönen Lichtdruck von Th. Crefelds, der das neue Archiv- und Bibliothek-Gebändes wiedergibt. Hinzugekommen ist eine tabellarische statistische Uebersicht über die deutschen Lebensversicherungs-Gesellschaften im Jahre 1897; der große Stadtplan ist bis auf die neuesten Daten vervollständigt, wie denn das ganze Werk das Bestreben nach steter Vervollkommnung erkennen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das dunkele Gerücht, am Mittwoch-Abend sei hier an der Landesrücke der Mütheimer Dampfschiffe eine Frauensperson von zwei Männern in den Rhein geworfen worden, hat sich nach den Ermittelungen der Criminalpolizei als völlig unbegraündet herausgestellt Bekanntlich hatten hiesige Schiffer der Polizeibehoörde den Verdacht eines solchen Verbrechens gemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Der Kölner Sängergreis beschlossß in seiner jüngsten Hauptversammlung, im nächsten Monate unter Leitung seines Dirigenten Herm. Möses, Lehrer am Conservatorium, für die jungern Mitglieder und solche, die es werden wollen, einen Unterrichts-Cursus für Chorgesang zu eröffnen. Im abgelaufenen Jahre veranstaltete der Sängergreis sünf Wohlthätigkeits-Concerte und zwar für das Mariahilf-Asyl in der Rolandstraße, die vom Unwetter Geschädigten der Vororte, die neue kath. Kirche in Solingen, die Kinderworte des nördlichen Stadttheiles und für einen in der Ausbildung begriffenen Tenoristen, welche einen Reinertrag von 3432 M. aufbrachten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der heutigen Sylveſterfeier des Sängergreis kommt u. a. die zweiactige Militär-Burleske mit Gesang"De General-Musterung" von Fritz Hönig zur Aufführung. Dieselbe spielt im Jahre 171 in Der katholische Gesellen-Verein wird morgen Abend 5 Uhr das am zweiten Weihnachtstage mit großem Beifall ausgenommene religioöse Schauspiel Elmar wiederholen. Der Kartenvorverkauf ist aus dem Anzeigentheil d. Bl. ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>kaufen gezuckt Weidengasse 17. zu vermiethen. Alte Wallgasse 5. Mariengartengasse 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Volksbureau ist eine sociale Wohlfahrtseinrichtung und verdient daher, fleissig benutzt und unterstützt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewerbegerichts-Wahl. Wir machen darauf aufmerksam, daß das Bureau der christlichen Arbeiter und Gewerkschaften für den 6. Gewerbegerichts-Wahlbezirk sich in Deutz in der Restauration Lenzen(Freiheitstraße 35) befindet, wo jederzeit Anmeldungen zwecks Besorgung der bei der Wahl nothweiidigen Bescheinigungen entgegengenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
