<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353142</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinisch-Westfälische Malteser-Genossenschaft, die am Donnerstag hier ihre General-Versammlung abhielt, erwählte an Stelle des verstorbenen Grafen von Landsberg den Grafen zu Hocnsbroech zu Schloß Haag zum Präsidenten. Zugverspätung. Der Anschlugß von Paris, um.51 Vm hierselbst fällig, traf gestern erst um.50 Vm. mittels Sonderzuge auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein. Die Reisenden haben den Anschlugß nach Berlin mit dem-Zuge um.29 Vm noch erreicht, dagegen den Anschlugß zum Zuge.10 Vm. nach Südeutschland verfehlt Dienstboten-Abonnement für die städtischen Hospitäler. Die Quittungen der Abonnenten für das Jahr 1899 sind bei dem städtischen Einziehungsamt Portalsgasse 2, Zimmer 1, niedergelegt und können dort gegen Zahlung des Betrages in Empfang genommen werden. Vom 5. December ab wird die Einsam lung der bis dahin noch nicht gezahlten Beträge durch die städtischen Unfall. Im Bürger-Hospital wurde gestern Nachmittag ein Junge aufgenommen, welcher mit der Hand in eine Maschine gerathen war, und ein Junge, welcher in der Thieboldsgasse von einem Rollwagen überfahren und an einem Beine verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Krankenkasse der Wirthe-Innung hielt am Mittwoch im Centralhotel unter dem Vorsitz des Hrn. Jos. Pohl ihre General versammlung ab, die sehr zahlreich besucht war. In Folge eines Urtheils des Reichsgerichts betr. die Kassen-Zugehörigkeit eines Actien hotels in Berlin, nach welchem das Hotelpersonal der Ortskrankenkasse zugehörte, hatte die hiesige Ortskrankenkasse die Versicherung des Personals der Lesegesellschaft uno des Civil-Casino's für sich beansprucht. Gegen dieses Verlangen hat der Vorstand der Innungs-Krankenkasse und der Innung entschieden Einspruch erhoben und wird sein Recht durch alle Jnstanzen verfolgen. Der Vorsitzende berichtete ferner über die Vereinbarungen, betr. die Einrichtung einer Commission für Recept revisoren usw. Bei der Ergänzungswahl des Vorstandes wurden die ausscheidenden Beisitzer, die HH. Häußling und Jünger wiedergebählt. In den Revisions-Ausschuß wurden die HH. Gesse und Schiefer wiederbzw. negewählt. Mit dem abgeänderten Statut des Verbandes der Orts-, Betriebs- und Innungs-Krankenkassen erklärte die Versammlung sich einverstanden. Ueber die finanziellen Ergebnisse der Kasse wurde Folgendes mitgetheilt: der Reservefonds ist im Jahre 1898 auf 161 M.(gegen 31,417 M. im Vorjahre) gestiegen. Verausgabt wurden für ärztliche Behandlung 4327 M.(gegen 4230.), für Arznei und sonstige Heilmittel 3390 M.(gegen 2956.), Krankengeld an Mitglieder 7993., an Angehörige 241., Unterstützungen an Wöchnerinnen 126., Sterbegelder 550., für Cur- und Pflegekosten und Kranken-Anstalten 10,194 M. Der Vorsitzende der Innung, Hr. Stadtv. Brems, stattete in einem Rückblick auf die Ergebnisse der Innungs-Krankenkasse dem Vorsitzenden derselben, Hrn. Pohl, Namens der Versammlung den herzlichsten Dank ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- 2 Christel. m. And. u. Seg., u. 5. Sonnt. im Monat m. Pred., 9 And. m. Pred. Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>befugt, 1, Ludere. Segg 9) m. Fred.,;.213. Christel,P Pp ad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 82. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Acten von A. Maillard. Anf. 7. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 27. Nov.: Aufgeh. Ab. 6. Othello. Große Oper in 4 Acten von G. Verdi. Othello: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewerbegericht. Ein Packer klagt gegen einen Kaufmann auf unterzeichnete zu Köln am Rheine wohnende Königl. Notar, Justizrath Zahlung von 36 M. Entschädigung wegen nicht gewährter Kündigung. Stephan Fröhlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>wpät zur Arbeit gekommen und am Dinstag den 29. November lokale der Gebr. Balchem, Severinstrße 15 in Köln, 2. Nr. 119/2, daselbst. 6 Ar 67 Quadratmeter, neben Heimann Jacobsohn und Heinr. Pulle, 3. Nr. 120, daselbst, 13 Ar 67 Quadratmeter, neben Kirche St. Severin und Werner Hauser, 4. Nr. 512/155, am Leichtweg, 61 Ar 42 Quadratmeter, neben Inſtizrath Schenk und Leonhard Emanuel und Justizrath Schüller, 5. Nr. 513/155, daselbst, 61 Ar 28 Quadratmeter, neben Franz und Everhard Schülgen und Kirche St. Severin, 6. Nr. 684/155, daselbst, 59 Ar 2 Quadratmeter, neben dem vorigen, geschätzt zusammen zu 65,192 Mark 50 Pfg. meistbietend versteigern und den unter der Taxe und zu jedem Preise ertheilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>geE für Krankenpflege in den Kolonien, u. von den Hohen BundesregierunmmärK gen im ganzen Umfang des Deutschen Weiches der Losverkauf gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
