<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353120</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bismarck vor der Himmelsthuüre. Der Stadt-Anz. der Köln. Ztg. hat sich endlich bequemt, auf unsere Feststellung einzugehen, daß er ein socialistisches Pamphlet als"Ausfluß ultramontanen Hasses" behandelt und zu Wahlzwecken verwerthet habe. Er schreibt:"Centrumsblätter regen sich darüber auf, daß wir das widerärtige Schmägedicht-Bismarck vor der Himmelsthuüres in Nr. 491 zum Theil veröffentlicht haben und zwar als seinen in dieser Art wohl noch nie dagewesenen Beleg für die in manchen ultramontanen Kreisen herrschende niedere Gesinnung gegen den verstorbenen Fürsten Bismarck usw. Wir müssen leider an dieser unserer Bemerkung in vollem Umfange festhalten. Daß es in der Genossenschafts-Druckerei zu Solingen vervielfaältigt worden ist, ist richtig; weiter mag es dahingestellt bleiben, ob es schon in social-demokratischen Blättern gestanden hat oder nicht. Auf der andern Seite aber ist es Thatsache, daß jenes Machwerk in dem Frankf. Volksbl., einem weitverbreiteten Centrums-Organ Hessen-Nassau's, abgedruckt, und daß es ferner, laut Rhein.-Westf. Tagebl., in besonders hektographirten, also augenscheinlich für den besondern Zweck hergerichteten Exemplaren in einer Vertrauensänner-Versammlung der Centrumspartei des Kreises Essen vor den Urwählerwahlen vertheilt worden ist. Dem gegenüber ist es ganz gleichgültig(!), wo das Pamphlet zuerst gedruckt worden ist. Fraglos hat der Verfasser keine andere Druckerei als die Solinger für sein Erzeugnißß finden können. Ob es social-demokratischen oder ultramontanen Ursprunges ist, läßt sich nicht genau feststellen, da der Name des Verfassers fehlt. Der Ursprung ist aber auch nebensächlich gegenüber dem Umstande, daß erwiesenermaßen nicht nur Social-Demokraten, sondern auch Ultramontane von jenem traurigen Erzeugnisse des politischen Hasses Gebrauch gemacht haben. Uebrigens wird man aus dem Inhalte viel eher auf einen ultramontan gesinnten Verfasser schließen müssen, als auf einen Social-Demokraten, mögleicherweise handelt es sich um einen ultramontan-socialistisch schillernden-Dichtere. Denn, wenn der bedauernswerthe Pamphletist Petrus singen läßt, Bismarck solle Stern und Orden weglegen, bis auf das Christuskrenz des Papstes, ferner: das Himmelreich würde rebelliren, wenn derselbe Bismarck zur Seligkeit geführt werden würde, der einst fromme Katholiken ausgewiesen habe-- so deuten solche und ähnliche Stellen nicht eben auf eine social-demokratisch dressirte Seele. Wir empfehlen nach all dem der Centrumspresse, lieber recht energische Worte der Entrüstung gegen diejenigen ihrer Gesinnungsgenossen zu finden, die mit solch über alles anständige Maß hinausgehenden Mitteln arbeiten, als uns mit leeren Ausfuüchten zu kommen. Die Centrumspresse beweise uns erst ein Mal durch eine kräftige Lection an jene ultramontanen Hetzapoſtel, daß ihr wirklich daran liegt, solche Sumpfblüthen der Wahlagitation in Zukunft vermieden zu sehen, dann können wir weiter mit einander reden." Bekanntlich haben wir uns sofort, als der Stadt-Anzeiger seine Beschwerde erhob, in den deutlichsten Wendungen gegen das Pamphlet ausgesprochen. Jetzt erhalten wir einen Beweis, daß dies auch schon früher von "ultramontaner" Seite geschehen ist. Aus dem Wahlkreise Essen wird uns geschrieben:"In der ersten vertraulichen Besprechung der Wahlmänner unseres Kreises vom 12. September über die bevorstehende Landtagswahl, in der wir von 2fanatischen Siegeshoffnungen nichts entdeckt haben, wurde mit vernünftiger Vorsicht beschlossen, möglichst zuverlaässige Erhebungen über den muthaßlichen Ausfall der Wahlmännerwahlen anzustellen und dann zu beschrießen, ob man in den Wahlkampf eintreten solle. Da jener Beschlußß nur ein vorläufiger war, so bat der Vorsitzende, auch vorläufig in den Zeitungen nichts darüber zu veröffentlichen. Einige Wochen später brachte das Rhein.- Westf. Tageblatt einen sehr ungenauen und entstellten Bericht über diese Versammlung, angeblich um die Liberalen vor einer möglichen Ueberrumpelung zu warnen, in Wirklichkeit wohl, um mit der gehässigen Denunciation wegen Verbreitung des elenden Pamphleten Bismarck vor der Himmelsthuüre aufzutreten. Bei Lesung jenes Berichtes des Rhein.-Westf. Tagebl. erinnerten wir uns, daß in jener Versammlung das Schmägedicht gezeigt wurde, daß wir es flüchtig durchgesehen und sofort als social-demokratisches Fabricat erkannt haben, was uns der Besitzer auch bestätigte Daß letzterer, ein junger Mann, das von uns sofort als abgeschmackt und unpassend bezeichnete Gedicht in der Versammlung verbreitet hat, haben wir erst aus dem Bericht erfahren, wir würden das sonst natürlich sofort verhindert haben. Der Vorsitzende des Wahl-Ausschusses hat auch in der zweiten Vertrauensänner-Versammlung vom 19. October, in der Wahlenthaltung beschlossen wurde, also längst vor der Besprechung durch den Köln. Stadt-Anzeiger, das Verhalten des betr. jungen Mannes ernstlich gerügt. Damit wird nun wohl der kühnen Behauptung von dem ewigen Schüren des ultramontanen Hassels für diesen Fall engültig der Boden entzogen sein, und man wird auch wohl geneigt sein, die Centrumspartei des Kreises Essen von der nicht formellen Verantwortung für die Verbreitung des Schmägedichtes freizugeben." Das ist uns nach der oben mitgetheilten Replik des Stadt-Anzeigers sehr zweifelhaft. Obwohl der socialistische Ursprung des Schmägedichtes schon mit äußern Gründen sonnenklar bewiesen ist, verlegt sich das Blatt doch immer noch auf Verdächtigungen, ob es nicht am Ende doch einen"ultramontanen" Verfasser besitze. Nun, den"Ultramontanen", der die Hölle mit "Engeln mit langen Schwänzen" bevölkert, soll man uns erst vorzeigen. Wenn umgekehrt der Stadt-Anzeiger socialistische Scherze wie die Manipulation mit dem Chriſtuskreuz auf das"ultramontane" Conto buchen möchte, so beweist er damit nur, daß er die Anpassungsähigkeit der dichtenden"Genossen" unterschätzt: die bringen noch andere Kunntstücke fertig, wäre es auch nur, um minder begabte "Ultramontane" zu ködern, was ihnen denn auch bei dieser Gelegenheit in vereinzelten Fällen gelungen ist. Schlußergebnissß: der StadtAnzeiger hat sich die Verdächtigungen des Rhein.-Westf. Tagebl. mit Vergnügen angeeignet, um daraus Capital für die Wahlen zu schlagen, weigert sich jetzt aber, seinen Hereinfall zu gestehen, und deckt den Rückzug mit der üblichen Kanonade. Es hat wieder ein Mal der Zweck das Mittel geheiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuer Dampfer. Aus Hamburg wird berichtet: Am vorigen Donnerstag Nachmittag ist auf der Werft von J. H. N. Eichhorst, Kl. Grasbrook, der dritte für die vor zwei Jahren geründete Dampfschifffahrts-Gesellschaft"Hamburg" erbaute Frachtdampfer zu Wasser gelassen worden. Das nach einem besonderen Typ für die Fahrt zwischen Hamburg und den Rheinhäsen construirte Schiff-- es kommt bei ihm die höchste Klasse des Germanischen Lloyds in Betracht-- hat in der Taufe den Namen Düsseldorf erhalten. Die Dimensionen des aus Stahl erbauten, eine Trafähigkeit von 900 Tons besitzenden Bootes sind: Länge 50 Meter, Breite 8 Meter, der Tiefgang beträgt 4 Meter. Die Betriebsmaschine, eine mit Oberflächen-Condensation versehene Compoundmaschine, arbeitet mit 350 indicirten Pferdekraäften. Der Dampfer Düsseldorf hat zur Einnahme der Ladung drei Luken. Seine gleich dem Schornstein umlegbaren beiden Pfahlmaſten bekommen Schoonertakelung; vier Ladenäume finden an ihnen Platz. Dampfsteuer und-Ankerſpill, sowie vier Dampfwinden sind vorgesehen. In etwa 3 bis 4 Wochen soll das neue Fahrzeug seine erste Reise antreten. Der Rhederei ist dadurch eine große Ehrung zu Theil geworden, daß die Stadt, nach welcher das Schiff benannt worden ist, diesem eine Flagge gestiftet hat, die nach dem Act des Zuwasserlassens von dem Hafen-Director Düsseldorf's in Vertretung des Oberbürgermeisters mit einer Ansprache überreicht wurde. Die Vertretung der#gesellschaft für Düsseldorf und der gesammten Umgebung hat Hr. Schiffsmakler Hugo Daniels in Düsseldorf, die Vertretung für Hamburg Hr. Schiffsmakler S. Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dombau-Collecte. Nachdem der Cultusminister sich mit der Aufhebung der seither alleährlich abgehaltenen katholischen Hauscollecte für den Kölner Dombau innerhalb der Rheinprovinz einverstanden erklärt hat, ist laut Verfügung der hiesigen königlichen Regierung Anordnung zu treffen, daß diese Haus-Collecte von jetzt ab nicht mehr zur Ausführung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Revolverheld, welcher am Sonntag auf den Steinmetzmeister Steinnuß in der Aachenerstraße zwei Schüsse abfeuerte, war mit Letzterm nicht wegen rückständigen Lohnes, sondern wegen der Kündigung in Streit gerathen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reste der alten Röverbrücke. Unterhalb der Schiffbarücke ist schon seit einiger Zeit bei dem geringen Wasserstande ein Taucherboote damit beschäftigt, die Reste der alten Röverbrücke im Fahrwasser zu beseitigen. Eine Anzahl eichener Pfähle, welche bei dieser Arbeit zu Tage gefördert wurden, soll am 7. November auf der Rampe der Schiffbarücke in Deutz öffentlich versteigert werden. Eine Besichtigung der Pfähle ist vorher gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>P Liebstähle. Vom Hofe eines Hauses an der Huhnsgasse wurde ein grau angestrichener Handwagen gestohlen. Derselbe ruht auf Federn. An der linken Seite des Kastens befindet sich ein Schild mit dem Namen Andr. Wirtz. Die beiden Bäume sind am Wagenkasten mit eisernen Bändern reparirt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einer Wohnung an der Aachenerstraße wurde entwendet: eine silberne Cylinder-Uhr mit silbernem Bierzipsel in den Farben schwarz, weiß und grün, ein Hangphotograph mit sechs Platten und eine schwarze Tuchhose.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 63. Im Fegfeuer. Schwank in 3 Acten von E. Gottke und A. Engel. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag, 5. Nov.: Aufgeh. Ab. 3. Neu einstudirt:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehüsinnen(Augustiner- platz 12) veranstaltet am kommenden Sonntag, Abends 6 Uhr, eine kleine Festversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
