<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353153</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pfd. in der Preislage von 50 Pfg. bis Mk..50 per Packet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Uufälle. Im Bürger-Hospital fanden zwei Männer Aufnahme, welche Gehirnerschütterungen erlitten hatten. Einer derselben ein Kutscher, war gestern Vormittag in der Herwarthstraße rücklings von seinem Wagen gefallen. Der andere Mann war in den Keller seines Wohnhauses gestürzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mäln 6. len 08 Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Radfahrer-Verein Colonia feierte am Samstag in den Räumen des Victoriasaales in althergebrachter Weise sein elftes Stiftungsfest. Nach einigen Vorträgen der concertirenden Capelle des 53. Inf.-Rats. begrüßte der Vorsitzende des Vereins, Hr. Herm. Hüdig, die sehr zahlreich erschienenen Gäste und ließ seine Ansprache in einem kräftig ausgenommenen Hoch auf Kaiser Wilhelm II., den Förderer aller Sports, ausklingen. Sodann bot der Verein einen Eröffnung-Blumenregen zu 16 Rädern(acht Hoch- und acht Niederädern; der recht flott gefahren wurde. Gesangliche Darbietungen von Fräulein Cramer, ein Solo für Cornet a Piston von Hru. Dahlmann und gemeinschaftliche Lieder reihten sich in angenehmer Wechſelfolge an. In der zweiten Abtheilung erfreute der festgebende Verein mit je einer exact und sicher gefahrenen Achter Nieder- une Hochra-Quadrille, welche darthaten, daß der Verein es sich angelegen sein läßt, seine Mitglieder zu tüchtigen Fahrern heranzubilden. Eist hinänglich bekannt, daß das Saalfahren eine unbedingte herrschung des Rades erfordert und somit eine erhöhte Sicherheit beim Verkehr auf der Straße gewährleistet. Herr und Frau Por### nebst andern Mitgliedern vom hiesigen Stadttheater hatten an der Pflege des Humors einen hervorragenden Antheil. Die humoristisch. Scheue"Im Stadtgarten zu Köln", sowie der Einacter"Er muß taub sein" riefen allenthalben stürömische Heiterkeit hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tomfreilegung. Die Niederlegung der Gebäude auf der fertig. Wann aber die Regulirung des freien Platzes, der Abbruch ersen Hauses an d. Lisch ist bereits die Hälfte des Metropolitautels erneuert vo, umen aus dem Lef 2179] Vom Wallraf-Richartz-Museum, Nachdem an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Augast zerteinmerten Gisescheiben d. neug eretelibe dürsten ein Mal die Westseite des Museums an! Scheibe an Scheibe des schaden Mbliciner besich er hen Ghaeslo erlaeisen, eshgche habenden Miüburger, ven- Ehgeidv, gforderlichen Beträge aufbringen, damit die herrlichen Schäße des Museums nicht von Wind und Degen leiden und die"Portinnkula" sich in Räumen befindet, die ihrer würdig sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
