<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353140</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Unfallstation des Samariter-Vereins vom Rothen Kreuz in der Maximinenstrße ist nunmehr unter Nr. 3513 an das Fernsprechnetz angeschlossen und kann demgemaß von allen Seiten um Hülfe angerufen werden. Seit dem Bestehen der Station(die Eröffnung fand am 23. October statt) wurde dieselbe in 45 Fällen in Anspruch genommen. Mehrere Fälle wurden abgewiesen, weil die vorliegenden Verletzungen schon--2 Tage alt waren. Die Transport-Einrichtungen werden in Kürze weiter ausgedehnt und namentlich ein besonderer Kranken-Transportwagen mit allen Bequemlichkeiten angeschafft werden, welcher nur bei solchen Kranken Benutzung genommen werden darf, von welchen durch Bescheid zuna Strohäcke aufeinander und gelangte dadurch an die Zelendect, weiche er durchbrach und dann entfloh. Dieser gefährliche Gauner wurde wegen Diebstahls in strafschärfenden Rückfall und Sachbeschädigung zu zwei Jahren und einem Monat Zuchthaus, fünfährigem Ehrverlust und Stellung unter Polizeiaufsicht verurtheilt.-- Der Grubenarbeiter Peter Bein aus Badorf, welcher am 18. September einem Grubenarbeiter aus Pingsdorff mit einem Schlagring oder einem andern Instrument verschiedene Verletzungen beigebracht hatte, erhielt vier Monate Geigngpih.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Die katholischen Arbeiter-Vereine Köuns und der Vororte werden am künftigen Sonntag. Nachmittags 6 Uhr, im großen Saale des Annohauses ihren dieseährigen Verbandstag abhalten. Es soll dies kein Verbands fest, sondern eine gemeinsame Versammlung werden, zu welcher hervorragende Redner ihre Mitwirkung zugesagt haben. Auch der hochwürdigste Hr. Weihbischof hat sein Erscheinen freundlichst in Aussicht gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein für wissenschaftliche Vorträge. Am SamstagAbend 7 1/4 Uhr wird Prof. Dr. W. Oncken aus Gießen im großen Gürzenichsaale über Friedrich Wilhelm IV. und die deutsche Frage in den Jahren 1848 bis 1849 sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
