<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353186</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herren Schnorrenberg, Rüdemain, Jean Reuters. Herr Beines hat der Großen Carnevals-Gesellschaft einen Marsch gewidmet, zu dessen volksthümlicher Melodie Herr Schnorrenberg den Text mit dem Refrain: Ei hät noch immer got gegange, un et wed wahl gor noch gon geliefert hat. Composition und Dichtung hatten durchschlagenden Erfolg. Mit Dankesworten verließen die Ehrenäste die Sitzung, aleich allen Theilnehmern von der Ueberzeugung durchdrungen, daß der glückliche Verlauf dieser Sitzung kaum zu überbieten sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Große Kölner Carnevals-Gesellschaft darf auch auf die gestrige zweite Sitzung mit hoher Befriedigung zurückblicken. Hr. Präsident Joseph Zwingender eröffnete dieselbe punkt 4 Uhr mit einem Hoch auf die Ehrenäste und Fremden und machte die erfreuliche Mittheilung, daß eine bekannte Sectfirma zwei blaue Scheine zu den Kosten des Zuges üversandt habe, was zur Nachahmung wärmstenempfohlen wurde. Mit einem hübschen Liede Mein Köln von C Mengering trat man in die närrischen Verhandlungen ein. Als erster Redner bestieg Hr. Förmer den gewaltigen Römer und be leuchtete in humorvoller Weise Männlein und Weiblein. Hr. Nik. Dick erwies sich als ein schlagfertiger Kunsthistoriker, der namentlich an dem wüsten Cultus, welchen das goldene und gebildete Köln mit der Pariser Yvette getrieben, unter stürömischem Beifall eine schonung*- Kritik übte. Hr. Karl Kürpers erfreute die fröhliche Schaar  mit zwei prächtige: Liederspenden, welche Hr. Prof. Wolff in bester Weise begleitete. Einen durchschlagenden Erfolg erzielte das würdige Eherärchen Andres und Plünn, die HH. Blatzheim und Witt, m ihren originellen Witzen über Kölner Localangelegenheiten. So nahm die erste Abtheilung, in welcher die allgemeinen Lieder der HH. Ebeler und Clemens Bomm nicht wenig zur Vermehrung der glückliche Stimmung beitrugen, einen flotten Verlauf. Den HH. Major</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bielitz und Garten-Director Kowallek, letzterm in Anerkennung seiner Verdienste um das Beschneiden der Bäume am vorigeährigen Rosenmontag, wurde der Gesellschaftsorden verliehen. Die zweite Abtheilung wurde mit einem effectvollen Festmarsch eingeleitet, den Karl Weiler der Gesellschaft gewidmet hatte. Dann sang man Lied, welches Hr. Rechtsanwalt Führer aus Brooklyn als Faschingsgruß aus America herühergesandt hatte."Dasselbe fand begeisterte Aufnahme und soll mit dem Orden und der der Kölner erwidert werden. Hr. Professor Bubbelatius hatte sich dies Mal den Wurm zum Object seines launigen Vortrages gewählt, der auch dies Mal seine Wirkung scheer bot gar hübsche Krätzchen, die sehr gefielen. Als letzter Redner übte ein Berliner, Herr Kulicke, an den Kölner großstädtischen Verhältnissen eine ebenso ergötzliche, wie berechtigte Kritik. Nach Ansich dieses Weltmannes soll Köln deshalb in Zukunft mit K geschrieben werden, weil der nie ersterbende Kölner Klüngel mit demselben Buchstaben beginnt. Die zweite feste Brücke lasse sich, einfach dadurch bestellen, daß man die Dothürme quer über den Rhein lege usw. meinschaftliche Lieder hatten zur zweiten Abtheilung die Herren Dr. Haus Blatzheim, P. J. Elkemann und P. Urban(Hotel ewige Lampe) geliefert, welche damit wie die Redner sich Dank und Anerkennung erwarben. Herr Zwingender waltete seines Amtes als Leiter des Ganzen mit großem Geschick und wurde ebenfalls gebührend geehrt. Am Dinstag Abend findet im Victoriasaale die erste gemeinsame Sitzung des Fest-Comites mit den Vertretern der hiesigen Gesellschaften zur Besprechung des großen Maskenzuges statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
