<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Bürgermeister a. D. Mönnich hierselbst, bisher zu Schwerte im Kreise Hörde, wurde der Rothe Adler-Orden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Conservatorium der Musik besuchten nach dem in der gestrigen Hauptversammlung vom Vorsitzenden Freiherrn Albert von Oppenheim erstatteten Berichte im letzten Schuljahre insgesammt 476 Schüler und Schülerinnen gegen 455 im Vorjahre, wovon 360 a Rheinland und Westfalen, 66 auf das übrige Deutschland, 15 auf Großbritannien, je 8 auf die Schweiz und Holland, 4 auf Oesterreich, je 3 auf Frankreich und Ostindien und je" auf Belgien, Rußland und America entfallen. Planäßig ertheilten 43 Lehrer in 37 Lehrtächern Unterricht in 599 Stunden jede Woche. Durch den Tod verlor das Lehrer-Collegium den Herrn Director Dr. Hermann Erkelenz, der seit dem Jahre 1872 als Lehrer in der Anstalt verdienstvoll thätig war, und Herrn Fritz Schousboe, welcher 2 Jahre lang mit großem Erfolg als Lehrer für Clavier gewirkt hat. Aus dem Lehrer-Collegium traten aus die Herren Ober-Regisseur A. Hofmann für Bühnenübung, A. Sandberg für Gesang, J. Fimmel für Trompete und Balletmeister A. Rather für Mimik. Als vorzüglicher Ersatz wurde Herr Ober-Regisseur C. Delmonico für Bühnenübung, Herr Regisseur L. Zimmermann für Declamation, Herr Paul Haase für Gesang, Herr Balletmeister R. Köller für Mimik, Herr A. Matthes für Trompete, Herr Oberlehrer B. Heidhues für Literaturgeschichte und außeadem Herr H. Möses für Clavier-Unterricht gewonnen. Das Conservatorium erfreute sich des Besuchs eines Delegirten der französischen Regierung Herrn Dr. M. Emmanuel. Mit besonderm Danke erwähnte der Vorsitzende der fortgesetzten Spenden der hiesigen Concertgesellschaft von 1500 M. als Aequivalent für die Mitwirkung der bessern Schüler im Orchester der Gürzenich-Concerte und der Peter Wilhelm Müller-Stiftung in Frankfurt a. M. von 750., sowie der Vermehrung der Bibliothek durch Zuwendungen und Geschenke des Cultus-Ministeriums, der Firmen R. Forberg in Leipzig, P. J. Tonger in Köln und L. Oertel in Hannover sowie anderer Gönner. In warm empfundenen Worten ehrte der Vorsitzende das Andenken des allverehrten um die musikalischen Verhältnisse im allgemeinen und um das Conservatorium im besondern hochverdienten seitherigen Vorsitzenden Hru. Commercienrath Robert Heuser, dessen am 1. April erfolgten Tod die Anstalt tief beklagt. Zu seinen Ehren erhoben## die Anwesenden von ihren Sitzen. Die im Turnus ausscheidenden Mitglieder Hr. Dr. V. Schnitzler und der nach dem Tode seines Vaters durch Cooptation gewählte Hr. Rob. F. Heuser wurden wieder- bezw. en Zu Rechnungsrüfern wurden ernannt die Herren Dr. R. Curtius, W. von Recklinghausen jun. und Director A. Heimann. Der Kassenbericht über das Betriebsjahr vom 1. October 1897 bis 30. September 1898 wurde durch den Schatzmeister vorgetragen. Die Anstalt nahm auch Jahre eine erfreuliche Entwickelung. Die Schulgeld-Einnahme stieg auf 94,500 M. Die Lehrergehälter betrugen 85,600 M. Die Hauptver sammlung, an der auch die von der Stadtverordneten-Versammlung statutgemäß entsandten Vertreter theilnahmen, ertheilte auf Grund des Prüpfungsberichtes die Entlastung für die Rechnungsperiode vom 1. October 1896 bis 30. September 1897.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zwangs-Innung für Tapezierer. Die Liste der Tapezierer im Bezirk der Stadt Köln, welche an der Abstimmung über die Errichtung einer Zwangs-Innung theilgenommen haben, liegt während zweier Wochen von heute ab im Zimmer 9 des Rathhauses in den bekannten Stunden zur Einsicht und Erhebung etwaiger Einserüche offen. Nach Ablauf der obigen Frist angebrachte Einserüche bleiben Tödtliche Unfälle. Am Samstag-Abend stürzte ein Mann aus der dritten Etage eines Hauses der Straße Unter Fettenhennen herunter. Er wurde nach dem Bürger-Hospital gebracht, wo er noch in der Nacht starb. Ferner erlag dort ein kleines Kind, welches eine Bohne heruntergeschluckt hatte, dem Erstickungstode</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Mittag wurde einer Dame bei dem Verlassen des Domes nach Beendigung der 11 Uhr-Messe im Gedränge das Portemonnaie mit bedeutendem Baar-Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
