<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353128</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Immobilien-Gesellschaft schreibt uns: In Ihrem Bericht über die Strafverhandlung gegen den Architekten Franz Kühl ist davon die Rede, daß die Kölner Immobilien-Bank für die Vermittelung von 18000 M. Hypotheken sich 800 M. Provision berechnete. Da eine Bank dieses Namens hier nicht existirt, und deshalb gar zu leicht unsere Gesellschaft damit verwechselt werden könnte, sei darauf hingewiesen, daß nicht unsere Gesellschaft unter der Kölner Immobilien-Bank gemeint ist, sondern daß es sich um die Immo bilien- und Hypotheken-Commissionsbank(G. m. b..), Kreuzgasse 13, Vertreter Zigen und Oppenheimer handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Französische Vorträge. In der Aula der Kölner OberRealschule begann am Mittwoch Herr Lector Dr. Gaufinez den dieseährigen Cyclus seiner französischen Vorträge mit einer"conference" über das theätre romantique in seinen Hauptvertretern Victor Hugo, Alexander Dumas und Alfred de Vigny. Annüpfend an seine vorährigen Ausführungen über das klassische Drama der Franzosen, wandte er sich zu den Vorläufern des Romantismus in Frankreich, England und Deutschland: Rousseau, Richardson, Macpherson und besonders Goethe, dessen Werther wohl den größten Einfluß auf das zeigenösische Jung-Frankreich ausübte. Die Ereignisse der französischen Revolution und die Kriege des Kaiserreiches hatten die Frauzoſen mit der Sprache und Litteratur des Auslandes, besonders Englands und Deutschlands, bekannt gemacht. Shakespeare, Goethe, Schiller, Byron, werden die neuen Muster der dramatischen Kunst, die Vorträge A. W. v. Schlegel's das dramatische Gesetzbuch der neuen Schule. Madame de Stael's Buch über Deutschland war gewissermaßen eine geistige Offenbarung für die Franzosen. Redner gibt eine Schilderung der kurzen Blüthe des Romantismus, die von dem denkwürdigen Tage der ersten Aufführung von"Hernani" im Jahre 1880 bis zum Jahre 1835 sich erstreckt. An dem Inhalte der Dramen Herkam von Victor Hugo, Antony von A. Dumas und Chattuton von Alfred de Vigny, an ihren unlogischen Charakteren, undöglichen Situationen, den langen Tiraden, die aus dem Drama fast ein lyrisches Gedicht machen, der Vorliebe zum Grotesken und Abenteuerlichen zeigte Dr. Gaufinez die Ursache der so rasch verlogenen Begeisterung für diese Schule. Ihre Vertreter hatten die Wirklichkeit aus den Augen verloren, sie schwelgten in der Schilderung ihrer Träume, sie waren eigentlich lyrische Dichter geblieben. Daher folgte bald die Rückkehr zur Wirklichkeit in den Dramen Augier's, deren Besprechung für den 30. November vorgesehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nationalstenographie. Zur Pflege und Verbreitung der Nationalstenographie ist ein neuer Verein in's Leben getreten, welcher den Namen"Stenographen-Verein Köln-Süd" führt und jeden Dinstagabend 9 Uhr im Restaurant Reißdorf(Severinstrße 51) seine Uebungsstunden abhält. Der Verein wird am kommenden Dinstag-Abend 9 Uhr in dem genannten Local seinen ersten Unterrichtscursus(un65 Kevelaer-Bruderschaft. In der jüngsten Vorstandssitzung der Kevelaer-Bruderschaft wurde an Stelle des verstorbenen Präfecten, Hrn. J. F. Sturm, zum neuen Präfecten Hr. Engelbert Schwäbig Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein. Am Montag, den 14. d.., Abends 8 1/2 Uhr, findet im Krystallpalast eine GeneralVersammlung des Kölner Haus- und Grundbesitzer-Vereins statt. Die Tagesordnung enthält neben dem allgemeinen Bericht u. a. auch die Bildung einer Genossenschaft, Gründung einer eigenen Zeitung und Abänderung der Vereins-Statuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker hielt vorgestern Abend im Krystallpalast eine Versammlung ab, die Hr. Obermeister Figge leitete. Hr. Kaufmann Menne hielt einen allgemein verständlichen Vortrag über einfache und wenig Zeit raubende Buchführung. Die zur Erläuterung dienenden Skizzen sollen vervielfaältigt und den Mitgliedern üvermittelt werden. Obermeister Figge besprach das Handwerkergesetz, das eine geordnete Buchführung verlange. In den Regierungsbezirken Köln und Düsseldorf habe sich eine rege Thätigkeit in der Handwerkerfrage entfaltet; die Bildung von mehr als Zwangsinnungen sei schon beantragt. Dagegen sei wenig geleistet im Regierungsbezirk Koblenz und Trier, sowie am Niederrhein. Der Redner sowie Abg. Euler und Obermeister Vianden wurden von der Versammlung beauftragt, beim Obereräsidenten eine hülfreiche Hand seitens der Behörde zu erbitten, wenn demnächst das rheinische Bundesamt seine Thätigkeit in den Districten, wo bisher wenig zur Förderung der Handwerkerfrage geschehen, entfalte. Den Schluß der Versammlung bildete ein dankbar ausgenommener Vortrag des Obermeisters Rings über Handwerker-Angelegenheiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
