<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353121</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheindampfschifffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft hat seit gestern die Fahrten Vormittags 10 Uhr von Köln nach Koblenz und Vormittags 9 1/4 Uhr von Koblenz nach Köln eingestellt." 0 Die Rheinuferstraße bis zur Altenburg ist nun vollständig fertiggestellt. Die etwa 600 Meter lange Strecke von der Altenburg bis zur Marienburg wurde auch schon in Angriff genommen, so daß Laufe des nächsten Jahres die Vollendung der ganzen Strecke Jedes gewünschte Quantum wird frei ins Haus geliefert durch den Generalvertreter für Köln und Umgegend Adolf Theile, Salierring 4, Köln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wird mein unausgesetztes Bestreben sein, durch aufmerksame und reelle Bedienung, gute und preisürdige Ware das Vertrauen meiner ver ehrlichsten Abnehmer zu erwerben und zu erhalten. Hochachtend Namhafte Ersparnis im Haushalt erzielt die Hausfrau mit -- zum Würzen der Suppen, indem sie vor  handene Fleischerühe mit Wasser verlängert und nach dem Anrichten etwas Maggi zusetzt. Zu haben in Originalfläschehen von 35 Pfg. an bei Arnold Kohlhaas. Inh.: Brassard, Weberstrasse 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstboten-Abonnement für das St. Vincenzhaus in lebhafter Gegend, worin seit mehr als 40 Jahren ein flott gehendes Geschäft der Nahrungsmittelbranche betrieben wird, eine sichere Eristenz bietet, ist bei 10 Mille Anzahlung per sofort zu verkaufen. Jacob Bügler, Kl. Budengasse 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf der Venloerstraße in Ehrenfeld wurde ein vier Jahre altes Kind überfahren und nach Anlage eines Nothverbandes 4 Feuer. In einem Hause an der Ursulastrße entstand in der vergangenen Nacht ein Kellerbrand, der von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde. M" 00 * Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 3. Rienzi,  der Letzte der Tribunen. Große tragische Oper in 5 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Sonntag, 6. Nov.: Ab.-Ist. 64. Undine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat October: am 5. auf dem Klettenberg ein gelbes Kinder Jacket; am 17. auf einer Bank am Königsplatz ein Portemonnaie mit ca. 60 Mark; am 17. in der Breitestrße ein seidener Schirmübezug; am 19. in der Pützgasse ein Regenschirm; am 19. ein Ausschlüssel; am 17. in einer Droschke ein rothlederne Portemonnaie; vor einiger Zeit in der von Werthstraße eine silberne Cylinder-Uhr mit einem Stück einer Kette; am 21. in der Langgasse eine silberne Nadel; am 17. auf einem Abort im alten Postgesäude eine erbrochene Cassette; am 19. am Appellhof ein Kinderschuh aus rothem Leder; am 21. in der Ludwigstrße ein Paar neue weiße Glace-Handschuhe; am 23. in der Hohestrße ein goldenes Medaillon; am 24. in der Vogteistraße ein goldener Siegelring; am 26. am Deutschen Ring eine wollene Pferde-Decke; am 17. An den Dominicanern ein Portemonnaie mit ca. 1 Mark und einem Pfandscheine; am 29. in dem Flur eines Hauses an der Bürgerstraße ein grauer Damenhut; am 28. auf Unter Taschenmacher ein unechter Trauring; am 28. am Maria Ablaßplatz eine silberne Cylinder-Remontoir-Uhr; am 28. in der Schaafenstrße ein Daumenring mit zwei Perlen; am 23. am Kleinen Griechenmarkt ein Portemonnaie, enthaltend ca. 20 Mark; am 30. in der Schwalbengasse ein Damen-Portemonnaie, enthaltend ca.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
