<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International an St. Agatha hat zum ersten Male eine Reise durch das malerische Kärnten ausgestellt. Die Reise beginnt in Klagenfurt, von welcher Stadt man verschiedene Straßen und Plätze sowie das Maria-Theresia-Monument und das Wahrzeichen der Stadt, den berühmten Lindwurm, zu sehen bekommt. Dann geht's über Berg und Thal nach dem Wörther und andern Seen Im weitern Verlauf der Reise erscheint eine Menge pittoresker Ge birgspartieen, so der Großglockenr, Wasserälle, Schneefelder, saubere Dörfchen mit schmucken Kirchlein, Burgen und Ruinen. Die Aufnahmen sind, namentlich was Belenchtung und Colorit anbelangt, außserordentlich gut gelückt. Man fühlt sich bei verschiedenen Landschaftsbildern in die Wirklichkeit versetzt, so naturgetreu sind die Aufnahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>jedes Alter und , für jeden Stand  und Beruf, für jede Nationalstat und Confession, eignet sich vorzüglich eine Abonnementskarten für 8 Besuche im Panorama International (An St. Agatha 38, I. Etage). Sie kostet nur M..50. Geöffnet täglich, auch an allen Sonn- und Feiertagen, von Morgens 9 bis Abends 9 Uhr. Beachtenswerth für alle diejenigen, welche nicht recht wissen, sie schenken sollen, sowie für solche, welche nach einer Vervollständigung ihrer Weihnachtsgabe suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektro-Automobilwagen. Der Kölner Elektricitaäts-Gesellschaft, vormals Louis Welter&amp; Co., ist vom kgl. Polizei-Präpsidium der Bescheid ertheilt worden, daß gegen die versuchsweise Einführung der Elektro-Automobilwagen in Köln, vorbehaltlich der noch naher festzusetzenden Bedingungen, polizeiliche Bedenken nicht obwalteten. Die Wagen haben Accumulatoren-Batterieen, die getheilt im Vorderund Hintergestell Aufnahme finden. Jedes der beiden Vorderräder wird durch einen Elektro-Motor angetrieben; die Räder sind zur Herbeiührung eines elastischen Ganges mit Gummi überzogen. Die Gesammtleistung eines Wagens bei einmaliger Füllung ist 100 Kilometer und die Höchstgeschwindigkeit für die Stunde 30 Kilometer. Die Steuerung läßt Regulirungen von 5, 10, 15 usw. Kilometer für die Stunde zu, so daß die Fahrzeuge für den Verkehr in Städten auf eine bestimmte Geschwindigkeit sehr genau regulirt werden können, vor allem auch auf eine Höchstgeschwindigkeit, wodurch es dem Führer unmoglich gemacht wird, eine größere Schnelligkeit als die bedingte anzunehmen. Bei allen Vorzügen des Fahrzeuges ist allerdings doch etwas zu bemängeln, das Geräusch der Motoren; aber man hofft, daß dieser Mangel durch Erzeugnisse der deutschen Elektrotechnik zu beseitigen sein wird. Wie mitgetheilt wird, ist es vorerst nicht die Absicht der Firma, in größerm Umfange sogenannte Droschken-Fahrzeuge in Köln einzustellen, vielmehr beschränkt sie sich vorerst lediglich auf die Herstellung von Transport- und Luxus-Wagen. Nichtsdestoweniger beabsichtigt die Gesellschaft auch im Laufe des nächsten Jahres, sobald die Fabrication leistungsähig zur Einrichtung gebracht ist, in Köln vielleicht probeweise vorab ein halbes Dutzend Wagen einzustellen, die jedoch vorwiegend dem Vororts-Verkehr, der Verbindung mit der Marienburg, dem Zoologischen Garten oder sonstigen nachbarlichen Ausfuügen dienen sollen."" 00 Auskunfts-Ertheitunn. Wie die hiesige Polizei, so hat bekanntlich auch die Verwaltung der Stadt Köln ein Auskunftsbureau errichtet. Das städtische Einwohner-Controlamts(Portalsgasse 1) ertheilt diese Auskunft über Namen, Stand oder Gewerbe und Wohnung der hiesigen Einwohner oder auch früher hier wohnhaft gewesener Personen gegen eine Gebühr von 20 Pfg. Schriftlichen Gesuchen ist das Porto für die Antwort beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>50 Mark Belohnung setzt das Oberbürgermeister-Amt für die Nennung des oder der Thäter aus, welche, wie bereits gemeldet, in der Nacht vom 9. zum 10 d. M. am Hansaring 57 Stück gußeiserne Rasen-Einfriedigungsbogen aus dem Erdboden gerissen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse Nippes ladet die Vertreter ihrer Kasse zu der am nächsten Sonntag, Abends 6 Uhr, in der Restauration Bolder(Neußertraße 241) stattfindenden General-Versammlung ein. Auf der Tagesordnung steht außer den gewöhnlichen Jahresgeschäften auch eine Statut-Aenderung 0 Neue Rhein-See-Dampfschifffahrts-Verbindung. Mit Beginn der nächstährigen Schifffahrtszeit wird die DampfschifffahrtsGesellschaft Argo in Bremen eine Rhein-Seefahrt von Köln, Düsseldorf und Duisburg nach St. Petersburg und umgekehrt ins Leben rufen. Die genannte Gesellschaft läßt für diese Fahrt drei flachgehende schnellfahrenden Dampfer von je 800 Tonnen Trafäfig keit bauen; nach Bedürfnissß sollen die Dampfer vermehrt werden. Die genannte Gesellschaft beabsichtigt, in Köln als Rhederei-Firma sich niederzulassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Angeblicher Ueberfall. Anfangs dieses Monats erschien in hiesigen Zeitungen eine Mittheilung, wonach ein Mann Nachts zwischen Lindenthal und Sülz von mehrern Personen überfallen, von seinem Fahrrad gerissen, mißhandelt und dann in den Bach geworfen worden sein soll. Die sofort eingeleitete Untersuchung hat nun geben, daß die ganze Anzeige des Mannes erfunden ist. Derselbe räumt nunmehr ein, daß er in jener Nacht derart betrunken war und daß er den Weg, welchen er damals gegangen ist, nicht mehr bezeichneu kann. Er glaubt, in der Nähe des Gleuelerbaches von jemand einen Schlag bekommen zu haben, will dann gelaufen und in den Bach gefallen sein, wobei er Hut und Stock verlor. Ein Fahrrad hat der Mann nach seiner eigenen Angabe nie besessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Hahnenstrße wurde ein Daumenring aus Rothgold mit einem kleinen rothen Stein und einer weißen Perle entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Es wurden ferner gestohlen in einem Hause an der Benesisstrße aus einer verschlossenen Commodenschublade ein Portemonnaie mit 140 Mark Inhalt; aus dem Flur eines Hauses am Blaubach ein grauer Damenmantel; aus dem Flur eines Hauses an der Triererstraße ein schwarzer Ueberzieher mit hellem Wollfutter. In den Taschen befand sich ein Bund mit verschiedenen Schlüsseln, verschiedene auf den Namen des Eigenthuümers lautende Papiere und Visitenkarten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Anstreicher, der sich hier vorübergehend aufhielt, kamen Nachts, während er betrunken war, 20 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: 96. Ab.-Ist. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag, 15. Dec. 97. Ab.-Ist.: Häusel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparatur-Bauverein hält seine heutige Versammlung im Saale des Overstolz am Eigelstein ab. Hr. Kaplan Dr. Kruchen, welcher mehrere Jahre in Rom dem Studium oblag, wird einen Vortrag über die Katakomben halten und Hr. Pfarrer Tils wird über seine Andienz beim h. Vater berichten. Alle Pfarrgenossen und Freunde der Sache sind herzlichst willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Podewils zu Hamburg u. a. zum Verkauf kommen. Die Sammlung enthält Töfereien, Fayencen, Porzellane, Glîk., Arbei. in Elfenbein und Email, Arbeiten in Metall, Münzen, Arbeiten in Stein, Leder usw., Miniaturen, römische Alterthümer, textile Arbeiten, Arbeiten in Holz, Waffen, Möbel und Einrichtungs-Gegenstände. Der Arbeiten inshiu H(vieler Versteigerung folgt am katalog weist 1261 Nummern nach. Dieser Versteigerung folgt am 19. und 20. d. diejenige der hinterlassenen Kunstsammlung des zu Köln verstorbenen Herrn Rentners Theodor Koch. Dieser Verkauf ###ligt erbtheilungshalber durch den Notar v. Ley zu Köln, unter Söhne) in dessen Geschäftslocale. Die Sammlung, welche 59. Nummern stark ist, enthält Arbeiten in Thon, Nassauer Kruge, Fayencen, europäische und orientalische Porzellane, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, Arbeiten in Metall, Waffen, Arbeiten in Stein, Leder un., pertile Arbeiten, Arbeiten in Holz, Miniaturen, Kupferstiche und Münzen. Beide Sammlungen werden am 11. und 12. d. zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Original-Victoria-, Dükopp-, Gritzner-, Nova-, Columbia-Nämaschinen für häusliche u. gewerbl. Zwecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
