<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abonnements-Concerte, welche die Bürgergesellschaft für ihre Mitglieder in ihrem schönen Saale durch die Capelle des 53. Infanterie-Regimentes auch in diesem Winter ausführen läßt, haben seit längerer Zeit begonnen. Das vierte Concert nahm seinen Anfang mit der großen Leonoren-Ouverture von Beethoven, die unter Capellmeister Max Granzow's umsichtiger und besonnener Leitung in zutreffender Auffassung und schlagfertiger Ausführung z Gehör kam. Dann folgte die stimmungsvolle Einleitung zum zweiten Acte und Chor der Friedensboten aus Rienzi von Wagner, und weiterhin eine mit Geschmack zusammengestellte Fantasie oder Potpourri aus Bajazzo von Leoncavallo. Bei dem Dreigespräche zwischen Flöte, Oboe und Clarinette von dem weiland Cöncertmeister des Würzburger Theater-Orchesters Joh. Val. Hamm, dem die bessere Unterhaltungs-Musik manch' hübsches Stück verdankt, konnte man wahrnehmen, daß die Capelle auch über leistungsähige Solisten verfügt. J. Strauß' graceöser musikalischer Scherz'erpeiuum mobile wurde so fix gespielt, daß er wiederholt werden mußte. Hier bei machten sich auch Horn und Fagott solistisch vortheilhaft bemerkbar. Zu Beginn des zweiten Theiles spielte die Capelle die schwie rige Ouverture zur Oper Die verkaufte Braut von Smetana thatsächlich brillant. Nun wurde den Streich-Instrumenten auch Gelegenheit geboten, von ihrer Fertigkeit ausgedehntesten Gebrauch zu machen. Den Schluß konnten wir leider nicht mehr hören. Den Militärcapellen und Civil-Orchestern dürfte-- bezüglich ihrer Concerte eine nicht geringe Gefahr durch die jetzt nicht von den Componisten, sondern den Herren Verlegern der Musikstücke erhobenen Tantiemeansprüche drohen. Wie in Frankreich die Compositeurs, so verlangen hier die Verleger von jedem in einem öffentlichen Concerte gespielten Stücke Procente; befreit von dieser Steuer werden nur Stücke sein von Componisten, die 30 Jahre todt sind. Das würde der Todesstoßß für alle derartigen Aufführungen sein. Wegen dieser beträchtlichen Abgaben finden in Frankreich auch viel weniger derartig Concerte statt, als bei uns. Wer möchte aber beispielsweise in Köln die Concerte im Zoologischen Garten, in der Flora, im Volksgarten, im Fränkischen Hofe, der Bürgergesellschaft oder in der Lese enbehren? Gerade durch diese volksthümlichen Concerte ist die Mugil in Deutschland in alle Schichten der Bevölkerung gedrungen. Wir haben diese Frage hier angeschnitten, um weitere Kreise für die Angelegenheit zu interessiren. Mit dem allmäligen Eingehen di Concerte würde-- allen Ernstes gesprochen-- ein Culturmittel höchster Bedeutung verloren gehen. Der bescheidenen Einnahmen aus diesen Concerten beraubt, würden die Militär-Capellen bald keinen bessern Musiker mehr erhalten und, von ihrem jetzigen hohen Standpunkte heruntergedruängt, an Leistungsähigkeit einbuß empf. zu sehr billigen Preisen in bekannt vorzüglicher Qualität: Ofenschirme, Osenvorsetzer, Wärmeflaschen, Flaschenschränke, Verdampfschalen Küchenuhren, Geldcassetten, Bretschneider, Küchenwagen. Messerputzmaschinen, Fleischhackmaschine, Kartoffelreibmaschinen, Kalatschüsseln, Tortenplatten. Gemüse-Etageren, Gewürz-Etageren, Servirbretter in Holz- und Majolica. Kaffee- und Thee-Service. Rein-Nickel-Koch- und Tafel-Geschirre. Garderobenständer mit Spiegel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Viehsperre, welche wegen Ausbruches der Maul- und Klauenseuche über Ehrenfeld verhängt war, wurde wieder aufgehoben, er Englück hatte vorgestern Abend eine mit Glücksütern nicht bedachte Handwerker-Familie, die im Begriff stand, ihre Wohnung zu wechseln. Die Habseligkeiten derselben sollten auf einem Handwagen fortgeschafft werden; in Folge schlechter Verpackung gerieth, der Hausrath in der Dagobertstraße ins's Wanken, fiel auf die Straße und ging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zinder-Vorträge. Frau Lina Schneider hält an, Nachmittag des 18. d. M. in der Lesegesellschaft Vorträge für Kinder, die zweifellos großen Anklang finden werden. Das Programm umfaßt Märchen-Erzählungen, Weihnachtsgedichte, sowie Ernstes und Heiteres aus der Kinderwelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oestreich, Columbastrße 11, Neise- und Damentaschen, Schultaschen, Tornister, Portemonnaies, Cigarren-Etuis, Hosenträger, Hundehalsbänder u. s. w. in solider Arbeit zu billigen Preisen. Werkstatt im Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Guilleaume, Commercienrath T. Guilleaume, Director A. Heimann, Frau A. Joest, E. Leyendecker, Geh. Commercienrath Dr. v. Mevissen, E. Michels, A. Neven-DuMont, Dr. I. Neven-DuMont, W. Peill, Pfeifer, Rheinische Brauerei-Gesellschaft Altenburg, Ober-Regierungsrath Schröder, M. Seligmann, R. Stein, Commercienrath F. Vorster, E. van der Typen, T. Schaurte, I. Balthazar(Bonn), M. Charlier, Frl. H. Endemann, Frau Geh. Justizrath Herbertz, E. Königs, Gottl. Langen, Frau Geh. Rath Langen, H. Leiden, F. Leiden, O. de la Parra, Dr R. Schnitzler, K. Wahlen, Dr. I. Weiler, E. Ritter, P. J. Stollwerck, Im hintern Tract des Parterre-Kreuzganges sind jetzt verschiedene Bilder ausgestellt, die der flüchtige Besucher des Museums leicht übersehen könnte, vier kleinere und zwei größere Aquarelle von dem verstorbenen Düsseldorfer C. Gehrts, erstere allegorische Darstellungen, letztere Shakespeare-Motive(Banquo's Geist beim Gastmahl und die Hochzeit des Petrucchio). Ferner eine sehr bemerkenswerthe Sammlung von 20 bis 30 Niederländern aus dem Nachlaß des Bildhauers Fuchs, mit welchen die Wittwe, einem mündlichen Wunsche des Verstorbenen entsprechend, der Stadt ein sehr werthvolles Geschenk, gemacht hat. Darunter befinden sich: Bauernhaus am Fluß von Jac v. Ruysdael, Wahrsagerin von Domin. van Tot, In der Campagna von Nic. Berchem, Landschaft von Roelof de Vries, Musikalische Gesellschaft von Dirk Hals, Versuchung des h. Antonius von David Teniers d.., Reiter an der Brücke von P. Wouvermann, Wirthshaus am Ufer von Sal. v. Ruysdael. Außeadem hat die Stadt aus dem Fuchs'schen Nachlasse noch eine Reihe ausgezeichnet erhaltener Incunabel-Prachtdrucke erhalten, so einen Theuerdank, Hartmann Schedel's Weltchronik und Brant's Narrenschiff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zugverspätungen. Die Anschlaüsse von London über Ostende und von Paris, um.51 Vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe fällig, trafen gestern wegen Nebels auf dem Canal und der Eisenbahnstrecke erst gegen 9 Uhr Vorm. mit einem Sonderzuge hier ein. In Folge dieser Versätung haben die Reisenden die Anschlaüsse zu den Schnellügen um.10 Vorm. nach Südeutschland und.29 I. nach Berlin nicht mehr erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>zum Bemalen, Brennen und Kerbschnitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
