<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein bedauernswerther Englücksfall ereignete sich gestern Nachmittag in der Zwirnergasse. Ein Landwirth aus Gymnich bei Kerpen lud vor einem Hause an der Ecke Zwirnergasse und Zugasse Kartoffeln ab. Während dessen erstiegen drei kleine Jungen den Pferde karren; einer der Kleinen, ein dreizehnähriger Knabe, öffnete den unter dem Sitz befindlichen Kasten und fand in demselben einen Revolver, den er herausnahm. Plötzlich krachte ein Schuß, und die Kugel zer scheiterte dem Knaben den Kopf. Der auf diese Weise verungluückte Knabe war das einzige Kind eines in der Zugasse wohnenden Ehepaares. Der Landwirth war durch das Englück ganz außer sich gerathen, so daß man ihn von dannen leiten mußte. Augenzeugen behaupten, daß der Landmann mehrere Male die Kinder vom Wagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert. Zum Besten des Arbeiterinnenheims(Haushaltungs-Schule) in Ehrenfeld fand am Sonntag Abend im großen Saale des Leohauses daselbst ein Concert statt, zu welchem außer dem ganze Reihe hochbegabter St. Josephs-Kirchenchor von Ehrenfeld ein Dilettanten aus Köln ihre Kunst zur Ver</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der vorvergangenen Nacht fand Hospital ein Mann Aufnahme, welcher auf dem Gereons-Bahnhofe gefallen war und einen Schenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparatur-Bauverein hält seine MonatsVersammlung nicht, wie ursprünglich beabsichtigt war, in der Brauerei Lenzen am Eigelstein ab, da der Saal anderweitig besetzt ist. Die Versammlung findet vielmehr in der Brauerei zum Tempelhof, bei Herrn Dorn, an der Ecke Ritter- und Eintrachtstraße, statt. Der Ehrenpräses des Vereins, Herr Pfarrer Tils, wird über seine jüngste Romreiſe einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Niehl, 8Nov.98. Der hiesige Kirchen-Chor St. Katharina hatte aus Anlaß des bereits erwähnten Jubiläums seiner Mitglieder Heinrich und Adolph Link und Hermann Brinkmann-- dieselben gehören dem Chor seit 25 Jahren an-- am SonntagAbend eine Festfeier im Locale des Hrn. Heinr. Faßbender veranstaltet. Hr. Pfarrer Niemann beglückünschte als Ehrenpräses des genannten Chores die Jubilare in überaus herzlichen Worten. Des weitern verbreitete er sich bei dieser Gelegenheit über die Schönheit des kirchlichen Choralgesanges und ermunterte die Sänger zu treuem Zusammenhalten und zur eifrigen Pflege der Kirchenmusik. Auch an die dem Kinderchor angehörenden etwa fünfzig Knaben richtete der hochw. Herr Worte der Belehrung und Ermahnung. Chorlieder und Einzel-Vorträge füllten alsdann den Festabend aus, dessen schöner Verlauf allen Theilnehmern in Erinnerung bleiben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>) Kirchliches. Hr. Generalvicar Dr. Creutzwald fuhr vorgestern Abend in Vertretung des Hru. Erzbischofs zur Biſchofsconferenz nach Fulda</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Dom celebrirte gestern Morgen Mir. Albert Pascal, apostolischer Vicar von Saskatchewan(Canada), am Dreiönigen-Altar die h. Messe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber Kometen und Meteore sprach am 4. d. Herr Oberlehrer Ty. Meyer im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums(Aula des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums), unter Vorführung erläuternder Demonstrationen und zahlreicher Lichtbilder. Aus einer Nebelülle bestehend, die zumeist einen hellern Kern umschließt, kommen die Kometen aus den dunkeln Tiefen des Raumes und nähern sich der Sonne. Dabei entwickeln sie an der der Sonne abgewandten Seite Lichterscheinungen, die oft von so riesiger Ausdehnung sind, daß sie mehr als einen Viertelkreis am Himmel üverstreichen. Diese Schweife verschwinden wieder, wenn die Kometen von der Sonne fortücken. Im Fernrohr zeigt der Kopf des Kometen Lichterscheinungen, welche zunächst nach der Sonne inströmen, dann aber bald zurückbiegen und den Schweif bilden. Das sind Gase, die durch die von der Sonnenstrahlung auf jenen Weltkörpern entwickelte Wärme frei werden. Die Spectra-Analyse gibt uns nicht nur Aufschlugß darüber, daß der Kometenkern ein fester Körper, dagegen die Hülle gasförmig ist, sondern auch über die Natur dieser Gase. Der Schweif enthält Wasserstoff und Kohlenwasserstoffe, ähnlich unserm Leuchtgas. Kommt aber, wie der September-Komet von 1882, ein solcher Körper der Sonne recht nahe, so wird sogar das Metall Natrium und schließlich auch Eisen in Dampf verwandelt. Dieser Komet erreicht aber auch in seiner größten Annäherung einen Abstand von nur 440,000 Kilometer von der Sonnen-Oberfläche, und die Wärmewirkung des Centraleörpers muß dann mehr als 16,000 Mal so groß sein als auf unserer Erde. Die Bahnen der Kometen sind fast immer Ellipsen; doch kommen auch Parabeln und Hyperbeln vor. Das größte Interesse beanspruchen die periodischen Kometen. Redner besprach einige besondere Typen. So den Lexell'schen Kometen von 1770, von dem Leverrier berechnete, daß er drei Jahre vor seinem Erscheinen dem Jupiter nahe gekommen war. Jupiter zwang ihn in eine kürzere Ellipse mit geringer Umlaufszeit hinein. Nun kam aber 1779 der Komet dem Jupiter wieder recht nahe. Dies Mal trat die umgekehrte Wirkung ein: durch die Anziehung des Jupiter wurde die Bahn wieder in eine langgestreckte Ellipse verwandelt, so daß wir ihn in Tausenden von Jahren erst wieder zu erwarten haben. Derselbe Komet war 1770 unserer Erde so nahe gekommen, daß, wenn seine Masse verglichen mit der Masse der Erde von einiger Bedeutung gewesen wäre, er unsere Umlaufszeit, unser irdisches Jahr geändert haben würde. Da eine Aenderung aber nicht stattgehabt hat, so ist der Schluß zu machen, daß jener Komet an Masse noch nicht den fünftausendsten Theil der Erde hatte. Der Halley'sche Komet, der 1682 zum ersten Male genau berechnet wurde, hat eine Umlaufszeit von 76 1/2 Jahren. Er ist der einzige dem bloßen Ange sichtbare Komet, dessen Wiederkehr für absehbare Zeit genau vorhergesagt werden kann. Sie wird 1910 erfolgen. Der Biela'sche Komet wurde 1772 beobachtet, dann zufällig 1805 wiedergefunden; man berechnete für ihn eine Umlaufszeit von 6 1/2 Jahren. 1826 gelang es dem öösterreichischen Hauptmann v. Biela, ihn wieder aufzufinden. Die Rechnung ergab, daß seine Bahn die der Erde kreuzte. 1832 wurde er wieder beobachtet; ebenso erschien er 1846 wieder. Da geschah etwas Wunderbares: Vor den Augen der erstaunten Beobachter theilte sich der Komet in zwei Theile, jeder Theil mit Kopf und Schweif. Noch ein Mal, 1852, beobachtete man die beiden Theile, die sich schon um etwa 200 Erd-Durchmesser von einander entfernt hatten. Als man sie aber 1865/66 an der berechneten Stelle suchte, war alles Suchen vergeblich. Der Komet wurde für verschollen erklärt. Aber 1872, am 27. November, dem Tage, wo die Erde die Bahn des wunderlichen Gesellen kreuzen mußte, trat plötzlich ein Sternschnuppen-Regen ein, der alle Welt in Entzuücken versetzte. Sternschnuppen und die verwandte Erscheinung der Meteoren sind bekanntlich nichts Seltenes. Nach unserm heutigen Wissen können wir sagen, daß erstere feste Körper sind, die aus dem Weltenraume mit sehr großer Geschwindigkeit in unser Luftmeer eindringen, sich durch die Reibung sehr stark erhitzen und dadurch Feuerkugeln bilden, die hinter sich einen feuerigen Streifen zurücklassen. Bei der Erhitzung entwickeln sich Gase, welche manchmal zu gewaltigen Explosionen Veranlassung geben. Die kleinern aber verlöschen lautlos, entweder, weil ihre ganze Masse durch die gewaltige Erhitzung in die Luft zerstäubt, oder in seltenen Fällen auch, weil sie das Luftmeer unserer Erde wieder verlassen. Die größern Massen dieser festen Körper dringen tiefer in die Lufthülle ein, verlieren durch die Reibung ihre kosmische Geschwindigkeit und fallen dann auf die Erde nieder. Solche niedergegangene Massen hat man wiederholt mit noch glühend heißer Rinde aufgehoben. Redner legte der Versammlung einige Stücke vor, die dem Museum der Eigelstein-Thorburg entnommen waren. Wir finden nur Stoffe in ihnen, die auch auf der Erde bekannt sind. Schon lange war es aufgefallen, daß zu bestimmten Zeiten dichtere Schwärme von Sternschnuppen unser Luftmeer durchkreuzen, die alle von einem bestimmten Punkte des Himmels herzukommen scheinen. Diese Weltkörper verfolgen im Weltenraume die gleiche Bahn. Durchschneidet die rde dieselbe, so wird naturgemaäß unsere Lufthülle von zahlreichen dieser kleinen Körper getroffen. So erklärt sich leicht der Sternschnuppenfall. mit dem Biela'schen Kometen zusammenhing. Da sein Zusamm mit der Erde alle 13 Jahre geschieht, so ergibt sich, daß 2. November wieder ein glänzender Sternschnuppenfall ber.. Alle Jahre um den 10. August erscheint ein Sternschnuppensch, desgleichen um den 12. November. Während ersterer jedes Jahr ziemlich gleichmäßig dicht ist, zeigt letzterer ein Schwanken. Alle 33 Jahre tritt eine größere Anhäufung ein, welche sich auch in den Jahren vorher und nachher bemerkbar macht. Da wir das Maximum dieses Schwarmes 1899 zu erwarten haben, so werden auch dieses Jahr schon die Nächte um den 12. November durch reichlichen Sternschnuppenfall ausgezeichnet sein. Hoffen wir, daß klare Nächte die Beobachtung begünstigen. Nehmen wir auch für diese beiden Schwärme an, daß sie durch allmälige Auflösung eines Kometen entstanden sind, so ist klar, daß die Auflösung bei dem erstern schon so weit fortgeschritten ist, daß die Theile gleichmäßig über die ganze elliptische Bahn hin vertheilt sind, während im Novemberschwarms die Auflösung noch nicht so weit fortgeschritten ist, mithin an einer bestimmten Stelle der Bahn eine größere Anhäufung der Sternschnuppen vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das National-Panorama am Hahnenthor hat die Ausstellung seines Riesen-Rundemäldes zu dem herabgesetzten Preise von 50 Pfg. noch bis zum 13. d. verlängert, um alsdann das Panorama zu schließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln..Nov.98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter das Kil. M. 2,20.40. Eier 3,00-3,25 das Viertel. Hasen.30-3,60. Schnepfen.00 Feldühner.20.70 das Stück. Hinkel 2,60-.20, Tauben 1,00-.20 das Paar. Krammetsögel der Bund.40. Kaninchen 1,00-.50, Hühner.50 .20. Enten.50-.80, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.53, vom Bauch 1,11-1,28, Kalbfleisch.53-1,66, Hammel fleisch.05-1,48, Speck, geräuchert..48-1,63, gesalzen.48-1,62, Schmalz .48-.58. Nierenfett 0,76-.82, Zwiebel 0,08-.12 das Kil. Ess-Aepfel 20.00 36,00, Koch-Aepfel 16.00-20,00 die 100 Kil. Weisskohl die 100 Stück 15.00 20,00. Kartoffeln, weisse 5,00-6,00, rothe 6,00-7,00, Nieren9,00-10,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.50-.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
