<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353197</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panoramen International. Von Montag 16. bis Sonntag 22. Januar ist ein neuer Schweizer-Cyclus-- eine Reise von Schaffhausen bis anen Genfer See-- ausgestellt. Nachdem man Schaffhausen mit dem Rheinfall sich angesehen, geht die Reise nach Basel, Dissentis. Ragatz, Pfäfers, Luzern und mit der Zahnradbahn zum Pilatus. Von sort beobachtet man ein seltenes Naturschauspiel: ein Nebelmeer. Wein; berührt man dann Engelberg, Bern, Zermatt, Lausanne, Montreux am Genfer See; von dort gelangt man dann mit der Zahnrade ayn nach Lion und gemeßr eine wundervolle Fernsicht über den Genfer See und die Orte Montreux-Territet. Die Aufnahmen sind in den Umrissen von großer Schärfe und Bestimmtheit, die Farbenöne entsprechen der Wirklichkeit und die Fernsichten sind von besonderer Zartheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuer-Erklärungen. Im Interesse der Steuerpflichtigen machen wir nochmals aufmerksam darauf, daß die Frist zur Einreichung der vorgeschriebenen Einkommensteuer Erklärungen mit dem 20. d. M. einschliefßlich abläuft und die unentschuldigt Versäumung dieser Frist den Verlust der gesetzlichen Rechtsmittel gegen die Einkommen steuer-Veranlagung für das Steuerjahr 1899 zur Folge hat CO Zwangs-Innung für Buchbinder. Die Buchbinder des Stadtkreises Köln, der Städte Mülheim a. Rh. und Kalk sowie der Gemeinde Rodenkirchen werden von dem Hru. Beigeordneten Sugg aufgefordert, ihre Aeußerungen für oder gegen die Errichtung einer Zwangsinnung mündlich in der Zeit vom 19. bis 28. Januar auf dem Zimmer 9 des Rathauses abgeben zu wollen. Schriftliche Aeuße rungen sind an den Hrn. Beigeordneten Suga zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 122. Hans Heiling Romant. Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Heinr., Marschiert. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag. 19. Jan.: Ab.-Ist. 123. Alda. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Madames: Kammeränger Paul Kalisch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 18.Jan.99. Die Hochwassergefahr rückt immer näher. Der Wasserstand des Rheines stieg bis gestern Abend auf.88 Mete gegen 4,97 Meter am Abend vorher. Das Wasser stent Im Leystapel dem niedrigsten der städtischen Werfte, nur noch 1 Meter unter der Werftkante. Die Schiffbarücke, welche monatelang des niedrige Wasserstandes wegen vom Laſtfuhrwerk nicht befahren werden durfte. ist nunmehr des Hochwassers wegen für dasselbe gesperrt. Di beiten an der neuen Quaimauer am Frankenwerft mussten eingestellt werden. Heute morgen um 7 Uhr zeigte der Pegel.29 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>4 20 Eier.00-.50 das Viertel. Hasen..30, Schnapsen.00 bis 26.00 die 100 Kil. Weisskohl die 100 Stuck 16.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handschreiben der Kaiserin Augusta. Der Obereräsident der Rheinprovinz richtete an die hiesige königliche Regierung folgendes Schreiben:"Ihre Königliche Hoheit, die Frau Großherzogin von Baden hat mir höchst Ihren Wunsch zu erkennen gegeben, in den Besitz von Abschriften der verschiedenen Kundgebungen(Handschreiben, Telegramme und dergleichen) zu gelangen, welche Ihre Majestät die hochselige Kaiserin Augusta in den langen Jahren Allerhöchst Ihrer Wirsamkeit in der Rheinprovinz 18401890 an Städte, Korporationen, Anstalten iw. gerichtet hat. Ich ersuche daher eine Sammlung dieser Allerhöchsten Kundgebungen für Ihren Bezirk sofort veranlassen und mir dieselbe mit möglichster Beschleunigung vorlegen zu wollen." Maria-Hilf. Am Sonntag-Nachmittag fand im Saale des Klosters Maria-Hilf an der Rolandstraße eine Versammlung der Mitglieder des Maria-Hilf Unterstützungsvereins und des Seraphischen Liebeswerkes statt, in welcher Herr Rektor#aas eingehend Bericht erstattete über die Verhältnisse des Klosters, der Kirche und der Rektoratsgemeinde. Das vergangene Jahr sei für Maria-Hilf bedeutungsvoll gewesen. Im Jahre 1889 wurde durch Herrn Kaplan Poison von St. Severin##n östechen Maria-Hilf in der Elsaßstraße geründet. Unter den ärmlichsten Verhältnissen und mit größten Opfern haben seitdem die Vincenzschwestern dort Werke der christlichen Barmherzigkeit verrichtet. Am 1. April v. J. wurde dann durch Hrn. Weihbischof Schmitz die neue Klosterkirche an der Rolandstraße geweiht und gleich darauf auch das Kloster benediciert und den Schwestern vom h. Vincent;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Paul übewiesen. Das Kloster in im Aeußern zwar recht stattlich, aber nahezu die ganze innere Einrichtung fehle noch. Große Räume, luftige Schlafsäle seien zwar vorhanden, aber es mangele die zweckmaäßige Ausstattung; neben dem mitgebrachten alten Mobilar aus der Elsaßstraße konnte nur das Allernotwendigste angeschafft werden. Die Anstalt ist zunächst ein Asyl für verwahrloste Kinder. Mit 27 Kindern zogen die Schwestern in das neue Kloster ein; im ganzen sind seit 1. April 74 Kinder ausgenommen worden. Bei weitem nicht allen Aufnahmsgesuchen konnte entsprochen werden. Im Hause tagt auch ein Arbeiterinnenvereins von etwa 90 Fabrikeädchen, die hier unter Leitung der Schwestern Handarbeiten verrichten, Vorträge hören, sich gemeinsam unterhalten usw. Die in Aussicht genommene Kochschule konnte aus Mangel an Mitteln noch nicht eröffnet werden. Es ist beabsichtigt, Fabrikeädchen, die um 10 Uhr vormittags von ihren Arbeit gebern zu diesem Zwecke entlassen werden, in der einfachen Küche zu unterrichten; mit mehreren Fabrikherren ist dieserhalb schon unterhandelt worden. Mit der Aufnahme von Mädchen, denen vollständige Wohnung gegeben werden soll, konnte kaum ein ernster Versuch gemacht werden. Das ist umsomehr zu beklagen, als manche Mädchen vom Lande hier in der Stadt in Arbeit sind und vielfach in der denkbar bedenklichsten Weise untergebracht sind. Im vergangenen Jahre wurde das Maria Hilf-Rektorat errichtet, welches augenblicklich 8000 Seelen zählt. Ein reges kirchliches Leben herrsche in der Rektoratgemeinde. Vom 1. April bis 1. Januar wurden 7000 h. Kommunionen ausgeteilt, 78 Kranke versehen, 249 Kinder getauft und 56 Paare kopuliert; am 1. Mai wurden 57 Knaben und 75 Mädchen zur ersten h. Kommunion geführt. Am 28. August wurde dann ein Kaplan an der Kirche angestellt; seit dieser Zeit werden jeden Sonntag vier h. Messen in der Kirche gelesen. Vermögensrechtlich ist Maria-Hilf von St. Severin abhängig. Maria-Hilf ist in seinen Einnahmen vornehmlich auf das Seraphische Liebeswerk und auf den Maria-Hilf-Unterstützungsverein angewiesen. Das Seraphische Liebeswerk verteilt monatlich an seine Mitglieder den Seraphischen Kinderfreund, eine gute Lektüre für die Kleinen, die nur 10 Pfg. pro Nummer kostet. Das Seraphische Liebeswerk halte einen Ueberschußß von 557 M. Ans dem Maria-Hilfunterstützungsverein gingen ein 15,507., durch eine Haustoillette in der Stadt Köln 4252 M. Zum Unterhalt der Kinder sind 050 M. geschenkt worden. Die Bewahranstalt an der Elsaßstraße in beibehalten worden; für Aufnahme der Kinder zahlen die erstern derselben wöchentlich nur 40 Pfg., wofür die Kinder mittags tote erhatten. Durch die Handarbeitsschule gingen 253 M. ein. Auch### Kinder im Kloster Maria-Hilf konnten nicht ganz unentgeltlich ausgenommen werden; es gingen hierür 1814 M. ein. Für Hausmobilar gingen ein 1200., für Kirchenmobilien 2415 M. usw., im ganzen in den neun Monaten 36,212 M. Außeadem gingen wiederholt Sendungen an Kohlen, Brot, Fleisch, Kartoffeln usw. von Wohlthätern der Anstalt ein. Diesen Einnahmen steht eine Ausgabe von 25.687 M. gegenüber, so daß noch ein Ueberschußß verblieb von rund 10.525 M. Das wäre ein erfreuliches Ergebnis, wenn nicht so sehr drückende Verpflichtungen noch auf dem Bau des Klosters ruhten. An Zinsen hat die Anstalt jährlich 6672 M. und für Schuldentilgung 3600 M. aufzubringen. Das 2000 Quadratmeter große Grundstück des Klosters kostet 91,198., der Bau des Klosters und der Kirche erforderten 253,450., so daß Kirche und Kloster einen Wert von .648 M. bzw. in Anbetracht der Schenkung der Stadt von 425,000 M. haben. Es lasten auf denselben eine Hypothekenschuld von 176,400 M. und eine weitere Schuld von 32,300 M. Es bleiben noch zu bezahlen 24.113 M, wofür einstweilen keine Deckung zu finden ist. Die Schuld ist angenblicklich das größte Hindernis für die Entwickelung der Anstalt. Hr. Rector Haas gab der Hoffnung Ausdruck, daß die Versammlung dazu beitragen werde, aufs neue Stimmung zu machen für das hier begonnene Werk, auf dem sichtlich Gottes Segen ruhe. In rühmens weitem Opfersinn trat zum Schlusse der Versammlung der größte Teil der Anwesenden ohne irgend eine Aufforderung an den Redner heran und überreichten ihm ihre Gaben, so daß ein ansehnliches Sümmchen zusammenkam. Dies Beispiel ist umsomehr zur Nachahmung zu empfehlen, als durchweg arme Leute die Spender waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
