<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353115</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Palästina und seine Hauptstadt Jerusalem sprach am 21. d. M. Hr. Oberbaurath Jungbecker auf Veranlassung der Abtheilung Köln der Deutschen Colonial-Gesellschaft und der Gesellschaft für Erdkunde im großen Saale der Bürgergesellschaft zu Köln. Das Thema hatte ein so zahlreiches Publicum herangelockt, daß der Saal es kaum zu fassen vermochte. Der Redner gab zuerst einen geschichtlichen Ueberblick über das"gemeinschaftliche Colonial-Land für das Seelenleben der christlichen Völker", wo jedes Volk eine Cultusstätte haben möchte. Das christliche Kreuz, welches in Folge der Kreuztüge auf die Moschee aufgepflanzt worden war, mußte bald wieder dem Halbmonde weichen, und seitdem haben sich die Beziehungen der christlichen Völker zum h. Lande auf Pilgersüge beschränken müssen. Erst in der zweiten Hälfte unseres Jahrhunderts ist es uns in Folge der deutschen Niederlassungen in Palästina wieder näher gerückt. Die deutschen Colonieen dort sind vom besten Erfolge gewesen und für die Cultivirung des Landes von hervorragender Bedeutung geworden. Was die geographischen Verhältnisse Palästine's anlangt, so ist von Interesse, daß das Jordanthal viel tiefer liegt, als der Spiegel des Mittelländischen Meeres. Die Höheulage des Todten Meeres, in das der Jordan mündet, ist noch 394 Meter unter dem Mittelmeere. Das Todte Meer bietet noch die Eigenthuümlichkeit, daß man keinen Abfluß des Wassers entdeckt hat, trotzdem ihm der Jordan allein in 24 Stunden 6 Mill. Cubik. Wasser zuführt. Der Redner meint aber, es sei nicht nothwendig, einen unterirdischen Abfluß anzunehmen, da das Wasser bei dem dort herrschenden fast tropischen Klima von 35--40 Grad Cels. auch verdunsten könne. An der Küste des Mittelländischen Meeres ist das Klima angenehm und das Land fruchtbar, auf dem von Norden nach Süden sich hinziehenden Gebirge, auf dessen Höhe Jerusalem gelegen ist, wird das Klima rauher und die Vegetation ist in Folge dessen, daß die tropischen Regenüsse den Humusboden von dem Felsenland abgeschwemmt haben, fast gleich Null. In Jerusalem sinkt die Temperatur im Januar auf 0 Grad, so daß manchmal Schneefall eintritt, und im August stellt sie sich durchschnittlich auf 24 Grad Cels. Auch die Westseite des JordanThales hat keine Vegetation; aber im Thale selbst hat der austretende Fluß eine meterhohe Humusschicht angeschwemmt, und die tropische Vegetation, die sich hier entfaltet, macht es erklärlich, wenn das Thal das gelobte Land genannt wurde. Das Todte Meer hat einen Gehalt von chemischen Bestandtheilen von 28 pCt., darunter 24 pCt. Salz. Deshalb trägt das dichte Wasser den menschlichen Körper, aber beim Baden überzieht es ihn mit einer Salzschicht. Redner gibt dann einen geschichtlichen Rückblick auf die Vergangenheit Jerusalem's, das 2000 Jahre vor Christi von Melchisedech als strategisch wichtiger Punkt an der Straße vom Todten Meere zur Küste geründet worden ist. Es ist schwierig zu erforschen, denn die vielfachen Schicksale und Zerstörungen, welche im Laufe der Zeiten über die Stadt hereingebrochen sind, haben zu einer 10 bis 20 Meter hohen Schuttschicht über den ehemaligen Gebänden Veranlassung gegeben. Jerusalem ist der einzige Punkt der Erde, welcher für das Inderthum, das Christenthum und den Islam der Stützpunkt gewesen ist. Was das heilige Grab für den Christen, ist die Stelle des Salomonischen Tempels für den Inden. Der Stadtplan, ein verschobenes Viereck, hat sich bis auf unsere Zeit im wesentlichen so erhalten, wie er zur Zeit Christi gewesen ist. Die Stadt, die man in einer starken Stunde umgehen kann, macht den Eindruck einer Naturfestung; fast rund um sie herum zieht sich ein, manchmal 80--90 Meter tiefes Thal, und nur auf der Nordwestseite ist die Ebene der Stadt in gleicher Verbindung mit dem Hinterlande. Ihre Mauern, welche 34 Thürme und 7 Thore (von welchen jetzt zwei zugebaut sind) aufweisen, sind heute 30 Meter hoch; die Einwohnerzahl, die sie umschließen, wird auf 45,000 geschätzt. Diese theilen sich in vier Quartire. Im Nordwesten, wo sich die Grabeskirche befindet, wohnen Christen, im Osten Mohammedaner; gegenüber auf dem Berge Zion Armenier und zwischen beiden Inden. Die bedeutendsten Theile sind das christliche und das mohamedanische Quartier, letzteres mit der Omar-Moschee, auf deren Platz einst der mohammedanische Tempel gestanden hat und deshalb neben Mekka und Medina als das größte Heiligthum des Islam betrachtet wird. Dieser 50X300 Meter große Tempelplatz, auf welchem sich einst der kostbare Tempel Salomon's erhoben hat, ist größtentheils künstlich hergestellt. In seiner Mitte liegt der 17 Meter lange und 13 Meter breite heilige Fels, wo der Opfer-Altar David's gestanden haben soll. Bei der Zerstörung Jerusalem's durch Titus im Jahre 71 wurde auch der wundervolle Tempel in einen Schutthaufen verwandelt. Im Süden des Platzes baute Kaiser Justinian eine Kirche, die später in die Aksa-Moschee umgewandelt worden ist. Die große Omar-Moschee ist ein sehr interessantes Bauwerk und in ihrer glänzenden Ausstattung das Vollendetste, was mohammedanische Kunst geleistet hat. Wie diese Moschee, so beherrscht auch der Dom vom h. Grabe die Stadt. Er erhebt sich auf dem Berge Golgatha im Nordwesten, der jetzt in die Stadt eingegrenzt ist. Die Kirche umschließt das h. Grab und die Stelle des h. Kreuzes. Als die letztere wird ein Felsspalt unter dem Altare einer kleinen Kapelle an der Süostseite der Kirche angesehen. 50--00 Meter nach Westen befindet sich die Kapelle des h. Grabes, in bläulich-weißem Marmor gehalten. In den Besitz der Kirche theilen sich die Katholiken mit den Griechen, Armeniern, Kopten usw. Die Hauptorte werden gemeinschaftlich zu Cultus-Zwecken benutzt, und das h. Grab wird zu bestimmten Zeiten den verschiedenen Confessionen allein zur Verehrung freigegeben. Am größten ist der Verkehr am Samstag vor Ostern, wenn die Russen in ungeählten Schaaren hier sich versammeln, um an dem"vom Himmel gekommenen" Feuer ihre Kerzen zu entzuünden. Der erste Eindruck, den Jerusalem auf den Beschauer macht, ist öde und unfreundlich. Die Straßen sind so enge und oft so steil, daß nur ein kleiner Theil fahrbar ist, und wenn ein Kameel hindurchkommt, muß der Fußganger oft genug in die Häuser flüchten. Im ganzen ist Jerusalem eine ernste und freudelose Stadt. Der Redner schließt seine Ausführungen mit Angaben über die Reise des Kaiserpaares und über die Erlöderkirche.""" * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 59. Lohengrin.  Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Friedrich von Telramund: Oscar v. Luppert vom Stadt-Theater in Basel als Gast. Anf. 6 1/2 . Ende nach 10 Uhr.-- Montag, 31. Oct.: Aufgeh. Ab. 2. Letztes Gastspiel von Gemma Bellincioni. Mignon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln, 29.Oct.98. Die Schulferien für den Landkreis Köln wurden folgendermaßen festgestellt: Weihnachten vom 24. December bis einschliefßlich 2. Januar; Ostern von Donnerstag in der Charwoche bis einschliefßlich Montag nach dem ersten Sonntag nach Ostern; Pfingsten von Samstag vor Pfingsten bis einschliefßlich Donnerstag nach Pfingsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verschwunden ist seit Donnerstag-Abend ein zweiähriges Mädchen. Bekleidet war das Kind mit grauem Kleidchen, grauleinenen Schürzchen mit rothem Besatz und rothem Sammetützchen mit grauem Besatz, schwarzen Strümpfen und glanzlederne Halbschuhen. Etwaige Nachrichten wolle man an die besorgten Angehörigen in Ehrenfeld, Körnertraße 23, zweiter Stock, gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
