<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353123</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Wasser-Bauinspector Baurath Isphording ist von Marburg nach Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bismarck vor der Himmelsthuür. Das Frankf. Volksbl. schreibt:"Zum zweiten Male befaßt sich der Stadt-Anzeiger der Köln. Zeitung mit dem unter diesem Namen erschienenen Machwerk, welches auch in dem Frankf. Volksblatt abgedruckt und der hiesigen socialistischen Volksstimme entnommen war. Wir meinen, wer die Tendenz des Frankfurter Volksblattes kennt und wer aufmerksam unsere Artikel gegen socialistische Blätter liest und somit über die Stellung der Socialisten in Frankfurt und der Umgegend unserm Blatte gegenüber unterrichtet ist, wird wahrhaftig keine weitere Bemerkung zu dem in Frage stehenden Gedichte verlangt haben, im Gegentheil, für ihn war der oben angeführte Zusatz beredter als ein ganzer Artikel. Wiederholt haben wir in den verschiedensten Artikeln und besonders auch in unsern Samstag-Spaziargängen diejenigen Zeitungsblaätter, welche sich in ähnlicher Weise wie mit Bismarck usw. vergingen, auf's schärfste getadelt und unsern Lesern gekennzeichnet. Das besagte Gedicht war somit, wie wir es brachten, also mit dem ausdruücklichen Zusatze:"Aus socialistischen Blättern eine beweistührende Zuthat zu dem, was wir oft genug gegen den Socialismus gesagt hatten." Das Frankf. Volksbl. versichert weiter, das Gedicht abgedruckt zu haben, um zu zeigen, wie socialistische Blätter in einem Athemzuge das Christenthum und Bismarck verspotten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Amazonen-Truppe in Castan's Panopticum führt seit gestern eine Pantomime auf, welche ein lebhaftes Bild des in Dahomey üblichen Sklavenhandels gibt. Auf der in eine Tropenlandschaft umgewandelten Bühne erscheint eine Sklaventreiberin, welche ihre Beute, drei an Ketten gefesselte Weiber nach dem Hause des Sklavenändlers Tom bringt, um bei diesem ein gutes Lösegeln zu erzielen. Der berüchtigte Sklavenäuber Tit hat die kleine Truppe erstäht und schleicht ihr mit mehrern seiner Leute auf den Fersen nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dichter Nebel lag in der vergangenen Nacht bis in die Morgenstunden auf dem Rhein. Der Verkehr wurde dadurch in empfindlicher Weise gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Gewerbegericht. Gegen eine Gasthof-Besitzerin hat ein Zim merädchen auf Herausgabe der Papiere und Zahlung einer täglichen Entschädigung von 2 M. bis zur Herausgabe der Papiere geklagt. Die Papiere sind am vierten Tage herausgegeben worden. Wie die Verhandlung ergab, hat die Klägerin das Arbeitsverhältnissß gegen den Willen ihrer Arbeitgeberin ohne Kündigung verlassen. Der Vorsitzende machte die Klägerin darauf aufmerksam, daß die Beklagte von ihr wegen des Vertragsbruches einen höhern Schaden-Ersatz be ansprechen könne, wie ihre Forderung betrage. Die Klage wurde darauf zurückgezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von derselben Gasthof-Besitzerin verlangt ein Zimmermädchen 6 M. Entschädigung, weil sie zwei Tage vor Ablauf der Kündigungsfrist entlassen worden ist. Die Beklagte be hauptete, die Klägerin habe den Gehorsam verweigert. Vergleichsweise wurden 3 M. gezahlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Klage eines Anstreichergehülfen auf Zahlung von 48 M. Kündigung-Entschädigung wurde kostenällig abgewiesen. Er hatte unterschrieben, daß gegenseitige Kündigung nicht stattfinde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von einem Hutfabrikanten verlangt eine Lagerverwal terin 83 M. 30 Pfg. Entschädigung wegen Entlassung vor Ablauf der sechsöchigen Kündigungsfrist. Der Beklagte, der keinen Grund anzugeben wußte, welcher die Entlassung rechtfertigte, wurde zur Zahlung des geforderten Betrages verurtheilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gegen die Klage eines Verputzers auf Zahlung von 11 M. Frückständigen Accordlohn machte der beklagte Bau-Unternehmer geltend, er bekomme die streitige Arbeit von dem Bauherrn nicht bezahlt und könne daher dem Kläger auch nichts dafür geben. Ein sachverstaändiger Beisitzer bestä tigte die Behauptung des Klägers, daß die fragliche Arbeit besonders bezahlt werden müsse, wenn eine Vereinbarung darüber nicht getroffen sei. Der Anspruch des Klägers wurde für begründet erklärt Der Inhaber einer Naturalien- und Lehrmittel-Handlung wurde verurtheilt, einem Präparatur 50 M. Reisevergütung sowie 3 M rückständigen Lohn zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Schlossergeselle verlangt vor seinem frühern Arbeitgeber 24 M. 90 Pfg. rückständigen Lohn; er beansprucht 3 M. Tagelohn, während der beklagte Meister nur 2 M zahlen und außeadem Abzüge für verpfuschte Arbeit machen will. Da über die Höhe des Lohnes eine Vereinbarung nicht getroffen war, wurde dem Kläger ein Tagelohn von 3 M. zugebilligt; er hat jedoch, wie Zeugen bekundeten, für 11 M. Schaden verursacht. Der verbleibende Rest von 13 M. 90 Pfg. wurde ihm zugesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Klagesachen eines Klempnergesellen gegen einen Klempnermeister auf Zahlung von 42 M. Kündigung-Entschädigung schlossen die Parteien einen Vergleich, wonach der Kläger 15 M. erhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Ver säomnißurtheil wurde ein Schreinermeister verurtheilt, einem Gehülfen 48 M. rückständigen Lohn zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In mehrern andern Sacher kamen Vergleiche zu Stande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>44 Liqueur, dessen vorzügliche Wirkungen Reinhöhe am 6. Nov., Abends 7 Uhr m.76+ 0,16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
