<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353163</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Im Dom fand gestern für den am 14. Dec. 1895 in Rom verstorbenen frühern Erzbischof von Köln, Cardinal Paulus Melchers ein Jahrgedachtniß statt, welches Weihbischof Dr. Fischer celebrirte. Das Domcapitel und die Alumnen des PriesterSeminars wohnten demselben bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus der süafricanischen Trappinen-Niederlassung Mariannhill gingen uns zahlreiche Photographieen mit interessanten Darstellungen aus dem Leben der zahlreichen Kaffernstämme zu, darunter besonders prächtige Volkstypen aus dem Basuto-Stamme. Die auch durch hohe technische Vollendung ausgezeichneten Photographieen sind gegenwärtig theils in den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle ausgestellt, theils in einem Album in dem Freisaale zur Besichtigung ausgelegt. Vor allem fesseln den Beschauer anmuthige Scenen aus dem Kinder- und Schul-Leben: spielende und tanzende Kinder, Schulmädchen beim Gesang- und Näh-Unterricht, Kaffernschüler beim Brett- und Schach-Spiel, von der Gartenarbeit heimkehrende Schulkinder usw. Auf andern Bildern erblicken wir verschiedene Gruppen eingeborener Frauen, darunter u. a. Frauen bei der Zubereitung von Bier, ferner ein Kaffern-Brautpaar, einen Hochzeitszug und einen Hochzeitstanz, mehrere Basuto-Häuptlinge und Kaffern in ihrer phantastischen Kriegstracht, zwei Kaffern-Polizisten, manchfaltige Schmucksachen und Geräthschaften und idyllische Landschaftsbilder, denen herrliche Palmengruppen ein reizvolles Gepräge verleihen. Einen grotesken Eindruck machen insbesondere die Bilder von Eingeborenen, welche ihre Gesichter mit allerlei Zierart bemalt haben, sowie die an die Kunstleistungen unserer---Schützen erinnernden Wandmalereien der Basuto's und Buschänner in den Drakensbergen. All' diese Bilder führen uns in lebensvoller Anschaulichkeit die harte mühselige Arbeit vor Augen, welche gerade im schwarzen Erdtheil die Missionare im Dienste der Verbreitung christlicher Cultur zu leisten haben. Die Trappisten-Mission in Mariannhill(Natal) begann 1884 ihre Thätigkeit und hat jetzt schon 24 Zweigniederlassungen, darunter auch eine Filialstation Köln, die im vergangenen Jahre in Deutschostafrica errichtet wurde. Auf allen diesen Stationen werden über 400 Kaffern-Kinder unterrichtet und unentgeltlich erzogen. Da die Trappisten-Gemeinde selbst über 300 Mönche und 300 Missionsschwestern zählt, sind also insgesammt täglich über 2000 Personen zu Heumarkt. Verkaufsstellen: öln: Severinstrße 42. " Ehrenstrße 69. Ehrenfeld: Peuloerstr. 249. Lindenthal: Bürenerstraße. Nippes: Wilhelmstrße 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>unter Garantie f. reinen Traubensaft: per Fl. 75 J, 90 J. 120 J. S 150 J. in Fässern per Liter 80 h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksschulbauten. In Nr. 341 des Kölner Local-Anzeigers veröffentlichten wir unter Stimmen aus dem Leserkreise eine Beschwerde eines Mitürgers darüber, daß in Köln zu wenig für Volksschulbauten geschehe. Wenngleich es hinänglich bekannt sein könnte, daß die Redaction nicht ohne weiteres für den Inhalt solcher Zuschriften sich verbürgt, vielmehr in jener Rubrik nur den Lesern Gelegenheit geben will, ihre Meinung über öffentliche Angelegenheiten zu äußern, so weit diese Meinungsäußerungen wenigstens in ihrer Tendenz irgendwie berechtigt erscheinen, so sehen wir uns doch verandaßt, die Beschwerde jenes Einsenders an dieser Stelle auf das rechte Maß zurückzugühren. Der Verfasser beklagt, seit längern Jahren verlaute absolut nichts, daß man ernsthaft darauf bedacht sei, die dringendst nothwendigen Bauten zu errichten. Degegenüber stellen wir, ohne auf Vollständigkeit Anspruch zu machen, folgende Thatsachen fest. Bis zum vorigen Jahre waren im städtischen Haushalts-Etat 300,000 M. für Volksschulbauten und Erwerb von Grundstücken für dieselben angesetzt; da die Summe erfahrungsgemaäß nicht ausreichte, wurde dieselbe im Etat des laufenden Jahres um 100,000 M. erhöht. Außeadem wurden noch aus dem Ueberschußß der Stadtkasse für 1896/97 400,000 M. für Volksschulbauten bestimmt. Die Kosten für Grunderwerb und Bau der mittlern Knaben- und Mädchenschulen wollen wir hier nicht in Anrechnung bringen, da man einwenden könnte, daß das Volksschulwesen hierdurch weniger berührt werde. Aber auch über die vorerwaähnten Summen war bereits verfügt und noch darüber hinaus; denn noch Ende vorigen Jahres vor Beschlußßfassung über die Verwendung jener Summen-- war eine Million Mark, die für Volksschul-Neubauten bereits vorgesehen war, ungedeckt. Es wird also noch weiterer außerordentlicher Mittel bedürfen, um den gegenüber den thatsächlichen Ausgaben bestehenden Fehlbetrag zu tilgen. Es ist wiederholt von der städtischen Verwaltung und der Stadtverordneten-Versammlung anerkannt worden, daß in frühern Jahren der Bau neuer Schulen mit der Zunahme der Bevölkerung nicht gleichen Schritt gehalten hat, und darum drängen sich gegenwärtig die zu befriedigenden Bedürfnisse. Die städtische Verwaltung und insbesondere die Schul-Deputation sind indeß fortgesetzt ernstlich bemüht, allen Anforderungen, die man gerechterweise an die gegenwärtige Generation stellen kann, zu genügen. In der Erwerbung von Schulgrundstücken wird sogar ziemlich ausgiebig für eine entferntere Zukunft vorhergesorgt, damit die Stadt später nicht im Bedarfsfalle mit gleichen Schwierigkeiten zu kämpfen hat, wie heute. In den letzten Jahren wurden u. a. in Angriff genommen bzw. fertiggestellt die Schulen an der Zwirner- und Richard Wag nerstraße, in Ehrenfeld, Nippes, Poll, Bayenthal, Zollstock. In dem Bau neuer Volksschulen ist also gegen früher ein erheblich schnelleres Tempo eingeschlagen worden; aber da solch umfangreiche Gebäude, wie sie jetzt errichtet werden, viel Zeit in Anspruch nehmen, so macht sich die Wirkung dieser Bauthätigkeit nur ganz allmälig bemerkbar. Um inzwischen wenigstens die dringendsten Mißstände zu beseitigen, wurde eine Anzahl neuer Lehrerstellen geschaffen, um einzelne noch freistehende Klassenäume benutzen zu können. Die betreffenden Schulsosteme werden dadurch freilich zerrissen, aber es ist wenigstens ein Nothbehelf geschaffen. Die Frage ist nur: werden alle diese Maßnahmen, wird überhaupt die zweifellos intensive Thätigkeit der Stadt im bisherigen Matze ausreichen, um dauernd befriedigende Zustände im Kölner Volksschulwesen zu schaffen? Die Durchschnittsfrequenz der Schulklassen ist allerdings von 61.46 im Jahre 1896 auf 59,54 im Jahre 1898 heruntergegangen. Die Entlastung ist vorwiegend den Vororten zu gute gekommen; dieselbe beträgt in der Altstadt rund ein Kind, in dem Vorortsbezirke rund drei Kinder pro Klasse. Das ist durchaus in der Ordnung, da die Zustände im zweiten Aufsichtsbezirke am schlimmsten waren. Aber anderseits scheint uns noch mehr als bisher berücksichtigt werden zu müssen, daß es sich nicht nur um das Schritthalten mit der Entwickelung der Stadt durch Neubauten im Stadterweiterungsgebietes und in den Vororten handelt, sondern daß auch für die eigentliche Altstadt bessere Schulzustände geschaffen werden müssen. Im laufenden jahr bestehen in den Schulen der Altstadt noch 129 Klassen mit 60 bis 69 Schülern, 41 mit 70 bis 79 und 2 sogar mit 80 und mehr Schülern. Dabei wollen wir gar nicht davon reden, daß namentlich die ältern Schuldäuser der Altstadt in keiner Weise den Vergleich mit den neuern Schulgenäuden hinsichtlich der ganzen Bauart, Luft und Licht, wie überhaupt der Beobachtung gesundheitlicher Rücksichten aushalten können. Die Stadtverordneten-Versammlung wird daher nicht umhin können, auch fernerhin den Etatsposten für Volksschulen reichlich zu bemessen. Hoffentlich fällt auch aus dem Ueberschußß der Stadtkasse pro 1897/98 noch eine ansehnliche Summe für Volksschule Ueberfahren. Gestern Abend 6 Uhr wurde in der Bechergasse ein Mann von einem herrschaftlichen Wagen überfahren und erheblich verletzt. Mit einer Samariterbahre wurde der Verletzte zum Bürgerölner Stadt-Theater. Heute: 99. Ab.-Bs.: Alessandro Stradella. Romantische Oper in 3 Acten von F. von Flotow. Der hüpfende Freier. Komisches Ballet in einem Act von Robert Köller sen. Musik von A. Unterricht. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr -- Sonntag, 18. Dec., Nachmittags 3 1/2 Uhr: Im weißen Roßl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Abends 7 Uhr 100. Ab.-Ist.: Die Hugenotten. Große Oper mit Ballet in 5 Acten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einsturz. Gestern Mittag gegen 12 Uhr stürzte die Schauſeite eines Neubaues an der Langgasse in Folge eines Erdrutscheo ein. Die Arbeiter konnten sich noch zeitig retten. Die Straße wurde auf Veranlassung der Polizei vom Appellhof bis zur Kupferunfall. Gestern Morgen fiel einem Arbeiter, der an den Hafen-Anlagen beschäftigt ist, ein schwerer Stein auf den Fuß, wodurch er erheblich verletzt wurde. Samariter leisteten die erste Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Rheinarbeiter ausgenommen, welcher beim Ausladen eines Schiffes im neuen Hafen gefallen war und ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
