<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353114</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Marian, Schildergasse 81A. H. Gerstner, Moquerie Breitestr. 169 Ecke Gertrudenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anfertigung von Schrift#sätzen u. Eingaben jeder Art E Die Auskunftsgebührbeträgt 50 Pf., #8 im Abonnement per Jahr 1 Mark. Sprechstunden: Winnennag 10-1212</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u.-7, Sonntags 9- 1002 Uhr. # Das Volksbureau ist eine sociale ### Wohlfahrtseinrichtung und verdient # daher, fleissig benutzt und unterstützt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchreisende. Prinz und Prinzessin Adolph von Schaumburg-Lippe trafen gestern, von London kommend, mit dem Vlissingenbaseler Schnellzuge um 12.3 Uhr Mittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Zuge um.30 Uhr Nachm. nach Bonn weiter." anta 28.0e1.98. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>900 0 40. Eier.75 3,00 das Viertel. Hasen.00-.00. Schnepfen .00. Feldhühner 0,00 das Stück. Hinkel 2,40.20, Tauben 1,00-1,20 das Krammetsvogel der Bund.20. Kaninchen.00-.20, Hühner.509 00 Enta o 20.00, Gäner.00-.00 das Stück. Ochsenfleisch von der Kee.43-.53, vom Bauch.12.23, Kalbfleisch.48-1,62, Hammel.07-.52, Speck, gerüuenerit.50.63, gesalzen 1,48 1,62, Schmalz .48-.58, Nierenfett.76 082, Zwiebel.03-.12 das Kü. Ess-Aepfel 30.00 36.00. Koon-Aepfel 20 00-28.00, die 100 Kil., Weisskohl die. 100 Stück 16.00 20,00. Kartolleln, weisse.00 6,00, rothe 6,00-7,00. Nieren.00 10,00 um 100 Kil. Preisselbeeren.60.70 das Kil. Hecht M..80 200. Aal.00 2,25, Karsten 2,00, Salm.60 5,40, Schleien.60.80, Scheillisch.80.00, Kabliau 0,70-.20 das Kil. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unlauterer Wettbewerb. Die an der Hohestrße wohnende Ehefrau Rud. Waldemar Dahms, Inhaberin eines Geschäftes von japanischen und chinesischen Thees,' sowie von japanischen und chinesischen Kunst- und Industrie-Waaren, ist angeklagt, gegen das Gesetz zur Bekämpfung des unlautern Wettbewerbs verstoßen zu haben, indem sie insbesondere einen gänzlichen Ausverkauf wegen vollständiger Aufgabe der Geschäftes in hiesigen Blättern anzeigte, während sie fortährend neue Waaren bezog und das Geschäft wie früher weiterührte; auch hat sie die in Aussicht gestellten Rabattbezüge nicht gewährt. Der Kaufmann Seelig, der sich durch das Gebahren der Angeklagten um 3000 M. geschädigt fühlte, erstattete Anzeige untrat als Nebenfläger auf. Der Staatsanwalt beantragte 1000 M. Geldstrafe bzw. 100 Tage Gefäogniß, indem er hervorhob, daß der Nebenfläger, sowie andere Kaufleute durch die Handlung der Angeklagten sehr geschädigt hätten werden können. Der Ausverkauf habe zwei Jahre und vier Monate vor Ablauf des Miethvertrages der Beschuldigten begonnen. Das Gericht erkannte auf 1000 M. Geldstrafe bzw. 100 Tage Gefäogniß und ordnete die Veröffentlichung des Urtheils auf Kosten der Verurtheilten im Kölner Local-Anzeiger und im Stadt-Anzeiger an. Der Antrag auf Zuerkennung einer Buße von 3000 M. an den Nebenfläger Seelig wurde algleint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Landtagswahl hat erfreulicher Weise wieder ein Mal erwiesen, einen wie starken Rückhalt die Centrumspartei auch in der ersten und zweiten Klasse besitzt, in denen die liberale Partei, die Partei von"Bildung und Besitz", die Herrschaft zu besitzen behauptet. In der ersten Klasse wurden gestern neben 188 Wahlmännern der liberalen Partei 186 Wahlmänner der Centrumspartei und in der zweiten Klasse gegenüber 126 liberalen Wahlmännern 267 Wahlmänner der Centrumspartei gewählt. Von den gesammten 834 Wahlmännern der Centrumspartei wurden 23 pCt. in der ersten, 31 pCt. in der zweiten und 46 pCt. in der dritten Klasse gewählt. Nahezu dieselbe procentuale Vertheilung der Centrums-Wahlmänner auf die einzelnen Klassen war auch bei der Landtagswahl von 1893 festzustellen. Von den 676 Centrums-Wahlmännern sind damals in der ersten Klasse 152(23 pCt.), in der zweiten 218(32 pCt.) und 306(45 pCt.) in der dritten Klasse gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
