<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Volksgarten-Restaurant beginnen heute Abend 8 Uhr die von den Musikliebhabern mit so großem Beifall ausgenommenen philharmonischen Concerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neue Restaurationssaal in der Flora wird in kurzem eröffnet werden. Der Saal kann mit dem Wintergarten dadurch verbunden werden, daß man die Fenster des Wintergartens aushebt; beide Säle werden dann etwa 3000 Personen aufnehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchs-Versuch. In der Nacht von Dinstag auf Mitt woch versuchten Diebe mittels einer Leiter von der Thürmchensgasse aus über die Gartenmauer des Hauses des Majors Prinzen Friedrich von Sachsen-Meiningen in dessen Wohnung einzubrechen; sie sind aber allem Anscheine nach durch einen Fuhrparksbeamten oder Laternenanzünder verscheucht worden, weshalb sie nunmehr der einige Häuser weiterliegenden Pastorat von St. Kunibert einen Besuch abstatteten. Das silberne Untergestell eines Tafelaufsatzes war alles, was den Spitzbuben hier in die Finger fiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Aus einem Neubau an der Bismarckstraße wurde ein Zweirad gestohlen. Dasselbe ist schwarz emaillirt, hat weiße Radfelgen und trägt die Bezeichnung Delphin Nr. 3200</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aus dem Flur eines Hauses am Neumarkt wurde einem auswärtigen Reisenden ein stahlblangrauer Ueberzieher und ein schwarzer Rock entwendet. In den Taschen des Rockes befinden sich ein Notizbuch, ein Zollstock, Preislisten, eine Taschenbibel und sonstige Drucksachen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von der Laden thüre eines Geschäftshauses an der Hohestrße wurde ein Damen Regenschirm mit Elfenbeinkrücke(letztere mit Blumen verziert) gestohlen In einem Hause an der Schildergasse wurde eine goldene Damen Remontoir-Uhr mit schwarzer Kette entwendet. Auf dem etwas ein gedrückten Ruckdeckel sind reiche Blumen-Gravirungen angebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einem Techniker wurde auf seinem Wege durch verschiedene Straßen hiesiger Stadt eine silberne Remontoir-Savonnet-Uhr gestohlen. Auf dem innern Deckel derselben steht: Peter Olivier, und eine Widmung An der Uhr befand sich eine silberne dreireihige Kette; an dieser hing ein geflügeltes Rad.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschifffahrts-Gesellschaft hat ihre durch den niedrigen Wasserstand unterbrochenen regelmäßigen Fahrten gestern wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
