<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353181</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38). Der hochinteressante Bilder-Cyelus Palästina wird nur noch diese Woche, d. h. bis Sonntag-Abend, gezeigt. Unter den naturgetreuen Darstellungen ist auch eine solche des Coenaeulums. jenes Gebäude-Complexes auf dem Berge Sion, worin der Abendmahls-Saal sich befindet und in dessen unterirdischen Gelassen die Gabstätte des Königs David vermuthet wird. Die Aufnahme ist gemacht von dem unmittelbar daranstoßenden Dormition(Sterbehaus) genannten wüsten Grundstücke aus, auf welchem, der Tradition zufolge, das Haus des h. Johannes des Evangelisten stand, worin die Mutter Gottes nach dem Tode des Erlösers wohnte und woselbst sie auch gestorben ist. Diesen Platz erwarb bekanntlich jüngst der Kaiser und übewies ihn dem Deutschen Verein vom h. Grabe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die spanischen Schatzgräber haben jetzt eine kleine Variation an ihren Schwindeleien vorgenommen. Am 16. December erhielt ein hiesiger Kaufmann einen Brief aus Valencia, worin ein angeblicher Geistlicher Namens Jean Moins dem Adressaten mittheilt, daß er von einem dort verstorbenen weren, der eine Tochter hinterlassen habe, auf dem Sterbebette die Verpflichtung übernommen habe, den Geschäftsmann davon in Kenntnisß zu setzen, daß bei Deutz eine Cassette mit 800,000 Frcs. vergraben liege; ein benannter Notar habe die Einzelheiten darüber erfahren. Wenn der Geschäftsmann Näheres wissen wolle, möge er sich an Senior Juan Moins, Calle de Garrigue, Valencia, wenden. Dem Briefe war ein Siegel mit der Aufschrift: Capilla de la Penitenziaria beigedruckt. Der Kaufmann schrieb zurück, daß er sich für die Angelegenheit interessire und um Aufklaärung bitte. Unter dem 29. December erhielt er Antwort, worin ihm der angebliche Pater mittheilte, er habe sich sofort an den Notar gewandt, um die Stelle zu erfahren, wo der Schatz begraben sei. Der Notar habe jedoch die Papiere nicht herausgegeben, da der Verstorbene die Kosten im Betrage von 100 Frcs. noch nicht entrichtet habe. Der Geschäftsmann möge diese Summe einsenden; die Tochter habe sich bereit erklärt, sofort nach Köln zu fahren, um den Schatz zu heben. Natürlich hat der Kaufmann in der Sache weiter nichts gethan, als die Polizei von dem Schwindel in Kenntnisß zu setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist in den letzten Tagen in Folge der anhaltenden Niederschlaäge sehr stark gestiegen, ebenso die Mosel und die Saar. Am Samstag betrug der Wasserstand hier 1,40 Meter, vorgestern Abend 1,85 Meter und gestern Abend 2,87 Meter. Die hiesige Schiffbarücke, welche längere Zeit des niedrigen Wasserstandes wegen für Laſtfuhrwerk gesperrt war, ist nun wieder dem Verkehre vollständig freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde von der Criminalpolizei ein Fuhrmann, welcher seinem Principal in Deutz Gelder für verkaufte Milch im Betrage von 65 M. unterschlagen hatte; sodann ein Gärtnergehülfe, der seinem Schlafgenossen Kleider entwendet hatte, und ein Taschendieb, der auf frischer That ertappt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verloren. Einem Procuriſten kam auf dem Wege von der städtischen Sparkasse nach der Reichsbank eine Brieftasche mit einem Tausendmarkschein und acht Hundertmarkscheinen abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Im städtischen Krankenhause fanden gestern Aufnahme ein Stuccaturer, welcher durch Sturz von der zweiten Etage eines Neubaues an der Ecke der Schnurgasse und Waisenhausgasse erhebliche Verletzungen erlitten hatte; ein Dachdecker, der vom Dache des Proviantamtes an der Severinstrße gefallen war und sich schwere Verletzungen zugezogen hatte, sowie ein Zimmermann, der bei den Abbrucharbeiten am Schinderhof in der Schildergasse verungluückt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Gabelsbergerstraße entstand gestern Morgen ein Zimmerbrand, welcher bald von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 110. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Acten von Richard Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 6. Jan., Nachm. 3 Uhr: Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 111. Auf der Sonnenseite. Lustspiel in 3 Acten von Oscar Blumenthal und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Verschönerungs-Verein hielt gestern Mittag im Rathhause seine General-Versammlung ab. Der Vorsitzende, Frhr. E. v. Oppenheim, erstattete nach Begrüßung der Erschienenen den Geschäftsbericht. Danach geht der Plan der Verschönerung der Straße Am Hof, wo bekanntlich der Heinzelännchen-Brunnen errichtet werden soll, seiner Verwirklichung entgegen. Nunmehr ist auch die Umgestaltung des Platzes Gereonsdriesch bei der städtischen Verwaltung angeregt worden. Der Kassenbestand betrug am 1. Januar 1898 58, 87 M. einschliefßlich 16,759., die zu dem Legate des Hrn. L. Du Mont für die Verbesserung der Rheinpromenade gehören. Dem Cassirer wurde Entlastung ertheilt, und zu Revisoren der Jahresrechnung für 1898 wurden die bisherigen Herren, H. Peiffer sen., P. J. Stollwerck und Dr. jur. G. Mallinckrodt, wiedergebählt. Das Andenken an die verstorbenen Vorstands-Mitglieder, die Herren Eisenbahn-Directions-Präsident a. D. Rennen und Commercienrath Robert Heuser, ehrte die Versammlung durch Erheben von den Sitzen. Bei der Erneuerung des Vorstandes wurden die ausscheidenden Mitglieder einstimmig wieder- und au Stelle des Hrn. Rennen Hr. R. F. Heuser jnn. neu gewählt. Der Vorsitzende theilte noch mit, daß der langeährige Cassirer des Vereins, Hr. W. Peill, aus Gesundheitsücksichten dieses Amt niedergelegt habe, und gab dem Danke für dessen verdienstvolles Wirken für den Verein Ausdruck. In der der General-Versammlung voraufgegangenen Sitzung des Vorstandes wurde beschlossen, die Frage betr. die Anbringung elektrischer Uhren in verschiedenen Stadttheilen neuerdings zu prüfen und weiter zu verfolgen. Sodann wurden noch die Herren R. F. Heuser jun. zum Cassirer, C. Th. Deichmann zum stellvertretenden Cassirer, und Stadtsecretär Becker zum stellvertretenden Schriftführer nen gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Renn-Verein hat seine Anordnungen für die dieseährigen Rennen bereits festgesetzt. Nach denselben werden die Rennen abgehalten werden: Donnerstag den 11. Mai, Sonntag den 14. Mai, Pfingst-Sonntag den 21. Mai, Pfingst-Montag den 22. Mai, Freitag den 1. September, Sonntag den 3. September, Montag den 4. September, Freitag den 20. October, Sonntag den 22. October, Montag den 23. October. Das gesammte Mai-Meeting ist mit 83,000., das September-Meeting mit 151,000., das October- Meeting mit 63,500 M. dotirt. Insgesammt werden also für Köln 297,500 M. ausgeschrieben. Die beiden ersten Tage des Mai-Meetings sind ausschrießlich dem Hindernß- und Herren-Sport gewidmet; die beiden andern Tage sind in größerm Stile gehalten und werden in der Hauptsache Flachrennen bringen. Die größte der drei Veranstaltungen wird wie im Vorjahre das September-Meeting sein, welches gegen 1898 in seinen Einzelheiten etwas umgestaltet worden ist, während das October-Meeting im großen und ganzen nur wenig Veränderungen erfahren hat. Das Programm zeigt, daß der Kölner Renn-Verein eifrig bestrebt ist, die günstige Lage und Beschaffenheit der hiesigen Bahn zur Hebung des Sports auszunutzen. Die Einzelheiten der Bestimmungen werden zur Folge haben, daß die Kölner Rennen mehr noch als im Vorjahre einen internationalen Charakter annehmen und auch aus dem Inlande noch größere Betheiligung erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
