<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dem Director des Reichshallen-Theaters ist, wie der Polizeibericht meldet, aus sittlichen Gründen die weitere Aufführung des von dem Humoristen Otto Reutter vorgetragenen Couplets verboten worden, worin der Sänger als Sultan auftritt und über die Palästina-Reise des Kaisers singt." Weihnachts-Verkehr. Zur Bewältigung des Weihnachts Verkehres werden nicht weniger als 174 Son".." aug 1g gg. hem. nach dem Kölner Hauptbahnhof verkehren. Außeadem sind 19 Sondernüge zur Beförderung von Postpäckereien eingelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugverspätung. Der gestrige Anschlugß von London über Hoek van Holland, um 12.4 Nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof fällig, traf wegen ungünstiger Witterung auf dem Canal mit einem Sonderzuge erst um.15 Nachmittags hier ein. Die Reisenden ür Südeutschland verfehlten die Anschlaüsse an die Schnellüge um 12.15 und 12.50 Nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Für die nahende h. Weihnachtszeit hat die Direction Böhm einen neuen, den elften Cyclus von Palästina ausgestellt, der noch ein besonderes Interesse dadurch daß darin eine große Anzahl von Ansichten der Orte sich befindet, die das Kaiserpaar auf seiner Reise berührt hat. Das Programm macht u. a. namhaft: Jaffa, das biblische Joppe; es ist die Hafenstadt für Jerusalem und gilt als eine der ältesten Städte der Welt. Hier soll Noah seine Arche gebaut haben. Ferner Bethel; hier hatte Jacob das Traügesicht von der Himmelsleiter. Bethsaida ist die Heimath der Apostel Petrüs, Philippus und Andreas. Auch sieht man die Uferstelle des Jotdau, wo Jesus von Johannes getauft wurde, die über der Geburtsstätte Christi von der h. Helena erbaute Kirche, das Coenaculum, der Abendmahlssaal(Grab David'), daran anstoßend die Dormition, welche Kaiser Wilhelm dem deutschen Verein vom h. Lande schenkte; die hochheiligen Stätten auf Golgatha; ein Theil des Leidenswege, den der Heiland mit dem Kreuze zurücklegte, die letzten Ueberreste des Salomonischen Tempels. Es würde zu weit führen, alle die interessanten Orte einzeln aufruführen; wir beschränken uns daher auf die Bemerkung, daß die Aufnahmen durchweg gut gelückt und einige geradezu entzuückend wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürger-Hospital wurde gestern einem Veteranen durch Operation aus einer Hand eine aus dem Kriege von 1870/71 herstammende Kugel entfernt. Das Geschoß war mittels der Röntgenstrahlen aufgefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dörhöfer(Frankfurt Preise, einen Ehrenpreis a..) eine silberne Medaille, vier zweite und Ehrenschleife; J. H. Strang per 1/1 Blase. per 1/2 Flasche 35 in Kistchen von 6 Fl. A..50, in Kistchen von 62 Fl. K 2,00. Adrian Graven, Eigelstein 75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
