<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353133</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Uebergabe der Dormition durch Kaiser Wilhelm II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der zum Consul für Spanien in Köln ernannte Don Nicasio Moral y Canere ist in dieser Amtseigenschaft anerkannt und zugelassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Maria-Hilf-Kirche. Heute Abend 8 1/4 Uhr wird Herr Pfarrer Wollersheim von St. Severin im großen Saale des Annohauses einen Vortrag über Maria-Hilf halten. Das Pfarr-Comite von St. Maria-Hilf lädet alle Freunde und Gönner(auch Damen) zu diesem Vortrage ein. n"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Kunst-Versteigerungen. Durch die Firma I. M. Heberle Lempertz' Söhne) in Köln kommen vom 23. bis 26. d. die KunstSammlungen des Architekten Alfred Hauschild in Dresden und des verstorbenen Heinr. Lempertz sen. zur Versteigerung. Die erstgenannte, welche am 23. zum Verkauf kommt, besteht aus 20 Nummern deutscher Krug-Töfereien, 34 Nummern Majoliken, 6 Nummern Fayencen und Porzellan, 37 emaillirten Gläsern, ferner aus Arbeiten in Edelmetall, Waffen, Textile, Gemälde, Möbel und Einrichtungsgegenstände und Etrurische Thongefäße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sammlung Lempertz, welche vom 24. bis 26. d. zur Versteigerung gelangt, besteht aus 1002 Nummern und enthält Arbeiten in Thon, Fayencen und Porzellane, Arbeiten in Glas, Email und Elfenbein, Arbeiten in Metall, Miniaturen(darunter viele Porträts), Textile, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungs-Gegenstände, Waffen und römische Antiquitäten. Ueber beide Sammlungen, welche vom 20. bis 22. d. zur Besichtigung ausgestellt werden, sind illustrirte Kataloge erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schluß der Hühnerjagd. Der hiesige Bezirks-Ausschuß hat beschlossen, im ganzen Regierungs-Bezirke Köln den Anfang der Schonzeit für Rebühner auf Donnerstag den 17. November 1898 festzusetzen Sonntag&amp; Baedecker, Bolentolern-Klug 47 Pracht. Norderney. Schellfische, bis 4 Ufd. schwer, fetten Kabliau, Schollen, Rothzungen, Seezungen, Zander, Rheinhecht, sen,#)" Bremsen, roths. Said, süße gefüllte Brateückinge, neuen Stück Mark 3,50, mittelschwere 3 Mark, kleine billiger, Rehrücken von 8 Mark,-Keulen von 4 Mark an, Junge Hahnen, Enten, Gänse. Suppenühner billigst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
