<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Wir machen die Geschäftstreibenden und das kaufende Publicum darauf aufmerksam, daß am Sonntag den., 11. und 18. December, also au den drei letzten Sonntagen vor Weihnachten, ein erweiterter Ge schäftsverkehr bis zur Dauer von zehn Stunden gestattet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Dinstag-Abend entstand in einem Hause an der Mastrichterstraße ein Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr gelöscht wurde. Außer einigen in Folge der Hitze gesprungenen Fensterscheiben ist der Schaden unerheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im alten Zollhafen sind die für den Abbruch bestimmten Lagernäuser nun vollständig niedergelegt worden. Am Stapelhause wurden in der Mauthgasse Gerüste zur Vornahme der Ausbesserung des Mauerwerkes aufgeschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Vogelstellern wird zur Zeit besonders von der berittenen Feldpolizei scharf auf die Finger gesehen. In vergangener Woche wurden sechs Vogelsteller auf frischer That ertappt und die Fangeräthe beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Ausbruches der Maul- und Klauen-Seuche über Lindenthal verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Einem in der Antoniterstraße wohnenden Cassirer eines hiesigen Turnvereins wurde die Kasse gestohlen. Der Dieb hatte einen Koffer erbrochen und die Vereinskasse daraus entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz, 30.Nov.98. Dem Rector Bürgel sind aus Anlaß der Herausgabe eines von ihm verfaßten Lehrbuches für den Unterricht in den Capitulantenschulen zahlreiche Dank- und Anerkennungsschreiben zugegangen, so aus dem Geheimen Civil-Cabinet des Kaisers, dem Cultus- und Kriegs-Ministerium, von dem commandirenden General des 8. Armee-Corps, Friedrich, Erbgroßberzog von Baden, sowie von verschiedenen Regiments- und Bataillons-Commandeuren 9 Nippes,.Dec.98. Gestern Mittag wurde ein 2 1/2 jähriges Kind vor der elterlichen Wohnung in der Sechszigstraße von einem Pferdebahnwagen überfahren und an den Beinchen so erheblich verletzt, daß seine Ueberſührung in das Vincenzkloster angeordnet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein hält morgen Abend 9 Uhr Hr. Handelskammer-Secretär Dr. Paul Arndt einen Vortrag über die Folgen der Entwickelung Deutschlands zum Industriestaat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Elisabeth-Frauen-Verein zu Köln-Deutz. Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigentheil dieses Blattes enthaltene Verloosungsliste aufmerksam. Der Hauptgewinn fiel auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Berufsverein christlicher Gastwirthsgehülfen hält am Freitag-Nachmittag 3 Uhr eine außserordentliche Versammlung in der Bürgergesellschaft ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gemälde-Versteigerung. Die Gemäldesammlung des Rentners Fritz Ittenbach zu Lechenich, welche durch die Kölner Firma in den Rhein und ertrank. Die Gründe, welche das Mädchen in den Tod getrieben, sind unbekannt." * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 85. Der Waffen  schmied von Worms. Komische Oper in 3 Acten von Albert Heberle H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung gekommen ist, hat für viele Nummern bedeutende Preise erzielt. Gleich zu Anfang wurde eine Madonna mit dem Kinde von Baldovinetti. 60 K 45 Centimeter messend, mit 4100 M. bezahlt, ein kleines Bildchen von Pieter de Bloot, der Tanz in der Schenke, mit 2100 M. Die Bauernkirmesß des Höllen-Brueghel wurde zu 1260., ein A. Cuyp, Belustigung f dem Eise, zu 1200 M. zugeschlagen. Wie vorauszusehen war, erste den höchsten Preis das prächtige figurenreiche Bild von Prof. eger: Einzug Jesu in Jerusalem(182 X 276 Centimeter); es wurde u 10.500 M. bezahlt. Desselben Künstlers Regina coeli wurde mit 60, eine Mater dolorosa mit 1000, die Ausgießung des h. Geistes id das jüngste Gericht mit je 610 M. ungesteigert. Der ungarische octbr von Geirauaert brachte 1100., ein Stillleben von Jan av. de Heem 2800 M. Das seelenvolle Bild Ittenbach's, das Schweißtuch der h. Veronica darstellend. 45 X 40 Centimeter messend, Burde mit 1200 M. bezahlt. Ein Isaac van Ostade, das Schweineschlachten, erzielte 15000., während ein Blumenstrück der Rachel Ruysch auf 1960 M. zu stehen kam. Hoch bezahlt wurde auch das, Kus 1649 stammende Selbstporträt der Anna Maria Schurmann, einer geborenen Köllerin; es kam auf 1355., während eine sehr gur ausgeführte Landschaft von David Teniers, dem Jüngern, nur 720 M. brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Am Sonntag-Abend stürzte sich in Niehl ein zwanzigähriges Mädchen von der dortigen Dampfschiff-Landesrücke Tragische Oper in 4 Acten von V. Bellini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Vorstandsrath des Verbandes deutscher GewerbeVereine hielt am Samstag im Hausa-Saale des Rathhauses hierselbst eine Sitzung ab. Seine Stellung zu den Waarenäusern saßte derselbe in folgender Resolution zusammen:"Der heute in Köln tagende Vorstandsrath des Verbandes deutscher GewerbeVereine erachtet aus Gründen des Allgemeinwohles, insbesondere zur Erhaltung eines lebenskraäftigen kleinern und mittlern Handels- und Gewerbe-Standes, eine wirksamere Besteuerung der großen Waarenäuser für dringend geboten. Diese Besteuerung soll einerseits einen gerechten Ausgleich schaffen und anderseits eine zu schnelle und maßlose Vergrößerung von großen Waarenäusern thunlichst verhüten. Der Verband der deutschen Gewerbe-Vereine zieht es vor, weitere Beschlüsse und Verschläge in dieser Frage heute nicht zu fassen, weil ihm bekannt geworden, daß der Hr. Minister v. Miquel einen Gesetzes-Vorschlag zur Besteuerung der großen Waarenäuser vorbereitet, der dem Verbande weiteres Material zu Verschlägen liefern wird." Die Vertreter der Landes-Vereine Baden, Bayern, Nassan, Thüringen und Elsaß-Lothringen waren für eine progressive Einkommen- und Umsatz-Steuer eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Radfahrerwege. Dem Schutzverband der Radfahrer von Köln und Umgebung ging von der hiesigen Behörde nachstehende Zuschrift zu:"Städtischerseits ist die Anlegung besonderer Radfahrerwege auf bestehenden Straßen in Erwägung gezogen. Bevor jedoch die Herstellung solcher Wege bestimmt in Aussicht genommen werden kann, ist es erwünscht, zu wissen, welche Erfahrungen in andern Städten in dieser Hinsicht gemacht sind. Ich bitte deshalb um gefl. Namhaftmachung derjenigen Städte, in welchen nach Ihrer Kenntnisß besondere Radfahrerwege jetzt schon vorhanden sind und eventuell auch um Mittheilung, in welcher Weise diese Wege dort augelegt und befestigt sind, beziehungsweise welche Befestigungsart in Radfahrerkreisen für am zweckmaäßngsten gehalten wird. Auch würde mir die Uebersendung von Sport- und Zeitschriften, in welchen die Anlegung solcher Wege erörtert ist, erwünscht sein, wofür ich im voraus bestens danke." Der Vorsitzende des Verbandes wurde von der Delegirten-Versammlung beauftragt, das vorhandene Material der Stadtbehörde zur Verfügung zu stellen. Sehr erwünscht ware es, falls Verbände im Besitze von Material sind, solches dem Kölner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums hält am Freitag in der Aula des städtischen Realgymnasiums in der Kreuzgasse Hr. Prof. Dr. Rumpen einen mit Experimenten und Lichtbildern verbundenen Vortrag über den Fernsprecher, in welchem er die Einrichtung des Apparates, da Vermittlungsamt, den Stadt- und Fernverkehr behandeln wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
