<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Köln,.Jan.99. Herr Cardinal-Erzbischof Philippus Krementz hat am letzten Jahres-Tage die Herren Weibischöfe, das Domcapitel, sowie die Präses und Professoren des Priester-Seminars empfangen und dabei seine Besucher durch seine körperliche und einige Frische erfreut. Se. Eminenz befand sich außerhalb des Bettes und bedauerte nachher gegenüber seiner Umgebung, daß er nicht auch sämmtliche Kölner Pfarrer eingeladen habe. Am Neujahrs-Tage empfing Se. Eminenz auch einzelne Besucher, die er zu sehen wünschte, und gab diesen dabei auch den erfreulichen Beweis seines verhältnissßmäßig zufriedenstellenden Befindens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das erkrankte Knie des Hrn. Weihbischofs Schmitz ist nahezu wieder hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neuer Personenzug Mülheim(Rh.)-Köln. Vom 5. Januar 1899 ab wird zwischen Mülheim a. Rh. und Köln Hauptbahnhof ein neuer Personenzug mit erster bis vierter Wagenklasse nach folgendem Fahrplane verkehren: Mülheim(Rh.) ab.17 Nachm., Köln Hauptbhf. an.25 Nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei dem hiesigen Amtsgericht ist die Geschäftsveriheilung für das Jahr 1899 in folgender Weise erfolgt. Durch die Vermehrung der bisherigen vier Schöffengerichte-Abtheilungen um zwei weitere (14 a und 14b) finden jetzt wöchentlich zwölf Schöffengerichtssitzungen statt. Die den einzelnen Abtheilungen übewiesenen Strafsachen werden von denselben nach dem Anfangsbuchstaben des FaI miliennamens des oder der Angeklagten-- bei mehrern Angeklagten I nach dem Anfangsbuchstaben des erstgenannten-- erledigt, und zwar von der Abtheilung 11 die Buchstaben A, B,., E. von der"lhtheilung 12 die Buchstaben G, K, N, von der Abtheilung 13 die BuchI staben L, M, O, U, V, Z, von der Abtheilung 14 die Buchstaben 1 S. T, 9, von der Abtheilung 14a die Buchstaben F, I, R, W, von der Abtheilung 14b die Buchstaben D, H. O, P. Den vie Vormundschafts-Abtheilungen ist ebenfalls eine neue Abtheilung(25a) hinzugetreten. Hier sind die Geschäfte wie folgt vertheilt: Abtheilung 22 nach den Buchstaben A. B. C, D, E. Abtheilung 23 nach den Buchstaben H, I, K. Abtheilung 24 nach den staben L, M. N. O. P, Abtheilung 25 nach den Buchstaben S, T, U. V. X. Y, Z. Abtheilung 25 a nach den Buchstaben F. G, O, R, W. Fahrrad-Beförderung auf der Eisenbahn. Heute tritt eine neue Dienstanweisung für die Abfertigung und Beförderung unverpackter einsitziger Zweiräder in Kraft, welche für den ganzen 1 Bereich der preußischen Staatseisenbahnen gilt. Wir machen besonders aufs 1 Abs. 4 der Bestimmungen aufmerksam. Hiernach ist es dem Reisenden, welcher sich im Besitz einer für alle Züge gültigen Fahrkarte befindet und einen von der Beförderung unverpackter einsitziger Zweiäder ausgeschlossenen Schnellzug benutzen will, gestattet, sein Rad mit einem diesen Schnellzug vorausfahrenden oder nachfolgenden Personenzug zu befördern. Auch ist die Beförderung unverpackt einstiger Zwetläder(I 12 der Dienstanweisung), ohne Lösung von Fahrtausweisen(als Expreßßgut) ab 1. Jannar 189. Acher. Enteke a tarifeäßigen Gepäckfracht mit allen Schnellügen, mit Ausnahme der D- und-Züge gestattet. Dagegen bleiben für die Beförderung unverpackter eingleisiger Zweiäder, welche als Reisegeäck gegen Losung # einer Fahrradkarte am Packwagen aufgegeben werden, Schnellüge mit Ausnahme der besonders freigegebenen, durch bei den Dienststellen bekannt gemachten, ausgeschlossen, Podricke der Dienstanweisung werden auf den großern Stationen kostenfrei ar Radfahr-Verbände,-Vereine und Radfahrer abgegeben Der Unterricht wurde heute an den Volksschulen nach endigten Weihnachts-Ferien wieder aufgenommen; an den höhern Schulen beginnt derselbe am Mittwoch. B6--repfarten ent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an Obenmarspforten en stand am Samstag-Abend Feuer, welches in kurzer Zeit von der Weh Schauspiel in 5 Acten von F. v. Schiller. Franz: Bloss. Weggauther vom Stadt-Theater in Tüsseldorf als Debut. Anf. 7, Ende, 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
