<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Tzung stehen u. a. folgende Punkte: Annahme der Portiuncula des Murillo als Geschenk für das Wallraf-Richartz- Museum unter Bewilligung eines Beitrages der Stadt; anderweite Beschlußßfassung über die Erweiterung und Verschönerung der Melatener Friedhofskapelle aus dem Legate des verstorbenen Frl. Portz; Straßenbauvertrag betr. den Zollstockweg; Bepflanzung des Wilhelmsplatzes in Nippes; Erlaß der Straßenbaukosten für die neue Kirche an der Subbelratherstraße in Ehrenfeld. 0 Der neuernannte Stadtschulrat für den dritten Schulaufsich bezirk, Dr. Völker aus Gelsenkirchen, wird mit dem 1. December sein Amt antreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die St. Ursulakirche ist in den jüngsten Tagen um ein schönes Kunstwerk bereichert worden. An Stelle des alten Zopfaltars im nördlichen Querschiff ist ein prächtiger neuer Altar zu Ehren des h. Kaisers Heinrich errichtet worden. Derselbe verdankt seine Entstehung dem Hrn. Küster Breuer, welcher aus Anlaß seines silbernen Jubiläums schon im Jahre 1896 das durch Niederlegung des alten Zopfaltars freigelegte, aber vermauerte Fenster mit einem prächtigen Glasigemälde des h. Kaisers Heinrich schmücken ließ. Bei Gelegenheit dieses Jubiläums wurde Hru. Breuer auch eine Ehrengabe von Seiten der Pfarreingesessenen überreicht, welche der Jubilar als Grundstock für Beschaffung eines Altars zu Ehren desselben Heiligen bestimmte, der als zweiter Pfarrpatron bzw. als Patron der im Jahre 18/4 auf dem Maria-Ablaß-Platz niedergelegten Pfarrkirche bisher eines Altares entbehrte. Der Altartisch umschließt einen unter dem alten Altar gefundenen alten römischen Steinſarkophag, der mit Reliquien gefüllt ist. Auf der massigen polirten Granitplatte des Altattisches erhebt sich der Altaraufsatz, welcher, von Bildhauer Iven angefertigt, vier Erliess mit Scenen aus dem Leben des heiligen Kaisers enthält. Der reich ver goldene Altar macht einen schönen und würdigen Eindruck. In der jüngsten Versammlung des St. Ursula-Reparatur-Bankvereins sprach der Vorsitzende dem Hrn. Breuer für dieses schöne Geschenk den herzlichsten Dank aus. Die Geschwister Bong haben der Kirche bei Gelegenheit des St. Ursulafestes prachtvolle Meßgewänder mit reichen Stickereien zum Geschenk gemacht, wofür ihnen ebenfalls wäemster Dank ausgesprochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödtlicher Unfall. Gestern Morgen wurde im Bürgerhospital ein Bremser ausgenommen, welcher auf dem Güterbahnhofe St. Gereon von einem Eisenbahn-Wagen heruntergefallen war und einen Schädel- und Beinbruch erlitten hatte. Der Verletzte ist gestern Mittag gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf einem Schiffe, welches im neuen Hafen fiel einem Arbeiter ein fünf Centner schwerer Ballen auf beide Beine, welche erheblich verletzt wurden. Der Mann wurde nach dem Bürgerhospital gebracht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche ist in den Nebenanlagen des städtischen Schlacht- und Viehhofes wieder erloschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein verwegener Raubaufall wurde in der Nacht auf Freitag an einem Auswärtigen Auf dem Rothenberg hierselbst verübt. Drei vielfach vorbestraft Verbrecher hatten den Herrn als ihr Opfer ausersehen, näherten sich ihm und lockten ihn Auf den Rothenberg, wo man ihn in einer dunkeln Ecke zur Erde stieß und ihm mit Gewalt die Baarschaft im Betrage von 63 M. entriß, worauf die Straßeräuber die Flucht ergriffen Der Beraubte erstattete Freitag-Morgen bei der Criminalpolizei Anzeige und beschrieb die Räuber so genau daß es gelang, sie sämmtlich im Laufe des Tages zu verhaften. Sie sind geständig, den Raub unter sich getheilt zu haben. Ein Theil des Geldes fand sich noch bei ihnen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falschünzer. Bekanntlich wurden vor längerer Zeit in Hongkong zwei Personen wegen Verausgabung falschen Geldes festgenommen. Bei den Verhafteten fanden sich noch für über 500,000 M. falsche Banknoten der Hongkong-Shanghai-Bank vor. Es stellte sich heraus, daß die Falsisikate in einem Hause an der Roonstraße hierselbst hergestellt worden seien, woselbst man auch die lithographischen Platten zu den Noten beschlagnahmte. Die Eigenthuümerin des Hauses, Frau Grütters, wurde hier verhaftet und dürfte sich in der nächsten Schwurgerichts-Sitzung zu verantworten haben. Einer der Falschünzer, Große aus Berlin, wurde zu zwölf Jahren Zuchthaus vom englischen Gericht verurtheilt; sein Genosse erhielt acht Jahre Züchshaus. Der Criminal-Polizei gelang es vorgestern, hier die Frau###s verurtheilten Große, die eine Tochter der verhafteten Frau Rutters ist, festzunehmen. Sie wird beschuldigt, an der Falschmunzeret sich betheiligt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 20.Nov.98. Se. Eminenz Herr###.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur 1,08 Meter, gegen.48 Meter vor acht Tagen. Der Wasserstand int für die Schifffahrt wieder sehr ungünstig geworden. Eine große Anzahl von Schiffen liegt im hiefigen Hafen, theils um zu leichtern, theils um bessern Wasserstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fahrkarten. Für den Verkehr von Köln nach Stetin über Berlin sind directe Fahrkarten für einfache Fahrt, sowie Rückfahrt karten mit neun Tagen Gültigkeit zur Einführung gelangt 00 Köln-Merheim, 20.Nov.98. Heute Abend 5 1/2 Uhr wird im Falderbaum'schen Saale hierselbst die Legende der v. Cäcilia, großes Oratorium für Solo, Chor und Clavier, aufgeführt werden Fräulein Carola Hubert, Concertsängerin aus Köln-Deutz, Fräulein Finkel aus Köln. Hr. Karl Bocheneck, Sologesangschüler des Kölner Conservatoriums und Hr. Karl Becker, Operisänger aus Koln, werden dabei mitwirken. Der Chor zählt über 100 Stimmen. Die Begleitung auf dem Clavier haben Fräulein Cäcilia Hahn aus Köln und Hr. Alfred Brück aus Sülz freundlichst übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Architekten- und Ingenieur-Verein für Niederrhein und Westfalen besichtigte dieser Tage die in der Fertigstellung begriffene neue Synagoge am Königsplatz und die Herzjesu-Kirche am Zülpicherplatz. Die Führung in der Synagoge übernahmen die HH. Architekten Schreiterer und Below, die Schöpfer des Baues, und der bauleitende Architekt Herr Schütz. Das im romanischen Stile ausgeführte monumentale Gebäude ist bei 50 Beter Breite und Tiefe als Centralanlage mit mächtiger Vierung und Kuppelbau ausgeführt. Die in romanischen Formen gehaltene Facade wirkt durch die geschickte Gruppirung der Vorbauten, Vorhalle, Thürme und den Kuppelbau, sowie durch die gewählten echten Bau materialien und die originelle Deckung höchst künstlerisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchenchor von St. Ursula. Der Bericht uber das Stiftungsfest des Kirchenchors von St. Ursula in Nr. 314 des Köln. Local-Anzeigers ist dahin zu ergänzen, daß auch die Vorträge des Zither-Quartetts, Mitglieder des Zitherclubs Alpenrose, großen Anklang fanden, so daß ihr Dirigent, Herr Vries, noch ein Zithersolo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Ortsvereine des deutschen Eisenbahn-Handwerkerund Arbeiter-Verbandes der Umgebung Köln's selte. am 16 d. Mts. eine gut besuchte Versammlung im Fränkischen Hofe ab. Der Central-Vorsitzende und mehrere Mitglieder des Central-Vorstandes waren anwesend. Der Vorsitzende, Hr. Rökath-Köln, eröffnete die Versammlung mit einigen, den Zweck der Versammlung darlegenden Worten. Hr. Kessel, Vorsitzender des Deutzer Ortsvereins, erläuterte sodann die Hauptzwecke des Verbandes, und forderte die Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter auf, sich den Bestrebungen anzuschließen. Hr. Greuel besprach den Zweck und die Vortheile der Organisation der Eisenbahn-Arbeiter in wirthschaftlicher und socialer Beziehung. Hr. Recker wies auf die Entwickelung des Verbandes hin, der 1894 geründet worden sei und heute bereits nahezu 25,000 Mitglieder zähle. 60,000 Mark habe der Verband im Jahre 1897 an seine hülfsbeduürftigen Mitglieder oder deren Angehörigen gezahlt und damit bewiesen, welche Vortheile er seinen Mitgliedern bei ganz geringen Beiträgen gewähre. Der mit lebhaftem Beifall begrüßte Gründer und Vorsitzende des Verbandes, Hr. Peter Milz-Trier, verbreitete sich hierauf in längerer Rede über die Aufgaben des Verbandes. Wo die staatliche Arbeiter-Wohlfahrtspflege versage, solle der Verband auf dem Wege der Selbstülfe für die Interessen seiner Mitglieder eintreten. Er soll u. a. den Mitgliedern und ihren An gehörigen in Krankheits-, Sterbe- und Nothällen aller Art die weitgehendste Unterstützung gewähren und das Standesbewußsein und den Gemeingeist seiner Mitglieder auf dem Boden christlich-patriotischer Gesinnung pflegen. Auf dem Wege gütlicher Verhandlungen und Vorstellungen bei den zuständigen Behörden sei der Verbandsvorstand unablaässig bemüht, bessere Arbeits- und Einkommensverhältnisse für die Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter herbeizufuühren. Diese Bemühungen haben erfreulicher Weise schon manchen Erfolg gehabt. Mit einem warmen Appell zum möglichst zahlreichen Beitritt schloß Redner seine mit lebhaftem Beifall aufgenommene Rede. Nachdem noch verschiedene andere Redner für die Sache des so segensreich wirkenden Verbautes eingetreten, wurde die Versammlung mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den Kaiser geschlossen. Die er freuliche Entwickelung des Verbandes beweist, daß man in den Arbeiterkreisen immer mehr die unfruchtbare, lediglich negirende und kritik sirene Thätigkeit der Social-Demokratie durchschaut und sich immer zahlreicher unter dem christlich-socialen Banner zusammenschaaret, um die Interessen der Arbeiter wirksam im Geiste echter Solidaritéät zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
