<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353149</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Dec.98. Einer glücklichen Fügung ist es zu verdanken, daß die Pfarre zum h. Andreas das Fest ihres Patrons dies Mal mit erhöhter Feierlichkeit begehen kann. Se. Eminenz unser hochwürdigsten Herr Cardinal und Erzbischof haben nämlich durch Decret vom 30. November 1898 gestattet, zum ersten Mal nach mehr denn hundertähriger Unterbrechung die Reliquae vom Arm des h. Andreas zur Verehrung auszustellen. Schuld an dieser Unterbrechung trägt die französische Revolution mit ihrer Verwirrung und Verwüstung. Sie gab zunächst Anlaß, daß zahlreiche Reliquiae aus Edelmetall verkauft und eingeschmolzen wurden; sodann bewirkte sie eine Verschiebung im Besitzstand der Reliquien, indem die unterdruückten Klöster und Kirchen ihre Reliquien an die sahen Stiftsund Pfarr-Kirchen vergaben. So erhielt St. Andreas Reliquien aus der St. Paulus-Pfarrkirche, dem Dominicanerkloster und der Machabäer-Kirche. Es ist leicht begreiflich, wie die noch bestehenden Kirchen, selbst ihrer Schätze und Einkünfte beraubt, so viele Reliquien nicht in kostbare Schaugenäße unterbringen konnten. Man mußte sich nothgedrungen damit(benügen, dieselben in theilweise recht ärmlichen Holzschreinen oder gar Kisten auf dem Archiv zu bewahren. Derart geschah es auch im Andreasstift. Die Canoniker hatten die Reliquiae des eigenen Stiftes zum großen Theil veräußern müssen und die Reliquien vorläufig in Kisten untergebracht; doch dauerte dieser interimistische Zustand recht lange. Mittlerweile wurde das Stift aufgehoben, und es brach eine äußerst schwierige Zeit an, in welcher der geistliche Verwalter und die Kirchmeister alles aufbieten mußten, um St. Andreas wenigstens als Annexkirche des Domes zu retten; ihr Pfarrbezirk wurde unter die Nachbarpfarreien Dom und Jesuiten getheilt. Erneuten Anstrengungen gelang es dann nach 1810, Andreas au Stelle der alten Pauluspfarre als Succursale wieder herzustellen, wenn es auch noch viele Zeit und Arbeit bis zur endgültigen Regelung kostete. Daß man bei diesem Kampfe um's Dasein die Reliquien vergaß, kann nicht Wunder nehmen. Sie ruhten in ihren Kisten und blieben unbeachtet, selbst als in den fünftiger Jahren das Archiv geordnet und, ein genaues Inventarium der Kirche aufgestellt wurde. Erst 1890 begann eine eingehende Catalogisirung und Untersuchung der auf dem Archiv ruhenden Reliquien. Auch bei dieser Gelegenheit blieb eine kleine, einfache Kiste unberücksichtigt, deren Schlüssel nirgends zu finden waren Ihre Oeffnung erfolgte im October 1898, und da fand sich nun, eingewickelt in grobes Papier (nachweislich aus dem Ende des vorigen Jahrhunderts) die Reliquie vom Arme des h. Andreas. Sie lag in einer Umhüllung aus orientalischen Stoffen des 11. und 12. Jahrhunderts, zwischen welchen auch ein zugehöriges Document aus dem Jahre 1257 sich vorfand. Ehe die Reliquie an diesen Ort gelangte, bewahrte man sie in einem silbernen Arm, der am 15. Februar 1795 nach Auflage der hohen französischen Contribution verkauft wurde. Vor dieser Zeit wird sie aufgeführt in den Inventarien und Reliquien-Verzeichnissen von St. Andreas. Geht man noch weiter zurück, so macht Geleins genaue Angaben über die Reliquie, ihren Behälter, sowie die Feste, bei denen sie ausgesetzt wurde. Die älteste Nachricht ist das Document von 1257. In diesem Jahre schenkte nach Ausweis der besiegelten Pergament-Urkunde das Stiftscapitel von Rees am Niederrhein die Reliquie dem Stifte St. Andreas in Köln. Rees, geründet um 1040, hatte bereits von seiner Stiftung her einen reichen Reliquienschatz, und seine ehrwürdigsten Reliquien stammten aus Italien. In Italien ruhte auch der Leib des h. Andreas. 55 Jahre vor der Schenkung der Reeser, d. i. 1204, brachte nämlich Cardinal Peter v. Kapua die Gebeine dieses Apostels aus dem eroberten Constantinopel nach Amalfi; Constantinopel aber hatte sie seit 357 in seinen Manern geborgen.-- Unsere Zeit ist berufen, die fromme Ueberlieferung aufzugreifen, welche zurückreicht bis in die ersten Jahrhunderte des Christenthums. Man darf überzeugt sein, daß sie in würdiger Weise diese Aufgabe erfüllen wird. Möge bald ein mit zeitlichen Gütern gesegneter Verehrer des h. Andreas einem unterer trefflichen Goldschmiede Gelegenheit geben, das provisorische Kästchen durch ein kunstvolles Arm-Reliquiar zu ersetzen. Die feierliche Verehrung mit dreizehnstündigen Gebet findet morgen(Sonntag), dem Feste des Pfarrpatrons, in St. Andreas statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Liebstähle. In einem als Auctionsraum dienenden Locale der Gr. Budengasse wurde ein Damen-Fahrrad, americanisches System, mit schwarzem Rahmenbau, gelben Felgen, vernickelten Speichen, nach oben gebogener Lenkstange und mit Korkgriffen, entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Ladenlokal an der Hohestrße wurde einer Dame ein Portemonnaie gestohlen, enthaltend etwa 30 M. in baarem Gelde, einen Trauring zeichnet I1 A, zwei Pferdebahnkarten, einen Kofferschlüssel und Notizen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebe stiegen Nachts in einen umzäunten Lagerplatz an der Vonnerstraße und entwendeten 20 eiserne Bauanker, Theile einer eisernen Bumse und verschiedenes Kleineisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Königsplatz wurde aus Unterhause ein Sportwagen gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einem hiesigen Ein einen Interno.. einem Schaufenster an der Hohestrße stand, in dem Gedränge daselbst seine goldene RemontoirUhr(Nr. 21.071) in der Nähe des Domes ein Streit zwischen einem jugendlichen sich in die Ewigkeit zu rufen. Sie starb, wohlvorbereitet durch den andächtigen Empfang der h. Sterbesacramente, am 1. December, Morgens 21, Uhr, zu Charlottenburg, wohin sie sich vor zehn Tagen an das Krankenlager ihrer Tochter begeben hatte, an einer Herzlähmung im Alter von 69 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aufall. Gestern Vormittag fiel an einem Neubau in der Gr. Brinkgasse ein Maurer von dem zweiten Stockwerke herab und erlitt erhebliche innere Verletzungen. Man brachte ihn zum BürgerVereins-Nachrichten. h Pfarr-Verein St. Maria in Lyskirchen. Dinstag den 6.., Abends punkt 8 Uhr, findet in der Restauration Schaffrath (Mathiasstrße 2) die monatliche Vereinsversammlung statt. Da an demselben Tage der bei den Kindern so beliebte St. Nikolaustag ist, hat der Vorstand beschlossen, in Verbindung mit dieser Versammlung eine Nicolaus-Bescheerung für Kinder der Vereinsmitglieder zu veranstalten. Ausweiskarten, sind, wie auch aus dem Anzeigentheil zu ersehen, gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte bei Hru. I. Nettekoven(Filzengraben 12) gratis zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Carnevalistische Reichstag, welcher in der kommenden Saison auf ein 27jähriges Bestehen zurückblickt, setzte dieser Tage in einer unter dem Vorsitz des Hrn. Karl Giebmans, welcher auch in der dieseährigen Faschingsperiode das Scepter der Gesellschft führen wird, stattgehabten Sitzung ihr Festprogramm für 1899 fest. Die Sitzungen(sämmtlich mit Damen) finden wieder im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Für Montag("Heiligen Manns-Abend") ladet der Kleine Rath seine Senatoren, Redner und Liederdichter zu einem gemüthlichen Abend bei Krings, Ehrenstrße 11, ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a 15 Pfa. 1/2 Pfd. netto überall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für die Gewerbesteuerklasse III: auf Mittwoch den 7. December 1898, Vormittags 10 Uhr, im Dienstgebände der Veranlagungs-Commission zu Köln, Göbestraße 10, Unterhaus, Zimmer--;#--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>in Klasse 1II: 15 Abgeordnete und 15 Stellvertreter; d. in Klasse IV: 24 Abgeordnete und 24 Stellvertreter. Wahlberechtigt sind sämmtliche zur Zeit der ehegiht,#vt zn Stadte in veranlagten Gewerbetreibenden des Veranlagungsbezirks Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>redenden Steuerpflichtigen werden hierdurch aufgefordert, pünktlich zu den unter A und asiggehozitglicher her her Wählbar sind nur solche männliche Mitglieder der betreffenden# welche das 25. Lebensjahr vollendet haben, und sich im Besitze der burger ese meschele aie alc en shgescselhee elce üben die Wahibefugniß durch einen von, vent, geschant-Zer epitgliedernt des zu bezeichnenden Beauftragten aus; wählbar ist von den Ait ausschusse zustehenden Befugnisse für das bevorstehende Steuerjahr auf Zur Vazversammlung werden zur solche Ceronen zugsigsgn, die buig Vorlegung ihrer Steuerzuschrift oder des Steutrg######ckweisen, baß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Veranieguzgittäirren Liennden namentlichen Nachweisungen, bezu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl zweiter Klasse. Bei der gestern Mittag 12 3/4 Uhr beendeten Ersatzwahl zweier Stadtverordneten wurden gewählt die Herren Rechtsanwalt Karl Eltzbacher mit 410 1903) und Geh. Baurath Stübben mit 426 Stimmen(bis 18.##. Auf Hru. Kaufmann Elbel, welcher übrigens öffentlich erklärt hatte, daß er eine etwaige Wahl nicht annehmen werde, fielen 15 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Versteigerung von Waffen und ethnographischen Gegenständen. Durch das Kölner Kunst- und Antiquitäten-Auctions- Haus von Karl Offermann gelangt vom 6. bis 8. December die reichhaltige Sammlung von Waffen und ethnographischen Geger ständen des verstorbenen Herrn Karl A. Mand aus Koblenz zur Versteigerung. Die Sammlung ist als eine der hervorragendsten bekannt und unter Mithülse des verstorbenen Weltreisenden und Sprach forschers Prof. Dr. W. Joest zusammengebracht worden. Dr. An, der Reisebegleiter des Dr. Hans Meyer, sowie die Finsch'sche Expedi tion in Kaiser Wilhelm-Land sind Mitschöpfer der Sammlung ge worden. Unter den Waffen, die sowohl moderne, wie auch aller deutsche umfassen, befinden sich viele Prachtstücke von hohem Was die ethnographischen Sachen betrifft, so sind Gegenstände aus Italien und Spanien, aus Central-, West- und Süd-Africa, aus den Sudan, America, Australien, Japan, China, Ostasien, Indien, von den malayischen Völkern, aus Melanesien, Polynesien, Mikronesien, von den Orient-Völkern und von den großen und kleinen SundaInseln vertreten. Der über die Sammlung ausgegebene illustrirte Katalog weist 569 Nummern nach, außer den orientalischen Gebetund anderen Teppichen, sowie Gold- und Silber-Stickereien. Die Gegenstände werden am 4. und 5. December zur Besichtigung im Auctions-Locale, Deutscher Ring 17, ausgestellt.""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 87. Das necht des Herzens. Schauspiel in 2 Acten von Ernst v. Possart. Ein Lection. Lustspiel in einem Act, nach dem Italienischen von G. Rovetta. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sonntag, 4. Dec., Nachmittags 3 Uhr: Einmaliges Gastspiel von Jean Lassalle, von der( in Paris. Don Juan. Oper in 2 Acten von W. A. Mozart. Don Juan: Jean Lassalle als Gast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Abends 7 1/2 Uhr: Av.-Bst. 88.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
