<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353150</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>saus Alat Kener, Velhrichetelshe etliche askese sn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>wollen hier nicht untersuchen, ob der grundsätzliche Standpunkt Bescheides richtig ist; nach unserm bescheidenen Dafürhalten aab Auf dem Programm standen von den elf fast ausnahmslos bem eindeutigen Nummern des Berliner Repertoires nur sechs, von denen zwei allenfalls passiren konnten; ob von den übrigen fünf noch einige als"Zugaben" eingeschmuggelt, worden sind, wissen wir nicht. Jedenfalls ist noch mehr als zu viel übrig geblieben. Daß die Pariser Potensängerin es ohne einen Ausbruch der Entrüstung wagen durfte, solche Dinge vor einem großentheils aus Damen bestehenden Publicum vorzutragen, ist ein schweres öffentliches Aergerzihz. Wir sind keine Freunde der weitgehenden Anwendung des groben Unfug-Paragraphen, aber gegenüber diesen Leistungen ware sie jedenfalls weit angebrachter gewesen, als in unzähligen andern Fällen Indessen-- die Pariserin übt ihr Handwerk aus; schärfern Tadel als sie verdient ein deutsches Publicum, welches die Pariser Gemeinheiten mit seinem guten Gelde bezahlt und entweder nichts dageg zu erinnern hat oder nicht den Muth findet, dagegen zu protestiren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Gerichts-Assessor Dr. Strack ist in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht Köln eingetragen worden. Die Referendare Pfeiffer und Wassermeer im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichts-Assessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrplan-Abänderungen. Vom 15. December d. J. ab wird von Mülheim a. Rh. bis Köln ein neuer Personenzug mit 1. bis 4. Kl., Mülheim a. Rh. ab 12.15, Köln(Hauptbahnhof) an 12.23 Nachm., gefahren. Ferner werden vom 15. December d. I. ab in Mülheim a. Ry. die Schnellüge 20 und 92, Mülheim a. Ry. ab 12.9 und.5 Nachm. nur zum Aussteigen von Reisenden anhalten. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zuaverspätung. Der Londoner Anschlugß über Ostende, um * Du in Köln fällig, traf gestern wegen Sturmes auf dem Cana Sonderzuge um.30 Vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und erreichte den Anschlugß an den süddeutschen Schnellzug um Kölner Stadt-Theater. Heute, Nachmitags 3 Uhr: Einmahos Galspiel vgpereiu Sessalle, von der Zerghogzartveg Zua;,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>. hünzende Freier. Komisches Ballet in Glocke. Ein deutsches Märchen-Drama in 5 Acten von Altenmarkt 69, Ecke Unter Taschenmacher, zu den bekannt billigsten Preisen, unter Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Populärzwissenschaftliche Fortzeäge im großen Saale der Bürgergesellschaft. Am Mittwoch den 7. December, Abends 7 1/2 Uhr, wird Hr. Professor Dr. Finke(Münster) über Cardinal Freiherrn von Diepenbrock und König Friedrich Wilhelm IV. sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Hotel-Restaurant Fränkischen Hof an der Komödienstmaße hat durch Hinzuziehung des Nachbargrundstückes, auf dem ein entsprechender Neubau sich erhebt, eine wesentliche Vergrößerung und hierdurch bedingte Umgestaltung erfahren. Der Neubau paßt sich in seinen äußern Formen genau an den ältern Bau an, so daß die schöne Haustein-Facade jetzt noch mehr als bisher zur Geltung kommt. Die untern Räume sind durch Fortfall des bisherigen Treppenhauſes zu einem einheitlichen großen Restaurations-Saale umgewandelt worden, der schon in seiner jetzigen, wenn auch noch nicht endgültigen Ausstattung einen gediegenen und freundlichen Eindruck macht. Auch an Gemüthlichkeit scheint er nichts eingebüßt zu haben, wie die Besichtigungsfeier am Freitag-Abend hinänglich bewies. Die ältesten Stammtäste, darunter solche mit 40 Semestern, hatten sich eingefunden, und bei dem vortrefflichen Stoff, dem Würzburger Hofräu, wurde der Inhaber, Hr. L. J. Brems, in manch fröhlichem Trinkspruch gebührend gefeiert. Wie die Restaurations-Räume, so haben auch die übrigen Anlagen des Hotels eine Umgestaltung und wesentliche Verbesserung erfahren. Der ganze Hotel-Verkehr befindet sich nunmehr in der ersten Etage. Der frühere Hansasaal ist in einen sehr vornehm ausgestatteten Frühstücks- und Familiensaale umgewandelt, an den sich ein besonderes Correspondenz- und Lesezimmer für die Hoteläste anschrießt. Die Fremdenzimmer sind ebenfalls bedeutend vermehrt und den heutigen Anforderungen entsprechend ausgestattet. Der bisherige Thoreingang ist bedeutend erbreitert und mit einem gothischen gewölbe versehen worden. Er soll in Zukunft ausschrießlich den Zugang zu den großen Festsälen vermitteln, die ebenfalls mancherlei Verbesserungen und Annehmlichkeiten erfahren haben. Die Leitung des Neu- und Umbaues lag in den Händen des Architekten und Maurermeisters Herrn Schmitz, welcher für die ihm gestellte Aufgabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vergiftet. Eine in der Heinsbergstraße wohnende Frau erkrankte vor kurzem unter Bergiftungssymptomen. Wie sich nunmehr herausstellt, ist die Vergiftung auf den Genuß von Hasenpfeffer zurückzugühren, den die Frau in einem hiesigen Restaurant verzehrt hatte. Mehrere andere Personen, welche kleinere Portionen Hasenpfeffer dort gegessen, erkrankten gleichfalls. Inzwischen hat sich die Staatsanwaltschaft der Angelegenheit bemächtigt und eingehende Erhebungen über den Umfang und die Art der Erkrankungen angestellt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Bürger-Hospital fanden zwei Personen Aufnahme, welche Kopfverletzungen erlitten hatten und ein Kind, welches sich durch beiden Tour, iucuuch. Ein Dienstädchen in am Salier-Ring hörte, als es aus dem Keller kam, an der Thüre der Wohnung seiner Herrschaft ein Geräusch und hörte gleich darau, wie Jemand auf den Speicher stieg. Es gung genigauch dort# und fand versteckt zwischen Kisten einen fremden Menschen vor, der auf Befragen erklärte, im Hause einen Ueberzieher abholen zu sollen. Während das Mädchen Hülfe herbeiholte, gelang es dem Menschen, Er Ein Hauptgewinn von 25,000 Mark der in vergangener Woche gezogenen Wohlthätigkeits-Lotterie ist bekanntlich in eine Kölner Lotterie-Collecte gefallen. Der glückliche Gewinner, der das Loos für sich allein spielte, ist ein taubstummer Schriftsetzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Geflügelzüchter-Verein Fauna erste Geflügel-Ausstellung mit Gratis Vertheilung eröffnet. Die Ausstellung befindet sich in der Lenz-Erholung(Sandbahn) und dauert noch heute und morgen. Die ganze Veranstaltung kann im Hinblick auf ihre Eigenschaft als Local-Ausstellung als wohlgelungen bezeichnet werden. Besonderer Werth wurde darauf gelegt, raceechte, musternültige Thiere, besonders an Tauben, zur Schau zu genügt, um sofort eine vorzügliche Suppe zu machen. Zu haben in Original-Fläschchen von 35 Pfg. an bei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>d. Schildergasse. vis a vis Columbastr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber die Folgen der Entwickelung Deutschlands zum sprach am Freitag-Abend Hr. Handelskammersecreia T. Maul Arendt im hiesigen kaufmännischen Verein. Der beredte Wortührer, um die Industrie Deutschlands zur Blüthe zu bringen, war Friedrich List. Nach dem deutsch-französischen Kriege hat es denn auch Friedrich.#n senmehrter Kraft aufgenommen. Dem Friedrich List. Nach dem deutsch-franzosischen den Wettkampf mit England mit vermehrter Kraft ausgenommen. De anfänglichen Jubel, daß Deutschland sich aus einem Agrarstaat in einen Industriestaat verwandelt, ist jetzt ernste Warnung gefolge. Pros40 Unter Goldschmied, Kölm, Unter Goldschmied 40, in Krystal und Halbkrystallsowie in imitationen nach antiken Austern Fort mitten Hosenträgern! und allen sonstigen Luxusartikeln der Glasbranche Iotratbesenne ###rd. kein Druck, kein Suu er. Bagel heis posens, zeianoe Hainz, kem- 1 Panse Gods- odantieng, der coes des care der Keuschen aleneger aussah, wenn die industrielle Entwickelung so vorwarts, schreite."Tei" gegenüber erörterte Redner die Fragen, worin das Verhäugniß bestehe, dem Deutschland als Industriestaat verfallen werde und wie weit die Geadand. Las deni Wlatck ens Boharst, au., Geraas cher gares easchescechelscheäce schoeslsce Kbschiee ausführt. Die Getreide-Einfuhr ist in den letzten 12 bis 15 Jahren um zwei bis vier Millionen Tonnen gewachsen, so daß Deutschland jetzt den fünften Theil des Bedarfs der Bevölkerung an Getreide vom Ausland decken muß. Oldenberg sieht in den Massen des Ausfuhrhandels die Gefahr der Abhänigkeit vom Auslande. Wenn das Ausland, für das heure ein Theil unserer Bevölkerung beschäftigt ist, unsere Ausfuhrwaaren selbst herstellt, so müsse dieser Bevölkerungstheil arbeitslos werden oder es müsse zu einer Ueberproduction kommen. Demaegenüber vertritt der Redner die Behauptung, daß es eine allgemeine Ueberproduction überhaupt nicht gebe. Einer gewissen Ueberproduction in einzelnen Erwerben stehe stets eine Unterproduktion in andern gegenüber. Die Productionsmittel: Arbeiter, Capital, Grund und Boden, stehen nur in beschränktem Maße zur Verfügung, und die Capital und Arbeitskraäfte können deshalb immer productiv verwandt werden. Theilt man Europa, mit Ausschlußß von Deutschland, in zwer(Grippen. Rußland, Oesterreich-Ungarn und die Staaten der Balkan-Halbring., betrachtet man als zweite Gruppe die übrigen Staaten, so vertheilt sich die deutsche Ausfuhr nach den Gruppen auß,2 4,3,pisehu Lodern alg lui. Le4co. P.ssezsele, Glase lege Ländern auf etwa 67%, aus den Vereinigten Staaten auf etwa 13%, für alle übrigen außereuropäischen Staaten bleiben also noch 25# be Gesammteinfuhr. Unser Hauptabnehmer ist Englaud, darthun vtthes wir aus und der wichtigste Ausfuhr-Gegenstand ist Zucker. Im Aul gemeinen ist es so, daß benachbarte Nationen, die auf gleicher Enfin stufe siehen, große Ausfu, haben. Es findet ein Austausch zwischen versichert zu billigen und festen Prämien Großes Lager in Regenschirmen zu billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>gesponnen ile Augier? des Dichterzwei Perioden Augier der Tendenzen der noch nicht aus Entwickelung reelle deutlich er's Schaffen. endet sich der as' Camelien- nes der besten de M. Poirier. u Scenen von Satire auf den des reich kämpft Augier itur, die Vermit das it gegeben zu Mängel in bien sind. laugier auf vent nus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Moritz v. Egidy,"der als Menschenfreund und Volkserzieher bekannte ehemalige Oberstlieutenant," hielt am Dinstag-Abend im großen Saale der Lesegesellschaft zu Köln einen Vortrag über die Erziehung zur krieglosen Zeit im Zusammenhange mit der Zaren-Botschaft. Der ganze Saal war besetzt von einem vorwiegend den Mittelständen angehörigen Publicum, das den Ausführungen des neuen Apostels mit Aufmerksamkeit, aber fast ohne Aeußerungen des Beifalls oder der Ablehnung folgte. Wenige Monate sind in's Land gegangen, so begann er, als uns vom Russen eine Botschaft kam, welche die Culturwelt mit Jubel erfüllte und deren Bedeutung uns alle ergriff; aber nur zu rasch folgte dem Jubel ein Zweifel, und das ursprüngliche Verständnissß ist leise in Bangigkeit und Achselzucken und selbst in leichtes Höhnen übergegangen. Ganz mit Unrecht. Die Zarendblschaft bleibt in ane emimer hin eine der leuchtendsten Marksteine lungsleven der Menschheit: Um dieses Erleoniß werden uns die nachkommenden Geschlechter beneiden. Wenn gewisse Kreise glauben, über die Zaren-Botschaft fortschreiten zu können, so ist es Volkssache, sie actuell zu erhalten, sie so lange zu verarbeiten mit Herz und Verstand, mit unserm Wirken und Thun, bis sie selbst Verwirklichung gefunden hat. Wie war es möglich, daß die Botschaft sich so wenig festsetzen konnte? Zunächst wurde sie nicht richtig gewürdigt. Die Wohlthaten eines wirklichen Friedens sollen uns zum Bewußsein kommen. Wir sollen nicht nur vom Frieden sprechen, während wir in Wirklichkeit einen bewaffneten Waffenstillstand haben, sondern wir sollen in die krieglose Zeit hineinwachsen. Jeder muß in seinem eigenen Innern die Vorbedingungen, die Voraussetzungen schaffen, die wir für eine solche Zeit brauchen, muß sich selbst dafür erziehen. Der Krieg ist nur eine der Erscheinungen, die ihre Ursache in der heute noch mangelnden Gesittung und dem mangelhaften Gerechtigkeitsgefühl, in dem Gewaltsinu haben. Von der Ebenürtigkeit ausgehend, wonach jeder jedem im Volke ebenürtig ist und aus welcher zwei Gedankensämme entsprinßen: der Gemeinsamkeit-Gedanke und das Persönlichkeit-Bewußsein, kam Egidy dann auf die Entwickelung seines genugsam bekannten, auch in Köln schon ausgemalten Zukunftsſtaates zu sprechen. In diesem Staate, in welchem"das Volk buchstäblich die Leitung seiner Angelegenheiten selbst in die Hand nimmt und durch seine Vertreter seine Zustände, Einrichtungen und Verhältnisse sich gestalten läßt", gibt es keine Noth und kein Elend, keine volkswirthschaftlichen Fragen, keine Schule und keine Kirche mehr in unserm heutigen Sinne, keine Ungerechtigkeit und Unsittlichkeit. Jedem wird von Geburtswegen die Lebensöglichkeit gewährleistet. Auch die Frauen-Frage wird auf die einfachste Weise von der Welt dadurch gelöst, daß der Mann so viel verdient, daß er eine Familie ernähren kann, und zwar wird er viel früher heirathen können, als es unter den heutigen Verhältnissen möglich ist. Alles dies wird einzig und allein durch die richtige Erziehung erreicht. Auf eine bezügliche Frage während der dem Vortrage folgenden Discussion gestand Egidy, daß das von ihm gezeigte Ziel erst in Aeonen von Jahren erreicht werden könne. Bestimmter hätte er sich wohl ausdruücken können, indem er gesagt hätte: das Ziel wird dann erreicht werden, wenn die Menschen aufgehört haben werden, Menschen zu sein und sich in Engel verwandelt haben werden. Gewiß, Egidy gesteht selbst ein, daß es sich heute nur darum handele, die Richtung nach dem Ziele zu nehmen, damit es durch stetes Vorwärtsmarschiren ein Mal erreicht werden könne; aber man kann ihm doch den Vorwurf nicht ersparen, daß er nur immer das Ziel zeigt, ohne die Möglichkeit im einzelnen nachzuweisen, wie es zu erreichen ist, ja was auch nur zunächst zu thun ist; denn selbst wenn alle Menschen gerecht und tolerant wären, wenn sie sich nicht mehr gegenseitig beleidigten und früh heiratheten, so wären sie dadurch doch noch nicht satt, und sein ganzer Wirthschaftsstaat, in welchem jeder sein Huhn im Topfe hat, hängt nach wie vor vollständig:: der Luft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>O. Mertens, Köln, Richard Wagnerstrße 53.* Raucheläftigungen und schlechter Lug werden unter Garantie beseili.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
