<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern mittag wurde die Feuerwehr nach Lyskirchen und gestern nachmittag nach der Rosenstraße zur Löschung kleiner Brände berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Katholischer Volksverein. In der am Mittwoch-Abend im Gartensaale des Fränkischen Hofes abgehaltenen ordentlichen GeneralVersammlung erstattete der erste Vicepräsident, Hr. Stadtverordneter Jul. Gerissen, den Bericht über das abgelaufene Vereinsjahr. Dasselbe habe nur günstige Resultate für den Verein aufzuweisen. Zur allgemeinen Freude sei ein stetes Wachsen der Mitgliederzahl zu verzeichnen. Dieselbe betrage jetzt etwa 1400. Die Versammlung Weschoß, auch in der kommenden Fastenzeit wieder eine Reihe von Porträgen zu veranstalten. Der Kassierer erstattete hierauf Bericht Alber den Stand der Kasse. Letztere ist von den Revisoren geprüft sind in bester Ordnung befunden worden. Einstimmig wurde dem eine Gefängnissstrafe von acht Monaten. Von der weitergehenden Anklage des Betruges wurde er freigesprochen.-- Ein Provisions- reisender von hier wurde wegen schwerer Urkundenälschung zu drei Wochen Gefängnis verurteilt. Er hatte einen Bestellschein auf Meyer's Konversations-Lexikon gefälscht, um sich die Provision von 55 M. zu sichern.-- Fuhrknecht Wilhelm Opgenroth von hier hatte am 7. Oktober in der Steinfeldergasse ein Pferd mißhandelt. Ein Straßenpassant stellte ihn darüber zur Rede und wurde darauf sofort gegen den Hals geschlagen und rücklings in eine Spiegelscheibe geworfen, so daß er mit dem Kopf hindurch fuhr. Als der so gröblich behandelte junge Mann nun den Namen des Fuhrknechtes feststellen wollte, fuhr dieser davon und drohte dem ihm folgenden Manne, er würde ihn unter das Rad legen, wenn er ihm noch weiter nachlaufe. Der Fuhrknecht erhielt zwei Monate Gefäunguis.-- Ein Dachdecker von hier erschwindelt sich auf den Namen seines Vaters verschiedene Geldbeträge und wurde deshalb wegen Betruges in vier und versuchten Betruges in einem Falle, verbunden mit schwerer Urkundenälschung, zu vier Monaten Gefängnis verurteilt.-- Ein junger Kaufmann aus Mannheim, welcher sich hier aufält, erhielt wegen Zechprellerei und Kuppelei eine Gefängnissstrafe von einem Monat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von mir in meiner Familie während des rauhen Winters und bei besonders hartem Wasser angewandt worden. Sie macht die Haut glatt und geschmeidig und verhindert das Aufspringen," so schreibt ein bekannter Mediciner. Ueberall, auch in den Apotheken, erhältlich. f Prälat Kneipp empfiehlt als ausgezeichnetes Mittel gegen itzt gerich 30.0, Huflattich 30.0. Lungenkraut 40.0. Diese Thees stets frisch gerich 30.0, Huflattich 30.0. Lungenkraut 40.0. Diese Thees stets frisch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlachthauszwang. Wir hatten neulich eine Entscheidung des Kammergerichtes mitgeteilt, wonach die Vorschrift des Kölner Ortsstatute, vom 31. Dezember 1895, daß die Reinigung der Kalbsöpfe nur im Schlachthause erfolgen darf, rechtswirksam sei. Nunmehr hat sich das Kammergericht auch mit der Frage der Rechtsgültigkeit der Bestimmung des Ortsstatute beschäftigt, wonach auch das Salzen der Häute nur im Schlachthause stattfinden darf. Ein gewisser Heumann war in der Berufungsinstanz von dem Lange#i# wegen des Salzens von Häuten außerhalb des Schlachthauses verurteilt worden. Die hiergegen von dem Angeklagten eingelegte Revision wies der Strafſenat des Kammergerichtes zurück. Er sprach aus, daß jene Bestimmung rechtsverbindlich sei, da das Salzen von Häuten als eine mit dem Schlachten unmittelbar im Zuamznephang gehende Verrichtung im Sinne dess 1 des Gesetzes vom 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum(Domhof 8) ist für wenige Tage ein neues Reliquiar in der seltenen Form eines Segelschiffe ausgestellt. Es soll eine Reliquie der h. Ursula aufnehmen, wodurch die, eigentümliche Gestaltung ihre Erklärung findet. D Kloster der Ursulinen zu Dorsten in Westfalen feiert am 20. d. das Fest des zweihundertünfzigährigen Bestehens, und frühere Schülerinnen der Anstalt widmen nun der Kapelle des Klosters obiges Kunstwerk, welches aus der Werkstatt des Goldschmiedes F. W. van den Wyenbergh in Kevelaer stammt. Das im spägotischen Stil ausgeführte silberne Schiffchen ist mit großem, die Widmung tragendem Segel, Mast, Steuer, Raen usw. versehen. Auf dem Deck sehen wir die h. Ursula mit elf Jungfrauen, allerliebste Figürchen in Altsilber. Der Leib des Schiffes soll den Cylinder mit der Reliquie aufnehmen, weshalb an beiden Längsseiten in der Mitte drei von M Werk u rahmte Fensterchen angebracht#ine, raß das Innere das nötige Licht hat. Der Rand des Schiffes ist mit durchbrochenem Maßwerk und edelen Steinen reich geschückt, und den Fuß bedecken Blumen und Blättchen, ebenfalls mit Steinen verarbeitet. Gleichsam gestutzt wird das Schiff durch vier prächtige Lilienpflanzen mit unzähligen Blättchen und fein ausgeführten Blüten, während in der Mitte kurzer Stamm das Schiff in den Fuß überleitet und trägt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tötliche Unfälle. Mittwoch-Nachmittag wurde in einer Fabrik an der Mülheimerstraße ein 52 Jahre alter Arbeiter von einem in Bewegung befindlichen Eisenbahnwagen, auf dem sich ein Hebekrahn befand, erfaßt und gegen eine neben dem Geleise befindliche eiserne Walze gedrückt. Der Mann erlitt hierbei eine derartige Quetschung des Unterleibes, daß er nach einer halben Stunde verstarb.-- In unter Mitwirkung von 5 Militär-Capellen in sämmtlichen Räumen des Gürzenichs statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
