<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche finde eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Gestern Morgen wurde im Dom am Muttergottesaltar ein Jahrgeldächtnissß für die am 16. December 1868 hierselbst verstorbene Frau Charlotte Sybertz, geb. von Steinbacher, gehalten. Nach dem l. Meßopfer wurden fünf unbemittelte Brautpaare aus dem Arbeiterstande getraut, welche an- einer Stiftung der genannten Wohlthäterin auch ihre Ausstattung erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Referendar Sieger im Bezirk des Oberlande gerichts zu Köln wurde zum Gerichts-Assessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die beiden Wohlthätigkeits-Vorstellungen zum Bei des Knaben-Asyls an St. Gereon und der Mariahilf### stalt an der Rolandstraße, veranstaltet im großen Festsaale## &amp; Gewerbegerichtswahl. Aus Anlaß der am Dinstag stattfindenden Wahl von 26 Beisitzern des Arbeiterstandes finden heute noch folgende Versammlungen statt: Vormittags 12 1, soll ins Gürz alten ße Kin städt Kir oben sel Kattun rund wurde erbaut im Jahre 1572 vom Orgelbauer Nicolaus Viehoff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Versammlung der Gastwirths-Angestellten, die am Somnrstag im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfand, beschäftigte sich nach Erledigung der Frage der Gewerbegerichts-Wahlen, worüber bereits eingehend an dieser Stelle berichtet wurde, mit der Frage der Einberufung eines Congresses. Hr. G. Schmahl berichtet daß sämmtliche, von der Commission für Arbeitest Wei gleicher-rorneichteit kommen wihren eines Fahren auf tob Ein wohner 18.84 Sterbenälle gegen 18.54 bzw. 16.58 und 17.16 nach der Sterb" kinder lt ein Unten ichen kolzen er hie r die wackre .005</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nois vor. Die Orgel erhielt nunmehr ihre Aufstellung an der Annern#ßwand des nördlichen Querschiffes. Bei dieser Gelegenheit wurde sitzung#mit einem neuen Cornet verschen, und gleichzeitig erhielten das F.#uptmanual und das Pedal neue Windkasten und neue Ventile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
