<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liberale Wähler-Versammlung. Die liberale Partei hatte aus Anlaß der Stadtverordneten-Ersatzwahl zweiter Klasse auf gestern Morgen eine Versammlung der liberalen Wähler in die Lese-Gesellschaft einberufen, die einen ziemlich lebhaften Charakter annahm. Während die kurz vorher stattgehabte Versammlung des Nationalliberalen Vereins die Candidaturen der Herren Geheimrath Stübben und Rechtsanwalt Karl Eltzbacher genehmigte, stieß hier die letztgenannte Candidatur auf Widerspruch; dieselbe wurde schließlich mit 36 gegen 32 Stimmen abgelehnt und Herr Kaufmann Elbel, Mitglied der Handelskammer, mit der gleichen Stimmenzahl als zweiter Candidat aufgestellt. Herr Professor Moldenhauer, der die Versammlung leitete, erklärte, nach diesem Ergebnißß erachte er seine Aufgabe für erledigt und demgemaäß müsse er die Versammlung bitten, einen andern Wahlausschußß mit den weitern Wahlarbeiten zu be) Bauernänger. Einem jungen Bayern, der sich auf der Reise nach London Köln ansehen wollte, stellte sich ein liebenswürdiger Herr als Führer zur Verfügung. Er geleitete den jungen Mann nach verschiedenen Besichtigungen in eine Restauration, wo der Führer sogar großmüthig zahlte. Bald fand sich en Bekannter und gleich darauf noch zwei Freunde des Führers"zufällig" ein, worauf dann das bekannte Spiel versucht wurde. Der junge Bayer trat einen Augenblick aus. Als man ihn nach weitern Spielchen auch zur Theilnahme verandaßte, erschien die von dem Bayer benachrichtigte Polizei und nahm den liebenswürdigen Fremdenührer fest, während die Freunde entkamen. er Durchsuchung des Führers, der dies Mal vor die unrechte in reicher Auswahl und billigen Preisen:" Zuweilen. Bestecke, Wirkstätte für kirchl. u. profane Goldschmiedekunst, Komödienst. 45(gegenüber Andreaskloster).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preis-Rösselsprung des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
