<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353132</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verkehrstörungen entstanden gestern Morgen vielfach in den Straßen mit Asphaltbelag. In Folge des niedergegangenen Nebels war das Pflaster so glatt geworden, daß viele Pferde stürzten. Besonders unangenehm war das für die Straßen mit Pferdebahnbetr eo, wie z. B. in der Marzellenstrße, wo sich mehrere Pferdebahnwagen ansammelten, ehe das gestürzte Pferd wieder auf den Beinen und die Verkehrstörung beseitigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksschulen. Die Kinderzahl in den hiesigen Volksschulen ist so gestiegen, daß zu Ostern nächsten Jahres 25 neue Klassen eingerichtet werden müssen und demgemaäß auch das Lehrpersonal vermehrt werden muß. Es sollen 15 neue Lehrer und 10 Lehrerinnen angestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Logisschwindler. Bei einem Schuhmacher in Lindenthal mietheten sich zwei Leute ein und gaben an, in einer Fahrradfabrik zu arbeiten. Beide kauften auch ein Paar Schnüschuhe, die sie am Sonntag bezahlen wollten. Nach einigen Tagen waren die Leute heimlich verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause an der Roonstraße wurden gestohlen: ein dunkeles Frauenkleid aus Wollstoff, ein helles Wollkleid, ein dunkelblauer Kleiderrock, ein Kleiderrock aus blauem Kattun und zwei Unterröcke, einer hell, der andere dunkel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einem in Ehrenfeld wohnenden Kutscher wurde Nachts in seinem Schlafzimmer aus einer Geldtasche ein Geldbetrag von 138 M. entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herr Minister von der Recke, welcher vorgestern Abend um 11.50 von Montjoie nach Köln zurückkehrte, fuhr gestern mit dem Schnellzuge um.7 Vm. nach Trier weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heinzelännchen-Brunnen. Der Vorstand des Kölner Verschönerungs-Vereins hat, wie bereits kurz berichtet, in seiner vorgestrigen Sitzung beschlossen, den Herren Bildhauer Eo. Renard und Architekt H. Renard die Ausführung des von ihnen entworfenen preisgekrönten Modells zu einem Heinzelännchen-Taufbrunnen mit einigen Abänderungen zu übertragen. Die Kosten betragen 20,000 M. Der Brunnen soll bis zum 1. October k. J. vollendet sein. Derselbe erhält seinen Platz auf dem westlichen Theile der Straße Am Hof, welcher im kommenden Frühjahre von der Stadt regulirt wird. Der Mittelpunkt des Taufbrunnens wird die Gruppe zeigen, wie das neugierige Weib des Schneiders mit der Laterne auf der Treppe erscheint und die erschreckten kleinen Heinzelännchen über die gestreuten Erbsen die Treppe hinabkollern. In mehrern Reliefs, die sich um das Brunnen-Bassin hinziehen, werden die einzelnen Scenen des bekannten Gedichtes zur Darstellung gelangen. Der Vorstand des Vereins wählte an Stelle des verstorbenen Hru. Nicke zu dessen Nachfolger den Stadt Secretär Hrn. Becker vom Bausecretariat. Einem Gesuch des Verbandes hiesiger Vereine zur Errichtung des Kaiser Friedrich-Denkmals um Ueberweisung des Legates, welches dem Verschönerungs-Verein zur Verschönerung der Rheinuferpromenade vor längern Jahren von dem verstorbenen Hru. J. vermacht wurde, konnte nach Lage der Sache nicht entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
