<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353100</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Triumphkrenz, welches für die neue Pfarrkirche in Köln-Deutz bestimmt ist, hat die Werkstatt des Bildhauers Jos. Fink, Steinstraße 39 hierselbst, vollendet. Das in romanischem Charakt gehaltene Kunstwerk ist in Holz geschnitzt; die Hauptfiguren sind .60 Meter groß, und der Querbalken ist mit Büsten der zwölf Apostel geziert. Zur Besichtigung des Werkes, welches gerade in seinem jetzigen Zustande, vor der Bemalung, das Interesse der Kunstund weckt, ist gegenwärtig in der Werkstatt des genannten Meisters Gelegenheit geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herbst-Control-Versammlung. Wir machen alle Interessenten auf die in dieser Nummer enthaltene Bekanntmachung betreffs der Control-Versammlung aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Am Mittwoch Abend saßen in einem PferdebahnWagen der nach Nippes fahrenden Querbahn eine Dame und zwei Frauenzimmer. Auf der Neußertraße vor dem Eigelsteinerthor stiegen die beiden Frauenspersonen aus, wobei eine derselben anscheinend in Folge des plötzlichen Haltens des Wagens auf die Dame fiel. Mit höflichen Entschuldigungen entfernte sich die Betreffende, indeß vermißte die Dame kurze Zeit darauf ihre goldene Uhr nebst Rette, die sie am Leibtürtel getragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Liebstähle. Einem Brodfahrer wurde am Friesenplatz ein kleiner brauner Brodwagen mit etwa 32 Broden gestohlen, als der Mann sich kurze Zeit in einem Hause daselbst aufhielt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Weyerstraße wurden aus einem Manſardenzimmer gestohlen: ein ziemlich großes goldenes Kreuz mit goldener Halskette, ein flaches silbernes Armband mit Goldverzierungen, ein Nickelarmband, ein gol dener Ring mit einem Granitstein und zwei Wachsperlen, eine Broche (Kleeblattform), an welcher eine Perle fehlt, eine Double-Broche, ein Portemonnaie mit 2,30 Mark. Diese Sachen befanden sich in einem Schmuckkaſten, welcher mit grauem Sammet überzogen ist. Letzterer stand in einem unverschlossenen Kleiderschrank</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Es wurden ferner entwendet in einem Hause am Friesenwall eine grünliche Weste, eine graue zweireihige Weste, eine schwarze Cheviot-Frackweste, eine schwarze Cheviothose, eine goldene Herrn-Ankeruhr Nr. 53305 und eine silberne Uhrkette. Die Sachen befanden sich in einem Kleiderschrank auf einem Zimmer der ersten Etage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nnen I. bu. Preisselbeeren.66-.70 das Kil.-cht M..80, Aal 3,00, Karpfen.80-2,00, Salm.80.60, Schleien 1,80. Schellfisch .1O 0,90, Kabliau 0,60-.20 das Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kneipp-Verein veranstaltet im Laufe des Winters ein Reihe von Vorträgen aus cem Gebiete der Wasserheilkunde und der Kneippmethode. Am Mittwoch-Abend hielt im großen Saale der Bürgergesellschaft vor einer großen Anzahl Herren und Damen Hr Dr. Bergmann aus Cleve den ersten Vortrag über den wissenschaftlichen Werth der Kneippmethode. Nach einem Hinweis auf die großen wissenschaftlichen Errungenschaften der Medicin in der jüngsten Zeit führte der Redner aus, daß viele bei Beurtheilung Kneipp's an seiner unwissenschaftlichen Form sich stießen. Diese Form sei erklärlich: Kneipp war ein Laie. So unwissenschaftlich Knein's Form aber auch sei, müsse man doch prüfen, ob seine Methode mit der Wissenschaft nicht üübereinstimme. Kneipp lasse sich aus seinen Schriften nicht vollständig kennen lernen, man müsse den Commentar seiner praktischen Thätigkeit zur Hand nehmen. Es sei eine Thatsache, daß viele Aerzte, die Kneipp nur aus seinen Werken kännten, Gegner desselben seien, solche aber, die seine Thaten studirten, seine Anhänger würden. Der Redner behandelte dann die Entstehung der Kneipp'schen Methode, ihre verschiedene Anwendung, stellte sie in Vergleich mit dem Verfahren Winternitz, Professor der Hydrotherapie an der Universität Wien, kennzeichnete die Eigenart der Kneipp'schen Methode und legte dar, welch' hohe Bedeutung Kneipp im Gegensatz zur Medicin und andern Wasserheil-Verfahren der Blutcirculation beilegt. Er warnte vor der Anwendung des Wassers durch Laien. Kneipp'sociale Bedeutung liege darin, daß er das Volk auf seine falsche Lebensweise hinweist. Von einem Vorstands-Mitgliede wurde noch betont, die Kneipp'sche Methode sei auch wissenschaftlich, wie aus dem Vortrage hervorgehe, nicht rückschrittlich, sondern fortschrittlich. Sie habe den Vorzug, daß ihre Mittel natürlich und unschädlich seien im Gegensatz zu den chemischen Erfindungen der Neuzeit, wie Antisebrin, Antitoxin usw. Dem Redner stattete die Versammlung ihren Dank durch lebhaften Beifall ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem Samariter-Verein vom Rothen Kreuz ist zu den vielen, schon fruher erhaltenen Auszeichnungen von der Jury der unter dem Protectorate der Kaiserin stehenden Ausstellung vom Rothen Kreuz in Berlin als besondere Auszeichnung der Ehrenpreis des Prinz-Regenten von Braunschweig zuerkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schenkung. Den Mittheilungen des Herrn Oberbürgermeisters Becker in der vorgestrigen Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung über die wohlthätigen Stiftungen, welche die Familie des verstorbenen Stadtverordneten Liebmann gemacht hat, ist hinzuzufügen, daß Frau Benjamin Liebmann dem Kölner Wohlthätigkeits-Verein, dessen Vorstand seit der Gründung ihr verstorbener Herr Gemahl als Mitglied angehörte, die Summe von 3000 M. zu Unterstützungszwecken übergeben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nämtliche Neuheiten in Herren-, Damen- und Kinder-Hüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
