<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinzessin Amalie von Schleswig-Holstein, Tante der Kaiserin, traf vorgestern mit dem-Zuge um 10.26 Abds., von Berlin kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhose ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.21 Abds. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Preußischer Städte-Tag. Der stellvertretende Vorsitzende des Vorstandes des preußischen Städte-Tages, Hr. Oberbürgermeister Becker(Köln), hat, wie die National-Ztg. meldet, die Mitglieder des Vorstandes zu einer Sitzung am 5. d. nach Berlin eingeladen. Auf der Tagesordnung steht u. a. die Frage: Was hat zu geschehen, um in Folge der Grenzsperre gegen die Vieh-Einfuhr die eingetretene Vertheuerung des Fleisches zu beseitigen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber Telegraphie ohne Draht sprach am 28. Oct. Hr. Dr. Spies von der Urania in Berlin im großen Saale des Gürzenich unter Vorführung erläuternder Versuche. Er verglich die drei Verfahren, welche eingeschlagen worden sind, um auf elektrischem Wege ohne Drahtverbindung Nachrichten zu üermitteln. Das erste, in zahlreichen Versuchen von Rathenau auf dem Wannsee erprobt, benutzt den Umstand, daß eine an zwei verschiedenen Stellen des Wassers erzeugte Spannungs-Differenz sich nicht allein auf dem geradlinigen Wege ausgleicht, sondern auch Ströme in weitem Bogen von Platte zu Platte gehen läßt. Dieser Strom kann von einem Schiffe, das an zwei möglichst weit von einander entfernten Stellen Platten, die durch eine Drahtleitung verbunden sind, herabäßt, aufgefangen und zur Zeichengebung benutzt werden. Die zweite Art, die Marconi'sche Telegraphie, benutzt die bekannten Hertz'schen Wellen, welche mit Hülfe eines Cohärers aufgefangen werden. Die dritte endlich, die von Professor Fickler in Brünn in Vorschlag gebracht wurde, beruht auf der Erscheinung, daß gewisse Metalle, z. B. Zink, ihre negativ-elektrische Ladung verlieren, wenn sie von ultravioletten Strahlen getroffen werden. Verbindet man also das Zink mit einem empfindlichen Elektroskop und läßt es von einer an ultravioletten Strahlen reichen Lichtquelle, etwa dem elektrischen Bogenlichte, bestrahlt werden, so kann durch Vorlegen und Entfernen einer Glasplatte, die jene Sorte von Strahlen zurückenält, eine Zeichengebung erfolgen. Den meisten praktischen Erfolg verspricht man sich augenblicklich wohl von der Marconi-Telegraphie. Es gelang in den letzten Tagen der Berliner Luftschiffer-Abtheilung, mittels der elektrischen Wellen von Schöneberg bei Berlin nach Jüverbog Telegramme zu üermitteln, also auf eine Entfernung von etwa 60 Kilometer. Doch darf man nicht außer Acht lassen, daß bei der Marconi'schen Telegraphie elektrische Zustands-Aenderungen der Atmosphäre sehr störend wirken. Selbst ein mehrere Meilen weit entferntes Gewitter macht eine verständliche Zeichengebung undöglich. Dieser Uebelstand fällt bei der Telegraphie durch das Wasser hindurch weg. Bei dieser ist aber die Entfernung naturgemaäß beschränkt; man hat die Zeichengebung mittels derselben nur auf etwa eine Meile Entfernung ausdehnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkauf von Fundgegenständen. Am 8. November und erforderlichen Falles an den folgenden Tagen von 9 Uhr Vormittags ab sollen die in den Bezirken der kgl. Eisenbahn-Directionen zu Köln, St. Johann Saarbrücken, Essen und Elberfeld in der Zeit vom 1. April bis 30. Juni einschliefßlich aufgefundenen herrenlosen und nicht zurückgeforderten Gegenstände in dem Locale des Bierbrauerei-Besitzers Hrn. Lenzen(Eigelstein 41) hierselbst gegen baare Zahlung öffentlich versteigert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>) Unfälle. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein hiesiger Fuhrmann aufgenommen, welcher in Kalk beim Abspringen vom Wagen unter die Räder gerathen war und sich nicht unerheblich ver letzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An einem Neubau in der Nähe des Schlacht- und Viehhofes fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter herunter und verletzte sich erheblich. Man rief die Feuerwehr herbei, welche den Verletzten nach dem Vincenzhause in Nippes brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Große Kölner Carnevals-Gesellschaft. In der am Montagabend stattgefundenen Sitzung des Kleinen Rathes wurde nach dem Rücktritt der Herren August Wilcke und Eduard Schulz Herr Joseph Zwingender zum Präsidenten der Gesellschaft gewählt. Derselbe war früher mehrere Jahre Präsident der Carnevals-Gesellschaft Näfrischer Reichstag und übernahm im Rosenmontagszuge 1894 die Rolle des Prinzen Carneval.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allgemeiner deutscher Sprach-Verein(Zweig-Verein Köln). Heute(Donnerstag) Abend 8 Uhr wird Herr Dr. med. Hermann Wette seine Dichtung"Der Bärenäuter" vortragen. Zu diesem Vortrage sind Gäste(Damen und Herren) willkommen 5a Sparr-Verein St. Gerson. In der heute Abend 8 1/2 Uhr statt findenden Monats-Versammlung bei Wittwe Dahlen(Christophstrße) wird Herr Pfarrer Dr. Steinberg einen Vortrag über die Wohlthätigkeits-Anstalten Rom's halten. Am Montag den 14. November wird im großen Saale der Bürgergesellschaft das Stiftungsfest abgehalten werden, womit eine Begrüßungs-Feier zu Ehren des Hru. Pfarrer Dr. Steinberg und eine Abschieds-Feier für den bisherigen Kaplan an St. Gereon und jetzigen Pfarrer von Ormond, Hrn. Frilinge, verbunden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kameradschaftliche Vereinigung ehemaliger Füsilere veranstaltete am Dinstag-Abend im Victoria-Saale ein Concert, verbunden mit Darstellungen lebender Bilder, welches sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Der Vorsitzende des Füsilver-Vereins, Herr Oberwalleney, begrüßte die Erschienenen mit einem herzlichen Willkommen, worauf Herr Hamacher, der Vorsitzende der Kriegerkameradschaft, in zündender Rede den Trinkspruch auf den Kaiser ausbrachte. Herr Harry Haus junior trug auf der Violine-moll erster und zweiter Satz von Mar Bruch mit vielem Geschick vor. Mit der Arie aus Paulus von Mendelssohn, Gott sei mir gnädig, fand Herr Engelbert Haas, der über eine herrliche Baritonstimme verfügt, stürmischen Beifall, der ihm auch von den Zuhörern gezollt wurde, als er später sich als tüchtiger Dirigent des Gesang Vereins Kölner Männer- Quartett zeigte, welches verschiedene Volkslieder und Chöre in musterhafter Weise vortrug. Herr Concertsänger Adolph Jensen wurde für den Vortrag einiger Tenorlieder und das Gebei uns der Oper Stradella vom Publicum sehr geehrt, so daß er sich zu einem Dacapo verstehen mußte. Den größten Beifall sanden jedoch die vom Wanderclub Union gestellten lebenden Bilder, weiche zum Theil der Stimmung des Allerheiligen- und Allerseelen Tages Rechnung trugen. Die Bilder Das gefundene Grab sowie Allerheiligen auf dem Schlachtfelde von Spichern boten ernste Scenen aus dem wirklichen Leben, die manchen Zuschauer zu Thränen rührten; die lebenden Bilder: Von der Wanderschaft bis zum eigenen Herde waren recht anheimelnd, zumal die vorzügliche Capelle des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 passende Volkslieder dazu spiele. Für den Humor sorgten in bester Weise die Damen Fräulein Sommer und Schmitz mit einem gelungenen Duett, während die Herren Heinr. Becker, Joh. Schumacher und H. Rodenburg gemeinschaftliche Lieder gestiftet hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
