<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353138</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Stadtönische Arbeitslosen-Versicherungskassen. Eine öffentliche Versammlung, die von ca. 800 Personen besucht war, wurde am Sonntag Vormittag in der städtischen Turnhalle am Mauritiuswall abgehalten. Im Auftrage der Cartellcommission eröffnete Herr Schlüter die Versammlung, worauf Hr. Dr. Quark(Frankfurt) über die Frage des Arbeitsnachweises und der Arbeitslosen-Versicherung referirte. Als dann erstattete Hr. Giesbach den Bericht über die Abänderungen der Satzungen der Stadtöluischen Arbeitslosen-Versicherungskassen. Folgende Resolution wurde angenommen:"Die heute am 20. November n der städtischen Turnhalle tagende Versammlung der Arbeiter Köuns erkennt an, daß durch das Eingreifen der Vertreter der organisirten Arbeiterschaft die Statuten der Stadtöluischen Versicherungs kasse gegen Arbeitslosigkeit im Winter anerkennenswerthe Ver besserungen erhalten haben. Diese Verbesserungen sollen jedoch. als endgültige angesehen werden; namentlich muß den Versicherten ein viel weiteres Mitbeſtimmungsrecht in der Leitung und Verwaltung der Kasse eingeräumt werden, ehe das Mißtrauen der Arbeiter gegen dieselbe schwindet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Uebrigen verurtheilt die Versammlung audas entschiedenste das Verhalten der Stadtverwaltung, die auf men die Meinung verbreitet, mir)/tru.. J. Trcrigatign und der Verschulden ganz neue Hefte eingeführt und die Fabrication und der D kauf derselben sei einem einzigen Geschäfte übertragen. Dem ist nicht so. Aus guter Quelle erfahren wir, daß seitens der Schulvey allerdings besseres Papier und ordentlicher Higschlo, vr, hien pgrhan, wünscht wird, besser, als es in manchen bisher gebrauchten vorhanden war, daß aber die Herstellung und der Vertrau, geh",axaugsicht lassen wird, wie es auch bis jetzt der Fall war."Krigen Vorrath nach wird auch den Geschäften Zeit gelassen, ihren bisherigen Vorrary</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geflaggt. Aus Anlaß des Geburtstages der Kaiserin Friedrich hatten gestern die staatlichen und städtischen(ebauoe geflaggt. O. In der Zeit der Weihnachtseinkäufe sei darauf hinge wiesen, daß es eine außserordentliche Erleichterung für die Geschafte inhaber und ihre Angestellten bedeutet, wenn die E Möglichkeit nicht in den späten Abendstunden und den letzten Tagen vor Weihnachten besorgt werden. Wenn u an bedenkt, wie sich die Angestellten der meisten Ladengeschäfte die letzten vierzehn Tage vor dem Feste bis in die sinkende Nacht hinein plagen mussen, wie durch die unvermeidliche geistige solcher Ueberarbeitung das Weihnachtsfest für sie nur bedingungsweise das schönste Fest genannt werden darf, wird man die Mahnung gern beachten: Nicht am späten Abend und nicht im letzten Augen 2 Im Bürgerhospital wurde eine Frau aufgenommen, welch mit einem Arme in eine Glasscheibe gestoßen und dabei erhebliche Schnittwunden erhalten hatte. Ferner fand Aufnahme ein welcher von einem Wagen gefallen war und sich die Schulter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gardinenbrand. Gestern Nachmittag wurde die Feuerwehr nach Deutz gerufen, wo in einem Hause die Gardinen in Brand g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>200. Große Preußische Klassen, Lotterie. De loose zur ersten Klasse derselben müssen bis zum--. v. gsicht Abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt Die Gewinne der vierten Klasse der vorhergegangenen Lotterie werden vom 22. November ab ausbezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Gymnasial- und Stiftungs-Fonds. Der in Köln bestehende, aus Vermögeusstücken des 1773 aufgehobenen JesuitenOrdens gebildete, im Artikel 3 eines während der französischen Herrschaft ergangenen kaiserlichen Decretes vom 22. Brumaire des Jahres 1814 näher bezeichnete Fonds bildet eine selbständige und einheit juristische Persönlichkeit. Der Fonds wird in Gemäßheit des allerhöchsten Erlasses vom 25. Mai 1868 verwaltet durch den"Verwaltungsrath der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds" zu Köln, dem die Verwaltung noch anderer Fonds obliegt. Für 1895/96 zog der Oberbürgermeister den Fonds zur Gemeinde-Einkommensteuer nach einem Einkommen von 11,737 M. mit 360 M. heran. Dabei brachte er in Ansatz ein Einkommen von 3300 M. für Dienstwohnungen in den Häusern Nr. 4. 6, 8, 10 und 12 An den Dominicanern. ein Einkommen von 2700 M. für Dienstwohnungen in den Gebäuden des Markzellen-, des Apostel-, des Kaiser-Wilhelm- und des Friedrich-Wilhelm-Gymnasiums, ein Einkommen von 612 M. aus dem Verwaltungsgeräude Gereonshof Nr. 6 und ein Einkommen von 5125 M. aus Ackerland, dem sogen. Kielshofe. Mit dem Einspruche forderte der Gymnasial- und Stiftungs-Fonds eine Ermäßigung der Steuer auf 70 M. Er beschritt weiter den Klagewege, als der Einspruch verworfen wurde. Der Bezirks-Ausschuß bestimmte die von dem Kläger zu entrichtende Steuer auf 276 M. Gegen diese Entscheidung wendeten sich beide Theile mit der Revision. Der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts wies das Rechtsmittel des Oberbürgermeisters zurück, gab aber der Revision des Klägers dahin statt, daß seine Gemeinde-Einkommensteuer auf 132 M. festzusetzen sei. Der Senat führte in den Gründen aus:"Als Einkommen des Fonds kommt jedenfalls in Betracht das aus dem Kielshofe, da dieser unstreitig im Eigenthum des Fonds steht, mit dem ebenfalls unstreitigen Betrage von 5125 M. Auch die objective Steuerpflichtigkeit dieses Einkommens unterliegt keinem Zweifel. Das vom Beklagten weiter zur Besteuerung herangezogene Einkommen stellt sich hauptsächlich als der Mieths- oder Nutzungs-Werth von Dienstwohnungen dar. Ein solcher kann indessen nicht besteuert werden, da juristische Personen aus den Wohnungen in ihren Gebäuden, welche Beamten als Dienstwohnungen eingeräumt sind, ein Einkommen überhaupt nicht beziehen... Aus dem Verwaltungsgeräude bezieht der Kläger ebenfalls kein Einkommen, und die Benutzung desselben steht nicht der Selbstbenutzung gleich, welche nachts 13 Abs. 3 des Einkommensteuergesetzes vom 24. Juni 1891 bei physischen Personen die Verpflichtung zur Versteuerung begründet." * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 78. Im weißen  Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr.-- Mittwoch, 23. Nov.: Ab.-Ist. 79. Rienzi, der Letzte der Tribunen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband der im kaufmännischen Gewerbe und verwandten Betrieben beschäftigten christlichen Arbeiter, als Packer, Hausknechte, Ausläufer usw., hielt am Sonntag-Nachmittag im Saale der Restauration Weißmantel seine erste GeneralVersammlung ab. Hr. Giesberts eröffnete dieselbe und ertheilte nach kurzer Begrüßung dem Hrn. Pfarrer Drießen das Wort zu einem Vortrage über Zweck und Ziele des neu geründeten Berufs-Vereins. Pfarrer Drießen betonte, daß er an Stelle des verhinderten Hru. Vicars Heßdörfer heute bei der Taufe des neuen Verbandes Pathe stehen wolle. Der Berufs-Verein erstrebe, nach allen Seiten hin gewerkschaftlich vorzugehen. Bei der jüngsten Reichstagswahl habe man keine Antwort auf die Frage: Was habt ihr gewerkschaftlich gethan geben können; heute habe man einen christlichen Maurer-, Metallarbeiter-, Gasthofsgehülfen und den neu geründeten Verband. Die Berufs-Organisation sei absolut nothwendig in materieller wie geistiger Beziehung. Die sociale Frage sei gelöst, wenn jeder Beruf mit seiner Standeslage zufrieden sei. Zunächst müsse man von dem revolutionären Princip des Egoismus sich lossagen, um sich zusammenzuschaaren und alle für einen einzutreten. Diesen Grundsatz halte auch der h. Vater hoch, der die heutigen Verhältnisse an die alten Traditionen des Mittelalters angelnüpft wissen wolle und wünsche, daß bei diesen Bestrebungen der Klerus als Berather sich an die Spitze stelle. Die Berufs-Vereine wollen die Mißstände in ihrem Gewerbe beseitigen und die Lohn- und Arbeits-Bedingungen regeln. Diese Bestrebungen wolle man selbst bis zu dem Punkte verfolgen, wo man zur Arbeitseinstellung schreiten müsse. Auch der Arbeiter sei berechtigt, an den Errungenschaften der Cultur theilzunehmen; aber man dürfe dabei die christlichen Grundsätze und den gesetzlichen Weg nicht außer Acht lassen. Redner wies auf den Unterschied zwischen dem Berufs-Verein, der versöhnend wirken wolle, und den socialistischen Gewerk-Vereinen hin, die den Klassenkampf proclamirten. Bei allen Fragen spiele das Christenthum eine Rolle. Religion sei keine Privatsache, sie gehöre in's öffentliche Leben. Auch müsse man ein treuer Bürger des Staates sein. Daß die Staatsregierung den Berufs-Vereinen Vertrauen entgegenbringe, beweise der Umstand, daß man zwei Vertreter des kürzlich geründeten Gastwirthsgehülfen-Berufsvereins nach Berlin zu den Berathungen der Commission für Arbeiterstatistik berufen habe. Am Schlusse seiner Ausführungen machte Redner bekannt, daß am 4. December d. J. in Köln eine Delegirten-Versammlung aller christlichen Berufs-Vereine Westdeutschlands stattfinden werde, um alle Vereine in einen großen Verband zu vereinigen.(Allseitiger Beifall.) Der als Ehrengast anwesende Herr Buchdrucker Rings sprach über die gegenwärtige Lage der Arbeiter-Verhältnisse, die nicht so schlimm sei, als sie von socialistischer Seite geschildert werde; immerhin sei sie aber schlimm genug, uim nicht die Hände in den Schooß legen zu dürfen. Heute sei der günstigte Zeitpunkt, christliche Berufs-Vereine zu bilden, da die Ueberzeugung der Nothwendigkeit socialer Reformen auch in gebildeten Kreisen sich immer mehr Bahn breche. Als christliche Männer erkennen wir an, daß es eine gewisse Grenze gibt, über die hinaus eine weitere Besserung der Verhältnisse des Arbeiters nicht möglich ist; in diesem Punkte unterscheiden wir uns von der Social-Demokratie. An die segensreiche Thätigkeit der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt erinnernd, glaubt Redner doch darauf hinweisen zu sollen, daß gerade in dem in Frage stehenden Berufe die Arbeitsvermittelung unter der Hand sehr in Blüthe stehe. Hier könne der neue Berufs-Verein viel im Interesse seiner Mitglieder wirken. Eine ernste Anforderung an die christlichen Männer der heutigen Zeit sei die Eindämmung der Vergnügungssucht, die sich über die richtigen Grenzen hinaus breit mache und das Interesse für die materiellen und idealen Bestrebungen gerade unter den jüngern Arbeitern ersticke. Das christliche Princip müsse auch im öffentlichen Leben und in der Familie bethätigt werden. Wer glücklich sein wolle, dürfe die erste Frage im Katechismus: Wozu sind wir auf Erden? nicht vergessen.-- Der Vorsitzende Hr. Giesberts wirft einen Rückblick auf die Entwickelung des Lohnarbeiterstandes, der wirthschaftlich am schlechtesten bestellt sei. Die Arbeiterschutz-Gesetzgebung sei unwirksam, wenn der Arbeiter die Durchührung nicht beobachte. Die Organisation sei eine sittliche Nothwendigkeit. Mit einem Ansell an die Anwesenden, für den Berufs-Verein zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
