<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>) Kölner Abgeordnetenwahl. Die vereinigten liberalen Parteien haben in Anbetracht des für sie so ungünstigen Ausfalles der Wahlmänner-Wahlen beschlossen, an der am Donnerstag den 3. d. M. stattfindenden Abgeordnetenwahl nicht theilzunehmen. Obgleich auch im Falle der Theilnahme der liberalen Wahlmänner die Wiederwahl der beiden frühern Abgeordneten, Herren Kaufmann Eduard Fuchs und Rechtsanwalt Karl Trimborn, nicht dem mindesten Zweifel unterlag, so darf doch der Erwartung Ausdruck gegeben werden, daß die Wahlmänner der Centrumspartei von ihren Wählern nicht an Pflichttreue sich werden übertreffen lassen und deshalb am Donnerstag bis auf den letzten Mann am Platze sein werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigentheil enthaltene amtliche Liste der bei den Urwahlen am vorigen Donnerstag gewählten Wahlmänner aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Panorama International(An St. Agatha 38) zeigt diese Woche einen Cyclus von allgemeinem Interesse, nämlich Darstellungen aus dem Feldzuge 1870 71. Alle diejenigen, welche jene große Zeit mit Verständnissß durchlebten, und namentlich die Veteranen, welche damals Gesundheit und Leben für des Vaterlandes Sicherheit und Ehre in die Schanze schlugen, werden gewiß die Gelegenheit gern benutzen, ihre Erinnerungen an Spichern, Weißneburg, Wörth, St. Privat, Gravelotte, Sedan, Orleans, Versailles usw. wieder aufzufrischen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Schutzverband der Radfahrer für Köln und Um gegend hatte sich vor einiger Zeit an das Oberbürgermeister Amt mit der Bitte gewandt, den für den bedeutenden Verkehr zu eng bemessenen und in schlechtem Zustand befindlichen Theil da Vonnerstraße vom Altenburger Glacis bis zur Schönhauserstrafneu pflastern zu lassen und das auf dieser Strecke belegene lin seitige Bankett für die Radfahrer freizugeben. Dieser Antrag wurd abgelehnt. Daraufhin hat der Schutzverband den Antrag im vor nat erneuert und nochmals auf den schlechten Zustand der Stranhingewiesen, der für Radfahrer große Gefahren mit sich bringe. Unter dem. October ist dem Vorstand des Schutzverbandes die Antwor zu Theil geworden, daß dem Antrage auf Neupflasterung mit Ruch sicht auf die in Aussicht genommene Erbreiterung der Bonnerstra## und auf die Freigabe des Banketts wegen des starken Fußganger verkehrs nicht stattgegeben werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 31.Oct.98.(Eigener Trahtbericht der Köln. Volkes Ziehung der l. Kl. 199. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormitta Ein Gewinn zu 100.000 M. fiel auf Nr. 200,289, drei Gewinne zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>auf Nr. 39,734 53,858 221,004, vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr nachmittags. Ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 134,515, drei winn zu 10.000 M. au Nr. 33,161 57,870 113.518, drei Gewinne zu M. auf Nr. 44,982 63,513 222,391.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
