<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353152</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die HH. Joh. S. M. Müller, Pfarrverwalter an St Michael hierselbst, zum Pfarrer daselbst: Dr theol et phil. Ed. Wilh. Jos. Kruchen, Privatgeistlicher an St. Ursula hierselbst, zum Kaplan daselbst; Jac. Zeumers, Vicar in.-Gladbach, zum Kaplan an St."Mariahimmelfahrt hierselbst; Jac. Keimes, Kaplan an St. Maria-Himmelfahrt hierselbst, zum zweiten Kaplan an St. Marien in Düren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Norbertstrße 1-- und Köln(Rhein) 7-- Langgasse 1-- die Annahme von Packetſendungen vom 19. bis einschliefßlich 24. December d. J. bis 8 Uhr Abends ausgedehnt. Die Ausgabe der eingegangenen Packetſendungen wird bei den Postamte, rt/zS, 6z.z</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eingang Stolkgasse--., Köln-Deutz, Köln-Ehrenfeld, Köln-Linden- thal, Köln-Nippes, Köln-Bayenthal und Köln-Riehl am 25. December (1. Weihnachts-Feiertag) in gleicher Weise wie an Werktagen stattfinden. Zur Förderung des Weihnachts-Päckereiverkehrs macht die Ober-Postdirection das Publicum auf folgende Punkte besonders aufmerksam. Nach den gemachten Erfahrungen entstehen für die Bestellung der Packete am Bestimmungsorte während der Weihnachtszeit oft erhebliche Schwierigkeiten, wenn mehrere Packete zu einer Begleitadresse gehören und diese Packete, was bei der Massenbeförderung von Päckereien zu Weihnachten leicht vorkommen kann, nicht gleichzetig am Bestimmungsorte eintreffen. Ig solchen Fällen wird nicht selten die Pünktlichkeit in der Bestellung der Packete in Frage gestellt. Den i, i.####.r in ihrem eigenen Interesse zu empfehlen,während Packetversendern ist daher in ihrem eigenen Interesse zu empfehlen, während der Weihnachtszeit für jedes Packet eine besondere Begleitadresse auszufertigen. Ferner gelangen viele Packete in der Weiß nachtszeit deshalb nicht rechtzeitig in die Hände der Empfänger, weil während der Beförderung die Aufschrift in Verlust gerathen in.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Viehsperre wurde wegen Auftretens der Maul- uno Klauenseuche über den zwischen Mauritiussteinweg, Weyerstraße, Hohenstaufen-Ring, Habsburger-Ring, Mittelstrße, Neumarkt, Fleischmengergasse und Lungengasse belegenen Stadttheil der Altstadt Köln und die Ortschaft Minnes bis auf weiteres verhängt. Der An-, Abund Durchtrieb von Wiederäuern und Schweinen ist demgemaäß ver0 Der Rhein ist seit Sonntag-Abend, wo der Wasserstand bis auf 1,69 Meter gestiegen war, wieder gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.60 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. In der Nacht von Sonntag auf Montag fiel ein hiesiger Photograph am Holzmarkt in den Rheinauhafen. In Folge seiner Hülferuf eilte ein Schutzmann herbei, rettete den Mann vom Tode des Ertrinkens und schaffte denselben in seine Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. In der Nacht vom 3. zum 4. d. M. erhängte sich in seiner Wohnung Vor St. Martin ein Schneider aus unbekannter Ursache. Die Leiche wurde nach Gelaten geschafft."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Bürger-Hospital ein Dachdecker ausgenommen, welcher an einem Neubau auf dem Hönningerweg am Zollstock--5 Meter tief herunter gestürzt war und schwere innere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln,.Dec.98. Da die Maul- und Klauen-Seuche in der Ortschaft Stommeln sich weiter ausgedehnt hat, wurde die über die Ortschaft verhängte Viehsperre bis auf weiteres verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
