<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schneidermeister-Zwangsinnung. Nachdem bei der Ab stimmung sich die Mehrheit der betheiligten Gewerbetreibenden für die Einführung des Beitrittszwanges erklärt hat, ordnet der Regierun jung des Beitrittszwanges erklart hat, groner der Regierungsräsident an, daß zum 1. Februar 1899 eine Zwangsinnung für Schneidermeister in dem Stadtbezirke Köln mit dem Sitze in Köln und dem Namen"Zwangsinnung für die Schneidermeister des Stadtbezirks Köln" errichtet werde. Von dem genannten Zeitpunkte ab gehören alle diejenigen, welche in dem Stadtkreise Köln das Schneiderhandwerk als stehendes Gewerbe selbständig betreiben, dieser Jnnung an. Zu demselben Zeitpunkte wird die Schneiderinnung in Köln geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist gestern wieder gefallen, nachdem der Wasserstand die Höhe von 1,90 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel wieder.86 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haus-Abbruch. Gestern hat man mit dem Abbruch des ehemaligen Holländischen Hofes am Thurnmarkt begonnen. Die Speditions-Firma Arthur Vrancken, an welche die Gebäude durch Kauf übergegangen sind, wird dort große Geschäfishäuser errichten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sondernüge nach Kevelaer. Zur Bewältigung des Pilgerverkehre nach und von Kevelaer werden am 31. October zwei Sondernüge mit 2. bis 4. Wagenklasse gefahren. Die Züge, deren Jahrzeiten ab Köln.47 Vorm., ab Kevelaer.40 Nachm. sind, halten auf aulen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde die städtische Feuerwehr nach der Bismarckstraße gerufen, wo einem Arbeiter Steine auf den Leib gefallen waren, wodurch er erhebliche Verletzungen erlitt. Man brachte ihn nach dem Bürger Hospital."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel in einem Neubau an der Gladbacherstraße ein Zimmermeister vom Dache auf die Straße und zwar auf einen Haufen Ziegelsteine, wobei er sich so schwer verletzte, daß er mittels Tragbahre nach dem St. Vincenz-Hospitale gebracht werden mußte. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P Liebstähle. In einem Hause am Hansa-Ring wurde ein Kellerabtheil erbrochen und aus demselben eine Anzahl Flaschen Wein entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem hiesigen Haupt-Bahnhofe wurde ein grauer Segeltuch-Handkoffer mit gelben Knöpfen gestohlen. Der Koffer enthielt einen schwarzen Gehrock-Anzug, einen dunkelbraun-blauen Joppen-Anzug, ein halb Dutzend weiße Hemden, gez. H.., ein Dutzend weiße Stehkragen(Nr. 39), beide mit der Fabrikmarke Jordan(Berlin) versehen, ein Dutzend weiße Taschenbücher, gezeichnet H.., verschiedene Bücher, ein Dutzend Photographieen, den Eigenthuümer darstellend, zwei Cartons, enthaltend Feuerzeug, Rasirzeug, Scheeren, Bürsten, Bücher usw. -- In einem Hause an der Agrippastraße wurden aus einem verschlossenen Koffer zwei Portemonnaies mit je 30 M. entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einem Anstreicher wurde in einem Neubau am Holzmarkt ein grauleinenen Arbeitskittel gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einem hier zugereisten Schweizer wurde von einer Frauensperson, welche sich ihm angeschlossen und mit ihm mehrere Wirthschaften besucht hatte, das Portemonnaie mit 40 M. in Gold, 17 Dreimarkstücken und M. 1,50 in Silbergeld gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Berufs-Verein christlicher Gastwirths-Gehülfen hält heute Nachmittag 3 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Versammlung ab. Fur dieselbe hat Herr Pfarrer Drießen das Referat übernommen. Außeadem soll der Vorstand gewählt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Stenographen-Verein Arendsia beginnt heute Abend im Vereinslocal(Pariser Hof) ein neuer Unterrichts-Cursus der National- Stenographie für Damen und Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Cigarren-Abschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer hiesiger Schulkinder veranstaltet am Samstag-Abend im großen Saale der Lese-Gesellschaft ein Wohlthätigkeits-Concert, zu welchem u. a. die Concertsängerin Frl. Hedderich au Dortmund, die jugendliche Geigenvirtnosin Frl. Quehl, ein bewährtes Solo-Quartett, ihre freundliche Mitwirkung zugesagt haben. Den Besuchern stehen also recht genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtrathswahl zweiter Klasse. Das StadtverordnetenCollegium hat gestern beschlossen, die Ersatzwahlen für Herrn Justizrath Elven, der sein Mandat niedergelegt hat, und für den verstorbenen Hen. Liebmann demnächst vorzunehmen. Wie wir hören, ist aus Kreisen der Centrumspartei der Vorschlag aufgetaucht, als gemeinsamen Candidaten an Stelle des Hru. Elven den frühern Beigeordneten Geh. Baurath Stübben aufzustellen. Die Wahlcomites der beiden Parteien, die selbstverständlich über die Candidaten-Verschläge für die Wähler-Versammlungen entscheiden, haben sich bisher noch nicht damit beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
