<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353122</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neu ausgestellt in den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle: Chinesischer Todtenzettel der am 8. October 1897 zu Tschang-tjatschuang ermordeten Steiler Missionare PP. Nies und Heule.(Bekanntlich gab diese Ermordung den Anlaß zur Besetzung von Kiautschon.) (0) Sammlung von Postsachen, die bei der Köluischen Volkszeitung eingelaufen und im Freisaal der Geschäftsstelle zum Verkaufe zu wohlthätigen Zwecken ausgestellt sind: Guatemala, Briefumschlag(Gauzsache), Posthorn in liegendem Eirund, hellblau 5 Centavos.-- rostar Ausführung, Werthstempels in Zifferzeichnung rechts, hellblau 3 ao Postkarte(Gantsache), neue Zeichnung des Werthstempels(Post. bote), karmin 2 Centavos; Briefmarken(Postkutsche) 11 Stück, roth-lily zu 10 Cent.".u, drei Post- Ansicht-Karten(Gantsache), quereirunder Werthstempels rechts, oliverün 2 Sen; aufgeklebt je zwei Marken grün zu 1 Sen. Ansichten: Thor von Nikko, Tänzerin von Shinto, Theehaus in Hommoku, Bundstrasse in Yokohama, Zollgesäude in Yokonam, und Mississippi-Bai bei Yokobama. Aus Komexgu, Aeutegog; ik cht drei blau mit schwarzem Aufdruck Kamerun 20 Pfg..u,s Apis(Australien), deutsches Post-Amt, blau 20 Pfd. Lagos. Kopf der Königin, blau 2 1/2 Penny.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vorstand des Erzbischöflichen Diöcesar-Museums unter dem Vorsitze des hochw. Herrn Weihbischof Dr. Schmitz hat einen Wettbewerb zur Erlangung musternültiger Altarleuchter ausgeschrieben, der ein lebhaftes Interesse bei den Künstlern und Kunsthandwerkern, vor allem der Metallarbeiter erweckt hat, so daß voraussichtlich eine große Betheiligung an dem Wettbewerbe stattfinden wird. Für die Altarleuchter ist mittelalterliche Stilart vorgeschrieben, wonach romanische oder gothische Formen zu wählen waren. Die Ausführung soll in Bronce- oder in Messing-Guß oder in getriebenem Metall erfolgen; die Höhe des Altarleuchter vom Fuße bis zum Lichtheller darf 50 Centimeter nicht übersteigen. Bei dem Wettbewerb wird vor allem bezweckt, nicht zu große und schwerällige Altarleuchter zu erhalten. Die meist heute im Gebrauch befindlichen Leuchter verunzieren durch ihre große und theilweise unschöne Form die Altäre, sie stehen häufig nicht in richtigem Verhältnisse zu der Architektur, sowie dem ornamentalen und figürlichen Schmucke der Altäre. Der Leuchter soll neben seiner liturgischen Bedeutung auch ein Schmuck des Altares sein. Die alten Altarleuchter haben meist einen breit ausladenden, auf Klauen oder Löwen ruhenden reich profilirten, in den verschiedensten Formen ausgebildeten Fuß, auf dem sich der nach oben veraüngende Schaft, welcher den Lichtheller trägt, in angemessener Form entwickelt. Der Leuchter hat vor allem einen festen Stand, was den Leuchtern der spätern Zeit vom Ende des 17. Jahrhunderts ab und auch unsern neuern Leuchtern meist mangelt. Zur Informirung der am Wettbewerb Betheiligten ist gegenwärtig in dem obern Museums-Saale des Erzbischöflichen Museums zu Köln (Domhof 8) eine reichhaltige Ausstellung mittelalterlicher Altarleuchter veranstaltet. Bekanntlich haben sich in den Kirchen wenige Altarleuchter aus dem Mittelalter bis auf unsere Zeit erhalten; was aber Musternültiges in den Kirchen unserer Erdiölese, sowie am Niederrhein und in der Diölese Münster sich erhalten hat und bekannt war, ist im Erzbischöflichen Museum am Domhof ausgestellt. Zur findung der Altarleuchter haben die bereits erschienenen Bände der Kunstdenkmäler der Rheinprovinz von Conservator Paul Clemen den Anhalt gegeben. Es finden sich in der Ausstellung sehr kunstvolle Stücke aus dem 12. bis 17. Jahrhundert, welche in hohem Maße Beachtung verdienen und den Fachleuten als Muster dienen können. Im Interesse der kirchlichen Kunst seien auch an dieser Stelle die Fachleute zur regen Betheiligung an dem Wettbewerb aufgefordert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Concert zum Besten des Aehrenfelder Arbeiterinnenheims. Heute Abend 7 Uhr findet im Leo-Bau in Ehrenfeld das schon früher angefündigte Wohlthätigkeits-Concert statt. Ihre gefällige Mitwirkung zu demselben haben übernommen; Herr Concertmeister Hermann Lützele(Geige) aus Köln, sowie hochgeschätzte Dilettanten und der St. Josephs-Kirchen-Chor von Ehrenfeld unter Leitung seines Dirigenten Herrn Wilh. Paffendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Niehl,.Nov.98. Der hiesige katholische Kirchenchor, der am vergangenen Sonntag eines seiner Mitglieder als Sänger-Jubilar beglückünschen konnte, feiert heute wiederum das Jubiläum zweier seiner Angehörigen. Die Herren Adolph Link und Hermann Brinkmann gehören heute ein volles Vierteljahrhundert dem genannten Chore an. Daß dieselben auch noch weiterhin recht viele Jahre zur Ehre Gottes und zur Erbauung der Gläubigen ihre Stimmen erklingen lassen mögen, ist der Wunsch sowohl der Gemeinde wie auch der Mitglieder des Kirchenchore, welch' letzterer seine Jubel-Mitglieder in einer Fest-Versammlung zu ehren gedenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine hohe Police. Die New-Yorker Versicherungs-Gesellschaft hat eine Lebensversicherungs-Police für zwei Millionen Dollars ausgestellt. Der Name des Versicherten ist nicht bekannt. Es soll der Chicagoer Millionär Charles Werkes sein. Die Prämie beläuft sich auf 100,000 Doll. Der Agent, der die Versicherung abgeschlossen hat, bekommt 75,000 Doll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Nov.98.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg Ziehung der 4. Kl. 199. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormitta Ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 10.909, zwei Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 52,995 171.055.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber Handels-Geographie sprach am Freitag-Abend Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber den Ausfall der Kölner Landtagswahlen schreibt die Köln. Ztg. nachträglich:"Die Landtagswahl hat mit einer völligen, geradezu schmachvollen Niederlage der liberalen Parteien geendigt. Die ultramontane Partei hatte ganz recht, wenn sie nach den von den liberalen Parteien getroffenen Vorbereitungen von einem sehr ernstlichen Kampfe sprach und durchaus nicht zuversichtlich wie sonst auf das Ergebnißß hinschaut. Trotz der zum Theil wenig günstigen Vertheilung der einzelnen Bezirke(?), die namentlich in den meisten Bezirken der Vororte unbedingt sichere ultramontane Wahlmänner lieferte, war dieselbe doch nicht so, daß nicht eine sehr starke Minderheit, vielleicht sogar der Sieg erzielt werden konnte. Um so größer war die Enttäuschung auf der liberalen und der Jubel auf der ultramontanen Seite. Die Schuld an diesem schmach vollen Ergebnisse tragen die liberalen Urwähler, die trotz den dringendsten Ermahnungen nicht zur Wahl gekommen sind oder durch zu frühzeitiges Entfernen aus den Wahllocalen Stichwahlen zu Gunsten des Centrums entschieden haben. Welche Fehler in der Organisation der Wahlen gemacht worden sind, wird eine nach derselben veranstaltete ruhige und sachliche Prüfung erweisen müssen, jedenfalls dürfen die liberalen Männer Köln's überzeugt sein, daß ohne Ansehen der Person die bessernde Hand hier angelegt werden wird. Wie verschiedentlich in den Artikeln der Presse und in den liberalen Versammlungen hervorgehoben wurde, ist der schlimmste Feind, dem die liberalen pflichttreuen Männer haben erliegen müssen, die Indolenz und das politische Unterständnissß der Liberalen selbst gewesen, die besonders in den besser gestellten Kreisen eine geradezu beschämende Pflichtvergessenheit zu Tage gebracht haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Arbeiterwohnungen. Der social-demokratische Verein hat beschlossen, dem Stadtverordneten-Collegium folgenden Antrag einzureichen:"Das Stadtverordneten-Collegium zu Köln möge beschrießen: Um der in Köln und den Vororten herrschenden Wohnungsnoth für Minderbemittelte, die schon im Jahre 1887 vom StadtverordnetenCollegium als vorhanden anerkannt wurde, mit ihren für die minderbemittelten Miether schweren materiellen Nachtheilen und den sanitären und sittlichen Gefahren zu steuern, übernimmt die Stadt, da sich die von privater Seite auf diesem Gebiete ergriffenen Maßnahmen als gänzlich unzureichend erwiesen haben, den Bau entsprechender Wohnungen für Arbeiter und sonstige minderbemittelte Leute und bestimmt als Grundcapital zu diesen Unternehmen die aus dem Finalabschluß des städtischen Etats 1897/98 sich ergebende Mehreinnahme von 798,017." Frhr. v. Funk, General der Infanterie und General-Jnspec- teur des Militär-Erziehungs- und Bildungswesens, traf gestern Morgen hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das hiesige Proviantamt ersucht uns mitzutheilen, daß es den Ankauf von Roggen, Hafer, Heu und Stroh fortsetzt, Angebote von Producenten ihm jeder Zeit erwünscht sind. Die Abnahme erfolgt, so lange Bedarf und Platz ist, was augenblicklich zutrifft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
