<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1898</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centrums-Wahlversammlung. Heute(Montag) Abend 8 1/2 Uhr findet im St. Ainohause an der Nnostraße eine Wäheerversammlung der Centrumspartei statt, in der u. a. auch einer der beiden Candidaten der Centrumspartei für die bevorstehenden Landtagswahlen, nämlich Hr. Rechtsanwalt Karl Trimborn, sprechen wird. Namentlich für die im südlichen Stadttheile wohnenden Parteifreunde ist das neue Annohaus günstig gelegen; mögen dieselben darum auch in recht großer Zahl die Gelegenheit benutzen, eine voraussichtlich sehr anregende Versammlung der Centrumspartei zu versuchen. Auch in Lindenthal findet heute Abend 8 Uhr eine Versammlung für die Wähler von Kriel, Deckstein und Braunsfeld, und zwar im Saale des Hrn. Sadeler, Bachemerstraße 129, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein goldenes Dienst-Jubiläum feiert am kommenden Samstag der Obertelegraphen-Assistent beim hiesigen Haupt-Telegraphenamt, Hr. Eduard von Mengden. Die Beamten des Amtes bereiten aus diesem Anlaß ihrem Collegen am Samstag in der Bürgergesellschaft einen Festabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Unfälle. In einem Hause am Stavenhof fiel gestern früh ein 75jähriger Mann die Treppe hinunter und starb sofort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Laach rannte am Samstag-Nachmittag ein Fuhrwerk, welches der Führer ohne Aussicht gelassen hatte, in einen Leichenzug. Glücklicher Weise wurde niemand verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Haft kam u. a. ein Monteur, welcher sich freiwillig mit der Angabe meldete, er habe sich in Frankfurt a. M. einer Unterschlagung schuldig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag Abend wurde im Bürgerhospital ein Junge von 16 Jahren ausgenommen, welcher auf der Niehlerstraße von einem Rollwagen überfahren worden ist. Die Räder waren demselben über den Unterleib gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rasch abgespielt hat sich gestern Abend um 7 1/2 Uhr am Deutschen Ring vor dem Eigelsteinerthor folgender Vorgang. Angesichts zweier Polizei-Commissare rannte ein augenscheinlich vom Rennen zurückkehrender Jagdwagen einen Schutzmann mit solcher Wucht an, daß derselbe drei Mal um sich selbst geschleudert und ihm die Uniform auf dem Rücken gänzlich aufgerissen und zersetzt wurde. Anscheinend blieb der Schutzmann unverletzt; denn er hatte die Geistesgegenwart, rasch in eine nahebei haltende Droschke zu springen, dem Kutscher zurufend, dem Jagdwagen zu folgen. Der Lenker desselben hatte sofort nach seiner Heldenthat heftig auf das Pferd eingehauen und war den Hansa-Ring heruntergejagt. Dort entwickelte sich nun eine wilde Jagd zwischen ihm und dem nachfahrenden Schutzmann, deren Ausgang der Schreiber dieses nicht in Erfahrung bringen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
