<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353269</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Derwische in Köln. Durch die Kämpfe der Aegypter und Engländer im Sudan gegen den Mahdi und seinen Nachfolger sind die Derwische wegen ihrer auf religioösem Fanatismus beruhenden Unerschrockenheit und Todesverachtung allgemeiner bekannt geworden, und wohl in erster Reihe die Ueberlegenheit ihrer Waffen dürfte den Truppen Englands und Aegyptens den Sieg über die tapferen Derwische an die Hand gegeben haben. Seit vorgestern ist eine großere Truppe echter Derwische, die noch vor kurzer Zeit im Sudan unter Abdullah gekämpft haben, im Panoptikum an der Hohestrße eingekehrt, und ihr Auftreten wird zweifelsohne großes Interesse erregen. Die 24 Mitglieder der Truppe stehen im Alter von 14 bis 35 Jahren. Es sind interessante schlanke Gestalten mit ausdrucksvollen Gesichtsügen. Die Bühne des großen Saales ist in eine Moschee umgewandelt, die in ihrer Ausschlückung mit echt orientalischen Teppichen, großen bronze-emaillierten Kandelabern, Palmen usw. einen eigenartigen Anblick gewährt. Die Derwische haben bekanntlich die Aufgabe, das Lob Allahs zu verkünden und die Lehre Mohammeds mit allen zu Gebote stehenden Mitteln zu verbreiten. Beten, Fasten und Kasteien ist ihre Beschäftigung, der sie in der Moschee obliegen. Die Vorstellungen im Panoptikum bilden eine genaue Wiedergabe dieser Ceremonien. In feierlichem Zuge mit brennenden Wachslichtern betreten die Derwische die Moschee. Am Schlusse der Prozession, die unter leisem Gesang dahinzieht, schreitet der Scheik zwischen zwei Begleitern. Alle tragen phantastische, die drei letzteren reiche orientalische Gewänder. Mit lautem Gebet und Geheul werden die Ceremonien eingeleitet, die mit einem Rundtanz, wobei die beteiligten Derwische sich wic die Kreisel drehen, ihren Anfang nehmen. Es folgen unter stetem Gesang und Geheul, bei welchen Flötenspieler, Tamburin- und Trommelschlaäger mitwirken, Kasteiungen. Diese bestehen darin, daß glühende Kohlen mit den Händen aufgefangen und in den Mund genommen oder glühende Eisenplatten mit der Zunge beleckt, Glasscherben mit den Zähnen zerkleinert und verspeist werden. Hierauf tritt ein Derwisch vor den Scheik, der ihn unter besonderen Ceremonien unverwundbar(!) macht und im zwei phantastisch geschückte Dolche überreicht, die der also Gefeite sich durch den Mund in die Wangen stößt, daß die Enden an der Seite hervortreten, ohne sich jedoch dadurch zu schaden. Hieran reiht sich ein Feiertanz. Den Schluß bildet ein Schwertertanz, bei welchem die beiden Kämpfenden eine außserordentliche Gewandtheit an den Tag legen. Ein ebenfalls vom Scheik gefeiter Derwisch läßt sich von zwei Genossen auf ein mit glühenden Kohlen gefülltes Becken heben, die er mit bloßen Füßen betritt. Unter leisem Gesang verlassen die Derwische darauf die Moschee." *.* In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle ist gegenwärtig eine Reihe neuer, in der süafrikanischen Trappisteumission Marianne- hill hergestellter Photographieen ausgestellt. Es sind von kunstgeuübten Missionaren selbst angefertigte prächtige Genrebilder aus dem Leben der das Gebiet von den östlichen Grenzen des Kaplandes bis an die Delagoabai bewohnenden Kaffernstämme, der von den eingewanderten Boers(Holländer) immer mehr verdrängten Urbeölkerung, welche in langwierigen Kämpfen vergebens ihre unabhaängige Selbständigkeit zu behaupten versuchte. Heute ist bei ihnen die blutige Kriegsarbeit mehr und mehr mit dem Jagdhandwerk vertauscht, seitdem christliche Missionare ihre friedliche Kulturarbeit bei ihnen begonnen. Die im Jahre 1882 geründete Trappistenniederlassung Mariannhill hat bereits 24 Filialstationen errichtet, in denen etwa 300 Mönche und 300 Missionsschwestern ihre segensreiche Thätigkeit entfalten und u. a. 1400 Kinder unterrichten und unentgeltlich erziehen. Auf den meisten der ausgestellten Bilder sind anmutige Scenen aus diesem Schulleben dargestellt, das sich ohne den beengenden Zwang dumpfer Schulstuben im Freien abspielt: kleine neckische Mädchen, mit Puppen im Arme, der Schulweisheit anscheinend grundsätzlich, abgeneigte, Buben, bis herauf zu würdevoll dreinschauenden Kaffernünglingen, die lernbegierig den Worten ihres Lehrers lauschen oder unter Leitung eines Mönches im Brettspiel Geistesgymnastik treiben. Das Herrschertum im Kaffernlande ist repräsentirt durch einen stämmigen Basutoäuptling, der seinen Unterthanen augenscheinlich weniger durch eine prunkvolle Gewandung, als vielmehr durch seinen wuchtigen Knüppel den Respekt vor seiner landestäterlichen Würde beizubringen sucht. Er ist aber auch, wie die erläuternde Originalinschrift besagt,"noch wild": Da in den letzten Jahren Natal unter der Heuschreckenplage und Rinderpest sehr schwer zu leiden hatte, sei das segensreiche Werk der dortigen Trappisten-Mission der opferwilligen Mildtätigkeit angelegentlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde. Am Montag, den 27. d.., abends 6 Uhr, hält im Isabellensaale des Gürzenich Hr. Professor Dr. Clemm aus Bonn einen Vortrag über die mittelalterliche Monumentalmalerei in den Rheinlanden. Der Eintritt ist für jedermann frei. Im Anschlugß daran schließt sich die achtzehnte Jahresversammlung der Gesellschaft ar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzert in der Bürgergesellschaft. Heute Abend findet in dieser Wintersaison das letzte(zehnte) Konzert statt; es wird ausgeführt von der ganzen Kapelle des 5. Westfälischen Infanterie-Regiments Nr. 53, unter Leitung des Dirigenten Herrn Max Granzow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der von Werthstraße fiel gestern Mittag ein an der elektrischen Leitung eines Hauses beschäftigter Monteur von einer Leiter und erlitt einen Beinbruch. Man brachte ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche ist neuerdings im hiesigen Viehhof ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u, Vexgehenen Kathreinerschen Malzkaffee erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
