<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353229</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rerrall, Redacteur der Köluischen Zeitung; Litterarhistoriker Dr. Ludwig Salomon in Elberfeld; Erst Scherenberg in Elberfeld und Hofrat Dr. Johannes Fastenrath in Köln. Alle 3 sendungen sind anonym an den Letztgenannten bis zum 15..ut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Ansichten von Rom hat man schon öfter in dem genannten Institut gesehen, denn in der ewige Stadt gibts so viele Sehenswuürdigkeiten, daß 50 Bilder auch nich. im entferntesten hinreichen, dem Beschauer einen Segrio.... geben, was alles da zu schönen ist. Die Sehenswuürdigten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Unfaltstation-Sanitäswache des#l# gervereiss vom Roten Kreuz(Mariminenstrße 11) leistete während der Karnevals tage in 19 Fällen die erste Hülfe. Es kamen zur Behandlung: 2# wunden, 2 Quetschwunden, 1 Brandwunde, 3 Rißwunden, 1 Schnitt wunde, 2 durch Fall entstandene Kopfwunden, 1 Verrenkung, 2 Falle von Epilepsie. 2 Krankentransporte wurden ausgeführt. Die am Montag-Morgen(10--12 Uhr) in der Kaserne am Neumarkt eingerich teie Hilfsstation sourde nur in 2 Ohnmachtsällen in Anspruch ge nommen. 0like Feuer. Gestern morgen wurde die Feuerwehr nach der Moltkelaße gerufen, wo in einem Hause ein kleiner Brand entstanden war: 9 Tödlicher Unfall. Vorgestern abend um 10 1/2 Uhr tur, ein in der Bremerstraße wohnhafter Arbeiter, nachdem er seine Ehefr Der katholische Volksverein Köln hat bekanntlich während der Fastenzeit der beiden letztvergangenen Jahre eine Reihe von Vorträgen teils religioöser, teils socialer Art veranstaltet, die eines überaus zahlreichen Besuches sich erfreuten. Auch in der dieseährigen Fastenzeit sollen derartige Vorträge abgehalten werden, und zwar finden dieselben Dienstags-Abend-, 8 1/2 Uhr beginnend, im großen Saale des Fränkischen Hofes statt. Der Besuch ist allen Katholiten, auch Frauen gestattet. Der erste Vortrag findet am nächsten Dienshandwerker-Kreditgenossenschaft hält am Montag den 20. Februar, abends 8 1/2 Uhr, im Gartensaale der Fränk Hofes eine außserordentliche Generalversammlung ab; an diese sch # die dritte ordentliche Generalversammlung der Genossenschaft an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
