<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiserin-Augusta-Denkmal. Zur Erlangung von Ent würfen für ein in Köln zu errichtendes Kaiserin-Augusta-Denkmal, dessen Kostenbetrag auf 58,000 M. angenommen ist, wird ein allgemeiner Wettbewerb eröffnet, zu welchem nur Angehörige des Deutsche Reiches zuzulassen sind. Die Einreichung der mit einem Kennwort versehenen Modelle muß bis zum 1. Juli d. J. an das städtische Hoch benamt hierselbst erfolgen. Für die drei als die besten anerkannten Entwürfe werden drei Preise im Betrage von 1500, 1000 und 500 Mark ausgesetzt. Das Preisrichteramt haben übernommen die Herren: Mark ausweg9# Caulin Bildhauer Professor Most Bildhauer Professor Simmering in Berlin, Bildhauer Professor Most in Karlsruhe, Geheimer Baurat Pflaume, Geheimer Baurat Stübben, Stadtbaurath Heimann und Muſeumsdirektor Professor Aldenhoven in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lagerhaus, groß 2 Ar 19 Quadratmeter, 4350 Mk. Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Andreas Hubert Roth, Kaufmann und Josephine geb. Hütten zu Köln; Köln, a) Flur 4 Nr. 842/236, Kölhofstraße zu 2, Hofraum, .46 Ar. b) Flur 4 Nr. 900/236 daselbst, Hofraum, 11 Quadratmeter, auf beiden Parzellen Wohnhaus mit Hofraum, 2100 Mk. Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Richard Benitz, Kaufmann und Emilie geborene Kutscher 3. Köln-Deutz, Flur 115 Nr. 2681/346, 1 Ar 10 Quadrat- meter, 1. Neuhöfferstraße 22, Wohnhaus mit Hofraum, 2. Casemattenstraße 11, Wohnhaus mit Hofraum, zusammen 1600 Mk. Nutzungswerth, eingetragener Eigenthuümer: Bauunternehmer Heinrich Bennerscheidt zu Düsseldorf; 4. Köln, Flur 4 Nr. 148, Holzgasse Nr. 21, Wohnhaus mit Hofraum, groß 56 Quadratmeter, 420 Mk. Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Juliane Schlösser, Ehefrau Klempner Valentin Kunzmann zu Köln; Johann"Michael Wirbeln Schlösser, Goldarbeiter zu Köln: Sibilla Schlösser, Ehefrau Kappenmacher Heinrich Fetten in Köln; Katharina Schlösser, Ehefrau Kleidermacher Bernhard Penquitt in Köln und Schreiner Heinrich Schlösser, ohne bekannten Wohn- und 5. Köln, Flur. 5 Nr. 921/589, Buttermarkt Nr. 13, Wohnhaus, 43 Quadratmeter groß, 975 Mk. Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Bauunternehmer August Oberreuter zu Köln am 3. März 1899, Vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 858, im großen Saale der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>giehzende Fabricat den Frauen nicht genug enpsohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>"# 12X</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>###hulen die obengenannte Schule besuchen sollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Se is eyes eisäise ar dschlsleschlsen zu Sete Cereris einichlieslichz; es istgeplant. Lur kuntze grnsentglischer ünserich eimzufühe:. ae v. Verstotet., zingt herchtiaten Anstalt ausgebaut werden Kalt, den 7. Februar 1899. Der Leiter der Schule: und veraltete Fälle, werden meist schnell und dauernd gey und veraltete Fälle, werden meist schnell und vanmig##### burch den Gehöbehandlungs-Apparat,(ohne..: gegenwärtig mittelst kamnrimierter Luft. Dieser Apparat hat gegenwartig überall, selbst in medizinischen Fachkreisen, Besichtigung und Erklärung desselben am: Sonnabend, derz 18- und Sonntag den 19. Februar d.., im Kaiser Friedrich in Köln a. Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kardinal und Erzbischof Krementz unter Uebersendung eines herzlichen Glückwunschschreibens."Unter den etwa 250 eingelaufenen Glückünschtelegrammen befand sich auch eines von der Förderer des Kanalwesen bekannten Prinzen Ludwig von Bayern, der, ähnlich wie verschiedene andere Kaualfreunde und Kanalvereins, dem Jubilar für sein langeähriges erfolgreiches Wirken anz, belen Erinerung an das Zubelses hat, Hr. Neuter, Lzefers der ratio, lischen Kirchengemeinde in Honnef, wo er eine Villa besitzt, einen Bauplatz zur Errichtung einer neuen Kirche in Rhödorf zum Geschenke gemacht. Möge dem würdigen Jubelpaare noch auf recht lange Jahre ein heiterer Lebensabend beschieden sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
