<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Aushebung der Militäpflichtigen vor den Ersatzkommissionen beginnt am 2. März, morgens 8 Uhr, und endigt am 24. März einschliefßlich. Sie wird im Alten Kuhberg(Vor den Siebenburgen) und im Luisensaale(Ehrenstrße) abgehalten. Den Geſtellungspflichtigen wird durch einen Sonderschein der Tag und das Lokal bekannt gegeben, wo und an welchem Tage sie zu erscheinen haben. Wer durch Krankheit am Erscheinen verhindert ist, hat dieses durch ein ärztliches Attest nachzuweisen; dasselbe muß aber von der Polizeibehoörde beglaubigt sein. Militäpflichtige oder die Angehörigen derselben, welche Zurückstellung oder Befreiung von der Aushebung beantragen wollen, haben sich behufs Aufnahme einer vorschriftsäßigen Reklamation ungesäumt an den Polizeikommissar ihres Bezirkes zu wenden. Die Losung der Militäpflichtigen wird ebenfalls in denselben Lokalen abgehalten und zwar am 24. und 29. März, morgens 8 Uhr beginnend 4 Selbstmord. In der Nacht vom 24. zum 25. d. M. erschoß sich in einer hiesigen Wirtschaft ein Mann aus Elberfeld. Die Leiche wurde von einem Angehörigen desselben nach Elberfeld überführt. Die Veranlassung zur That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bockſpringen. Wohin man jetzt in der Stadt kommt, sieht man unsere Jungens am Bockſpringen. Das ist zwar eine gute turnerische Uebung, aber sehr gefährlich für Leib und Leben der Knaben. An Lyskirchen sprang ein starker Bengel einem schwächlichen Jungen auf den Rücken; dieser sank zusammen und mußte nach Hause getragen werden, wo der herbeigerufene Arzt eine Rückgratverletzung konstatierte. Auf der Marzellenstrße erlitt ein Knabe beim Bockſpringen einen Armbruch. Auf der Weberstrße verstauchte sich ein Junge den Fuß, während ein anderer mit einer blutenden Nase nach Hause kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Poll, 20.Febr.99. Ueber das schreckliche Ungluck, das wieder einmal durch unvorsichtiges Umgehen mit Petroleum hervorgerufen worden ist, wird uns weiter geschrieben: Am Freitag Morgen ließ eine Frau zwei ihrer Kinder, ein Mädchen von einem Jahre und ein älteres von zehn Jahren, zu Hause mit dem Auftrage, das Haus zu verwahren, während sie selbst zur Kirche ging. Wahrscheinlich drohte das Feuer im Ofen zu erlöschen und das größere Mädchen goß aus der Flasche Petroleum hinein. Sofort stand es in Flammen, und diese ergriffen auch das kleine Schwesterchen, das es auf dem Arme trug. Hülfe kam zu spät. Die gräßlich verbrannten Kinder wurden nach Deutz ins Hospital gebracht, wo das kleinste schon Freitags nachmittags und das größere Samstag mittags unter großen Schmerzen gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
