<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353228</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frachtstückgutverkehr in Köln-Deutz. Am 1. April d. J. wird der Bahnhof Köln-Deutz für den Frachtstückgutverkehr geschlossen und der Bahnhof Köln-Deutz.-M. für den allgemeinen Frachtstückantverkehr eröffnet. Die Annahme und Auslieferung von Frachtstückütern, welche bisher auf Bahnhof Köln-Deutz geschieht, wird daher von dem genannten Zeitpunkte ab ausschrießlich auf Bahnhof ln. Dautz Benc, ersoigen. Eiligüter und Wagenladungen werden bis auf weiteres noch auf Bahnhof Köln-Deutz abgefertigt. Die Maßnahme hat zum Teil Frachtermäßgungen im Gefolge, über welche die beteiligt ten Güterabfertigungsstellen Auskunft erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelee######tl wirden in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch 20 Personen ausgenommen, welche in Schlägereien 4 Kölner Stadt-Theater, Heute: Ab-Bst. 148. Der. Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 5 Akten. Musik von Adolph Adam. Chaperon, Saint Hair: Werner Alberti vom Theater des Westens in Berlin als Gast. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Freitag, 17. Febr.: Ab.-Ist. 149. Die Kriegsgefangene. Oper in Alten von Karl Goldmark. Mara. Oper in einem Aufzug von Ferd. Hummel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einem bunten Kalabreser oder Fez sich benügten. Auch hübsche Gruppen, u. a. ein Verein für bessere Hare, ein zahlreicher Pierrotklub, ein Verein für ausgedehnte Lustbarkeiten usw. belebten das Fest und trugen durch ihren Ulk zur Vermehrung der fröhlichen Stimmung mit bei. Für solche, die nicht seßhaft werden konnten, hatte man in der Weise gesorgt, daß an verschiedenen Stellen stattliche Fässer aufgelegt waren, aus denen altdeutsche Kellerburschen die Pokale llten. Und der Durst war groß! Dazu trug auch die namentlich u den oberen Räumen herrschende fast tropische Hitze bei. Nicht unerwaähnt seien auch die hübschen Pflanzendekorationen, welche inszahlende Entschädigung von 200 M. 00: ui#. 42 900 M. ersch durch falche Vorspiegelungen, eine Provisor, Hegpite treige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reinhöhe am 15. Febr., abends 7 Uhr m 3,13--.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>15 Pfg. 12 Pfd. netto überall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
