<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steuerverteilung. Der Kaufmann Z. zu Koln besitzt noch einen Wohnsiz in Brühl. Gegen den Beschlußß des Bezirksausschusses, durch welcher das für 1897/98 gemeindesteuerpflichtige Einkommen des Z. zwischen Köln und Brühl verteilt war, trug der Oberbürger- meister zu Köln auf mündliche Verhandlung an, indem daß sich Z. während des Vorjahres weniger als drei Monate Brühl aufgehalten habe, mithin der dortige Gemeindevorstand ein Besteuerungsrecht gegenüber Z. für das fragliche Rechniggsig üben könne. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Der hiergegen von dem Kläger eingelegten Revision versagte der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts den Erfolg. DerSS 50 Abs. 5 ves Kommunalabgabengeser, erfordert nach den Darlegungen des Senates nicht, daß sich der Zenit an mindestens 90 Kalendertagen im jahre 1896/97 körperlich in Brühl aufgehalten, sondern daß das Aufenthaltsverhältnis drei Monate lang bestanden hat. Ohne Rechtsirrtum hat aber der Vorderrichter mit dem Bestehen eines ununterbrochenen Aufenthalisverhältnisse von Mai bis Oktober 1896 gesizender die zahlreich Versammelten und eröffnete die Sitzung.#. dem zunächst vorgetragenen Jahresbericht des Vereins sind folgen Punkte erwähnenswert: Von der königlichen Regierung wurde de Verein s. Z. zu einer gutachtlichen Aeußerung über den Ufung Sitz der für die Rheinprovinz bzw. für Köln in Betracht kommenden lach sanden ichs uld Aischerng ehe derlich Heskeide, annectirten als ue, Maar: I. eie, eserseinichez mittelrheinischen Handwerrstammer umfassend, die Regierungsbezirke Köln und Nachen, 3. einer niederrheinischen Handwertstammer, um fassend den Regierungsbezirk Düsseldorf. Dem Vernehmen nach solle jedoch für jeden Regierungsbezirk eine Kammer errichtet werden. I weiteren war Die Thaligken, a. Vereiutz, beristuvt..9 Gesten. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>über diese Gegenstände gefaßten Beschlüise des Vorstandsrates des Ver unterbreitet worden. Wie alleährlich, sei auch im verflossenen Jahre durch wiederholte Ausfuüge in Verbindung mit der Besichtigung gee ßerer industrieller Werke sowie durch lehrreiche Vorträge den Vereinsmitgliedern Gelegenheit gegeben worden, sich an dem Vereinsleben zu beteiligen. Der Verein blicke in diesem Jahre auf eine siebzigährige Thätigkeit zurück und es sei in Aussicht genommen, aus dieser Veranlassung eine Jubiläumsfeier zu veranstalten. Die Festlichkeiten sollen in Laufe des Spüsonders. statfsinden. Der Verein habe den Verbandstag zur Tagung des Verbands deutscher Gewerbevereine fur 1899 nach Köln eingeladen und solle bei dieser Gelegenheit auch die Jubiläumsfeier des siebzigährigen Bestehens des Vereins festlich begangen werden. Die Mittel zu diesem Zwecke wurden bereitwilligst zur Ver fügung gestellt. Der Vorstand habe ferner beschlossen, an Arbeitnehmer, welche 2 Jahre bei ein und demselben Arbeitgeber ausgeharrt haben, eine besondere Auszeichnung in Form eines Gedenkblattes zu überreichen. Es sollen für diese Auszeichnung nur Arbeitnehmer der Vereinsmitglieder in Frage kommen. Es stände der Abschlußß eines Vertrages des Verbandes deutscher Gewerbevereine mit dem Allgemeinen deutschen Versicherungsverein in Stuttgart in naher Aussicht, wodurch den Mitgliedern des Verbandes, also auch den Mitgliedern des Gewerbevereins, bei Abschlußß von Haftpflichtversicherungen event. auch für Unfallversicherungen bedeutend herabgesetzte Pramien gewährt würden. -- Es werde geplant, bei Gelegenheit des Neubaues einer Maschinen- bauschule ein Gewerbemuseum mit Gewerbehalle hierselbst zu errichten. Von dem Gewerbeverein, dem Verein der Industriellen und dem InVon dem Geiverbeberein, dem Gemein eir forer genieurverein wie auch in hervorragenden weiteren bürgerlichen Kreisen werde die Ausführung dieses Gedankens eifrig gefördert. E. berechtigte Hoffnung vorhanden, ihn erfüllt zu sehen, um mehr, als der Staat und die Provinz Mittel hierür in Aus sicht gestellt und auch wohl anzunehmen sei, daß unsere Stadt sich der Verpflichtung, die sie als großes Gemeinwesen, als Haup stadt unserer Provinz habe, mit reichlichen Mitteln für die Errichtung des Museums einzutreten, nicht entziehen werde. Nach Erstattung des Jahresberichtes folgte der Kassenbericht mit Eurlastung de Schatzmeisters, Ergänzungswahl des Vorstandes und Wah von Abgeordneten zur Hauptversammlung des Verbandes deutscher Gewerbevereine. Es wird beschlossen, den Jahresbericht auf Verius: losten in Druck zu geben, um denselben allen Mitgliedern und Freunden des Vereins zugänglich zu machen. Hr Direktor Romberg erstattet hierauf Bericht über die gewerbliche Fachschule, die in steter Blutt und weiterer Entfaltung begriffen sei. Die Zahl der Schüler habe sick herlich vermehrt und sei die Erweiterung der Schule durch den Neubau einer Maschinenbauschule in Aussicht genommen. Er könne nur dafur eintreten, daß das geplante Gewerbemuseum in Verbindung mit dieser Schule errichtet werde. Das erleichtere auch die Einrichtung von Fach kursen für Meister und Gehülfen in den einzelnen Handwerken. Der weite Vorsitzende des Vereins, Hr. Fabrikant B. Berghausen, entwarf noch in längerer Ausführung ein klares Bild über Zweck und Ziele des Gewerbemuseums mit Gewerbehalle. Der Kern der ganzen Handwerkerfrage sei und bleibe eine gute Ausbildung des Handwerker und solle die zu errichtende gewerbliche Centralstelle diesem Gesichts punkte in hervorragender Weise Rechnung tragen. Wenn nun eine solche vorzügliche Bildungsstätte für Handwerker geschaffen werde, dure man auch mit der Voraussetzung rechnen, daß in diesen Kreisen selb ein warmes Herz vorhanden sei, die Interessen ihres Standes mitördern zu helfen, daß sich hervorragende Kräfte mit voller Hingabe in den Dienst ihrer Sache stellen werden. Eine thatkraäftige Mitwirkung zur Erreichung der vorgesteckten großen Ziele müsse von dem ganzen Kölner Handwerker- und Gewerbestande gefordert und würde voraussichtlich auch gern geleistet werden. Die Versammlung billigte die Ausführungen der Redner und erklärte einstimmig ihre Zustimmung zu dem ganzen Plane. Zum Schluß wurde noch Geheimer Baurat Pflaume auf Antrag des Vorstandes durch einstimmigen Beschlußß der Versammlung zum Ehrenmitglied und Ehrenpräsidenten des Vereins ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
