<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K 114e 800e M. f. S.   Gemälde-Versteigerung. Am 20. und 21. d. M. veranstalte die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) eine Verdien Kolner Firma I. M. Heberle(H. Tempers Weh steigerung von Gemälden älterer und neuerer Meister aus der Galerie 'Eve zu Metz sowie aus dem Besitze des Malers F. W. Fabarius zu Düsseldorf u. a. Es befinden sich darunter Werke bedeutender Maler, wie Ferd. Bol, Sammet-Brueghel, Cranach d. Aelt., A. Cuyp, v. Dyck, Hobbema usw. Die Sammlung umfaßt 332 Nummern und ist am 18. und 19. d. M. im Versteigerungslokale zur Besichtigung aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>oig Khrerboscheliseien Aust Peaoal der Khleschihe liebe statt. Es werden Schülerinnen vom Beginn des schulpflichtigen Alters, sne mit lernt.Schutsahte, Ansebengen eden an den ülschenagen bhug be up ud Der giektor: Dr. Hofmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wochentagen von 10--12 er Rektor Dr. Dahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Innungsbewegung im Schuhmacherdie Kölner freie Schuhmacher-Innung leitete bekanntlich zuerst in Köln die Bestrebungen bezüglich einer Zwangsinnung ging der erste Antrag auf Errichtung einer solchen bei der städtischen Verwaltung ein und bei der Absimnung entschied sch die Wehete dafür, so daß am 1. März die Zwangsinnung für Kölner Schuhmacher ins Leben trat. Als nun die Behörde die Schuhmachermeister zu einer Versammlung zwecks Wahl des Vorstandes einberief, entfalteten die Gegner der Zwangsinnung kurz vor der Wahl eine lebhafte Agitation und brachten es zuwege, daß in jener Versammlung zumeist Gegner der Zwangsinnung in den Vorstand gewählt wurden. Man hält es nicht für ausgeschlossen, daß dieser Vorstand eine Generalversammlung einberuft behufs Auflösung der Zwangsinnung. Das eigentümliche Ergebnis der Vorstandswahl gab den Anlaß z einer Versammlung der zwangsinnungsfreundlichen, Schuhmachermeister Kölus, welche dieser Tage im Krystallpalast stattfand und sehr gut besucht war. Die bisherige freie Schuhmacher-Jnnung war schon ür den Zusammenschlugß des Handwerks und die Ausbildung des Nachwuchses eifrig thätig gewesen, und man bedauerte, daß nun die Gefahr bestehe, daßt die. kahrlgugz, hethaegezhrkeize# geresenr boz Kölner Malerschule für Holz-, Marmor-, Decorations- und Kunstmalerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
