<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353292</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahnüter-Expeditionsvorsteher a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ferienkommers, den der Kölner Philistercirkel Häuschen am Montag Abend für die Freunde und Philister wie für die gegenuünftigen Mitglieder des Kartellverbandes der Katudentenvereine Deutschlands veranstaltete, schon früher Erwähnung an dieser Stelle verdient, und mancher Teilnehmer an demselben, die auf der Galerie aufmerksam zuhörenden und zusehenden Damen nicht ausgeschlossen, wird sich gewundert haben, daß es nicht längst geschehen ist. Aber wer kann wider"höhere Gewalt"? Ein ebenso bestimmt wie freundlich zugesagte Bericht bleibt aus, und als die Redaktion erinnert, bekommt sie drei Tage post festum die Antwort Ciceros:"De quo scribis nihil est. Nun, es geht ja schließlich auch so, und wenn wir diesen negativen Erfolg hätten voraussehen können, hätten wir schon am Dienstag festgestellt, daß der Kommers im geschückten großen Saale der Bürgergesellschaft ebenso anregend wie gemütlich verlief. In üblicher Weise wurde nach der Eröffnung durch Hrn. Architekten Endler die Leitung einem aktiven Verbandsmitglieder, Hru. stud. Fenger von der Aachener Carolingia, übertragen. Das ist ein löblicher Brauch, denn auf den Komment-- der übrigens schonend gehandhabt wurde-- verstehen sich im allgemeinen die Jungen besser wie die Alten, und die letzteren stehen bei der Aktivita zu sehr in Respekt, als daß man sie nicht zur Geltung kommen ließe. So waren denn auch diesmal an den Reden mehrere alte Herren beteiligt. Nach der Begrüßungsrede des Präsidiums brachte der Kölner Reichstagsabgeordnete K. Trimborn den Toast auf Papst und Kaiser aus, wobei er fein und schwungvoll die Huldigung für die obersten Träger der weltlichen und geistlichen Gewalt, für die Schirmer des Vaterlandes und des Glaubens mit dem Hinweis auf die Ideale der katholischen Studenten verband. Die letzteren entwickelte in geistreicher Weise ein anderes Kölner Kind, Hr. Referendar Esch. Was er über die Ziele des Verbandes in seiner dreifachen grundsätzlichen Richtung auf Pflege der Religion, Wissenschaft und Freundschaft sagte, wird auch bei den jungen Gästen, die"es erst werden wollen", auf fruchtbaren Boden gefallen sein. Schade war es, daß mancher wohldurchdachte und sein entwickelte Satz ganz oder teilweise verloren ging. dieser Saal verlangt etwas stärkere Anspannung der Stimmmittel, trotz seiner guten Akustik, die der Wirkung der vortrefflichen Kapelle und der prächtigen Chorlieder sehr zu statten kam. Natürlich fehlte es auch nicht an wohlgelungenen"Mimiker". Die merkwürdigerweise im Kölner Dialekt gut bewanderten Tiroler, der kleinstädtische Gesangchor, der gerade dadurch seine Lorbeeren erntet, daß es nicht klappen will, und die tiefempfundenen Variationen über das Thema "Wat hätt dä Kähl en Nas" haben selbst ernsten Männern Thränen heiterer Rührung entlockt und sie für die von Hrn. Ingenieur ahmen kommandierte Fidelitas in die entsprechende Stimmung versetzt. Möge das schöne Fest bei recht vielen"Füchsen" den Entschluß zur Reife gebracht haben, im Verband die fröhliche Vorbereitung für das ernste Leben zu suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Hühnerhundprüfungssuchen, welche der Internationale Field-trial Club Köln am 10. und 11. April d. J. bei Sechtem abhielt, hatten folgendes Ergebnis. A. Suche für deutsche Hunde. Erster Preis und Ehrenpreis der Delegiertenkommission: Juana, kurzhaarige deutsche Hündin. Zweiter Preis: Betula. Dritter Preis: geteilt zwischen Schah von der Luxburg und Blitz(Wesseling). Höchst lobende Erwähnung: Cora Sondershaus, Freund Fritz Wohlgemuth, Myra Alvinghoff. Lobende Erwähnung: Voris-Erich, Hussa von der Herrenbreite, Selo von Hoym. B. Suche für englische Hunde. Erster Preis: nicht vergeben. Zweiter Preis: Patti(Nachen). Dritter Preis: geteilt zwischen Wild-Dämon und Little-Doll II. Höchst lobende Erwähnung: Blue Jack of Overeen. Lobende Erwähnung: Countess(Lechenich), Lord(Wachendorf).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kassel, 14.April99. Der Preischor für den großen Gesangwettstreit in Kassel, zu dessen Einübung die teilnehmenden Vereine sechs Wochen Zeit haben, ist diesen gestern zugegangen. Er heißt: Der Choral von Leuthen. Der Text ist von Hermann Besser, der Komponist will nicht genannt sein. Die Noten enthalten nicht einmal den Namen des Verlegers und Druckers. Das Stück ist für große Chöre geschrieben, stellt namentlich große Anforderungen an den ersten Tenor und dürfte im letzten Teile, wo der Choral: Nun danket alle Gott, als cantus üfirmus durch das Ganze geht, sehr wirkungsvoll sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
