<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353209</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Frau Oberbürgermeister Becker wurde die zweite Klasse der zweiten Abteilung des Louisenordens mit der Jahreszahl 1865 verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Major und Bataillonskommandeur v. otha vom Infanterieregiment 53 mit Pension zur Disposition gestellt und zum Kommandeur des Landwehrbezirks Weißenkels ernannt; Major v. Haine vom Großen Generalstab als Bataillonskommandeur in das Infanterieregiment 53 versetzt; Oberleutnant Schultz vom Infanterieregiment 65 als Adjutant zur 14. Infanteriebrigade kommandiert; Oberleutnant v. Hering vom Infanterieregiment#### unter Versetzung in das Infanterieregiment 65 zum überzähligen Hauptmann befördert; Hauptmann z. D. Sprenger vom Landwehrbezirks Köln erhielt den Charakter als Major; Oberleutnant Gessner vom Badischen Infanterieregiment 112 wurde von dem Kommando zur Dienstleistung beim hiesigen Festungsgefängnis enthoben und Oberleutnant Heydorn vom Infanterieregiment 85 zur Dienstleistung beim hiesigen Festungsgefängnis kommandiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diöcasan-Museum, Domhof 8. sind mehrere Kunstwerke neu ausgestellt; von Bildhauer Richard Moest eine Figur des heiligen Aloysius, welche für das Seitenthor der Lambertikirche zu Düsseldorf bestimmt ist. Die Fig hoch, in spägotischem Stil ausgeführt, zeigt den Heilig betrachtend. Die wohlgelungene faltenreiche Gewandung, sowie die schlichte, vornehm wirkende Polychromirung zeigen, daß der Künstler es verstanden hat, die schwierige Aufgabe, welche in der richtigen Darstellung des heiligen Aloysius gestellt ist, glücklich gelöst zu haben. Ferner ist eine Kreidezeichnung ausgestellt von Historienmaler F. H. Commans in Düsseldorf. Sie ist das Original eines neuen kommunion-Andenkens, welches von der Verlagshandlung J. P. Bachem herausgegeben wird. Das Bild, in großem Maßstabe gezeichnet, 135 Centimeter hoch und 85 Centimeter breit, zeigt in der bitte Christus im Strahlenkranze vor dem Altar stehend mit erhobener heiliger Hostie, zu seiner Rechten kniet Maria, zur Linken der heilige Josef. Darüber in Wolken das Zeichen des Namens Jesu, umgeben von lobpreisenden Engelgruppen. Die Umrahmung wird durch bezügliche Bibelsprüche und eine Vorde von Kornähren und Weinranken geziert. Die Zeichnung ist eine tiefdurchdachte Komposition von vornehmer Auffassung, besonders in Bezug auf die Hauptfiguren, und fleißiger Durcharbeitung und zeigt, daß der bekannte Künstler seiner Aufgabe von un.#anz gerecht geworden ist, den Kindern ein würdiges Andenken an den Tag der ersten heiligen Kommunion in die Hand zu geben. Gebr. Bausch in Kevelaer haben eine silberne Monstranz im Renaissancestil für die große Kapelle dortigen Wallfahrtsortes ausgestellt. Dem Entwurfe war das große Reliquiar aus dem Schatz der reichen Kapelle in München vom Jahre 1590 zu Grunde gelegt. Der Behälter für die Lunula ist ein die Seitensücke, aus je zwei emaillierten und vier glat ten Säulen, sind durch Profile mit diesem verbunden. St. Philippus Neri und St. Anna sind durch verschiedenfarbigem Silber auf reichen Postamenten dargestellt, als Abschlußß dient ein kleiner(ngel mit Füllhorn. Die oberen Particen der Seitensücke, getragen durch Säulen, sind ein zierlicher Aufbau in Wurmform mit geschweifter Kuppel von Vasen mit Bouquetchen aus echten Perlen flankiert. Der mittlere Aufbau in Form einer Kapelle, in welcher der segnende Heiland steht, erhebt sich aus reicher Ornamentik und besteht aus acht Säulen mit emaillierten Sockeln, welche die reich profilierte Kuppel mit Krenz tragen. Der Fuß sowie das ganze Unterteil ist achteckig. Die Grundform des Fußes ist oval aus Kreisen und geraden Ecken montiert; die Flächen am Fuße, den Büchsen und am Knopf sind ge trieben, mit emaillierten Rosetten besetzt. Durch die teilweise Vergol dung des Ganzen wird eine ganz eigene dem Stil entsprechende Wirkung hervorgebracht, wie überhaupt das ganze Werk sich als eine sehr gefällige und hervorragende Leistung darstellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber einen großen Skandalprozeßß, welcher demnächst die Gerichte beschäftigen wird, berichtet die Elberfelder Zeitung: Unter dem dringenden Verdachte, junge Leute vom Militädienst durch aller lei Manipulationen befreit zu haben, wurde vor einigen Wochen ein in der Vondelstraße in Köln wohnender Kaufmann auf Requisition der Staatsanwaltschaft zu Elberfeld verhaftet und dorthin gebracht. In derselben Affaire ist auch ein Wirt zu Holz vor den Unter suchungsrichter zu Elberfeld geladen und verhaftet worden. Am Freitag nun wurde ebenfalls auf Requisition der Elberfelder Staatsanwaltschaft ein Kölner Arzt unter dem Verdachte der Beiülfe zu dem Verbrechen auss 141 und 143 des Strafgesetzbuches(Versuch der Befreiung vom Militädienst) festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Gottfr. Linde schreibt uns: Nach Ihrem Bericht über die jüngste Stadtverordnetensitzung begründete Herr Brems die Not wendigkeit der Vergrößerung der städtischen Kühlanlage am Schlachthofe damit:"daß das Kühlhaus von Linde zur Eierkonservierung ein gerichtet werden solle, so daß die Metzger sich sämtlich dem Kühlhause am Schlachthofe zuwenden würden." Ich bitte Sie ergebenst um Aufnahme der Berichtigung, daß das Kindesche Fleischühlhaus dem Zwecke der Fleischühlung erhalten bleibt und aparteste Neuheiten in Blousenseide zu bekannt enorm billigen Preisen. Schlaumann, 8 Marsilstein 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
