<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>2 viol""" zu 5 Cent.vos, braun 6 Centavos, Urn wen gran zu 5 Centimes, Madeira, Jubiläumskarte (Gantsache., rot 10 Ren.####. violett zu 20 flei * Die Große Karnevals-Gesellschaft hatte gestern wieder  eine ihrer Glanzutzungen. Verschiedene äußere Umstände, die Anwesenheit hoher Ehrengaste und eines befreundeten Vereins wirkten mit, die Veraustaliung zu einer denkwürdigen zu gestalten. Der Besuch hätte nicht stärker sein können. Das erste Lied, welches den verdienten Hannes Weber zum Verfasser hat: Kreuzfidel mit Leib und Seel', brachte eine frohe Stimmung hervor. Hr. Reuters jr. erzielte als Rechtsanwalt Confucius mit einer glänzenden Verteidigung schlagenden Erfolg. Unter großer Prachtentfaltung, unter dem Vortritt schmucker Pagen, martialischer Lanzenknechte und reich kostüvierter Fahnentraäger erschien nun der kleine Rat des Düsseldorfer allgemeinen Vereins der Karnevalsfreunde mit Präsident Herchenbach an der fand mit einer witzsprühenden Betrachtung über den Wechsel der Zeit nicht die verdiente Anerkennung. Das Organ des Herrn vermochte die zwischen ihm und dem Publikum lagernde Qualmschicht nicht zu durchdringen und so ging manche Pointe verloren. Hr. Wildt begrüßte den Prinzen Karneval der Düsseldorfer, Hru. Ambach, und beklagte es mit bitteren Worten, daß wir am Sonntage vor Faste Prinzen seien. Das sei eine schlechte Belohnung der Mühen derjenigen, die das Fest leiteten. Hoffentlich finde sich bald die geeignete Person, welche das ehrenvolle Prinzenamt übernehme. Mit allen Ehren geschückt wurde Hr. Weiland, der mit einer treffenden Rede sein silbernes Jubiläum als Karnevalist feierte. Schlußredner war mit bestem Erfolge Hr. Vorbach. Als Liederdichter wurden ausgezeichnet die HH. Ferd. Niedick, Herm. Weiser, Dr. Seyfried, Wieland Das Festkomite des Kölner Karnevals ladet zu der am Dienstagavend 800 Uhr im Krystallpalast stattfindenden Maskender Tagesordnung stehen u..: Angabe der Wagenbaustellen, Einzahlung der Beiträge für die Gespanne und die Statisten zu Pferde, sowie Ausgabe der Neumarktkarten. Fur diesen Abend hat der Musikverein Ossian die musikalische Unterhaltung über# Die Karnevals-Gesellschaft Alt-Cöllen hält am Donuer im Kaisersaale ihr letztes Maskenfest ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Maskenball der Kölner Bürgers etwas muß den ärgsten Hypochonder bekehren! Eine Fülle reizender Masken, und doch für bescheidenere Ansprüche genügend Raum, um sich ausrollen zu können. Also herein in den Trubel!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>war der Höhenpunkt des Festes. In anmutigen Windungen bewegte sich der originelle Zug, dessen Buntfarbigkeit durch narrische Embleme verstärkt wurde, kreuz und quer durch den Saal., Die älteren Semester bedächtigen Schrittes, das jungere Völkchen hopsen und springend, vollzog sich die Aufstellung in einer Weise, welche die erprobte Führung erkennen ließ. Eine Extratour für den Prinzen Karneval und seine Auserkorene! In der That, da ist ja der Prinz, nach welchem in Köln in den letzten Tagen so eifrig gesucht worden ist. Und wie prächtig er sich ausnimmt, der verdient die ihm erwiesenen Ehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Bewältigung des Fastnachtsverkehrs sind für die ashschnische Stracke, Ve, Wie. Keis, Plih.selszr de Bichtig uge eingeleztz am Sonntage Feg, hub und 26 um. in Köli12 um. und 11.9 nachts von., Ok.-,5g",48 uit in Kösn- Haupt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seshelice leate ie eischale esläelste lse werden. Es ist empfehlenswert, das den Bahnhöfen Es zogen drei Burschen wohl über den Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
