<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353236</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Karnevals-Passepartonts. Wir erhalten folgende Zuschrift: der bch doer Gercsi zur Leichnzsag der üischt hlshade eiche unterstützt, nichts gegen die geradezu Au1g..2 gugshalt werden die die dieseährigen Fastnachtstage gezeitigt haben;--....## Mißstände in dem Passepartont-Wesen und uberhaupt in."# strafkammer. Der Fabrikbesher,"Trshieige, etraifgmge samkeit des Kölner Lokal Anzeiger großes Gentemern oder Mihäage I Se gaäse- gse, Gelastelche de les.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>one4 our, einte einige Zuschrift in deser Angelegenheit .saurais ist uns nur eine einzige Zuschrift in dieser Angelegenheit so würde uns das besonders frenen, denn....-- Girgerschaft unsere Leser durchweg zu dem vernünftigeren Teile der#### gehört, der sich nirgendwo einerängt, wo er schon ein Zuviel wah -sittlichen Prüfungen an den Volksschulen der Stadt Köln werden am 27. und 28. Februar sowie am 1. Pärz und die mündlichen Prüfungen vom 6. bis einschliefßlich 11. März</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die religioösen Vorträge für weibliche nahmen am Sonntag-Nachmittag in der Minoritenkirche ihren Anfang. Eingeleitet wurden dieselben durch Hrn. Weihbischof Schmitz. Di Vorträge selbst hält der Dominikaner P. Bremer, ein geborener</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bäcker-Zwangsinnung. Der Oberbürgermeister bringt zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>de beget zec hefele, else äehre echäsie 2i e Wahl erscheinenden Bäckermeister haben ihre Selbständigkeit auf E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Frühjahrssaatenmarkt des Landwirtschaftlichen Vereins für Rheinpreußßen,(Lokalabteilung Kölun), wurde gestern vormittag 11 Uhr in der Bürgergesellschaft eröffnet. Der Markt ist von 42 Aus stellen sehr reich beschickt. Heute nachmittag 3 Uhr wird der Markt uis Arbeiterwohnungen in Ehrenfeld. Nachdem man in Minnes mit der Errichtung von Arbeiterwohnungen recht gute Ergeb mse erzielt hat nit man auch iu. Crokers hues--unser übene bin Kaiserslautern stand im Oktober 1897 vor der hiesigen Strafkammer unter der Anklage: 1. versucht zu haben, von dem Kaufmann August Erlenwein hierselbst 500 M. zu erpressen und denselben um 500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>se einem Monat Gesäunguis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine wienunagd aus Rippes, welche ihrer Mutter zwei Paar Schuhe, bzw. Stiefel und einige Kleidungsstuücke gestohlen hatte, erhielt eine Strafe von zehn Tagen in Schöffengericht. Die zu Rondorf wohnende Frau des Acke. rers Peter Rosell ist angeklagt, Milch durch Abrahmen verfälscht z haben. Der Mann ist wegen Milchälschung mit 30., die Frag wegen desgleichen Vergehen mit 50 M. vorbestraft. Das Urteil lautete au 100 M. Geldstrafe.-- Eine Putzfrau on biez#agen einem Hotel-Restaurant beschäftigt, wo sie vier Betetücher, Tischdecken, Eier usw. veruntreute. Die Frau war geständig und erhielt ein Woche Gefängnis.-- In einem Logishause stahl eine vorbestraft Arbeiterin mehreren Personen Kleider und Schuhe."Sie erhielt deshalb einen Monat Gefängnis.-- Eine Wirtschaft vor seiner Haus thüre betrieb ein Bierändler zu Ehrenfeld. Er verzapfte, Bier in Gläsern und wies die Gäste an, es vor der Thüre zu trinken, keine Wirtschaftskonzession habe. Das Urteil lautete auf 62, M. Geldhuße.-- Im Lokale eines zweimal wegen Duldens von Glücksspielen vorbestraften Geschäftsührers wurde"Meine Tante, deine Tante" gespielt. Der Geschäftsührer wurde zu 100 M. Geldstrafe verurteilt.-- Die Cementieren Z. und S. sind angeklagt, aus einen Bau 15 Dielen gestohlen zu haben. S. wurde freigesp### schon wegen Diebstahls bestraft ist, erhielt einen Monat Gefängnis. -- Ein wegen Hausfriedensbruch, Beleidigung un Bedrohung klafter Althändler wurde freigesprochen und ein Zeuge in derselben Sache wegen dringenden Verdachts des Meineides verhaftet; auch wurden ihm die Kosten des Termins zur Last gelegt wegen, greber antworten und erhielt fünf Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Restauriert Glasigemälde. In der Sakristei des Domes waren alte, verdunkelte Glasfenster aus einer der alten Kirchen Köuns angebracht worden, welche indes für diesen Raum nicht geeignet erschienen. Sie wurden deshalb durch hellere, allerdings auch sehr bemerkenswerte Glasigemälde ersetzt, welche sich noch unbenutzt in Kästen vorfanden. Die früher in der Sakristei befindlichen Glasigemälde aus dem Anfange des 14. Jahrhunderts, welche sich sowohl durch die Farbenöne wie auch durch die Zeichnung den vortrefflichsten Arbeiten dieser Zeit zugesellen, hat die Anstalt von Schneiders&amp; Schmolz hierselbst restauriert, gereinigt und neu gefaßt. Dieselben werden nun ein Fenster in der Stephanskapelle des Domes zieren. Sie stellen in je zehn Feldern die Vorbilder des Alten Testamentes und deren Erfüllung im Neuen Bunde dar, und zwar so, daß jedesmal ein Vorbild dem Ereignis des Neuen Testamentes gegenübersteht. Einige fehlende Teile sind in überaus glücklicher Weise ergänzt worden. Der Domverwaltung gebührt Dank für ihre Bemühungen, die Kölner Kathedrale immer schöner zu schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
