<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353213</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>s Bauthätigkeit. Ein hiesiges Konsortium hat dem Vernehmen nach den großen Häuserblock zwischen Großer und Kleiner Sandkaul, Sandbahn und Kroneggäßchen einschliefßlich des früheren Jesuitenkloster, des alten Lambertischen Grundstückes, Prümm, Hövel usw. er worben, um hier ein großes Restaurations- und Vergnügungslokal st Festsälen und Hotel, sowie feinen Ladenlokalitäten zu erbauen. Bei dieser Gelegenheit sollen die betreffenden Straßen eine für den dortigen Verkehr sehr wünschenswerte Erbreiterung erfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Bürgergesellschaft hat mit den Vorbereitungen für den großen Erweiterungs- bzw. Neubau begonnen. Die Abbruchsarbeiten auf den Grundstücken zwischen Appellhof und Mariengartenkloster sind bereits in lebhaftem Gange, und es steht zu erwarten, daß bereits im nächsten Monate sich dort ein prächtiger Saalbau erheben wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An der Gereonstrße werden in den nächsten Wochen wieder mehrere der alten kleinen Häuschen verschwinden, um einem großen Neubau Platz zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hellfalb. Sandstein: 201,44 chm profilirte Wirkstücke, 40,97" glatte Wirkstücke, 348,44 lud. Meter Pfostenwerk, 41,09 gm Maßwerk, II. Tuffstein:.... 105.28 chm profilirte Wirkstücke, 611,72 qm glatte Verblendung, 139,92 Ist. Meter Pfostenwerk, 130,79 gm Maßwerk, sollen in öffentlicher Ausschreibung vergeben werden. 7 8 Versiegelte, mit entsprechender Aufschrift versehene Angebote nebst Materialproben sind bis" Samstag den 11. Februar d.., Vormittags an das Baubureau Ritterstraße 43 einzureichen, woselbst Zeichnungen. Bedingungen und Kostenanschlagsauszüge zur Einsicht während der Geschäftsstunden offen liegen und Angebotformulare verabfolgt werden Im Wege der öffentlichen Ausschreibung sollen für den Neubau einer Aufſeherwohnung im Volksgarten die Erd-, Asphalt-, Maurer-, Steinmetz- und Zimmerarbeiten einschliefßlich Materiallieferung, veranschlagt Versiegelt- uui, entsprechender Auschrifst versehene Angebote sind bis Donnerstag den 9. Februar d.., Vormittags 10 Uhr, an das Hochbauamt(altes Postgesäude, Glockengasse Nr. 25/27, Zimmer Nr. 23) einzureichen, woselbst bis dahin während der Geschäftsstunden Zeichnungen, Bedingungen und Kostenanschlagsauszug zur Einsicht, offen liegen. Köln, den 20. Januar 1899. Hochbannmt. Heimann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
