<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353284</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rhein-Dampfschiffahrt. Der am, 1. April zur Ausgabe gelangte Fahrplan der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft gelangt nunmehr von Sonntag, den 9. d.., zur Ausführung."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha, 38). Die hochinteressante Palästinareise der Kaiserlichen Majestäten wird nur noch einige Tage ausgestellt bleiben. Se Unanbringlich Postsachen. Bei der hiesigen Oberpost direktion lagern nicht weniger als 32 von den Postanstalten des Be zirks eingesandte unbestellbare Postsendungen, deren Absender bisher nicht ermittelt werden können. Es sind gewöhnliche und eingeschriebene Briefe, solche mit und ohne Weltinhalt, Postaufträge, Postanweisungen und Packete. Die unbekannten Eigentümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabepostanstalten zur Rücknahme der Sendungen bzw. Entgegennahme der Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen an die Postunterstützungskasse übewiesen, die sonst verwertbaren Gegenstände aus den Sendungen aber###fentlich versteigert und die erzielten Beträge ebenfalls der genannten Kasse zu veusall. Donnerſtagabend wurde auf dem Bahnhof in Ehrenfeld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strecke Köln-Herbesthal-- ein Kutscher überfahren und ihm der linke Fuß abgetrennt. Der Verungluückte wurde dem Bürgerhospital zu* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 193. Mi Over in 3 Akten von A. Thomas. Anf. 7, Enge 9 3/4 Uhr.-- tag, 9. April: Aufgeh. Ab. 26. Lohengrin. Romantische Oper 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Käln 7 Ancile9. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>einer Anordnung in elwas ungu echten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weise seine Bedenken geltend macht, so ist erenuistung, seien gegenüber den vielen uutlaren und unselbe Veichsen ud Mutigen der alberen lachgealdeten Zehseden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>dan dns Geshist as. Kecsteat, zee, er ich ei, ee aie el. die czeche ge.e hegele hier ist wohl der Hausgarten?" bemerkte er, sich aus dem Feuster lehnend, hinter dem sich der mehrere Morgen große Garten mit zahlreichen zum Teil noch blühenden Obstaäumen und üppig treibenden Gemüse- und Blumenbeeten ausbreitete."ay-- welch", köstlicher Duft! Mailöckchen, wie mir scheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>nein, wir verbrauchen nur den kleinsten Ain Luren, Biüte jeden Morgen in stischen.-2, suach Hannover versteck sc. ece se ächest Base aise schite.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verlosung. Dem Vorstand des St. Elisabethvereins zu Nives ist die Erlaubnis erteilt worden, im November d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
