<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353273</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der unterricht in den Volksschulen beginnt, wie der Oberbürgermeister bekannt macht, am Montag den 10. April, vormittags 8 Uhr, an welchem Tage auch die Anmeldung der in diesem Jahre schulpflichtig werdenden Kinder bei dem Rektor bzw. den Haupt lehrpersonen des betreffenden Schulbezirkes im Schullokal, vormittags von--12 Uhr und nachmittags von--4 Uhr zu erfolgen hat. Schulpflichtig sind alle diejenigen Kinder, welche bis zum 1. Oktober d. J. das sechste Lebensjahr vollenden. Es wird ausdruücklich darauf aufmerksam gemacht, daß die Kinder nur in die Schulen ihres Wohnbezirkes aufgenommen werden. Das Schulgeld für Kinder, welche nicht im Stadtbezirke ortsangehörig sind, beträgt 36 M. pro Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sonst Nippes. Ort " sonst Deutz, innere. " außerh. " Poll Neustadt Altstadt .849 .740 .508 .151 30.729 .114 23.569 .977 15.402 .141 .760 72.462 161.919 vorher 1149 152/301 48 " 1133 1301263 29 gleicher Sterblichkeit kommen während eines Jahres auf wohner 20.32 Sterbenälle gegen 21.49 bzw. 24.42 und 20.91 nach der Sterb lichkeit der Vorwoche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel an einem Abbruch an Unter Käster ein Maurer aus dem zweiten Stockwerk herab und erlitt so erhebliche innere und äußere Verletzungen, daß man ion ins Bürgerhospital bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ihm zufliesßenden Gaben aufnehmen können. Indem der Vorstand den seitherigen Freunden und Wohlthätern den herzlichsten Danr Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Kaufmann Franz Rhein Namens der armen Kranken abstattet, bittet er, auch fernerhin des Vormittags 10 Uhr. vor dem St. Marien-Hospitales, welches sich als Zufluchtsort armer und unvormittags 10 ihr, vor venu#x##er unter den Wohlthätigkeitsanstalten der Stadt Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>an Gerichtsstelle-- Justiöge- einen hervorragenden Platz erworben hat, zu gedenken, damit es 1. Stock, westlicher Fingen, seine Thätigkeit wieder ausdehnen und damit zur Linderung von Not nach Kräften beitragen kann. Den frommen Hamacher zu Mütheim a. am 28. April 1899, unterzeichneten Gericht-- bäude, Zimmer Nr. 85b, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter und Grundbuchartikel, etwaige Abschätzungen und andere die Grund stücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen Das Urtheil über die Ertheilung des Zuschlags Mittags 12 Uhr, an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
