<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353249</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aehrenfelder Arbeiterwohnung-Genossenschaft hiesigen christlichen Arbeitervereinen wird gegenwärtig die Frage betreffend Gründung- einer Arbeiterwohnung-Genossenschaft lebhaft erörtert. Der Mangel an geräumigen, guten und billigen Wohnungen, die den Anforderungen der Gesundheit und Sittlichkeit entsprechen, wird bei dem steigenden Zuzuge, der durch den blühenden Stand unserer Industrie herbeigefuührt wird, täglich fühlbarer. Der Vorschlag. in dieser Beziehung durch Gründung eines gemeinnützigen Vauvereins Wandel zu schaffen, hat daher allgemeinen Anklang gefunden. Die Inhaber unser zahlreichen Fabriken und andere wohlhabende Bürger werden das Unternehmen nach Kräften fördern. Man erstrebt, ähnlich wie in Nippes, die Herstellung von Ein- und Zweifamilienhäusern in offener Bebauung, die durch die Miethzahlung in den Besitz der Arbeiter gelangen sollen. In verschiedenen Vorbesprechungen ist die Sache so weit gediehen, daß am Dienstag, den 7. März, die Konstituierung der Aehrenfelder Arbeiterwohnung-Genossenschaft(Gesellschaft mit beschr. Haftpfl.) erfolgen soll. Der vorbereitende Ausschuß, an dessen Spitze die geistlichen Präsides der drei Arbeitervereine von Ehrenfeld und Bickendorf stehen, ladet hierzu alle ein, die die Absicht haben, der Genossenschaft beizutreten. Insbesondere rechnet er auch auf eine zahlreiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rom, Samstag.März99,.50 abds.(Eig. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Der Papst ist heute Morgen 11 Uhr aufgestanden, er wohnte heute Abend der Rosenkranzandacht bei Morgen findet eine h. Messe in seinen Gemächern statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rom, Sonntag.März99, 11.40 vm.(Eig. Drahtber. der Köln. Volksztg.) Die Nacht ist ruhig verlaufen. Alle Funktionen sind regelmäßig. Gleich nach dem ärztlichen Besuch äußerte heute der Papst den Wunsch, aufzustehen. Heute Abend wird kein Bulletin mehr ausgegeben. Temperatur, Als und Atmung sind normal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
