<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353291</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ralscschertansic de ehrteche an aesche theile verwaltung findet die Verordnung keine Auwendung. Die Balsekerstuose gensen, wo iun enen Hause ein Hausboden-Volentrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist gestern noch weiter gestiegen. Abends Kölner Stadt-Theater. Heuter A. Bs.197. Die gelchzege Cato 1 Gode 3/, Uhr.--., Sinsk z. 1ia 82s.: Leischäh ee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aufschrift der Postsendungen. Die Oberpostdirektion Köln ersucht uns um Veröffentlichung der nachstehenden Mahnung. Die häufigen Klagen des Publikums über versätete Bestellung von Postsendungen sind nicht zum wenigsten auf ein Verschulden des korrespondierenden Publikums selbst zurückzugühren. Die Postverwaltung kann auf Grund der Postordnung verlangen, daß der Empfänger jeder Postsendung so bestimmt bezeichnet wird, daß jeder Ungewißßheit vorgebeugt ist. Dazu gehört bei Briefen nach größeren Orten unbedingt auch die Bezeichnung der Wohnung bezw. der Geschäfteräume des Empfängers nach Straße und Hausnummer. Das Entgegenkommen der Postverwaltung, auch für Sendungen ohne Wohnungs- usw. Angabe den richtigen Empfänger-- vielfach mit Hülfe der Polizeiverwaltung-- auszumitteln, hat das Publikum leider immer mehr dazu verleitet, solche näheren Bezeichnungen wegzulassen. Welch ungeheuere Arbeitslast der Postverwaltung durch ungenaue Aufschriften der Postsendungen erwächst, davon machen sich Uneingeweihte kaum einen Begriff. Städte, wie z. B. Köln, Berlin usw. werden für die Zwecke der Bestellung in eine große Zahl von Bestellbezirken eingeteilt, auf welche die abzutragenden Sendungen verteilt werden müssen. Dieses Verteilungsgeschäft, welches von einem besonders geschulten Personal wahrgenommen wird, ist äußerst schwierig, weil die betr. Beamten von jedem einzelnen Hause der Stadt genau wissen müssen, zu welchem Bestellbezirke es gehört. Die Postsendungen ohne Wohnungsangabe steigern die Anforderungen an die Verteilungsbeamten bis ins Ungemessene. Es gehört in den Bereich der Undöglichkeit, daß die betr. Beamten neben der Einreihung der Häuser in die einzelnen Bezirke auch noch viele tausende Adressen von Firmen und Privatpersonen im Gedächtnis behalten, ganz abgesehen davon, daß die häufigen Umzüge die Verhältnisse noch schwieriger gestalten. Die Folge ungenauer Adressierung von Postsendungen ist, daß solche Sen dungen bei ihrem Eingange nicht sogleich dem betr. Bestellbezirke zugeteilt werden können, sondern zurückgestellt werden müssen. Die Ermittelung der Wohnung usw. des Empfängers geschieht dann in der Regel auf Grund des Adreßbuches usw., aber selbst bei Einstellung außerordentlicher Hülfskraäfte ist es nicht immer möglich, Sendungen mit ungenauer Aufschrift bei dem nächsten Bestellgange abzutragen. Verzögerungen sind unvermeidlich. Alle Firmen und Privatpersonen, denen daran liegt, ihre Postsendungen stets unveraögert zu erhalten, werden daher gut thun, bei den Absendern dahin zu wirken, daß die für sie bestimmten Postsendungen mit möglichst genauer Aufschrift, Wohnungsangabe nach Straße, Hausnummer(Stockwerk usw.) versehen werden. Zur Förderung dieses Zweckes empfiehlt es sich, in den abgehenden Briefen die für die Adressierung der Antwort erforderlichen Angaben dem Datum beizufuügen, z..: Köln, 6. April 1899, Hohestrße 55. Bei den nach Berlin gerichteten Sendungen ist außer der Wohnung usw. des Empfängers der Postbezirk(C. W. S. usw und die Nummer der Postanstalt, in deren Beſtellbezirk die Wohnung sich befindet, in der Aufschrift hinter der Ortsbezeichnung"Berlin" anzugeben(z..: Berlin C. 2, Berlin N.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Mersheimer Kirchenchor wird am 23. Mai im großen Saale der Lesegesellschaft unter Leitung seines Dirigenten, Hrn. Lehrer Heuser, das Oratorium: Die Legende der heiligen Cäcilia mit Orchester zur Aufführung bringen, das schon bei seiner Erstaufführung in Merheim durch seinen musikalischen Gehalt bei Kennern und Laien so vielen Beifall fand. Der Ertrag soll dazu dienen, den Sängern, namentlich den Knaben, die ein volles Jahr an dem Werk geübt, einmal eine aufmunternde Freude zu machen. Wer da weiß, welche Ausdauer dazu gehört, die Jugend so lange für ein solch ernstes Werk zu begeistern, der wird den untermüdlichen Leiter und Lehrer der Knaben, Hru. Heuser, gern in seinen Bestrebungen unterstützen; denn nichts ist zur Veredlung des Charakters so geeignet, als die Pflege guter geistlicher Musik!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
