<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Rotar Treis in Baumholder ist von 16. April ab der Wohnsitz in Köln-Deutz angewiesen. Die Ver laut weicher dem Rechtsanwalt und Rotar Aufs in Vesleuhe Köln-Deutz als Wohnort angewiesen wurde, ist zurückgenommen 58 Konzert im Fränkischen Hofe, heute Aber,.Ii, uhr, Hußet das letzte Konzert in dieser Saison unter Leitung des kg.### dirigenten orn. Georg Huber statt. Die Karten Zu."ewig Sem 1806er Konzerten berechtigen zum Eintritt. Dutzendkarten mit dem 1898er Stempel verlieren mit Ablauf dieser Saison ihre Gültigkeit. Cantans Panoptikum an der Frohngasse wir Ostertagen seine Pforten wieder eröffnen. Das Innere hat unter Nissels kundiger Hand eine prächtige Austattung erhalten, I,zung, sadle haben mehrere neue humorvolle Gruppen, u. a. eine g Bauernfamilie in köstlicher Auffassung Platz gefunden. Auch die Pfung; kothe und die Flottenkammer sind neu aufgefrischt worden. Das Haup interesse der Besucher wird sich aber auf das im Hauptsaale Daselbe beseht aus zu tadellosen Kaumernusitfrack escheienden etwa ein Meter hohen, automatisch sich bewegenden Musikern, welche genau nach dem Takte ihres Kapellmeisters ihre Instrumente handhaben Hierbei sieht man den Kontre-Bassisten mit ernster Miene seine Griffe machen, der Posaunist bläst gewaltig in die Backen und handhabt d Züge seines Instrumentes wie ein"ernster" Musikus. Das origine Werk hat einen Wert von 20,000 M. und wird durch einen elektrische Sese schsce Reteseck, Gasc lge es regele worden, die alle auf diesen Gebiete bekannten Formen umfaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Nippes,.Aprils9. Die Hühnercholera hat wieder hier ihren Einzug gehalten und zwar ist die Ursache auf den Import auswärtiger Hühner zurückzugühren. Ein hiesiger Einwohner, der sich vergangene Woche aus Galizien eine Sendung Hühner kommen ließ, büßt in den letzten Tagen fortgesetzt von seinem Hühnerszsfande ein. Tiere, die kurz vorher noch gesund umherliefen, liegen balo nachher mit blau gewordenem Kamme tot im Stalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Doppeljubiläum. Die Herren Oberinspektor Joseph Barth und Prokurist Felix Werres begingen gestern ihr fünfundzwanzigähriges Jubiläum bei der Liebigs Fleisch-Extrakt-Kompagnie bzw. Herrn August Bennert als Generalvertreter der Fleisch-Extrakt-Kompagnie. Die zahlreichen Freunde der beiden Jubilare sowie die Firma selbst brachten ihnen aus diesem Anlasse herzliche Glückünsche dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Königlichen Güter-Expeditions-Vorsteher H. J. Bergervoort wurde bei seinem Uebertritt in den Ruhestand der Rothe Adlerorden IV. Klasse verliehen ( Der Rhein ist in den letzten Tagen wieder gefallen, nachdem der Wasserstand aufangs der verflossenen Woche bis auf 1,24 Meter gestiegen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,13 Meter, wie vor acht Tagen. Der sehr geringe Wasserstand verursacht dem Schifffahrtsbetrieb große Stockungen und Nachteile. In. hiesigen Hafen müssen viele Schiffe leichtern, ehe sie nach dem Oberrhein weiter fahren können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Rettung Schiffbarüchiger(Bezirk Köln) hielt gestern im Sitzungssaale der Handelskammer unter dem Vorsitze des Herrn Geh. Rat Michels seine Jahresversammlung ab. Der Bezirksverein zählte am Schlusse des Rechnungsjahres 1098/99 231 Mitglieder, gegen 215 im Vorjahre. Die Beiträge beliefen sich auf 1688., gegen 1625 M. im Vorjahre. An besonderen Gaben wurden der Kasse des Bezirksvereins 167 M.(gegen 212.) übewiesen. Hiervon entfallen auf die Sammelschiffchen 52 M. Die Gesammteinnahme(einschliefßlich des Bestandes aus dem Vorjahre von 21.) betrug 1877 M. Hiervon wurden der Hauptkasse zu Bremen 1750 M. übewiesen. Dem Schriftführer und Kassenührer, Herrn Syndikus Dr. Wirminghaus wurde Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Geh. Rat Michels, Stadtv. Dr. Nevendumont und Syndikus Dr. Wirminghaus wurden wieder und die Herren Kommerzienrat Heidemann und Oberstleutnant a. D. Thome wurden neu in den Vorstand gewählt. Der Vorsitzende wies darauf hin, daß das vom hiesigen Bezirksverein vor langen Jahren gestiftete Rettungsboot Köln auf der Station Wangeroog unbrauchbar geworden sei. Der Verein habe deshalb beschlossen, zur Erinnerung an die im vergangenen Jahre hierselbst stattgehabte Jahresversammlung der Gesellschaft ein neues Rettungsboot zu beschaffen, welches den Namen"Köln 1898" tragen soll. Zu diesem Zwecke sind bereits der Gesellschaftskasse zu Bremen 1200 M. als Ueberschußß des hiesigen Ortskomitees übewiesen worden. Der Rest der auf 4000 M. veranschlagten Kosten soll durch eine Sammlung bei den hiesigen Mitgliedern der Gesellschaft und den Freunden des Rettungswerke aufgebracht und bei der demnächtigen Jahresversammlung in Rostock überreicht werden. Die Rettungsstationen der Gesellschaft, deren dieselbe 72 an der Ostsee und 44 an der Nordsee besitzt, waren im vergangenen Jahre sechszehnmal thätig und haben 60 Menschenleben aus Seenot errettet. 14 Rettungen erfolgten durch Boote, zwei durch Raketenapparate. Seit Begründung der Gesellschaft wurden durch deren Geräschaften 2414 Menschen gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln- Blumenspiele 1399. Die Dichter und Schriftsteller von Barcelona haben eine Subskription eröffnet, um einen Preis für die Kölner Blumenspiele zu stiften, und selbst süfranzösische Dichter rechnen es sich zur Ehre an, ihr Scherflein dazu beizutragen. Die Beteiligung der rheinischen Dichter war eine so große, daß im ganzen 47 sich um den Ehrenpreis der Stadt Köln beworben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Geburtstage des Fürsten Bismarck war gestern Vormittag das Denkmal des Fürsten am Augustinerplatz in althergebrachter Weise festlich geschückt. Ein prachtvoller Pflanzenhain umgiebt das Denkmal; Lorbeerkränze mit Schleifen in den deutschen Reichsfarben zieren sowohl das Postament des Denkmals, wie auch den Rasenplatz vor demselben, welcher außeadem mit einem hübschen Blumenflor von Tulpen und Hyazinthen geschückt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
