<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S 189899 liegt eine Nachpesung, nach dem Sitauor u greiz, inen 53 bild. J. vor. Hiernach wiürden De Vorauezozauzschlichen Kehraus24 amp. Mindeggtsgaen. Ss0asz iß. betragen so daß das laut-- As to. Minderausgaben 54310., De. tgegrtig daßz das lauen gaben bo. Mindereimahnen 21011</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>. J78gz ue, ergeben wiche. " Sahilfende Clatzsahr emen Ueberschuß vot Jic6 30.000 Die füir S#allinter den M ehra- 9as- Zuchtertrages der städtischen Steuern, ds 28 Mulvinzialabgaben, infolge, des Bochur-Ltig der Armenverwaltung, 7350 A. de. do, Please. Aersceghecle as. sh osten der vootuchez hiat aen Balingäüuser vernehmen sich um 15.000 Die Zausen von. Boxichuyegalgagen graben einen Ausfal von den 8 Die Zinsen von Vorschüssen an Banthauser vermehten onhuehte Aeszstalie voszelie, Alschsecaehicschanie se he heshsc Kranke, insbesondere ältere Herren, welche an Blasen-Erkrankung und Urinverhaltung leiden, finden sichere und dauernde Hülfe bei einem er fahrenden und erfolgreichen rathen. Anfragen erbeten u. Nr. 2014 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Karneval. Am gestrigen Karnevals-Dienstage den der Verein der Lampenputzer es sich nicht nehmen, sterreichte der Adgesande, Pusands ene Bianche, Witz uie ie Kaste Tue sielicen, Jiste, un guichanl die alsteite dehnte Daucgal ehemals römischer Herrlichkeit zeigte sich dem Publikum estur, epeus gg hoch ragte der in Form eines Wehr kündigt seine Bedentung au, mährend Die trauteste Tageszeit ist in den meisten Familien die Kaffe stunde, und stets bemüht sich die Hausfrau oder deren Töchter leckeres Gebäck zum Täßchen Kaffee zu schaffen. Der Muhe Eigenbackens wegen geben viele gekauftes Gebäck und entbehren her das Feinschmeckend des Eigengebackenen. Aber keine Haus Launig e Kosgerz, Krig, Kershaelf.ig heisse haspele ue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>16, unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Herrn Festmarsch über Motive aus Beethoven's"Es-dur-Conzert" von wurde es bereits auf dem Neumarkt leo anderen fuhr an, die einzelnen Gruppen bei einem von 16 Musikkapelle ausgeht einzelnen Zugseile von dem mittlerweile Publikum bewundert. Gegen zwei Uh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
