<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353274</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Begräbnis des Scheiks Mohammed Osman er Bardi. Die Derwisch-Truppe, welche in Cantans Panoptikum ihre Vorstellungen giebt, hatte die Reise von Assuan, der süß ichen Stadt Aegyptens, über Kairo, Triest nach Köln in genau 29 Jugen zurückgelegt. Bald nach der Ankunft der Truppe erkrankte der Scheik Mohammed Osman el Bardi. Der behandelnde Arzt stellte Bauchfell-Entzuündung fest und ordnete die Ueberſührung des Kranken zum Augustahospital an. Daselbst verschlimmerte sich sein Zustand so sehr, daß er am Samstag starb. Die letzte Nacht verbrachten drei Derwische bei ihm im Gebet. Die Beerdigung war auf Montag Morgen 10 Uhr festgesetzt. Eine Abordnung von 12 Derwischen unter Führung eines Verwandten des Verstorbenen brachten die Leiche aus dem Totenhause nach dem Secierzimmer. Dort wurde dieselbe auf den Secirtisch gelegt und von den Verwandten, die sich erst ihrer Fußbekleidung entledigten, mit Wasser und Seife gründlich gewaschen. Während dieser Waschung sprachen die übrigen Derwische monotone arabische Gebetformeln, den Oberkörper wie bei ihren sonstigen religioösen Ceremonien hin- und herwiegend. Ein Krieger des Scheiks ging während dieser drei Viertelstunden dauernden Handlung mit einem brennenden Kohlenbecken, auf welches Weihrauch gestreut war, umher. Nach beendeter Waschung wurden Mund, Nase und Ohren der Leiche mit Baumwolle vollständig zugestopft. Alsdann wurde der Leichnam der arabischen Sitte gemäß in verschiedene weiße Tucher, Mumie gleich, eingewickelt und mit Baststricken fest ver schnürt. Der älteste der Derwische stellte nun eine Kapsel vor den Leichnam, worin sich eine Familienreliquie befand, und danr begannen die Totengesänge. Die Leiche wurde alsdann eingesargt und mittels Leichenwagen nach Gelaten gebracht, während die Leid tragenden in mehreren Wagen folgten. In dem Heimatlande wird eine solche Leichenfeier mit größerein Pomp begangen, auch werder dort die Leichen ohne Sarg beerdigt, was natürlich hier nicht statthaft war. In Gelaten hatte sich eine große Menge Zuschauer an gesammelt. Die Trauerfeier am offenen Grabe war einfach. Eir Derwisch kniete nieder und betete laut zu seinem Gotte. Das Gebe wurde von den anderen immer mit dem Ausspruche begleitet:"Alla il Allah." Hierauf hielt der betreffende Derwisch eine kurze Anrede an den Verstorbenen, die nach Mitteilung des Dolmetschers etwo folgenden Inhalt hatte:"Teuerer Scheik, du gehst jetzt ein zu hammed und Allah; wenn du vor den beiden Richtern stehst, so sag hnen, daß du dich stets gut und gläubig aufgeführt und tapfer gegen die Nichtgläubigen gekämpft hast, daß du getrost eingehen kannst in das Reich des großen Gotes. Ally, Frage, grah fl Blah." alsdeine Verwandten und Freunde seiner Gnade. Allay il. Allah." Als dann drehten die anwesenden Derwische eine kleine Menge Erde zu einem Kügelchen zwischen ihren Händen und warfen dasselbe in das offene Grab, worauf sie den Friedhof verließen. Zu Hause augekommen, fand große Beratung und Wahl des neuen Scheiks statt. Zum Nachfolger wurde gewählt der Bruder des Verstorbenen, Mohammed Aime Osman el Bandi. Eine religioöse Ceremonie, wie solche täglich im Panoptikum vorgefuührt wird, schloß sich dieser Der Rhein ist wieder gestiegen, nachdem der Wasserstand am Sonntag bis auf 1,09 Meter gefallen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Negel.20 Meter. Die Besserung des Wasserstandes wird, aber voraussichtlich nicht lange anhalten, da der Oberrhein allenthalben fällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Moral--Anzeiger Nr. 35 2 zuinwoch, 29: März 1399.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauthätigkeit. Nach den Aufzeichnungen der städtischen Baupolizei wurden vom 16. Dezember bis 15. März im ganzen 571 Bauliche genehmigt und zwar zum Neu- oder Umbau von Wohngebaäudin 321, von öffentlichen Gebänden 6, von Fabriken 3 und von sonst#en Baulichkeiten 241. Von den Gesuchen zu Wohngebaänden been 142 Umbauten und 179 Neu- und Erweiterungsbauten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beisserec, Avanzo, Hohlund Kunsthandlung, Minoritenstrße 19 4, 5" Heinrich Theissing. Unter Käster, Kirchliche Kunstanstalt G. von Wassenberg. Breitestrße 126, sowie beim Oekonom der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugnise von Professoren der Königl. Kunst-Akademie zu Düsseldorf sowie sonstiger namhafter Künstler über Aufführungen liegen auf Bu kr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
