<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfun- Vorgestern fand unter dem Vorsise des kal Pioduzsalschntragts Dr. Bushnann die Researüfug an der muen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung für christliche Kunst(Köln, weiche er fur die Kirche v...-- hohe Monstranz entwickelt sich auf runden, Haut eaderserheg, Faikead besehe Sämmtliche Apparate werden bereitteätigkeit eiligst in Thätigkeit vorgefuührt. Complette Badeeinrichtungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum des Füsilierregiments Nr. 33..uf das an das Infanterieregiment Nr. 33 zu dessen hundertünfzigähriger Stiftungsfeier gerichtete Beglückünschungstelegramm ist vorgestern Abend an Gumbinnen an unseren Hru. Oberbürgermeister folgendes Teleeingegangen:"Unserer lieben alten Garnison, dem altehreuheiten gelert werden, wenn es gilt, ein Hoch auszubringen auf Seine Majestät, unseren allgeliebten Kaiser, oder, wie heute, auf var in Seine Excellenz General der Infanterie von Roon entbietet er alten Garnison im Anschlugß an die Grüße des"Offiziercorps neu herzlichsten Gruß. Das Offiziercorps des Füsilierregiments 8 Im Verein für Gartenkultur und Botanik, der am Sonntag Mittag im prächtig mit Pflanzenschmuck dekorieren gropen Bürgergesellschaft tagte, verbreitete sich Hr. Kunst- und Hankels härtner Jos. Vor eingehend über die Behandlung der Weinreben an Gartenmauern und die durch den milden Winter früher als sonst übisschen Arbeiten an den Pflanzen welche im Hause durchwintert wurden. dia Weinstöcke, für welche mit Rücksicht auf die hiesigen Verhältnisse nur frühe Sorten empfohlen wurden, sollen genau aufs Tragen geschnitten werden und recht sonnige Lagen haben. Der Boden muß chlich und zwar im März bzw. April, am besten mit flüssigen Dünger getränkt werden. Die Rabatten vor den Weinstöcken soll man nicht mit Strau werk bepflanzen. Die im Hause überwinierten Pflanzen müssen in diesem Jahre früher als sonst an die Lust gewöhnt zu. verpflanzt werde: Schlusse der Versammlung wurden 83 schöne, meist blühende Pflanzen, darunter Rosen, Flieder, Azaleen, Olivia, Donzia Spiranten, Hyazinthen unter die 253 anwesenden Mitglieder frei verlost. Die nächste Versammlung findet des Osterfestes wegen am 9 Aprik statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kreitz, Hosengasse Nr. 2, neben der Laube welche s. Z. im Kölner Local-Anzeiger mit großem Beifall aufi genommen wurden, sind, so lange der Vorrath reicht, zu den beigeügten Preisen in der Geschäftsstelle sowie durch das Trägerpersonal zu haben:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>heimgekehrt. satt von Java).(Aus den Holländischen übersetzt von L. v. H. 35 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
