<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353276</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Apotheke. Dem Apotheker Gustav Hoffmann aus Berlin ist vom Hru. Obereräsidenten der Rheinprovinz die zur Richtung einer Apotheke in dem Hause Kaiser-Wilhelmring Nr. 8 in welchem ich mein eigener Herr bin, ist mir lieber als ein schönes So urteilt ein Missionsvikar der sächs. Diaspora. Hier steht erbärmlichste Simultankirche Deutschlands 800 ganz arme Katholiken, unter einer dreifach größeren Zahl Andersglaäubiger zerstreut, in die Benutzung eines Gebäudes, das einem armseligen Stalle ähnlich sieht. Lieber Leser, willst Du nicht helfen, dem l. Heiland eine würdigere Wohnung zu bereiten? Es bittet recht herzlich darum Nocsges, Pfarrer in Gemünden(Hunarück).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Mensch braucht, muß er haben Eine brave Hausfrau langt Erst nach praktisch guten Gaben, Die ein glücklich Heim verlangt. Was der Herrscher seinem Lande, Was dem Fischer ist sein Netz: empfteuli eine reiche Auswahl goldener und silberner Regulateur, Wecker- und nur gute Sorten, zu billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vor 25 Jahren. Eine traurige Erinnerung ist für dir Katholiken Köuns und der Erdiölese mit dem dieseährigen Karfreitag verknüpft: es sind an ihm 25 Jahre verflossen, seit der edele Bekennerbischof Paulus Melchers nach wiederholten Verurtheilungen wegen maigesetzwidriger Wiederbesetzung kirchlicher Stellen mit dung von Gewalt in die Strafanstalt am Klingelpütz geanwendung 2en Pir führt wurde. Am 31. März, morgens gegen damals die Könische Volkszeitung-- erschien Uhr-- so berichtete der Polizeiräsident Wer Rosen will abbrechen, Der schen die Dornen nicht, Wenn sie gleich blutig stechen, Lieb' Ernestine sah von ihrer Arbeit auf, holte tief Atem und sog die balsamischen Düfte, die ihr der satte Wind von den frisch gemähten Wiesen zuführte, in langen Zügen ein. will, muß leiden--" o ja, damit traf der Dichter var" sie hatte das Maß des Leides um ihrer Liebe willen voll aus zugkosten; denn die Schranke, die Hochmut und Dünkel der Menschen zwischen sie aufgerichtet und die der Geliebte spielend leicht hin wegzugäumen glaubte, sie bestand heute nach vielen Mon noch und hatte an Größe und Stärke eher zu- als abgenommen. Auf briefliche Auseinandersetzungen mit seinen Eltern wolle er sich nicht einlassen, wie der Assessor schrieb; er hoffe zu Pfingsten auf einige Tage zu ihnen reisen zu können, und dann werde er seine Sache mit allem Nachdruck vertreten. Und gestern überraschte sie eine Postkarte von ihm, auf der nichts weiter zu lesen stand, als:"Bin auf der Reise zu den Eltern, das Ergebnis dieser Reise teile ich sofort mit. Mut!" Danach hatte gestern Abend wohl schon eine Aussprache zwischen ihm und den Eltern stattgefunden, und es konnte jede ankommende Post einen Brief von ihm bringen. Obschon sie sich keiner Hoffnung hingab, so wartete sie doch mit Spannung auf eine Nachricht von ihm; denn dieser Zustand war nicht länger zu ertragen. Wie leicht hatte sie sich damals eine Verzichtleistung auf seine Hand gedacht! Ihr Verstand sagte ihr so klar und logisch: Einer Liebe, einem Bündnis zweier Herzen, das sich auf das Opfer jeder Selbständigkeit aufbaut, in dem der eine Teil nur als der nehmende, als der widerwillig geduldete betrachtet wird, dieser Liebe zu entsagen, dürfte doch wohl nicht schwer fallen. Ach-- wie anders lautete der Urteilsspruch ihres warmen, empfindungsreichen Herzens, das von Logik und kühler Ueberlegung nichts wissen wollte. Noch vor einigen Tagen hatte sie, zum hundertsten Male wohl, vor dem Bilde der englücklichen Tante in der Stube gestanden, sich im Geiste an ihre Stelle gedacht und dem stürmisch pochenden Herzen Schweigen geboten. los darf nicht sein, denk an meine verlorene Jugend und an mein verlorenes Glück, verzichte!" schien ihr die Stimme jener weichen zu können. Der Präsident verließ hierauf das erzbischöfliche Palais und fuhr in seinem vor dem Hause bereitstehenden Wagen ab. Bald fanden sich ein der Weihbischof, mehrere Mitglieder des Domkapitels, der Vorstand des erzbischöflichen Priesterseminars und verschiedene Geistliche und Laien, etwa vierzig an der Zahl. Die anwesenden Domkapitular traten mit dem Weihbischofe in das Zimmer ein, in welchem der Erzbischof sich befand. Der ihnen das Vorgefallene mit und traf einige Verhaltungsmaßregeln. Dann richtete er an die übrigen Geistlichen und Laien einige Worte, forderte sie zum Gebete auf und sagte ihnen, daß er seiner Verhaftung, die noch im Laufe des Tages vor sich gehen könne, getrost entgegensehe. Unterdessen war der Polizeiräsident zurückgekehrt und erschien in Begleitung eines Polizeikommissars zum zweiten Male im erzbischöflichen Hause. Der Erzbischof erneuerte nun mit lauter Stimme seinen Protest, in den schärfsten Ausdruücken es betonend, daß man ihm nicht Zeit gelassen, die nötigsten Vorbereitungen zu treffen. Der Präsident hatte demselben eine Frist von vierzehn Tagen angeboten, wenn er sich innerhalb derselben freiwillig stellen wolle, worauf der Erzbischof erklärt hatte, freiwillig würde er sich niemals stellen, nur der Gewalt könne und werde er weichen. Der Erzbischof bat um eine Stunde Zeit, um seine Vorbereitungen treffen zu können. Es wurde ihm nur eine Viertelstunde gewährt. Während er sich dann auf sein Schlafzimmer begab und sein Bedienter in Eile einige Sachen zusammenpackte, harrten draußen auf dem Gange schweren Herzens die versammelten Geistlichen und Laien. Nach Ablauf einer starken Viertelstunde öffnete der Erzbischof, in Mantel und Hut, die Thüre, und mit den Beamten Kuten die anwesenden Herren ins Zimmer ein. In tiefster Rührung umarmte der Erzbischof den Weihbischof, sowie den Domkapitular Reinerz, und forderte mit den Worten:"Beten wir für einander und für den Sieg der Kirche!" die Anwesenden zum Gebete auf. Dann wandte er sich zu den Beamten mit den Worten:"Ich erneuere meinen Protest und weiche nur der Gewalt." Als der Polizeiräsident konstatieren wollte daß er anerkenne, wie Se. Erzbischöflichen Gnaden nur der Gewalt weiche, und als er ihn ersuchte, ihm und sich selbst die peinliche Situation zu ersparen, erwiderte der Erzbischof, daß sein Gewissen ihm verbiete, freiwillig zu folgen, daß er das habe thun mussen, was er gethan habe; schließlich lehnte er alle Verantwortung mit Entschiedenheit ab. Darauf faßte der Kommissar Klose den Erzbischof mit beiden Händen am Arm, und der Erzbischof sprach in festem, aber freudig erhobenem Tone:"Deo gratias! Es wird Gewalt gebraucht! Und nun vollzog sich eine Scene, die sich kaum beschreiben läßt. In der Mitte stand der Erzbischof, fest, ruhig, ergeben, in vollem Bells hätte die nüchterne irrende Herz den Sieg davonsie sich weggewandt von dem Bilde Englücklichen zuzurufen, und es dünkte ihr, als hätte vu...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die letzte Personenpost. Zufolge der Eröffnung der neuen Bahnlinie Köln-Grevenbroich am 1. April geht auch die Personenpost Köln-Rommerskirchen ein. Heute(Freitag) Nachmittag 5 1/2 Uhr fährt demnach die letzte Personenpost aus Köln, und damit verschwindet endgültig ein Stück Romantik aus dem Kölner VerK Gilt die Umsatzsteuer auch für Mügersdorf? Als von der Terraingesellschaft Weſerthal zu Köln-Lindenthal wegen des Erwerbs von Grundstücken in der Gemarkung Mügersdorf eine Umsatzsteuer von 7020 M. erfordert wurde, beantragte sie mit der Klage ihre völlige Freistellung von der Steuer. Sie machte an erster Stelle geltend:"InSS 8 des bei der Eingemeindung von Mügersdorf in den Stadtbezirk von Köln abgeschlossenen Vertrages sei zwischen beiden Gemeinden vereinbart, daß in den nächsten zeyn Jahren die Gemeindesteuern in dem bisherigen Gemeindebezirke von Mügersdorf nicht erhöht werden dürften; eine Umsatzsteuer aver habe hier zu jener Zeit nicht bestanden." Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Diese Entscheidung wurde auf die Revision der Klägerin vom zweiten Senat des Oberverwaltungsgerichts bestätigt. Der Senat vertritt folgenden Standpunkt: Bei der Entscheidung der vorliegenden Frage ist davon auszugehen, daß sonderrechtliche Vorschriften, wie die dess 8, einschlänkend auszulegen sind, daß die Vermutung gegen die Absicht einer Abweichung von dem allgemeinen Rechte spricht. Nun haben die dem Eingemeindungsvertrage vorausgegangenen Verhandlungen keinen Anhalt für die seitens der Klägerin vertretene Meinung, insbesondere dafür ergeben, daß auch der Einführung neuer indirecter, über das ganze Gebiet von Köln, einschliefßlich von Mügersdorf, sich erstreckender Steuern habe entgegengengetreten werden sollen. Es ist im Gegenteile zunächst in der Verhandlung vom 26. April 1887 bei der Rubrik"Steuern" nur festgestellt worden, daß als Gemeindezuschläge 40 Prozent von der Grund-, Gebäude- und Gewerbesteuer, sowie 170 Prozent von der Klassen- und der Einkommensteuer in Mügersdorf erhoben würden. Sodann sind die Vertreter von Mügersdorf in der Verhandlung vom 15. Juni 1887 für die Belassung ihrer Kommunalsteuerätze eingetreten. Während dies dafür angeführt werden kann, daß der SS 8 sich lediglich auf die dort ausdruücklich genannten Steuerarten erstrecke, hat Mügersdorf jedenfalls gegen die Schaffung indirekter Steuern sich nicht verwahrt, obwohl bei ihnen eine Scheidung des Gemeindebezirke, die nicht in den Verhältnissen der örtlichen Lage ihren besonderen Grund hat, mit vielfachen Unzutraäglichkeiten verbunden ist." * Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung. -- Sams  tag, 1. April: Ab.-Ist. 188. Kabale und Liebe. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller. Louise: Bertha Kleen vom ResidenzTheater in Hannover als Debut.-- Sonntag, 2. April: Aufgeh. Ab. 24. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Hans Sachs: Theodor Bertram als Gast.-- Montag, 3. April, nachm. 3 Uhr: Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fahrradbeförderung auf der Eisenbahn. Wohl selten ist eine Verordnung einer königlichen Verwaltung, welche aber auch bei den davon Betroffenen das größte Mißbehagen erzeugt hatte, so schnell durchlöchert worden, wie die von der preußischen Eisenbahnverwaltung im vorigen September erlassene Verordnung betreffend die Beförderung unverpackter Zweiäder, wonach erstens die Schnellüge davon ausgeschlossen waren, zweitens das Rad vom Aufgeber bis zum Packwagen gebracht und auch dortselbst wieder abgenommen werden mußte, drittens für jedes Rad und jede Strecke 50 Pfg. Gebühr zu entrichten waren. Schon kurz nach Inkrafttreten wurden auf einzelnen Strecken die Schnellüge teilweise wieder freigegeben, und heute sind wohl die meisten Direktionen dem Wunsche der Rcaofahrer bezüglich Freigabe der Schnellüge nachgekommen, was auch in einem neueren Erlasse des Ministers der öffentlichen Arbeiten gutgehenßen worden ist. Der Minister ordnete zugleich an, daß die für die Beförderung der Fahreäder freigegebenen Schnellüge demnächst durch Aushang auf den wichtigeren für den Fahrradverkehr in Betracht kommenden Stationen bekannt gegeben werden sollen. Ferner wünschte der Minister, daß in den zum Aushängen bestimmten Fahrtlänen und in den Kursüchern die der Radbeförderung freigegebenen Schnellüge durch ein Zeichen(z. B. ein Fahrrad) kenntlich gemacht werden. Neuerdings sind auch auf einigen Strecken in Wagen dritter Klasse sogenannte Radfahrer-Abteile eingerichtet worden, wo der Radfahrer gegen Lösung einer Zuschlagkarte das Rad mit in's Abteil nehmen kann. Mit dem 1. April tritt nun wieder eine Erleichterung ein, vorläufig allerdings nur im Berliner Vorortverkehr und auf der Strecke Berlin-Tegel-Kremmen, welche besonders von den radfahrenden Damen freudig ausgenommen werden wird. Dortselbst werden von besagtem Tage an die Räder in der Gepäckabfertigung aufgegeben und vom Bahnpersonal nach den Zügen befördert; die Aushändigung der Räder auf den Zielstationen geschieht ebenfalls durch das Bahn" auf bestehend aus: 2 Büzeln, 2 neuen gesetzl. gesch. Haltern, 2 seilen von bad. Schleißhanf, nebst den dazu gehörigen Befestigungsstricken Alle Bestandtheile garantirt Ia. Qualität. Preise billigst, der Länge und Stärke der Seile entsprechend, empfiehlt Tabakpfeifen, Eigatrenspitzen, Pfeifenteile Friesenstrße 50. H. Weben, Friesenstrße 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
