<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rekrutierungsstammrolle. Der Hr. Polizeiräsident nacht bekannt, daß die Führung der Rekrutierungsstammrollen und die Vorladung der Militäpflichtigen zum Ersatzgeschäft vom 1. April ab von der Stadtgemeinde Köln besorgt wird. Die Anmeldung der Militäpflichtigen zur Stammrolle und die Abmeldung von der Stammrolle sowie die Aufnahme der Militäreklamationen werden daher für die Folge auf dem hiesigen Bürgermeisteramt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. Die christlich-socialen Arbeitnehmerdelegierten der Kasse halten am Freitag den 14. April cr., abends 0 Uhr, bei Wirt P. Höhner(Blaubach 2) eine Versammlung zur Besprechung der nöchsten Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schölengerich(Eis, Kauftnang hate, dorch, Verritetung eines Rentners vom Wohlthässigkeitsverein ein Billet zur Fahrt Leipzig bekommen und eine Mark Zehrgeld. Das Billet####..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Besten des Missionshauses Knechtsteden findet bekanntlich die Aufführung des Dramas Afrika in der Bürgergesellschaft statt. Die Proben haben bereits begonnen. Die Besetzung der Hauptrollen ist folgende: Gerhard de Reuilly-- Hr. Oskar Bohnen, Richard de Villefranche-- Hr. Rudolf Leerer, Germana de Reuilly Frau Teller-Habermann, Andreas Barrmont-- Hr. Alwin Neuß, Hassan-- Hr. W. Höhner, Ruma-- Hr. Hans Portz, Sangall Hr. Jos. Danegger. Die Regie führt Hr. Jos. Danegger. Die ersten Vorstellungen finden am 30. April und am 1. und 2. Mai statt. Die Billet-Nachfrage für die ersten Vorstellungen ist schon ziemlich groß; der Schriftführer des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden, Hr. Fritz Schlaglein, Köln, Altes Ufer 61, nimmt schon jetzt Vorbestellungen für numerierte Plätze an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>B Die Kölner Zimmerleute waren in einen teilweisen Aus stand eingetreten, weil eine Anzahl Meister die Stunde, die Sam tags Abends früher Feierabend gemacht wird und die bisher bezahlt wurde, vom Lohne in Abzug bringen wollte. Vorgestern Abend versammelten sich die Zimmerleute, um den Bericht der Streikkommission entgegenzunehmen. Es hatten sich etwa 150 Personen eingefunden. Nach dem Bericht haben sich von den 39 Inhabern von Werkstellen 28 bereit erklärt, die Forderung der Gehülfen zu bewilligen; 20 davon haben die schriftliche Zusage gegeben, die Samstagsabendfeierstunde vom 1. April 1899 bis dahin 1900 zu bezahlen. 11 Wirkstätten mit 81 Gesellen verhalten sich ablehnend. Ueber diese sowie auch über die Wirkstätten, deren Inhaber den verlangten Lohn zahlen, sich aber nicht schriftlich dazu verpflichten wollen, wurde die Sperre verhängt * Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 27. Zum Benefi  für das Orchesterpersonal. Genoveva. Romantische Oper in Akten von Robert Schumann. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag 14. April: Ab.-Ist. 197. Die goldene Eva. Lustspiel in 3 Akten von F. v. Schöthan und F. Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
