<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353281</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Concordia, Lebensversicherungsgesellschaft, ist am Samstag in ihr neues, prachtvolles, am Maria-Ablaßplatz belegenes Heim üübergesiedelt. Mit dem Abbruch des am Wallrafsplatz belegenen alten Sesong s te#,.Langen müssen nach einer neuen Bestimmung Passieren der Brücken der Festungsgräben über die ganze Uebern--#..#vam; bisher geschah das nur auf den Holzabgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S W 1729 an die Geschäftsstelle der Köln. Volksztg. einsenden. t beste Marke: Avenarius&amp;amp Cie., empfiehlt Joh. Rick,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>können noch 3 ordentliche Leute teilnehmen, zusammen 85 Pfg.(südlicher Stadtteil). Offerten u. Nr. 561 an die Geschäftsstelle v. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein rheinischer Schulmänner hielt gestern in der Jäger, eröffnete die Verhandlungen kurz nach 11 Uhr mit einigen Vacher, eromtet###.", den Grund der versäteten Zustellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalen. Staatsanwalt Pult wurde vom hiesigen Landgericht an das Oberlandesgericht hierselbst versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fuhr auf dem Domkloster ein Radsaher eine edlere Frau um wobei se ene Arme erlitt. Der Radfahrer, der schleunigst das Weite suchen wollte wurde angehalten und durch einen Schutzmann seine Persönlichkeit Der Eisenbahnverkehr war am Montag und gestern auf daß die umfassenden Worin dieser Stellung erwarb er sich das vollste Vertrauen seiner Prinzipale und führte die Kasse und das Kassenbuch. Im Jahre 1893 geriet er durch die Uebernahme und den Betrieb einer Bäckerei, nach seiner Angabe in Zahlungsschwierigkeiten, die durch vorgenommene bauliche Veränderungen und maschinelle Anlagen entstanden sein sollen. Um sich nun aus der Verlegenheit zu ziehen, griff er in die Kasse seiner Brotherren und veruntreute im Laufe der Jahre den oben angegebenen Betrag. Er wollte nach seiner Angabe die unterschlagenen Beträge durch zwei Hypotheken, die er auf sein in der Heinrichstraße belegenes Haus aufzunehmen beabsichtigte, decken. Allein, als er im Jahre 1896 die erste erhielt, reichte sie zur Deckung nicht aus und eine zweite konnte nicht beschafft werden. Als im Februar d. J. in dem Lange'Schen Geschäft Bilanz gemacht wurde, stellte sich der Fehlbetrag heraus und Bumille gestand nun dem Chef des Hauses die Unterschlagungen ein. Zur Deckung übertrug er der geschädigten Firma sein Haus und eine Lebensversicherungspolice und versprach die Schuld allmählich zu tilgen. Die Firma war damit einverstanden, entliessß ihn zwar, machte aber keine Anzeige. Diese erfolgte vielmehr von Seiten einer dritten Person bei einem Kriminalkommissar; letzterer ließ sich von dem Chef des Hauses den Grund der Entlassung angeben und verandaßte dann die weitere Verfolgung der Angelegenheit. Die geschädigte Firma verliert etwa 30,000 M.-- Einen Handlungsreisenden bestrafte das Gericht wegen Unterschlagung, Betrug und Urkundenälschung mit drei Monaten. Der Angeklagte hatte sich durch fingierte Aufträge von einem zu Merscheid bei Solingen wohnenden Messerfabrikanten etwa 150 M. Provision erschwindelt, dann, um die erschwindelt Summe zu decken, einen Bürgschaftsschein gefälscht und außeadem eine Musterkollektion unterschlagen.-- Ein Agent aus Düsseldorf vertrieb für eine in Amsterdam ansässige Gesellschaft Merkur Anteilscheine an Serienlosen, welche die Gesellschaft Merkur für diejenigen, die nicht alle werden, spielte. In Elberfeld und Düsseldorf hatte er seinen Abnehmern vorgeschwindelt, ein Verlust könnte bei der Sache gar nicht entstehen; da aber später doch Verlust entstand, wurde er angezeigt und zu Düsseldorf wegen Betruges mit sechs, zu Elberfeld mit drei Monaten Gefängnis bestraft. Er hatte auch in Köln einige Geschafte abgeschlossen, die ihn ebenfalls vor die Strafkammer führten. Ein hiesiger Kaufmann hatte nach und nach 320 Mark, zwei andere je 120 Mark und ein vierter Herr zwei Raten von je 5 Mark in diese"Glückskollekte" eingezahlt. Hier der Agent etwas vorsichtiger gewesen und wurde, da ein Betrug nicht nachgewiesen, in den drei ersten Fällen freigesprochen. Wegen des vierten Falles dagegen erfolgte seine Bestrafung mit einem weiteren Monat Gesängnis, da er hier ebenfalls versichert hatte, ein Verlust sei ausgeschlossen. Außeadem muß er 30 M. Strafe zahlen wegen Vertrieb von Ratenlosen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
