<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353297</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein neuer Rheinseedampfer, Ariadne genannt, traf vorgestern im hiesigen Hafen ein. Der Dampfer, welcher Eigentum der Dampfschiffahrts-Gesellschaft Neptun in Bremen ist, hat eine Ladenähigkeit von 700 Tonnen und ist für die Linie Köln--Riga bestimmt. Die Gesellschaft Neptun hat nunmehr 18 Dampfer auf dem Rheine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Mannschaften des Westf. Pionier-Bataillons Nr. 7 machten gestern Nachmittag auf dem Rhein unterhalb der Schiffbarücke Potonnier-Uebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 18.April99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Kassel, 16 April99. Für den ersten Gesangwettstreit deutscher Männergesangvereine in Kassel ist nunmehr das Programm in folgender Weise festgestellt worden: Donnerstag den 25. Maj, abends 8 Uhr, Konzert in der Festhalle zur Begrüßung der Gäste, veranstaltet vom Hessischen Sängermund unter Mitwirkung der kgl. Theaterkapelle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag den 26. Mai, vormittags 10 Uhr, Wettingen der ersten Gruppe; nachmittags 3 Uhr Wettingen der zweiten Gruppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag den 27. Mai, vormittags 9 Uhr, Wettingen der dritten Gruppe; nachmittags 3 Uhr engere Konkurrenz unter den sechs besten Vereinen. Hieran unmittelbar anschrießend nach einer kurzen, für die Beratung der Preisrichter frei zu haltenden Pause: Preisverteilung. Abends großer Kommers in der Festhalle. Für den 28. Mai(Sonntag) ist außerhalb der offiziellen Tagesordnung noch ein großes populäres Konzert mit Restauration als Abschlußß der Festlichkeiten vorgesehen. Die Preisverteilung wird voraussichtlich von dem Kaiser in Gegenwart geladener Ehrenäste selbst vorgenommen werden. Der von dem Kaiser gestiftete Ehrenwanderpreis für deutsche Männergesangvereine lehnt sich der Form nach an die alten Ehren- und Ordenskarten an. Stilistisch vollkommen eigenartig, erinnert der Entwurf an die überaus reizvollen Goldschmiedearbeiten der spätrömischen, merovingischen und fränkischen Perioden. Die Kette selbst besteht aus jeweils drei verschiedenen Gliedern, von denen eins eine kleine Harfe, von einem Eicheneränzchen umrahmt, zeigt. Das nächste viereckige Zwischenglied trägt in der Mitte den deutschen Adler mit Rubinen besetzt und bilden Goldspiralen den Uebergang zum folgenden Glied, das wieder von Eicheneränzchen umrahmt auf der einen älfte die Namen der hervorragendsten deutschen Liederdichter: hland, Arndt, Brentano, Körner und Scheffel, die andere Hälfte die Namen der bedeutendsten deutschen Liederkomponisten wie Brahms, Schumann, Schubert, Jensen und Koscht zeigt. In der Mitte der Kette ist ein Schildchen angebracht, auf dem der kerndeutsche Sängerspruch steht:"Im Liede stark, deutsch bis ins Mark." Darüber zwei germanische Schwerter durch einen Lorbeerkranz verbunden. An diesem Schild hängt an kräftigen Oesen das Kleinod mit dem Porträt Sr. Majestät in einem Kranz von deutschen Adlern und Eichenlaub, darunter die Inschrift:"Wilhelm, Rex Imperator." Drei Edelsteine, ein schwarzer, ein weißer Diamant und ein Rubin, die Farben des Deutschen Reiches, bilden den Abschlußß. Links und rechts befinden sich zwei Kettchen aus gefaßten Rubinen, den kaiserlichen Purpur versinnbildlichend. Den Schluß der Kette bildet eine thronende geflügelte Viktoria, welche mit gespreizten Armen den Lorbeerkranz den Sängern entgegenält. Die ganze Kette in fein Dukatgold ausgeführt, ist in verschiedenen Goldtönen gehalten und sind neben Gold rote Rubinen und am Kleinod rotes Emaille verwendet, so daß die Gesamtwirkung eine wahrhaft kaiserliche genannt werden darf. Ausgeführt wurde die Kette, ein wahres Kleinod deutschen Fleißes, nach Entwurf von Professor Anton Seder in Straßburg in dem bekannten Atelier des Hofgoldschmiedes Theodor Heiden in München. Außer dem kaiserlichen Ehrenpreis kommen eine Anzahl von kostbaren Ehrenpreisen zur Verteilung, welche von Fürtlichkeiten, Korporationen und Privatpersonen sowie von der Stadt Kassel gestiftet worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 19.April99. Das Befinden Sr. Eminenz des hochwürdigsten Herrn Kardinals und Erzbischofs Philippus Krementz hatte sich im Laufe des gestrigen Nachmittags so verschlimmert, daß man für das Leben des allverehrten Oberhirten Befürchtungen heute. In den späten Abendstunden konnte eine kleine Besserung in dem Befinden festgestellt werden. Es handelte sich, wie wir zuverlaässig erfahren, um einen Fieberanfall, welcher eine vorübergehende Schwächung der Kräfte hervorrief, jedoch von dem sofort erschienenen Hausarzte als durchaus nicht unmittelbar lebensgefaährlich erklärt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Lischschutzverein Köln hielt Sonntag Abend in der Elsaßer Taverne eine Hauptversammlung ab, die Herr Schulrat Dr. Brandenberg mit einem Rückblick auf das verflossene Vierteljahr eröffnete. Nach dem Rechenschaftsbericht betrugen die Einnahmen 1129,79 Mark, die Ausgaben 587,06 Mark, so daß ein Bestand von 542,73 Mark verbleibt. Im letzten Vierteljahr wurden 30 Mitglieder neu aufgenommen. Die Hauptfragen, womit sich der Verein beschäftigte, waren: Fischmarkt, Sonntagserlaubnisscheine, Verlängerung der Schonzeit für Forellen, Fischereiberechtigung in Mühlenteichen um. Herr Fischereidirektor Bartmann(Wiesbaden) hielt alsdann einen längeren Vortrag über Markt- und Transportverhältnisse der Fische ind schilderte die Einrichtungen der Fischmärkte an der Elbe und Weser, die einen großen Ausschwung genommen. Redner besprach ditransportverhältnisse der Binnenfischerei, die Behandlung der Fiske usw. Der Vorsitzende dankte demselben für den lehrreichen Vortra# nd wies auf die Notwendigkeit und Zweckmaäßigkeit hin, in K in Fischmarkt mit Fischfallen zu errichten. Durch den grote Erfolg der Fischmärkte in den Seistädten Hamburg und Bremen se. man in Franfurt a. M. zu der Erkenntnis gelangt, daß die Richtung einer Markthalle ein dringendes Bedürfnis sei. In Köln befasse man sich schon seit drei Jahren mit dieser Frage; hoffentlich werde man auch hier bald erkennen, daß ein Markt fur dieses wichtig. Volskernährungsmittel erforderlich sei. In Berlin seten in einem Jahr. otäcrnagrnngeu worden. Redner hielt alsdann emen Vortag iber die Fichereiberchigung in Missteiteg, Diese Frag,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>erst kritisch. In Koblenz sei eine Entscheidung dahin ergangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der Müller nicht fischberechtigt sei, sondern der Pächter des Mutterflusses. Herr Oberregierungsrat Fink wies auf Urteile hin, die entgegengesetzt lauten. Er habe zum Entwurf des neuen Fischereiwerde die Regierung befüworten. Es werde noch eine Umfrage an die Regierungsräsidenten gehalten, und wenn diese sich einverstanden erklärten, stände der Entscheidung im Sinne des Vereines nichts en 96568.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bisher fie den gezgenuisen, Ioe, geschehen Personalien. Regierungsassessor Grütering zu Cleve ist der hiesigen kgl. Regierung zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Einweihung des neuen, hinter der Synagoge-- Roonstraße-- befindlichen Schulgenäudes, welches die Synagogengemeinde für den israelitischen Religionsunterricht errichtet hat, wurde am Sonntag in feierlicher Weise vollzogen. Das neue Schulgenäude steht auf dem Hinterterrain der Synagoge und ist von letzterer durch einen großen Hof und Garten und zwei Kinderspielplätze getrennt. Es umfaßt im Erdgeschoßß und ersten Obergeschoß acht große Schulsäle, Lehrer- und Conferenzzimmer und im zweiten Obergeschoß die Direktor- und Rabbinerwohnung. Ein großes massives Treppenheu# mit geräumigem Vestisül und Korridoren verbindet die verschiedenes Schulräume, die für etwa 400 Schulkinder, Knaben und Mädchen, berechnet sind. Sämtliche Lehrsäle sind den neueren städtischen Schulen entsprechend in gesunder Bauausführung, mit hinreichend Licht und Luft sowie Heizung versehen, und werden durch die günstige Lage und solide Ausstattung die höchst gestellten Ansprüchselbst für eine weitere Zukunft erfüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
