<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353244</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern früh gegen 7 1/2 Uhr wurde gegenüber dem Wattlerschen Fischerhause, d lichen Gehirns und dicht sofort von der Kriminalpolizei aufgenommene Selbstmord menschamanasnallstrockung sollen die im Grundbuche von Köln Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die im Grundbuche von Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kösa, Flur 45 Nr. 1385/1, Neuszerstaßze, Nr. 13, Wohnhaus mit Hofraum, groß 1,31 Ar, Nutzungswerth 2100 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Hubert Sauer, Kaufmann zu Köln; 1. Köln, Flur 28 Nr. 845/124, Mariminenstrße Nr. 64 Wohnhaus mit Hofraum, groß.53 Ar, Nutzungswerth. 4800 Mark, 2. Köln, Flur 28 Nr. 823/105, Maximinenstrße Nr. 62, worauf auch zugleich auf Flur 28 Nr. 846/128 Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, groß 2 Ar 6 Quadratmeter, Nutzungswerth 3000 Mark, 3. Köln, Flur 28 Nr. 846/128 zu Marimmenstraße Nr. 62, Hofraum, worauf auch zugleich nehmen, daß ein im Wasser ein Revolver gef gesunden wurde, wird ang und weggeschwen daher nicht g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>am Rheinufer, Theile eine nd dicht dabei ein Stock und Hut gefunden. Die Untersuchung läßt anvorliegt, weil an der betreffenden Stelle den wurde. Da die Leiche nicht aufumen, dieselbe sei in den Rhein gestürzt nt worden. Eine Beschreibung der Person kann -Innung. Nachdem infolge beMärz die neugebildete Zwangsin Wirksamkeit getreten ist, müssen henden Bäckermeister, welche in der beschäftigen, und somit Mitglied der ihnen beschäftigten krankenversicherungsankenkasse der Bäcker-Innung(Glockenkann auch das hierzu benötigte Druckwerken. Auch wird daselbst weitere im Bürgerhospital fand ein Rangiren Aufnahme, hofe St. Gereon infolge Zuschlagens einer Mmagentburnn herher Nich Gerlehl forr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>in Cöln. Wie der soeben erschienene der hiesigen Handelskammer für 1898 ausführt, bez infolge dei erweiterten geschäftlichen und produktiven innerhalb der Industrie, die Arbeitsgelegenheit mmen, so daß sowohl zur bisherigen Arbeiterstammes als auch zur Heranziehung opere Köhne gezahlt werden mußten, was überenshaltung und der Preiseröhung der Unterhaltsmittel seine Berechtigung f in allen Industriezweigen über einen mehr oder minder empfindlichen Flur 28 Nr. 823 105 Wohnhaus mit Aubau und Homoß 4 Quadratmeter, Nutzungswerth 3000 Mark, eingetragener Eigenthuümer: Heinrich Gfrörer, Kaufmann zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kon-Ehrenfeld, Flur 77 Nr. 1919/72, Philipphroße Nr. 48 Wohnhaus mit Hofraum, groß 85 Quadratmeter, Nutzungswerth 700 Mark, 2. Köln Ehrenfeld, Flur 71 Philivpstraße 468, a. Wohnhaus mit Hofraum, b. Wirkstätte, Tanzsaal, gooß 3,24 Ar, 1780 Mark Nutzungswerth, eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Wirth und Maurer Johann Pütz und Maria Theresia, geb. Knops, verwittwete Leonhard Hollands zu Köln-Ehrenfeld; Köln, Flur 43 Nr. 2213 218 2c., Bismarckstraße Nr. 86, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, b. Hintergebaände c. Kesselhaus, groß 6 Ar 8 Quadratmeter, Nutzungswerth 7995 Mark eingetragener Eigenthuümer: Schreinermeister Johann Köln. Flur 37 Nr. 883.146, Kaiser Wilhelmring Nr. 43, Wohnhaus mit Hofraum, groß 3 Ar 43 Quadratmeter, 9600 Mark Nutzungswerth. Hotel Kaiser Withelm, eingetragene Eigenthuümerin: Ehefrau des Restaurateurs Wilhelm Midden dorf, Maria, geborene Jordans, ohne Geschäft. zu Köln; am 7. April 1899, Vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85B, tock, westlicher Flügel im Justizgesände zu Köl Allzuüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblatter etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen. sowie besondere Kaufbedingungen können in der Gerichtsschreiberei der AbDas Urteil übe. di Ertheilung des Zuschlages wird am 14 April 1899. Mittags 12 Uhr an Gerichtsstelle verkündet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
