<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schutz der Mülleimer gegen Diebstahl. Von unterrichteter Seite erhalten wir die Mitteilung, daß bei der Polizei eine neue Vorschrift, die Müllkasten bzw.-Eimer betreffend, ausgearbeitet wird. Es handelt sich darum, das Stehlen dieser Gefäße ganz undöglich zu machen. Das Mittel ist sehr einfach: statt, wie bisher üblich, nur den Namen auf dem Kasten anzubringen, der ja leicht gelöscht oder geändert werden kann, soll jetzt eine ganze Photographie dort angebracht werden. Ein Beamter der Polizei hat ein Mittel gefunden, auf galvanischem Wege-- durch Kombination von Röngen-Strahlen und Reibungs-Elektrizitaät-- ein beliebiges Bild innerhalb zwei Minuten unausloöschlich auf jedes Material zu bannen. Er hat damit bereits Versuche angestellt, die glänzend gelungen sind, und das Patent ist bereits angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Wolkenburg waren am Mittwoch Abend mehrere große Phonographen aufgestellt. Nach Schluß der Probe sang nämlich der Kölner Männergesangverein auf Wunsch des Komitees für das im Mai im Gürzenich stattfindende Kirmesfest ein Volkslied, welches diese Apparate aufnehmen sollten. Die Wahl war auf das, für eine solche Kirmes sehr passende Könische Volkslied: Och Moder, ich well en Ding hann, gefallen, das bekanntlich von Clemens Lehmacher für vierstimmigen Männerchor gesetzt ist und in einem Konzert im Gürzenich vor kurzem großen Beifall fand. Das Publikum wird sich nun nächstens im Gürzenich gegen Erlegung des bekannten Obolus überzeugen können, in wie weit das Experiment gelungen ist; es wird besonders angenehm davon überrascht sein, daß die Apparate auch den tosenden Beifall des Publikums getreu wiedergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mittheilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten Zweck des Verbandes: Erhaltung des religioösen Sinnes, moralischer Schutz, geistige und berufliche Fortbildung, wirtschaftliche Hebung, Pflege edler Geselligkeit. Mitgliedsbeitrag 3 M im Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der König der Belgier traf nebst Gefolge gestern mit dem Schnellzuge um.43 nachmittags, von Wiesbaden kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und setzte seine Reise mit dem Schnellzuge 5 45 nachmittags nach Brüssel fort per 1/2 3 Flasche 35 J, in Kistchen von 6 Fl. R..50, in Kistchen von 62 Fl..2,00. Adrian Graven, Eigelstein 10 St. 60 Pfg. Großes volles Facon, reine Hausarbeit. 10 St. 60 werbegerichts nachstehend zur öffentlichen Kenntnis:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorsitzender: Rentner C. A. Decker zu Köln, St. Apernstr. 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>tter stellvertr. Vorsitzender: Rechtsanwalt August Fröhlich zu Köln, 2ter"" Rentner Karl Haweränder zu Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rechtsanwalt Dr. Karl Sauer II zu Köln, 1. Karl Blümel, Architekt und Maurermeister zu Köln, Lütticherstr. 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Im Dom wurden gestern(am Karfreitag) nachmittags von--5 Uhr während der Lamentationen die Responsorien von Fr. Könen, dem Vorgänger unseres jetzigen Domkapellmeister, vom Domchor gesungen. Dann folgten am Schluß: Canticum Benedictus von Jakob Handl und Motette Christus factus est von Felix Agerio. Diese Gesänge sind alle a capella und sehr schwierig, aber auch ebenso ausdrucksvoll. Der Chor nahm nicht an seiner gewohnten Stelle an der Orgel Aufstellung, sondern auf dem Hauptthor vor dem Hochaltar. An den beiden Öostertagen werden die Messen: 0 Crux ave von Neues und Papae Marcelli von Palestrina mit verstärktem Chor gesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Raiffeisen-Organisation. Im Interesse einer leichteren Abwickelung der Geschäfte sind in den letzten Jahren im Rahmen der Raiffeisenschen Genossenschafts-Organisation für die einzelnen Landesteile besondere Verbände mit eigenen Verwaltungsstellen ins Leben gerufen worden. So ist auch am 1. Januar d. J. für die Rheinlande unter Leitung des Verbandsdirektors Faßbender mit dem Sitze in Köln eine Filiale der Raiffeisenschen Organisation errichtet worden, welcher sämtliche dem Verbande angehörigen Genossenschaften der Rheinlande angegliedert worden sind. Der rheinische Verband zählt annähernd 500 Genossenschaften. Dieselben halten am 4.(abends 7 Uhr) und 5. April(morgens 10 Uhr) im großen Saale der Bürgergesellschaft in Köln ihren ersten ordentlichen Verbandstag ab. Aus dem sehr reichhaltigen Programm heben wir folgende Vorträge besonders hervor: Die Ausgestaltung der Raiffeisen-Organisation im Rahmen der neuen Satzungen der Centralkasse und des Generalverbandes, besprochen vom Verbandsdirektor Dr. Faßbender, Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die ländliche Wohlfahrtspflege an Beispielen aus dem Leben dargelegt von Heinrich Sohnrey, Schriftführer der Centralstelle für ländliche Wohlfahrtspflege in Berlin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die volkserziehliche Wirksamkeit des Genossenschaftswesens im allgemeinen und der Spar- und Darlehenskassen-Vereine im besonderen, geschildert vom Generalsekretär Quebeck aus Münster i. W</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erfahrungen auf dem Gebiete des Absatzes der landwirtschaftlichen Erzeugnisse durch die Spar- und Darlehenskassen-Vereine, entwickelt vom Unterverbandsdirektor Limbach aus Uckerath(Sieg)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zweck, Aufgabe und Errichtung der Winzervereine, geschildert vom Reichstagsund Landtagsabgeordneten Biesenbach, Rheinbreitbach. Ohne Zweifel wird die Versammlung bei dieser interessanten Tagesordnung sehr zahlreich besucht werden, was im Interesse der Entwickelung des rheinischen Genossenschaftswesens sehr zu wünschen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
