<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wirte Innung Köln hielt gestern Nachmittag im oberen Saale des Alten Präsidiums eine außserordentliche Innungsversammlung ab, um eine Abänderung des Statuts der Innungskrankenkasse der Wirte-Innung gemä 90 der Gewerbeordnung vom 26. Jul 1897 vorzunehmen. Hr. Oberstadtsekretär Homeyer leitete die Versammlung und wies darauf hin, daß die Aenderungen zum Teil von einschneidender Bedeutung seien. Zunächst sei der Versammlung in die Hand gegeben, wie der Vorstand zusammengesetzt werde. Wenn beschlossen werde, das Statut dahin zu ändern, daß die die Hälfte der Gehülfenbeiträge zur Krankenkasse bezahlen, so seien die Gehülfen nie in die Lage zu versetzen, die Mehrheit zu erlangen, auch in der Generalversammlung nicht. Hieran anschrießend befürottete Hr. Obermeister Stadtverordneter Brems, daß man sich entschliefßen möge, statt ein Drittel in Zukunft die Hälfte der Gehülfenbeiträge zu zahlen. Eine Zählung ergab, daß nur 135 Mitglieder anwesend waren, während zur Beschlußßfassung einer Statutänderung zwei Drittel der Mitglieder(272) anwesend sein müssen. Mithin war die Versammlung beschlussßunfähig; sie wurde auf Freitag den 24.., nacht mittags. 1 1/2 25 Uhr, vertagt. Diese außserordentliche Generalversammlung, die in dem selben Lokal tagen soll, wird unter allen Umständen beschlussßfähig sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Krankenkasse der Kölner Wirte-Innung hielt gestern ihre Generalversammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Jos. Poh. Der Jahresbericht für 1898 ergiebt bei rund 400 Arbeitgebern einen Jahresdurchschnitt von 2461 Mitgliedern, 1391 männliche und 1070 weibliche. Zur Anmeldung kamen im Laufe des Jahres 7383 Mit glieder, von welchen 4934 wieder zur Abmeldung gelangten. Es er krankten mit Erwerbsundähigkeit 662 Mitglieder. Die Aufwendungen der Kasse betrugen für ärztliche Behandlung 6157.47., Für, Arznei und sonstige Heilmittel 5295.89., für Barunterstützung 10.096., für Hospitalpflege 12,245.61., für Verwaltung 3141.20 M. Das Heilverfahren wurde von elf Aerzten, sechs in der Altstadt und je ein in den Vororten sowie von vier Spezialärzten ausgeübt. Für die Hospitalpflege dienten das Alexianerkloster und das Vincenzhaus. Die Wahl der Aerzte war unter den Kassenärzten, sowie der Bezug Arzneien für sämtliche Apotheken Köuns freigegeben. Der Gesundheitszustand war im allgemeinen ein normaler; nur Ende Dezember trat die Influenza stärker auf als sonst. Der Rechnungsabschlußß zeigte ne Gesanteinnahme von 41.3934 M. und eine Ausgabe von 41.202.52 M. An Mitgliederbeiträgen gingen 39,904 M. ein. Der Reservefonds stieg von 32,219 M. auf 35.857 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehsärkte. Der Kleinviehmarkt wird vom 31. auf den 30. d.., vormittags 10 Uhr, und der Großviehmarkt vom 3. auf den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>l l Im Bürgerhospital fand gestern ein Telegraphen  arbeiter Aufnahme, welchen eine Katze ganz erheblich in eine gebissen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
