<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353299</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 20.April99. Gegenüber den übertriebenen Nachrichten anderer, besonders auswärtiger Blätter über das Befinden Sr. Eminenz des Herrn Kardinal-Erzbischofs können wir mitteilen, daß von dem Anfall zwar eine ziemliche Schwäche zurückgeblieben ist, daß sie aber den Kirchenürsten nicht hinderte, schon am folgenden Tage wieder amtliche Schriftstücke zu unterzeichnen. Das Befinden ist wieder ein verhältnisäßig so befriedigendes, daß zu unmittelbaren Befürchtungen kein Anlaß vorliegt. Der hohe Patient erledigte auch heute wieder Amtsgeschäfte in üblicher Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 20.April99. In diesen Tagen ist den Steuerzahlern das teraehnis der Veranlagung zur Einkommensteuer und Ergänzungssteuer zugestellt worden. Mit Rücksicht auf das gegen die Veranlagunbinnen vier Wochen zulässige Rechtsmittel der Berufung sei hier ein neuere. in der Deutschen Juristenztg. angeführte Entscheidung des preußischen Oberverwaltungsgerichts betreffend Anzeigepflicht nd Beweisvertretung des Steuerpflichtigen im Berufungsverfahren mitgeteilt:"Dem Steuerpflichtigen liegt es ob, die von zeigepflicht des Verufers bereist zunächt nur die Thatsachen zur Be. gründung seiner Ansprüche, während die Vorbringung der Beweisder Rechtsnachteist de Veweisälinke, verknüpften, Verpflichtung der von ihm beanspruchten Abzüge der Berufungskommission bereits bekannt sind, so ist er doch regelmäßig nicht behindert, alle von ihm beanspruchten Abzüge und hiermit zugleich diejenigen anzuzeigen, die der Berufungskommission bisher unbekannt geblieben sind; in etwaigen hat er hiermit deutlich zu erkennen gegeben, daß er seinerseits auf Auführungen, die ihm nach Lage der Sache obliegen würden, also namentlich auf die Geltendmachung von Abzügen verzichtet, und de 3% Uhr nachmittags ab, werde ich im Aufragen des Herrn Rechtsanwalts Dr. Voelker zu Köln-Ehrenfeld, als Verwalter des Konk###es über das Vermögen des Restaurateurs"Zu in Köln, Schildergasse im Neubau, gegen gleich baare Zahlung 2 Kronleuchter für Gaselüh-und elektrisches Licht, Facturapreis 4000., Wandarm, ungefährer Werth 1500 Mark, ein Flaschengestell im Werthe von 500 Mark, eine vollständige Bühneneinrichtung, Eiserne Träger, Anrichte und Buffet, Betten, Schränke, Sofas, Bilder 2c. 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise In den Marktsädten Köln, 2300, Beschra, Lh,se 55. Kictsktol 305. 3735, 3 1/2 80, Köhusto) 0cuu. v#.a## Heu 7/36,.30,.85, Rindfleisch im Grosshandel .51,.15,.00 416 100 All., desgl, von der Keule.45,.50, 11020, 13800, 12500 dr. 100 bu.,.25, Schwudinellisch.65,.50, .40, desgleichen f%######, Hammelleis K.34,.35,.30, In diese Stimmung hinein fiel die Verhaftung Hellbachs Alles, was der Vicomte erzählt hatte, verhielt sich wörtlich so. und sehr deutlich sah Graf Heinz, daß die intime Freundschaft mit Elzbach seinen Neffen kompromittieren werde; es ist immer sehr mißlich, der Freund eines Angezweifelten zu sein-- aber nun gar Am Fair zu suchen, gute er nach verschiedenen Theatern und Lokalen, nur grade nicht nach dem Fremdenklub, an den er nicht Zu Hause angekommen, erwartete ihn eine Desche und Brief. In der ersteren stand:"Komme mit Maria heute 9 Uhr abends nach Paris-- Hotel Imperial-- muß dich sofort sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Paris! Und hast du wohl bemerkt, Otto, daß ich neben Kanalstraße erklärt die Versammlung sich einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>944,-20,.20, desgl. gelber gebrannter.17,.90,.00, 83a 118. Schweineschmalz.42,.40,.55, Rindernierentalg 839..882 0 88 83. st gowöhnlicher.14,.10,.10, Weinessig 0,27,.30,.25 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
