<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neue Schreib- und Zeichenhefte. Von Beginn des neuen Schuljahres ab sollten bekanntlich in den hiesigen Volksschulen neue Hefte eingeführt werden. Auf die Vorstellung von hiesigen Geschäftsleuten hin hat nun die städtische Schullehörde die folgende Verfügung und Frankreich traurige Nachrichten über die Zerstörung der auf eine reiche Obsternte gerichteten Hoffnungen kommen, wird uns mitgeteilt, daß der Nachwinter in der Umgebung von Köln, insbesondere am Vorgebirge, bisher keinen oder nur ganz geringen Schaden angerichtet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine gewaltige Feuersbrunst, welche den Himmel über dem Norden der Stadt grell beleuchtete, setzte in der Nacht vom Freitag auf Samstag gegen 2 Uhr die Bewohner von Nippes, Riehl und Mülheim in nicht geringen Schrecken. Der Nachtwächter des an der Riehlerstraße belegenen Hebelwerkes der Firma Dülken&amp; Comp. bemerkte um genannte Zeit einen Feuerschein, welcher aus dem Brtriebsgebäude des Hebelwerkes stammte, und alsbald loderten die Flammen haushoch empor. Sofort benachrichtet der Wächter die Kölner, sowie die Nippeser und Riezler Feuerwehr, bei deren Eintreffen indes das ganze Gebäude schon in Flammen stand, sodaß an eine Rettung desselben nicht zu denken war. Sämmtliche aufgestapelt Vorräte, sowie die Maschinen und Werkzeuge fielen dem Feuer zum Opfer. Die im ersten Stockwerk befindlichen HolzBearbeitungsmaschinen stürzten mit donnerndem Getöse in die Tiefe und wurden durch die Glut völlig unbrauchbar gemacht. Eine große Gefahr bildeten die in unmittelbarer Nähe des Fabrikgebaändes liegenden großen Holzvorräte; doch gelang es, diese vor dem Feuer zu bewahren und damit auch die den Nachbarsäusern drohende Gefahr zu beseitigen. Glücklicherweise wehte Westwind, sodaß der dichte Funkenregen in den Rhein niederfiel, wodurch ebenfalls die Gefahr für die benachbarten Häuser wesentlich vermindert wurde. Nach fast siebentündiger, angestrengter Thätigkeit konnte die Kölner Berufswehr ab rücken, den Wehren von Riehl und Nippes die Aufräumungsarbeiten überlassend. Unfälle kamen nicht vor: der Verlust, in den mehrere Feuerversicherungsgesellschaften sich zu teilen haben, beläuft sich nach oberflächlicher Schätzung auf über 200,000 Mark. Wie die Firma uns mitteilt, wird der Betrieb trotz des Brandes aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Feuer. Am Samstag Vormittag wurde die Feuerwehr nach einem Hause Vor St. Martin gerufen, wo die Holzbekleidung durch die Heizung in Brand geraten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nachmittags löschte die Wehr in einem Hause an der Friedrich-Wilhelmstrße einen Zimmerbrand der schon größere Ausdehnung angenommen hatte. Ferner mußte die Wehr am Samstag Nachmittag in der Kleinen Telegraphenstrße bei einem Zimmerbrande eingreifen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Viehsperre, welche wegen Ausbruchs der Maul- und Klauenseuche über den hiesigen Schlacht- und Viehhof verhängt war ist wieder aufgehoben worden. Das Stück Vieh, welches seuchenkrank war, wurde sofort getötet und die Stallung desinfiziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*e Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.Bst. 184. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dienstag, 28. März: Ab.-Ist. 185. Gastspiel des Kammerängers Karl Mayer. Johann von Paris. Komische Over in 2 Aufzügen von A. Boieldieu. Der Oberseneschall: Karl Mayer als Gast. Fritzchen und Lieschen. Musikalisches Genrebild in einem Akt von Jacques Offenbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Das Rheingold. Donnerstag: Romeo und Julia. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: Kabale und Liebe. Sonntag: Die Meistersinger von Nürnberg. Montag, nachmittags 3 Uhr: Im weißen Rößl. Abends 7 Uhr: Das goldene Kreuz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
