<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der vierte populär-wissenschaftliche Vortrag im großen Saale der Bürgergesellschaft findet am Dienstag, 21. Februar, abends 7 1/2 Uhr, statt. Hr. Professor Dr. Mausbach(Münster) spricht Christliche Freiheit und kirchliche Gebundenheit-- keine Die Mitglieder der Gesellschaft haben für sich und ein Familienmitglied auf erhaltene Karten freien Zutritt. Jede weitere Karte kostet eine Mark.(Schülerkarten 50 Pfg.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist in der abgelaufenen Woche infolge der trockenen Witterung stark gefallen. Gestern abend zeigte der hiesige Peael### Met., gegen 3,60 vor acht Tagen. Bei dem noch immer günstigen Wasserstande ist der Verkehr auf dem Strome recht lebhaft. Vor einigen Tagen wurde der dieseährige Floßverkehr auf dem Rheine eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Morgen feiern die Eheleute Peter Moshochzeit. Von einer größeren Feier muß Abstand genommen werden Eine Wohlthaätigkeitzvorstellung, Vur. Spichtas eine tag, den 26. d, abends 71g Uhr, im Vikoriasale statsinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche ist unter dem Rindvietzbestande des Heinrich Dohm zu Mügersdorf ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>812 Uhr, im. Sale, der. Eisaller, Tagerneglign.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Religioöse Vortrage für weibliche Angestellte werden, wie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Miheikeltircse voen bei befo, Kerseizgais iuteiser isch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Mietoseg, Hauz. eritik. Lai, Sechiseh Lesie 64 95 Bei dem großen Interesse, welches diese religioösen###ge beteiligten Kreisen erregen werden, machen wir auf bise, go.#. nochmals besonders aufmerksam. Wie wir vernehmen, wird der hoch Herr Weihbischof Dr. Schmitz den Eröffnungsvortrag heute abend mit einer Ansprache einleiten. Im Interesse ihrer weiblichen Angestellten katholischer Konfession erging seitens des Komitees, welche anstaltung dieser Vorträge angeregt hat, an die Kolner Prinnpanar die Bitte, denselben an den Werktagen Gelegenheit zu geben, die Tor trage zu besuchen. Das Publikum wird gebeten, besonders an den Werktagen, die Bänke in der Minoritenkirche nicht, vorzeuuig zu versetzen, sondern sie denjenigen Kreisen, für welche diese Vorträge bestimmt sind, freizulassen. Im. au6 mn 151 Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab. Ist. 151. Marre Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Thone: Werner certi als Gast. Auf. 6 1/2 2, Ende 9 Ab.-Ist. 152. Des Meeres und der Liebe Wellen. Aauer spiel in 5 Aufzügen von Franz Grillparzer.-- Späetr uum Futwurf. Dienstag: Zum 1. Mal: Fuhrmann Herschel. Mitt woch: Tell(Oper). Donnerstag: Der Opernball. Freitag: Die weine Lane, Samstag: Luke Bräsig, Sonntag, nachmitags 5 Uhr. Häusel und Gretel, abends 7 Uhr: Der Postillon von Lonjumean. Montag: Dörchtäachting. Jochen Päsel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
