<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchenbauverein für Köln-Gelaten. Die katholischen Bewohner von Köln-Gelaten und Köln Lindernöhe werden zu, eiter Nlachenerstraße 20:), stattfindenden Versammlung behufs Bildung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine B samml uc von Jnteressenten dei branche fand gestern Nachmittag hier im Hotel Kaiser Friedrich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einem erläuternden Vortrage des Herrn Iulius Kann wurde von der zahlreich besuchten Versammlung nachstehende Resolution ein immig angenommen:"Die auf Einladung des Kölner Komitees zahlreich erschienenen Interessenten der Spirituosenbranche von Rhein d und Westfalen beschrießen, die monopolistischen Bestrebungen der brenner und Spritfabrikanten zu betämpfen, da sie in der Durchührung des geplanten Privatspiritus-Monopols eine Bedrohung der Eristenz der Destillateure und Liqueurfabrikanten erblicken, und ertlären sich für die Gründung einer Einkaufsgenossenschaft und Kassen hierzu gebrauchte, nicht vorfand, so hat dieses darin seinen weil mitunter die sämlichen Hausbewohner einen Kasten gebrauchten. Wie wäre es, wenn die Hauseigentümer in Zukunft angehalten würden, für jedes Haus einen größeren geschlossenen oder mit Deckel versehenen Kasten zu beschaffen, welcher tagsüber leer auf dem Hofe oder sonst irgendwo untergebracht wird. Dieser Kasten ist abends gegen 9 Uhr von den Hausbewohnern vor die Thure stellen; ein jeder schüttet seinen Abfall hinein und nachher kommt der Abfuhrkarren, welchem außer dem Fuhrknecht noch ein Mann beigegeben ist, und entleert denselben. Man denke sich auch die Zeitersparnis bei dieser Einrichtung und, was wohl am meisten Erwägung zu ziehen ist, daß an jedem Hause nur ern, an sogenannten Mietkasernen höchstens zwei solcher Kasten stehen, welche die Passage nicht so sehr sperren, wie drei bis zehn kleinere Eimer. Es ist jedenfalls eine zeitraubende Arbeit, wenn der Fuhrknecht a jedem Hause mehrere Müllkasten entleeren muß. Ich glaut, m Vorschlage wäre so ziemlich allen anderen Einwürfen, besonders den auf das Stehlen der Kasten und die Besteuerung der armeen Bevölkerung hinweisenden, begegnet. Die Hauseige iumer den heutigen hohen Miethpreisen diese kleine Auslage, auch wenn sie etwa" mehr als 3., vielleicht 6 bis: M. beträgt, wohl leich ragen. Nöthigenfalls mögen sie sich von den Hausbewohnern jährlich etwa 50 Pfg. Beitrag zur Bestreitung dieser Unkosten zahlen lassen. S. 2215 Eine eigeneächtige Vergnügungsfahrt veranstaltete er Arbeiter am Fastnachts-Dienstag. Er erlaubte sich, über meinen Luxuswagen und zwei Pferde zu verfügen und wußte einen jungen Kutscher, der erst ein paar Tage bei mir in Diensten war, zu anlassen, ihn mit seiner Frau und noch vier bis fünf Freunden von abends 619 bis 10 1/2 Uhr in der Stadt herumzufahren. Ich entliessß den Arbeiter, da er sich als den schuldigen Teil bekannte, der den non neuen Kutscher verführt hatte, sofort ohne Kundigung und zahlte ihm den Lohn nur bis zum Tage der Entlassung. Hiermit war derselbe nicht zufrieden und wurde ich beim Gewerbegericht von demu am Zahlung des Lohnes für 14 Tage verklagt. Letzteres verurteilt, mich nun auch zur Zahlung eines vierzehnägigen Lohnes, da in der Gewerbeordnung ein solcher Fall nicht vorgesehen sei und es cht möglich sei diesen Fall unter einem der Paragraphen zu rubri vieren nach welchem man zur sofortigen Entlassung berechtigt sei. Meiner Ansicht nach ist das eine Lücke im Gesetz; denn wo soll da hinaus menn man einen Arbeiter wegen einer solchen Flegelei-- der Vorsitzende des Gerichts bediente sich, dieses Ausdruckes-- nicht sofor entlassen kann? Wenn sich fur ein solches Vergehen kein Paragraph det, dann ist man ja seines Eigentums nicht mehr sicher und es wäre wohl an der Zeit dann einen entsprechenden Paragraphen der Gewerbeordnung beizufuügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber das Problem der Historienmalerei im 19. Jo hundert sprach am Samstagabend Herr Prof. Boxtzctin ga#n ans Heidelberg im Verein für wissenschaftliche Vorträge in Koln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Malerei in die Politik hineingezogen, wie in Frankreich, so auch in Deutschland. Sie sollte pädagogisch wirken und patriotische und andere Ideen verbreiten, wofür Prämien ausgesetzt wurden, kann von offizieller Förderung der Historienmalerei, sprechen. Dem gegenüber kam eine Bewegung in Fluß, welche dieser Magere künstlerischen Legitimation bestritt und sie in A Ein großer Teil der Künstler nahm sich die Stoße aus uud...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bieten, indem er den Satz aufstellte, daß die Kunst, statt von d A Vergangenheit, vom Sichtbaren, von der Natur ausgehen musse. Die Beliebtheit der Historienmalerei beim Publikum führt der Vortragen darauf zurück, daß dasselbe durch die dargestellten Vorgänge gedaurlich angeregt werde, ohne daß die Kunst dabei in Betracht zu komn brauche. Dengenenüber sagen die Modernen, in der Mut. j. gag., nicht so sehr auf den Inhalt, als auf die Form an, so dargestellte Gegenstand ziemlich gleichgültig sei; die Kunstwirkung müsse der Malerei allein gehören, und andere, gersuige#rouen sollten ausgeschlossen sein. Daß die Historienmalerei bezw.-bildnerei aber berechtigt ist, geht schon daraus hervor, daß sie zu allen Zeiten, von den Assyriern, Persern, Römern usw., geübt worden ist. Aber sie kann mit ihren Ausdrucksmitteln nicht Herr ihres Stoffes werden und wenn sie nicht im stande ist, einen Stoff ohne Rest ins stünütierische zu übersetzen, so folgt daraus, da, es eine sehr schwere Kunst ist. Die größten Künstler haben ihr Gebiet gepflegt, aber selbst Raphael ist erst in semen letzten vollendersgar giu# den Kompositionen zur Apostelgeschichte, dahin gelangt, Klarheit unDeutlichkeit mit vollendeter künstlerischer Durchbildung zu vereinigen und so der Aufgabe der Historienmalerei gerecht zu werden. Auch heute wird die Historienmalerei durch Staatsaufträge gefördert, " unsere jungen zugreifenden Künstler merken nicht, daß es sich  Danaergeschenk dabei handelt. Die moderne deutsche Historienmalerei nimmt eine besondere Stellung ein gegenüber der Entwickelung der anderen Richtungen, und sie ist dabei auf ein totes Geleise germ auf die Malerei; dann kam die Schule, die die (Kaulbach); das Interesse am Stoffe war jetzt alles. Bann man sich auf die Farbe und gelangte zur dritten Stufe; die Ma 8 haften Glanz und Pracht, glänzende Uniformen, prächtige costume, * Rubinen und Perlen in ihre Bilder. Diese Richtung wird von Piloty ## bis Makart repräsentirt. Eine Seitenlinie dieser Kunst legte das malerei steht zuerst in Blüte. Die letzte und höchste Aufgabe, eine große Komposition mit einem reichen Inhalt zu verbinden, ist einstweilen für unsere Künstler noch zu hoch. Die Erfahrung hat inde gezeigt, daß alle Gemeinwesen die monumentale Malerei brauchen; sie kommen den Künstlern mit Aufträgen entgegen, aber der Erfolg hat bewiesen, daß der Kunst durch künstliche Mittel nicht geholfen werden kann, sonst müßten wir jetzt in einer Blütezeit der Historienmalerei leben. Dagegen hat aber die Landschaftsmalerei die höchste Kunst hervorgebracht und hat die künstlich Gezüchteten weit hinter sich gelassen. Die politische Idee von 1870/71 ist in der Litteratur und Kunst ganz einflußlos geblieben. Die Historienmalerei ist in eine Sackgasse geraten, wo man mit verbrauchten Formen und toten Ideen arbeitet. Angesichts dessen ist es kein Englück, wenn unsere Wände vorläufig leer bleiben. Die heutigen Historienmaler erscheinen dem Redner wie Kinder, die nach dem Mond greifen. Er sieht die Begünstigung derselben als einen Fehler an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>wie bisher-- bringe ich in guten und gediegenen zur bevorstehenden heiligen Commumon##o Confirmation. Schwarze, weiße, creme und neufarbige Geringe billige Stoffe, wie solche die Bazare annonciren und das Verarbeiten nicht werth sind, führe ich nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
