<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>mn.bnmeaat bas Oamaanisien Donizetti und Mein Don Girgenti, Shralus mit dem Eechnere...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Post-Giroverkehr. Vom 1. Februar d. J. ab tritt eine Erweiterung des Giroverkehr der Postdienststellen und damit eine wesentliche Vereinfachung in dem Verfahren der Begleichung ein auszuzahlender Postanweisungssummen durch Uebertragung in den Reichsbank-Giroconten ein. So ist namentlich die Teilnahme an dem Für ein Internat wird zu Östern ein katholischer, unverheir heter Philologe oder Mittelschullehr. gesucht, kann. Anfangsgehalt 1200 0 b. freier Station. Gefällige Franco-Offerten u. V II 635 besorgt die Geschäftsstelle der Köluischen Volksztg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf der Neußertraße in Nippes fiel Dienstag-Nachmittag ein Fuhrmann von seinem Wagen infolge Zusammenstoßßes mit einem anderen Fuhrwerke hinunter, wurde von demselben überfahren und erlitt einen Schädelbruch. Der Verletzte wurde dem Bürger: Leichenund. Zwei Tagelöhner sahen Dienstag-Vormittag gegen 10 1/4 Uhr im Thoreingang zum alten Zollhafen(gegenüber der Bischofsgartenstraße) ein festgeschnürtes Packet. Die Männer löste die Umhüllung, die aus einer blauleinenen, mit dunkelen Längsstreifen versehenen Schürze sowie einem Teile eines hellen, rotbestreiften baumwollenen Unterrockes bestand, und fanden die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen Geschlechts. Die Umhüllung war durch eine Leine fest verschonürt. Letztere trägt an einem Ende die rot eingestickten Buchstaben M.'. Das Packet ist etwa eine Stunde vorher von einem städtischen Straßenreiniger in der Bedürfnisanstalt gegenüber der Bischofsgartenstraße gefunden worden. Alle diejenigen, welche über die Herkunft der Kindesleiche Auskunft geben können, werden ersucht, sich baldigst auf Zimmer 3 und 4 des Königlichen Polizeiräsidiums (Glockengasse 30) zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums hält am Freitag, abends 7 Uhr, Herr Oberingenieur Feldmann in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse einen Experimental-Vortrag über die Accumulatoren und ihre technische 00 Der Kölner Liederkranz hält am Samstag-Abend im Vittoriasaale ein geschlossenes Masken-Kostüfest av. Am Dienstag den 7. Februar, abends 8 Uhr, wird im Viktoriasaale ein geschlossener karnevalistische Gesellschaftsabend veranstaltet. Die für den 25. Januar ausgegebenen Eintrittskarten haben für die letztere Veranstaltung Große Kölner Karnevalsgesellschaft veranstaltete am Montag Abend in der Lesegesellschaft zu Ehren der Damen ein Kränz chen, das einen recht gemütlichen Verlauf nahm. Eine Reihe der besten# Kräfte trat auf und bot prächtige Spenden, welche den ungetheiltesten Beifall aller Anwesenden fanden. Im Auftrage der Großen Karnevals gesellschaft erschien der zweite Vorsitzende, Hr. Tony Avenarius, welcher die Grüße der"Großen" überbrachte und der Freude über das ein mütige Zusammengehen im Interesse des vatersädtischen Festes beredten mit den besten Wünschen für das Blühen und Gedeihen der Schwester gesellschaft, Ausdruck gab. In herzlicher Weise wurde auch Hr. Beigeordneter Klußmann vom Vorsitzenden, Hrn. Zwingender, begrüßt und mit Ehrenütze und Orden ausgezeichnet. Hr. Klußmann dankte die Ehrung und wies darauf hin, daß die Mitglieder der städtische Verwaltung sich in den geheimen Sitzungen redlich abmühten, der nötigen Stoff zum Karneval zu liefern. Wenn diese Arbeit ihre Frücht: trage, so sei das für die Verwaltung der schönste Lohn. Die Aus führungen des Redners fanden selbstredend großen Beifall. Hr. Neu mann-Hoditz vom Stadttheater ergötzte die Versammlung durch köst liche Deklamationen. Hr. Schulz bot künstlerisch schöne Gesangsvortrag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk,.Febr.99. Im vergangenen Jahre sind in unserer der schmerzhaften Mutter geweihten Kapelle verschiedene Reparaturarbeiten vorgenommen worden. Bei dieser Gelegenheit fügte es der Zufall, daß ein antikes Bildwerk, welches Jahrhunderte lang auf dem Kapellengewölbe unbeachtet gelegen hatte, entdeckt wurde, eine sitzende Madonna mit Krone und Scepter und dem Christkindlein auf dem Mutterschosße. Das Urteil von Sachverstaändigen verlegt die Anfertigung des Bildes in das 12. Jahrhundert. Dasselbe bildet, ausgebessert und geschmackvoll polychromiert, fortan einen würdigen Schmuck meyr in unserer Marien-Pfarrkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt Dienstag-Abend im großen Saale des Krystallpalastes seine ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem Berichte des ersten Vorsitzenden, Hrn. C. O. Schlegel, hatte der Verein Ende Dezember 1897 1127 Mitglieder und war Ende Dezember 1898 auf 123 gestiegen. Das Bureau des Vereins habe sich bewährt. Auf das Gebiet der kommunalen Besteuerung übergehend, bemerkte Hr. Schlegel, die Stadt habe seit dem Jahre 1887 nicht allein die Anschaffungskosten der Wassermesser durch die Miete gedeckt, sondern außeadem noch etwa 5000 M. aus denselben aufgebracht. Solche Zahlen möchten zur Kennzeichnung der großen Lasten des Haus- und Grundbesitzes, welche dieselbe neben der Einkommen- und Gewerbesteuer noch allein aufbringen müsse, immer wieder vorgebracht werden. Außeadem zahlten dieselben noch Kanal- und Lehrgebühren. Erker- und Balkon-Abgaben und die Gebr. Wepp vom Reichshallentheater leisteten ganz Erstem liches auf dem Concertino. Auch ein Tyroler-Terzett(HH. F liches at vent Eonerttitv. Lum i... Fiateegg P Höschler und Packenius) und das würdige Sängerpaar Hp. Blatzhen und Witt, Hännerchen und Bestevater(HH. Pütz und Hamecker ferner die HH. Kaulen, G. Meyer und Nikodemus Sanftmuth trug zum Gelingen der schönen Sitzung nach Kräften bei." Die Funken-Infanterie veranstaltet am Samstag-Aben in sämtlichen Räumen des Gürzenichs ihren Gesellschafts-Maskenball Einlaßkarten sind im Gürzenich-Restaurant nach vorheriger Einzeichnung in die daselbst offenliegende Ballotageliste erhältlich. Die Mitglied## können ihre Karten Zollstrße 9 in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
