<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Am Samstag-Abend gegen 7 1/4 Uhr hat sich auf der Kanalstraße, zwischen Vogelſanger- und Aachenerstraße, ein Mann erschossen. Die Leiche wurde nach dem Leichenhause zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dichter Never lag gestern Morgen bis Mittag aus dem Rheinthal und hinderte den Schiffahrtsverkehr in empfindlicher Weise. Der Dampfer Deutschland der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft, planäßig um 11 Uhr hier fällig, war um 10 Uhr noch in Koblenz, und kam in Folge dessen mit viertündiger Versätung hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>s Zechprellerei. In einem Hotel in der Nähe des Domes logierte sich am Freitag ein Radfahrer ein und verließ Samstag-Abend unter dem Vorwande, sein Rad in der Stadt reparieren zu lassen, das Hotel. Er ging, kam nicht wieder und hinterliessß eine Logis- und Zech* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 152. Des Meeres und der Liebe Wellen. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Franz Grillparzer. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstag, 21. Febr.: Ab.-Ist. 153. Zum 1. Mal: Fuhrmann Henschel. Schauspiel in 3 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Vincenzverein hielt gestern nachmittag im großen Saale des Gesellenhospizes seine erste dieseährige Generalversammlung ab, welche in üblicher Weise mit Gebet und geistlicher Lesung eröffnet wurde. Der Vorsitzende des örtlichen Verwaltungsrates, Herr Landgerichtsdirector Reichensperger wies in seinen Begrüßungsworten auf den glänzenden und erhebenden Verlauf des goldenen Jubiläums des dem Hause wohnende Frau versah zu diesem Zwecke sowohl den Hauseigentümer, wie auch den Klempner und dessen 17jährigen Sohn mit je einer Kerze. Während der Klempner auf dem ersten Stockwerk arbeitete, ging der Hauseigentümer in den Keller, um den Hahn der Wasserleitung abzudrehen. Kurz darauf rief er nach oben:"Ist jetzt Wasser da?" Als die Frage verneint worden, machte er sich wieder an der Wasserleitung zu schaffen. Unterdessen glaubte der Klempner, der Hauseigentümer könne mit der Wasserleitung nicht fertig werden und schickte deshalb seinen Sohn ebenfalls in den Keller. Anstatt daß der Junge nun die ihm übergebene Kerze mitnahm, ging er ohne Licht in den Keller, stürzte die etwas steile Treppe hinab und zog sich dadurch einen komplizierten Schädelbruch zu, der am 17. Oktober seinen Tod herbeiührte. Der Hausbesitzer sollte diesen Englücksfall verschuldet haben, weil er die Kellertreppe nicht beleuchtet, hatte und war deshalb wegen fahreäsiger Tötung angeklagt worden. Die Strafkammer sprach den Angeklagten frei.-- Ein zu Rodenkirchen wohnender Schreiner wurde wegen Hausfriedensbruche und Mißhandlung zu 20 M. Strafe verurteilt.-- Ein Maurer aus Glesch, dessen Frau und eine zweite Frau aus Glesch erhielten wegen Teilnahme an einer Prügelei ersterer eine Geldstrafe 100, die letzteren eine solche von je 20 M.-- Eine Dienstmagd aus Kerpen wurde zu vier Monaten Gefängnis verurteilt, weil sie einer Kollegin ein Paar Pantoffeln und 33 Pfennige gestohlen hatte. Sie war bereits früher mehrfach bestraft worden.-- Ein Viehsärter aus Posen hatte am 6. Januar zu Kerpen, wo er in Dienst war, stark getrunken. Darüber geriet er mit seinem Dienstherrn in Streit, bedrohte ihn, stach mit einer Mistgabel nach ihm und schlug ihn schließlich mit einem Hammer auf den Kopf. Die Strafe, die er daur erhielt, belief sich auf 15 Monate Gefängnis.-- Es ist in jüngster Zeit mehrfach vorgekommen, daß harmlos ihres Weges gehende Leute in der Nähe von Deutz von den dort am Rhein arbeitenden holländischen Arbeitern, die in einer Baracke untergebracht sind, überfallen und mißhandelt worden sind. Unter anderen passierte dies auch am 16. Januar, wo ein Sattler und ein Bohrer von zwei Holländern angegriffen und namentlich der Sattler ganz erheblich mißhandelt wurde. Um solchen Roheiten vorzubengen, bestrafte das Gericht den Hauptthuäter mit acht, seinen Genossen mit vier Monaten Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>21.# echter Panama-Holz-Wasch-Extract Grümer&amp;amp Aen ist von höchster Waſchkraft, sparsam und bequem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>21#n echter Panama-Holz Wasch-Extract, das Frumer a. Arn Beste der Gegenwart, ist a 15 Pf. überall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
