<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353268</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Einweitzung der neuen Synagoge fand gestern unter Teilnahme der gesamten israelitischen Gemeinde und zahlreicher ##ingäste statt. Als Ehrenäste waren zu der Feier u. a. erschienen J. 55. Obereräsident Nasse, Gouverneur Frhr. v. Wilczek, Regieugspräsident v. Richthofen, Polizeiräsident Wiegmann, erster Bei#ndeter Pelmann in Vertretung des verhinderten Oberbürgereisters Becker, u. a. Gegen 10 Uhr fand vom Trausaale aus der anzug der Thorarolle, welche bekanntlich die auf Pergament ebenen fünf Bücher Moses enthalten, statt. Von einem weißge###deten Mädchen wurde einem der bauleitende Architekten, Schreiterer, der Thorschlüssel überreicht, welcher denselben mit einer wissenden Ansprache dem Vorsitzenden des Vorstandes, Hrn. de Jonge, berreichte. Letzterer öffnete darauf das Gotteshaus mit dem Wunsche, mit den Thorarolle Liebe, Friede und Eintracht in dasselbe ziehen, daß alle, welche es betreten, die ewige Seligkeit erlangen nechten. Unter den Klängen des städtischen Orchesters hielten darauf Thorarolle ihren Einzug in den herrlichen Tempel, worauf Hr. rabbiner Dr. Rosenthal die ewige Lampe vor der Bundeslade an dete, Bis zum letzten Platz war das Gotteshaus besetzt, die Galesteen waren den zahlreich erschienenen Damen reserviert. Nach Oeffnung er heiligen Lade fand der Umzug der von 12 Gemeindemitgliedern getragenen Thorarolle statt,worauf die Schließung der Bundeslade statfang. Fimmungsvolle Vorträge des unter Leitung des Hrn. Muntorrekter. Berthold Filler stehenden gemischten Synagogenchores begleiteten die einzelnen Amtshandlungen. In der Festpredigt wies Hr. Rabbine genieurschule, unter Versetzung in die erste Ingenieur-Inspektion, zum Chef des Stabes der General Inspektion des Ingenieur- und Pioniercorps und der Festungen; Sturm, Major im Kriegsministerium, unter Versetzung in die dritte Ingenieur-Inspektion, zum Ingenieur Offizier vom Platz in Köln: Leuthaus, Major in der dritten Ingenieur-Inspektion und Ingenieur-Offizier vom Platz in Köln, mi Pension nebst Aussicht auf Anstellung im Civildienst, der Charakter als Oberstleutnant und seiner bisherigen Uniform der Abschied bewilligt: Pieper, Hauptmann beim Festungsgefängnis in Köln, als Vorstand zum Festungsgefängnis in Neisse kommandiert: Schellin, Zeug-Oberleutnant beim Artilleriedepot in Köln, unter Versetzung zum Artilleriedepot in Schwerin, zum Zeughauptmann; Kurz, Zeugfeldwebel bei der Gewehrfabrik in Erfurt, unter Versetzung zum Artillerie depot in Köln, zum Zeugleutnant befördert; Helgenberger Feuerwerks-Oberleutnant und Lehrer an der Oberfeuerwerkerschule zum Artilleriedepot in Köln, und Grimm, Feuerwerksleutnant beim Artilleriedepot in Köln, als Lehrer zur Oberfeuerwerkerschule befördert Oberleutnant Freiherr v. Lehmann vom Infanterie-Reg. Nr. 53 zum überzähligen Hauptmann befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verein zur Ausstattung dürftiger Kirchen. Die General versammlung des Vereins findet am Dienstag den 28.., vormittags 9 1/2 2 Uhr, im Hause Mohrenstrße 15 statt. Eine kleinere Ausstellung fertiger Paramente soll ebendaselbst in der Zeit vom 24. bis 26. d. einschliefßlich veranstaltet werden. Sie ist auch zur Nichtmitglieder von morgens 9 bis abends 6 Uhr geöffnet Herr Oberlandesgerichtspräsident Dr. Struckmann begeht heute, den 23. März, seinen 70. Geburtstag, den er in Hildesheim im Kreise seiner Familie verbringt. Wir geben bei diesem Anlasse die wichtigsten Daten aus dem Leben und Wirken des gegenwärtigen Chefs unseres Oberlandesgerichtes. Johannes Struckmann, geboren am 23. März 1829 in Osnabrück, studierte in Heidelberg, Berlin und Göttingen und wurde am 10. März 1851 zuerst im Staatsdienste vereidet. Er arbeitete elf Jahre lang als Obergericht- assessor in Hannover und wurde dann für die Jahre 1862--1866 in der gleichen amtlichen Eigenschaft zum Sekretär der Kommission zur Ausarbeitung des Entwurfes einer Allgemeinen Civilprozßordnung für die deutschen Bundesstaaten berufen. Im Jahre 1867 zum Substitut des Kronanwaltes in Hannover ernannt, kam er 1870 als Appellationsgerichtsrath nach Köln, wurde aber schon 1872 als Obertribunalsrat nach Berlin versetzt. In dieser Stellung wurde er 187. in den Reichstag gewählt und war dort bis 1876 namentlich als Mitglied der Reichs-Justizkommission thätig. Im Jahre 1878 wurde er zum Oberverwaltungsgerichtsrat ernannt, im Jahr 1879 mit dem Titel eines Geheimen Oberjustizrats allandgerichtspräsident nach Hildesheim versetzt, und erreich 1886 seine jetzige Rangstufe, indem er zum Oberlandesgerichtsprast denten in Kiel befördert wurde. Schon im nächsten Jahre kame Catharina-Pflaumen neue Korinthen Stampfmelis Krystallmelis Würfelzucker frische Bandnudeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von Söhnen n als Aufgalgewerbegerichts Heinrich Ring ein verpflichteten lehrzeit, 3 wegen 3. Die Lehrlinge zumitteln an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von diesen ., Zinsen von erbebank 100 M. 5 M. Die Aus dürftige Handwurde herzlichster Herren Kupfer tig gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zugverspätungen. Der um.50 vm. fällige Anschlugß von London über Ostende traf gestern mittels Sonderzuge um.30 vm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein. Die Reisenden und die Post haben den Anschlugß an den süddeutschen Schnellzug um.10 vm. nicht ehr erreicht.-- Der Dresdener Anschlugß, um.51 vm. hier fällig, kam ebenfalls als Sonderzug auf dem Hauptbahnhof erst um.47 ym. an und verfehlte den Anschlugß nach Paris um.3 vm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 180. Gastspiel des königl. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. a"- Heinrich IV.(1. Teil.) Historie in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Sir John Falstaff: Karl Häusser als Gast. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 24. März: Ab.-Ist. 181. Der Freischütz. Romantische Oper in 3 Alten von K. M. v. Webe schnappen in Rollen von 15 Meter lang, 1 Meter breit, a Rolle u heher. Bei Abnahme größerer Partieen entsprechend billiger. .. in Rollen von 5 Meter lang, 25, 40, 52, 65 Centi  West meter bis 1 Meter breit zu den billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
