<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>errichtende Kaiser Friedrich-Denmar hat Pot. Jochen,(iu, Heilag(asn) hnlichenße, Kreisgericht se Pflaume und Baurat Heimann(5ee:,"###, wurde dem Schiedsspruch gefällt. Der wurf: Heil dem Kaiser des Preis(3000.) wurde dem Eurit"" n#r Veru mieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am J. Sonntag 3 1/4 And. für die Mitglieder d. 3. Ordens, am 2. u. 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Architekt Prof. Bruno Schrzu,) ziu der Gula der Oberrealtlichen eingegangenen Arbeiten uud iu. Zum goldenen Löwen, heresfrate l1, on Sanuzg den 24. Fond 5s Montag den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bsenye von Zrofefors der Löwener Universität, Ritter Eduard Senators und Proseslors v... Tepe van Heemstede, dem Ver, beionuuhon eur der Dichtersimunen der Gegenauer des Moiutoig und Vepaigyr zutgnag viai im Kölner Stadtwart, ins Deutsche übertragen, w"aLan pon bedeutenden Künstlern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un G3,er--sgteioetseitr uehechastgrue, Bater u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>66 1 55 las Paar. Truthahn.00 19 Ay, A zag Stück. Gehsenfeisch 80..50, Enten.00.50.-- g,%%g..27, Kalbfleisch.37-.55, on#ehchense.371.52, 10w buuunen.45-1,83,;636 e Kf. P5 Smalz.42-.55, Vurgulett 0/67,080, Zwiebel.14*0-48 Weieggr 26.00 38.00, Koch-deniel 22.00 26.00..at.00-6,60, Vieren R200H 2200. Kurzgnzg, 80-2 0d. 2 a.0, Kirssen.80-20. s0 392, Ho: Passeier 1802-00, 3 H3ste. 338-120, Odinn 070.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen. bos Wpiognisgagte zu Hotel Kaser Friedrich vierselbt einer auf Dienstag-Nachmitog, z, Hotel, Prodr Spiritugsenbranche vberaunten Versammlung, Set.hig gengmunen werden. Mau plant 0 Der Schifahrtsverfehr, Gese, iur den setzen, Tagen der Kain Tisecdaote Gesesioe., er, Hegalz, Be.P on ie sorge besen uit mehrsndzger, Versätigung dier veriehzte, sich so schwer, daß er in das Bürgerhosptal gebracht wei ber setätse, ae, c eschescehe e Vorange</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38). Gegenwärtig, d. h. bis Sonntag-Abend noch, ist der ganz neue Cyklus Rom ausgestellt, der von allen Besuchern als besonders schön und interessant gerühmt wird. Wer einen Teil der Sehenswuürdigkeiten der ewigen Stadt einmal in Augenschein nehmen möchte, benutze die Gelegenheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Segne. u d Arie aus der Oper"Der Legende Hollunder" 6. Ouverture"Prometheus" von L. v. Beethoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
