<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kalt, 17.März99. Auf der Tagesordnung der heutigen i</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>m u n a stand u. a.: Projekt und Kostenanschlag des  baues de. städtischer hößeren Knabenschule. Die höhere Knakenbefindet sich im lebhaften Ausschwung; zu Ostern wird an der Su die Obertertia eingerichtet. Innerhalb Jahresfrist soll, das G. errichtet werden und zwar an der vom Hospital an der Parnon## ausgehenden und nach der Kirchstraße führenden neuen wenern Straße. Der Kostenanschlag beträgt 100,000 M. des Gebäudes erklärte man sich einverstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Der Referendar Remy im Oberlandesgerichts giechliches, Gecsterz D Fischer in der hohen Domkirche 13 Alumnen die Subdiakonatsweihe, 4 Stadtverordneten-Versammlung. Auf der##### der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Plan- und nach dem Arzneibuche für das Deutsche Reich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>3 1/2 Uhr erer Saal) en Tagesma 90 2 Uhr wird I des Geht sind alle Besitze der nicht haben. n, ihre Ge-- System W hergestellt, empfiehlt zu billigsten Preisen nach den neuesten Erfindungen der Technik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Woheräume, mehrere Mansarden, hübscher Garten),.ls Rentnerwohnung. zu jedem Geschäft, sowie als Fremdenpension in dem rasch aufbluühenden Badeort geeignet. theilungshalber sofort billig zu verkaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pilgerfahrten nach Jerusalem. Die erste Pilgerkarawane des deutschen Vereins vom h. Lande ist gestern unter Fudrung de Vorstandsmitgliedes Dr. Drammen von Köln abgefahren. Anmeldungen für die zweite dieseährige Karawane nimmt das Vorstandsmitglied Pfarrer Richen(Viersen) entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>täglich 55,000 Kilo Krystal-Eis nicht beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hofl2 Arbeiter-Verein mittl. bitte zu richten an Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
