<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Würde des Prinzen Karneval hal sich Hr. Carl Oster, in Firma N eis. Ossendorf, entschlossen, zu übernehmen. Alle Freunde Karnevals werden von dieser Nachricht sehr befriedigt sein und sich freuen, daß auch in diesem Jahre wieder das Scepter seiner Tollität in den Händen eines Sprossen aus angesehener Kölner Familie ruhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Newa(Nr. 25 und 26: Gesellschaft Klimm-Ramm), 27. Vorengländer in Tropentracht, 28. Wagen: Die Themse mit dem und 28: Gesellschaft Närrische Genossenschaft). Standartenträger zu Pferde, 30. Musikkorps: Portugiesen, 31. Portu giesische Reisige, 32. Kriegsgefangene Indier(Senat der Kölner Karrenzunst), 33. Reitergruppe: Portugiesische Edle, 34. Wagen: Taio mit dem siegreich aus Ostindien heimkehrenden Vasco de Gama Nr. 29--34: Gesellschaft Narrenzunft), 35. Fußgruppe: Veuve l 36. Wagen: Die Seine(Nr. 35 und 36: Festkomite 37. Musikkorps: Aegypter, 38. Krokodille zu Pferde, 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Große Kölner Karnevals-Gesellschaft), 59. Musikkorps in amer racht zu Pierde, 59a. Ehrengarde des Prinzen Karneval, aften), 59c. Berittene Landsknechte, 60. Viel Volk.-- Der Zug stiert folgende Straßen: Neumarkt links, Laach, Marsilstein, anenkloster. Neumarkt rechts(Kasernenseite), Schildergasse, Hohes Obenmarspforten, Marsplatz, Altenmarkt rund, Unter ner. Heumarkt(30 Minuten Pause), Malumühle, Mühlenbach, , Wallrafsplatz, Rechtschule, Drususgasse, Breitestrße,  Zwangsinnung für Korbmacher. Auch die Korbmacherim Stadtbezirk Köln und der Stadt Mülheim werden von dem Beigeordneten Sua aufgefordert, ihre Erklärungen, ob sie einer Zwangssieht die Wäsche oft aus, wenn dieselbe nicht mit Grümer &amp;amp; Neu' Panama-Holz-Waschextrakt gewaschen ist.-- Aber weiß wie frisch gefallener Schnee wird die Wäsche, wenn Sie nur gebrauchen Grümer&amp;amp; Neu' Panama-Holz-Waschertrakt. Versuchen Sie's!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>De; er" dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 1. und Donnerstag den 2. März auf dem städtischen Viehhof hier(0 Die Erlaubnisscheine zur Pflege von Gabstätten auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
