<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353265</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höhere Schulen. Nach dem von Hrn. Direktor Dr. Blumberger veröffentlichten Jahresberichte über die höhere Machen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Könische Kunstverein hielt am Samstag Mittag in seiner permanenten Ausstellung(Museum Wallraf-Richartz) seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. I. M. Heimann, gab eine Uebersicht über die Wirksamkeit des Vereins im Jahre 1898. Der Bestand des Vermögens betrug am Schlusse des vorigen Jahres 14.012 M. Die von den Rechnungsrüfern revidierte Bilanz wurde für richtig befunden und dem Geschäftsührer, Hrn. Heinr. Winkel, Entlastung erteilt. Als Vereinsblatt für das Jahr 1899 wurde eine Radierung"Hebe" von William Unger(Wien) nach dem gleichnamigen Gemälde des Professors F. A. v. Kaulbach(München) ausgewählt. Der Voranschlag für 1899 wurde in Einnahme auf 45.300 Mark, in Ausgabe auf 43.000 Mark festgestellt.-- Der Könische Museums-Verein hielt ebenfalls am Samstag Mittag seine Generalversammlung im Museum Wallraf-Richartz ab. Nach dem Bericht des Vorsitzenden, Hrn. I. M. Heimann, schließt die Rechnung des Vereins für 1898 mit einem Vermögensbestand von 19.483 M. av. Im vergangenen Jahre wurde das große Gemälde Vergieb uns unsere Schuld von Professor Firle(München) zum Preise i# 10,500 M. und ein herrliches Aquarell von Professor Boadilla(Rom) für 6000 M. vom Verein angekauft und dem Museum als Geschenk übewiesen. Für das laufende Jahr ist das bekannte Porträt Sr. Heiligkeit Leo XIII. von Professor Lenbach zum Preise von 8500 M. erworben worden, um es der Stadt zum Geschenk für das Museum anzubieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>höchster Waſchkraft, sparsam und bequem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>11# echter Panama-Holz- Wasch-Extract Grümer&amp; Arn liefert bei leichter Mühe blendend weiße Wäsche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>11#n echter Panama-Holz Wasch-Extract, das Grümrr&amp;ame Urn Beste der Gegenwart, ist a 15 Pf. überall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reinhöhe am 19. März. abends 7 Uhr mn.27--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Deichkataster aufgestellt und soll den Interessenten in der auf Freitag den 7. April, nachmittags von -6 Uhr, in der Wirthschaft zur Neunhahn im Weidenpescher Part Oberbürgermeiser, Vu Von anzuratger olter Vorlegung des Katasters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
