<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisersgeburtstag. Wir machen an dieser Stelle nochmals darauf aufmerksam, daß die Teilnehmer an öffentlichen Festmahlen, welche heute zum Geburtstage des Kaisers gehalten werden, vom Abstinenz gebot in der Weise dispensiert sind, daß sie bei dieser Gelegenheit Fleisch- und Fischspeisen genießen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Großfeuer brach gestern morgen 5 3/4 Uhr auf unaufgeklaärte Weise in der Rheinischen Farben- und Chemikalienfabrik von Simson an der Gereousmühlengasse aus. In wenigen Minuten war die Feuerwehr mit allen Spritzen, einschliefßlich der Dampfspritze, zur Stelle und sandte eine Menge Wasserstrahlen in die hochlodernden Flammen. Sie konnte aber nur das Weitergreifen des Feuers auf benachbarte Fabrikgebaäude verhüten. Das Innere des Feuerherdes brannte vollständig aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Eisenbahnetat wird hoffentlich eine bedeutendere Vermehrung der etatsäßigen Stellen der unteren Beamten aufweisen. Wie notwendig dies ist, zeigen z. B. die Zugührerverhältnisse auf Köln-Gerson. Dort sind für den ständigen Dienst 11 Zugührer erforderlich. Diesen Dienst versehen 12 etatsäßige Zugührer, 10 Packmeister, 7 Schaffner und 12 Bremser, von welchen erprüfung noch nicht abgelegt haben: 2 Packmeister, Schaffner und 8 Bremser. An den 29 Beamten, welche ständig Zugüheerdienste thun müssen, ohne Zugührer zu sein, spart die Eisenbahn jährlich 10,158 M. Denn das Mindestgehalt der Zugührer ist 1100 M. und 432 M. Servis- 1532 M. Das Durch schnittsgehalt der Zugüheerdienst thuenden(7) Schaffner und(72) Bremser beträgt 950 M. und 180 M. Servis- 1130 M. Die Ersparnis ist 19(2532--1132)- 19 K 402-- 7638 M. An den 10 Packmeister spart die Eisenbahn 252 K 10 M. Servis, da das Gehalt der Packmeister und Zugührer gleich ist, erstere aber nur 180 M. Servis beziehen. Wenn, wie vielfach behauptet wird, in den anderen Beamtenſtellungen und bei den anderen Betriebsinspektionen die Verhältnisse ähnliche sein sollen, so hat die Eisenbahn leicht jährlich eine Million auf Kosten der unteren Beamten erspart. Bei den Bremsen ist seit zwei Jahren schon eine Besserung eingetreten. Die Budgetkommission wird gut thun, sich daraufhin den Eisenbahnetat genau anzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rhein fällt fortährend stark. Gestern abend betrug der Wasserstand. 4 Meter, gegen 4,40 Meter am Abend vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Wirte-Innung hielt vorgestern abend im Scala-Theater eine außserordentliche Versammlung ab, die sehr zahlreich besucht war und vom Obermeister, Hru. Stadtverordneten Brems, mit einem Hoch uuf den Kaiser und das königliche Haus eröffnet wurde. Dann begrüßte der Vorsitzende den Vertreter der Aufsichtsbehörde, Hru. Bureauvorsteher Hofmeier, und betonte, daß der einzige Punkt der Tagesordnung die Abänderung der Satzungen, entsprechend den Bestimmungen der Gewerbeordnung bzw. des Reichsgesetzes vom 26. Juli 1897, bilde. Die neuen Satzungen enthalten 61 Paragraphen. InSS 9 ist vorgesehen, um die Wirte-Innung verdienten Personen die Ehrenmitgliedschaft zu verleihen. Wie der Vorsitzende ausführte, soll dieselbe den 55. Oberbürgermeister Becker und Polizeiräsident Wegmann angeboten werden. Hr. Brems machte serner auf die Bestimmungen des SS 11 aufmerksam, nach welchem jedes Mitglied verpflichtet ist, zur Förderung der Interessen der Jnnung nach Maßgabe des Statuts beizutragen. namentlich bezüglich der Einrichtungen der Inn ugen. Zuwiderhandlungen sollen mit Ordnungsstrafen bis zu 20 M. geahndet und die Mitglieder angehalten werden, für alle aus der Nichtbeachtung der Satzungen entstehenden Nachteile einzutreten. Die Abstimmung bezüglich der Bildung einer freien Innung ergab, daß die Versammlung sich einstimmig für dieselbe erklärte. Ebenso wurden die neuen Satzungen einstimmig mit der Maßgabe angenommen, daß dem Vorstande die Vollmacht erteilt wurde, etwaige redactionelle Aende rungen, die von der Aufsichtsbehörde für notwendig erachtet werden, vorzunehmen. Hr. Brems machte ferner die Mitteilung, daß er dem Auftrage der jüngsten Innungsversammlung entsprechend, dem Hru. Polizeiräsidenten namens des Innungsvorstandes einen Besuch gemacht habe. Bei dieser Gelegenheit habe er dem Hru. Polizeiräsidenten versichert, daß die Innung und ihr Vorstand auf dem Standpunkte der Ordnung und des Gesetzes ständen, aber ihrerseits auch in den Hrn. Polizeiräsidenten das Vertrauen setzten, daß, falls die Durchührung der von demselben erlassenen Verordnungen Schädigungen des Gewerbes ergeben, die Innung sich an ihn um Abhülfe wenden dürfe. Der Hr. Poliz ipräsident habe ihn des vollsten Wohlwollens hert. Redner habe dann die Wünsche der jüngsten Innungsversammlung dem Hrn. Polizeiräsidenten unterbreitet, und zwar zunächtt die Wünsche betreffend die frühere Oeffnung der bei Bahnhöfen, an der Post usw. gelegenen Wirtschaften. Der Hr. Polizeiräsident habe eine wohlwollende Prüfung der in dieser Angelegenheit an ihn zu richtenden wahrheitsgemäß begründeten Eingaben zugesagt. Was die Polizeistunde am Abend anbelange, so beharre in dieser Beziehung der Hr. Polizeiräsident fest auf dem Standpunkte, daß um 1 Uhr die Wirtschaften geschlossen werden müssen, habe sich jedoch bereit erklärt, bei besonderen Anlässen auf desfallsige Eingaben hin eine Ausdehnung für den einzelnen Fall gestatten zu wollen. Am Neujahrstag(Sylvester), an den Karnevalstagen, an den zweiten Wir empfehlen uns zum An- und Verkauf von Werthpapieren, zur Exöffnung von laufenden Rechnungen, zum Discontiren von Wechseln, sowie zu allen in's Fach einschlagenden Geschäften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
