<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. die bisher zurückgestellten Vorlagen berr. Plan und Kostenanschlag für die Erweiterung des Fuhrparks Ehrenfeld, sowie über die dieseährigen größeren Straßerarbeiten in der Altstadt. Ein Punkt der Tagesordnung für die geheime Sitzung lautet: Ankauf von Grundstücken für besondere Zwecke. Dem Vernehmen nach handelt es sich um einen größeren Grundstückserwerb für eine Central-Markthalle am Heude Etatsberathung wurde in der vorgestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung zu Ende geführt. Unsere Darlegung in sondere die Kommunaleinkommensteuer und die Umsatzsteuer, in dem städtischen Haushaltsetat für 189911900 zu niedrig angesetzt seien, hat sich als richtig erwiesen. Nur ver die Höhe, auf welche der Ertrag derselben heraufzusetzen sei, herrschten Meinungsverschiedenheiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Sickert, Dr. Gebiet Dr. Rothmann und Wilhelm Schmitz im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt 00 Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Jannar 1898 findet am Freitag, den., und, soweit, forder Freita, den 1/. und 17., Donnerstag, den 23. und Mittwoch, den 29. März, vormittags 9 Uhr und nachmittags 2 1/2 Uhr(nachmittags Pretiosen und vormittags die sonstigen Pfänder) statt. Die bei dem Verkauf der Pfänder aus dem Monat Dezember 1897 entstandenen Ueberſchüsse sind binnen Jahresfrist von heute ab gegen Rückgabe der Pfandscheine bei der Kasse des städtischen Leihhause abzunehmen, widrigenfalls dieselben der Armenkasse eigentümlich zugewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Freitag-Vormittag goß in Köln-Deutz ein neunähriges Mädchen in Abwesenheit der Eltern aus einer Kanne Petroleum in das Herdfeuer, wobei der Behälter explodierte. Das Kind und ein in der Stube anwesendes einjähriges Schwesterchen erlitten erhebliche Brandwunden und mußten im Hospital ausgenommen werden. Das einjährige Kind ist dort bereits gestorben, das andere liegt hoffnungslos danieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Hänsel und Gretel. Märchenspiei in 3 Bildern von E. Humperdinck. Ende 5 Abds 7 Uhr: Ab.-Ist. 158. Der Postillon von Lonau mean. Komische Oper in 3 Akten von Adolf Adam. Chaperon, Saint Phar: Werner Alberti als Gast. Ende 9/2 Uhr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Berufsverein christlicher Gastwirtsgehülfen Freitag Nachmittag eine Versammlung in der Burgberge###an., die vom Vorsitzenden Herrn Schmal geleitet wurde. Jer eine Eingabe an das Oberbürgermeisteramt, die besagt, es moge..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
