<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353252</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die 500 Mark, welche als Belohnung für die Auffindung Leiche des eruntenen Hauptmanne, Hier Fihgehann Ferch Dor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Maurer Aufnahme, Samech. Lasse elie hund den bestie dies Gheaich an bun Feuer Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach dem Gereonswall gerufen, wo in einem Hause ein Zimmerbrand entstanden war, 1454 Personen Stellung: 952 männliche, 502 weibliche. Am Ende des Monats Februar waren noch 480 männliche und 7 weibliche Arbeitslose vorgemerkt. 182 Stellen waren in der weiblichen Abteilung noch offen, wofür die gewünschten Arbeitskraäfte-- meist Dienstädchen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mangelten. Wir machen daher Dienstmädchen darauf aufmerksam, daß sie durch Vermittelung dieser gemeinnützigen Au sofort gute und lohnende Stellung erlangen können. mittelung ist ganz kostenfrei. Die Geschäfteräume befinden sich gasse 25/27(altes Postgesäude) und sind Wochentags von 10--1 und 5 Katholischer Volksverein Köln. Der dritte der vom Katholischen Volksverein Köln in der gegenwärtigen Fastenzeit veranstalteten Vorträge war nicht minder gut besucht wie die beiden vorhergegangenen. Hr. Pfarrer Drießen(Merheim) sprach in begeisterter Rede über das soziale Wirken der katholischen Kirche wie es einst war, wie es ist und wie es sein soll. Niemals ist, so führte der Redner aus, die Armut in einem verächtlicheren Gewande aufge#ten als im Altertum; die Kluft zwischen Armut und Reichtum war unüverbrückbar. Es mußte, wie Plato sagt, ein Retter kommen, der sich der Menschheit annahm. Und dieser Retter kam in Christus: Deus et caritas war sein Losungswort. Nicht bloß der Glaube hat die Welt überwunden, sondern auch die allbarmherzige Liebe. unverschuldete Armut ist im Christentum keine Schande meyr; d freiwillige Armut das höchste, was man leisten kann. Man suchte nicht bloß die Schäden des menschlichen Elends in der alten christKirche zu heilen, sondern ging auch auf ihre Ursache zurück und suchte die Quellen zu verstopfen. Die Freiheit der Arbeit wurde proklamiert, die Arbeit wurde ein ehrenvoller Beruf. Das ists gewesen, was der Sklaverei die Wurzel abgeschnitten hat. Der Römer konnte sich die Welt nicht ohne Sklaverei denken. Das blutige Schwert vermochte nicht, diese Iden zu beseitigen, die Grundsätze des Christentums mußten sich erst Eingang in die Herzen verschaff haben. Redner schilderte in fesselnder Darstellung an der Hand der Kirchengeschichte das großartige charitativen Wirken der Kirche in frühen Mittelalter, wobei die Liebesspenden nicht nur die materielle Not beseitigten, sondern auch einen sittigenden Einfluß auf die große Volksmasse ausübten. Diese kirchliche Amtsarmenpflege ram seit dem Tode des Papstes Gregor des Große immer mehr in Verfall, indem die staatlichen Organe das Kirchenverfögen an sich zu ziehen begannen. Wir sehen deshalb in den späteren Zeiten des Mittelalters das früher so hervorragende sociale Wirken der Kirche nicht mehr im Vordergrunde stehe. Das Konzil von Trient machte noch einmal den Versuch, die alte Armenpflege wieder einzufuühren. Leider war es nur ein Mann, der mit großem Zuge in das Armenwesen eingriff: Karl Borromäus von Mailand. Die Beschlüsse des Konzils von Trient wurden nicht durchgefuührt, und nun griff der Staat ein. So haben wir nun statt der kirchlichen die staatliche Armenpflege, ohne Geist und ohne Liebe. Sie kann nicht die Kluft üverbrücken, sie führt nicht zu dem. wozu wir kommen können, wenn wir im Geiste der Kirche, der alles umfassenden Liebe arbeiten Es muß die Kirche sein, die wieder eintritt in die alten Bahnen der lvostel. Auch in außerer Weise muß die Kirche auf die Seelen ein zuwinken versuchen. Der Priester ist es, der kraft ewig, Zhaziogiengg#e beste Kenntnis des socialen Elends hat und die Schäden besonders herausühlt. Die Heilung der socialen Schäden muß durch eine gerd nete Hauspflege geschehen. Der Pfarrklerus muß an die Spitze gestellt sein, aber diese Arbeit muß geteilt werden, Laien müssen mit thätig tommt ungesäidr ein Armer. Solen nicht zwöf Meuschen im stande sein, einen Armen aus dem Elend zu reißen? Auch, die Frauen mussen vereine. Die Grenze der Würdigkeit der zu hintersütenden düre nicht eng gezogen werden. Die sociale Thätigkeit müsse auch vorbendas Begräbnis findet statt vom Sterbehause Lindenburg am Freitag den 10. Märzt., nachmittags 4 1/2 Uhr, und die feierlichen Exequien am Samstag den 11. März., morgens#2 Uh Achten Sie auf Schutzmarke, da ähnliche Packete mit geringer Qualität verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine weitere Arbeiterwohnungsgenossenschaft. Seit einiger Zeit beschäftigt man sich auch in dem Industriebezirk Ehrenfeld-Bickendorf mit der Vorbereitung einer Genossenschaft zur Erbauung guter und billiger Arbeiterwohnungen. Dank der rührigen geringen Gewinn ab. Die Mehrkosten betragen 1 1/2 bis o Pfg. 92889.meter der Wegstrecke Rechnet man, daß in jedes durchfahren Kilometer der Wegstrecke. Rechnet man, daß in Köln jährlich 8 Millionen Kilometer Wegstrecke zu durchfahren sind, ergiebt sich ein Ausfall von 120,000 bis 480,000 M. Die Versuche, welche mit den kombinierten Systemen in Rom, Turin und anderswo gemacht wurden, reizen nicht zur Nachfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1dc. Das Heimchen am Herd. Oper in 3 Abteilungen von Karl Goldmark. Anf. 7. Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 10. März: Ab.-Ist. 165. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
