<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Samstag-Nachmittag wurde am Ursulakloster ein siebenähriges Kind von einem Wagen überfahren. Dasselbe war spielend hinterücks unter den Wagen gefallen, so daß den Kutscher keine Schuld traf. Das Kind schien mit einigen leichten Verletzungen und dem Schrecken davon zu kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 127. Iphigenie in Aulis. Schauspiel in 2 Abteilungen. Nach Euripides von Friedr. v. Schiller. Anf. 7, Ende 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstag, 24. Jan.: Ab.-Ist. 128. Auf der Sonnenseite. Lustspiel in 3 Akten von Oscar Blumenthal und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Große Kölner darf ihre gestrige vierte Sitzung im Lesesaal als eine ihrer besten in diesem Jahre bezeichnen. Saal und Galerien waren schon längst vor 4 Uhr bis zum letzten Plätzchen besetzt, und zahlreiche Ehrenäste hatten vor der Bühne, die mit ihrem elektrischen Guirlanden- und Blumenschmuck einen reizenden Anblick bietet, Platz genommen. Herr Zwingender, welcher in umsichtiger und ansprechender Weise die närrischen Verhandlungen des tausendöpfigen Parlamentes leitete, eröffnete die Sitzung mit dem üblichen Willkommen. Dann erklang aus vollem Chore das erste Lied: Heil Fasching dir! vom Präsidenten der Barmer Karnevalsgesellschaft Hugo Offermann durch den Saal und führte in Verbindung mit der zündenden Melodie: Fröhlich Pfalz, die muntere Gesellschaft gleich ins richtige Fahrwasser. Nachdem die letzten Verse verklungen, wurde der Gründer der Gesellschaft, Herr August Wilcke, unter brausendem Beifall vom Präsidenten Zwingender in den Saal geleitet dessen Verdienste um die Gesellschaft und das vatersädtische Fest hervorgehoben und ihm Ehrenütze und Orden über reicht. Als erster Redner stieg Hr. Ebeler inden Römer. Da die Abrüstung- verschläge des Zaren durch die deutsche Militävorlage erledigt, der Dreyfus zum Tansendfus geworden, das Wiener Abgeordnetenhaus sich zum spanischen Stierfechterschauplatz umgewandelt, so hatte der Redner sich unsere freundlichen Nachbarn, die Holländer, zum Vorwurf genommen, und gab eine Prachtrede zum besten, die stürömische Anerkennung fand. Die Karnevalsgesellschaften zu New-York, Berlin, Straßburg, Metz, Wiesbaden und Salzbade haben ihre Mützen gesandt, welche vom kleinen Rat zu Ehren der betreffenden Gesellschaften getragen wurden. Den Herren Dr. Andries, Geh. Rat Kühlwetter und Major Kranke, Kommandeur der Deutzer Pioniere, wurde der Gesellschaftsorden verliehen. Wiederum klang im frisch-fröhlichen Lied: Salls mich ens des Sonntags sinn, Sonntags ben ich staats und fing! von unserm Köluischen Haus Sachs, Fritz Figge, nach einer neuen hübschen Melodie von Jupp Schneider durch den Saal und fand sehr gute Aufnahme. Der Alterseräsident, Hr. Wilcke, stattete dann der Gesellschaft für die ihm zu teit gewordene Ehrung seinen Dank ab. Die drei"Wi" im Karneval (Wildt, Zwingender, Wilcke) seien ein bedeutungsvolles Zeichen für denselben. Sein Wunsch und Hoch galt dem ferneren Blühen und Gedeihen der Gesellschaft. Als Rekrut schilderte in einem Krätzchen Hr. Pütz seine Freuden und Leiden in humorvollen Knittelversen. Eine prächtige Leistung bot Hr. Kaulen, welcher in Rücksicht der immensen Entwickelung der Technik und Wissenschaft in der Erforschung des Weltalls in die vierte Dimension auf den Mars sich hinaufgeschwungen und dort einer Stadtrathssitzung in Denköln beigewohnt hatte. Der dortige Bürgermeister begrüßte die Mitglieder seines Kollegiums mit dem Rufe: All Heil, reichte den maßgebenden Personen behufs Durchdraückung einer Vorlage verbindlichst die Hand, und eröffnete mit kräftigem Klüngeln die Sitzung, deren Schilderung Tusch auf Tusch hervorrief. Das aus den Herren Herz, Boll, Jakobs und Büllesbach bestehende Lorscheid-Quartett erfreute die Kappenbrüder mit drei wunderschoönen Liedervorträgen, die dankbare Aufnahme fanden. Eine selten gewordene alte Kölner Berühmtheit, der Maler Bock, betrat den Saal und schritt, wohl ausgerüstet mit dem bekannten Feldblumenstrauß und der Künstlerrolle, nach dem Pokal, um dann unter donnerndem Applaus dem hohen Adel und gemeinen Bürgerpack, dem hohen kleinen Rat und dem gewöhnlichen Unrath seine Wahrheiten zu sagen. Herr Reiffenberg schoß damit den Vogel ab, und eine Pause that wieder mal mehr wie not.-- Köln wird Seestadt, ein launiges Lied von Georg Meyer, leitete den zweiten Teil in bester Weise ein. Als frisch aus der Maternite am Klingelpütz entlassener Bartscheerer schilderte Herr Pütz darauf die Eröffnung seines Salons, die mit der Apotheose: Und der Schutzmann schreitet schnell, ihren Abschlußß fand. Mit bekanntem Erfolge hielt Professor Bubbelatius in charakteristischer Maske eine Vorlesung über höhere Philosophie, und zwei fahrende Sänger(die Herren Witt und Blatzheim) brachten die Narrenschaar mit ihren tollen Darbietungen schwer aus dem Geleise. Als letzter Redner wußte sich Herr Plum als Dienstmann Mösch mit seinen Erlebnissen im zoologischen Garten auch noch Gehör zu verschaffen, obschon die Stimmung längst ihren Höhenpunkt erreicht hatte. Von den gemeinschaftlichen Liedern, welche die Herren Franz Rost, Schlepper und Bartenheim verfaßt, fand namentlich des letzteren Ehrung für den leitenden Präsidenten Zwingender besondern Anklang.-- Wie die gestrige Sitzung, so nahm auch das vergangene Woche abgehaltene zweite Damenkränzchen der Gesellschaft einen in jeder Beziehung prächtigen Verlauf.-- Am großen Maskenzug wird die Gesellschaft sich mit der Gruppe Spanien in hervorragender Weise mit Wagen und großer Reitergruppe beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung der Abteilung Köln der deutschen Kolonialgesellschaft wird Leutnant a. D. Bronsart v. Schellendorff am 25. d. abends 7 1/2 Uhr im Isabellensaale des Gürzenich einen Vortrag über"Afrikanische und europäische Steppenwirtschaft, insbesondere Zebra- und Straußinzucht" halten. Als Leiter der Unternehmungen der Kilimandjaro-Straußinzucht-Gesellschaft hat Leutnant v. Bronsart in mehrähriger Thätigkeit am Kalama-Ndjaro reiche Erfahrungen im Einfangen und in der Behandlung von Straußen, Zebras und anderm Wild gesammelt. Er wird demnächst nach Ostafrika zurückkehren, um die Unternehmungen der Kilima-Ndjaro-Straußinzucht-Gesellschaft weiter zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>SS Der Kölner Liederkranz hielt am 20. d. M. seine Generalversammlung ab, die sehr zahlreich besucht war. Die vom Schatzmeister Hru. Arnold Stauff vorgelegte Rechnung wies eine Gesammteinnahme von M. 32,950.73 auf, welcher eine Ausgabe von M. 24,987.78 gegenübersteht. Der Verein veranstaltete zwölf Konzerte, einen humoristischen Abend und ein Maskenfest und zwei Liedertafeln. Für wohlthätige Zwecke wurden Konzerte veranstaltet in Bonn Julius Langenbach-Stiftung) mit einem Ertrag von 2686.; in Stuttgart und Innsbruck(für den deutschen Schulverein) mit 850 bzw. 214 M. Reinertrag, in Köln für die Herz-Jesukirche 1061., St. Ursula-Bauverein 456., Hagelbeschädigten 615., St. Vincenzverein in Maria im Kapitol 409., zur Bescherung armer Kinder 717., insgesamt 7009., ein gewiß sehr erfreuliches Resultat. Der Verein zählt 32 Ehrenmitglieder, 167 aktive und 500 inaktive Mitglieder. Der Vorstand mit Hru. Albert Urbach als Präsidenten wurde mit großer Mehrheit wiedergebählt. Das Barvermögen des Vereins beträgt 8012., wovon 7400 M. bei der Gewerbebank hinterlegt sind. Das Inventar: Fahnen, Preise, Musikalien usw. sind zu 4500 M. versichert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am kommenden Mittwoch veranstaltet der Verein im Viktoriasaale seine karnevalistische Abendunterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die hiesigen Kriegervereine der Rheinischen Krieger-Kameradschaft begehen das Kaisergeburtstagsfest durch eine gemeinsame Feier im Viktoriasaale am 27.., wobei der Kölner Liederkranz und namhafte Solisten mitwirken werden. Bei dieser Feier soll die neue Fahne der ehem. 47er die Weihe erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Lehrerverein entwickelte im vergangenen Jahre eine sehr erfreuliche Thätigkeit. Es fanden neun Versammlungen statt, welchen jedesmal eine Vorstandssitzung vorherging. In jeder Vereinssitzung kam wenigstens ein Thema zur Verhandlung. In der Regel wurde noch ein zweiter Gegenstand besprochen. Es fanden u. a. Vorträge statt über die göttliche Vorsehung, Abstammung der bekanntesten Volksmelodie im Schulgesange, der geometrische Unterricht, der freiwillige Dienst der Volksschullehrer, Luise Hensel, die gewerbliche Arbeit der Schulkinder, die Vorbildung der Lehrer, das Prinzip der Anschauung in der Geschichte, die Berechtigung religioöser Fragen in Lehrervereinen, der Rechtschreibeunterricht. Die Mitgliederzahl betrug 98. Die Rechnung pro 1897/98 wies eine Einnahme von 737., eine Ausgabe von 463 M. auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln. 23.Jan.99. Der Rhein fällt anhaltend stark. Gestern abend betrug der Wasserstand.78 Meter, gegen.15 Meter am Samstagabend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
