<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353270</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Künstlerkonzert. Reiche Genüsse verspricht das Künstler konzert, welches am Sonntag im großen Saale der Lesegesellschaft stattfindet. Köln wird darin wieder mal Gelegenheit haben, den Bassisten Ferdinand Litter, der so manches Jahr unserem Stadttheater angehört hat, zu hören. Der Künstler, dessen Stimme, wie sich neulich im engeren Kreise der Musikalischen Gesellschaft gezeigt hat, gewaltiger und schöner denn je klingt, wird in seinem Konzert durch hervorragende Mitglieder unserer Oper, so durch die Tamen Sophie David und Steinmann und die Herren W. Fricke, Kapellmeister Mühldorfer und O. Malata, ferner durch die heimische Violinvirtnosin Klara Schwarz in uneigennuützigster Weise unterstützt. Er ist nämlich ein Opfer des finanziellen Zusammenbruches der holländischen Oper in Amsterdam geworden, an welcher er diesen Winter wirkte. Herr Litter hat ehedem oft zu geselligen und wohlthätigen Zwecken in freigebigster Weise seine Stimme ertönen lassen. Da bietet sich denn jetzt den Bürgern Köuns eine passende Gelegenheit, eine alte Schuld heimzuzahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbliche Fachschulen. Nachdem an den Gewerblichen Fachschulen der Stadt Köln vom 22. Februar bis zum 8. März die Klausurprüfungen stattgefunden hatten, wurden die mündlichen Prüfungen an den einzelnen Schulen wie folgt abgehalten: an der Technischen Mittelschule und der Werkmeisterschule am 15. und Es ist eine bekannte Thatsache, daß Brucheinklemmungen öft einen tödlichen Ausgang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>A. Stenger, Suttgart, Ludwigsstraße 22. Ich bin zu sprechen am: 29.-31. März in Köln, Hotel Obladen, St. Agatha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ein ausgezeichneter Schutz gegen Erkältungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neue Ferienordnung. Die drei Stadtschuleäte Dr. Brandenberg, Dr. Cürpers und Völker haben im Einvernehmen mit der königlichen Regierung für Volksschulen im ganzen Bezirk der Stadt Köln die Ferienordnung für das laufende Jahr in folgender Weise festgestellt: Die Österferien beginnen mit Donnerstag in der Karwoche und dauern einschliefßlich bis ersten Sonntag nach Ostern; die Pfingstferien beginnen mit Samstag vor Pfingsten und dauern bis einschliefßlich Donnerstag nach Pfingsten; die Herbst ferien beginnen mit Mittwoch den 16. August und dauern bis Dienstag den 19. September einschliefßlich; die Weihnachtsferien beginnen mit dem 24. Dezember und dauern bis einschliefßlich 1. Jannar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein selbständiger Handwerker. Der von Hru. Prof. Aldenhoven am Donnerstag im Verein selbständiger Handwerker gehaltene Vortrag über Kunst und Handwerk war äußerst zahlreich besucht. Redner schilderte zunächst die Verhältnisse der alten"Schilderzuuft", in welcher"Maler, Glaseörder(!) und Bildschnitzer" vereinigt waren und wo das Gangwerk die vorteilhafteste Grundlage für die Kunst bildete. Die Konkurrenz war möglichst eingeschlänkt, doch blieben die Unterschiede im Vermögen und in der gesellschaftlichen Stellung. Die technische Ausbildung war vortrefflich, wie die erhaltenen Gemälde aus jener Zeit beweisen, so daß z. B. über 400 Jahre alte Gemälde eine Farbenpracht noch heute haben, die unsere heutigen Maler nachzuahmen nicht im stande sind. Aber es fehlte die wissenschaftliche Grundlage. Diese giebt dem modernen Künstler die akademische Erfahrung; doch ihm fehlt die Sicherheit des Erwerbs. Redner verbreitet sich dann über den übermäßigen Andrang zum Künstlerberuf und die sinanziellen Verhältnisse der Maler. Dann ging er auf das heutige Kunsthandwerk über. Er sieht die Hauptschläche in der Nachahmung alter Stilarten. Die natürliche Verbindung mit Malerei und Sculptur ist aufgehoben und die Architektur schwankt selbst zwischen den verschiedensten Stilarten. Wenn man fragt, wie das gekommen ist, so findet man bis zum 16. Jahrhundert die Kunst in und mit der Kirche als eine Kunst des ganzen Volkes. Das dauert bis zum Ende des vorigen Jahrhunderts. In der Mitte dieses Jahrhunderts war das Handwerk ohne jeden Zusammenhang mit der Kunst. Seit den 70er Jahren ist nun das Kunsthandwerk wieder lebendig geworden, aber es fehlt eine gemeinsame künstlerischen Empfindung im ganzen Volke. Im Altertum galt der Künstler als Handwerker, aber der Handwerker war auch Künstler. Darum muß auch bei uns die Kunst wieder Sache des ganzen Volkes werden. Gerade die unteren Volksklassen haben ein lebhaftes Bedürfnis nach Kunst und bringen auch offene Augen mit. Die gemeinsame künstlerischen Empfindung des ganzen Volkes wird der Boden sein, auf welchem Kunst und Handwerk sich wieder wie in alter Zeit vereinigen werden und ein neuer Stil entstehen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>sinam an Brechdurchfall leidenden Kind in In allen Colonial aurenhandlungen zu Haben. Kcheruernar Ziehung schon 14., 15., 17., 18. und 19. April zu Aliris-Lotterie Deutschen Schutzgebiete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Militärisches. Generallentuant Uffers, Inspekteur der 2. Fuß- Artillerieinspektion, hat den erbetenen Abschied mit, Pension erhalten. Generalmajor Beß, Kommandeur der 1. Fuß-Artilleie brigade, ist zum Inspekteur der 2. Fuß-Artillerieinspektion erbaun worden. Er ist bereits hier eingetroffen und hat im Hotel du Nao des Rheines geht bei dem anhaltenden Frostwetter immer mehr zurück. Gestern Abend zeigte der hiesige## nur noch.17 Meter, gegen 1,32 Meter vor acht Tagen. Der gerne Wasserstand verursacht dem Schiffahrtsverkehr, große Nachteile. Obersalo und unterhalb der Stadt liegt eine große Anzahl Schiffe vor Arter, welche zu tief geladen haben und deshalb leichtern müssen, ehe 6 Die Gehöftsperre wurde vegen, Ausbruches der Maul. und Klauenseuche über das Gehöft des Viehsändlers Jansen in Opes, Neußertraße 383, verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ursulinenkloster. Der Semesterschlußß in der höheren Mädchenschule und im Pensionat des hiesigen Ursulinenklosters gestaltete sich einer schönen Feier, da in diesem Jahre der hochw. Hr. Weihbischof und Klosterkommissar Schmitz der Schlußfeier beiwohnte. Die m Spielſaale versammelten Töchterschülerinnen trugen ganz exakt eine musikalische Komposition von E. Hermes vor und begrüßten einigen Gedichten den hochw. Gönner und Protektor der Anstalt. Darauf empfingen dieselben aus der Hand des hochw. Herrn die Zeugnisse und Ehrenpreiſe und recht viele noch eine besondere Belohnung für den regelmäßigen Besuch der Schulmesse. Ein reizendes Lied von Piel bildete hier den würdigen Schluß. Die im Speisesaal vereinigten Pensionäre begrüßten den Herrn Weihbischof durch einen dreistimmigen Einleitungschor von Haller und durch einige Deklamationen. Gar reizend war ein von den Kleinen mit Gesang aufgeführter Reigen. Auch hier verteilte der hochw. Herr den aus dem Pensionate scheidenden Schülerinnen die Zeugnisse selbst. Zum Schlusse wurde eine für acht Hände arrangierte Beethovensche Symphonie vor" 44 I Wir bringen hiermit zur öffentlichen Kenntnisß, daß der Im grossen Saale der Lesegesellschaft. Anschlag von Plakaten auf unsern .annies dos hot Plakates und Weitergabe wurde eine für licht Wande urrangserne Werthere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeitsnachweisanstalt teilt uns mit, daß eine größere Anzal###ner Lehrstellen vorliegt und bemerkt bei dieser Gelegenheit:"In unserem im Januar herausgegebenen Jahresberichte haben wir hereits darauf hingewiesen, daß auch im vergangenen Jahre fortdauernd eine rege Nachfrage nach handwerksmaäßig ausgebildeten tüchtigen Arbeitern zu verzeichnen war, die Nachfrage übestieg zeitweilig das Angebot sogar wesentlich. Umgekehrt war es bei Taglöhnern, Hausknechten, Packern u. dergl., tot der wirtschaftlich guten Zeit mußte eine großere Zahl mangels ihnen passender Arbeitsgelegenheit abgewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Konzerte im Stadtgarten dauern von Ostern ab jeden Sonntag, Mittwoch und an Feiertagen bis 11 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kölner freie Schneider-Innung hielt am Mittwoch hre letzte(außserordentliche) Generalversammlung ab. Den Vorsitz führte der bisherige Obermeister, Herr Jos. Rohe. Zunächst wurde die von Herrn Harms vorgelegte Rechnung für 1898/99 abgenommen und dem Kassierer mit Dank Entlastung erteilt. Dann wurden zu der am 29. d. M. stattfindenden Vorstandswahl für die mit dem 1. April in Kraft tretende Zwangsinnung die Kandidaten ausgestellt. Für das Amt des Obermeisters lehnte Herr Rohe, welcher 13 jahre lang dasselbe mit großer Umsicht verwaltete, eine Wiederwahl mit Rücksicht auf sein Alter ab. Darauf wurden folgende Herren für die Wahl des Vorstandes aufgestellt: Joh. Stirne(Obermeister), Huhn, Bläsing, Kroha, Schmitz und Harms. Herrn Rohe wurde für seine Verdienste um die Innung lebhafter Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital wurde gestern Mittag eine Arbeiterin aufgenommen, welcher in einer Zuckerfabrik durch üüberkochenden Zucker beide Füße verbrüht worden waren. Auch fand eine Frau Aufnahme, welche im Streit von einer andern Person in einen Arm gebissen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
