<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erschossen. Unter Bezugnahme auf die in Nr. 104 enthaltene Mitteilung wird uns versichert, daß der in dem Streite am Friesenwall Erschossene ein Buffetier, der Thäter hingegen ein Zuhälter war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>so führt diese zu der Frage, was geschieht mit den Grundstücksteilen, welche von dem Vorderhause und dem Anbau entweder gar nicht oder nur zu geringen Teilen sichtbar sind. Diese Betrachfal" Der Entwurf verbietet fast vollständig die Bebauung derjenigen Grundstücke, welche einen Knick haben oder überhaupt so unregelmaäßig gestaltet sind, daß der Hof, selbst wenn er die vorgeschriebene Fläche hat, nicht von allen Fenstern des Baues in seiner ganzen Größe übersehen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Dienstag-Nachmittag wurde in einer Wohnung in Köln-Deutz ein zweiähriges Kind, mit starken Brandwunden bedeckt, in seinem Bette gefunden und nach dem Hospital geschafft, wo es kurz darauf verstarb. Die Eltern waren von Hause abwesend und hatten das Kind im Zimmer eingeschlossen, wo es dann mit Streichtölzern spielte.,".25, war am Dienstag Nachmittag in ersten Stockwerk eine Frau mit Feusterputzen beschäftigt. Plözlich glitt die Leiter, auf der die Frau stand, aus und fiel mit derselben in das Zimmer, wobei mehrere Fensterscheiben zerbrochen wurden und die Frau sich erheblich an den Händen verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ehrenfeld, 17.April99. Die Aehrenfelder Stadtverordneten, die seit Jahren auf das Zustandekommen einer städtischen höhern Lehr anstalt in Ehrenfeld hingearbeitet hatten, sahen vor einem Monat ihre Bemühungen mit Erfolg gekrönt. Die städtische Schulverwaltung gründet zunächst ein Progymnasium mit fakultativem Englisch. Wie notwendig eine höhere Schule in Ehrenfeld ist, beweist die auße ordentliche Frequenz der höhern Schule des Rektor Schütz im neuen Schuljahr 1899.1900. Dieselbe ist von 132 Schülern besucht; davon entfallen: auf Serta 46, auf Quinta 42, auf Quarta 23, auf Unter tertia 21, eine Schülkerzahl, die wohl von keinem Progymnasium Rheinlands übertroffen wird. Die Schüler gehören hauptsächlich dem Vororte Ehrenfeld und den sich anschrießenden oder dahinter gelegenen Vororten an. Die fünf Schüler der Tertia, welche vor zwei Jahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stenographen-Vereinigung nach Stolze."Dem Jahre bericht entnehmen wir, daß der Verein trotz der ungünstigen Verhal, nisse, unter denen er namentlich durch die wiederholten Lokalwechsel in vorigen Jahre zu leiden hatte, noch 84 Mitglieder aufzuweisen. Die erlittene Einbuße an Mitgliedern soll aber durch neu getroffen, Maßnahmen, besonders durch regelmäßig abzuhaltende Unterrichtskuf, wieder ausgeglichen werden. Der Kassenbericht lautet sehr gunz. bei der stetigen Vermehrung der reichhaltigen Bibliothek war am Jahre, schluß noch ein Bestand von 120 M. vorhanden. Einer Dame konn eine Prämie für den regelmäßngsten Besuch der Vereinssitzungen zue kannt werden. Die Rechnung für das Jahr 1899 wurde in Einnahnund Ausgabe mit 850 M. veranschlagt und von der Hauptversammun, genehmigt. Bei der Vorstandswahl wurden der Vorsitzende, der ersihrer. der Kassierer und der erste Bibliothekar wiedergebäh und der Posten des zweiten Schriftführers und des zweiten Bibliothek##z in die Hände neuer bewährter Kräfte gelegt. In diesem Monat## Im Pfarperein St. Maria in der Kupfergasse u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein selbständiger Handwerker hält heute Ab812 Uhr im Krystallpalast(oberer Saal) eine Versammlung ab, deren Tagesordnung die Innungsbewegung und die Stellungnat der Gewerbevereine zu derselben steht. Die Mitglieder sowie Innen mitglieder sind dazu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Frauen-Fortbildungsverein. Heute Abend 6 1/2 Uhr findet im Isabellensaale des Gürzenichs die Generalversammlung des Vereins statt. Nach Erledigung der Jahresgeschäfte und der Neuwahlen wird Frl. Dr. jur. Anita Augsburg aus Berlin gegen 7 1/2 Uhr im großen Saale des Gürzenichs über die Stellung der Frau im Bürgerlichen Gesetzbuche sprechen. Der Eintritt ist für jedermann frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
