<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Monat Februar brachte uns gestern und vorgestern das schönste Frühlingswetter. Vorgestern stieg das Thermometer bis auf + 15.6 Grad Celsius und gestern mittag zeigte dasselbe+ 15.2 Grad.- X Unfall. Gestern mittag stürzte in der Schildergasse ein mit Feusterputzen beschäftigtes Mädchen aus dem zweiten Stockwerk herab. Es erlitt so erhebliche Verletzungen, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Man brachte die Verungluückte zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Nner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 145."Zum 1. Mal: Der Opernball. Komische Oper in 3 Akten. Musik von Richard Heuberger. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 12. Febr., nachm. 3 Uhr: Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Abds. 7 Uhr: Aufgeh. Ab. 19. Der Opernball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Die erste der dieseährigen Karawanen des Deutschen Vereins vom heiligen Lande, welche von Köln am 18. März abreist, wird von Hru. Dr. Drammen(Bonn), einem Vorstandsmitglied des Vereins, geführt werden. Die Anmeldungen nimmt das Vorstandsmitglied Herr Pfarrer Richen(Viersen) entgegen. m m Selbstmordversuch und tödlicher Unfall. Gestern nacht gegen 1 Uhr hat sich nach Aussage des Brückenärters eine Dame von der Schiffsbrücke in den Rhein gestürzt. Ein Herr in Civil sprang nach Abwerfen seiner Oberkleider nach. Die Brückenärter kamen sofort mit einem Kahne zur Hülfe und es gelang ihnen, die Dame zu retten, während der Herr in den Wellen verschwand. In seinem abgeworfenen Ueberzieher fand man Papiere, aus de Ertrunkene ein Offizier vom Deutzer nen man Pionierbaermittelte, daß der Ertrunkene ein Offizier vom Deutzer taillon ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern von der Kriminalpolizei auf dem Hauptbahnhofe ein Mitglied einer internationalen Gaunerbande, das, aus Hessen kommend, etwa 50 goldene Uhren, Pretiosen und einen Revolver bei sich führte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Holzschneider, Köln, Domstrße 66. Heinr. Wirtz in Firma H. A. Wirtz, Deutz, Mindenerst Peter Lemper, Nippes, Neußertraße 253.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
