<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Reichsanzeiger meldet die Verleihung des Roten Adlerordens vierter Klasse an den Hru. Domkapitular Schäffer, sowie die Verleihung des königlichen Kronenordens vierter Klasse an den Hrn. Postdekretär Loeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Major und Bataillonskommandeur Bacheln im Inf.-Rgt. 161 wurde unter Beförderung zum Oberstleutnant zum Stabe des Inf.-Rgts. 56, Major und Bataillonskommandeur v. Saucken im Inf.-Rgt. 164 in das Inf.-Rgt. 161, Major Schwartz, aggregiert dem Inf.-Rgt. 16, als Bataillonskommandeur in das Ins.- Rat. 144, Hauptmann und Kompagniechef Krause im Inf.-Rgt. 161 unter Stellung a la suite des Regiments zu den dem Großen Generalstab zugeteilten Offizieren; Oberleutnant Lotz im Inf.-Rgt. 161 unter Beförderung zum Hauptmann zum Kompagniechef ernannt; Major Brunk, a la suite des Fußart.-Rats. 9 und Direktor der 3. Artilleriedepot- Direktion zum Oberstleutnant befördert; Sturm, Major in der 3. Ingen.-Inspektion und Ingenieuroffizier vom Platz in Köln, als Bataillonskommandeur in das Eisenbahnregiment 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Eisenbahnverhältnisse und Handelskammer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der St. Andreaskirche wird bei Gelegenheit der morgigen Pfarrprozession das restauriert Chor wieder eröffnet werden. Schon ist die hohe Bretterwand, welche bisher das Chor von der Kirche trennte, entfernt worden. Auch ein neuer Hauptaltar ist aufgestellt worden. Die Chostühle sind renoviert worden und machen jetzt einen schmucken Eindruck. Zur Feier der Eröffnung wird morgen Abend nach der Rosenkranzandacht ein feierlicher Umzug mit den Reliquien und Tedeum stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kollekte. Am nächsten Sonntag wird die für das Missions- haus in Knechtsteden von dem verstorbenen Kardinal-Erzbischof Dr. Philippus Krementz bewilligte Kollekte in allen Pfarrkirchen abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konzert. Das im Gartenlokale Prinz Karl zu Deutz am Dienstag wegen der ungünstigen Witterung ausgefallene Konzert findet heute Abend 1/2 8 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verlosung. Auch dem St. Agnetenstift in der Mittelstrße(Bewahr- und Handarbeitenschule und Krankenhaus) ist die Erlaubnis erteilt worden, zu mildtätigen Zwecken im September d. I. eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose im Bereich der Stadt Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International(bis Ende Juli noch au St. Agatha 38). Der ganz neue und sehr fesselnde Cyklus Deutschchina(Kiaotschou usw.) wird nur noch bis Sonntag-Abend ausgestellt bleiben. Von ganz besonderem Interesse dürfte diese Serie für alle diejenigen sein, welche unter den nach Deutsch-China abkommandirten Marine- bzw. Landtruppen Verwandte oder Freunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ufer-Regulierungsarbeiten am Franken- und Trank gassenwerft haben erhebliche Fortschritte gemacht. Die neue Werftmauer hat oberhalb der stehenden Brücke die volle Höhe erreicht; nur die Bordſteine müssen teilweise noch aufgelegt werden. Unterhalb der stehenden Brücke ist der hohe Wasserstand den Arbeiten augenblicklich hinderlich. Auf dem Werft selbst ist der Kanalbau beendet und haben auch schon die Regulierungsarbeiten begonnen; große Kiesmassen sind durch Dampfbagger aufgeworfen. Steinmaterial aller Art liegt zur Verwendung bereit. In der Mauthgasse sind die Kanalarbeiten beendet, und am Bollwerk sind dieselben in vollem Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Blutvergiftung. Eine hiesige Frau bekam beim Waschen in eine kleine Verletzung an der Hand etwas von der gebrauchten Bläue. Bald nach Beendigung der Arbeit schwoll die Uno an; die Anschwellung wurde aber von der Frau nicht beachtet. Erst als auch der Arm anzuschwellen begann, wurde ein Arzt geholt; es war aber leider zu spät. Vorgestern ist die beklagenswerte Frau an Blutvergiftung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gefunden wurden am 16. v. M. in der Mittelstrße eine Rolle Tapeten, im Hausflur einer Wirtschaft an der Alteburgerstraße ein Geldschein; am 22. v. M. am Volksgarten ein Portemonnaie mit 60 Pfg. und eine Vorstecknadel mit verschlungenem Monogramm; am 24. v. M. am Neumarkt ein Taschentintenfaß, in der Richarzstraße ein Paket Stoffmuster; am 25. v. M. auf einer Bank am Königsplatz ein Portemonnaie mit etwa 30.; am 26. v. M. auf dem Brüsselerplatz eine Brille mit Scheide; am 25. v. M. auf dem Apostelnmarkt eine silberne Damenuhr; am 26. v. M. auf dem Barbarossaplatz ein schwarzer Gürtel, auf dem Weidenbach ein Handtäschchen; am 27. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>in den Anlagen am Hansaplatz ein Ring; am 28. v. M. auf der festen Brücke ein Portemonnaie enthaltend u. a. zwei Badecarten, zwei Schlüssel, vier Münzen; am 29. v. M. in der Kamekestraße eine Kriegsdenkmünze; am 30. v. M. am Hohenstaufenring ein Portemonnaie; am 1. d. M. in der Moltkestraße eine lederne Pferdedecke; am 2. o M. Ecke Biehler- und Blumenthalstrße ein Hut und ein Regenschirm, am 3. d. M. am Stadtgarten ein Damenschirm, am 5. d. M. in der Komödienstmaße ein Handwagen, am 27. v. M. auf der Dürenerstraße ein Korb mit zwei Paar fast neuen Kinderschuhen, am 30. v. M. ein Portemonnaie, enthaltend außer einem Geldbetrag eine Damenuhr, am 3. d. M. in der Steinfeldergasse ein Trauring mit 4 Buchstaben, am Helenenwall in Deutz ein unechter Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend bezeichneten Fundgegenstände können sich im Fundbureau des königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, melden. patar 1 Köln,.Juli99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .10-220 das Kil. Eier 2,00-.20 das Viertel. Hinkel 2,00-.40, Tauben M. 1,00-1,20 das Paar. Schnepfen.00, Kaninchen 1,00-1,20,"Hühner .80.40, Enten.50.50, Gänse 5,00 6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Kenne M. 1,43-.52, vom Bauch 1,12-.27, Kalbfleisch.46-.62. Hammelfleisch 1,13-.53, Speck, geräuchert 1,37*1,53, gesalzen 1,37-.52, Schmalz 1,35-1,45, Nierenfett 0,6a-.76, Zwiebel 0,12-0,14 das Kil. Kar toffeln, weisse alte.60-6,40, neue.00-10.00, rote alte.00-.00. Nieren alte 10.00-12,00, neue 10.00-11.00 die 100 Kil."Frische, Erbsen###n der Schote) M. 0,20-.30, dicke Bohnen(in der Schote).12-.20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
