<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>l b f l e i s c h i g. Ctr. K 2.70, iste.  Moselrote, Nieren u. Magnum bonum zu bill. Vorzugspreise. E. Kneifel, Kartoffel-Großhdl. Weberstr. 48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>königswusterhausen, vier Meilen von hier, gekauften Bauplatz am 1. Ja#nar 1899 zu bezahlen; ich rechne auf Eure Hülfe zum Bau der Kirche -- selbst, welcher nach der Vereinbarung beim Kauf des Bauplatzes bestimmt im Laufe des Jahres 1899 beginnen muß. O. helft den dortigen armen catholiken, damit sie, die ohne eigene katholische Kirche und Schule sind, hohler Zähne beseitigt sicher in wenig Minuten Kropp's Zahnwatte(20% Carvacoalwatte). Verlange ausdruücklich Kropp's Zahnwatte in plombirter Flasche a 50 h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Versammlung der Geschäfts- und Gewerbetreibenden war auf vorgestern Abend im Krystallpalast einberufen, um Stellung gegen das Warenrabattsystem zu nehmen und Maßnahmen zu treffen gegen die hiesige Rabattgesellschaft. Aus der Debatte ging hervor, daß die Geschäftsleute durch das Rabattsystem sich sehr geschädigt fühlen. Der Nutzen des Publikums sei sehr zweifelhafter Natur; ferner biete das System weder dem Publikum noch dem Detaillisten Sicherheit, daß die abgesetzten Marken auch eingelöst würden. Es wurde die Ansicht ausgesprochen, daß der abgeschlossene Vertrag mit der Gesellschaft nicht aufrecht erhalten werden brauche, da er volkswirtschaftlich schädigend wirke. Man will einen Probeß herbeiühren, um diese Frage zur Entscheidung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Empfehle mein reichhaltig assoritiertes Lager von den einfachsten bis zu den feinsten Fond- und Goldtapeten. Reste und Vorden zu enorm billigen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha 38). Sehr zeitsasen loghen sohegz, Aea. käis cesse e hecher 8acd. sohn ie Der Pianofabrikant Hoflieferant Karl Mand in Verein aus Anlaß seines Sieges einen seiner kost9nnn 9N aum Wescheuf 5 Pag., 6 Pfg., 7 Pfg. und 8 Pfg. per Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein der Schlachthofstierärzte der Rheinprovinz hielt vorgestern Mittag im alten Präpsidium seine vierzehnte Versammlung ab, die sehr zahlreich besucht war. Dieselbe beschlossß u. a. eine Petition wegen pensionsberechtigter Anstellung der städtischen Schlachthofselter. Eine lebhafte Debatte rief die Besprechung des Entwurfes zum bleischbeschaugesetz hervor. Hierbei wurde namentlich derSS 19 in einer jetzigen, von der Reichstagskommission beliebten Fassung als schr bedenklich hervorgehoben. Man war der Ansicht, daß das von aisärts in die Gemeinden mir ffentlichen Schlachtöfen eingeführte Fleisch nochmals dringend einer Untersuchung bedürfe, zumal die Anforderungen an die anzustellenden Laien-Fleischbeschauer von der commission wesentlich herabgesetzt worden sind. Herr Schlachthofs6 rektor Goltz(Köln) hielt darauf einen * Phosphorescenz des Fleisches. Die deder in Köln stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht war in der Kleinen Witschgasse der Dachstuhl eines Hauses in Brand geraten. Die Feuerwehr hatte bald den Brand unterdruückt. Ferner wurde die Wehr in derselben Nacht nach einem Hause an der Huhnsgasse gerufen, wo ein Zimmerbrand entstanden war. Auch dieser wurde schnell gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
