<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihbischof Dr. Schmitz befindet sich recht wohl; der tit ist gut, Fieber fehlt vollkommen und der Schlaf ist gesund. Unter zahlreichen sonstigen Besuchen empfing er auch Oberrabbiner Dr. Frank, mit dem er längere Zeit sich unterhielt. Som Konzert im Kurfürstengarten. Die täglichen Konzerte Mecklenburger Jäger, unter Leitung ihres Dirigenten Hrn -- Nationalfest im Stadtwald. Das Komitee für das am 30. Juli hier im Stadtwalde stattfindende große vaterländische Nationalfest hat dem Kölner Männergesangverein die Leitung des gesanglichen ein unter zu haben uznach. sern und ist Rückkehr. Wert. b. z. verk. Kammerg. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>passend mir großes Milchgeschäft oder Gärtnerei, Sitzware, 12 Pers., 17 Prachtb., noch neu, billig zu ver Bescheid Mörsergasse 35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>rs Die Städtische Lehrerinnen-Bildungsanstalt unter der Leitung ihres neuen Direktors, des Stadtschulrates Hrn. Dr. Cüppers, unternahm am Mittwoch ihren dieseährigen Sommerausfluge. Gegen 1/2 8 Uhr führte der Zug die Schülerinnen mit den Lehrern und Lehrerinnen der Anstalt, annähernd 200 Personen, nach Solingen. Von hier wanderte die fröhliche Schar nach der Müngstener Brücke und nach deren Besichtigung weiter in malerischem Zuge durch das satte Grün des Wupperthales nach Burg. Dort wartete aller im Rittersaale ein einfaches, aber schmackhaftes Mittagessen. Eine Verlosung, bei der der blinde Zufall Augen bekommen zu haben schien, trug mit zur Erhöhung der Stimmung bei. Nach Besichtigung der Burg sollte mit der Kleinbahn die Fahrt nach der Thalsperre angetreten werden. Leider ließ die Bahn, angeblich weil die telephonische Verbindung auf der Strecke unterbrochen sei, gar zu lange auf sich warten, was um so mehr zu bedauern war, als der Leiter der Anstalt sich der Vorbereitung des Ausfluges mit besonderer Liede gewidmet hatte. Durch fremdes Verschulden mußte der Aufenthalt an der Thalsperre, wo in der Restauration in musterhafter Weise fur die Nachmittagsverpflegung gesorgt war. um einiges abgekuürzt werden, um den Zug zu erreichen, der die Jugend gleich nach 9 Uhr zur Heimat zurückbrachte. Taß bei einer Schar von etwa 170 Schülerinnen im Alter von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>19 Jahren viele und hübsche Gelang- vorgetragen wurden, versteht sich von selbst. Der Ausflug,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer I. Birke am Gymnasium an St. Aposteln hierselbst ist der Charakter als Professor verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durchreisende. Der Kronprinz von Griechenland traf vorgestern, von Paris kommend, mit dem Schnellzuge um.51 vorm. auf dem Hauptbahnhofe hier ein und fuhr mit dem anschrießenden Schneuzuge um.10 vorm. nach Cronberg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>4P stach. über Nachen nach den llebungsplase Elsendborr, weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>e 2, und seitens des öösterreichischen Konsulats Baron Slahte, ece, de eher Paseo aus deg,Jost,ise nun seilitz ühriges Iubeifeh), Hegrfz, g,. den Köunter Verein zu einer es bestaueschug, Lyt Pieragi, vo."aaten einzuladen, und befindet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>dier aun Eben, un,I F. Zeltzigen Mit Ferez Wages Plegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Josef Müden, Stauonzge Heizahrast. 10.: klara. Pro. Anton Bodevig, Steutrautz)ten Zaihariug. T. v. Peter Schmitz, Kaufm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>hier. Heinrich, Jander, Mpehiertigr gu. Citaoer, gal. v. Mätheim ak. uc.1 Heinrichkupper, Buchhalter,. v. hier, u...--. Muller, v. Opladen." Season Mitz Korthsgrzeg.i. sche ich u. Bisher W. Sie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserarme am 14. Juli. mitt. 12 Uhr. 10#/2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 14.Juli99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butler M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>am 18. August 1899, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Justizgesände, Zimmer 858, 1. Stock, westlicher Flügel,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
