<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353369</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beim Fischen hätte am Montag-Nachmittag beinahe wieder ein Knabe sein Leben eingebüßt. Er ging am Niederländer Ufer ins Wasser, verlor den Boden und ging unter. Ein des Weges mender Soldat vom 65. Auf.-Regt. sprang hinzu und brachte ihm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Reise geht für die tausende Woche zum ersten Male nach dem schönen grünen Steiermark, und es lohnt sich, dieselbe mitzumachen. Es giebt da prachtvolle, Gebirascenerien, stille Seen, hübsche Dörfer und Flecken. Am Schluß gehrs nach dem malerisch gelegenen Graz, von dem zuerst ein Seintug##t Sicht kommt. Betritt man das Innere, so ist man erstaunt über die breiten großstädtischen Straßen und schönen Plätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>H0ter 6 22..30. zicke Bohnen dn der Schole,.40-.50, Brüberen 9 Die hiesigen Nationalstenographen-Vereine unternahmen unter zahlreicher Betheiligung am vergangenen Sonntag einen gemeinschaftlichen Ausflug in das Aggerthal. Nach einer größeren Fußtour von Troisdorf aus durch den herrlichen Laub- und Nadelwald kehrten die Teilnehmer in Lohmar in dem schönen luftigen Saale von Hermanns ein, um sich hier an einem vorzüglichen Kaffee zu erfrischen. Hernach gings in den nahen Kurmark(Naturwald), wo die Zeit bei amüsanten Gesellschaftsspielen und Ueberraschungen für die Damen schnell verging. Abends versammelten sich die Teilnehmer wieder in dem genannten Lokale und verweilten hier bei frohem Tanz und gemütlichster Unterhaltung, die von Hru. Jean Kraus sehr geschickt und schlagfertig geleitet wurde, bis zur kurz vor 11 Uhr erfolgten Rückfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparaturbanverein hält heute Abend im Overstolz am Eigelstein Nr. 51 eine Versammlung ab. In der jüngsten Sitzung des Vereins verbreitete sich Hr. Baurat Heimann in einem längeren Vortrage über Köln vor 40 Jahren, der interessante Bilder aus dem damaligen Leben und Treiben Köuns bot. Für heute Abend hat Hr. Gymnasiallehrer Dr. Klinkenberg einen Vortrag zugesagt. Freunde und Gönner des Vereins sind herzlich willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlosung. Dem Vorstande des St. Elisabeth-Frauenvereins in Deutz wurde die Erlaubnis erteilt, im Monat August zu mildtätigen Zwecken eine Verlosung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Bereiche der Städte Köln, Kalt und Mülheim a. Rh. abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Bei einer Schlägerei auf dem Friesenwall wurde in der vergangenen Nacht ein Mann mit einem Messer gestochen. Man Unfall. In der vorvergangenen Nacht verungluückte auf dem Güterbahnhof Gereon ein Wagenputzen beim Zusammenstoßß zweier Wagen; er erlitt einen Armbruch, außeadem waren mehrere Rippen eingedrückt. Die Unfallstation des Samaritervereins brachte den Verletzten zum Bürgerhospital prakt. Magnetopath, Köln, Hohenstaufen-Ring Nr. 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
