<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfürst Michael von Rußland traf gestern mit dem Pariser Schnellzuge um.51 vormittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein, nahm während eines weistündigen Aufenthaltes in den Fürstenzimmern das Frühstück ein und setzte dann seine Reise nach Berlin mit dem Zuge um 10.15 vormittags fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem bisherigen Oberreichsanwalt Dr. Hamm, welcher, wie gemeldet, zum Präsidenten des Oberlandesgerichts in Köln ernannt wurde, ist, der Kreuzzeitung zufolge, zugleich der Charakter als Wirklicher Geheimer Oberjustizrat mit dem Range der Räte erster Klasse beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International(bis zum 1. Juli noch An St. Agatha 38). Der prachtvolle, neue Bilder-Cyklus vom GenferSee in der französischen Schweiz wird nur noch bis Sonntag-Abend ausgestellt bleiben. U. a. wird auch das Grand Hotel Beau Rivage in Genf gezeigt, wo die Kaiserin Elisabeth von Oesterreich im September v. J. abgestiegen war, ferner die dem Hotel gegenüber liegende Dampfer-Landesrücke. Auf dem kurzen Wege zu derselben setzte damals die Mordwaffe des inzwischen zu lebensänglicher Zuchthausstrafe verurteilten Anarchisten Luccheni dem Leben der hart geprüften Der hiesige Arzt, welcher dieser Tage wegen Verdachtes, mit der Militärbefreiungsaffaire in Remscheid-Elberfeld in Verbindung zu stehen, in Untersuchungshaft abgeführt wurde, wurde gestern gegen Hinterlegung einer Kaution von 20.000 M. aus der Selbstmord. Am Donnerstag erhängte sich ein in der Eintrachtstraße wohnender Hülfsrangierer im Keller des Hauses, angeblich aus Leidmut über Mißhelligkeiten in seinen Dienstverältnissen. Der etwa fünfzigährige Mann war unverheiratet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend geriet am Gladbacherwall ein Automobilfahrer mit seinem Gefährt so englücklich zwischen zwei Fuhrwerke, daß er zu Fall kam und erhebliche Verletzungen davontrug; auch das Automobil wurde schwer beschädigt... innig amme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reinhöhe am 27. Mai, morgens 7 Uhr m 3,30+.42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 20. Mai, mitt. 12 Uhr: 12deg, abds. 7 Uhr: 120.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Büchse M..80. allein erhältlich Kg-Büchse M..80 2 Kölner Sängergreis. Das am 7. d. im Volksgarten zum Besten der Mariahilf-Anstalt vom Kölner Sängergreis gegebene Konzert erbrachte für die Anstalt eine Nettoeinnahme von 503.95 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Radrennverein veranstaltet am 4. Juni sein dieseähriges internationales Radwettfahren auf dem hiesigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Buchse N..80. allemerhaltien Ag.Buchse Halbmonddrogerie Altenmarkt 58. Sonnendrogerie Friesestrasse 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
