<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353301</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vergleichsverhandlungen zwischen der Stadt und der Straßenbahngesellschaft. Bekanntlich hatte die Könische Straßenbahngesellschaft sich bereit erklärt, in Vergleichsverhandlungen mit der Stadt Köln über die zukünftige Gestaltung ihres Unternehmens einzutreten und die städtische Verwaltung um ihre Aeußerung zu dieser Frage ersucht. Hierauf antwortete die städtische Kommission für elektrische Straßanbahnen unter ausführlicher Begründung in der Denkschrift vom 6. Dezember 1898, für etwaige Vergleichsverhandlungen würde es nach ihrer Auffassung nur zwei Möglichkeiten geben: Erstens die Gesellschaft übertrage ihre sämtlichen Rechte an die Stadt und verzichte zu deren Gunsten auf den Betrieb der Straßanbahnen, bleibe Eigentümer ihres gesamten Vermögens und erhalte von der Stadt eine jährliche Gewinnrente in Höhe desjenigen Betrages, den die Gesellschaft mutaßlich in den Jahren 1898 bis 1902, 1902 bis 1904, 1904 bis 1916 und 1916 bis 1924</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- das sind die verschiedenen Perioden, in denen sich die Betriebsüberschüsse durch Ablauf von Konzessionen verändern würden-- selbst erzielt haben würde. Es seien Termine zu verabreden, an denen die Stadt einzelne Gesamtheiten von Linien übernehmen könne. Bis zur vollständigen Uebernahme der Linien sei ein kleiner Aufschlag auf die für die bereits von der Stadt übernommenen Linien zu zahlende Gewinnrente zu gewähren. Die zweite Möglichkeit war liert, daß ein durchschnittlicher Konzessionsablauf für die bestehenden Linien auf 1. April 1909 angesetzt werde, die Stadt Köln wandle auf eigene Kosten die bestehenden Bahnen in elektrische um und erhalte aus den Betriebsüberschüssen zunächst 4 1/2 % für Verzinsung und Amortisation und 4% für den Erneuerungsfonds. Nach Abzug der festzusetzenden Betriebskosten erhalte die Stadt zwei Drittel, die Gesellschaft ein Drittel des Gewinnes. Die Gewinnbeteiligung der Gesellschaft solle 1909 endigen. Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft hat sich nun auf den in solcher Weise umgrenzten Vergleichsboden gestellt und, wie wir erfahren, für den Fall I, der im wesentlichen auf eine sofortige reinliche Scheidung hinausäuft, folgendes Angebot gemacht: die Stadt zahlt an die Gesellschaft, rückwirkend vom 1. Januar 1899 ab, eine jährliche Rente, als deren Minimaleöhe der Betriebsüberschuß der Gesellschaft vom Jahre 1898-- derselbe beträgt.028,000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>von seiten der Stadt zu garantieren ist Diese Rente soll sich bis Ende 1903 jährlich um 10 Prozent, von da ab bis 1924 um 5 Prozent steigern. Die Stadt Köln würde dafür in die sämtlichen Rechte der Gesellschaft eintreten und die sämtlichen Bahnanlagen gratis erhalten, während sie die Immobilien, Pferde, Wagen und Mobilien, Werkzeuge u. s. w. zum Taxwerth zu übernehmen hätte, welchen Betrag sie in Naten abzahlen könnte. Falls die Stadt nach diesem Abkommen der Gesellschaft weiterhin den Betrieb der Kölner Straßanbahnen überlassen wollte, würde sie zunächst die vorerwaähnte Minimalrente zu garantieren haben; von dem weiteren Gewinn würde die Gesellschaft ein Drittel, die Stadt zwei Drittel erhalten. Für den Fall II unterstellt die Gesellschaft, daß die Stadt Köln auf ihre Kosten den ganzen Betrieb in elektrischen umwandelt und der Gesellschaft den Betrieb bis 1915 überläßt unter den angeführten Bedingungen; von da ab bis 1924 solle, wie in Fall I, die Garantieleistung der Stadt für die vorerwaähnte Minimalrente in Geltung treten. Es kann natürlich in diesem Augenblicke nicht unsere Aufgabe sein, über die Vergleichsvorschläge der Straßenbahngesellschaft ein endgültiges Urteil zu fällen. Von vorn herein ist zu erkennen, daß namentlich in dem zweiten Vorschlage die Gesellschaft nicht annähernd den rderungen der städtischen Kommission entspricht. Dieselbe wird ja wohl überhaupt noch in manchen Punkten mit sich reden lassen müssen, wenn die Verhandlungen ein praktisches Ergebnis zeitigen sollen. Die bei Uebernahme des ganzen Straßenbahnunternehmens von seiten der Stadt zu zahlende Rente würde nach unserer Berechnung insgesamt auf rund 30 Millionen Mark sich belaufen, und die zu erwerbenden Immobilien und Mobilien der Gesellschaft würden wohl auch noch rund fünf Millionen Mark kosten, so daß die Stadt Köln an die Straßenbahngesellschaft etwa 35 Millionen Mark zu zahlen haben würde. Hierzu kämen noch etwa acht Millionen Mark für Einführung des elektrischen Betriebes auf dem ganzen-- alten und neuen-- Straßenbahnnetze, wobei die Stadt Reserveund Erneuerungsfonds anscheinend von Grund aus neu fungieren müßte, da das ganze Kapitalvermögen der Gesellschaft verbliebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche sehr stark gefallen, und zwar bis gestern Abend auf 3,04 Meter, gegen 4,70 Meter vor acht Tagen. Da aber der Oberrhein und der Neckar seit Freitag wieder stark gestiegen sind, wird auch hier wieder bald Steigen des Wassers eintreten. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand sehr günstig und der Verkehr auf dem Strome infolgedessen recht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fremdenverkehr. Gestern Mittag traf die erste großerc englische Reisegesellschaft(38 Lehrer und Lehrerinnen) über Hoek van Holland hier ein und setzte mit dem Zuge 3,25 um. ihre Reise nach Wiesbaden fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülleimerdiebflähle. In der Brabauterstraße wurde in vor Nacht ein Mülleimer gestohlen. Anzeige m erstattet.-- se Polizei satzte in versewven Nacht in der Hahnenstrße eine Arrau ab, die zwei Mülleimer gestohlen hatte. Sie wurde ver</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Fahrraddieb versuchte auf der Schaafenstrße ein einen Erste aesiohtenes Zweirad zu verkaufen. Die Kriminalpolizei kan</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandet wurde vorgestern Nachmittag bei Bayenthal die Leicheing- mannes, die mehrere Stichwunden in der Bruer aufwies. In fand man etwa 70 Mark, sowie Papiere, aus denen schließen ist, daß der Verstorbene ein auswärtiger evangelischer sind nicht nur chic, billig un urch vornehme Einfachheit und allen anderen hervorragend an Käsige nach Dr. Ruß, Ungeziefer ausgeschlossen; gegen Nachahmung gesetzlich Besonders mache auf meine neuen Patentfutternäpfe aufmerksam; dieselben verhindern gänzlich das Strengen und Beschmutzen des Samens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lageräune, selbstverw. Arbeit. Preislisten grans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Klinkhammer, Hirsch, Funk und Kündgen im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Reklamennwesen. Wie weit das heutige Reklamennwesen verglßt, zeigt die Anzeige eines hiesigen Geschäftshauses, welches die Verurteilung der beim Lindenthaler Mord Beteiligten in ganz eigenartiger Weise auszubeuten sucht. Da liest man in Riesentypen: Das Urteil ist gesprochen, nicht vom Richter und auch nicht vom Schwurgericht, sondern das Publikum hat gerichtet, und was hat es für ein Urteil gefällt? Ueber den Lindeuthaler Mord auf keinen Fall, auch kein Urteil auf Geld- oder Freiheitsstrafen, kein Urteil iche Kerkerhaft und auch kein Todesurteil! einstimmige Urteil lautel. Ohne Konkurrenz in Julius Ittlanns, Breitestrße 100, größtes und bestrenommiertes WarenKredit-Haus. Dortielbn erhalt man.sw." Eine solche frivole Ausselachtung eines grausigen Mordprozesses verdient öffentlich an den rden. Mehrere unsere Mitürger haben uns mit Namensunterschrir darum ersucht und damit ohne Zweifel einem sehr weit verbreiteten Wunsche Ausdruck gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine Kellnerversammlung fand in der Freitag-Nacht von 12 bis 3 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Uebe n ersten Punkt der Tagesordnung:"Die Lohnbewegung der Kolne Gastwirtsgehülfen" sprach Hr. Volkmuth. Die Lohnkommission habe beschlossen, zunächst dem Stadtverordneten-Kollegium einen Lohntag zu unterbreiten, der rur die städtischen Etablissements gelten solle; denn dort herrschten vielfach recht traurige Zustände. Die sammlung beschlossß, folgende Petition abgehen zu lassen:"Einem wohlöblichen Stadtverordneten-Kollegium erlaubt sich die ergeben unterzeichnete Lohnkommission im Auftrage der Kölner Gasthofsgehülfen nachfolgende Petition, welche das Ergebnis vielseitiger Verhandlungen in Vereins- und öffentlichen Versammlungen ist, unterbreiten: Es wird dem werten Stadtverordneten-Kollegium nicht ganz fremd sein, daß im Berufe der Gastwirtsgehülfen arge Mitzherrschen: 1. das wucherische Stellenvermittelungswesen;" allzulange Arbeitszeit; 3. ungenügende Kost- und Wohnungsverhält nisse; 4. das Zahlungssystem, welches sich von Jahr zu Jahr ver schlechtert, so daß man bald von einer Bezahlung der Kellner überhaupt absehen wird und dieselben lediglich auf das tief demorali siegende Trinkgeld angewiesen sind. Unsere Petition soll nur den Zweck haben, eine angemessene Bezahlung der Gastwirtsgehülfen in den der Stadt gehörenden Lokalen herbeizufuühren. In diesem Sinne wenden wir uns an das wohlöbliche Stadtverordneten-Kollegium dasselbe wolle beschrießen, daß bei Neuer Lokale, und, wenn möglich, mit Rückwirkung der Etablissements, die betreffenden Wirte der Stadtverordneten-Versammlung am Donnerstag den 27. April 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Köln-Volkhoven hat die Zusammenlegung der Grundstücke, die erste in der Stadtgemeinde Köln, am 14. d. M. ihren Abschlußß gefunden. Die ersten Verhandlungen in der Angelegenheit begannen im Frühjahr 1897, angeregt von einigen Interessenten. Stieß man auch aufangs auf heftigen Widerspruch und starkes Mißtrauen, so ist es jetzt nach Fertigstellung der mühevollen Arbeit um so mehr anzuerkennen, daß alle Interessenten, mit Ausnahme eines einzigen, mit dem Ergebnisse vollständig zufrieden sind. Dies ist das beste Zeugnis für die umsichtige und unparteiische Leitung der Special- kommission in Düsseldorf, vertreten durch die Herren Regierungsassessor Noer und Oberlandmesser Thomas. Nach der dieseährigen Ernte-- also nach kaum zweiähriger Arbeit-- werden die neuen Grundstücke mit dem zugehörigen Wegenetz in Benutzung genommen werden können. Der Abgang für letzteres beträgt 1,1 Proz., und die Kosten des Verfahrens betragen 3 M. für den Morgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
