<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353338</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Apothekerversammlung. Am Dienstag Nachmittag tagte im Hotel zum Reichshof eine zahlreiche Versammlung rheinischer und westfälischer Apothekenbesitzer, um über die augenblicklich den Stand bewegenden Fragen zu beraten. In den Vorsitz wurden gewählt die Herren Zumbroich(Zell a. d. Mosel), Vorsitzender, Hammenstede (Stommeln), Beisitzer, Daubner(Köln), Schriftführer. Von der Bildung eines Provinzialverbandes wurde abgesehen. In der Ablösungsfrage der Idealwerthe stellte sich die Versammlung auf den Standpunkt, daß das jetzt bestehende System der Realkonzession sowohl für Publikum als Apotheker als das Zweckmaäßngste zu erachten sei. Anderseits erklärte man sich jedoch auch bereit, über eine etwaige Ablösung zu verhandeln, falls die Regierung mit Ablösungsvorschlägen hervortrete, die geeignet seien, die Idealwerthe ohne besondere Belastung der Apothekenbesitzer zu beseitigen. Man erklärte sich aber mit aller Entschiedenheit gegen Einführung der reinen Personalkonzession als des größten Uebels für den ganzen Stand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Unterricht wurde nach beendigten Pfingstferien gestern an den Gymnasien und sonstigen höheren Schulen, und heute an den Volksschulen wieder aufgenommen... 8 te</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Auf dem Grundstücke Ecke Riezler- und Sedanstraße hatte die am Mittwoch von hier wieder fortgezogene Menagerie eine Menge Stroh zurückgelassen, welches etwa einen halben Meter hoch aufgespeichert lag und eine Fläche von ungefähr 40 X 10 Meter bedeckte. Gestern Nachmittag wurde das Stroh von dort spielenden Kindern angesteckt, und alsbald hatte das Feuer über die ganze Fläche sich verbreitet. Ein Kommissar und zwei Schutzleute hielten die schaulustigen Kinder von der Brandstelle fern. Im übrigen mußte man Feuer, welches sonst im Umkreise keine Nahrung fand, ausbrennen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Abend fiel auf dem Hauptbahnhofe ein hier auf Urlaub weilender Soldat, der die Rükreise nach seiner Garnison antreten wollte, aus dem Eisenbahnwagen auf den Bahnſteig und verletzte sich so schwer im Gesicht, daß er von den Samaritern am Hauptbahnhofe verbunden und nach dem hiesigen Militälazareth geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Am Deutzer Werft fiel am Mittwoch-Nachmittag ein 11jähriges Mädchen beim Spielen in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Männer-Gesangverein Germania, welcher unter Leitung des Herrn Schreiber beim Gesangwettstreit in.-Gladbach zu Pfingsten bekanntlich den ersten Preis, wie auch zwei höchste Ehrenpreiſe errang, bereitete am Mittwoch Abend eine Anzahl hiesiger Gesangvereine am Bahnhofe einen festlichen Empfang und geleitete die Sänger dann zum Viktoriasaale. Namens der Vereine beglückünschte hier der stellvertretende Vorsitzende der Polyhymnia, Herr Fritz Marx, die Sänger zu ihrem großen Erfolge. Dann folgte der Kölner Liederkranz. Sängergreis, Männerchor Concordia, Männer-Gesangverein Apollo, Loreley, Gemütlich Quartett, Männerquartett, Fecht- und Turnklub und der Aehrenfelder Männerchor, die sämtlich Kränze mit zum Teil prachtvollen Schleifen überreichen ließen. Fürst Salm-Dyck, dessen Ehrenpreis die Germania errungen, hatte eine in herzlichen Worten gehaltene Glückwunsch-Depesche gesandt; außeadem gelangten noch eine ganze Anzahl Depeschen aus Leipzig, Wiesbaden usw. zur Vorlesung. Die am Festzug beteiligten Sänger trugen unter Herrn Eisenhutes Leitung den Chor: Das ist der Tag des Herrn vor. Die Germania selbst erfreute die Festversammlung mit dem schwierigen Preischor: An die Sonne. Der Präsident der Germania Herr Hümermund dankte für die dem Verein dargebrachten Ehrungen und gedachte auch der Verdienste des untermüdlichen Dirigenten, Herrn Schreiber, der die Germania schon oft zu Siegen geführt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen(Augustiner- platz 12) hält am Sonntag seine ordentliche Generalversammlung im großen Saale der Bürgergesellschaft ab. Die Tagesordnung umfaßt: Jahresbericht, Kassenbericht, Entlastung und Neuwahl des Vorstandes. Das Stiftungsfest, das mit einer Familienfeier verbunden werden soll, wird am 4. Juni in der Bürgergesellschaft gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bergheim, 24.Mai99. Die vor noch nicht langer Zeit dem Betrieb übergebene Glasfabrik bei Eichendorf hat mangels Beschäftigung am Samstag den Betrieb gänzlich eingestellt. Am besagten Tage wurden sämtliche Arbeiter entlassen. Dieselben haben zum größten Teile in Ehrenfeld Beschäftigung gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Als die Güverarbeiter an der Güterabfertigung Kölngereon in der Nacht vom Samstag auf Pfingstsonntag nach anstrengendem Dienst sich nach Hause begeben wollten, erhielten sie den Bescheid:"Pfingstmontag wird gearbeitet, wie gewöhnlich." Von den 150 Arbeitern kamen denn auch erwa 110 dieser Aufforderung nach; ein Teil aus Worringen und den benachbarten Ortschaften zog mitten durch die Kirchlänger mit dem Eßgeschirr in der Hand, in dem sie ihr Mittagsmahl trugen. Die Arbeit am Pfingstmontag dauerte von 1/2 0-- 1/2 1 Uhr, die übrige Zeit ließ man den Arbeitern zur Feier des Tages. Als die 30 Zurückgebliebenen am folgenden Tage auf der Arbeitestätte erschienen, wurden sie mit je einer Mark Strafe belegt, zu deren Zahlung sie sich durch Unterschrift verpflichten sollten. Jedem, der nicht unterzeichnete, sollte gekündigt werden. Einige haben darauf die Arbeit sofort eingestellt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diöcesanmuseum(Domhof 8) ist ein Bild des Malers Fr. H. Commans(Düsseldorf) ausgestellt, das, namentlich wenn man die Uhde-Kollektion gerade vorher gesehen hat, recht wohlthuend berührt. Der Künstler, einer der letzten sogen. Nazarener, bietet uns hier ein Kunstwerk, geschaffen in jener überaus frommen, zarten Manier seiner Lehrmeister, der unvergaßlichen Maler Deger und Ittenbach. Die überaus sorgeältig durchgefuührte, auch das kleinste Nebending mit gleicher Liebe behandelnde Malweise steht in krassem, aber wohlthuendem Gegensatz zu jenen modernen Bildwerken, bei denen mitunter kaum die Hauptteile des Bildes eben erkennbar sind. Der Künstler nennt das Bild eine Idylle, und wahrlich, idyllisch mutet den Beschauer das reizende Bild auch an. In offener, schön komponierter Landschaft sitzt die hehre Gottesmutter auf einem thronartigen Aufbau; auf ihrem Schoße steht das Jesuskind, dem schon der Hirtenstab und das Hirtenäschchen als Symbole seines späteren göttlichen Hirtenberufes beigegeben sind. Rund herum drängen sich reizend gemalte Schäfchen, während die meisterhaft charakterisierte Figur des h. Petrus seitlich in knieender Stellung recht geschickt angebracht ist."Die Mutter des göttlichen Hirten" nennt der Maler das Bild, und hoheitsvoll und würdig ist dieser Vorwurf gelöst. Das schöne Bild dürfte bald eine große Schar begeisterter Freunde finden. -- Als zweites interessantes Stück der Ausstellung nennen wir eine vorzüglich gelungene Photographie des neuen vom Kaiser geschenkten Hochaltares der Abteikirche zu Maria-Laach. Zwar sind in den Zeitungen schon einige Beschreibungen dieses wahrhaft kaiserlichen Geschenkes gegeben worden, dieselben werden aber selbst dem Fachmanne erst vollends klar werden, wenn er sich diesem Altarwerk in Natur oder wenigstens dieser guten Photographie gegenüber sieht. Bekanntlich ist der Hochaltar ein sogenannter Ciborien-(Baldachin-) Altar. Auf vier kräftigen dunkeln Labradorsäulen erhebt sich der überaus glücklich komponierte Baldachin in hellem Material. Ueberaus fein ist die Ueberſührung des quadratischen Teiles in den achteckigen Aufbau vermittelt durch reizende Engelgestalten mit ausgebreiteten Flügeln in anbetender Stellung. Der obere achteckige kuppelartige durchbrochene Aufbau bildet mit dem mächtigen Kreuze einen vorzüglich gelungenen Abschlußß des Ganzen. Gerade diese obere Entwickelung, die bei manchen Baldachinaltären mehr oder weniger zu wünschen übrig läßt, ist hier von überaus glücklicher Wirkung und vereinigt so recht die Wucht der romanischen Formen mit eleganter feiner Durchbildung. Die eigentliche Mensa ist entsprechend einfacher gehalten; in derselben finden sich drei Glasmosaiküllungen und darüber im Aussatz Glasmosaikdarstellungen: in der Mitte das Lamm Gottes, rechts und links die Bilder der beiden Apostelnürsten Petrus und Paulus in reicher romanischer Arkaden-Architektur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
