<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353377</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nach Angabe der Passanten waren es wohl 20 Minuten--, sammelte sich eine große Menschenmenge an. Als man die Joche wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>cie Sieslehgesich, Aalslelschelsese Zauteaner sched Besuche ean deni Malayen Gesinguis angst,..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Ein an der Lintgasse wohnender Arbeiter machte gestern seinem Leben durch, Frzergez, em, rehsghmitspreige. Patter u1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>100.29.; au.50, Güuse.00.50 das Stück. Gohlsenlleisch von 180-220, buten 2 8,.50, Günse 500.01,29, Kaipsleizeh 143..58, der Keule M..38-1 9% gm###. geräuchert.42-.58, gesalzen 1,34-.52, Hammelfleisch.08-.50, Spoor,.: Jag, Zgiehel.14-.16 das All. auschmal..32.43, Ligergt.67.80, ueu. 1000-12.00, neue Vieren tollen, weisse.60.40, rot.00 Erüsen(in der Schole) N. 020--24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als gemeingefuährliche Schwindler bezeichnete der Hr. Staatsanwalt den oft und schwer vorbestraften Kellner Johann Rosenthal und den zweimal bestraften Kellner Wilhelm Flugfeder, zuletzt hier beide in Haft. Sie begaben sich, indem sie gemeinschaftlich handelten, wiederholt in ein Geschäft, kauften Kleinigkeiten, indem sie ein Zehnmartstück auf die Theke legten und später behaupteten, das Zehnmarkstück sei in die Theke gelegt worden, während sie selbst es wieder ein gesteckt hatten. Beide Schwindler erhielten fünf Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- An der Maximinenstrße belästigten zwei Anstreicher von hier eine Samariterin durch die Aeußerung Do kütt et Josenige vun der Heils armod Als ein Berliner Kaufmann die beiden zur Rede stellte, wurde er von den Burschen misshandelt. Auch einen anderen Man, den der Kaufmann bat, ihm beizustehen, mißhandelten sie. Die Angeklagten müssen 30 bzw. 20 M. Strafe zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Tagelöhner von hier hatte seine frühere Geliebte mißhandelt und beleidigt. Er wurde zu zwei Wochen Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kaufmann von hier erhielt wegen liebertretung der Sonntagsruhe 19 Tiuhgger Peter Josef und Wagen gestohlen zu haben, ist dem Schuhmacher Peter Josef Drinkhausen aus Mülheim a. Rh. zur Last gelegt. Zu Riehl he er abends 1/2 8 Uhr von einer Wirtschaft ein Fuhrwerk fortgenommen und war damit durch Riehl und Nippes kutschier, ließ es dann in Köln stehen und ging davon. Der Mann ist zur Zeit ver Tot herlich angetrunken gewesen, hatte sich auch, bevor er den Ga dem Wagen fortnahm, dem Eigentümer vorgestellt. mir Rücksicht auf die ganze Sachlage trat Freisprechung ein.-- Ein verhafteter Kellner aus Cleve gesteht ein, einem Kollegen 8 M. gessetleg. 2u., gige, van Urteil lautete auf zwei Tage Gefängnis.-- Ein Fabrikbesitzer von hier muß 20 M. Strafe entrichten, weil er an einem Samstag Ar reiterinnen noch nach 5 1/2 Uhr nachmittags beschäftigt hun--.7, Humboldt-Kolonie hatte ein Schlosserlehrling seinen früheren Ley und dessen Ehefrau auf offener Straße beschimpft. W mitteilte, kommen dergleichen Ausschreitungen dort häufiger vor. Der undankbare Bengel wurde zu 20 M. Geldstrafe verurteilt, auch so das Urteil auf seine Kosten öffentlich bekannt gemacht werden.-- Ein Geschäftsührer betrieb zu Köln die Wirtschaft einer Witrggue.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Milchändler und Milchproduzenten von Köln, Mürhein und Umgegend hielten den, berch eine eigens geichafene Kontrol, tädten, wirkten segensreich und schafften manchen Probeß aus der elt. Der Vorsitzende des Verbandes rheinisch-westfälischer Milchändler. Hr. Scheben(Düsseldorf), machte auf die Gefahren aufmerksam, die dem Milchändler vielfach erwachsen. Vor allen müsse man für eine obligatorische Gegenprobe bei Entnahme von polizeilichen Proben eintreten; Verwechselungen könnten zu leicht vorkommen. E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verkehr auf dem Kölner Hauptbahnhofe war auf dem hiesigen Hauptbahnhofe befördert worden todt in Anlauf geiehze worte, lichen hisdgriche, Vonaze, He aier schachtel der Shungiezegesteune geuer eoasdeielige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Panorama International. Ausgestellt ist für die laufende Woche zum ersten Male Deutsch-China. Die Aufnahmen"rühren von einem Photographen her, der auf S. M. Kriegsschiff"Deutschland, das den Prinzen Heinrich an Bord hatte, die Fahrt dorthin machte. Die erste Aufnahme stellt die stattliche Deutschland vor Kiantschon dar. Dann folgt der militärische Gottesdienst nach der Besitznahme, an dem die Marine-Infanterie zunächst teilnimmt. Die Offizierslogis und Kasernements, die man zu sehen bekommt, sind noch sehr primitiv, Ebenso das Gouvernementsgebände, ein schmuckloser einstöckiger Ziegelbau, aus dem Prinz Heinrich heraustritt, um zu Pferde steigen und eine Truppenparade abzuhalten. Dieser schenkt die chinesische Bevölkerung ebensoviel Jnteresse, wie die Berliner einer Frühlings- oder Herbstparade der Garde auf dem Tempelhofer Felde. Womit die deutschen Soldaten sich in ihrer freien Zeit unterhalten, ersieht man aus dem Gruppenbilde: Deutsche Marine auf der Kegelbahn. Daß auch schon mancher brave deutsche Soldat dort ein junges Leben lassen mußte, verkünden die geschückten Gräber auf dem deutschen Friedhof in Tsintan. Außer den genannten Bildern bekommen wir noch eine große Anzahl von Ansichten von Shang- hai und Nagasaki, sowie mancherlei Scenen zu sehen, in denen man das Leben und Treiben der Chinesen zu Lande und zu Wasser kennen Daß die Chinesen tüchtig schanzen mussen, bezeugen die Feinen, wo sie beim Wege- oder Kasernenbau beschäftigt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
