<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herrn Heinrich Theissing, Verleger des Rheinischen Merkur, ist der Titel eines Verlegers des Apostolischen Stuhles verliehen worden, mit der Ermächtigung, das Wappen Sr. Heiligkeit zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag Abend versammelte sich das Kassenpersonal der städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke in der Brauerei Kolter am Marienplatz, um das fünfundzwanzigährige Dienstjubiläum ihres Buchhalters Hru. W. Aschoff feierlich zu begehen. Durch Ueberreichung eines sinnlichen Geschenkes wurde der beliebte Jubilar geehrt und bei Vorträgen und Liedern verlief der Abend in schönster Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versammlung der christlich-socialen Arbeiter Köuns. Der im Deutschen Reichstage demnächst zur Verhandlung kommende Gesetzentwurf zum Schutze des gewerblichen Arbeitsverhältnisse(die sogen. Zuchthausvorlage) hat allerorts in Arbeiterkreisen eine lebhafte Erregung hervorgerufen; dies bekunden die zahlreichen Versammlungen, zu welchen die Vorlage Veranlassung gegeben hat. Ler hiesige Gewerkverein christlicher Metallarbeiter, sowie derjenige oristlicher Maurer haben bereits Ende vorigen Jahres, also bei Anündigung einer diesbezüglichen Vorlage, Stellung zu derselben gekommen. Wie wir hören, hatte der Vorsitzende des erstgenannten Vereins den diesbezüglichen Entschluß dem Reichstagsabgeordneten für Köln-Land, Hrn. Theodor Pingen, üvermittelt und von diesem die Mitteilung erhalten, daß er für keinerlei Beschränkung der Koamonsfreiheit zu haben sein werde. Der vor kurzem ins Leben gelegene Verband Arbeiterschutz, der von Mitgliedern der katholischen Arbeiter- bzw. der christlichen Gewerkvereine geründet wurde, und der es sich zur Aufgabe gemacht hat, belehrend, aufklaärend und anregend unter den christlichen Arbeitern zu wirken, will nun auch der Gesamtheit der letzteren Gelegenheit geben, Stellung zu dem Gesetzentwurfe zu nehmen. Zu diesem Behufe ladet derselbe alle christlich-socialen Arbeiter zu einer am Sonntag den 18. Juni, morgens 11 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft(Röhrergasse) stattfindenden Versammlung ein. Das Referat hat der in den Kreisen der Arbeiter als tüchtiger Redner bekannte Arbeitersekretär Giesberts aus.-Gladbach übernommen. Es ist dringend zu wünschen, daß die christlichen Arbeiter Köuns der an sie ergangenen Einladung zahlreich Folge leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konzerte in Köln. Unter den Unterhaltungs- und Gartenkonzerten zeichnen sich die unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Georg Huber in der Flora stattfindenden Konzerte der 65er Kapelle stets durch ein gewähltes Programm aus. Wenn die Konzerte-- wie jetzt-- im Freien abgehalten werden, tritt an die Stelle des Streichorcheſter die Regimentsmusik, die hier einzig am Platze ist. In dem letzten, vom Wetter begünstigten Mittwochs-Konzerte hörte man u. a. die Ouverture zu Lodoiska, über die wir erst kürzlich gelegentlich ihrer Aufführung in der Musikalischen Gesellschaft berichtet haben. Obgleich sie in dem Arrangement für Militämusik gar nicht so leicht ist, so kam sie doch brillant zu Gehör, und verschiedene imittierende Figuren in den Mittelstimmen treten sogar deutlicher hervor, als beim Streichorcheſter. Zum Schluß der ersten Abteilung ließ Hr. Huber zur Erinnerung an den kürzlich verstorbenen Joh. Strauß, dessen Kapelle er (Huber) einst angehörte, einen der reizendsten Walzer des Heimgegangenen, Accelerationen, spielen. Strauß soll diesen elektrisierenden Walzer in der Frühe nach einem großen Tanzfeste auf einer Speisekarte entworfen haben, um ihn noch am Abend desselben Tages beim Technikerballe zur Aufführung zu bringen. Die zweite Abteilung begann mit der Ouverture Tempelweihe, die Keler-Bela, der letzte nassauische Militär-Kapellmeister, zur Einweihung der neuen Synagoge in Wiesbaden geschrieben, und wobei er althebräische Motive verwandt hat. Recht gut machte sich auch das Andante aus der-dur-Sinfonie von Beethoven-- der Druckfehlerteufel hatte sich---moll geleistet-- in der Bearbeitung für Harmoniemusik. Leider giebt es nur sehr wenige bedeutsamere Musikstücke, die eigens für Militämusik geschrieben sind, und so muß das Repertoire sich denn in der Hauptsache auf Bearbeitungen stützen. Es ist daher nicht recht zu begreifen, warum man die Ouverture, die Mendelssohn für Harmoniemusik geschrieben, so selten oder vielmehr nie hört. Zum Schluß des Konzertes wurde ein altbayerischen Grenadiermarsch von Fürstenberg gespielt. Bei dieser Gelegenheit möchten wir darau erinnern, daß auch Beethoven mehrere Militärmärsche geschrieben hat, die man auch nie hört. Der Kaiser widmet bekanntlich den Militärmäschen seine besondere Aufmerksamkeit, und hat schon reformierend darauf eingewirkt. Wie er beim Gesange das Volkstümliche liebt, so wünscht er auch den Soldatenmarsch einfach, kernig, und vor allem recht deutsch. Deshalb wurde seiner Zeit den Regimentsmusiken verboten, den Carmen- und Radetzkymarsch weiter zu spielen. Der letztere rührt von Joh. Strauß her und ist eigentlich eine Perle unter den Geschwindäschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Lindenstraße erschoß sich gestern Vormittag ein im Alter von etwa 27 Jahren stehender Mann, vermutlich wegen gerichtlicher Bestrafung. Man brachte den schwer Verletzten zum Bürgerhospital, wo er bald nachher starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine große Verkehrstörung fand auf dem Salierring statt, wo die Achse eines schwer beladenen Lastwagen gebrochen war. Der Wagen lag auf dem Pferdebahngeleise, und der Straßenbahnbetrieb mußte längere Zeit durch Umsteigen aufrecht erhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Kölner Schachclub wurde vorgestern das Ergebnis des Winterturniers 1898/99 bekannt gegeben und die Preisverteilung vorgenommen. Es erhielten Preise: a. Hauptturnier(1. Klasse): 1. Preis H. Liebenstein, 2. Dr. Allersheim, 3. Max Hisinger, 4. Dr. Trimborn, 5. Cas. Tell; b. Nebenturnier(2. Klasse): 1. Preis C. Reifenberg, 2. Gottfr. Sattler, 3. Max Heymann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kölner Metzger-Innung nahm vor vier Wochen die Neuwahl ihres Vorstandes vor. Die Einladungen erfolgten nicht statutengemäß 24 Stunden vor der Wahl. Die erschienenen Junungsmeister erklärten sich jedoch mit der Vornahme der Wahl einverstanden. An Stelle des bisherigen Obermeisters Hrn. Paul Pfennig wurde Hr. Reiner Geller als Obermeister gewählt. Nun wurde aber bei der Aufsichtsbehörde gegen die Wahl Einspruch erhoben, worauf eine Neuwahl angeordnet wurde, die vorgestern Abend stattfand. Auch aus dieser Wahl ging Hr. Reiner Geller als Obermeister hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
