<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der Pfarrprozession von St. Mauritius, die am Sonntag stattfand, nahm eine sehr große Anzahl von Männern teil, insbesondere viele Mitglieder des Arbeitervereins Köln-West. Als die Prozession aus der Thieboldsgasse in die Bostraße einbog, bemächtigte sich ein junger Mensch einer von einem Italiener in einem Wirtshause niedergesetzten Orgel und leierte ein Musikstück herunter, gerade in dem Augenblicke, als das Allerheiligste vorbeigetragen wurde. Der Vorfall erregte berechtigten Unwillen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Der Posthülfsbote Eugen Reichel, welcher, wie schon gemeldet, seit dem 1. d. vermißt wird, scheint bis nach Württemberg geraten zu sein. Auf welche Veranlassung, ist noch nicht festgestellt. Am Samstag fand man seine Civilkleider, Rock, Hut, Hemd und Taschentuch, letzteres gezeichnet E. R. am Ufer des Neckars, und zwar bei dem Orte Schlierbach im Oberamtsgerichtsbezirk Göppigen. Sofort wurden die hiesige Polizei- und Postbehörde verständigt, welche gestern die Mutter des jungen Mannes von dem Kleiderfund ; benachrichtigten. Von dem Vermißten selbst hat man noch keine pur. Als er seine Wohnung verließ, soll er zu seiner Mutter geäußert haben:"Du siehst mich nicht mehr wieder." Unregelmaäßtigkeiten im Dienste liegen nicht vor. Nachbaren vermuten, er habe sich aus englücklicher Liebe das Leben genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der Magnusstraße entstand gestern Mittag ein Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein wird auf vielfachen Wunsch hin am nächsten Sonntag im Gürzenich ein großes Konzert veranstalten, um den Musik- und Sangeskundigen, die gern die Chöre einmal hörten, welche der Verein in Kassel gesungen hat, dazu Gelegenheit zu geben. Da der Andrang zu diesem Konzert jedenfalls sehr groß sein wird, so mag man sich zeitig mit einer Eintrittskarte versehen. In seiner jüngsten Generalversammlung faßte der Verein auch zwei schöne Beschlüsse: er erhöhte das Gehalt seines verdienten Dirigenten Josef Schwartz und kommt einem Wunsche des Pfarrers aus dem Dörfchen Gohr bei Neuß, der Heimat des Dirigenten, nach, indem er in der nächsten Zeit in Neuß ein Konzert giebt, damit die Kirche in Gohr ein"Oergelchen" bekommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
