<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353357</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ferien-Sondernüge. Im laufenden Jahre werden von Köln Hauptbahnhof folgende Ferien-Sondernüge abgelassen: am 15. und 16. August nach Hamburg, um.56 vm. von Köln Hauptbahnhof, um.25 um. in Hamburg; am 16. August nach Berlin: um 10.20 vm. von Köln Hauptbahnhof, um.25 abds. in Berlin (Lehrter Bahnhof); am 15. August zwei Sondernüge nach München, um.5 und.15 abds. von Köln Hauptbahnhof, um 10.50 vm. und 11.50 vm. de. 16. August in München; am 15. August nach Konstanz und Schaffhausen, um.25 abds. von Köln Hauptbahnhof, um 10.42 vm. am 16. August in Konstanz und 10.40 vm. am 16. August in Schaffhausen; am 15. August zwei Sondernüge nach Basel über Karlsruhe, um.33 abds. und.41 abds. von Köln Hauptbahnhof, um.25 vm. und.35 vm. am 16. August in Basel; am 16. August zwei Sondernüge nach Basel über Weißneburg-Straßburg, um.25 abds. und.33 abds. von Köln Hauptbahnhof, um .25 und.30 rm. am 17. August in Basel. Zu den Sondernügen werden, wie in den Vorjahren, Sonderfahrtsausweise fur Hin- und Rückfahrt zu ermaßigten Fahrpreisen mit 45tägiger Gültigkeitsdauer ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kürst von Hatzfeld-Wildenburg ist nebst Dienerschaft hier engetosten. ud bos, Luise gel ein Pokal ausgedielt den die Faseschchsch eschescesche Ehrengabe gewidmet haben. ie o.. Iu zu dem schönen Zweck ist sein Name, und in Köln ist er Bayen..6 und dabei technisch entsprechend ebenso phantasievoll als.mutt der Schanseite bildet durchaus gelungen ausgeführt, Den in(rive;, gemalten Porträts des ein Myrthenbaum, desen Krone die in. Zur, Amen, Auf der Kehriubelpaares, sowie dos Zowitterhersgreuchihgun, der oben die Monoseite entsprßt, guten am Rumpf, der Vr.,... des Portals schicken gramme des Jubelpaares umrahmt. I, gehalten werden. Der untere Fruchtgehaänge, welche burch-Zv gre, Hlätr, und Disen ornamenteil des Rumpfes wird burch dag(egesftaugeg,."ggliserenr. Links ziert: die Freuden und Leiden des"estougz, das Geburtshaus der und rechts sind noch dwe, Risisse, Ougen zur goldenen Hochzeiter darjubilarin und das derzeitige- Wohupa., z Reliefs, in denen Liebe stehend. Den Deckel steren vo,/.herden Abschlußß bildet eine allgund Ehe allegorisch verto, ert wegzieh Hand aur einen Schild mit dorische Figur, die sich mit der rechten Bau'.gt Phrthentranz darder Jchresschl 50, po;, uhr Zünstler rührt auch der gleichzeitig reicht. Von denselben zungen Kunzer. Aunssengeschent für eim ausgestellte Mürzenbecher her, der als Aumagveluug die vier Silberhochzeitspaar beitmm, vr.., Duu heiden Seiten verschlungene erschengter a. 4t Daen sich von dortenporwindenden Eichenzweig Trauringe angebracht., ug,azihenhlätter. In der Mitte des Humdurchtreuzen Lorber- und Dy, stegugter, der Lieve-- schnäbelnde vens zieren beiderseitig-- als Spubok, ve, gattung und Fleiß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beleuchtung der Treppen. In letzter Zeit sind wiederholt Klagen darüber laut geworden, daß in vielen Häusern Köuns die Bettung der Treppen und Flure während der Dunkelheit unterbleibt. Der Polizeiräsident sieht sich daher verandaßt, darauf aufmerksam zu nachen, daß die Unterlassung der Beleuchtung unter Umständen die verurteilung zum Ersatz des erlittenen Syndens sowie gerichtliche Bebung wegen Körperverletzung zur Folge haben kann. Es liegt daher m Interesse der Hauseigentümer, dafür Sorge zu tragen, daß die Beleuchtung aller, jedermann zugänglichen, thatsächlich dem Verkehr wenden Treppen und Flure das ganze Jahr hindurch, also ohne Unterschied der Jahreszeit während derjenigen Stunden erfolgt, in welchen an ausreichender Erleuchtung durch natürliches Licht mangelt, und war bis 10 Uhr abends. Als ausreichend wird die Erleuchtung nur kann anzusehen sein, wenn sie ein deutliches Erkennen der betreffenden ime ermöglicht. Die Aufsichtsbeamten sind angewiesen, der Treppenbeleuchtung ihre besondere Aufmerksamkeit zuzuwenden und die Ublung wahrgenommener Mängel durch Einwirkung auf den Grundstückseigentümer herbeizufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Vormittag sprang am Kaiser Friedrich-Ufer ein Mann in selbstörderischer Absicht in den Rhein; das frische Bad brachte ihn aber zur Vernunft, sodaß er wieder das Ufer aufsuchte, was ihm auch glücklich gelang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. In der Freitag Nacht wurde die Feuerwehr schon wieder vom Hohenstaufenring aus ohne Grund alarmiert. Leider ist es nicht gelungen, den Thäler zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft hielt am Freitag Abend im Quatermarktsaale des Gürzenich ihre Monatsversammlung ab, die Hr. Gartenbaudirector Kowallek leitete. Letzterer verlas eine Einladung zum Besuch der zwölften Hauptversammlung des Vereins deutscher Gartenünstler, welche in Mannheim vom 8. bis 12. Juli stattfindet. Für die vom 10. bis 18. Juni in Stuttgart vom Verein deutscher Rosenfreunde zu veranstaltende Ausstellung beschlossß man eine silberne Medaille zu stiften. Hr. W. Winkelmann-Rodenkirchen zeigte eine neue Art Caladium vor und erklärte die Eigenarten der Pflanze. Hierauf hielt Hr. Friedhofsinspektor Beitz einen interessanten Vortrag über den Lebensbaum, wofür ihm reicher Beifall gezollt wurde. Der Vorsitzende dankte alsdann der Kommission, welche die Verteilung der Pflanzen an Schulkinder unbemittelter Eltern vorgenommen hat. Es seien in diesem Jahre 600 Kinder mit Pflanzen beschenkt worden. Für diesen Zweck habe man an Bar 471 M. gespendet. Da sämtliche zur Verteilung gelangten Pflanzen gratis zur Verfügung gestellt seien, so habe man den Geldbetrag erübrigt. Man beschlöß hiervon 400 M. in preußischen Konsols anzulegen, um die Pflanzenvertheilung an arme Kinder möglichst auszudehnen. Eine Anzahl herrlicher Blumen hatte Hr. Winkelmannrodenkirchen ausgestellt. Ihm wurden zur Anerkennung Preise im Betrage von 10 und 5 M. zu teil. Mehrere prachtvolle Sträuße waren außer Konkurrenz ausgestellt. Auf eine Anregung des Friedhofsinspektors Beitz hin soll in der nächsten Monatsversammlung über die Frage debattiert werden:"Ist der Moorrauch hier wahrnehmbar, weil Nordwind weht, oder wirkt der Höhenrauch auf die nördliche Luftströmung, sodaß hier Kälte erzeugt wird?" Wenn letzteres der Fall ist, so sei von allen gärtnerischen Vereinigungen dahin zu wirken, daß das Moorbrennen untersagt werde, selbst wenn man als Entschädigung 4 bis 5 Millionen M. opfern müsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Reinböhe am 10. Juni. abends 7 Uhr m.42--.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserärme am 10. Juni, mitt. 12 Uhr: 14 1/2 % abds. 7 Uhr: 14 1/2 % abwech. ausgef. v. d. Mg Nr.), Graf Geßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>d. Tromp.-Vor, hants püteg,.#. eine und Piere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
