<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 17.Juni99. Die Rendantur des erzbischöflichen Stuhles verzeichnet in der jüngsten Nummer des Kirchlichen Anzeigers den Eingang weiterer 3486 M. für den Bau der Marienkirche auf dem Berge Sion in Jerusalem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Protestversammlung gegen den Gesetzentwurf zum Schutze des gewerblichen Arbeitsverhältnisse war auf vorgestern Abend von den Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaften im großen Saale des Krystallpalastes einberufen. Der Saal war gefüllt. Als Referent trat Redacteur Stoffes(Düsseldorf) auf. Der Sturm der rüstung, der beim Bekanntwerden des Gesetzentwurfes durch das deutsche Vaterland-og, sei wohlberechtigt, da die sogen. Zuchthausvorlage dazu angethan sei, das unentbehrlichste Menschenrecht der Arbeiter, die Koalitionsfreiheit, zu vernichten. Im ganzen Gesetzentwurfe sei nicht die Rede davon, daß die Paragraphen nur den tressen sollen, der sich bei ungerechtfertigten, frivolen Streiks strafbar mache: es sei kein Unterschied zwischen gerechten und ungerechten Streiks im Entwurfe vorgesehen. Allerdings seien auch die Arbeitgeber im Gesetz entwurfe bedroht, aber gegen diese könne auch auf Geldstrafen erkannt werden. Besonders hart gehe der Entwurf gegen die geschäftsäßigen Streikreisenden vor, welche, wenn sie gegen den Gesetzentwurf verfehlen, mit Gefängnis nicht unter drei Monaten bis zu fünf Jahren bestraft werden. Zu den geschäftsäßigen Streikreisenden seien die Angestellten und Beamten der Gewerkschaftsverbände, sowie die Redacteure der arbeiterfreundlichen Blätter zu rechnen, welche den streikenden Arbeitern mit Rat und That zur Seite stehen. Selbst gegen die ruhigsten Streikposten und diejenigen, welche dazu Hülfe leisten, sei Gefängnissstrafe vorgesehen. Von dem Gesetze könne jedes Streikkomitee und jede Streikleitung getroffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Postamtverlegung. Das Postamt, welches sich seit vielen Jahren in dem Eckhause der Sternengasse und Hohestrße befindet, wird nach dem Eckhause Augustinerplatz und Kasinostraße, Eigentum der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Volksverein Köln hält am Dienst Abend im Fränkischen Hofe eine Volksversammlung ab, in welcher Hr. Hauptredakteur Dr. Cardauns über wichtige Tagesfragen sprechen wird, weshalb der Vorstand zu recht zahlreichem Bliuc 8116h6 Schöffengericht. Wegen Verkaufens verdorbener Apfelsinen wurde ein Agent zu 20 M. Geldstrafe verurteilt.-- Die Thurmuhr von St. Gereon holte eben zum Schlage aus, als die Frau des in der Nachbarschaft wohnenden Kaufmannes W. durch ein Geräusch im Hause aus Morpheusarmen gerissen wurde. Mann, stehe auf, es sino Dieve im Hause, flüsterte sie ängstlich ihrem Manne zu. Dieser kleidete sich schnell an, zündete ein Licht an und begab sich an o. Durchsuchung des Hauses. Im Han-fur fander sein Dienstmädchen vor Schreck über vas unerwartete Zusammentreffen sprachlos. Beim weiteren suchen sand der Kaufmann in einer Nische des Kellers in blanker Uniform einen Posthülfsboten."Derselbe wollte heute das Gericht glauben machen, er habe dem Mädchen ausziehen helfen wollen. De Gerichtshof nahm Hausfriedensbruch an und setzte 30 M. Geldstrafe fen--'er oft bestrafte, zu Kl. Königsdorf wohnende Hausierer Mathias Gillet war in die Wirtschaft am Kranz daselbst eingekehrt und hatte sich dort so ungebührlich benommen, daß er hinausgewiesen wurde. nahm er ein Messer und stach nach dem Wirte. Die Gesamtstrafe eine Woche Gefängnis und eine Woche Haft Fur den Inhalt des Anzeigen- und Reklamenteils übernimmt die Redaction oder Geschäftsstelle keinerlei Verantwortung. Für die Richtigkeit des dort Gesagten bürgt lediglich der Unterzeichner oder der Einsender.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
