<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>-- Unfälle. Im städtischen Krankenhause fand ein Mädchen Aufnahme, welches sich mit Benzin Gesicht und Hände verbrannt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Radfahrer, der sich bei einem Sturz mit dem Rad einen Schulterbruch und erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte, wurde ebenfalls ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Eifelverein hielt am Sonntag den 14. d. in dem Hause der Lese- und Erholungsgesellschaft zu Bonn seine Frühjahrshaupt versammlung ab. Nach einer Begrüßung durch Prof. Rauff(Bonn) trat die Versammlung, in welcher 22 Ortsgruppen vertreten waren, in die Tagesordnung ein. Der Vorsitzende, Generalmajor z.. v. Voigt(Trier), erstattete Bericht über das vergangene Vereinsjahr Danach zählt der Verein jetzt 2800 Mitglieder, die in 53 Orts gruppen eingeteilt sind. Einige sind ausgefallen, darunter die gruppe Ahrthal, wohingegen Annweiler und Büklingen neu hinzugekommen sind. Die Vereinsbibliothek ist von Prüm nach Trier verlegt worden und steht jetzt den Mitgliedern beim Vorsitzenden zur Benutzung offen. Der beabsichtigte Anschlugß an die städtische Bibliothek zu Trier ist nicht zu stande gekommen. Die Kommission für Redaktion des Eifelührers, an deren Spitze Professor Rauff steht, hat die Umarbeitung des Führers bis jetzt noch nicht bewältigen können, weshalb die neue Auflage noch ohne wesentliche Aenderungen erscheinen wird, während die Kommission hofft, in der ferneren Auflage ein ganz umgearbeitetes Werk bieten zu können. Dem Kassenbericht des Rechnungsührers, Gymnasialoberlehrer Schneider(Trier), ist zu entnehmen, daß die Gesamteinnahmen 1898 sich auf 4177., die Ausgaben sich auf 3792 M. beliefen. Satzungsgemäß muß ein Viertel der Einnahme für einen Fonds festgelegt werden, bis dieser die Höhe von 12,000 M. erreicht hat. Die Versammlung war damit einverstanden, daß diesmal 2000 M. diesem Fonds übewiesen worden waren und erteilte dem Kassierer gemäß dem Antrage der Revisoren Entlastung. Ein Schmerzenskind des Vereins ist der Aussicht turm auf dem Gänsehals, auf dessen Konto einer Einnahme von 355 Mark eine Ausgabe von 224 Mark gegenübersteht. Die Schuld des Vereins bei der Maytner Bank betrug am 31. Dezember 1188 Mark An dem Turme sind mehrmals die Fenster eingeworfen und auch sonst ist er beschädigt worden, sodaß es nötig sein wird, den Turm abzuschließen, einen Forstbeamten mir der Aufsicht zu betrauen und ein mäßiges Eintrittsgeld zu erheben. Der Vorsitzende ist dafür, die Einnahmen mehr, als es bisher geschehen ist, für gemeinützige Zwecke, hauptsächlich Wegebezeichnungen, zu verwenden. Es sollen gußeißerne Tafeln beschafft werden, die den Ortsgruppen zugestellt werden sollen. Den Ortsgruppen Ligneville, Gemünd und Schleiden werden je 100 M. Zuschußß zu Wegebauten bewilligt und der Ortsgruppe Prüm 70 M. zur Reparatur und zum Anstrich des Ausſichtsturms auf dem Hartberg. Der stellvertretende Vorsitzende, Dr. Andreae(Burgbrohl), spricht für die Schaffung eines Wegeplanes für die Eifel; als Grundlage hat Prof. Rauff eine Karte schon bearbeitet. Nachdem die Rheinischen Touristenblätter seit dem Tode ihres Verlegers eingegangen sind, entbehrt der Verein eines eigenen Organs. Die Versammlung, die sich über die Neuschaffung eines solchen nicht entschliefßen kann, beauftragt die beiden Vorsitzenden, die Frage zu prüfen und bei der nächsten, im Herbst zu Montjoie stattfindenden Hauptversammlung einen Vorschlag zu machen. Für den verstorbenen ersten Vorsitzenden des Vereins, Direktor Dr. Dronke (Trier), soll auf dem Mäuseberge bei Dann ein Denkmal in Form einer--5 Meter hohen thurmartigen Schutzhülle, mit einem von der Ortsgruppe Elberfeld gestifteten Medaillon des Verstorbenen geschückt, errichtet werden. Zur Beschaffung der Mittel für dieses Denkmal ist ein Aufruf erlassen worden, dessen Ergebnis auf über 2000 M. geschätzt wird. Der Plan soll in Montjoie vorgelegt werden. Der Vor sitzende schickte der Mitteilung von dem Ankauf der Ruinen der Niederburg bei Manderscheid einige geschichtliche Bemerkungen über diese voraus. Danach stammt die Burg aus dem 10. Jahrhundert, und ihr Geschick ist eng mit der Eifelgeschichte verbunden. Zur Zeit der französischen Revolution ist sie zerstört worden. Nach 1870 kam die obere der beiden Burgruinen in den Besitz des Grafen Brühl, des jetzigen Regierungsräsidenten in Sigmaringen, während die Reste der Niederburg in das Eigentum von mehreren übergingen, weshalb denn auch für deren Erhaltung nichts geschah. Sie kamen im Februar dieses Jahres zur Versteigerung, und da erstand sie der Vorsitzende für 1256., welcher Betrag durch freiwillige Gaben aufgebracht worden ist. Die Ortsgruppe Wittlich steuerte 500., Manderscheid 300 M. zu. Für die nötigen Herstellungsarbeiten wurde von seiten der Regierung und der Provinz je 2000 M. bewilligt, zwei Herren aus Trier haben sich mit je 500 Mark beteiligt, das Landratsamt in Bitburg mit 100 M. Die Versammlung nimmt die Ruine mit Dank als Geschenk an. An die Versammlung schloß sich ein Festessen in den schönen Räumen der Lese- und Erholungsgesellschaft an, und nachmittags wurde eine Festfährt mit Schiff nach Königswinter unternommen, von wo aus man dem Petersberg einen Besuch abstattete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Motorwettfahren. Das vom Westdeutschen Automobilklub vorgestern veranstaltete Motorwettfahren auf der Strecke Aachen-Jülichtöln-Bonn-Koblenz hatte in Köln ein zahlreiches Publikum auf die Ringstraßen gelockt, um dieser Wettfahrt zuzuschauen. Die Abfahrt erfolgte in Aachen um 9 1/2 Uhr vormittags in Abständen von wenigen Minuten. Als Erste kamen hier-- etwa 80 Kilometer von Aachen entfernt-- fast gleichzeitig die Dreiradmotorfahrer Wahlen und Condell (Nachen) um 12 Uhr 8 Min. an. Um 12 Uhr 17 Min. folgte Weiß (Köln), 12 Uhr 26 Min. Enos(Köln), 12 Uhr 32 Min. Tischbein Hannover), 12 Uhr 40 Min. Vorreiter(Aachen), diese sämtlich auf Dreiradmotoren. Der erste Wagen, Erhardt(Eisenach), passierte die hiesige Kontrollstelle um 12 Uhr 48 Min.; Henken(Nachen), der 12 Uhr 50 Min. einkam, erlitt am Barbarossaplatz Defekt und mußte die Weiterfahrt aufgeben. Von Köln bis Koblenz hatten die Fahrer heftigen Gegenwind; trotzdem wurde diese 85 Kilometer lange Strecke von den Dreiädern in drei Stunden zurückgelegt. Als Erster passierte das Ziel Condell(Aachen) 3 Uhr 7 Min.; richtauf Wahlen (Aachen), Dritter: Enos(Köln) 3 Uhr 21 Min., Vierter: Weiß(Köln) früher gestartet-- 3 Uhr 15 Min., Fünfter: Tischbein(Hannover) 3 Uhr 41 Min., Sechster: Vorreiter(Nachen) 3 Uhr 56 Min., Siebenter: Erhardt(Eisenach) 4 Uhr 53 Min. Hierauf wurde die Kontrolle geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 15.Mai99.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) ziehung der 4. Kl. 200. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 50,000 M. fiel auf Nr. 214,126, ein Gewinn zu 10,000 M. auf Nr. 8712.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hendrichs, Apostelnapotheke, Jan von Werth-Apotheke, Apo theke zum gold. Kopf. Domapotheke, Einhornapotheke, Hansaapotheke, Sternapotheke, Paradiesapotheke, Jesuitenapotheke; Kalk: Dr. E. Erwig. Marien- apotheke; Köln-Ehrenfeld: F. Junker, Engelapotheke; Kölnnippes: R. Brockmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
