<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353333</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Magdalena Werner, beide v. hier.- Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Zoologischer Garten hielt gestern unter dem Vorsitze des Herrn Landrat a. T. v. Wittgenstein im großen Restaurationssaal des Gartens ihre Generalversammlung ab. Dem Geschäftsberichte des Herrn Direktors Dr. Wunderlich entnehmen wir folgendes: Ende 1898 besaß der Garten 3 Reptilien in 2 Arter 1035 Vögel in 309 Arten und 390 Säugethiere in 159 Arten, 1nA 18. harstellond nogen Gude 1891 etli gegen Ende 1897 ein haben einen Wert von zu Buche stehen. Für zusammen 1428 Tiere, 470 Arten darstellend, Mehr von 61 Tieren in 21 Arten. Dieselben 162,207., während sie mit nur 44,479 M. ou--.--..," den Ankauf neuer Tiere wurden 25,022 M. aufgewendet, und dafür 671 Vogel in 117 Arten und 115 Säugethiere in 50 Arten erworben Besonders erwähnenswert sind darunter 2 Schnepfen Einlaggua-Kasuar, 1 Paar Sahara-Strauße, 5 australische Pelikane, tcgags####### amerikanisches Jabiru, Arguspfauen, 1 Paar Ameisenfresser, 1 Vicina, 3 importierte Wa* 1 Leyerhirsch, 1 Paar Arkalschafe, 1 Schraubenantilope, 1 weibliche Declöwen, 2 gefleckte Paar Pumas, 3 Jagdpanther, 1 Paar schwarze Panther, zahlreiche Makis und Affen. Geschenkt wurden dem Garten 32 Vögel und 19 Sänagetiere, unter denen besonders die Zuwendungen des Herrn Architekten P. Uhlig in Dar-essaleam zu erwähnen sind. Erbtütet wurden 43 Vögel in 6 Arten, geboren 207 Sänagetiere in7 Arten, und dieselben mit 3433 M. sehr mäßig inventarisiert. Ein Lama, ein Guanako, 17 diverse Hirsche, 1 Gayal, 1 Somali-Wildeſel und 2 Leoparden verdienen besondere Erwähnung unter diesen Zürchtungen. Für den Verkauf von 17 Vögeln und 202 Säugethieren wurden 7123 M. erlöst, davon entfallen 2573 M. auf im Garten geborene Tiere. Die Tierverluste beliefen sich auf 24,880 M. oder 13,08 Prozent des Bestandes, bleiben also unter dem erfahrungsäßigen Durchschnitt von 15 Prozent. Unter den eingegangenen Tieren sind u. a. der männliche Strauß, welcher 4 Jahre, die Seelöwin, welche 11 Jahre, und der männliche Eisär, welcher 20 Jahre im Garten verbracht hat. Wie der Direktor weiter ausführte, hat sich das Köpfen der Bäume der Hauptallee gut bewährt. Die Bäume haben diese Operation gut überstanden und treiben jetzt kräftiger als je. Der große Teich im neuen Teil, vor den Seelöwen, ist in der Zeit von vier Monaten zugeworfen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
