<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Großherzogin von Mecklenburg-Schwerin traf vorgestern, von Belgien kommend, mit dem Personenzuge um.25 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und stieg im Domhotel ab. Dieselbe hatte vorgestern von 11 Uhr vorm. bis halb 6 Uhr nachm. ihre Reise in Aachen unterbrochen... 1." Se Dem Direktor des Kölner Stadttheaters, Herrn Julius Hofmann, hat Herzog Ernst von Sachsen-Altenburg die goldene Medaille für Kunst und Wissenschaft mit der Krone verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzerte in der Flora. Während dieses Sommers finden in der Flora außer den bisherigen Konzerten an Sonntag- und Mittwoch Nachmittagen auch an Montag Nachmittagen sowie jeden erstag Abend philharmonische Konzerte(also heute das erste) statt. Dieselben werden von der Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 55 unter Leitung des kgl. Muſikdirigenten Hrn. G. Huber ausgeführt. Außer diesen werden im Laufe des Sommers auch verschiedene Gastspiel-Konzerte, u. a. von A. Boettger, Thomas Koscht, des Kaisercornet-Quartetts sowie von Eduard Strauß veranstaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden am 20. Mai in Deutz sechs Gelöstücke in Silber, am 4. d. M. im Zoologischen Garten ein Gelöstück, am 2 d. M. in der Limburgerstraße ein Portemonnaie mit Geld und Rabattmarken, am 4. d. M. auf der Hohestrße ein schmales Goldarmband, am 28. Mai auf dem Deutschen Ring eine Brosche, am 9. d. M. am Volksgarten ein goldener Daumenring mit Amethyst und Verlen, 7. d. M. auf dem Sachsenring eine Taschenapotheken, am 4. d. M. auf der Venloerstraße am Stadtgarten ein Portemonnaie mit etwa 1 M. Inhalt, am 3. d. M. in einem Restaurant an der Bahnhofstraße ein Portemonnaie mit einer Banknote und vier russischen Goldstuücken, am 9. d. M. am Duffesbach ein Portemonnaie mit.26., am 12. d. M. auf dem Berlich ein anscheinend goldener Ring von einer Uhrkette, auf dem hiesigen Rennplatz ein goldener Bleifeder- und Federhalter mit grünem Stein, am 6. d. M. in der Weidengasse ein Por temonnaie, enthaltend eine Quittung über 3., am 16. d.., nachts, auf dem Mauritiuswall ein Handwagen ohne Namensſchild, am 13. d. M. auf der Treppe eines Hauses an der Schildergasse ein Korb, enthaltend einen Christbaumsänder, am 10. d. M. an der Hohepforte eine silberne Brosche(italienische Münze), am 18. d. M. auf dem Sachsenring ein goldener Ring mit Stein, am 13. d. M. an der Anlegestelle der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft ein Handwagen. Einem hiesigen Einwohner ist am 11. d. M. ein großer braungetigerter Hund zugelaufen. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, innerhalb der Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorgebirgsbahn. Die Strecke Barharossaplatz-Heumarkt wurde in der Nacht von Montag auf Dienstag für die regelmäßige Beförderung von Markhaut von den Orten des Vorgebirges nach dem Heumarkt in Betrieb genommen. Mit Ausnahme von Sonntag und Montag trifft vorläufig nachts 2 Uhr ein Zug auf dem Heumarkt ein. Desgleichen kommt mittags 12 Uhr ein Zug am Heumarkt an, welcher 1 Uhr 15 Min. die leeren Körbe wieder nach dem Vorgebirge zurückenördert. 42 Drückende Schwüle hat sich in den letzten Tagen eingestellt. Während am Montag das Thermometer als höchsten Stand nur + 21.3 Grad Celsius zeigte, stieg dasselbe vorgestern bis Grad und gestern bis+ 26,5 Grad bei schwachem Südwind. Der Barometerstand dagegen ist noch immer niedrig. Die Wärme des Rheine wassers war gestern auf+ 20 Grad Celsius gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Der fünfährige Knabe, welcher in der vorigen Woche in der Weißbüttengasse überfahren wurde, ist seinen Leiden -- Feuer. In einem Hause an der Händelstraße brach in der  vergansienen Nacht ein Brand aus. Die städtische Feuerwehr hatte denselben bald gelöscht. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ischlägerei. Auf der Hohestrße entstand in der Nacht auf Mittwoch eine Schlägerei, wobei das Messer eine Hauptrolle spielte Drei Personen erhielten Messerstiche, wodurch einer erheblich verletzt wurde. Schutzleute sorgten für die Ueberbringung der Verletzten in das Bürzerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Nippes, 22.Juni99. Der hiesige Friedhof wird, da auf demselben kein Raum für Beerdigungen mehr vorhanden ist, nach einer Bekanntmachung des Oberbürgermeisteramtes mit dem 1. Juli für Been digungen in den allgemeinen Reihengräbern geschlossen. Die Beerdigrengen aus dem Verwaltungsbezirk Köln-Nippes finden von diesem Tage ab auf dem Nordfriedhofe bei Merheim statt. Beeri gungen in Privateräbern sind bis auf weiteres auf dem Friedhofe zu Nippes nach Maßgabe der für denselben gültigen Verstimmungen noch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ehrenfeld, 20.Juni99. Zu dem vor kurzem in Berlin statt gehabten Tuberculose-Kongreßß sowie dem an diesen ange schlossene Krankenkassen-Kongreßß hatten sehr viele Krankenkassen Deutschlands Delegierte entsandt. Von den Kölner- bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Ferienkolonieen hielt gestern Mittag im Hansasaal des Rathauses seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Beigeordneter Jesse, hieß die Mitglieder herzlichst will kommen und gedachte in warmen Worten der verstorbenen Vorstandsmitglieder, Herren Stadtverordneter Liebmann, Oberlandesgerichtspräsident Dr. Struckmann und M. Fried, deren Andenken die Ver sammlung durch Erheben von den Sitzen ehrte. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder, Frau Direktor Königs und die Herren Stadtverordneter Schmalbein, Geh. Rat Gust. Michels, Frhr. Ed. v. Oppenheim, Rechtsanwalt Dr. Viktor Schnitzler und Heuser jun., wurden wiedergebählt. Negewählt wurde Frau Eisenbahn- direktionspräsident Stieger und Rechtsanwalt Dr. Eltzbacher. Nach dem vom Schriftführer, Hru. Schulrat Dr. Brandenberg, erstatteten Jahresberichte war der Landaufenthalt der Kolonieen, welcher vom 16. August bis 6. September währte, von bester Witterung begleitet. Der Gesundheitszustand der Kinder war recht gut und die Erfolge allgemein dauernd. Auf die Kolonieen in Winterscheidt, Aller bei Hennef, Eitorf, Schönenberg im Bröhlthal, Bödingen, Stein bei Blankenberg, Dattenfeld, Wusterhausen bei Oberpleis, Roßbach, Rott, Nieder-Otterbach bei Eitorf und Stieldorf waren 230 Kinder verteilt. Die durchschnittliche Gewichtszunahme betrug bei allen Kindern etwa 2,60 Kilo. An den vom Verein eingerichteten dreizehn Milchstationen nahmen 249 zahlende und 631 nichtzahlende, zusammen 880 Kinder teil. Für eine größere Anzahl Kinder hatte, wie in früheren Jahren, Hr. Dr. Auerbach die Kosten aufgebracht. Die Ausfuüge fanden in derselben Weise wie früher statt. Alle zehn Tage fand ein Wechsel in den Standorten der Stationen statt. Auch die Verwaltung des Bürgerhospitals hat im vorigen Jahre 42 Kinder zu einer dreißigtägigen Badekur nach Kreuznach gesandt. Die Verwaltung des Waisenhauses sandte 24 Knaben nach Brühl und 30 Mädchen nach Oberdollendorf zur Erholung. Die Knabenkolonie war in der Verpflegung eines Wirtes, während bei den Mädchen Selbſtverpflegung unter Leitung einer Führerin eingerichtet war. Die Kosten betrugen für die Knabenkolonie 664., für die Mädchenkolonie 823 M. Die Waisenhausverwaltung hatte auch noch eine sogen. Halbkolonie oder Milchstation im Volksgarten eingerichtet, die von 50 Kindern 18 Tage lang besucht wurde. Hr. Rektor Schmidt erstattete den Kassenbericht. Die Einnahmen betrugen 19,627., die Ausgaben 17,744 M. Jedes Kind der Ferienkolonie kostete 33,39., jedes Kind der Milchstation 4,64 M. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt. Der Voranschlag für 1899 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 16,907 M. festgesetzt. Hr. Kommerzienrat Heidemann hat dem Verein wieder 1000 M. und ein ungenannter Wohlthäter 800 M. übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eschweiler, 20.Juni99. In der heute Nachmittag abgehaltenen Stadtverordnetensitzung wurde Herr Gerichtsassessor Algermann(Köln) zum besoldeten Beigeordneten für die Stadtgemeinde Eschweiler gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
