<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Saalinhaber Köuns versammelten sich am Donnerstag Nachmittag im Dreikaisersaale an der Hahnenstrße, um den Bericht der Deputation entgegenzunehmen, die bei dem Herrn Regierungsräsidenten vorstellig geworden ist betreffs einer Herabminderung der Regierungsveraügung, wonach die Erlaubnis zu Tanzvergnuügen nur alle 14 Tage Sonntags zu gestatten sei. Der Herr Regierungsräsident hat hiernach erklärt, daß er gemeinschaftlich mit dem Herrn Polizeiräsidenten über die Angelegenheit nochmals beraten und alsdann den Saalinhabern näheren Bescheid zukommen lassen werde. Man beschlossß, von der geplanten Entsendung einer Deputation nach Berlin vorläusig Abstand zu nehmen, bis das Ergebnis der Unterhandlung zwischen dem Herrn Regierungs- und Polizeiräsidenten bekannt ist. Die Bildung eines Vereins der vereinigten Saalinhaber Köuns soll in einer Versammlung, die nächstens stattfinden soll, vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Elementarlehrerinnen-Bildungsanstalt der Stadt Köln fand am Mittwoch und Donnerstag die Entlassungsprüfung statt, der sich 24 Schülerinnen der obersten Seminarklasse unterzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Die Feuerwehr wurde am Donnerstag Abend nach der Marzellenstrße gerufen, wo ein junger Mann sich an einem Benzinmotor die Hände und das Gesicht verbrannt hatte. Dem Verletzten wurde ein Notverband angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadt-Theater. Hr. Operisänger Clemens Kaulung hat einen bedauerlichen Unfall, einen Armbruch erlitten, und wird infolge dessen vier bis sechs Wochen an der Ausübung seiner künstlerischen Thätigkeit verhindert sein. Der Spielpla wird hierdurch aber keine Aenderung erfahren, da die Direktion für Hrn. Kaulung einen geeigneten Ersatz schaffen wird. In der Rolle des Siegfried und Götterämmerung wird Hr. Kammeränger Paul Kalisch gastieren, und außer dem hat auch Hr. Gröbe sich der Direktion zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>B Die Hauptversammlung des Vereins selbständiger Handwerker im Krystallpalast war recht zahlreich besucht. Hr. Ingenieur Katzenstein hielt einen Vortrag über Verwendung des Acetylengases. Nachdem derselbe die Entstehung des Gases dargelegt, zeigte er weiter, daß es nicht explosionsähig, weniger giftig sei und 15 Mal heller brenne, als gewöhnliches Steinkohlengas und drei Mal heller als Auersches Gaselülicht. Nachdem er nun auch noch die Billigkeit durch den Verbrauch der Strümpfe und der Cylinder im Vergleich zum Auberschen Gaselülicht hervorgehoben, kam er zu dem Schlusse, daß Acetylenlicht nahezu ebenso billig sei, wie Gaselülicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber Jnnungen und Gewerbevereine sprach sodann Hr. Schuhmachermeister Figge, der betonte, daß man nicht die alten Zünfte in dem früheren Stile erstrebe. Man wünsche eine Handwerkerkammer für die Handwerker, nicht für Gewerbevereine. Bei der Handwerkerkammerwahl seien die Gewerbevereine nur dann wahlberechtigt, wenn über die Hälfte der Mitglieder dem Handwerkerstande, angehöre. In Köln mache der Gewerbeverein deshalb jetzt gewaltige Anstrengungen, das Stimmrecht bei den demnächtigen Wahlen für die Handwerkerkammer zu erhalten. Herr Schreinermeister Ring4 beleuchtete die Vorteile einer Organisierung der Handwerker in den Zwangsinnungen. Die Gewerbevereine beabsichtigen, die Handwerker weiter vor ihren Wagen zu spannen. Ein gutes Verhalten zwischen Meister und Gesellen könne der Gewerbeverein nicht schaffen, wohl aber die Innungen. Das Ziel der Gewerbevereine sei die unbegrenzte Gewerbefreiheit, wobei sämtliche Handwerker, außer dem Kunsthandwerker und dem Flickhandwerker, dem Untergange geweiht seien, weil die Mittelgruppe zum Fabrikarbeiter gestempelt werde. Wenn sich erst das Handwerk selbst erkenne, werde es besser. In der Sammlung aller Kräfte liege die Macht des Erfolges. Wenn der Handwerker mutig seines Weges weiter gehe, ohne sich von anderen bevormunden zu lassen, dann werde für den Handwerkerstand eine bessere Zukunft anbrechen. Hr. Junkersdorf wies gleichfalls darauf hin, wie sehr seit Erlaß des Handwerkergeſetzes der Gewerbeverein sich bemühe, die Gunst des Handwerkers zu erringen. Das Streben des Gewerbevereins gehe eben dahin, in der Handwerkerkammer die Oberherrschaft zu erlangen, um dann für die schrankenlose Gewerbefreiheit Propaganda zu machen. Zum Schlusse wurde folgende Resolution gegen drei Stimmen angenommen:"Die Versammtung erwartet von den Gewerbevereinen keine materielle Hebung des Handwerkes, sondern erblickt in Zwangs- und freien Innungen allein den maßgebenden Zusammenschlugß des selbständigen Handwerks und erklärt sich mit dem bisherigen Vorgehen des Vereins selbständiger Handwerker ganz einverstanden." Der Antrag, demnächst einen Vortrag halten zu lassen über das Bürgerliche Gesetzbuch in Bezug auf den Handwerkerstand, wurde freudig begrüßt. 4 Der Kölner Bezirksverein deutscher Ingenieure stattete vorgestern Nachmittag mit seinen Damen in Stärke von etwa 70 Personen er rheinischen Glaseütten-Aktiengesellschaft und der Margarinefabrik von Bornheim&amp; Schanzleh in Ehrenfeld einen Besuch ab. Nachdem die Versammelten in den Ausstellungsäumen der Glasfabrik die verschiedenartigen Erzeugnisse der Fabrik, bestehend aus den einfachsten Trinkglaäsern bis zu den herrlichsten Prunkpokalen und Glasschalen besichtigt, wurde in verschiedenen Gruppen unter persönlicher Führung des Hru. Direktors von Kralik die eigentliche Fabrikation in Augenschein genommen. Vor den staunenden Augen der Zuschauer entstanden blitzschnell die herrlichsten Pokale und jeder war überrascht über die beispiellose Geschicklichkeit der Arbeiter, die mit den primitivsten Werkzeugen solche herrliche Sachen herstellten. Die Besucher sahen weiter, wie die Gläser geätzt, geschliffen, vergoldet und bemalt wurden und jeder war überrascht von der Vielseitigkeit und Ausdehnung unserer heimischen Fabrikation. Die rheinische Glaseüttenaktiengesellschaft kann in jeder Beziehung sich mit anderen Kunstglasfabriken messen und hatte wohl jeder den Wunsch, einige der herrlichen Erzeugnisse sein eigen zu nennen. Zum größten Teil wurde dieser Wunsch ja auch erfüllt, indem jede Dame sechs niedliche Liqueurgläschen zum Andenken erhielt, während dem Verein als solchem seitens des Hru. Direktors von Kralik ein wunderbarer Glaspokale gewidmet wurde. Nach Besichtigung der Glaseütte ging es zu der Margarinefabrik von Bornheim&amp; Schanzleh, deren Besitzer gleichfalls die Liebenswürdigkeit hatten, uns persönlich den Fabrikationsprozeßß vorzuühren. Vor allem überraschte die peinlichste Sauberkeit. Aus den mächtigen Kellersäumen, die Tausende von Centnern Rohmaterialien, Fette usw. bergen, wurden große Fässer herausgeschafft, deren Inhalt in eigens konstruierten Kesseln mittels Dampf geschmolzen wurde, während in der Molkerei die centrifugierte Milch, nachdem sie auf Geschmack und Fettgehalt untersucht und pasteurisiert, künstlich angesäuert und in diesem Zustande mit dem geschmolzenen Fette in sinnreich konstruierten Apparaten innig vermischt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>sechsen, Nder dies mittlen solle. Der Die Herren Vertreter hiesiger Kasse werden higrzurch zu der gm..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>alceste Weinhandlung und Weinstube Köln's. 2 3 Rhein-, Mosel-, Ahr- u. Bordeauxweine.## per 11 Flasche 60 per 1/2 Flasche 35 J. in Kistchen von* Fl. K 3,50, in Kistchen von 65 Fl. K 2,00. Adrian Graven, Eigelstein 73.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
