<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirtschaft in der Nähe der Schiffbarücke kehrte gestern Mittag ein Bergmann aus Siegen ein; er hatte im Eisenbahnzuge einen Arbeitsgenossen kennen gelernt, der mit ihm auch die Wirtschaft besuchte. Als sie sich wieder getrennt hatten, vermißte der Bergmann 20 M. in Gold, die er in Zeitungspapier eingewickelt in der Seitentasche getragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Auf dem Marsilstein entstand in der Mittwoch Nacht eine Schlägerei, wobei ein junger Mann so erhebliche Kopfverletzungen erlitt, daß er im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wirte-Innung Köln. Die bei Innungsmeister beschäftigten Gehülfen werden gemäß Bekanntmachung im Anzeigenteile dieses Blattes zu einer am Freitag den 30. Juni. nachmittags 3 Uhr, im Krystallpalast(Schildergasse) stattfindenden Wahl des Gehülfenausschusses eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu der goldenen Jubelfeier des Kölner Katholischen Besellenvereins am kommenden Sonntag und Montag ist ein Heseuenpereins um kommenden Sonntag und Wionlup reichhaltiges Programm vorgesehen. Verleiht doch die Beteiligung von fast 290 auswärtigen Gesellenvereine aus Deutschland, Oesterreich, Belgien usw. der Jubelfeier ein weit über das Alltägliche hinausgehendes Gepräge. Am Samstag Abend 8 Uhr findet im roßen Saale des Gesellenhauses die Begrüßungsfeier nebst Eröffnung er Fachausstellung statt. Am Sonntag Vormittag 9 Uhr ziehen ie Deputationen vom Hospitium zur Minoritenkirche zum feierlichen Hochamt. Nach letzterem begeben sich die Festtheilnehmer in geschlossenem Zuge zum Gürzenich, in dessen großem Saale um streit, wobei sie gemeinschaftlich einen Posthülfsboten mit einem Bierglas, Stöcken und Schirmen mißhandelten. Außeadem machten sie sich Porto und Liste 25 Pf. ertra empfiehlt der Gaseralogegt#. Stie#gr tp 1 Original-Loos 3 Mk., 1 Original-Loos 1 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>und alle durch Plakate kenntlichen Verkaufsstellen, Porto und Liste 25 Pi. erta, enpfiechlt der Generalagent--...--. Leihhaus, Franke&amp; Cie., J. Graebe, I. Gülich, Ich. Höcker, W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber Nacht blendendweissße zarte Haut, keine Mitesser, keine Falten, keine Sommersprossen, Jugendfrische bei Gebrauch von Kuhn's pat. g. Crome Tional.30 und Tional-Seife u. 80) Kulan's Tional-Puder. Ech nur von Frz. Kuhn, Kronenparf., Nürnberg. Hier bei H. Becker Cie. Nachf., Hohepforte; B. Weinhaus, Severinstr.; G. Schwann Nachf, Drog. z. Genf. Kreuz. Areitestt Ang. Nattermann, Augusta-Tro Severinstr.; Dr. W. Banm Nacht., Komödienst.; R. Jassy, Drog., M thiasstr.; Louis Sester, Drog.; C. Bataille, Breitestr. 145; Ant. Neuß, Antonio-Trog., straße; H. Gerstner, Trog., Breitestr.; zum Auspolirten von Möbeln in allen Holzarten, Nußbaum. Mahagoni und hellbraun färbend, sowie schwarze für: Ebenholz und schwarze jedermann leicht verwendbar, per empfiehlt la. Dachpappen in Rollen von 15 Meter lang, 1 Meter breit, a Rolle .. 4 u. höher. Bei Abnahme größerer Partieen entsprechend billiger. in Rollen von 5 Meter lang, 25, 40, 52, 65 Centimeter bis 1 Meter breit zu den billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
