<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Führerloses Fuhrwerk. Samstag Abend gegen zehn Uhr fand in Deutz ein Schutzmann ein mit zwei Pferden bespannten führerloses Fuhrwerk, welches sich am Jndenkirchhofsweg derart in einen Lattenzaun festgefahren hatte, daß es nicht mehr zurück konnte. Die Pferde wurden dann in Deutz eingestellt und dem Eigentümer Keuninis gegeven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Verzeichnis der Sonntagsfahrkarten und der Sonntags-Sonderzuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse der Bauhandwerker usw. hielt am Mittwoch im Apostelnbräu die Frühjahrsgeneralversammlung ab. Dem vom Vorstande herausgegebenen umfangreichen Jahresberichte entnehmen wir, daß die Mitgliederzahl stetig gestiegen ist und mit Jahresschlußß 9114 betrug. Die Kasse gewährt schon seit ihrem Bestehen ein Krankengeld von 10,80 M. pro Woche für einen Wochenbeitrag von 60 Pfg. auf 26 Wochen, außeadem ausgedehnte Zuwendungen an Stärkungsmittel wie Wein, Cognac, Milch usw., Bäder und die weitgehendsten sonstigen Heilmittel. Sie hat die freie Arztwahl unter 52 von der Kasse angestellten Aerzten eingeführt und stellt ihren Mitgliedern außeadem anheim, sich in einem beliebigen Krankenhaus innerhalb der Stadt verpflegen oder auch in einer Kaltwasserkurheilanstalt behandeln zu lassen. Auch wurde von dem Genesungsheim ausgiebigen Gebrauch gemacht. Eine bedeutende Mehrleistung ist die seit dem 1. Februar cr. eingeführte Familien- versicherung, wodurch den Angehörigen der Mitglieder freie ärztliche Behandlung und im Todesfalle ein Sterbegeld gewährt wird. Trotz diesen bedeutenden Leistungen hat die Kasse noch einen Ueberschußß von 34.314 M. zu verzeichnen. Der Reservefonds, welcher 225.000 M. betragen muß, ist auf 236,000 M. angewachsen; außeadem sind 35,800 M. Betriebsfonds vorhanden. Die Zahl der Erkrankungsälle betrug 10,864, wovon 4699 Fälle mit Arbeitsundähigkeit verbunden waren. Letztere bedingten 85,033 Erkrankungstage. Die mit Erwerbsundähigkeit verbundenen Erkrankungsälle betrugen im Verhältnis zur Mitgliederzahl 50 pCt. gegen 58pCt. im Vorjahre. Sterbenälle waren 94 zu verzeichnen, bei denen 46 Lungenleiden Todesursache war. Die Gesammteinnahme belief sich auf 296,730 M. die Ausgabe auf 286,437., so daß ein Baarbestand von 10,293 M. verbleibt. Trotz den außergeröhnlich vielen Erkrankungsällen an Jufluenza in den Monaten Januar und Februar d. J. und den dadurch bedingten bedeutenden Mehrausgaben an Krankengeld, Kosten für Arzneien usw. wird die Kasse nicht allein in der Lage sein, die Familienversicherung ohne Beitragserhöhung durchzufuühren, vielmehr auf die weitere Ausbauung derselben bedacht sein. Ein befriedigendes Gefühl für die Mitglieder ist es zu wissen, daß bei eintretenden Erkrankungsällen bei ihren Angehörigen nicht mehr die Zuziehung des Arztes der Kosten wegen zu scheuen brauchen, daß sie vielmehr jetzt die ärztliche Behandlung auf Grund ihrer Mitgliedschaft beanspruchen können. Diese Einrichtung zeugt durch die stets rege Inanspruchnahme, daß sie die Mitglieder mehr befriedigt, als eine Ersparnis an Beiträgen von wenigen Pfennigen pro Woche oder eine Erhöhung des Krankengeldes um vielleicht eine Mark pro Woche für das Mitglied selbst. Die Vereinigte Ortskrankenkasse der Bauhandwerker russ. ist die erste der Kölner Ortskrankenkassen, welche die Familien- versicherung ohne jegliche Sonderbeiträge und ohne Beitragserhöhung eingeführt hat. Mögen die anderen Orts- und Innungskrankenkassen bald ihrem Beispiele folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntagsruhe. Die Kölner Rechtsanwälte haben mit überwiegender Mehrheit den Beschlußß gefaßt, die Bureaux an Sonnund Feiertagen vom 1. Juni 1899 ab geschlossen zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schutzverband der Radfahrer von Köln und Umgegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Mais9.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) ziehung der 4. Kl. 200. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Drei Gewinne zu 10.000 M. fielen auf Nr. 182.870 207,740 212,909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schotel, 9A, An den Dominicanern 9A</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1895 Königsberg.-Pr., silberne Staatsmedaille. 1896 Berlin, goldene Medaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
