<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353386</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pilgerverkehre. Die Kgl. Eisenbahndirektion zu Köln macht darauf aufmerksam, daß hinsichtlich des Pilgerverkehre durch den Hauptandrang an den Samstagen, Sonntagen und Montagen in den letzten Jahren erhebliche Betriebserschwernisse eingetreten seien. Zur Erhöhung der Betriebssicherheit und zur pünktlichen und sicheren Beförderung der Pilger erscheine es dringend geboten, den Verkehr an den genannten Tagen zu verringern, insbesondere Sondernüge für Pilger für die Wochentage von Dienstag bis Freitag zu beantragen. Dann sei es um so leichter möglich, alle Anmeldungen zur Beförderung zu berücksichtigen. Der hochw. Herr Kapitularvikar ersucht die Herren Ortsgeistlichen, dahin zu wirken, daß bei der Wahl der Pilgersüge auf diese Anregung der Kgl. Eisenbahn- direktion Rücksicht genommen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln I hielt am Montag eine Vorstandssitzung ab, in welcher u. a. der Ge  schäftsührer über den Fernſprechverkehr mit der städtischen Feuerwehr zur Nachtzeit Bericht erstattete. Aus seinen Mitteilungen ergab sich, daß die städtische Feuerwehr die ausschrießliche Benutzung der Feuermelder, die in genügender Anzahl vorhanden seien, empfiehlt, und die Benutzung des Fernsprechers für unzweckmaäßig oder nachteilig hält, auch keineswegs damit einverstanden ist, daß die zu schaffende Fernsprechverbindung mit der Feuerwache an Aposteln, zur Herbeirufung von Sanitätswegen, zur Nachtzeit zu Zwecken der Feuermeldung benutzt wird, während die Postbehörde ihre volle Bereitwilligkeit zur Einführung eines solchen Verkehrs erklärt hat, wie er in anderen Städten, z. B. in Elberfeld, schon längst besteht. Dort sind etwa 60 Fabriken während der Nachtzeit an die Feuermeldestellen angeschlossen gegen eine Gebühr von 2,50 M. vierteljährlich oder 20 Pfg. täglich. Für die Vororte von Köln würde allerdings die Fernsprechverbindung mit der Feuerwache an Aposteln keinen Wert haben, da die Kölner Berufsfeuerwehr nur von den freiwilligen Feuerwehren in den Vororten herbeigerufen werden kann, die Feuermeldungen in den Vororten also stets an diese zu richten sind. Aus den geführten Verhandlungen ergab sich die Bereitwilligkeit der städtischen Feuerwehr zur Vermehrung der Feuermelder in den Vororten, im Falle des im einzelnen nachweisbaren Bedürfnisse. Der Vorstand trat in eine nähere Erörterung dieser als sehr wichtig anerkannten Fragen und behielt sich vor, zu geeigneter Zeit darauf zurückzukommen, einstweilen aber die Kölner Mitglieder auf die bestehenden Verhältnisse hinzuweisen. Zur Sprache kam dabei die Wichtigkeit eines ausgedehnten Fernsprechverkehrs zur Nachtzeit, sowohl innerhalb der großen Städte selber, als mit den benachbarten Orten.-- Einem Ersuchen des Bürgermeisters der Stadt.-Gladbach betreffend Unterstützung einer von diesem an den Minister der öffentlichen Arbeiten gerichteten Eingabe wegen Herstellung des Vollbahnbetriebes auf der Linie Deutzimmekeppel und wegen Einführung der Züge dieser Strecke auf den Kölner Hauptbahnhof wurde dahin zu entsprechen beschlossen, daß man dem Oberbürgermeisteramt diese Angelegenheit zur Befürwortung vorschlug und anheim gab, sie in Verbindung mit der gesamten Köln-Deutzer Eisenbahnfrage zu behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk,.Juli99. Ein Polizeidiener, welcher sich in einer hiesigen Wirtschaft des Hausfriedensbruches schuldig machte und den Anordnungen des den verreisten Bürgermeister vertretenden ersten Beigeordneten Widerstand entgegengesetzte, wurde zur Disposition gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
