<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wiedergefunden. Der dreieinhalbährige Knabe aus Nippes, welcher seit einigen Tagen vermißt wurde, ist von einer in Ehrenfeld wohnenden Familie seinen Eltern wieder zugefuührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schachturnier. Auf dem jüngst in Aachen abgehaltenen Rheinischen Schachtage war auch der Kölner Schachclub durch vier Herren vertreten, von denen drei an den Turnieren teilnahmen. Alle drei gingen mit glänzendem Erfolge aus dem Kampfe hervor, und zwar errangen die Herren Gustav Mertens und Arthur Sartori infolge ihrer Siege in beiden Gängen des Hauptturniers je einen ersten Preis, während sich Hr. Eisenberg im Nebenturnier mit zwei Gewinnpunkten ebenfalls einen Preis sicherte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Gereon hielt am Donnerstag die sehr gut besuchte Monatsversammlung in seinem neuen Vereinslokale, dem prächtigen Saale des Kölner Bürgerkräu, an der Friesenstrße ab. Infolge des vor einigen Tagen versandten Cirkulars waren 44 Anmeldungen erfolgt, so daß die Mitgliederzahl von 94 auf 138 stieg. Dieser bedeutende Aufschwung des Vereins rief in der Versammlung eine begeisterte Stimmung hervor, welcher Hr. Pfarrer Dr. Steinberg freudigen Ausdruck verlieh. Er hob zunächst hervor, wie es in den Großstädten unbedingt nötig sei, daß sich die katholischen Bürger einer Pfarrei in einem Vereine sammelten. Hier könnten sie sich gegenseitig kennen lernen; sie betrachteten sich als Glieder eines Ganzen, vereinigten sich zu schönem Zwecke und erhielten Anregung und Unterhaltung. Ganz besonders sei es für ihn, den Pfarrer der Gemeinde, sehr wertvoll, mit der Männerwelt seines Wirkungskreises in engere Verbindung zu treten und Ideen und Gedanken mit den Pfarreingesessenen auszutauschen. Aus diesen Gründen wünsche er dem Vereine ein kräftiges Aufbluühen, Wachsen und Gedeihen und empfahl dringend die rege Beteiligung der Mitglieder an den Versammlungen, sowie die Mitwirkung jedes einzelnen zur weiteren Entwickelung und Ausbreitung des Vereins. Der Vorsitzende, Hr. Leicht, hob noch besonders das schöne Ziel hervor, welches sich der Verein in der neuesten Zeit gesteckt hat. Es sollen nämlich durch den Verein in der Vorhalle der St. Gereonskirche drei gemalte Feuster gestiftet werden, wovon das große Mittelfenster ein Bild des u. Christophorus, eines der Schutzpatrone unserer Pfarrei, erhalten wird. Der Vortrag des Abends behandelte:"Köln am Ende des 18. Jahrhunderts". In kurzen, treffenden Zügen wurden der Niedergang und Verfall der alten Reichsstadt Köln zur Franzosenzeit, die Bedrückungen durch die übermütigen, vom falschen Freiheitsdrang bethörten Feinde, die Gründung der Cisrhenanischen Republik und die endliche Befreiung von der Fremdherrschaft geschildert. Die Versammlung zollte dem Vortrag lebhaften Beifall, desgleichen dem Beschlußß, daß von nun an die Vereinsabend neben der Belehrung durch Vorträge auch der Unterhaltung und Gemüglichkeit durch Musikvorträge, gemeinschaftliche Lieder und dergleichen Rechnung tragen sollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samariterverein. Nachdem das Königl. Polizeiräpsidium 60 Schutzleute dem Samariterverein vom Roten Kreuz zur Ausbil dung übewiesen, ist erfreulicherweise die Stadt diesem Beispiele gefolgt und läßt 84 Aufseher und Angestellte an einem Samariter- kursus teilnehmen. Vorgestern Abend fand bereits die erste Unter richtsstunde statt, in welcher die Teilnehmer den Ausführungen des unterrichtenden Vorsitzenden mit großer Aufmerksamkeit folgten. Die Zahl der dieseährigen Ausbildungskurse des Samaritervereins beläuft sich damit auf zehn mitder3 Teilnehmern bzw. Teilnehme88 Wilh. Dünner, 18 Hauptvertreter der Vereinigungs-Gesellschaft im Wurmrevier,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
