<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353325</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dame wird in einer guten Familie Pension gesucht. Die Dame möchte sich in der Wirtschaft mit beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>der Probefahrt im heigen Hafen ein. Das prächig geschnischte Schiff wurde mit Böloerschüssen von den hier vor Anker liegenden Schiffen begrüßt und fuhr nach kurzem Aufenthalte nach Mainz weiter. Der neuerbaute Schnelldampfer Borussia der Kölner Dampfschiffahrtsgesellschaft wird in einigen Tagen hier eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist in der abgelaufenen Woche anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,21 Meter, gegen.72 vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand noch ..sall. Gestern Morgen erlitt ein Arbeiter im neuen Zollhafen dadurch einen Beinbruch, daß ihm ein schweres Bleirohr auf den Unterschenkel fiel. Er wurde durch die Heilgenülfen der Unfall von einer Gesamtzahl von 13,346 semester 1898 betrug nach derselben Aufstellung die Fernan:; im 1. Aufsichtsbezirke 57,08 von einer Gesamtzahl von 13.700(240 Klassen), im 2. Aufsichtsbezirke 61,01 von einer Gesamtzahl von 18,366(301 Klassen) und im 3. Aufsichtsbezirke 61,24 von einer Gesamtzahl von 12,677(207 Klassen). Rechne Aufsichtsbezirke durcheinander, dann ergiebt sich für 1898 eine Durch chnittsfrequenz von 59,82, für 1899 eine solche von 59,16 Schülern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein heftiges Gewitter von fast einstündiger Dauer ging gestern Nachmittag zwischen zwei und drei Uhr nger unsere Stadt stieder. Der wolkenbruchartige Regen, weicher die gen Bbg schwemmte, war mit starken Hageltörnern vermischt. Soweit bis jetzt bekannt geworden, hat der Blitz nirgendwo gezündet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 13.Mai99. Unter den zwanzig Mitrataägern in dem gestrigen Trauerzuge befand sich auch der hochw. Benediktiner-Abt Renzel von Merkelbeeck bei Mangelt, während die Aufführung des Abtes des Cistercienserklosters Marienstatt auf einem Irrtum beruht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die Zuständigkeit der Post- und Telegraphen- behörden herrscht, wie uns von unterrichteter Seite mitgeteilt wird, in den Kreisen des Publikums noch vielfach große Ungewißßheit. So gehen den Oberpoſtdirektionen häufig Aufragen und Anträge zu, welche lediglich den technischen Post- oder Telegraphendienst bei den Ortsverkehrsanstalten betreffen. Da die Oberpostdirektion als Bezirks verwaltungsbehoörde mit diesem Dienst keine unmittelbare B fassung hat, so muß sie die unrichtig an sie gerichteten Anträge usw. zur zuständigen Erledigung an die beteiligten Post- oder Telegraphen ämter weitergeben. Durch diese Vermittelung der Oberpostdirektion tritt naturgemaäß eine Verzögerung in der Erledigung der Schriftstücke ein, welche, wie z. B. bei Zurückziehung von Vollmachten, schleuniger Nachsendung von Postsendungen, Wohnungsveränderungen usw., nach Umständen für das Publikum von großem Nachteil sein kann. Im eigensten Interesse des Publikums wird daher dringend empfohlen, alle Eingaben in Angelegenheiten des laufenden Betriebsdienste bei den Post-, Telegraphen- und Fernsprechanstalten: wie Anträge auf Nachsendung, Zurückziehung oder Abholung von Postsendungen und Abänderung von Aufschriften, Mitteilungen in Firmen- und Vollmachtsangelegenheiten, sowie wegen abgekuürzter Telegrammadressen, Beschwerden über Verlust, verzögerte Beförderung oder Aushändigung von Postsendungen und Telegrammen, über verzögerte Ausführung von Fernsprechverbindungen und Mängel an den Fernsprechapparaten, wegen Ueberhebung von Gebühren, sowie in Bezug auf den dienstlichen Verkehr der Beamten mit dem Publikum, Angaben über Wohnungsveränderungen usw., an das beteiligte Post-, Telegraphen- oder Fernſprechamt zu richten. Für Köln(Alt- und Neustadt) sind alle Mitteilungen in Firmen- und Vollmachtsangelegenheiten, sowie Anzeigen über Wohnungswechsel und ferner Anträge usw. wegen Be stellung und Abholung von Briefſendungen an das Postamt (Briefpostamt) in Köln, dagegen Schriftstücke betr. Bestellung und Abholung von Paketen an das Postamt II(Paketpostamt) in Köln zu richten; für die eingemeindeten Vororte nehmen die in letzteren bestehenden Postanstalten auch die auf die Bestellung bzw. Abholung bezüglichen Geschäfte selbständig wahr. An die Oberpostdirektion würde man sich in all den angegebenen Angelegenheiten nur zu wenden haben, wenn Veranlassung zur Berufung gegen die Entscheidung der bezeich neten Verkehrsanstalten vorliegen sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Samariterverein vom Roten Kreuz hat auf den fünf Rettungsstationen am Freitag Morgen 29 Ohnmachtsälle, darunter am Dom mehrere besonders schwere, mit Erfolg behandelt. Das Publikum hat in bereitwilligster Weise die Bestrebungen der Samariterinnen welche vorzugsweise in Thätigkeit traten, unterstützt. Unter den Behandelten befanden sich 2 Soldaten, 1 Bergmann, 2 Bürger, 1 Kind, 23 weibliche Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sowie reichhaltige Tages- und Abendplatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
