<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert in der Flora. Da infolge dienstlicher Verhinderung der Musikkapelle das gestrige Kouzert ausfallen mußte, findet heute (Dienstag), abends 7 1/2 2 Uhr, das zweite Philharmonische Konzert statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Cantans Panoptikum beherbergt seit Samstag nach dem Wegzug der Indianer wiederum neue Gäste, diesmal aber ein entschieden angenehmeres und gutartigeres Völkchen, sechs zierliche Geschöpfchen, wohl die niedlichsten und kleinsten Menschen der Welt, welche unter dem Namen Horvath Mignon-Ensemble die allgemeine Aufmerksamkeit auf sich gezogen haben. Die kleine Gesellschaft besteht aus sechs Persönchen, von welchen zunächst die 21jährige Rossica Papa hervortritt. Sie ist eine geborene Ungarin, 82 Centimeter hoch und 21 Jahre alt, eine hübsche Erscheinung, die durch ihre wohlklingende Stimme und ihr grazöses Wesen, verbunden mit sicherem Auftreten, sich rasch der besonderen Sympathie des Publikums erfreut. Ihr schließt sich in würdiger Weise das Fräuleinchen Barbara Goht an. Diese ist ebenfalls eine Ungarin von 17 Jahren, aber nur 74 Centimeter hoch. Sie ist, wie auch ihre Kollegin, eine feurige Czardasänzerin. Der dritte im Bunde ist Herr Jung Labor, 19 Jahre alt, 90 Centimeter hoch und ebenfalls Ungar, dabei ein lustiger Kobold und flotter Tänzer. Mehr ernsten und gesetzteren Charakters ist Herr Zi Gabor, auch ein Ungar von 21 Jahren und 82 Centimeter Höhe, der so etwas wie den Friedensrichter bei der Puppengesellschaft spielt. Der entschieden lustigste von allen ist ein echter Steyermärker, Herr Franz Steingruber, welcher der Sohn eines Bürgermeisters ist. Er ist 18 Jahre alt und 62 Centimeter hoch, ein hübsches Kerlchen, dem der Ulk im Gesichte steht. Er erzielt mit seinen munteren Couplets und seinen Verwandlungsscenen stets stürmischen Beifall. Der kleinste der Kleinen, der am Schlusse der Vorstellung aus einem hübsch dekorieren Osterei emporsteigt, ist 14 Jahre alt und 58 Centimeter hoch. Der Knirps, welcher auf einer Hand stehend im Saale herum getragen wird, hat ein Gewicht von 5 1/4 Kilogramm. Außer diesen Liliputanern bietet die Sondervorstellung noch Vorführung mehrerer neuer Bilder des Kinematographen, unter welchen namentlich Fürst Bismarcks letzter Ausgang, das Flachrennen beim dieseährigen hiesigen Pfingstrennen, das Panorama der Rennbahn usw. in schöner Ausführung vor Augen geführt werden. Auch das Kasperltheater hat eine effektvolle Neuheit auf dem Programm: die Dreyfusaffaire, welche mit einer regelrechten Seeschlacht endet, bei welcher auch der nötige Knalleffekt nicht fehlt. Ein Besuch des Panoptikum ist zur Zeit recht lohnend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern besuchte die Aachener Handwerkerſchule unter Führung mehrerer Franziskaner das Institut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer entstand in der Nacht von Sonntag auf Montag in der Fahrradschule am Venloerthor. Der Feuerwehr gelang es, des Brandes bald Herr zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel in der Kyffhäuserstraße der Fuhrmann eines Rollwagen vom Bock und kam unter die Räder. Schwer verletzt brachte man ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag in der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab, welche von 263 Mitgliedern besucht war. Der Vorsitzende, Herr Jos. Ziegler, wies darauf hin, daß infolge des naßkalten Frühjahrs die Aussichten für den Herbst keine guten seien. An eine eigentliche Obsternte sei gar nicht mehr zu denken. Herr Kunst- und Handelsgärtner Hochkirchen, welcher 82 Pflanzen, Rosen, Hortensien, Palmen usw. zur Gratisverlosung geliefert hatte, verbreitete sich in kurzem Vortrage über die Pflege dieser Pflanzen. Der Vorsitzende machte noch auf den Schulgarten vor dem Vorgebirgsthore aufmerksam, dessen Besuch sehr zu empfehlen sei. Herr Baumschulbesitzer Anton Schlösser hatte zwei Johannisbeer- und einen Stachelbeerstrauch, Topfkulturen zur Verlosung geschenkt, welche reich mit Früchten besetzt waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine öffentliche Volksversammlung wurde am Samstag Abend im Karl der Große abgehalten. Die großen Säle und Galerieen waren überfüllt. Der socialdemokratische Reichstagsabgeordnete Emil Roseno aus Dortmund sprach über das Thema Die Zuchthausvorlage und das Koalitionsrecht. Redner meinte, daß die Aussichten für die Annahme der Vorlage heute günstiger denn je seien. Wenn das Centrum die Vorlage auch in erster Lesung abgelehnt habe, so habe es doch schon durch Dr. Lieber erklären lassen, daß es bereit sei, bei wirklicher Sicherstellung des Coalitionsrechtes schärfere Maßnahmen gegen die Vergehen gegen das Koalitionsrecht zu treffen. Bis zum Herbst werde man die verschiedenen Parteien umzustimmen suchen, um wenigstens die Hauptpunkte der Vorlage durchzudrücken. Redner bespricht die einzelnen Paragraphen der Vorlage, wendet sich besonders gegen die angefündigte Bestrafung des Streikpostenstehens und betont, daß ohne Streikposten kein Streik durchzufuühren sei. Ferner wandte er sich gegen die scharfe Bestrafung der Führer und Agitatoren. Erst bei den jüngsten bedauerlichen Vorkommnissen in Herne habe es sich herausgestellt, wie notwendig eine Organisation und eine Agitation sei. Zu den Ausschreitungen sei es sicher nicht gekommen, wenn die Polen organisiert gewesen. Es habe sich auch bei allen großen Streiks erwiesen, daß es dort, wo man die Führer einsperrte oder mundtot machte, zu Excessen kam. Nach einer kurzen Diskussion nahm man folgende Resolution einstimmig an:"Die heute am 1. Juli tagende von über 2000 Personen besuchte Volksversammlung wendet sich mit Entrüstung gegen den Entwurf eines Gesetzes zum Schutze des gewerblichen Arbeitsverhältnisse. Sie erblickt in diesem Entwurf den Versuch, das ohnehin beschränkte Koalitionsrecht vollends zu vernichten; durch seine Annahme wäre ein Ausnahmegesetz ärester Art und eine stete Gefahr für die ruhige Entwickelung unseres öffentlichen Lebens geschaffen. Die Versammlung fordert den Reichstag auf, die Zuchthausvorlage, wie der Entwurf mit Recht genannt wird, abzulehnen, alle Anträge auf Erweiterung und Verschärfung der gegen das Koalitionsrecht gerichteten Bestimmungen abzuweisen, im Gegenteil dafür Sorge zu tragen, daß die der Koalition der Arbeiter entgegenstehenden Hemmnisse beseitigt werden und endlich eine wirkliche Koalitionsfreiheit geschaffen wird. Die Versammlung erwartet, namentlich von den beiden Vertretern Köuns, den Abgg. Trimborn und Pingen, daß sie im Sinne dieser Resolution thätig sind und keinesfalls Anträgen ihre Zustimmung geben, die angeblich gegen den Mißbrauch des Coalitionsrechtes gerichtet sind, in Wirklichkeit aber das Koalitionsrecht noch mehr beschränken. Die Versammlung beauftragt das Bureau, diese Resolution den Reichstagsabgeordneten Trimborn und Pingen zu üermitteln." Ohne Verdächtigung des Centrums ist es also auch bei dieser Gelegenheit nicht abgegangen. Wir verlieren kein Wort mehr darüber, nachdem selbst die Frankf. Ztg. dem Centrum gewissermaßen Abbitte geleistet hat. Sollte Hr. Roseno wirklich gesagt haben, Hr. Dr. Lieber habe sich bei wirklicher Sicherstellung des Coalitionsrechtes zu schärferen Maßnahmen bereit erklärt, so hat er sich geirrt. Wir verweisen ihn auf den stenographischen Bericht über die Reichstagssitzung vom 20. Juni S. 2262--65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bourscheid. Im Weichserhof. Ed. Komm, Mühlenbach. Joh. Keller sel. Wwe., Heumarkt. M. Eichler, Heumarkt. Joh. Gütten, Thürmchenswall. Aug. Kürten, Luxemburgerstraße. M. Schmitter. Aachenerstraße. Paul Schulz, Friesenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bartholomäus, Norbertstrße. Gottfr. Wallraff, Bostraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
