<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Amtlich wird gemeldet: Gestern Nachmittag stieß auf dem hiesigen Bahnhofe Gereon eine vom Rangierberge abgelassen Abteilung Wagen infolge falscher Weichenſtellung mit einem einfahrenden Güverzuge zusammen. Menschen sind nicht verletzt, der Materialſchaden ist nicht unerheblich. Die Untersuchung ist eingeleitet Berittene Schutzleute, und zwar einstweilen vier, sind am 1. Mai von der hiesigen königl. Polizeiverwaltung in Dienst gestellt worden; weitere vier sollen mit dem 1. Juni in Dienst treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS Cantans Panoptikum an der Hohestrße beherbergt seit gestern einen"hohen" Gast, die amerikanische Riesendame Miß Lea May, welche die respektable Höhe von 2,15 Meter hat. Die Riesin gehört nicht zu den Kolossalmenschen, sondern ist eine recht schlanke Erscheinung. Sie ist 20 Jahre alt und in New-York von normal gebauten Eltern geboren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gleichzeitig mit der Riesin macht eine andere Amerikanerin, Miß Irene, die schöne Tätowierte, den Besuchern des Panoptikum ihre Aufwartung. Miß Irene stammt aus Texas und ist von ihrem eigenen Vater, wie es heißt, zum Schutze gegen die Indianer, in kunstvoller Weise so reich mit Blumen und Figuren aller Art tätowiert, daß von der weißen Haut kaum etwas übrig geblieben ist. Als Farben sind indische blaue Tinte und chinesischer Scharlach verwendet worden. Der Zaubernünstler Prof. Robertz tritt ebenfalls noch fortährend im Vortragssaale des Panoptikum auf und weiß durch seine hübschen Taschenspielerünste die Aufmerksamkeit der Zuschauer in hohem Maße zu fesseln. Die vierte Abteilung ist um ein weiteres Schaustück, die schöne Galathee, bereichert worden. Rödls Kasperltheater in Auerbachs Keller bleibt nach wie vor durch seine urkomischen Schwänke der Liebling der großen und kleinen Kinder. Seine neuesten Programmnummern der Maler, Gigerl am Congo, der Familienvater entfesseln stets stürömische Lachsalven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfingstverkehr. Die Gültigkeitsdauer der gewöhnlichen Rückfahrkarten von sonst kürzerer Dauer wird zu dem Pfingstfest d. J. auf den Strecken der preußischen und hessischen Eisenbahnen und der Main-Reckar-Bahn von einschliefßlich dem dritten Tage vor, bis zu dem achten Tage einschliefßlich nach dem ersten Feiertage, also vom 18. Mai bis einschliefßlich den 29. Mai d. J. festgesetzt. Die Rückfahrt muß spätestens am letzten Gürtigkeitstage bis um 12 Uhr Mitternacht einschliefßlich angetreten sein und darf nach Ablauf dieses Tages nicht mehr unterbrochen werden. Die fremden Eisenbahnverwaltungen, welche sich im direkten Personenverkehr der für die preußischen und hessischen Staatseisenbahnen angeordneten Vergünstigung anschrießen, werden durch Aushang auf den Stationen bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. China und Japan(2. Cyclus) war schon vor Jahren einmal ausgestellt. Die Ansichten aus dem Reiche der Mitte dürften aber gerade jetzt wieder das Interesse der Besucher in Anspruch nehmen. Zuerst kommt der Hafen von Hongkong in Sicht, in dem ein englisches Kriegsschiff vor Anker liegt. In Shanghai trifft man ein französisches Kriegsschiff. Wie es um die chinesische Kriegsbereitschaft steht, kann man an den zerfallenen Stadtmauern in Peking beobachten, und an den altmodischen Geschützen und verlodderten Bedienungsmannschaften feststellen. In Kanton trifft man wieder Kriegsschisse, Matrosen und Soldaten. Angenehmere Einerücke erhält der Beschauer von den japanischen Städten Nagasaki, Yeddo und Yokohama. Die Bevölkerung beider Länder bekommt man in Einzelfiguren und Gruppenbilder zu Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
