<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353378</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Güterbahnhof Köln-Bonnthor, welcher jetzt nur dem Wagenladungsverkehr dient, wird am 10. August auch für die Abfertigung von Frachtstückütern in Empfang und Versand eröffnet und gleichzeitig der Güterbahnhof Köln-Süd für den Versand von Frachtstückütern geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verein jugendlicher Arbeiter feierte am verflossenen Sonntag in seinem Vereinslokale Weißgerbereckgasse sein Stiftungsfest, welches von Eltern und Freunden der jungen Leute sehr gut besucht war. Das Drama Tilly wurde von Vereinsmitgliedern recht gut gespielt. Hr. Kaplan Susen, der Vicepräses des Vereins, hielt eine zu Herzen gehende Ansprache an die Mitglieder und deren Eltern. Am Sonntag macht der Verein einen Ausflug nach Müngsten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Sammelverein der Pfarre St. Maria in der Kupfergasse wird am Sonntag den 9. Juli seinen dieseährigen Sommerausfluge, und zwar nach Hardt bei Dellbruück machen. Die Abfahrt erfolgt nachmittags.38 Uhr ab Deutz, die Rückfahrt abende .52 Uhr ab Dellbruück. Der aus den gelegentlich des Ausfluges zu veranstaltenden Spielen sich ergebende Ueberschußß wird zum Besten armer Kinder verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>löste er ihre Fesseln und nahm ein, indem er einen festen Strick ihres Perdes und dann um sein r er wieder in den Sattel stieg. erseiben Schnelligkeit weiter, so daß nach dem eigentlichen Zweck dieses sie vorgehabt hatte. Die Angst ihrer das tapfere eigene Gefahr. Sie fürchtete auch ior Leben, sondern glaubte in die Hände einer der in jener Gegend nar nicht seltenen Banden von Wegelagerern gefallen zu sein, die sie mitschleppten, um fur ihre Freigabe ein hohes Lösegeln von torm Valer zu erpressen. Sie wurde habe, noch dadurch bestärkt, euß die Räuber die beiden anderen meist hatten. Deswegen war man auch so eingegangen. Nur eines blieb ihr unklar; wie war es möglich gewesen, daß ihre ganze Eskorte sogleich ein Abkommen mit diesen Räubern geschlossen halte, die gar nicht besser bewaffnet waren als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eisenbahndieb. Man schreibt uns: Der in dem gestrigen Berichte uner die Gerichtsverhandlung gegen einen Eisenbahndieb benannte Jakob Kramer war nicht Schaffner, sondern Rangieren, hat auch keine Für die Ferienkolonie sammelt augenblicklich ein junger Mann Beiträge ein, anscheinend mit Erfolg, da jedermann wohl zuannimmt, es handele sich für die Kölner Kolonien. Bei näherer Prüfung des von der Behörde(nicht der hienzen!) ausgestellten Legitimation handelt es sich indeß für eine Veranstaltung des Kreises Schlüchtern. Frageürdig wird die Geschichte ers für den Beitrag von 2M. ein ganz wertloses veraltetes Hest im ursprunglichen Wert von eiwa 50 Pfg. angeboten wird. Es scheint sich also die schon aft gebrandmarkte Geschäftsmanier zu handeln, durch Verkauf billiger Bilder gegen übermänigen Preis Marken aus der Tasche zu locken, wobei fur den vorgeschobenen Zweck n der Regel wenig herauskommt. Da den Leuten zu derartigen Sammlungen für religioöse Zwecke durch die kirchlichen Organe die Befugnis entzogen worden ist, sucht man jetzt wohl nach anderen"guten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Drei Taschendiebe saßen in einem Cafe in der Nähe Hohestrße. Einer derselben entleerte auf dem Tische vier edierte die Beträge und verteilte das Geld, worauf Portemonnaies durch die herabgelassenen Jalousien die Straße warf. Dies wurde von einem Herrn bemerkt, der zwei Krimisalteante darauf aufmerksam machte. Diese erkannten in dem Giaoblatt alte bekannte Taschendiebe, die sofort verhaftet wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sophia Lindenberg, 8., Gr. Telegraphenstr. 8.- Jos Ein Monstrekonzert, ausgeführt von den beiden a u t e r 53 und 161, mird am Freitag-Abend </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gesammteinnahme wird zum Besten Die Fiora hat für diesen wohlthätigen Zweck ihr Etablissement unentgeltlich zur Verfügung gestellt und das freie Einrittsrecht der Aktionäre und Abonnenten Kapellen der Inf.-Regimenter in der Flora veranstaltet. des Invalidendank verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Michaels-Kirreß. Das am Dienstag Abend durch Herrn Breuer im Stadtgartenrestaurant anläßlich der St. Michaels-Kirreß veranstaltete Köndert, ausgeführt von der gesamten Kapelle des Kürasier-Regiments, unter persönlicher Leitung seines Dirigenten, erfreute sich, dank der schönen Witterung, eines überaus zahlreichen Besuches der Pfarreingesessenen. Die von dem kgl. Muſikdirigenten Hrn. Fellenberg mit bekannter Meisterschaft vorgetragenen Soli fanden lebhaften Beifall, und die Stimmung der Zuhörer war recht animiert. Die junge Pfarre beschlossß mit dieser hübschen Feier in schöner Weise ihre erste Pfarrkirmeß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein(Köln-Süd). Heute Abend findet im Ainohause eine große Festversammlung zu Ehren der früheren Präsides des Vereins, der HH. Rector P. Haas und Kaplan Kaspar Faßbender, statt. Gleichzeitig wird die Namenstagsfeier der Pfarrer I. Wollersheim und Rektor Hau- durch Gesang, Spiel und Reden begangen werden. Nur Mitglieder und deren Angehörige haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
