<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Baden im offenen Rhein, welches mit Eintritt der wärmeren Jahreszeit wieder seinen Anfang genommen hat und selbst für tüchtige Schwimmer nicht ganz gefahrlos ist, hätte vorgestern beinahe ein Opfer gefordert. Unterhalb der festen Brücke geriet ein größerer Junge in den Wellenschlag eines Dampfers; er war bereits dem Ertrinken nahe, als er von einigen dem Rudersport obliegenden Herren noch rechtzeitig aus dem Wasser gezogen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der vorvergangenen Nacht versuchten mehrere junge Leute in ein Haus an der Mastrichterstraße einzubrechen. Der Hausherr wurde auf die Diebe aufmerksam und schoß nach denselben. Einem der Einbrecher war eine Kugel in ein Bein gedrungen, so daß er zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nichtachtung katholischer Feiertage. Hr. Geh. Baurat Stübben ersucht uns um Aufnahme der folgenden Erklärung: "Von einer zweiöchentlichen Reise zurückkehrend, finde ich im Loca Anzeiger vom 4. d. Mts. einen gegen mich gerichteten Angriff, weil in der Fabrik der Elektricitaäts-Gesellschaft Helios am Fronleichnams- tage gearbeitet worden ist. Wenn der Einsender oder der Redacteur es für nötig gehalten hätten, sich über die Sachlage zu unterrichten, so würden sie erfahren haben, daß ich verreist war und an der Anordnung der Arbeit am Tage des Fronleichnamsfestes durchaus unbeteiligt bin. Meinem Willen entspricht störendes Arbeiten an katholischen Festtagen nicht. Hiernach überlasse ich die Beurteilung des gegen mich gerichteten Angriffes, der durch die Presse seine Verbreitung gefunden und einzelne Leser verleitet hat, mir Drohbriefe zu schreiben, meinen Mitürgern." Wie erinnerlich, handelt es sich um eine Beschwerde einer Stimme aus dem Leserkreise in Nr. 150 des Kölner Local-Anzeiger darüber, daß die Flavin#enos am Fronleichnamstage hat arbeiten lassen, und der ganze"Angriff" gegen Hrn. Stübben bestand in dem Satze:"Warum, so muß man fragen, läßt nun eine Direktion, an deren Spitze ein Katholik, Hr. Geheimrat Stubben, steht, wieder an einem der höchsten Feiertage der Katholiken arbeiten? hatte ihrerseits keine Veranlassung nachzuforschen, ob Hr. Stübben verreist war, und ebensowenig lag ein Grund vor, einem Mitürger zu verwehren, seine Verwunderung darüber auszusprechen, daß eine Direktion, an deren Spitze gar ein Katholik stehr, eine solche das Gefühl der Katholiken tief verletzende Maßnahme trifft. Nach der vor stehenden Erklärung kann natürlich die Person des Hru. Stübben für den vorliegenden Fall keinerlei Tadel treffen, im Gegenteil muß man seine grundsätzliche Stellungnahme bezüglich der Achtung katholischer Festtage dankbar anerkennen. Der Tadel bleibt um so mehr an der "Direktion" haften, deren Verhalten auch ihr oberster Leiter mit keinem Die Gehöftsperre wurde wegen Ausbruches der Maul- und Klauenseuche unter dem Rindviehbestande des Gastwirtes Seher, Liebigstraße 209, über dessen Gehöft verhängt. 9 Niehl,.Juni99. Ueber gesundheitsschädliche Zu stände wird hier sehr geklagt. Es befindet sich namlich an der Fürstenbergstraße, Ecke Maienkammer, ein großer, von der Stadt mit einem großen Zaun umgebener Pfuhl, der besonders bei der jetzigen Hitze einen widerlichen Gestank verbreitet. In mige Wasser werden viele Abfallstoffe geworfen; sogar Kadaver ver endete Tiere befinden sich darin.-- Die hiesige St. Sebastianusschützengesellschaft begeht am 9. Juli ihr fünfzigähriges Suif tungsfest. Sämtliche Vereine unseres Ortes rüsten sich, um an dem Feste fördernden Anteil zu nehmen.-- Die Leiche des Ermordeten welche am vergangenen Sonntag früh hier im Rheine gelandet wurde, ist nicht, wie ein Blatt berichtete, von Zigeunern aufgefunden, sondern von zwei Biehler Fiſchersleuten gelandet worden. Eine Zigeunergesell schaft, die unweit des Fundortes lagerte, wurde von der Polizei fort gewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Gewerbeverein stattete am Mittwoch Nachmittag der Kunstglasmalerei von Schneiders&amp; Schmolz anen Besuch ab. Ueber 100 Damen und Herren nahmen an dem Ausfluge teil. Die Firma war infolge der wachsenden Ausdehnung und der erhöhten technischen Anforderungen genötigt gewesen, größere Räumlichkeiten mit günstigeren Lichtveraältnissen zu schaffen; sie hat deshalb in der Theresienstraße im Vororte Lindenthal, nicht weit vom Stadtwald, ein größeres Grundstück erworben und hier durch den Regierungs baumeister Krings einen stattlichen Neubau mit ausgedehnten Ateliers errichten lassen, der, in gotischem Stil gehalten, sich auch von außer sehr geschmackvoll repräsentirt. Hr. Schneiders hieß die zahlreiche Gesellschaft in herzlichen Worten willkommen und gab zum besseren Verständnis eine kurze Uebersicht über die Entwickelung der Glas malerei. Die älteste Urkunde, welche von gemalten Fenstern berichtet, stamme aus dem Kloster Tegernsee in Oberbayern und datiert aus dem Jahre 999. Die ältesten Feuster sind im Dome zu Augsburg. Die im elften und zwölften Jahrhundert in Frankreich blühende Kunst faßt im dreizehnten Jahrhundert auch in Deutschland Fu." dieser Zeit stammen die Chorfenster von St. Kunibert. Die Blütezeit der Glasmalerei in Deutschland fällt in das vierzehnte Jahrhundert, da der nun herrschende gotische Stil eine freiere Entwickelung ermöglicht. Die besten Fenster aus dieser Zeit sind im hiesigen Dome und im Altenberger Dome zu sehen. Im fünfzehnten Jahrhundert trat ein Umschwung ein, da auch die Glasmalerei selbständige Bilder zu schaff anfängt. Der Dom, Maria im Kapitol und Lyskirchen besitzen solche Fenster. Im sechszehnten Jahrhundert geht die Glasmalerei in den Renaissancestil über, der noch immer herrliche Werke schafft, wie in St. Peter zu sehen ist. Dann verfällt die Kunst, um erst im ersten Viertel unseres Jahrhunderts wieder aufzuleben. Aus dieser Zeit stammen die Münchener Fenster auf der Süseite des Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Hauptsteueramtssekretär a. D. Böhmer hierselbst ist der Königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das neuerbaute Salondampfboot Borussia der preußisch-rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft zu Köln unternahm am 7. d. mit den Mitgliedern des Aufsichtsrates der Kölner und Düsseldorfer Gesellschaften an Bord seine erste größere Probefahrt von Bonn nach Boppard und zurück nach Köln. Dieser neueste Schnelldampfer, ein Schwesterschiff der seit dem 18. Mai in Dienst gestellten Kaiserin Auguste Viktoria, kann sich dieser ebenürtig an die Seite stellen. Wenn die neuen Schiffe der beiden verbündeten Gesellschaften auch unter denselben Bedingungen vergeben worden sind, was die gleichen großen Abmessungen von 83 Meter Länge und.2 Meter Breite voraussetzte, so zeigt sich doch bei jedem ein individueller Charakter. Die Borussia ist im Gegensatz zu der ganz aus deutschem Material und auf deutschem Rheinwerfte hergestellten Auguste Viktoria international. Der Ban fand in Holland statt, die Maschinen stammen von der Züricher Firma Escher, Wyß&amp; Cie., die Kessel aus England und der Nickelstahl der Radachse ist Kruppschen Fabrikat. Die Könische Gesellschaft ist konservativ. Da die Firma L. Smit&amp; Zoon in Kinderdijk bei Rotterdam sie seit vielen Jahren sehr gut bedient hat, so glaubt sie keine Veranlassung zu einem Wechsel der Werft zu haben. Ein kleines Englück, welches die Borussia bei der ersten Fahrt hierher betroffen hat: der Bruch der aus zu sprödem Material gelieferten Radöcke an den Schaufeln der Räder, ist zu einem Bruch der Achsenlager aufgebauscht worden, während es sich nur um eine Kleinigkeit handelte, die mit der Konstruktion des Schiffes nichts zu thun hat. Wenn man bedenkt, daß die Borussia mit ihren 3,8 Meter langen und 0,8 Meter breiten Schaufeln die mächtigsten Räder eines Personendampfer in Deutschland hat, so wird man begreifen, daß der Wasserwiderstand, den diese Kolosse zu bewältigen haben, nicht ganz tadelloses Material sofort zerstören mußte. Das einzig Unangenehme an dem Vorfall war der Zeitverlust, der dadurch entstand, und die holländische Schiffbaufirma wird ihn wohl-- dank der Erfindung der Konventionalstrafen-- am schmerzlichsten empfunden haben. Jetzt ist das Schiff tadellos. Wie bei der Auguste Viktoria geht auch hier das Promenadendeck über die Radkasten und nimmt auf diese Weise fast die ganze Länge und Breite des Schiffes ein. Der unter diesem Deck befindliche geräumige Rauchsalon, dem auch noch ein prächtiger Büffetraum vorgelagert ist, macht mit seiner eleganten Renaissance-Einrich- tung in Eichenholz mit schönen Schnitzereien und Tägelungen mit eingelegten Arbeiten einen so vornehmen Eindruck, daß man sich seine Entwickelung aus einer Ecke hinter dem Radkasten, wo er bei den alten Booten gesucht werden mußte, kaum vorstellen kann. Sein Gegenstück auf der hinteren Seite des Schiffes, der Speisesalon, ist im Stile Ludwigs XVI. mit pfirsichfarbenen Plüschmöbeln ausgestattet. Steigt man noch eine Etage tiefer zu der Gesellschaftskajüte, so findet man einen traulichen Raum mit Schaukelstühlen und Divan in grünlichem Plüsch, dahinter noch einen kleinen Damensalon. Der Besuch des Maschinenraumes ist weniger bequem als interessant. Die Compound- maschinen werden jetzt wieder allgemein angewandt; der Hochdruckcylinder mißt 850, der Niederdruckcylinder 1650 Centimeter im Durchmesser, der Hub beträgt 1400 Centimeter. Und dennoch ist diese ganze Maschine dank der Anwendung von Thornikoftkesseln in einer Zeit von nur 25 Minuten in Bewegung zu setzen, während andere Schiffe für die Anheizung zwei bis drei Stunden gebrauchen. Mit ihren 1600 Pferdesärken ist die Maschine jetzt die stärkste eines Personendampfer in Deutschland. Die Heizeräume sind von dem Maschinenraum abgesperrt und hermetisch durch Doppeltüren verschlossen, während verschiedene Ventilatoren unausgesetzt die heiße Luft aus ihnen hinauspumpen. Dennoch ist der Aufenthalt auf Deck demjenigen in den"abgekuühlten" Heiztäumen entschieden vorzuziehen. Dort gestattete denn auch das herrliche Wetter während der ganzen Fahrt das Verweilen.. Bei dem Frühstück und dem Mittagessen, das m Renommee der Gesellschaft für die leibliche Verpflegung der sich ihr Anvertrauenden wieder alle Ehre machte, fehlte es nicht an Trinksprüchen, deren Zahl der Präsident der Köluischen Gesellschaft, Herr L. v. Recklinghausen(Köln) mit einem Kaiserhoch eröffnete. Der Präsident der Düsseldorfer Gesellschaft, Hr. Frowein(Elberfeld), trank auf die preußisch-rheinische und deren Präsidenten, Oberregierungsrat schröder(Köln), auf die Vereinigung beider Gesellschaften. Direktor Leroy(Köln) gab eine interessante Skizze über die Entstehung der Rheindampfschiffahrt und begründete die Praxis seiner Gesellschaft, bei außurdeutschen Werften arbeiten zu lassen. Von 1827--1857 sind die sämtlichen 25 Schiffe der Kölner Gesellschaft in Ruhrort(bei der jetzigen Gutehoffnungshütte) in Auftrag gegeben worden, während die üsseldorfer bei Jos. Miller in London ihre Bestellungen machte. eit den 1870er Jahren steht die Kölner Gesellschaft mit der Firma mit u. Zoon in Verbindung. Hr. Jos. Stelzmann(Köln) sprach dem anwesenden Erbauer, dessen 483. Schiff seit 1857 die Borussia ist, den Dank für die treffliche Ausführung aus. Hr. Paul Steller (Köln) feierte Hru. Leroy, und Rheinstrombaudirektor Müller(Koblenz) wünschte der Gesellschaft allüberall eine zunehmende Fülle. Hr. Smit brachte in humoristischer Weise seinen Dank dar, und Hr. E. Aders (Elberfeld) gedachte der abwesenden Damen. Unterdessen hatten Sachverstaändige festgestellt, daß die Borussia die Strecke von Bonn nach Koblenz in 3 Stunden 42 Minuten durchlaufen hatte, während die dafür fahrplanäßig festgesetzte Zeit 3 Stunden 55 Minuten beträgt. Das Schiff wendete dann in Boppard und kam gegen 9 Uhr nach Köln zurück, nachdem man die schönen Räume auch noch bei elektrischer Beleuchtung zu bewundern Gelegenheit gehabt hatte. Der Kapitän des neuen Schiffes, der lange Jahre mit dem Deutschen Kaiser gefahren und bei vielen Rheinreisenden bekannt ist, Hr. Schieber (Koblenz), kann wohl zufrieden sein mit seiner Borussia, die ihre Probe so gut bestanden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zum Besten des Knaben-Asyls von St. Gereon veranstalten die Schüler einer Privatschule am Sonntag Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft eine musikalische Unterhaltung. Sowohl im Einzelvortrag wie im Zusammenspiel wollen die Schüler ihre Kunst zeigen. Bei der jetzigen Witterung ist es allerdings ein gewagtes Unternehmen, ein Konzert im Saale zu veranstalten; man hofft indes, daß der gute Zweck seine altbewährte Anziehungskraft nicht verfehlen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
