<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International ist ein neuer Cyklus von dem alten Wunderlande Aegypten für die laufende Woche ausgestellt. Zuerst sieht man Kairo vom Nilufer aus, an dem zahllose Schifferbarten ankern. Ehe man die Stadt betritt, genießt man den Anblick des Panoramas mit einer weiten Fernsicht. Mehrere Straßunbilder geben dem Beschauer ein Bild von dem regen Verkehr in dieser Stadt. Ddie vielen Moscheen, die Gräber der Kalifen und Mameluken, sowie per alte Friedhof veranschaulichen das religioöse Leben. Von Alexandrien, wohin die Fahrt dann geht, sieht man außer dem Panorama verschiedene Straßen und Plätze, wie den Konsulplatz mit dem Reiterdenkmal Ibrahim Paschas und die berühmte Pompejusäule. Man beobachtet den regen Verkehr am Hafen und wirft dabei einen Blick auf das Meer. Die alte Hafenstadt Smyrna bekommt man von mehreren Seiten zu sehen. Die Stadt selbst hat breite Straßen und schöne Plätze, eine griechische Kirche usw. Mit dem Dampfer gelangt man dann nach Malta und wirft zunächst vom Deck einen Blick auf die Stadt, deren alte Befestigungswerke einen imposanten Eindruck machen. Der Verkehr in den Hauptstrßen scheint ein sehr lebhafter zu sein. Als hervorragende Bauwerke lernt man kennen: Die Johanniskirche und das Gouvernementsgehäude. Nachdem man sich Leben und Treiben im Hafen noch angesehen, verläßt man die Stadt mit dem Dampfer, und macht die Bekanntschaft der Mitreisenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>(0 Konzerte. Im Stadtgarten wird bei dem heutigen Konzert das Rosesche Soloquartett mitwirken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Restaurant Prinz Karl in Deus werden heute Nachmittag die Magdeburger Dragoner Nr. 6, unter Leitung des kgl. Musikdirektors G. Schulz, ein Konzert veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Lehrerverein beging am Samstag-Abend im großen Saale des Fränkischen Hofes sein Stiftungsfest, zu welchem sich die Mitglieder mit ihren Familien sehr zahlreich eingefunden hatten. Auch viele Ehrenäste wohnten dem Feste bei, das mit Vorträgen einer Dilettantenkapelle eingeleitet wurde. In herzlichen Worten wurden die Ehrenäste vom Vorsitzenden begrüßt, der gleichzeitig einen kurzen Rückblick auf die Entwickelung und Thätigkeit des Vereins warf. Hr. Jubilarlehrer Stolz feierte Kaiser und Papst. Auch der Ehrenäste und der Damen wurde in besonderer Weise gedacht. Solovorträge der Ho. Solcher, Baum, Laming, Witt und Scharmitzel, gemeinschaftliche Lieder und zwei hübsche Theatersücke boten reiche und angenehme Unterhaltung Rölner goral-Anzeiger Nr. 183 4 Mittwoch. 12. Juli 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermehrung der Fahrkartenschalter auf dem Hauptbahnhofe. Die kgl. Eisenbahndirektion hat am Eingange des Hauptbahrhofes an der Maximinenstrße fünf Fahrkartenschalter einrichten lassen, an denen Fahrkarten dritter und vierter Wagenklasse für die verschiedenen Strecken ausgegeben werden sollen. Die Arbeiten sind so weit gediehen, daß die neuen Schalter demnächst in Benutzung ge nommen werden dürften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den Totensonntag und Allerseelen betreffend erläßt der Hr. Polizeiräsident eine Bekanntmachung, wonach Bälle, Tingeltangelvorstellungen und sonstige Lustbarkeiten, bei denen kein höheres Kunst interesse obwaltet, an den beiden genannten Tagen bei Vermeidung einer Geldhuße von 30 M. verboten sind. Konzerte und Theatervorstellungen sind dagegen gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntag Nachmittag ist ein neunähriger Knabe von der Severinstrße beim Baden im offenen Rhein ertrunken. Die Leiche wurde noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Schutzverband der Radfahrer von Köln und Um gegend hielt am Montag-Abend in der Restauration Comp, Neumarkt, seine Generalversammlung ab, in welcher der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Dr. Apfel, den Geschäftsbericht erstattete und u. a. darauf hinwies, daß die Mitgliederzahl auf 850 gestiegen sei. Seitens der Behörden sei man öfters an den Verband herangetreten, um die Mitwirkung bei Verfügungen usw. zu erbitten. Die städtische Verwaltung habe den Verband um Material gebeten, da man beab richtige, Fahrradwege anzulegen. Wie Redner erfahren hat, sind von der Stadt bereits 18,000 M. für Radfahrwege im Stadtwald usw. bewilligt. Behufs Verbesserung der Eisenbahnübergänge sei man vorstellig geworden und erhofft ersprießliche Resultate zu erzielen. Nach dem von Hrn. Massen erstatteten Kassenbericht begann das zweite Geschäftsjahr mit einem Kassenbestand von 250., während am Jahresschlußß ein Ueberschußß von 550 M. verblieb. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Im weitern Verlauf der Verhandlungen wandte man sich gegen das vielfach von jungen Radfahrern geübte Freihändigfahren auf der Ringstraße und beschlossß, sich an die Behörde zu wenden, um dieses zu verbieten. Der Vorsitzende teilte noch mit, daß man beabsichtige, die Mitgliederbeiträge auf 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Stenographen-Vereinigung Stolze eröffnet am 17. Juli dieses Jahres, Montag Abend, in ihrem Vereinslokale Hotel-Restaurant Fürst Bismarck, am Augustinerplatz, einen Unterrichtskurſus, System Stolze-Schrey, mit einleitendem Vortrag über Geschichte, Wesen und Rutzen der Kurzschrift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>80.000, 30,000. 10.000 2c., Ziehung bereits nächste Woche 18. und 19. Juli. zu erwerben, jetzt noch in allen Losgeschäften und dem General- Agenten J. Stürmer, Straßburg i. Els., zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>t f r e i ist die beste, 3#4  einen Drog. u. Freien. Engros:Zahn&amp;amp; Co.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>b Militärisches. Die dritte Abteilung des Rhein. Feld-Art.- Rats. Nr. 23 ist von der Schießübung zu Alsenborn am Montag mit Sonderzug wieder hier eingetroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Westf. Pionier- bataillon Nr. 7 rückt am 18. d. zu einer größern Brückenbauübung nach Wesel aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Am Montag Abend gegen 11 Uhr explodierte in einem Hause an der Breitestrße eine Benzinlampe. Der infolge dessen entstandene kleine Brand wurde von der Feuerwehr gelöscht Der Hitze wegen-- das Thermometer zeigte gestern Nachmittag 5 Uhr bei leichtem Süostwind+ 28,5 Grad Celsius-- waren die Schulen gestern Nachmittag sämtlich geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
