<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Beigeordneter Klotzmann hat, wie Hr. Oberbürgermeister Becker in der jüngsten geheimen Stadtverordnetensitzung mitteilte, sein hiesiges Amt zum 1. Juni(nicht 1. Juli) niedergelegt, nachdem er die Bestätigung seiner Wahl für Geesteünde erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Direktion des Zoologischen Gartens ist es infolge des milden Winters und angestrengter Arbeit gelungen, den Garten in diesem Jahre so frühzeitig fertig zu stellen, daß er sich Pfingsten im vollen Festesschmucke zeigen kann. Und bei den großen Umälzungen, welche sich vollzogen haben, war das keine Kleinigkeit. Das alte Straußenhaus ist, nachdem dicht am Eingang der prachtvolle Neubau im orientalischen Stile vollendet war, abgerissen. An seine telle ist eine gärtnerische Anlage getreten, welche die bedeutend vergrößerte Anzuchtärtnerei verdeckt. Der Weiherarm vor der Direktorwohnung, ein schmutziges, träge dahinfließendes Gewässer, ist verschwunden und durch einen kurzen Bach ersetzt, welcher den Bierhallenweiher direkt mit dem großen Weiher verbindet, in welchen jener über einen niedlichen Fall hinabstuürzt. Der große Weiher ist einer gründlichen Reinigung unterzogen und sein Wasser ist jetzt so klar, daß man bis auf den Grund sehen und das Spiel der Fische verfolgen kann. Seine Ufer haben eine völlig veränderte Gestalt bekommen und müssen sich dem im Bau begriffenen großen Vogelhaus anpassen. Dasselbe hat seinen Platz in dem bisherigen Obst- und Gemüsegarten des Direktors gefunden und ist so hoch gelegt, daß etwaige Ueberschwemmungen es nicht erreichen können. Ende Oktober soll das Haus fertig sein und es wird dann zweifellos eines der schönsten Tiereäuser werden, nicht nur unseres Gartens, sondern aller zoologischen Gärten überhaupt. Auch an Tieren ist in den letzten Wochen mancherlei hinzugekommen, so gestern noch ein ausnahmsweise starker Mähnenschafbock mit enorm entwickeltem Gehörn. Den bei hoffentlich schönem Pfingstwetter zahlreich herbeiströmenden Besuchern wird es also nicht an Unterhaltung und Anregung fehlen. Im Zoologischen Garten wird außer an den beiden Pfingsttagen auch am Dienstag nach dem geue Konzert stattfinden, so daß dort in der kommenden Woche außer Freitag täglich Konzert ist. Beginn wie immer nachmittags 4 Uhr. Die Ausführung erfolgt durch die bewährte Kapelle des 16. Infanterie-Regiments unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten W. Been.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kindaussetzung. Vorgestern Abend fand man in einer Thünische eines Hauses der Rheingasse ein neugeborenes Kind, das in ein wollenes Tuch gewickelt war. Ein Schutzmann brachte das Kind nach dem Waisenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mägastverkehr. Von seiten der königl. Eisenbahndirektionen Beste Shtriad edczen und hercheno uie laiche bisher ber seiter so mufaugriche Vorkehrungen, 9gerovet, den nicht weniger als 230 bsegenet, gt iur Veförderung von Personen auf den, Strecken breit schon die Vorzuge, 9 gs Früachtbare Wetter der jüngsten Tage ( Pfingstausstugg, I. a, Frund Wald ein Frühlungsbid von schicken Gais. a. le ie el ie eschte he schluß an die Nachmittagskonzerte Aben konzerte Iu. g.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Unterstützungswohnsitz. Um die Entscheidung einer prinzipiellen Frage handelte es sich in dem Rechtsstreite zwischen dem Ortsarmenverbände Köln und dem Ortsarmenverbände Krefeld. Köln hatte aus öffentlichen Mitteln die an Hüftgelenkentzündung erkrankte Tochter des Eisenbahnärters J. zu Köln-Nippes, der sieben Kinder hat, im Krankenhause vom 28. Oktober 189 bis 8. Jannar 1898 pflegt. Demnächst wendete sich Köln wegen Erstattung der aufgewendeten Kosten an Krefeld, den Armenverband des Unterstützungswohnsitzes des J. Zu der Zeit, wo J. in der Person seiner erkrankten Tochter unterstützt wurde, war er von Krefeld noch nicht zwei Jahre abwesend. Krefeld hatte zwar gegen die Annahme von Köln nichts zu erinnern, daß hier eine Hülfsbeduürftigkeit im armenrechtlichen Sinne vorliege, da J. bei seiner starken Familie nicht im stande sei, die Kosten für den Aufenthalt seines Kindes in dem Krankenhause zu bezahlen. Krefeld behauptete jedoch, daß untere Beamte zu den Personen gehörten, deren derSS 29 des Reichsgesetzes über den Unterstützungswohnsitz in der Fassung der Novelle vom 12. März 1894 gedenkt. InSS 29 ist bestimmt:"Wenn Personen, die gegen Lohn oder Gehalt in einem Dienst- oder Arbeitsverhältnis stehen oder wenn ihren Unterstützungswohnsitz teilende Angehörige am Dienst- oder Arbeitsorte erkranken, so hat der Ortsarmenverband dieses Ortes die Verpflichtung, dem Erkrankten für dreizehn Wochen die erforderliche Kur und Verpflegung zu gewähren." Bei der ablehnenden Haltung Krefeld erhob Köln Klage. Der Bezirksausschußß wies sie ab. Das Bundesamt für das ceimarwesen legte aber in der Berufungsinstanz unter Aufhebung der Vorentscheidung dem beklagten Armenverbande die Erstattungspflicht auf. Der höchste Gerichtshof sprach aus, daß derSS 29, wie dessen Entstehungsgeschichte erkennen lasse, keine Anwendung auf festangestellten Staatsbeamte irgend einer Art finde. Demnach greife hier die Regel Platz, wonach dem Armenverbande des Unterstützungswohnsitzes die Erstattungspflicht gegenüber dem vorläufig fürsorgepflichtigen Armenverbande obliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Niederländische Dampfschisforhederei veröffentlicht im Anzeigentheil dieses Blattes ihren Sommerfahrplan nebst Fahrpreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abfahrt von Aachen Rh..35., von Düren.22., von Köln .-B..34., von Elberfeld D 938., Ankunft in Cassel.25 N.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abfahrt von Mütheim a. d. Ruhr.02., Ankunft in Cassel.05 N.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
