<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche hier noch weiter gefallen, und zwar bis gestern Abend auf 2,26 Meter, gegen 2,37 Meter vor acht Tagen. Vom Oberrhein wird seit gestern Steigen des Wassers berichtet. Die Strombauverwaltung läßt bei dem niedrigen Wasserstand an verschiedenen Stellen im hiesigen Hafen durch Dampfbagger das Strombett vertiefen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesundheitspolizeisache. Wie in den letzten Jahren, so findet auch in diesem Sommer eine Besichtigung der Grundstücke im Bezirk der Stadt Köln auf gesundheitliche Mißstände statt. Die Besichtigung erfolgt im Laufe des Monats Juli in den Ortsbezirke 11 bis 181 und zwar durch die Bezirksvorsteher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Im benachbarten Rodenkirchen ereignete sich ein bedauerlicher Englücksfall, dem ein 67 Jahre alter Fuhrmann zum Opfer fiel. Ein vor einem mit Heu beladenen Karren gespanntes Pferd scheute durch das Herabfallen eines Bündel Heues und ging durch. Bei dem Versuch, das Pferd zu halten, kam der alte Mann zu Fall, wurde überfahren und so schwer verletzt, daß er alsbald verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Am 30. Juni nachmittags wurde bei Niehl eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Der Ertrunkene, welcher anscheinend dem Arbeiterstande angehörte, stand im Alter von etwa 54--58 Jahren, ist 1,55 Meter groß, untersetzt und trug braunen Die Unfallstation an der Maximinenstrße wurde im Monat Juni in 89 Fällen in Anspruch genommen, und zwar 72 mal innerhalb der Station und 17 Mal außerhalb derselben. Es kamen vor: sechs plötzliche Erkrankungen, 66 Verletzungen. Krankentransporte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden im Kassenraum der Zahlſtelle Köln-Nord ein Herren-Regenschirm und ein kleines Geldtäschchen. 0 Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Mai 1898 fiudet am Freitag den 7. und, soweit erforderlich, Freitag den 14. Donnerstag den 20. Freitag den 21., Donnerstag den 27.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Freikonzertes im Volksgarten, die an den Tagen stattfinden, wo das städtische Orchester anderwärts beschäftigt ist, werden außserordentlich lebhaft besucht. Dieses war auch bei den beiden am jüngsten Feiertage(Peter und Paul) gegebenen Konzerten der Fall. Die Musik wird ausgeführt von der Kapelle des Westfälischen FußArtillerie-Regiments Nr. 7, unter Leitung vom Kgl. Muſikdirigenten Hrn. Trenks und besteht nicht als Streich-, sondern als Regimentsmusik, die man durch den ganzen weiten Garten hört. Die Programme sind angemessen zusammengestellt und die Ausführung seitens der künstlerisch disciplinierten Kapelle ließ nichts zu wünschen. In dem Nachmittagskonzert hörte man u. a. Ouverturen von Boieldieu und Auber, Arie und Chor aus der Zauberfloöte; das Charakteristück Der Stierfechter und die Andalusierin von Rubinstein, Fantasie über Themen aus dem Postillon, hübsche Tänze von Ziehrer, Seidel, Faust und Hermann und einen schneidigen Marsch von dem Kapellmeister Hru. Trenks. Wenn die Kapellen der Fußartillerie-Regimenter(24 Mann) auch nicht so stark sind, wie die der Infanterie-Regimenter, die 40 Musiker zählen, so genügen sie zu einer schönen Musik vollkommen. Das Publikum folgte den Musikvorträgen der Kapelle mit größter Aufmerksamkeit und vergnügte sich überhaupt köstlich in den herrlichen Anlagen, die man der Initiative des verstorbenen Stadtverordneten Kaesen und der Füsorge der Stadträte überhaupt zu danken hat. Schade, daß das Restaurationsgebäude für ein Städtchen von 10,000 Einwohnern und nicht für eine Großstadt mit 360,000 Einwohnern berechnet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Stadtönische Theateraktienverein hielt gestern Mittag im Hansasaal des Rathauses seine ordentliche Generalversammlung ab. Den Vorsitz führte Hr. Seligmann, welcher zunächst des verstorbenen Hrn. Liebmann gedachte, der seit 1891 dem Verwaltungsrath als gewähltes Mitglied der Stadtverordnetenversammlung angehörte. Die Versammlung ehrte das Andenken an den Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. An Stelle des Hrn. Liebmann gehört dem Verwaltungsrat seit dem 10. April d. J. Hr. Justizrat Kaufen als Vertreter der Stadtverordnetenversammlung an. Auch des verstorbenen Buchhalters, des Hru. Oberstadtsekretär Nicke, wurde gedacht, der seit Gründung des Vereins treu und gewissenhaft seines Amtes waltete. Die unter Obhut der städtischen Feuerwehr stehenden Einrichtungen zum Schutze des Publikums und des Theaters sind, soweit notwendig, ergänzt und verbessert worden. Für die Vervollständigung und Vermehrung des Bühnen-Inventars sind im vergangenen Geschätsjahre vom Anächter für 1492 Mark Garderobe, Requisiten, Musikalien usw. erworben worden. Für Beschaffung einer Dekoration, ein besseres modernes Zimmer, wurden 3668., für Garderobe 6849 M. aufgewendet. Die elektrischen Maschinen wurden zum Teil erneut und ergänzt, u. a. wurde eine neue Dynamomaschine beschafft. Das Publikum zeigte in der Spielzeit 1898/99 eine lebhafte Teilnahme. Es wurden aufgeführt 36 Schau- und Trauerspiele, 16 Lichtspiele, 5 Volkstücke und Schwänke, 53 Opern, darunter 1 Operette. Neu erschienen 8 Schau-, 6 Lustspiele, 2 Volkstücke und Schwünke, 5 Opern. Von den letzteren vermochte keine festen Fuß zu fassen, während einzelne Schau- und Lustspiele öfter wiederholt wurden. Den Dichterwerken der neuen Schule, welche zum größten Teile politisch-sociale Fragen behandelten, wurde besonderes Interesse entgegengebracht. Für die nächste Spielzeit ist wieder eine Anzahl Neuhütten in Schauspiel und Oper in Aussicht genommen. Die bereits im vorigen Jahre erwähnte Uebersommerung der Mitglieder des Chores hat gute Früchte getragen, und die Leistungen des Chores haben wiederholt Anerkennung gegefunden. Bei den Solisten beim Schauspiel wie namentlich bei der Oper wird in nächster Spielzeit ein erheblicher Wechsel eintreten. Einzelne neue Mitglieder hat das Publikum bereits kennen gelernt und mit Beifall ausgezeichnet. Für die übrigen Rollen hat die Direktion mit großer Sorgfalt Ersatz ausgewählt. Ueber die engere Konkurrenz betr. definitive Pläne und Kostenanschläge für den Bau des zweiten Theaters wird das Kreisgericht in den nächsten Tagen entscheiden. Die Stadtverwaltung wird sich demnächst darüber schlüssig zu machen haben, ob sie die Theater in Selbstregie mit einem Intendanten übernehmen oder dieselben wieder an einen kaufmännischen Unternehmer übertragen will. Der Verwaltungsrat hält es für angezeigt, die Stadt darauf aufmerksam zu machen, daß weder er noch der zeitige Theaterdirektor Engagements mit Künstlern und Beamten des Theaterdienstes auf spätere Zeit als 1902 schließen können, so daß zu gewärtigen stehe, daß au swärtige Bühnen uns die besseren Kräfte fortnehmen und gute neue Kräfte nicht zu haben sein werden. Der Verwaltungsrat hat deshalb auch die städtische Verwaltung ersucht, den Verein zu beauftragen, durch den Direktor Hofmann Engagements bis drei Jahre nuch 1902 abzuschließen, die für die Künstler und die Leitung des Theaters bindend sind. Aus der Bilanz sei hervorgehoben, daß das Immobilien-Lotto des Ausrüstungsfonds auf 81,108., das Garder be-Konto auf 55,656 M. gestiegen sind. In der Passiva ist das Aktiven-Konto der Stadt Köln auf 350,400 Mark gestiegen. Die beantragte Entlastung wurde erteilt. Die Theaterpensionsanstalt hatte am Schlusse des Jahres einen Kassenbestand von 165,791., die Orchester-Pensionsanstalt einen solchen von 199,780 Mark und der Orchester-Sustentationsfonds einen Bestand von 2911 M. Die nach dem Turnus ausscheidenden Mitglieder des Verwaltungsrates, die Herren L. Hagen, Frhr. Simon Alfred v. Oppenheim und Kommerzienrat Eugen Rautenstrauch wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unbedingte Garantie für sämmtliche auch während des Ausverkauftes bei mir gekaufte Local-Anzeiger Nr. 173-- Sonntag 2. Juli 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>empfiehlt und versendet, auch gegen Nachnahme das Bank- und Lotterie-Gesch Gelegenheitskauf in Sopha- u. Salon größe a 3,75, 5, 6, 3. 10 bis 500... Gardinen, Portieren, Steppdecken Möbelstoffe zu Fabrikpreisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
