<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353327</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutscher Bühnenverein. Am Donnerstag, Freitag und und österreichische Bühnen vertreten sein. Die Stadt Köln hat Phad muy dez, Deuschen Bühnenvereins beginnt weichen Tage, sähnliche Schigzsgerichte ,e L. Pereipzer S feiste über schwebende Prozesse abhalten; am 18. d..4g und am.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinischer Städtebund. Die vorgestern im Hotel Disch hierselbst abgehaltene Sitzung des Rheinischen Städtebundes war nicht so zahlreich besucht, wie sonst; sie wurde von dem bisherigen stellvertretenden Vorsitzenden, Hru. Bürgermeister Stern, Viersen, eröffnet. Zunächst wählte die Versammlung an Stelle des wegen Krankheit zum allgemeinen Bedauern ausgeschiedenen Vorsitzenden Hru. Oberbürgermeisters v. Bohlen(Remscheid) Hru. Bürgermeister Stern (Viersen) einstimmig durch Zuruf zum Vorsitzenden; in gleicher Weise als Stellvertreter Hrn. Oberbürgermeister v. Bock(Mülheim a. d. Ruhr). Nunmehr berichtete Hr. Bürgermeister Klotz(Düren) in eingehender und üübersichtlicher Weise über den Verlauf des im Januar d. J. in Berlin abgehaltenen Allgemeinen preußischen Städtetage, auf dessen Ergebnisse die Versammlung mit Befriedigung zurückblickt, da alle erreichbaren Wünsche des Städtetage angenommen und in der in der Beratung stehenden wichtigen Vorlage betr. die Anstellung der Gemeindebeamten enthalten sind. Hr. Bürgermeister Commeßmann (Rheinbach) berichtete über die Schwierigkeiten, welche den Gemeinden wegen der Benutzung der öffentlichen Wege durch die Telegraphenverwaltung in letzter Zeit so oft entstehen. Die Versammlung stimmte den Ausführungen zu und beschlossß, die Angelegenheit durch eine Petition an den Reichstag zu bringen. Sodann wurde über die Anstellung von Schulärzten und das Reinigen der Schulen verhandelt. Man übewies diese Angelegenheit einer Kommission zur weiteren Berichterstattung für die nächste Sitzung. Hr. Bürgermeister Kaspers(Malmedy) berichtete über die Ungleichheit bei der Verteilung der Kreis- und Provinzialabgaben. Die Versammlung erkannte zwar die Ungleichheit in einzelnen Gemeinden an, hielt es jedoch nicht für angebracht, diese Sache zu der ihrigen zu machen, überließ vielmehr den einzelnen Gemeinden die Geltendmachung ihrer Rechte. Herr Bürgermeister Grennebach(Mayen) sprach über die Stellung der Bürgermeister als Hülfsbeamte der Staatsanwaltschaft, als Amtsanwalt und Gefäignis- vorsteher, sowie über gerichtliche Zeugengebühren der Gemeindebeamten. Da die Erfüllung der seitens der Beamten hierüber seit vielen Jahren gehegten Wünsche nunmehr in Aussicht steht, wurde auf Vorschlag des Referenten von einer Beschlußßfassung abgesehen; vielmehr soll das Ergebnis der eingeleiteten gesetzgeberischen Verhandlungen abgewartet werden. Auf Vorschlag des Herrn Bürgermeisters Thumb(Kalk) beschlossß man ferner, bei Dienstreisen im Interesse des Rheinischen Städtebundes die vollen gesetzlichen Reisekosten und Diäten zu gewähren. Der Vorsitzende teilte noch mit, daß der vom Bunde als Revisor der Gemeindekassen bestellte Herr Brahm(Diez) seine Thätigkeit bereits begonnen habe, und zwar zunächst für fünf Städte. Weitere Anmeldungen nimmt der Vorsitzende entgegen. Ein gemeinsames Mahl hielt die Teilnehmer noch auf kurze Zeit zusammen, wobei besonders der Verdienste des ausgeschiedenen Herrn Oberbürgermeisters v. Bohlen(Remscheid) gedacht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
