<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Goethefeier. Am 12. d. hat sich in einer Versammlung im Quatermarktsaale des Gürzenich das Komitee für eine Kö Goethefeier gebildet. Mit Rücksicht auf die Rheinische Goethefeie Düsseldorf und die mit derselben verbundene Ausstellung, welche bis zum Oktober eröffnet bleiben soll, ist fur die hiesige Feier der###vember in Aussicht genommen worden. Das Programm weist zunächst zwei Vorträge und einen volkstümlichen Goetheabend im großen Bürzenichsaat auz; der leztere sol wesentlich zusigliche und vexatorische Darbietungen bringen."Daneben und er." I. g führungen Goethescher Dramen im Stadttheater und an dritter Stelle eine Goetheausstellung geplant. Diese Veranstaltungen sollen sich über einen Zeitraum von drei Wochen verteilen. V.##sten soll sich auf das in Köln vorhandene ungewöhnlich reiche Material beschränken; ihren Mittelpunkt wird die große, von unterem verstorbenen Mitürger Heinr. Lempertz sen. hinterlassene Goethesammlung bilden, von der in Düsseldorf nur ein kleiner, die Erinnerungen an Goethes Aufenthalt am Rhein umfassender Teil ausgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Krankenkassen-Verband des Aussichtsbezirks Köln. Nachdem der anfangs dieses Jahres geründete Verband die behördliche Genehmigung gefunden, hielt derselbe am Freitag Abend seine erste Generalversammlung behufs Wahl des Vorstandes ab. Von 22 Kassen, welche ihren Beitritt zu dem Verbande angemeldet, waren zwölf ordnungsäßig vertreten. Von drei weiteren Kassen waren die Vorsitzenden bzw. stellvertretenden Vorsitzenden erschienen; indes war wie aus den Ausführungen der betr. Redner sich ergab, versäumt worden, die Wahl der Vertreter auf Grund der Bestimmungen dess 5 der Satzungen vorzunehmen. Da die Annahme nicht unberechtigt erschien, daß auch in den übrigen sieben nicht vertretenen Kassen auf Grund mißverständlicher Auffassung eine Vertreterzahl noch nicht vorgenommen wurde, es aber im Interesse einer gedeihlichen Wirksamkeit des Verbandes wünschenswert erschien, daß die erste Wahl des Vorstandes unter Beteiligung möglichst aller beigetretenen Kassen vor sich gehe, wurde beschlossen, von der Wahl des Vorstandes abzusehen und eine weitere Versammlung zu diesem Zwecke einzuberufen. Eine der wichtigsten Aufgaben des Verbandes besteht darin, die mit der Altersund Invalidenversicherungs-Anstalt Rheinland seitens der einzelnen Krankenkassen zu führenden Verhandlungen bezüglich der Rekonvalescenten-Füsorge selbst zu übernehmen. Mit Rücksicht auf das allgemeine Interesse, welches die Bestrebungen des Verbandes beanspruchen dürfte, lassen wir einige der wesentlichsten Bestimmungen der Satzungen folgen. Der Verband verfolgt folgende Zwecke: I. geregelte Rekonvalescenten-Füsorge im Sinne dess 46 des Krankenversicherungsgesetzes in der Fassung des Gesetzes vom 10. April 1892. insonderheit in denjenigen Fällen, in welchen die Invaliditatsund Altersversicherung-Anstalt nachts 12 des Gesetzes vom 22. Juni 1889, betreffend die Invalidiäts- und Altersversicherung, in das Heilverfahren eintritt; 2. Baschließung gemeinsamer Verträge mit Aerzten. Apothekern, Krankenäusern und Lieferanten von Heilmitteln und anderen Bedürfnissen der Krankenpflege. Der Abschlußß derartiger Verträge bedarf der üübereinstimmenden Beschlüsse der Generalversamm lungen sämtlicher beteiligten Krankenkassen. Dem Verband können alle Orts-, Betriebs- und Innungskasse des Aufsichtsbezirke Stadt Köln mit Genehmigung ihrer Hauptversammlung unter Anerkennung der Verbandssatzungen beitreten. Die Hauptversammlung besteht aus je drei Vorstandsmitgliedern jeder dem Verbande angehörenden Kasse; die Wahl derselben erfolgt durch die Vorstände der einzelnen Kassen in der Weise, daß in getrennter Wahlhandlung von den zu den Kassen mitgliedern zählenden Vorstandsmitgliedern aus ihrer Mitte zwei Mitglieder und von den durch die Arbeitgeber gewählten bzw. bestellten Vorstandsmitgliedern ein Mitglied gewählt bzw. bestellt werden. In denjenigen Kassen, wo das Verhältnis zwischen den Beitragenden ein anderes ist wie:2, stellen sie in dem entsprechenden Verhältnis Mitglieder zur Hauptversammlung. Die Hauptversammlung faßt ihre Beschlüsse mit einfacher Stimmenmehrheit der Anwesenden; bei Stimmengleichheit entscheidet die Stimme des Vorsitzenden. Die Hauptversammlung wählt aus ihrer Mitte einen Vorstand von neun Personen -- sechs aus dem Kreise der Arbeitnehmer und drei aus dem Kreise der Arbeitgeber-- auf drei Jahre, welcher die laufenden Verbandsgeschäfte zu erledigen hat. Es scheiden jedes Jahr drei Mitglieder aus und zwar zwei Arbeitnehmer und ein Arbeitgeber. Die Reihenfolge wird durch das Los festgestellt. Ausscheidende sind wieder wählbar. Der Vorstand kann nach Bedürfnis zur Förderung der Verbandszwecke besondere Ausschüsse bilden, über deren Verschläge er beschrießt. Zur Beschlußßfähigkeit des Vorstandes ist die Anwesenheit von mindestens fünf Mitgliedern erforderlich. Der Vorstand wählt jährlich aus seiner Mitte einen Vorsitzenden, Schriftführer, Schatzmeister und deren Stellvertreter. Die Ausgaben des Verbandes werden durch Beiträge der beteiligten Krankenkassen gedeckt, welche auf die letzteren nach Maßgabe der vereinnahmten Kassenbeiträge vom letzten Jahresausweise umgelegt werden. Eine im Laufe eines Jahres beitretende Kasse hat den Verhandsbeitrag für das volle Jahr zu leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber das Befinden des Hru. Weihbischofs Dr. Schmitz der Verband gewechselt. Die Wundheilung ist eine ideale; sie ist ab abends auf dem Kölner Hauptbahnhofe, ein und fuhr mit dem escschecte le, sesch echsce chee alse Veagsaeg, ice, Liche strgalch bos, post. hense.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feruer. Dai der Aac, vn Sandte, beau.Sorischeatihe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>is Ltauad geriet, war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Bezogen, Ischt, die Sicher iu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Logungt an der Rhangslsese eushanden Bol der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Pet. Lohner, Schlosser, Venloerstr..un, S. p. Fran, Theisen, Glasschleifer, Hogrggpetgr. 55."oizguman., Schuhmacher Tagl, Klarastr. 16.: Margaretha, 2. v. tun, Schlosser, Sömmeringkeolerstr. 25u,(10.) Louise, z.., Kur. Voszrguine., Eubbelratherstr. 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(Erzbischöfliches Museum, Domhof 8) ist der neue Prozessionsbaldachin der hiesigen Pfarre ständen Detailzeichnungen des Regierungsbaumeisters Krings hierselbst erstellt. Der Prozessionsbaldachin wurde in großen Dimensionen, den breiten Straßen des Pfarrbezirke entsprechend, in spägotischem Stil durch das St. Josephsinstitut von Theodor Schülter hierselbst ausgeführt. Ueber dem kräftig ausladenden oberen Abschlußßgesims mit schöner spägotischer Hohlverzierung auf blaßblauem Grunde erhebt sich ein reicher, fein durchbrochener Abschlußßkamm, in Metalltechnik durchgefuührt, des Gewichtes wegen aber in Lindenholz geschnitzt und vergoldet. Die Ecken bilden vier reizend komponierte Echtürmchen, zum Teil in vergoldetem Aluminium, die in achteckige, von spägotischen Kranzkrenzblumen gekrönte Säulchen auslaufen. Entsprechend den vier Echtürmchen finden sich an den Ecken acht fahnenartig herabängende Tücher, auf welchen acht Engelschöre auf lichtblauem Grunde in goldgelber Seidenumrahmung in überaus feiner Zeichnung in Vierässen dargestellt sind. ben unteren eil dieser Tücher bilden reich in Gold gestickte Ranken, aus Weintrauben und Aehren bestehend. Diese geben einen prächtigen Rahmen für die eigentlichen Behänge des Traghimmel ab, welche auf weißem Seidengrund in farbiger Stickerei anbetende Engelgestalten zeigen, die mit schön stilisierten Ranken den Raum füllen. Diese Stickereien verraten eine geradezu meisterhafte Technik und sind von einer hiesigen Dame in einer Weise durchgefuührt, daß sie jeder, auch der tüchtigsten, Berufsstickerin alle Ehre machen würden. Den unteren Abschlußß des Baldachins bildet eine lange goldgelbe Seidenfranze in Macrame-Knüpfarbeit, hergestellt von den Damen des Paramentenvereins St. Michael. Die drei weiteren Ausstellungsobjekt sind zwei Prozessionsührersäbe in schwarzer Drechslerarbeit, mit gravierten silbernen Platten verzier#, auf welchen sich die beiden Erzengel Gabriel und Rafael in schoner Silbergravur dargestellt finden. Diese werden ergänzt durch einen mächtigen Kirchenschweizerstab, der von der meisterhaft aufgefußten Figur des Erzengels Michael gekrönt wird, deren Modell in bekannter Feinheit und Meisterschaft Bildhauer W. Algermann hierselbst lieferte. Die Ausführung des Stabes lag in den Händen des Goldschmiedes Heinrich Birge, der diese Arbeit wie auch die vorhin genannten Silberplatten der Prozessionsührersäbe in kunstgerechter und exakter Weise durchgefuührt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Versammlung von Schreinermeister, welche Gegner der am 1. August in Kraft tretenden Zwangsinnung für das Schreiner- gewerbe sind, fand am Freitag-Abend im Krystallpalast statt, um über Mittel und Wege zu beraten, die von der Behörde genehmigte Zwangsinnung möglichst bald wieder aus der Welt zu schaffen.## hatte sich auch eine Anzahl Iunungsfreunde eingefunden und da beide Parteien ihre Ansichten energisch verfochten, kam es öfters zu sturmischen Scenen. Nach Mitternacht wurden folgende Resolutionen angenommen: 1."Die am 14. Juli im Krystallpalast versammelten Gegner der Zwangsinnung für das Schreinergewerbe halten die Ab stimmung über die Errichtung einer Zwangsinnung für ungesetzlich ausgeführt und ersuchen das Bürgermeisteramt um Herbeiührung einer neuen Abstimmung und zwar aus folgenden Gründen: Nach den bekannt gewordenen Thatsachen hat die Abstimmung in der Weise stattgefunden, daß die Unterschriften von den Freunden der Zwangsinnung in den Häusern gesammelt wurden; öffentliche Abstimmung, wie dieselbe gesetzlich vorgeschrieben ist, hat nicht stattgefunden. 2. Die Versammelten verpflichten sich, bei einer etwa erfolgenden Vorstandswahl für die Zwangsinnung der Schreiner Köuns Kollegen aus ihrer Mitte zu wählen, die beauftragt werden, die Auflösung der Zwangsinnung möglichst bald herbeiühren zu helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verkehr in den belebten Straßen unserer Stadt nimmt mehr und mehr einen gefährlichen Charakter an; manche Straßen, insbesondere die von der Straßenbarn benutzten, können von Kindern ohne fortährende Gefahr für Leib und Leben kaum begangen werden. Zahlreiche Radfahrer suchen sich zwischen den auf und niederfahrenden Wagen der verschiedensten Art einen Weg, in vielen Fällen nicht ohne Lebensgefahr. Freitag Nachmittag unternahmen es an der Marzellenstrße zwei Radfahrer zwischen sich kreuzenden Straßenbahnwagen hindurchzuführen; dem einen gelang dieses, der andere tam kurz vor einem der Wagen zu Fall, blieb aber glücklicherweise unverletzt. Einem schlimmen Schicksal entging fast um dieselbe Zeit auf der Friesenstrße mit knapper Not ein anderer Radfahrer; derselbe versuchte sein Vehikel zwischen ein Fuhrwerk und einen Pferdebahnwagen zu steuern. Er kam zu Fall und wurde nur dadurch ein größeren Englück verhütet, daß der Kutscher des Pferdebahnwagen letzteren durch schleuniges Bremsen zum Stillstehen brachte. Etwas mehr Vorsicht beim Passieren der verkehrreichen Straßen dürfte den Radfahrern sowohl im eigenen Interesse als in demjenigen der nichtradelnden Menschheit dringend angeraten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
