<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein hat den Kaiſerpreis hervorragenden Erfolge den innigsten und herzlichsten Anteil nehmen, id seine zahlreichen Sangesbrüder in Köln werden ihn gewiß als hose geplant, von wo er in geordneten Ferlzuge unter Bitoirtung und im Gürzenich soll dann der Kölner Männergesanggerein in Rede und Lied gebührend gefeiert werden. Jedem aktiven s soll am Bahnhofe durch Ehrenjungfrauen ein Lorbeerkranz überreicht werden. Zahlreiche Herrschaften haben ihre Equipagen zur serfügung gestellt. um die Sänger bei dem Festzuge aufzunehmen. Der Kölner Reiterverein hat sich angeboten, als Vorreiter an die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein ist ir den letzten Tagen infolge der anhaltenden Niederschlaäge wieder stark gestiegen, nachdem der Wasserstand hier bis auf 268 Meter gefallen war. Gestern Abend zeigte der hiesige, Pegel 2 40 Meter. Die Nachrichten vom Oberrhein lassen noch weiteres Wassers erwarten. Der bessere Wasserstand ist für den Schiffahrtsverkehr sehr erwünscht, da bei weiterem Zurückgehen des Wassers große Beschränkungen des Verkehrs hätten auf dem Strom Nasce Etsch e. schuld e. sce eheche sie Sspopew, Schuhrd... Hubert Browers, Fuhrm., Bayenthal, Goltstein straße 45. Peter, S. v. Franz Löwetstein, Architekt, Waisenhausg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Josef Faust, Kassenbote, Kl. Griechenm. 24.- Julius, S. v. Struwe, Bierbrauer, Hoseng, 18.,-- Henriette, T. A. jd0gggergrhgeiter briestüger, Weideng,. z. Hubert Pflaum, Rechtsanwalt, Eintrat straße 97.-- Richard, S. v. Heinrich Heinzel, Schuhwarenhändl., Stollg, ihaning S n Jehann Litzinaer, Stuckaturer, Eigelstein 72.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sygerge.0#. Harthäuserhof 32.- Hermann Freckmnar 0 M. Gereonswall 5.", Gertrud, Asthoper, 67 J. Am Bollwerk 9. Franz Kohl, Kaufmannslehrling, 16 J."Taubeng., 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Karl Hensmar 43*5 Thieboldsg. 51.- Konrad Schenk, o.., gesch., 35., Linig Heiraten. Jacob Berenbaum, Tagl., u. Maria Dreux, beide v. hir.; Franz Christians, Fabrikarb, u. Anna Engelans, beide v. hier.- Gott., Passau, Eisenb.-Arb., v. Esch. u. Maria Korbach, v. Horchheim.- Jo Lemm, Glasmaler, u. Elise Willemsen, beide v Versuch.-Beamter, v. Köln, u. Karol. Schrader, v. Ehrenfeld.P# berg. Schreiner, Eberswalde, u. Elisabeth Lennartz, v. hier. Köln.4 Zahlrei verschie selbst: erklärt und ei Dankst Sprichst Heirats-Ankündigungen. Friedrich Weniecke, Schreiner, 55 u. Gertrud Vollgraf, Ferkulum 12. Johann Rochus. Kut gasse 7, u. Bertha Springob, Hohenstaufen-Ring.0.- Jose deller. u Maria Prick, beide Stephanstr. 4. 1. Ern), Zeloß Schiffermann Holzmarkt 29, u. Maria Seher, St. Agatha 17. Jako Schissem Wirt, Honnef, u. Gertrud Reuter, Unter Fettenhennen 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
