<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Gegenwärtig treibt sich ein junger Betrüger von etwa 14 Jahren, bekleidet mit einem schlichten Anzuge und einem Strohhute, hier in Köln herum. Er besuch fast ausschrießlich die Kundschaft eines hiesigen Gemüsehändlers m. einem Schreiben, worin der Gemüsehändler um 4, 5 oder 6 Mark bittet, unter dem Vorwande, diese fehlten ihm an der Fracht, welche er am Güterbahnhofe Gereon für bezogene Waren bezahlen müsse. Verschiedene Geschäftsleute aus der Probsteigasse, Eintrachtstraße, vom Gereonswall usw. sind schon auf diesen Schwindel hereingefallen und um ihr Geld gekommen, da der betreffende Gemüsehändler selbstverständlich keinen derartigen Auftrag erteilt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der Nacht vom Samstag zum Sonntag gegen 2 1/2 Uhr entstand im Hause Mastrichter- und Antwerpenerstraßen-Ecke Feuer. Die Flammen züngelten an drei verschiedenen Stellen aus dem Dachstuhl. Die Feuerwehr, die alsbald mit vier Wagen eintraf, hatte fast zwei Stunden auf der Brandstelle zu thun, zumal auch Gefahr für das Nebenhaus in der Antwerpenerstraße vorlag. Das vierte Stockwerk mußte vollständig geräumt werden. Gegen 3 Uhr wurde ein Wagen abgerufen, da auch vom Hohenstaufenring Feuer gemeldet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Folgen der Trunkenheit. Ein in der Buschgasse wohnender Arbeiter, welcher in der Sonntag Nacht betrunken in seiner Wohnung eintraf, bedrohte seine im Bett liegende Frau nach kurzem Wortwechsel mit Totschlag. In der Erregung sprang die Frau auf und sprang aus dem Fenster der zweiten Etage herunter auf die Straße. Dieselbe in St. Maria in der Kupfergasse. Die Exequien für das verstorbene Mitglied Frau Hab. Trump, geb. Frauenrath, Friesenstrße 43, finden statt Mittwoch den 28. Juni a. cr. morgens 9 Uhr, wozu die Mitglieder der Bruderschaft hiermit höfliehst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. Gipfels, Eintrachtstraße 100. gegenüber Ursulakloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein lebensüdes Dienstädchen versuchte am Sonntag Abend oberhalb der Schiffbarücke in den Rhein zu springen. Leute, welche sein Vorhaben bemerkten, hielten das Mädchen zurück und brachten es wieder zu seiner Herrschaft." Diebstahl. Gestern Nachmittag wurde einer Dame aus der Breitestrße das Portemonnaie mit 17 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Aposteln feierte sein Stiftungsfest am Sonntag im Festsaale der Bürgergesellschaft mit der Aufführung der dem Papste gewidmeten Kantate Der h. Petrus. Als Verfasser der Dichtung, in der Gesänge mit Detiamation abwechseln, nannte das Textbuch C. Offermann. In sechs Abschnitten wird darin das Leben und Sterben des Apostelnürsten in Wort, Ton und Bild dem Zuschauer vorgefuührt. Der von Jos. Zimmermann für gemischten Chor, Soli und Frauen- oder Kinderchor mit Klavier oder Harmoniumbegleitung komponierten Musik darf man üersichtlich gegliederte Form, melodischen Fluß, wohlklingende harmonische Einkleidung sangbaren Tonsatz, sowie leichte Eingänglichkeit unbedenklich nachrühmen. Die ursprünglich wohl nicht intentionierte orchestrale Begleitung mit Streichinstrumenten, Flöte, Trompeten, Hörnern, Posaunen und Danken machte in dieser Zusammenstellung reine üble Wirkung und erfüllt ihren Zweck; sie stützt den Gesang, ohne in zu erdeücken. Die Aufführung unter der geschickten Leitung des in der Aachener Kirchenmusikschule vorgebildeten Herrn Bougeard glückte in allen Teilen. Der an Zahl recht ansehnliche und an schönen Stimmen reiche Chor war bestens vorbereitet; denn es wurde rein Ton gehalten, gut ausgesprochen und rhythmisch belebt gesungen. Die Sopranund Altsoli waren bei zwei stimmbegabten Dilettantinnen wohl aufgehoben, die Bariton- und Baßsoli wurden von den Herren Rost, Metzmacher und C. Röselig gesungen. In dem letzteren, der bereits mehrere Jahre als erster Bassist an der Stettiner Bühne mit Auszeichnung wirkt, lernte man einen intelligenten Künstler mit schönen Mitteln kennen, der mit Geschmack zu singen weiß. Die Herren Rost und Metzmacher stehen als beliebte Konzertsänger in gutem Ansehen. Die vorgesehene Harmoniumbegleitung führte der talentvolle Organist an der Maria Himmelfahrtskirche, Hr. Karl Sattler, auf einem eigens zu der Aufführung aufgestellten kleinen Orgelwerke, mit vielem Stile gefühl sich dem Charakter ner Musik anpassend, aus. Die Recitation begleitete Hr. Konservatorist Zimmermann mit Aufmerksamkeit auf dem Klavier. Den verbindenden Text sprach Hr. Deklamator Langen in gebildeter Redeweise und mit gutem Verständnis. Die lebenden Bilder waren von einem Tüsseldorfer Künstler malerisch gestellt und durch hübsche Dekorationen verstängnisvoll unterstützt. Die Aufführung, deren Anfang sich leider um eine halbe Stunde verzögerte, war gut besucht und fand allseitigen Anklang und großen Beifall. Am Schlusse wurde dann noch außer dem Programm der herrliche Chor Die Himmel erzählen aus der Schöpfung von Haydn angestimmt und mit Begeisterung gesungen und angehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pfarrprozession in St. Michael. Mit besorgten Mienen haben die Pfarreingesessenen von St. Michael am Sonntag früh wohl zum Himmel geschaut, der allem Anscheine nach die mit großer Mühe vorbereitete erste Pfarrprozession der jungen Pfarre zu vereiteln drohte. Groß war deshalb die Freude, als sich gegen 9 Uhr das Wetter so weit aufklaärte, daß die erste Prozession in der Kölner Neustadt sich glänzend und schön entfalten konnte. Der rührige Pfarrbauverein hatte vorher vereint mit der Pfarrgeistlichkeit sich in einem warmen Aufruf an die Pfarrgenossen gewandt, das Fest nach Kräften verschönern zu helfen, und dies nicht vergeblich. In allen Straßen, welche der Zug passierte, zeigte der sonst bei solchen Anlässen bekanntermaßen in der Neustadt recht spärlich ausfallende Straßenschmuck einen großen Reichtum. Die gewöhnliche übliche Ausschlückung der Feuster im Erdgeschoßß war durchweg unter Benutzung schöner Teppiche auch auf die oberen Etagen ausgedehnt und kam bei der Breite der Straßen schön zur Geltung. Die Beteiligung an der Prozession war sowohl bei den Damen, als, was freudig zu begrüßen ist, auch bei den Herren eine sehr bedeutende, und rühmend sei erwähnt, daß auch die besser situierten Pfarreingesessenen es sich nicht hatten nehmen lassen, in großer Zahl an der Kundgebung sich zu beteiligen. Was die Ausstattung der Prozession selbst anbelangt, die durchweg ganz neu hatte beschafft werden mussen, so zeigte sich, daß hierbei mit gutem Geschmack und Geschick vorgegangen war. Neben der großen Anzahl reizender Kinderähnchen erregte das neue Banner des Pfarr-Cäcilienvereins sowie die herrliche Fahne des Pfarrbauvereins berechtigtes Aufsehen. Das Hauptschaustück bot aber der prächtige Traghimmel dar, der in spägotischem Stil unter wendung reicher Stickereien auf weißem Seidengrund hergestellt ist. Hinter dem Traghimmel folgten Kirchenvorstand und Gemeindevertretung mit brennenden Kerzen; der diesen folgenden. Fahne des Pfarrbanvereins hatte sich eine große Anzahl von Männern schlossen, so daß der dem Baldachin folgende Teil der Prozession, der noch eine besondere Musikkapelle führte, noch eine beträchliche Länge erreichte. Den Schluß der Prozession bildete der katholische Arbeiterverein Köln-West, der es sich nicht hatte nehmen lassen, das Fest der am meisten westlich vorgeschobenen Kölner Pfarrei verschönern zu helfen. Die vier Segen wurden, ähnlich wie bei der Fronleichnamsprozession, an mitten auf den großen Plätzen der Pfarre aufgestellten Altären gegeben. Heute, Dienstag Abend, versammeln sich die Pfarreingesessenen zu einer gemütlichen Kirmesfeier ir Stadtgarten, wo das Trompetercorps der Kürassiere konzertieren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 24. d. wurde im Schiffbarückenhaften in Deutz eine männliche Leiche gelandet, die man alsdann nach dem Friedhofe in Deutz brachte. Gemäß den bei der Leiche vorgefundenen Papieren scheint die Leiche diejenige eines Schuhmachergesellen aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Sonntag Vormittag gegen 11 Uhr fiel auf dem Quatermarkt vom Dache des Gürzenichs ein etwa 10 Pfd. schwerer Stein herab, der eine vorübergehende Dame derart streifte, daß ihr ein seidene Schlägereien. An einer Baustelle in der Lütticherstraße ge rieten gestern Vormittag Arbeiter in Streit, welcher bald zu Thätlich keiten überging. Hierbei erlitt ein Mann so erhebliche Verletzungen. daß er von einem Schutzmann mittels Droschke zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- Dort fand auch eine Person Aufnahme. welche bei Schlägereien in der Sonntag Nacht nicht unerhebliche Kopf verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sfürmer. Strassburg 1.., und alle durch Platane kenntlichen Vertausonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hen. Oderprisherztel. der Iseuesienl Ve. Jal de Btscheutgse zu einem noch ausgedehnteren Aufwachsen der Zahl der Versichgruungsnehmer sein würden. Die Thatsache jedoch, daß seit dem Westen der Versicherungskassen so ungewöhnlich milde Winter eintraten m infolge dessen sowie infolge der außserordentlich günstigen Erwerbsverhältnisse, selbst unter den Saisonarbeiten, nur eine geringe Arbeitslosigkeit entstand, erklärt zwar, rechtfertigt aber nicht die un verantwortliche Sorglosigkeit, welcher sich die Saisonarbeiter bezüglich der nächsten Zukunft hingegeben haben und hingeben. Es scheut leider, daß darin erst ein durchgreifender Wandel eintra#, wenn oi Saisonarbeiter, 3u deren Gusten doe., Aaheitsloigteit infolge worden ist, beim Eintreten von vermehrter Arbeitslosigkeit infolge Dreherei, Gürtnerei u. Ciselier-Anstalt langer, kalter Winter es bitter haben bereuen gelernt, sich nicht rechtversichert zu haben. Das volle Verständnis für der zeitig versichert zu haben. Das volle Verstanduis für den Segen Kasse wird erst ganz allgemein Platz greifen, nachdem man durch Schaden klug geworden ist. Wir werden aber unablaässig fortfahren in unseren Bemühungen, die Arbeitnehmer zu warnen und au klären. Wir können auch diesmal wieder feststellen, daß die Anlehnung der Kasse an die Allgemeine Arbeitszachweisaustalt, uns im vorigen Jahre in den Stand gesetzt hat, an Arheitzzzzuesz das 3 öglichste zu leisten. Es wird nach wie vor unser Bestreben bleiben, denjenigen unter unseren Versicherten, welche durch Arbeitslosigkeit der Alere Keimte sache ich erlieg, dehnt dir ich aun; weisung von thunlichst passender Mtheit, das Hauptgewicht, legte empfiehlt sich in sauberer und vorzüglicher Ausführung aller ins Fach schlagenden Arbeiten, besonders Treibarbeiten, Anfertigung von Kirchengeraäten, Grabornamenten, Büsten, Figuren u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
