<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eurich, Severinstrße 164. Karte genügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Generalmajor Steinmann, Kommandeur der 30. Infanteriebrigade(Köln) ist zur Disposition gestellt worden. Derselbe aehört dem preußischen Heere seit 40 Jahren an. Er stand beim 63., 117. und 52. Regiment und kommandierte später das 12., dann das 53. Infanterieregiment(Köln-Kalk.) Er war seit dem 22. März 1897 Generalmajor und Brigadekommandeur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>T erhalten solvente Herren von einem besseren Schneiauf Teilzahlung lergeschäft. Off. u. A 25 a. d. Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oestreich, Sattlermeister, Kolumbastraße 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wilhelm-Augusta-Stiftung. Die Mitglieder dieser Stiftung, welcher die Lehrperſonen des Landkreises Köln, zahlreiche Lehrperſonen der Neustadt und der eingemeindeten Vororte angehören, traten am Samstag nach der Konferenz der Lehrperſonen des Landkreises Köln im Saal der Wolkenburg zur Generalversammlung zusammen. Den Vorsitz führte Herr Kreisschulinspektor Löhe, welcher den Rechenschaftsbericht erstattete. Im vergangenen Jahre wurden 54 Personen, 10 pensionierter Lehrerinnen und 13 Lehrer, 18 Lehrerwittwen und 13 Kinder mit zusammen 3168 M. unterstützt. Am Schlusse des Jahres 1898/99 gehörten der Stiftung 4 Ehrenmitglieder und 469 Lehrperſonen, davon je 197 aus dem Landkreise Köln und dem eingemeindeten Gebiete, und 75 außerhalb des Landkreises Köln an. Die Einnahmen betrugen 4022., darunter 1782 M. an Beiträgen der Mitglieder, 215 M. an Eintrittsgelder, 772 M. Zinsen und 1248 M. aus besonderen Zuwendungen. Die Ausgaben betrugen 3284 M. Das Vermögen stieg auf 19,771., der Stiftungsfonds hat sich um 644 M. auf 14,653 M. erhöht. Die Gerträge der Nebenstiftungen, der Rink- und der Forststiftungen von 1000 bzw. 1032 M. wurden der Wilhelm-Augusta-Stiftung zur satzungsgemäßen Verwendung übewiesen. Der Löehestiftung wurden von Lehrperſonen des Landkreises Köln 12.0 M. übewiesen, wodurch ihr Kapital auf 2388 M. stieg. Die Zinsen derselben wurden ebenfalls der Hauptstiftung zugefuührt. Dem Vorstande wurde bezüglich sämt licher Rechnungen Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt. Herr Rektor Franzen teilte noch mit, daß auch die Lehrperſonen des Eingemeindungsgebietes eine besondere Zuwendung für die Löehestiftung im Betrage von 1000 M. aufgebracht hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
