<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353348</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Öffiziersdienstwohnungen und Gemeindegrundsteuer Als der durch das Artilleriedepot zu Köln vertretene Reichsmilitzäfiskus nach dem gemeinen Werte der mit einem Hausgarten versehenen beiden Offiziersdienstwohnungen auf dem fiskalischen Grundstück Weidenbach 13 zur Gemeindegrundsteuer herangezogen wurde, beantragte er nach fruchtlosem Einspruch mit der Klage die völlige Freistellung von der Steuer. Der Bezirksausschußß erkannte nach dem Klageantrag. Diese Entscheidung wurde auf die Revision des beklagten Oberbürgermeisters von dem zweiten Senat des Oberverwaltungsgerichts bestätigt. Der Senat vertritt folgenden Standpunkt: Die Offiziersdienstwohnungen sind von den Gemeinderealsteuern nur dann befreit, wenn sie ihren Inhabern nicht übewiesen sind, um deren persönliches Wohnungsbedürfnis zu befriedigen, sondern um den öffentlichen Dienst unmittelbar zu fördern. Das ist der Fall, wenn in sehr gutem Zustande, billig abzugeben. 15 Löwengasse 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bett, schöne eich. Waschkommode mit Spiegel, maag. Vertiko, tann. Vertiko, Küchen-Glasschrank, Nachtkommode, Herd mit Kessel, Alöch. Herd, versch. Bilder u. Spiegel, ischl. vollst. Bett 12 J. Achterstrße 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bote v. oun. Auf, in inner mehr sich feigerder froher Aufregung."Gott segne deinen Eingang! Mein Sohn!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Prozession nach Nievenheim. Wie alleährlich, s. Roet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerete, Aim Frig, Mazen, K alig, Anisegn set Hheiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Einteilung des Amtsgerichts. Nachden den Hie. e gandia chie Asie Adelung ir Krmitckangpeischen ih. Sitz sachen mit der Bezeichnung 28a gebildet worden. Die Geschäfte werden Abteilung 4a Au--Kz. C. S(mit Ausschlußß von St und sch) 1: der Abteilung 5 die Buchstaben M. 0, V; der Abteilung 5a s' Ruchstahen F. N. P: der Abteilung 6 die Buchstaben W, St; der hen I...I: der Abteilung 10 die im Urkunden- und Wechselprozeßß geleiteten Klagen. Abteilung 29 gibt vom 1. Juni an die bisher von ihr celeteeg, auswärtiger Staatsanwaltschaften an die Bau erledigenden Antrüge auduou,;,. heiden Abteilungen werden die beschäfte wie folgt verteilt. Es hat zu erledigen Abteilung 28: a. die esie Verzsehmuing der. eid der guts gesund einer Bosiheis der.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Paris,.Juni99.(Drahtber.) Das Urteil des Kassation shoes wurde um.40(mitteleuropäsche Zeit.40) geällt. Dreyfus wird vor das Kriegsgericht um über folgende Frage abgeurteilt zu werden: Ist Dreyfus schuldig, im Jahre 1894 Machenschaften vollührt oder Beziehungen zu einer auswärtigen Macht oder einen Agenten unterhalten zu haben, um dieselbe zu bewegen, Feindseligkeiten gegen Frankreich zu begehen oder den Krieg gegen Frankreich zu unternehmen oder ihr die Mittel dazu zu verschaffen? Das Publikum nahm das Urteil mit den Rufen auf:"Es lebe die Gerechtigkeit, es lebe das Gesetz!" Schlittenfahrerprozeß in Konstanz. Das Interesse, welches diesem hochbedeutsamen Probeß in allen Kreisen entgegengebracht wird, äußert sich besonders auch in der starken Nachfrage nach den einzelnen Ausgaben der Köluischen Volkszeitung, in welchen die Berichte über die Probeßverhandlungen enthalten sind. Unter diesen Umständen hat die Geschäftsstelle eine Sonderaufgabe mit dem ganzen Probeßbericht zusammengestellt, welche an Freunde und Interessenten in beliebiger Anzahl kostenfrei abgegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Ausstellung des christlichen Kunstvereins(Domhof 8) hat für kurze Zeit die hiesige Firma Wilh. Wefers(Andreaskloster) eine Fahne für den Bochumer Gesellenverein ausgestellt, ein Prachtstück, auf welches wir die Freunde und Freundinnen kirchlicher Kunststickerei aufmerksam machen. Die Vorderseite der Fahne, die 150 Centimeter lang und breit ist, ist von blauem Sammet hergestellt; in der Mitte trägt sie das Bild des h. Josef, das auf echtem Goldgrund, der mit in Silber gestickten Lilien besäet ist, in feinster Nadelmalerei hergestellt ist. Das Bild ist umrahmt von in echtem Gold und Silber gestickten Lilien; der Rand trägt die Inschrift "Gott segne das ehrbare Handwerk!" Die vier Ecken zeigen auf echten Silbergrund in erhabener Goldstickerei Lyra, Bienenenkorb, verschlungene Hände, Glaube, Hoffnung und Liebe. Die Rückseite der Fahne ist von weißer Seide; sie trägt in der Mitte von Lorbeerzweigen umrahmt das Bochumer Stadtwappen mit der Umschrift:"Katholischer Gesellenverein Bochum". In den vier Ecken sind die Symbole der acht Fachabtheilungen des Geſellenvereins pagrrweise zusammengestellt. In allen Teilen ist die Stickerei außserordentlich präzise und mit großem Kunstsinn durchgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wählte in seiner vorgestrigen Sitzung Hrn. Dr. Max Burkhard in Leipzig zum Dirigenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
