<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Befinden des Weihbischofs Dr. Scn. andauernd gut, und die Kräfte heben sich von Tag zu Tag. Der hochwürdigste Herr hat schon das Bedürfnis, sich geistig zu beschäftigen, und empfängt, wie bereits erwähnt, auch Besuche. Von vielen Seiten laufen fortgesetzt Schreiben ein, welche sich nach dem Befinden des Herrn Weihbischofs erkundigen und die besten Wünsche für sein ergehen ausdruücken. Der stellvertretende Nuntius in München hat für den h. Vater weitere Nachrichten über den Verlauf der Krankheit Au#re Gewitter mit einigen heftigen Donnerschlägen und starkem Regen, von verschiedenen Seiten kommend und stundenlang andauernd, zogen gestern Nachmittag über unsere Stadt und brachte eine Abkühlung der übermäßig warmen Temperatur. Um" U. zeigte das Thermometer+ 21 Grad Celsius, vor dem Gewette Ein bedauerlicher Englücksfall ereignete sich gestern Vormittag in der Thieboldsgasse. Der neunzehnährige Sohn des Bäcker meiners Wilh. Weißjenbach stürzte in eine Abortgrube und vermach sich aus eigener Kraft aus derselben nicht zu retten. Der Vater eilte seinem Sohne zu Hülfe, wurde aber von den Gasen betäubt. Der schleunigst herbeigerufenen Feuerwehr gelang es alsbald, die Verungluückten zu Tage zu fördern; der Sohn war jedoch bereits tot. Der Vater wurde lebend herausgezogen und zum Hospital gebracht, welches er bereits nachmittags wieder verlassen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entflohen. Ein Sträfling, welcher von einem Civiltranspor- teur von Hagen nach Köln gestern ins Untersuchungsgefängnis gebracht werden sollte, riß Unter Sachsenhausen die Kette durch und entfloh. In der Eintrachtstraße wurde der Flüchtling wieder eing fangen und dem Gefängnis eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 13. Juli, mitt. 1. Uhr: 17", abds. 7 Uhr: Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 190 2 Freitag, 14. Juli 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in Fabriken des Gemeindebezirks Köln beschäftigten Personen(ausschrießlich der am 1. April 1888 eingemeindeten Vororte.) Die bei genannter Kasse beteiligten Mitglieder werden zu einer am Sonntag den 15.., vormittags 11 Uhr, im Lokale von Krings(Ehrenstrße 11) anberaumten Versammlung eingeladen. Die Wahl der 24 Vertreter der Kassenmitglieder zur Generalversammlung findet am Sonntag den 25. Juli von vormittags 10 Uhr bis abends 6 Uhr im Krystallpalast(Schildergasse) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ouverture zur Oper"Annon" von A. Thomas 3. Erster Satz av der"Symphonie Dremol" von Pr. Schubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
