<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lindenthal,.Juni99. Eine eigenartige Erscheinung, die nur in Lindenthal vorkommen dürfte, war heute Nachmittag zu beobachten. Auf der noch unbebauten Strecke der Bachemerstraße, zwischen Hans Sachs- und Schallstraße, wo dichte Staubmassen den Boden bedecken, bildete sich plötzlich eine kleine Windhose, welche eine förmliche Staublawine erzeugte, die sich mehrere Meter hoch in immer dichter werdenden Mengen auf der Straße fortpflanzte. Englücklicherweise kamen gerade Schulkinder des Weges, welche nun von den zurückfallenden Staubmassen förmlich überschüttet wurden, so daß sie Mühe hatten, Augen, Mund und Nase offen zu halten. Man sah es den Kindern an, wie sehr sie unter dieser Ueberraschung zu leiden hatten, auch gaben heftige Hustenanfälle hörbare Kunde davon. Die Verwaltungsbehoörde ist längst auf die gesundheitswidrigen Straßenzuntände aufmerksam gemacht worden, allein es geschieht rein nichts zur Besserung. Sollte die Stadt nicht polizeilich angehalten werden können, für ordnungsäßige Reinhaltung der Straßen zu sorgen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>10 M. Benesisstr. 43, a. d. Ehrenstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>van Perlstein, Hauptdebit: Oveumarspforten 29. Straßburger Lose a 3 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Galerie Weidenbusch, deren zweite Abteilung am 5. d. irch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung kam, hatte auf die Liebhaber moderner Bilder eine große Anziehungskraft ausgeübt. Die Beteiligung, besonders von auswärts(Oesterreich, Frankreich und der Schweiz), war groß, und die erzielten Preise übestiegen infolge der Konkurrenz häufig die Erwartungen. Die 38 Bilder ergaben eine Gesamtverkaufssumme von 169,800., unter denen das berühmte Werk von Böcklin, Die Nacht, am teuersten, nämlich mit 15,850 M. bezahlt wurde. Ihm nahe kam die Landschaft mit dem Gralsritter von Hans Thoma, die für 15,010 M. einen Käufer fand. Die beiden Werke gingen nach Wien ind Paris. Die zwei übrigen der drei Böcklings, die Melancholie und Indita, wurden zu 10,850 bzw. 8650 M. zugeschlagen, während ein Pastellbild, Tänzerinnen, von Hilaire-Germain Degas, auf 8550 M. zu stehen kam. Dann folgten dem Preise nach die verhältnisäßig sehr reich vertretenen Werke von Hans Thoma, Meergreis zu 8450, Luna und Endymion zu 7100, Der Wächter des Liebesgarten zu 750. eine Landschaft(Gelbäume in Tivoli) zu 6350, eine andere Landschaft zu 6210, eine dritte zu 6100, die h. Cäcilia zu 5700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.#uni99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .10-.30 das Kil. Eier.80 2,00 das Viertel. Hinkel.80-.40, Tauben I. 1,00 1,20 das Paar. Schnellen 0,00, Kännchen.00-1,20, Hühner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Temperatur hat sich in den letzten Tagen bedeutend abgekuühlt. Während am Dienstag das Thermometer bis auf Grad Celsius. am Mittwoch bis auf+ 22 Grad stieg, zeigte daselbe am Donnerstag nur+ 20 Grad und erreichte gestern soga iur+ 16 Grad bei leichtem Nordwestwind. Das Barometer steyr noch immer hoch und zeigt noch weitere trockene Witterung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Deutz,.Juni99. Am kommenden Sonntag, nachmittags 5 Uhr, wird in der Humboldtkolonie der Grundstein zur neuen katholischen Kirche gelegt werden. Dr, Crsegnterg ni Pfarrer Schüller aus Deutz vornehmen. Es steht zu erwarten, daß recht viele Freunde und Gönner genannten Kirchenbaues, zumal aus Muttervfarre Deutz, sich zur Feier einfinden werden.-- Der ver flossen Sonntag brachte unserem Vororte Humboldtkolonie eine erhebende Feier. Zum ersten Male wurden hierselbst die Reliquien ihres Kirchenpatrone, des h. Bischofs und Martyrers Engelbertus, zur öffentlichen Verehrung ausgestellt. Der Zudrang der Gläubig sehr groß. Am Abend feierte der katholische Arbeiterverein sein 9. Stiftungsfest, bei welcher Gelegenheit Herr Pfarrer Krückel aus Poll eine vortreffliche Rede über den Wert der Arbeit hielt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>54-3sseoia., Resihnagse lse Sieshagesct Hern. Klimm. Manicäsergent u. Antdonette Heirats-Anrändigungen.(2. Juni.) Thed, Zsoderstege, Hechigeb,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jos. Rüßgen, Klempner, Köln. Gr. Neugasse 28, str. 82.- Otto Wiefel, Unteroffizierhornist, Mathildenstr. 50, u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Panorama International(bis zum 1. Juli noch An St. Agatha 38) führt seine Besucher diese Woche an die Riviera, jene unbeschreiblich schönen Gestade des Mittelländischen Meeres von Genua bis Marseille. Politisch gehört die Riviera teils zu Frankreich(wie Nizza, Mentone, Cannes), teils zu Italien(Ventimiglia, Villafranca, San Remo usw.), teils zu dem souveränen Fürstenthum Monaco mit der berüchtigten Spieltölle auf Monte Carlo. In diesen paradiesischen Gegenden mit ihren zahllosen Hotels und Villen nahe dem Meeresstrand ist von September bis Mai der Sammel- platz von reichen Leuten, Leidenden wie Gesunden, aus allen Ländern der civilisierten Welt; hier unter Palmen und einem ewig blauen Himmel entziehen sie sich den Unbilden der rauhen Jahreszeit. Das meiste Interesse dürfte wohl das höchst malerisch gelegene Monte Carlo erregen. Man sieht das Kurhaus mit dem Spielſaal, den Taubenschießstand, das Theater und die Anlagen mit ihrer ganz südlichen Vegetation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Aposteln, durch seine herrlichen und exakten Aufführungen, zumal durch jene der Mathäus-Passion und der Schöpfung im vorigen Jahre rühmlichst bekannt, wird am 25. d. abends 8 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft das kunstverstaändige Publikum von Köln und Umgegend mit einer weitern Aufführung erfreuen. Zum ersten Male gelangt nämlich hier in Köln unter der Leitung des Hru. Dirigenten Bougeard, ehemaligen Schülers des Gregorianum zu Aachen, die von B. Zimmermann verfaßte Kantate: Der h. Petrus, mit sechs lebenden Bildern zur Darstellung. Die in der Kantate vorkommenden Soli haben bereitwilligst die Konzertsänger Hr. C. Metzmacher aus Köln, Hr. C. Röselig vom Stadttheater zu Stettin und Hr. C. Rost aus Köln übernommen. Hr. Organist Sattler hat sich zur Uebernahme der Orgelbegleitung und Hr. Zimmermann vom hiesigen Konservatorium zur Ausführung der Klavierbegleitung bereit erklärt. Die Orchesterbegleitung stellt die Militäkapelle des 161. Regiments. Geschätzte Dilettanten des Damenchores von St. Aposteln führen die Sopran- und Altsoli aus. Ueber die Kantate selbst schreibt das Organ des kathol. bayerischen und pfäzischen Lehrerverbandes(Lit. Ratgeber, München, 4. Jahrg. Nr.):"Der äußeren Anlage nach ähnelt das Werk den Kantaten des Hru. Domkapitulars Fid. Müller. Während letztere jedoch in cäcilianischem Geiste geschrieben sind, ersieht man aus Zimmermanns Komposition mehr die Schule Sebastian Bachs; einige Stellen erheben sich zur vollen musikalischen Höhe der Mathäuspassion. In Verbindung mit dem würdigen Zwischentexte von gut arrangierten lebenden Bildern wird das Werk eine tiefe, religioös begeisternde Wirkung nicht versagen." Die klangvollen Namen der Solisten und der übrigen Mitwirkenden geben die volle Gewähr dafür, daß an jenem Abende der Kirchenchor von St. Aposteln seinen Gästen einen hohen musikalischen Genuß bieten wird. Die Textücher sind zu 20 Pfg. bei dem Hrn. Dirigenten Bougeard(Neumarkt 30) und in der Bürgergesellschaft zu haben. Ein ausführliches Programm wird in Bälde bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
