<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353385</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora wird die Kapelle des Badischen Leib-GrenadierRegiments aus Karlsruhe, welche soeben ein mehröchentliches Gastspiel im Konzert-Haus Hamburg beendet hat, unter Leitung ihres rühmlichst bekannten Dirigenten, Kgl. Musikdirektors Herrn A. Boettger nächsten Donnerstag und Freitag Abend zwei Konzerte geben. Boettger, der mit seiner Kapelle in Hamburg große Triumphe gefeiert hat, wird auch auf das Kölner Publikum zweifellos eine große Anziehungskraft ausüben. Die Leistungen der Kapelle sind aus früheren Jahren bekannt und das künstlerischen Können und Streben ihres Meisters bietet eine Gewähr dafür, daß nur Vollendetes geboten wird. In dem vortrefflich geschulten Orchester haben alle Instrumente eine vorzügliche Besetzung; das Ensemble ist eben so sicher, wie die verschiedenen Solisten in ihren Einzelleistungen. Die Programme, deren Zusammenstellung von ganz besonderem Geschick zeugt, sind außserordentlich reichhaltig. Wir finden hier neben machtvollen Mäschen, Kriegs- und Jagdfanfaren das einfache ergreifende Volkslied, klassische und populäre, ernste und heitere Musik einer fernen Vergangenheit, der Gegenwart und sogar der Zukunft. In letzterem Teile behandelt Boettger in überaus humorvoller Weise die Musik der Pariser Weltausstellung(1900) nach einer bekannten Melodie, sowie das größte mechanische Kunstwerk der Zukunft, den Automaten-Salon. Den Besuchern stehen also genußreiche Konzert-Abende bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liebstähle. Vor einiger Zeit wurde ein Mann wegen Diebstahls von sieben Ueberziehen und mehreren Koffern festgenommen. Es befinden sich auf dem Bureau des 2. Kriminalbezirks noch zwei lederne Handtasche, eine kleine schwarze und eine größere braune, deren Eigentümer bisher noch nicht ermittelt sind, ebenso ein heller Ueberzieher mit dunkelem Futter. Die Eigentümer mögen sich dort melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt. Der 15jährige Knabe Johann Moritz, wohnhaft Pfeilstrße 43, ist seit Samstag verschwunden. Der Knabe hat schwarzes Haar und dunkele Augen und war bekleidet mit dunkelem Anzug, weißem Strohhut, Schnüschuhen und schwarzen Strümpfen. Die besorgten Eltern befürchten, daß ihm ein Englück zugôstoßen sei 0 Straßenvervesserungen werden zur Zeit im Bayenthal und am Zollstock vorgenommen. Vom Gotteswege ab wird der Hönningerweg ausgebaut und gepflastert; die Arbeiten sind schon bis zum Postamt gediehen. Im Anschlugß an diese Arbeiten wird auch der Gotteswege demnächst gepflastert werden. Die Verbindungsstraße zwischen der Altenburger- und der Goltsteinstraße, die Tacitus straße, wird erbreitert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde auf der Aachenerstraße ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und anscheinend schwer verletzt. Der Mann wurde im Bürgerhospital aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Schuhmacher-Zwangsinnung, welche erst seit drei Monaten besteht, hatte auf gestern Abend in das Restaurant Karl der Große eine außserordentliche Generalversammlung mit der Tagesordnung Auflösung der Schuhmacher-Zwangsinnung berufen. Nach Eröffnung der Versammlung durch den stellvertretenden Obermeister nahm der anwesende Vertreter der Aufsichtsbehörde eine Zählung der Legiti mationskarten der erschienenen Mitglieder der Zwangsinnung vor, und stellte fest, daß 690 stimmtähige Mitglieder anwesend waren. Nach dem Gesetz seien zur Beschlußßfassung über die Auflösung einer Zwangsinnung drei Viertel der Mitglieder erforderlich. Da die Kölner Schuhmacher-Zwangsinnung 1022 Mitglieder zähle, müßten 765 Mitglieder anwesend sein. Da diese Zahl nicht erreicht sei, könne über eine Auflösung kein Beschlußß gefaßt werden. Wenn jedoch innerhalb vier Wochen eine neue Generalversammlung einberufen werde, seien drei Viertel der erschienenen Mitglieder berechtigt, Beschlüsse zu fassen. Der Vorsitzende bemerkte, daß bereits in 14 Tagen eine neue Generalversammlung stattfinden werde, die unter allen Umständen beschlussßfähig sei. Es wurde sodann die Frage zur Erörterung gestellt, was nach der Auflösung mit der von der freien Schuhmacher-Innung übernommenen Fahne zu geschehen sei. Bezüglich eines Antrages, die Fahne dem städtischen Museum zu übeweisen, äußerten einige Redner, daß dieses nicht thunlich sei, da die Fahne von den Mitgliedern der ehemaligen reien Schuhmacher-Innung aus eigenen Mitteln beschafft worden sei. Die Mehrheit beschlossß aber, die Fahne dem Historischen Museum zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiterverein Köln-Süd erstatteten am 2. Juli die Delegierten vom Delegiertentag zu.-Gladbach Bericht über die Verhandlungen und die gefaßten Beschlüsse. Nachdem die HH. Jansen, Maaß und Wiesenhof eingehend die Forderungen und Resolutionen der Versammlung vorgetragen hatten, erläuterte der Präses dieselben in eingehender Weise. Sodann hielt Hr. Kaplan Rüben von St. Pantaleon einen ersten Vortrag über Don Garcia Moreno.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neuß,.Juli99. Das Konzert, welches gestern der Kölner Männergesangverein in der städtischen Tonhalle veranstaltete, war überaus zahlreich besucht. Die numerierten und unnumerierten festen Plätze waren schon am Samstag ausverkauft. Somit wäre der Zweck des Konzertes, der Pfarrkirche in Gohr, dem Heimatsorte des Musikdirektors Schwartz, zu einer Orgel zu verhelfen, nahezu erfüllt; die Gemeinde braucht nur noch eine Kleinigkeit hinzuzufügen. Der Verein, welcher am Bahnhofe vom hiesigen Männergesangverein empfangen worden war, war in Stärke von etwa 180 Mann erschienen. Das Programm des Vereins enthielt auf allgemein ausgesprochenen Wunsch, außer den solistischen Nummern, nur solche Gesänge, welche der sieggekroönte Verein kürzlich in Kassel vorgetragen hatte und denen man mit ersichtlicher, aber auch begreiflicher Spannung entgegensah. Schon gleich der erste Chor: Mein Lied, von Angerer, zeigte, auf welcher Höhe der Kunstvollendung die Leistungen des Vereins stehen. Der letzte Accord war noch nicht verklungen, da brach der Beifallssturm los. Auch der Chor: Das Totenvolk, von Hegar, fand begeisterte Aufnahme. Ebenso ließ die gewaltige Steigerung gegen den Schluß hin im Choral von Leuthen viele nicht mehr auf ihren Plätzen; sie erhoben sich vor Begeisterung, um das Gebotene noch besser genießen zu können. Und trotzdem hörten wir allerärts, daß dem Publikum die gespendeten Volkslieder am besten gefallen hätten-- ganz natürlich, sie sind leicht zu verstehen und gehen bei solcher Vortragsweise zum Herzen. Alle mußten wiederholt werden. Der Verein hatte es verschäht, fremde Solisten mitzubringen, da er unter seinen eigenen Mitgliedern genug Künstler besitzt. Die hohe musikalische Bildung des Vereins ist es ja hauptsächlich, die ihm zu seinen oft gerühmten Erfolgen verholfen hat. Das aktive Mitglied Arno Krögel, Professor am Konservatorium in Köln, spielte auf dem Mandschîn Flügel, vom Fabrikanten nach dem Kasseler Siege dem Verein geschenkt, u. a. Preclude von Chopin, Gavotte von Pauer, Mazurka von Godard und Walzer von Seiß. Willy Seibert, ebenfalls Professor an der Musikschule in Köln, erfreute und begeisterte die Zuhörer mit zwei Sätzen aus dem-moll-Konzerte von Wieniawsky und den Zigeunerweisen von Sarasate, wobei sein Kollege Krögel ihn meisterhaft begleitete. Beide Künstler erzielten stürmischen Beifall. Nach dem Konzerte fand in der Erholung ein gemeinschaftliches Mahl statt, bei dem der Dirigent des Männergesangvereins, Musikdirektor Schwartz, nicht minder aber auch sein alter anwesender Lehrer aus Gohr, der ihm den ersten Musikunterricht erteilt hat, nach Gebühr gefeiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Konzert im Stadtgarten. Im Stadtgarten wird am Freitag der Männergesangverein Amphion aus Ehrenfeld ein Vocalund Instrumentalkonzert zum Besten des Kaiser Friedrich-Denkmalsfonds veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Büchse M..60. allein erhältlich Kg-Buchse M..50 Halbmanddrogerie Altenmarkt 58. Sonnendrogerie Friesestrasse der Kapelle deslnfanterie-Regiments Freiherr von Spa Nr. 16, unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
