<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Großherzogin von Hessen traf gestern mit dem-Zuge um 12.7 Mittags, von London über Vlissingen kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 12.50 Nachm. über Mainz nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuersicherheit der Warenäuser. Die Brandkataſtrophe ines Warenhauses, bei welcher mehrere Menschen ums Leben gekommen sind, hat dem Minister der öffentlichen Arbeiten Veranlassung gegeben, die nachgeordneten Behörden auf die Notwendigkeit hinzuweisen, derartigen Gebäuden eine ganz besondere Aufmerksamkeit zuwenden und bereits bei der baupolizeilichen Genehmigung solcher Bauten alle diejenigen Forderungen zu stellen, welche geeignet sind,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorkommen ähnlicher Unfälle, wie in Braunschweig, zu verhüten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Humboldt-Kolonie feierte gestern Nachmittag ein bepnderes Freudenfest. Es galt der Grundsteinlegung zur Neuen Kirche bzw. zum Hochaltar derselben, da die Kirche selbst bereits im Rohbau nahezu vollendet ist. Die Häuser des vor drei Fahren zum Rektorat erhobenen östlichen Vorortes der Stadtgemeinde Fol trugen aus diesem Anlasse reichen Fahnenschmuck und viele derelben waren mit frischen Maien und Guirlanden geschückt. Bespnders reich trat dieses auf dem Kirchplatz hervor. Um 5 Uhr wurde per von Hrn. Stühlen(Deutz) aus dem Garten Gethsemane mitge###achte Grundstein von weißgekleideten Kindern in feierlichem Zuge ven der Notkirche an der Wattstraße aus nach der neuen Kirche geigen, deren weiter Raum bald bis auf den letzten Platz besetzt war. Pr. Rektor Oefen verlas dann folgende Urkunde:"Im Namen der lerheiligsten Dreifaltigkeit. Von der Pfarre Deutz ward wegen ihrer zu großen Ausdehnung vor drei Jahren der Bezirk Humboldt-Kolonie, er Tag für Tag an Einwohnerzahl zunimmt, abgetrennt und eine dene Seelsorgerstellen daselbst errichtet. Nachdem durch Hrn. Johann Baptist Wahlen in freigebiger Weise ein ausgedehntes Grundstück war schenkt worden und durch Se. Eminenz den hochseligen Hru. Kardinal ind Erzbischof Philippus Krementz und durch die Mutterpfarre Deutz hochherziger Weise die zum Kirchbau notwendigen Mittel waren Verfügung gestellt worden, beschlossß man eine neue Kirche zu Ehren hl. Engelbertus zu errichten. Im Jahre des Heils 1899 im Monat um, den 14ten unter dem glorreichen Pontifikate Papst Leo XIII., der glücklichen Regierung Kaiser Wilhelms II., nach dem Tode Kardinals und Erzbischofs Philippus Krementz, als Dr. Karl seutzwald als Kapitular-Vikar die Erdiölese Köln verwaltete, legte * dochürdige Hr. Pfarrer von Deutz und Definitor von Mübeim, Marzellenstrasse 21, Pantaleonswall 79, Fernspr. 2878, Ehrenfeld: Venloerstrasse 239A, Lindenthal: Dürenerstrasse 183.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der deutsche Samariterverein vom roten Kreuz(Kölner freiwillige Rettungsgesellschaft) veranstaltete gestern Nachmittag auf dem Sportplatz seine dieseährige Haupt- und Schlußprüfung, an welcher an 400 in den Kursen von 1898/99 ausgebildete Mitglieder sich beteiligten. Ein äußerst zahlreiches Publikum, darunter viele Offiziere, wohnten der Vorstellung bei. Als Vertreter der Kgl. Regierung war Hr. Stadtphysikus Dr. Meder, als Vertreter des Hrn. Gouverneurs Hr. Major von Oven vom Generalstab erschienen. Auch Vertreter der Samaritervereine bzw. Sanitätskolonnen von Mülheim, Elberfeld, Barmen und Krefeld nahmen an den Uebungen teil. Letztere nahmen ihren Anfang mit der Vorführung der ersten Hülfe bei Englücksällen durch Damen und Herren: Kopfverletzungen, Arm- und Beinerüche, wobei zunächst die Verbände improvisiert, dann solche mit Verbandsmaterialien bzw. Verbände mit Benutzung der Stationseinrichtung angelegt wurden. Auch eine Radfahrer-Abteilung führte eine Samariterübung an einem verungluückten Radler vor. Sehr interessant gestaltete sich die Uebung der Samariter bei der Hülfeleistung auf dem Schlachtfelde. Zwei Abteilungen Soldaten des 16. Regiments improvisierten feldmarschäßig ein regelrechtes Gefecht, nach dessen Beendigung die Verwundeten aufgesucht, verbunden und zum Verbandsplatz gebracht wurden. Das Publikum folgte den Uebungen mit großem Interesse. Hr. Stadtphysikus Dr. Meder sprach über die Verbände seine lebhafte Befriedigung und seinen Dank aus. Der Vorsitzende des Vereins, Hr. August Gerber, stattete den Vertretern der Behörden und Mitgliedern herzlichen Dank ab und betonte, daß der Samariterverein die ärztliche Hülfe nicht unnötig mache, sondern nur vorbereiten wolle. In Anerkennung der Verdienste des Hrn. Gerber wurden demselben von den Mitgliedern des Vereins, Damen und Herren, zwei prachtvolle Kränze überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
