<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Wiederum konnten die Betriebsangehörigen der Buchdruckerei I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) gestern das Silberjubiläum eines der Ihrigen begehen. Am. Mai 1874 trat Herr Anton Korn in den genannten Betrieb ein, um als Setzerlehrling in die Buchdruckerkunst eingeführt zu werden. Wie ernst er es mit seinem Berufe nahm und wie sehr er später als Setzer bestrebt war, dereinst ein würdiger Vertreter der Kunst Gutenbergs zu werden, beweist, daß Herr Korn seit dem Jahre 1888 dem umfangreichen Betriebe der Buchdruckerei als Oberfaktor vorsteht. Nicht nur bei der Prinzipalinät und den Angehörigen der Offizin, sondern auch in weiteren Kreisen steht der Jubilar im wohlverdienten Rufe eines überaus tüchtigen Fachmannes. Nicht zum wenigsten seinem Geschick und seiner rastlosen Thätigkeit ist es zu danken, daß die Erzeugnisse der Buchdruckerei I. P. Bachem, und insbesondere der Kunstdruckerei, eines bedeutenden Rufes und großer Anerkennung, namentlich auch in Fachkreisen sich rühmen dürfen. Der Jubilar wurde darum von der Prinzipalinät in überaus herzlicher Weise beglückünscht, wobei seiner Thätigkeit die verdiente Anerkennung in einer Ansprache des Herrn Fridolin Bachem und in einem prächtigen Ehrengeschenke zu teil wurde. Auch die Teilnahme seitens der Betriebsangehörigen war eine allseitige. In geschmackvoller Weise waren das Zimmer des Jubilars und der große Accidenzsetzersaal anläßlich des Festes geschückt. Als Vorsitzender des Jubiläums-Ausschusses brachte Herr Faktor Heinrich Knipper die Glückünsche des technischen Personals in herzlichen Worten zum Ausdruck, gleichzeitig eine schöne Ehrengabe desselben überreichen; indes ließen die Betriebsangehörigen es sich nicht nehmen, den jüngsten in der langen Reihe der Jubilare der Offizin persönlich zu beglückünschen. Selbstredend gaben auch die Redaction sowie die Angehörigen der übrigen Abteilungen, Komptoir usw., ihre Anteilnahme an dem Jubiläum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Großherzog von Hessen und Gemahlin trafen gestern nebst Gefolge mit dem-Zuge Basel-Holland um.37 nachm., von Darmstadt kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem-Zuge um.23 nachm. über Vlissingen nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>K Ein größerer Eiſenbahnunfall ereignete sich in ververgangener Nacht gegen 3 1/2 Uhr auf dem Güterbahnhof Nippes. Ein in denselben aus der Richtung Neuß einfahrender Güverzug war, wie festgestellt worden ist, an dem geschlossenen Einfahrtssignal vorbei in die Flanke eines aus dem Güterbahnhof in der Richtung nach Neuß ausfahrenden Güverzuges gefahren. Zwei Zugbeamte sind schwer und mehrere Zugbeamte leicht verletzt. Anfänglich waren beide Geleise gesperrt; jetzt ist nur noch ein Geleise gesperrt und wird der Personenverkehr ohne Störung aufrecht erhalten. Der Material- schaden an Maschinen und Wagen ist recht bedeutend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die amtliche Meldung über den Unfall lautet: Vergangene Nacht stieß ein in den Bahnhof Nippes einfahrender Güverzug, wahrscheinlich infolge Ueberfahren des auf Halt stehenden Signals, mir einem ausfahrenden Güverzug zusammen. Vom Fahrpersonal sind zwei und vier leicht verletzt. Der Materialſchaden ist nicht unerheblich. Der Personenverkehr erleidet keine Störung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a) Radfahrer-Unfälle. Gestern Mittag stürzte auf der Milheimerheide ein Radfahrer und erlitt außer kleineren Verletzungen einen Beinbruch. Man brachte den Verletzten zum Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf der Wallstraße stürzte gestern Nachmittag ein Radler, welcher beim Vorbeifahren von dem Rade eines Milchwagen gefaßt wurde und erlitt leichte Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine angenehme Neuerung hat die kgl. Eisenbahnverwal tung eingeführt, indem seit dem 1. Mai d. J. gestattet ist, auf Fahr karten zu gewöhnlichen Personenügen beim Uebergange von eine Personen- auf einen Schnellzug die niedrigere Klasse des Schnell zuges, ohne daß es der Lösung einer Zuschlagskarte bedarf, zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zugverspätung. Der Orient-Expreßßzug Wien-Ostende, welch gestern Morgen.40 Uhr in Köln eintreffen sollte, hatte 80 Minuteverspätung, weil in Gemünd ein Güverzug entgleist war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde am Sonntag Nachmittag in der Nachmittags vorstellung des Menagerietheaters an der. Müreg, er,z ärtzingungg Taschendieb, der versucht hatte, einem Herrn das Portemonnaie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden Aufnahme ein junger welcher sich mit einer Flobertbüchse in einen Fuß geschossen hatte, ei Bahnbeamten, dem bei dem Eisenbahnunfälle in Nippes ein Bein ab gequetscht worden ist, und drei Personen, die Kopfverletzungen litten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
