<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353346</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>balg0 ud, ie Paginikauervatres sowie die Geistlichen der die Grauzstaner, un ou, Pettorate Maria-Hin und, Herz Jesi, erschienenen Pisasezern der Kirchenvorstände, die begleiter von Vtiggseper, v. Arizsiterseminars, das Domkapitel sowie lumpen bes, Ifehashezihe, Priestersetnz, Landtages und des Stadtautgolsche Mitzlede des Veichtoge; Allerheiligste wurde von Hern verorduetentollegiumz den--.. Herren Donkapitularen Caupwerthbschef Bücher voi g gistumsderweser Kreuzwald abwechselnd haugen, Schuütgen uund to. lgr Hespers dasselbe von dem lezgetragen, während Ver-Iegsteisten titre in den Domtrung, woalsdaun ten, auf dem Lonhof augeltelten 41.. stattfand. Auch in diesem bscher ee z,.452, Beobachtung reichte, das Verhalten der Jahre war, io wet uder,eobochung ve.: zaß einzelne Person ardenziumer, erbrochen und en aunzzelsd wurd, ein Dito-Fahrrad inem obgeschiosenen stehe, zim Wornserplatz wurde aus einer mit gelben Felgen entwendet.--. Lan 70 D. und zwei Uhren Der boner, Sonntag zur Bostegarten einten Famisenabend, welcher tired er Sehr schau das Ola. Blesse Gehst Meist ost dieses Mat unter der Leitung bes dez,"iste Dummer: Liedesgruß hiesigen Konservatorium und"Bar." ergaße. Daun betrat die von Pros. Dr. Wilder iun. vient ge..4 Podium, um mit ihren Seingerint Frl, Cis, A zegzig gran Brahms Von ewiger Liebe und wahrhaft brackigen Mezzovo,Zutrage zu bringen, wosüir sie reichen schted von Schwrfglgten die Chöre: Lüsows wilde Jagd und Behalt erntete. Es folgten Die Vove, I. letzterer sehr stimnungsneues Wandern, ersterer mit senerrger Giaztzisung begann mit Steinvolk zu Gehör gebracht. Drs,7,. das schöne Lied Wohin mit der hauers Der Rhein, dem der Verein das schöne Bieg"tze# Freud von Sicher vorigen beP,meiner Heimat von Hildach, Ihr Else Brecht sang nunmehr Du meiner Ve.Laure zein von Franz Sich von Mache uno. Aaragrin durch die schönen Spenden im nach den i. Heite, zgshrnite weicher sch erst berathigse, als zu einen wahren Vessalouurn., voengeon G. Bohm zugab. Der Frl. Albrecht das reizende 8 Busch..t,x, wurde mit meisterhafter Schlußchor Abeinwem von Poto, pie, V ze den und mußzte wiederprächsin und reicher Schalter elfähischen Artillerieregiments Nr. oit werden, De Lepele, ,grugmmen, dessen sie sich unter Leitung hatte den orchestralen Teil übernommen.;, und v. Meisterschaft entledigte. des Kavelmeisters Hrn. Trente mit vr.. hat in ihrer Aus8 Die Deutsche Aiuntowaten zeiche, Hendr, zur Schau gestell. stellung an der Passage wieder Zahlreiche, nden n deutlich mehrere Alußer den gestounten, Austaufsegerten eines eig Verbrüderungsfest an versaute Schaneuuonggen, uz, aine Anzahl Scheiß-Alutonaten Riederwalddentmal, darstelt, Iv.... Zuspruch, Iun mit musicierenden Clavus usw, voeten,"Fingrig des Präsidenten der Panoramen erdicht won, Hir ,ghiternungd Lumieres farbige Photograpsierg, weiche Planieke, Llanen und Fruchtüäckt, Landschaften Paktsertshesten tuach den Broilhal genchnist und ie dentenszene Sountagskarten nach dem Profrgeo."ausgegangen burch Einführung Weise jest noch über bresen tuz. 22.-Pfuel., Uthweiler-Jüngsseh) der ermäßigten Karten voc,esseg)/,, zerwpaid,. Demnach bestehen Ooberpleis, Buchholz und Aetas), an Sonst und Feiertagen nur Fahrpreisermaßgungen au onhugin, gelderhoferbrich mehr nach: Bröl, Inpetcouztgighrgg Herrnhtervr, Zingsfeld, Ober Schönenberg, Ruppichteroth, Abgiuu., Siegburg und Veel werder Geburten.(26. Mai.) Heinrich. S. v. Heinr. Vey, Bager, Rede##g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Flora hielt vorgestern Mittag unter dem Vorsitze des stellvertretenden Präsidenten des Verwaltungsrates, Hru. Fritz Hönig, ibre ordentliche Generalversammlung im Wintergarten ab. Der Vorsitzende gedachte zunächst des verstorbenen Mitgliedes des Verwaltungsrates, des Herrn Otto Engels, dessen Andenken man durch Erheben von den Sitzen ehrte. Herr Betriebsdirektor Esser teilte mit, daß die Bilanz nebst Gewinn- und Verluſtrechnung vom Verwaltungsrat und den Rechnungsreviſoren geprüft und richtig befunden seien, und gab dazu folgende Erläuterungen: In den Aktives der Bilanz ist das Grundstückskonto unverändert geblieben, während das Gartenanlagekonto sich um 3083 M. erhöht hat. Grundstückund Gartenanlagekonto stehen jetzt zusammen mit 183,833 M. zu Buche, welcher Betrag im Vergleich zum heutigen Bodenwerth der Flora als gering bezeichnet werden kann. Die Erhöhung des Wertes der Gartenanlagen um 3083 M. ergiebt sich in der Hauptsache durch die zu Ende des abgelaufenen Jahres zum Teil fertig gestellte Entwässerungsanlage und den Anschlugß derselben an den städtischen Kanal, sowie durch die Vermehrung der Tennisspielplätze. Das Bautenkonto weist einen Zugang von M. 13,548 auf. Wie schon in früheren Geschäftsberichten ausgeführt wurde, ist die Verwaltung unausgesetzt bemüht gewesen, die baulichen Anlagen wieder in einen ordnungsäßigen Zustand zu bringen. Sowohl zur Erhaltung des Bestehenden, als auch zur Verbesserung des Betriebes waren größere außserordentliche Ausgaben unvermeidlich. Heute läßt sich indessen annehmen, daß der Zustand soweit gebessert ist, daß außer den Kosten für laufende Reparaturen, außserordentliche Aufwendungen von Belang voraussichtlich in der nächsten Zeit nicht mehr erforderlich sein werden. Die genannte Erhöhung des Bautenkontos setzt sich im wesentlichen aus folgendem zusammen: Erweiterungsbau der Restaurationsüche, neue Kesselanlage und teilweise Neuanlage der Heizung im Palmenhause, Einrichtung und Neubeheizung des ehemaligen Geraniumhauses zur Unterbringung der Orchideensammlung, Veränderungen im Maschinenhause infolge Vergrößerung des Betriebes für Heizungen und elektrische Beleuchtung, Anlage zweier Dampfpumpen für das Aquarium, neues großes eisernes Schild am Eingang zur Lennestraße, zwei neue eiserne Treppen zur besseren Verbindung der beiden Terrassen vor dem Wintergarten. Für den Bau des neuen Saales, der am 13. November vorigen Jahres dem Betrieb übergeben wurde, sind bis zum Schlusse des abgelaufenen Geschäftsjahres M. 138,025 aufgewendet worden. Die endgültige Abrechnung liegt noch nicht vor, die Baukosten werden den Voranschlag nicht üüberschreiten. Die Pflanzenbeetände sind nach bisherigen Grundsätzen ausgenommen worden. Verluste sind außer dem Eingang des im Wintergarten befindlichen und schon seit langer Zeit kränkelnden Philodendron nicht zu verzeichnen. Die Pflanzenschätze des Gartens erhielten eine nennenswerte Bereicherung durch eine schöne Orchideensammlung, die für den geringen Preis von M. 800 erworben wurde. Diese Sammlung ist mit den älteren Pflanzen in dem Orchideenhause vereinigt. Die Gesamtvermehrung des Pflanzeninventars pro 1898 beträgt M. 1300. Herr Geh. Justizrat v. Kempis, Kendenich, machte der Flora drei schöne Kamelienäume zum Geschenk. Das Aquarium mußte im vorigen Jahre vom 28. Februar bis 30. Juli wegen des Neubaues geschlossen bleiben und weist pro 1898 einen Fehlbetrag von M. 2016 auf. Im Passiv der Bilanz ist das Aktienkapital unverändert geblieben. Die Kreditoren betragen Mark 46,613, also Mark 28,062 mehr als im Vorjahre, welche Erhöhung sich aus dem Neubau erklärt. Die Debitoren betrugen dagegen 47,355 M. Der Blumenfestfonds, welcher mit Zinsen zu 27,657 M. angewachsen war, ist seiner stimmung gemäß als Zuschußß zu den Neubaukosten verwendet worden, während er anderseits zur buchäßigen Abschreibung auf Verlust diente. Die Gewinn- und Verluſtrechnung beginnt mit dem im Jahre 1897 verbliebenen Verlustsaldo von 60,550 M. Die Ausgabepositionen haben sich gegen das Vorjahr erhöht. Die Erhöhungen erklären sich zum Teil aus der Erweiterung des Gesamtbetriebes(Neubau), sodann aber hauptsächlich aus einer allgemeinen Preiseröhung für Löhne, Kohlen, Insertion, besonders aber aus dem erhöhten Honorar für die Musik. Das Zinsenkonto ist um 3247 M. gewachsen, da die der Flora zufliesßenden Rückzinsen sich um diesen Betrag vermindert haben. Den erhöhten Ausgaben stehen indessen erfreulicher Weise auch erhöhte Einnahmen gegenüber. Das Eintrittsgeld hat sich um 7689., das Abonnement um 1911 M. vermehrt. Im vorigen Jahre schon hat sich der Einfluß des neuen Saales auf die Vermehrung des Eintrittsgelde geltend gemacht, wenn er auch erst sechs Kochen vor Ablauf des Geschäftsjahres eröffnet werden konnte. Die Einnahmen des laufenden Jahres aus Eintrittsgeld und Abonnement sind wiederum gegen das Vorjahr(1898) gestiegen, und zwar bis Ende April zusammen um 3500 M. Der Zunahme von Eintrittsgeld und Abonnements entsprechend, ist auch der Mietvertrag der Restauration gestiegen, und zwar um 1895 M. Der Gesammtverlust belauft sich nach Abschreibung des erwähnten Betrages des Blumenfestfonds und der Zuzahlung von Aktionären im Jahre 1898 auf 62,066 M. und verteilt sich auf vier Jahre, von 1895 bis 1898. Aus dem stetigen Wachsen der Einnahmen schöpft der Verwaltungsrat die Hoffnung, daß er die Schwierigkeiten, mit denen er zu kämpfen hat, überwinde, zumal da die außerordentlichen Ausgaben sich voraussichtlich ganz erheblich vermindern werden. Die Verwaltung beabsichtigt, um über die Schwierigkeiten der nächsten Zeit hinauszukommen, das hypothekarische Darlehen um den Betrag von 150,000 M. zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) kommt am Montag Nachmittag den Juni die zweite Abteilung der Gemäldegallerie des Privatgelehrten Herrn Hans Weidenbusch(Wiesbaden) zur Versteigerung, nachdem die erste Abteilung im April v. J. durch die Firmen Fleischmann in München und Schneider in Frankfurt a. M. mit einem großen Erfolge unter den Hammer gekommen war. Wenn schon der erste Teil der wertvollen Gemäldegallerie großes Interesse von seiten der offentlichen Institute wie der Privatsammler wachgerufen hatte, so wird die zweite Abteilung dies in noch größerem Maße thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>2"" P, G, U, ferner die Civilsachen in Rheinschifffahrtsangelegenheiten, die Geschäfte nachts 27 der Notariats-Gebühren-Ordnung, die Geschäfte des Aufgebotsverfahrens; 4a" Ku--Kz, C. S(mit Ausschlußß von St und Sch)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>8 die inSS 232 G. V. G. aufgeführten Geschäfte (Miet- und Räumungsklagen. Viehsäangelsachen u. s..) mit Ausschlußß des Aufgebotsverfahrens;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>10 die im Urkunden- und Wechselprozeßß eingeleiteten Klagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Abteilung 26 für Konkurs-, Handels- und Genossenschafts2c. Register-Sachen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Abteilung 27 für Rechtsülfe in bürgerlichen Rechtsstreitigkeiten und Grundbuchsachen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>der Abteilung 29 für Rechtsülse in Strafsachen und Arreste und einstweilige Verfügungen in dem Hause Streitzeuggasse Nr. 21 hierselbst;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der Abteilungen 24, 25 und 25a für Vormundschaftssachen in dem Hause Streitzeuggasse Nr. 23 hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>9"""""" 76 1 Appellhof"13 u. 14a" Schöffengerichtssachen""" 40. platz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
