<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 25April99. Die Krankheit verursacht Sr. Eminenz dem Herrn Kardinal-Erzbischof so empfindliche Schmerzen, daß mit allen Mitteln versucht wird, dieselben zu lindern, was indes meist nur für kurze Zeit gelingt. Im übrigen dauert der Schwächezustand unverändert fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unverbesserlich. Ein hiesiger Bauunternehmer wurde verschiedentlich von seinem Sohne bestohlen, und als alle Vorstellungen nichts halfen, zeigte der Vater seinen ungerathenen Sohn der koniglichen Staatsanwaltschaft an. Dieses schien geholfen zu haben, denn der junge Mann bat inständig, den Strafantrag zurückzunehmen; niemals wolle er mehr etwas Unrechtes thun. Der Vater ließ sich rühren und nahm den Strafantrag zurück. Die Aussöhnung zwischen Vater und Sohn sollte am letzten Sonntag gefeiert werden. Beide fuhren den Rhein hinauf; im schönen Siebengebirge erneuerte der Sohn bei einer guten Flasche seine guten Vorsätze, und überglücklich fuhr man abends heim. Doch der Jüngling verfiel noch in derselben Nacht in seinen alten Fehler. Während der Papa schlummerte und vielleicht von seinem hoffnungsvollen Sohne träumte, entwandte der Unverbesserliche die Schlüssel zum Geldschrank und entnahm demselben 10,000., mit denen er die Flucht ergriff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Die Dame, welche sich am Sonntag Abend in einem hiesigen Hotel durch einen Revolverschuß eine schwere Ver letzung beibrachte, ist im Bürgerhospitale in der Nacht auf Dienstag gestorben."""" &amp;am Schlägerei. In einem Hause am Neumarkt entstand gestern Mittag Streit, welcher zu Thätlichkeiten ausartete. Eine Frau erlitt dabei so erhebliche Kopfverletzungen, daß sie im Bürgerhospital verbunden werden mußte. K 8 em 8 Verschwunden ist seit einigen Tagen der Präsident des Wanderklubs Frohsinn-Einigkeit, der mit 400 M. Vereinskassengeldern die Wanderschaft nach einem den übrigen Mitgliedern leider unbekannten Ziele angetreten hat. Die von dem Verein bereits be nachrichtigte Kriminalpolizei wandert ihm nach und hofft, ihn zu "treffen".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein heftiger Gewitterregen, der länger als eine Viertel stunde andauerte, ging gestern Nachmittag über unsere Stadt nieder In den niedrig gelegenen Straßen der Stadt floß das Wasser in Strömen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Central-Dombauverein hielt gestern Nachmittag im Hansasaal des Rathauses eine Vorstandssitzung ab. Der Präsident, Herr Geh. Rat Esser, erstattete zunächst den Bericht über die Ein nahmen, welche 8507 M. betragen, darunter an Zinsen 8275 M Als Tag der Wahl- und Generalversammlung wurde Montag, 8. Mai, festgesetzt. Unter den Mitgliedern des Vorstandes wurden dann die Sammellisten wie üblich verteilt. Nach dem Turnus schei den in diesem Jahre aus die Herren Weihbischof Dr. Fischer, General direktor Kommerzienrat Heidemann, Kaufmann J. B. Heimann jr., Kaufmann Phil. Heimann, Geh. Oberjustizrat und Senatspräsident Heymer, Rentner B. Maus, Stadtverordneter Meuser, Geh. Rat Pflaume, Beigeordneter Reisch, Stadtverordneter Stelzmann. Herr Geh. Rat Esser berichtete ferner über die Freilegung des Domes im Westen. Die Häuser Fettenhennen Nr. 13 zur Hälfte, Nr. 15 und 17 Hintergebaäude, Rheinischer Hof, Margarethenkloster 4 und 6 und Burgmauer 1, sind erworben und niedergelegt. Der Gesamtkaufpreis beträgt 1,106,220 M. Ferner sind niedergelegt die Häuser Fettenhennen--8, Domkloster 33. Noch nicht niedergelegt sind die Hinter häuser des Hotels Fischer, da die Besitzeinweisung bisher noch nicht erfolgt ist. Bezüglich der Nordfacade des Hauses der Gebr. Schaeben wurde mitgeteilt, daß der Eigentümer mit den Verschlägen des Oberbürgermeisters mit geringen Aenderungen, wie sie vom Ausschuß des Dombauvereins empfohlen wurden, einverstanden waren. Nachdem die Stadtverordnetenversammlung jedoch in der Sitzung vom 2. März noch eine Kautionshypothek von 100,000 M. verlangt habe, als Sicherheit gegen jede Aenderung der Nordfacade, sind die Verhandlungen von eiten der Herren Gebr. Schaeben abgebrochen worden. Eine Regelung der Mauer wäre dringend nötig. Zum Schlusse wies der Präsident noch darauf hin, daß dem Ausschußmitglied Herrn Merkens am 8. Februar zu dessen goldenen Hochzeit die Glückünsche des Vorstandes ausgesprochen worden seien. Sechs veraährte Kunstwerke aus der letzten Prämienkollekte sind dem Vorstand übewiesen worden und sollen demnächst veräußert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Der auf heute(Mittwoch) angesetzte Vortrag des Hru. Oberlehrers Meyer-Bachem ist auf den nächsten Mittwoch-Abend verschoben worden, damit die Mitglieder der Kongregation heute Abend der von dem Verbande der kaufmännischen Vereine Köuns einberufenen öffentlichen Versammlung zwecks Besprechung des dem Reichstage vorliegenden Antrages zur Abänderung der Gewerbeordnung beiwohnen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein, welcher in diesem Jahre sein goldenes Jubiläum feiert, beging am Sonntag zum 30. Male den Namenstag des Hru. Hausverwalters Gulde. In Wort und Lied wurden die vielen Verdienste des Genannten um den Verein gefeiert, der es als seine Lebensaufgabe betrachtet, in stiller, uneigennuütziger Weise dem Wohle des Vereins und seiner Mitglieder zu dienen. Mögen die dem Gefeierten dargebrachten Glückünsche in Leiden Sie nach den Nahlzelten an Beschwerden, 20 beobachten Sie den Einfluss Ihres Tafelwassers auf den Magen. Alle harten Wässer-- natürliche sowohl wie künstliche-- verursschenindlsposition d. Magens, Versuchen Sie in solchen Fällen Kaiser Friedrich Quelle, welche selbst vom schwächsten Magen leicht vertragen wird u. die Verdauung steis anregt. Nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ärzt. Gutachten ist Kaiser Friedrich Quelle das beste Wasser zum regelmässigen Genuss für Gicht- u. Rhenmatismus-Leidende, weil es von allen gegen Gicht gebrauchten Wässern den geringsten Kalkgehalt besitzt und über Jahre hinaus ununterbrochen getrunken werden kann, Erhältlich in allen Mineralwasserhandlungen und Apotheken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ortskrankenkasse für Buchdrucker und Schriftgießer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
