<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kellerbrand. Gestern Mittag entstand in einem Hause an der Marzellenstrße ein Kellerbrand, welcher durch die städtische Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom Montag zum Dienstag drangen Diebe durch den Keller in ein Haus an der Werderstrße ein und stahlen aus einem mittels Nachschlüssel geöffneten Geldschrank über Diebstahl. Gestern Nachmittag wurde einem jungen Manne, der in der Cäcilienstraße in eine Schlägerei verwickelt wurde, die silberne Uhr mit Doublekette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Wegen der Uferregulierung und Vornahme baulicher Veränderungen an der Landesrücke an der Marienburg muß nicht nur das Anhalten der Dampfboote an der dortigen Landesstelle, sondern auch der Verkehr mittels Kahnes bis auf weiteres unterbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Abermals begegnet man an St. Agatha 38 einem neuen Cyklus"Am Genfer See", der als Ergänzung einer früher ausgestellten Schweizerreise dient und dieselbe vervollständigt. Man bekommt zuerst das schöne Genf zu sehen, dann Lausanne, Ouchy, Vevey und Montreux. Den berühmten Genfer See befährt man mit dem Dampfboote, und auf die Alpen führt uns die Zahnradbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An den Renntagen ist mehrfach die Beobachtung gemacht worden, daß das gleichzeitige Befahren der Anfahrtstraßen durch Radfahrer, insbesondere das Ueberholen der Wagen und das Durchkreuzen der Wagenreihen seitens der Radfahrer zu Unzurräglichkeiten geführt hat und nicht nur mit Gefahr für die Radfahrer selbst verbunden, sondern auch geeignet ist, das fahrende Publikum zu belästigen und in dem Gefühle seiner Sicherheit zu beeintraächtigen und zu stören. Wie wir hören, sind die Polizeibeamten angewiesen worden, an den beiden Pfingsttagen nachmittags von 2 1/2 bzw. von 6 1/2 Uhr au bis nach beendeter An- bzw. Abfahrt keine Radfahrer auf der Neußer-, Biehler-, Amsterdamer-, Windetüllenund Scheibenstraße zuzulassen, sondern dieselben auf andere Astraßen zu dirigieren. Den Radfahrern wird die Krefelder-, Seebach- und Merheimerstraße, auf welchen Straßen sie bequem und schnell zum Rennplatze gelangen können, zur Benutzung empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
