<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Viehsärkte-Verlegung. Der Schweinemarkt vom 11. Mai ist auf den 12. Mai, vormittags 9 Uhr, und die Groß- und Kleinviehärkte sind vom 22. auf den 23. Mai verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Acetanilidfabrik. Die Firma Chemische Fabriken, vormalt Weiler ter Meer, in Köln-Ehrenfeld beabsichtigt in ihrer zu Kölnriehl an der Riehlerstraße Nr. 260/276 belegenen Fabrik Acetanilis herzustellen. Dieses Unternehmen ist nach Maßgabe derssss 16 Reichsgewerbeordnung im Stick 16 unter Nr. 1904 des öffentlicher Anzeigers zum Regierungs-Amtsblatt vom 19. d. zur öffentliche Kenntnis gebracht. Die Einspruchsfrist endet mit Ablauf des 3 Müleier Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft empfiehlt für die kommende Ausflugssaison ihre neuen Schnell insbesondere macht dieselbe auf ihre eleganten Raddampfer Si# Köln, Deutschland, Graf Moltke und Mülheim a. Rh. aufmerk### welche teilweise mit elektrischer Beleuchtung, Promenadendeck und Glaspavillon ausgestattet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 26 April99.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volks der 4. Kl. 200. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vomitu# Sachanstegze, Vi Herian, ui zlich B. sek oi. 6. 6e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Erleichterung des Reiseverkehrs können, gemaß ein Mitteilung der Zeitung des Vereins deutscher Eisenbahnverwaltungen auf sämtlichen preußischen Staatsbahnen diejenigen Reisenden, weissit Personenzugkarten versehen sind und einen Schnellzug wollen, oder auf einer Unterwegsstation eines Schnellzuges in höhere Wagenklasse übergehen wollen, die erforderlichen Use. karten außer bei den Fahrkarten-Ausgabestellen auch beim 31 ührer des Schnellzuges lösen. Diese Einrichtung bietet für die er kurz vor Zugabgang erscheinenden Reisenden, insbesondere für jenigen, welche auf Uebergangsstationen von Seitenstrecken mit 3 versätung eintreffen, eine große Annehmlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eisenbahnverkehr Köln-Cleve. Vom 1. Mai d. J. halten die Rückfahrkarten von Köln nach Cleve auch Gültigkeit Rückfahrt von Emmerich; ferner die Rückfahrkarten von nach Emmerich auch Gültigkeit zur Rückfahrt von Cleve; desgleichtumgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
