<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neues Elektricitaätswerke. Dem Erläuterungsberichte, der Direktion der Gas- und Elektricitaätswerke zu dem in der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung zur Verhandlung stehenden Roheste iur Die ger Eigung der Slchderordusetendersamalung vom 14. Juli 1898 wurden die Entwürfe für die Elektricitaätswerke genehmigt und für die Ausführung, die en Mark bewilligt. Hiervon entfallen auf Gevange 45#.00., auf Maschinen und Kessel 550.000., und, wage,. waren diese Summen ermittelt worden auf Grund genereller Proper#" Voranschläge, die später bei der Detailausarbeitung.r.##### anderungen erlitten. Der Abmessung der Maschinenhalle lag die nn nahme zu Grunde, daß die Dampflichtmaschinen von je 800 Kilo- 1200 Pferdesärken mit einer Umdrehungszahl von 100 in der Minute zur Aufstellung gelangen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am nächsten Mittwoch stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Aufertigung eines neuen Uebersichtsblanes über das ganze Stadtgebiet. Plan und Kostenanschlag für ein neues Lek spize, Stadtgchter, Pay, un, Lulu und Gen, betr. die Verbesserung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>sescane Hoatiesche, Gsesiagen and aue, Algent am Rei. Der Verletzte wurde von Passanten zur Unfallstation ge45 Kloratheater: Aun Montag gilt als Josamn Straus-Abend desen Oderseite Maldmneser zur Ashihzang, gebra, ude oe. eien Weile Bad Lag oan Keiereasge, ustelgseign ai Micoihz; abends 8 Uhr die beliebte Operette Der Vogeländler Wandertüge. Aus Anlaß des goldenen Jubelfestes des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>hals biese die dune feister in ein Kechähoch gab dang von Mainz bierher. Sr ogzugenommen worden; dort erfolgte nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>seine Entlassung. Die Beklagte wendet ein, dem Kläger einiger Zeit seine Ertragung, fastan.., die Hinreise versprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>nur Vergütung der Ainzugstostey,., Gläger brust sich darworden; diese Kosten seien aug.),. habe ihm Erstattung der aus, der erschienene Lellhaber der Vong Jog, Imselben den Eid osten vu, die Arugtgxzshäber erklärte, er wolle den Eid nicht lel Ugeeter. zi.hez ihe Belage gesichter sich. 6, M. u ein Vergleich zu soupe; der, hiermit zufrieden.-- Zwei Schreinersahlen und gab der Stager 1ch, uz, zügraz bigen Lohn fordern, werden besten, b. a5, Migen. Sie haben das Arbeitsverhältnis vor nit ihrer Klage abgauiesen., Ste Ao,gutes, werse ien und durch Verticgtellung enes Ab, ouuyege Höheren, Schaden verursacht, wie diesen Vertragsbruch den Breite, b,z iu fragt gegen einen Restaudie Lohniorderzug betrog, 80 M. Lohn. Der Beklagte wendet en, roter au; Sog.,"heitanerhälouis ohne Kündigung verlassen; es beren, de, Aloger ,, klage eines Bäckergehilfen gege wurde zugeibrochen.--... u. uu, Kündigungsenisch Nur ante Waare zu ganz billigen Preisen Anker-Savonett-Remontoir, 3 Deckel. S Obige Herren-Uhren sind mit Goldrand und bis zu den feinsten Qualitäten Silberne Damen-Remontoir-Uhren schon von N..-- an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Räume und Hofraum für Bureaux, Lager, Speditigtschaift, oder Verstätte, Posens,.2 zgeingerg 3 u. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
