<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353364</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Temperatur hat sich im laufenden Monate, abgesehen von einigen heißen Tagen, auf mäßiger Höhe gehalten. Gestern zeigte das Thermometer in der Mittagsstunde nur-- 16,5 Grad Celsius, um 4 Uhr+ 17 Grad. Das Barometer weist auf Fortdauer der kühlen Witterung hin.6 Verkehrstörung. Gestern Vormittag stieß ein Pferdebahnwagen am Altenmarkt mit einem Brickettwagen zusammen, wobei an letzterem ein Rad brach, infolge dessen der ganze Wagen umkippt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht entstand in einem Hause an der Kyffhäuserstraße ein Fußboden- und Balkenbrand, welcher von Verhaftet. In vorvergangene Nacht drangen Diebe in ein Geschäft am Mühlenbach ein, uno zwar vom Dache eines Nebenhauses her. Sie stahlen verschiedene Stücke Tuch, wurden aber von der Polizei bemerkt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein hatte die Absicht, für die Generalprobe zu dem Konzert am nächsten Sonntag die hiesigen Gesangvereine einzuladen. Diesem Vorhaben stellten sich jedoch unüberwindliche Schwierigkeiten entgegen, so daß davon Abstand genommen werden muß. Diese Generalprobe findet infolge dessen garnicht im Gürzenich, sondern in der Wolkenburg statt, die bekanntlich schön, aber klein ist. Es wird indes beabsichtigt, jenen Plan doch zu verwirklichen und zwar am Vorabend des Konzertes, welches der Verein am 2. Juli in Neuß für die neue Orgel in Gohr giebt. Am Sonntag nach dem Konzerte bereiten die Damen des Vereins dem so hochgeschätzten Dirigenten, königl. Musikdirektor Schwartz, in der Wolkenburg eine Ovation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herz-Jesu-Pfarrverein. Das Stiftungsfest des Herz-Jesupfarrvereins findet morgen statt. Morgens 11 1/2 Uhr wird die GeneralVersammlung im Zülpicherhof(Zülpicherstraße 34) abgehalten, in welcher die Rechenschafts- und Kassenberichte vorgelegt und die Neuwahlen vorgenommen werden. In den Sälen des Volksgarten findet abends 8 1/2 Uhr die Festversammlung statt. Eintrittskarten werden nicht verkauft, sondern unentgeltlich an die Vereinsmitglieder sowie an Freunde des Pfarrvereins verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Generalmajor Rathgen aus Straßburg i.., Alten dbe benes Seiche legats ede Gansiger Besuchen gehen mit Geld- oder Haftstrafe geahndet.#. P##an verbum Besten des Knabenasyls von Sr. Gerson per bend wiche Au.2 ce Ilier die Sten der Hle sote die Die Alschistane de Terliche in Aanten mie den Gunonrhets Godard, Chopin, Beethoven, Grieg, Weber und Mozart, zum De unter Mitwirkung von Violine und Violoncello. Stürmischen Beifall fand der von sämtlichen Schülern ausgeführte achtändige. Türkische Marsch von Mozart, dessen Wirkung mit Trommeln, Triangeln, Kacshung soge die Reisende bisch de baschnes eie eheteanes 4500 Menschen gegen, Hintstzusgetg vei. Stunden halten sch minbesens klagten Vorträge für Jauischaxenmy si,. tgenater dies astriehdersgändischen Vatsleder von Penser ud de gußse, Pign zager Gashsikerlng er Mustkaops mit. De Peiter, Abrie- Phase. Ge lschgasceskeines durch den Mangel an Beleuchtung der Trionnr. ,. Diesem ziehelstande eod, Peirce, Sigen Celbeuit, Corse 2 Bie ar icht von Alice und de Kaiser Wisiauhhunge Zi Sohsasher eni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ata er den 20 Muhn Identarten der des den Leractzen soichen Stofen auf den innerhalb der Umwallung belegenen Grundücken, Feldern, Bläber, vw.. Apud, der in der Nacht zun 5. A. das Haheitgeiasbe o1.er, Lshisboesselt in Sechse an der Straße schade Mauer igar Geichseg wieder in Staud zu sezen, war ein Very.. im Gerüst zusammen, wobei ein Arbeiter nicht unerheblich verlest wurde. Die geschäftes am Deutschen Bing w ,uig der Gesselser der Waren bis jet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Peschaet u chimene de Gliche die Sichchie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>lasen. Die ferigen Adlern ind vou. deine. Die munnehe belangt, nach Westfalen, nicht nach Niehl, verschickt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
