<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 24.Mai99. Herr Oberreichsanwalt Dr. Hamm in Leipzig ist zum Präsidenten des rheinischen Oberlandesgerichts als Nachfolger des verstorbenen Wirklichen Geheimen Oberjustizrats Dr. Struckmann ernannt worden. Herr Hamm zählt jetzt etwa 59 Jahre. 1867 wurde er zum Gerichtsassessor, ein Jahr darauf zum Friedensrichter in Remscheid ernannt, 1871 wurde er Staatsprokurator in Düsseldorf, und als solcher vertrat er später mehrere Jahre lang bei der Generalstaatsanwaltschaft in Berlin den erkrankten Oberstaatsanwalt Oppenhoff. Bei der Gerichtsorganisation 1879 wurde er Oberlandesgerichtsrat in Köln und zwei Jahre darauf als Nachfolger des zum Oberreichsanwalt in Leipzig ernannten Frhrn. v. Seckendorff Oberstaatsanwalt in Köln. In dieser Stellung ist er 15 Jahre thätig gewesen. Am 1. Februar 1896 wurde er als Nachfolger des verstorbenen Oberreichsanwaltes Wessendorf zum Oberreichsanwalt beim Reichsgericht in Leipzig ernannt, und von dort kehrt er nunmehr wieder nach Köln zurück. Die Berufung des Herrn Hamm an die Spitze des rheinischen Oberlandesgerichtes wird in weiten Kreisen der rheinischen Bevölkerung mit Befriedigung aufgenommen werden, da Herr Hamm es verstanden hat, in seiner früheren amtlichen und außeramtlichen Wirksamkeit am Rhein und insbesondere in unserer Stadt, auch unter denjenigen, welche seine politischen Anschauungen nicht teilen, sich viele Freunde zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchreisende. Gestern ist auf der Durchreise der Chef des Ingenieur- und Pioniercorps, Generalleutnant Frhr. von der Goltz angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag-Abend stieß auf der Straße An den Dominikanern ein Radfahrer mit einer vom Andreaskloster kommenden Droschke zusammen. Zu seinem Glück fiel der Radfahrer außerhalb des Bereiches des Pferdes und der Droschke, so daß er selbst mit dem Schrecken davon kam, während sein Zweirad überfahren und dadurch unbrauchbar gemacht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte an einem Neubau an der Marzellenstrße ein Teil einer neuen Mauer ein, und in der Meinung, ein Arbeiter sei mit verschüttet worden, rief man die Feuerwehr herbei. Dieselbe konnte aber feststellen, daß niemand zu Schaden gekommen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>201. Preußische Klassenlotterie. Die Erneuerungslose zur Ziehung der 1. Klasse, welche am 5. Juli stattfindet, müssen bis zum 30. Mai, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht auf dieselben erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Mittag geriet Am toten Juden ein Ehepaar in Streit, welcher zu Thätlichkeiten überging. Hierbei trugen beide so starke Verletzungen davon, daß sie durch einen Schutzmann sum Bürgerhospital geführt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der dritte dieseährige Pferdemarkt findet nicht am 7. und 8. Juni, wie in den beteiligten Kreisen vielfach angenommen wird, sondern am 5. und 6. Juli auf dem städtischen Viehhofe statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein tritt bekanntlich heute früh seine Reise zum großen Wettstreit um den Kaiſerpreis nach kassel an. Vorgestern Abend zeigte er nun in einer öffentlichen Generalprobe im Gürzenich, inwieweit er zu diesem Kampfe in gerüstet dasteht. Der große Saal war zum Erdeücken voll und mancher Draußenstehende hatte seinen Weg dahin umsonst gemacht. Schade, daß man für eine Probe nicht--4 M. Entree nehmen konnte, man war bei dem Satze von M..50 stehen geblieben. Dem Lincenzhause, dem der ganze Ertrag zufliesßt, wäre die Mehreinnahme su gonnen gewesen, wenngleich die Anstalt auch so ein hübsches Sümmchen erhalten hat. Musikdirektor Schwartz, der Generalfeldmarschall des in den Kampf ziehenden Vereins, wurde bei seinem Ercheinen äußerst lebhaft begrüßt. Es wurde gesungen 1. der aufgegebene sogen."6 Wochenchor", der Choral von Leuthen, als dessen komponist jetzt Reinhold Becker genannt ist, 2. ein Chor im Volkston, hat Gott dem Allmächtigen gefallen, heute Morgen 8 Uhr unseren guten Vater, Schwiegervater, Großvater, Schwager u. Onkel unerwartet, aber wohlvorbereitet, im Alter von beinahe 77 Jahren zu sich in die Ewigkeit abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sollte Jemand aus Versehen keine Einladung erhalten haben, so bitten wir dieses als solche zu betrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
