<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberlandesgerichts-Präsident, Wirklicher Geheimer Oberjustizrat Dr. Struckmann ist gestern Morgen nach kurzer Krankheit gestorben. Noch am 23. März d. J. hatte er unter allgemeiner Teilnahme seinen 70. Geburtstag begehen können. So hat er diesen also nur um wenige Wochen überleben dürfen. Der Verstorbene war in Osnabrück geboren und studierte die Rechte an den Universitäten zu Heidelberg, Berlin und Göttingen. Von 1851 bis 1862 arbeitete er als Obergerichtsassessor in Hannover, um dann vier Jahre in der gleichen amtlichen Eigenschaft als Sekretär der Kommission zur Ausarbeitung des Entwurfes einer allgemeinen Civilprozßordnung für die deutschen Bundesstaaten thätig zu sein. Nach dem Kriege von 1866 trat er in preußische Dienste, wurde 1867 zum Substitut des Kronanwalts zu Hannover ernannt und gehörte seit demselben Jahre bis 1870 dem preußischen Abgeordnetenhause als Mitglied an. In diesem Jahre wurde er als Appellationsgerichtsrath nach Köln, nach zwei Jahren aber von hier als Obertribunalsrat nach Berlin versetzt. 1874 in den Reichstag gewählt, war er dort bis 1898 besonders als Mitglied der Reichsjustizkommission thätig, als welches er sichem das Zustande kommen der Reichsjustizgesetze besondere Verdienste erwarb. Mit ihrem Inkrafttreten am 1. Oktober 1879 wurde er, im Jahre vorher zum Oberverwaltungsgerichtsrat ernannt, mit dem Titel eines Geh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wettfahrt. Am Sonntag-Morgen findet zwischen Aachen und Koblenz eine Wettfahrt des Westdeutschen Automobil-Klubs statt. Die Abfahrt erfolgt um 9 1/2 Uhr, so daß wohl die ersten Fahrer gleich nach 11 Uhr hier eintreffen. Als Kontrollstation ist das Restaurant A. Möller(Hohenzollernring 1) ausersehen und wird es nicht uninteressant sein, die neuesten Fuhrwerke hier anfahren zu Verhaftet. Ein junger Mann hatte sich bei einem an der Langgasse wohnenden Friseur eingeschlichen und war schon mit der Ausräumung der Theke beschäftigt. Das Dienstädchen bemerkte aber den Dieb, ging zur Hausthüre hinaus, schloß diese ab und be nachrichtigte die Polizei, welche den Dieb festnahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Taschendiebe haben wie gewöhnlich auch gestern bei dem kolossalen Andrang in und außer dem Dome reiche Ernte gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. wurde einer Dame von auswärts das Portemonnaie mit 100</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Inhalt gestohlen, einer andern Dame die Taschenuhr. In den Anlagen in der Umgebung des Domes fand man mehrere noch gut erhaltene Portemonnaies, die offenbar nach vollührtem Diebstahl ihres Inhaltes beraubt worden waren. In der Straße Unter Sachsenhausen probierte schon gestern Morgen 7 1/2 Uhr ein Hausierer seine Fingerfertigkeit. Die Umstehenden hatten ihn aber beobachtet und prügelten ihn derart, daß er sich heulend durch die Stolkgasse flüchtete. Leider ließ man den Dieb entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i s c h: 4- 1 62 Speck, geräuchert 1,40-1.57, gesalzen 1.36 1.50,  e).43,-Gerenfelt.67-.80, Zwiebel N..12-.18 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesangwettstreit in Kassel. Die Festordnung für den ersten Gesangwettstreit deutscher Männergesangvereine ist nunmehr wie folgt festgestellt: Donnerstag den 25. Mai, abends 8 Uhr: Konzert in der Festhalle zur Begrüßung der Gäste, veranstaltet vom Hessischen Sängerbunde unter Mitwirkung der Königlichen Theaterkapelle. Freitag den 26. Mai, vormittags 10 Uhr: Wettingen der ersten der durch das Los bestimmten Gruppe. Die erste Gruppe bilden: Lehrergesangverein(Bremen), Gesangverein Polyhymnia(Dortmund), Gesangverein Sanssonci(Dortmund), Männergesangverein(Essen a. d. Ruhr), Männergesangverein(Hannover), Männergesangverein(Straßburg). Nachmittags 3 Uhr: Wettingen der zweiten Gruppe, gebildet aus: Lehrergesangverein(Berlin), Liedertafel(Gotha), Gesangverein Arion(Mühausen i. Th.), Gesangverein Frohsinn(Mülheim a. d. Ruhr), Männergesangverein (Potsdam), Männergesangverein(Köln a. Rh.). Samstag, den 27 Mai, vormittags 9 Uhr: Wettingen der dritten Gruppe, gebildet aus: Gesangverein Concordia(Aachen), Männergesaugverein (Erfurt), Gesangverein Concordia(Essen a. d. Ruhr), Wiederhalle (Karlsruhe), Sängerchor des Turnvereins(Offenbach a..), Lehrergesangverein(Magdeburg). Nachmittags 3 Uhr: Engere Konkurrenz unter den sechs Vereinen, deren Leistungen als die besten anerkannt worden sind, durch Vortrag des kurz vorher anf eine Stunde zum Studium ausgegebenen Chores. Pause für die Beratung der Preisrichter. Lied: Brüder, weihet Herz und Hand, von en Abt, gesungen von sämtlichen beteiligten Vereinen und dem Hessischen Sängerbunde. Preisverteilung, Gesang der Volkshymne von allen Anwesenden. Abends: Großer Kommers in der Festhalle. nata den 28. Mai: Besichtigung der Kasseler Sehenswuürdigkeiten(Bildergalerie, Muscum usw.), Ausflug nach Wilhelmshoöhe, Besichtigung der berühmten Wasserünste. Abends: Großes populäres Konzert in der Festhalle, zu welchem verschiedene der auswartigen Vereine ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 12.Mai99.(Eigener Drahtbericht der Köln. Volksztg.) Ziehung der 4. Kl. 200. preuß. Klassen-Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags Ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 37.022, zwer Gewinne zu 10.000 M. auf Nr. 36.860 148.940, vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 53,479 Nachmittags. Ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 201.262, ein Ge winn zu 15.000 M. auf Nr. 78.278, ein Gewinn zu 10.000 M. auf Nr 26.819, zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 54,220 204,082.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>- Otto. S. v. Rud. Kudrnac, Kaufm., Wormserpl. 11.- Veronika, 2. v Christian Esser, Schlosser, Siebenburgen 36.- Helene, T. v. Lam. Bol der, Schreiner, Ulrichsg. 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Johann, S. v. Adolf Keltenich, Ackerer Ulrichsgasse 13A.- Hermann u. Helene, Zwillinge v. Johr Schmitz, Tagl. Luxemburger. 14.-- Gottfried, S. v. Aug. Schönewald, Bäckermstr. Steinstr. 46.- Katharina. T. v. Georg Reländer, Vorzeichner, Brühlerstr. 14.- Emma. T. v. Konrad Lückert, Eisenbahnarb., Aachenerstr. 61.: Katharina, T. v. Gotts, Tivoli, Tagl., Gr. Czechenrgz, 990.1 Clever, Tagl., Gr. Griechenm. 123." Heinrich, S. p Heinrich Esser, Metzger, Columbastr. 14.: Johann, S. v. Schrift, Meter, Lungeng. 50.- Katharina u. Peter, Zwillinge v. Joh. Wichmann) Tac", Poststr. 50.- Engelbert, S. v. Peter Neiner, Tagl., Thieboldsg. 74 - Elise, T. v. Heinr. Schröder, Schneider, Humboldtstr. 40.- Sibylla, T. v. Joh. Breuer, Kutscher, Weichserhof 44.. Josef, S. v. Hub. Schregel. Stuckaturer. Peterstr. 12.- Hildegard. T. v. Josef. Braubach, Landrichter Limburgerstr. 16.- Bernhard, S. v. Bernh. Wücken, Schuhneachermeister, Sladbacherstr. 43.: Emilie, T. v. Herm. Pawlack, Portier. Am alten Use:* Ottilia, T. v. Jakob Leclere, Kaufm., Thürmchenswall. 19.- Gertrud, T. v. Vincenz Schütz, Anstreicher, Lütticherstr. 44.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
