<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353321</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Trauerdekorationen in Schaufenstern. Außer dem Photographen Schnock auf dem Berlich hat auch der Photograph Tonger auf der Komödienstmaße eine große Photographie m schwarzem. Rahanen und mit Trauerflor umhüllt ausgestellt. Außeadem zieren das Schau fenster fast nur Photographieen von Geistlichen, u. a. des hochw. Hrn. Weihbischofs Schmitz, des verstorbenen hochw. Hru. Kardinal Paulus Melchers, der Herren Domkapitular Velten und Pfarrer Schumacher von St. Gereon. In einem Fenster der kirchlichen Kunsthandlung von v. Wassenberg auf der Breitestrße prangt eine große Büste im Hintergrunde Kreuz und Trauerweiden, das Ganze mit Trauerflor eingefußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kier f. Bog, Cetark.). thig, gaosfgeich, S hed, Buchte Vergolder, v. Allersheim, m. Anna Minten, v. hier."Pilch, Bogig v. Friesheim, mi. Maria Hahn, v. hier.: Heinrich, Wangen. Lommersum, m. Elisabeth Weiden, v. uter,--. Pervgzich ante Berma e ga</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Merkenich, m. Margaretha Dick, v. Merkenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gonsenheim, m. Katharina Heck, v. hier." Peinrrr, hafe Gerete unternehmer, v. Rindern, m. Llena Broch, v. hier.- Adolf Betensesche eoserie e esce bese e tot, v,ue Wilh. Dillmann, Stuckaturer, Kl. Gricszt mark, 6deg u. Agnes Esser, Heumarkt 70.: Gustav Sameitat, Zimme Namen bereitwilligst angenommen, jedoch von demjenigen der Arbeitnehmer mit der Begründung abgelehnt, daß, da gesetzlich ihre Force rung nicht zu rechtfertigen sei, das Gewerbegericht dieselbe nicht aner14.-- Peter Müller, Schneider, u. Joa kennen würde. Sie würden die Streitfrage jetzt zur Machtfrage machen und über diejenigen Arbeitgeber, welche sich ihrer Forderung nicht fügten, die Platzsperre verhangen. Nach der neuesten Zusammenstellung sind in Koln, Kalk und Rodenkirchen im ganzen 90.#1bestgeber, welche Zimmergesellen beschäftigen, vorhanden. Von diesen haben nach Aussage der Gesellen 35 ihre Forderung anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Hermann Auerbach, der Vorsitzende des Verbandes rheinisch-westfälischer Stenographen(System Gabelsberger) in infolge eines Schlaganfalles plötzlich verschieden. Der Verstorbene hat es in rastloser Thätigkeit verstanden, das Ansehen und die Verbreitung der Gabelsbergersche Stenographie weit über die Grenzen des Verbandsgebietes hinaus zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Agnes Lediger. Unter Kranenb. 64. ngerring 1. u. Mathilde Auionetty, Venloerstr. 49.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber eine Entgleisung der Vorgebirgsbahn wird ngendes geschrieben: Da ich noch keine Nachricht über die am# folgendes geschrieben: Da ich noch keine Nachricht üver die um Samstag den 6.., abends gegen 1/2 8 Uhr, nicht weit von Schwadorf erfolgte Entgleisung der Vorgebirgsbahn in den Zeitungen finde, so erlaube ich mir als ein Mitentgleister Ihnen einiges darüber mitzuteilen. Wir hatten in Dersdorf schon Versätung, und es scheint, daß diese durch rascheres Fahren eingeholt werden sollte. Meine Frau sprach dem Schaffner gegenüber Befürchtungen aus, weil schon Entgleisungen vorgekommen waren; allein der Beamte sagte, seit vorige Sommer sei nichts mehr passiert. Da sah ich plötzlich nach links eine scharfe Kurve und dachte: wenn wir die glücklich zurückgelegt haben, will ich Gott danken. In demselben Augenblicke stürzt die Maschine nach rechts ins Feld, zur Seite geneigt, und zieht den ersten Wagen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>welchem wir saßen, mit sich quer über die Schienen; die übrigen lieben auf dem Geleise. Eine Kölner Dame erhielt einen Stoß tgen die Brust, meine Frau wurde durch Glassplitter oberhalb des sechten Auges stark verletzt, und ich selbst erhielt mehrere starke Koninsionen. Die übrigen Mitreisenden schienen unverletzt geblieben zu sein. Die Schuld liegt meiner Ansicht nach allein an dem unsernünftig raschen Fahren in einer Kurve. Entweder sind die Bedienungsmannschaften nicht genügend geschult oder zu leichtsinnig.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International(An St. Agatha oc)."Zum ersten Male ist Wien und Schloß Schönbrunn zur Zeit der Jubiläumsausstellung von 1898 ausgestellt. Die Ausstellung, welche gelegentlich der 50jährigen Regierungsjubiläums des Kaisers Franz Josef veranstaltet war, kam nicht zur Geltung, weil die Nachricht von der Ermordung der Kaiserin Elisabeth damals allen Festlichkeiten ein jähes Ende bereitete; den Kaiser ereilte die Hiobspost in Schloß Schönbrunn, das man von der Gartenseite sieht, während eine Anzahl von Sälen dem Beschauer einen Begrif von der Pracht im Innern geben. Unter den Ausstellungsbildern in die Momentaufnahme, wo der Kaiser die Ausstellung eröffnet und sich dann lebhaft mit seiner Umgebung unterhält, besonders gelückt. An das Schloß Meyerling, von dem man eine Totalaufnahme sieht, knüpfen sich traurige Erinnerungen, indem Krouprinz Rudolf dort den Tod fand. In 26 vorzüglich gelungenen Aufnahmen gleitet dann Wien, vom Stephansdom aus gesehen, mit den hervorragendsten Bauwerken an dem Auge des Beschauers in rascher Folge vorüber. Auch die schönen Straßen und Plätze, so die Parlamentsstraße mit dem Blick auf die Votivkirche und das Rathaus, welche beide von Meister Schmidt herrühren, kommen in Sicht. Weiter die Karlskirche, das Opernhaus, das Arsenal, die Franz Josefskasernen, kurz alle Sehenswuürdigkeiten der Kaiserstadt an der blauen Donau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volks-Sinfoniekonzerte im Gürzenich. Im Laufe dieses Sommers wird das städtische Orchester im Gürzenich unter Leitung des Hrn. Professors Franz Wüllner und des Königl. Musikdirektors Hrn. Jos. Schwartz zehn Volks-Sinfoniekonzerte veranstalten. Dieselben finden am 29. Mai,., 12., 19. und 20. Juni sowie am., 10., 17., 24. und 31. Juli, abends 7 1/2 Uhr, statt. Die Abonnementspreise und die Verkaufsstellen sind in dem Anzeigenteile dieses Blattes zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Maul- und Klauenseuche ist im Schlacht-Viehhofe hierselbst für erloschen erklärt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bleivergiftung. In einer hiesigen Familie ist dadurch eine Bleivergiftung hervorgerufen worden, daß die Frau in einer gewöhnlichen Schüssel, die nicht zum Kochen bestimmt ist und als Spülchüssel benutzt wurde, gekocht hat. Es haben sich infolge dessen Bleitheilchen angelöst und dem Essen mitgeteilt. Wir machen darauf aufmerksam, daß das Gesetz über bleihaltige Gegenstände nur Eß-, Koch und Trinkgeschirre schützt.n Smar 5 Feuer. Gestern Vormittag wurde die städtische Feuerwehr nach einem Hause an der Breitestrße gerufen, wo ein Fußbodenband entstanden. Das Feuer wurde schnell gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
