<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Lehrerschaft hat in der letzten Woche wiederum ihrer ältesten Kolleginnen durch den Tod verloren. Am 11. Mai arn in Baurath bei ihrem Bruder, dem dortigen Pfarrer, die ehealck vol 73) Schen, Usen Miste epische eie diese die ehemalige Hauptlehrerin von Si. ursu ers zur letzten Ruhe nach Gelaten. 55 Jahre wirkte die Verstorbene im Lehramte und feierte 1886 unter allgemeiner Teilnahme ihr goldenes Amtsjubiläum. Sie starb im fast vollendeten achtzigsten Lebensschre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englischer Konsul. Der bisherige Vicekonsul, Herr C. A. Nießen zu Köln, wurde von der Königin von England zum kgl. Großbritannischen Konsul befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tollwut. Gestern Morgen gegen 11 Uhr entstand an der Volksgartenstraße ein großer Menſchenauflauf. Ein kleiner Foxhund war toll geworden und rannte im Volksgarten unter, bis er vom Dienstädchen des Besitzers eingefangen wurde. An der Ecke Hardesuststraße angebunden, suchte er jeden zu beißen, der in seine Nähe kam. Ein Kommissar ordnete an, das Tier zu töten, und sofort schlug einer der Umstehenden mit einem Stück Holz das Tier tot. Als ein Glück ist es zu betrachten, daß um jene Zeit keine Kinder in der Nähe waren, sonst wäre vielleicht noch manches Unheil angerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag scheute auf dem Übierling das Pferd eines herrschaftlichen Wagens. Der Führer des Wagens stürzte vom Bock und wurde überfahren. Ein gerade vorbeifahrender Radfahrer stürzte und seine Maschine erlitt erhebliche Beschädigungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der neue Schnelldampfer Borussia der Köluischen Dampfschiffahrtsgesellschaft, welcher am Dienstag Abend hier eintreffen sollte, Wenn's Kind mit seinem Püppchen spielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
