<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353352</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die Inhaber und Angestellten der Firma M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Knechtsteden,.Juni99. Gestern war das Missionshaus von zwei größeren Vereinen und einer Anstalt besucht worden. Knechtsteden im üppigen Waldesgruün mit der herrlichen Waldesduft und seiner ruhigen Umgebung eignet sich, wie kein zweiter Ort, zu Ausfuügen: denn nicht allein körperlich, sondern auch geistige Auffrischung wird den Besuchern dort reichlich geboten. Hieran erinnerte Hr. Rektor Schütz, der mit seiner höheren Schule aus Ehrenfeld nach Knechtsteden einen Ausflug gemacht hatte. In dem Hochamt, das derselbe in Knechtsteden um 9 Uhr celebrirte, predigte er über das Glück des Ordensleben und über das Brot aus der himmlischen Heimat, das besonders dem Missionar allüberall in der Welt jeden Ort zur Heimat mache. Er stellte in begeisterten Worten seinen Schülern das aufreibende und anstrengende Leben der Missionare als Vorbild dar, um sie im eigenen Pflichtbewußsein zu stärken. Die Ansprachen, welche in liebenswürdiger Weise Hr. Provinzialobere P. Acker an die Schüler hielt, werden noch lange in den jugendlichen Gemütern in Erinnerung bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfal. Am Sonntagßend gerist Unter Meister en Eide boie Pein omnis ie. Schilde Gak. lch des ais Käike</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk,.Juni99. Am Samstag ist der erste Spatenstich gethan worden zum Bau einer zweiten katholischen Kirche, einer Josephskirche, welche in unserer mit jedem Jahre start an wachsenden Industriestadt ein recht fühlbares Bedürfnis geworden ist. Die neue Kirche wird nach dem Plane des Renard in gothischem Stile erbaut, auf einem nach Mülheim zu g legenen Bauplatze, der von den Erben Trimborn in Köln geschenkt wurde. Da die Kirche von allen Seiten durch Straßenanlagen frei liegen kommt, ergeben sich für die Kirchengemeinde nicht unerhebeinen hohen Wert, erlangt.-- Mit dem Bez eines neuen gebäudes für die heute schon fünftlasige 5 5 etc use, äuge noch in sem Jahre unter Dach konnen und u. Brig, Hanrgche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry.,.Juni99. Die hiesige Schiffbrücke, welche bei der Gottestracht am Fronleichnamsfeste zu Schaden kam, wurde heute früh wieder dem Verkehr übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mar- Mar- Peter ., Ein. 75. gerath. in, geb. ler, un., Kl. Langen. nkirchen. magdalena katharina Al. v. hier. Art.-Regt Veter ser, Blauulenkamp. Benecke, ab. Mürtz. " Berrenjoh. Cle" Auf Anstehen der Stadtgemeinde Köln wird der unterzeichnete Notar auf seiner Amtsstube Sanct Apernstrße Nr. 17 hierselbst die nachbezeichneten, am Stadtwald und an der Raschdorffstraße gelegenen Grundstücke öffentlich versteigern, nämlich: 1. Das Eckgrundstück Naschdorffstraße und Grenze des Stadtwalde Nr. 1 der vorliegenden Planſkizze mit 50 Meter Front an der Naschdorffstraße, ungefähre Größe 3780 Quadratmeter; 2. das Grundstück an der Naschdorffstraße Nr. I der Planſkizze, mit 45 Meter Straßenfront und 40 Meter Tiefe, ungefähre Größe 1800 Quadratmeter; 3. das Grundstück an der Naschdorffstraße Nr. InI der Planſkizze, mit 40 Meter Straßenfront, ungefähre Größe 3500 Quadratmeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Schulteschen Kunstausstellung in Köln ist ein im Auftrag des Hru. Geheimrat Wegeler in Koblenz gefertigter Schrein ausgestellt, der wohl auch schon in Anbetracht seiner Bestimmung wert sein dürfte, ein allgemeines Interesse zu erregen. Dieser Schrein, in Ebenholz mit reicher Silberapplikation ausgeführt, dient zur Aufnahme von im Besitz der Familie Wegeler befindlichen Originalbriefen und Gebrauchsgegenständen van Beethovens, welche zum Teil zwischen Glasplatten gefaßt sind, um so auch der Nachwelt erhalten zu bleiben. Die Ecken des Kastens werden von den vier speciell auf van Beethovens Thätigkeit hindeutenden Musen flankiert; an den Seiten befinden sich dazwischen in Elfenbeingravierung eine Darstellung von van Beethovens Geburtshaus und des Breuninghauses; den Deckel ziert ein in reichem Translucideemail ausgeführtes und ebenfalls auf die Thätigkeit van Beethovens hindeutendes Email- bild, sowie Musikembleme und hervorragende Sätze aus Beethovens Werken. Sowohl der Aufbau des Ganzen wie die aufs feinste ausgeführte Modellierung und Ciselierung der einzelnen Details, insbesondere die überaus wirkungsvollen Emailpartieen, machen diesen Schrein zu einem hervorragenden Stück der Köluischen Goldschmiedekunst, welches sich würdig den besten derartigen Schreinen des Mittelalters zur Seite stellen kann. Entwurf und Ausführung stammt von der Firma Gabriel Hermeling, Hofgoldschmied und Mailleur in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mord. Vorgestern Morgen 6 1/2 Uhr wurde unterhalb Niehl im Rhein die Leiche eines etwa 40 bis 50 Jahre alten Mannes gelandet, die eine Stichwunde unter einem Auge hatte und in einen Sack eingepackt war. Die Hände waren an der Leiche zusammengebunden, und der Kopf guckte aus dem Sacke heraus. Die Leiche war bekleidet mit einem grauen Joppenanzuge; in den Kleidern fand man sechs Schlüssel, ein Portemonnaie mit 5 Pfg. und ein Taschentuch, gezeichnet H. Der Tote wurde nach dem Nordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
