<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Wetter. Am Sonntag stieg das Thermometer bis auf + 25,4 Grad Celsius, gestern bis auf+ 26 Grad. An vielen Volksschulen wurde gestern Nachmittag der Unterricht ausgesetzt, während an anderen Schulen, auch in den untersten Klassen, den Kleinen eine solche Vergünstigung nicht gegeben wurde. Daß in den Kölner Schulen in der Behandlung dieser Angelegenheit keine Einheitlichkeit herrscht, ist jedenfalls zu verwundern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Typographische Verein Concordia feierte am Sonntag in den prachtvollen Gartenanlagen und-Sälen des Tivoli zu Lindenthal das Namensfest seines Altmeisters Johannes Gutenberg, welches von den Jüngern Gutenbergs und ihren Angehörigen und Freunden sehr zahlreich besucht war. Die zur Feier des Tages veranstaltete Kirreß, sowie gemeinschaftliche Lieder und die Vorträge einer guten Musikkapelle erzeugten von vornherein die beste Stimmung. Mit Anbruch der Dunkelheit bildete eine hübsche Fackelpolonaise den Uebergang zum Festball.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Juli99. Eine vom Hirsch-Dunkersche Gewerkverein der deutschen Metallarbeiter zur Besprechung der Zuchthausvorlage auf gestern Vormittag einberufene Versammlung nahm ein vorzeitiges Ende. Nachdem eine Resolution gegen die Vorlage angenommen worden war, erhielt Herr Giesbach aus Köln das Wort, Als derselbe von einer Unterdruückung der deutschen Arbeiterschaft durch Gesetz und Regierung sprach, löste der üerwachende Polizeibeamte die Versammlung auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich am Samstag Abend in der Waggonfabrik von van der Typen&amp; Charlier in Deutz. Sechs Arbeiter waren damit beschäftigt, die Decke eines großen Schuppens zu tünchen. Das Gerüst brach plötzlich zusammen, fünf Personen stürzten in die Tiefe, während sich einer an der Decke festhalten konnte. Von den Herabgefallenen wurden vier sehr schwer verletzt und mußten mittels Wagen in das Deutzer Krankenhaus geschafft werden. Der fünfte Arbeiter erlitt nur geringe Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
