<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353336</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>die Königin von Holland fuhr gestern Nachmittag um .30 mittels Sonderzuge von Königswinter nach dem Haag. Auf dieser Fahrt wurde die Station Köln nicht berührt, vielmehr der Sonderzug über die Verbindungsstrecke Kalk-Mülheim-Rhein geleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Weihbischof Dr. Schmitz erteilte gestern Morgen an Stelle des verhinderten Hrn. Weihbischofs Dr. Fischer der Franziskanerkirche an der Ulrichsgasse zwei Diakonen des Franziskanerorden die hl. Priesterweihe. Das Gotteshaus war schon lange vor Beginn der feierlichen Handlung von Gläubigen 8"Afrika"-Aufführungen im Floratheater. Die beiden Miränin-Tabletten, aus reinem Miränin dargestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kirchliches. Die jüngste Nummer des Kirchlichen Anzeigers enthält zunächst die Bekanntmachung des Metropolitankapitels, daß dasselbe Herrn Generalvikar Dr. Creutzwald durch rechtmäßige Wahl zum Capitularvikar der Erdiölese bestellt hat, weshalb sämtliche amtliche Eingaben in Zukunft an diesen zu richten sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner ordnet Herr Kapitularvikar Dr. Creutzwald Gebete um den Segen Gottes für die Wahl des neuen Erzbischofs an. Die Verordnung lautet:"Gemäß kirchlicher Vorschrift sollen nach dem Tode des Bischofs inbruünstige und anhaltende Gebete von Geistlichkeit und Volk verrichtet werden, um von Gott die glückliche Wahl eines neuen Oberhirten zu erflehen. Daher hat schon das hochwürdige Metropolitancapitel durch Rundschreiben an die hochw. Herren Dechanten der Erdiölese vom 18. d. M. daran erinnert, daß bis nach erfolgter Wahl des neuen Erzbischofs in sämtlichen Kirchen der Erdiölese an allen Sonn- und Feiertagen nach dem Hochamte oder bei der Nachmittagsandacht die Litanei von allen Heiligen gebetet werden soll. Laßt uns denn Gott den Allgütigen inbruünstig anrufen, damit Er, der eine so lange Reihe von Jahrhunderten hindurch das Kölner Erzbistum besonders beschützt und im wahren Glauben und in der Gemeinschaft seiner heiligen Kirche erhalten hat, auch jetzt in Gnaden auf uns herabschauen möge. Erflehen wir auch die Fürbitte Seiner Heiligen, insbesondere der Schutzpatrone dieser Erdiölese, der unbefleckt empfangenen Gottesmutter Maria und ihres jungfräulichen Gemahls, des h. Josef, sowie der hh. Martyrer, welche den Boden dieses Landes mit ihrem Blute getränkt, der hh. Bischöse, welche sie mit hoher Weisheit regiert und der hy. Bekenner und Jungfrauen, welche sie mit dem Glanze ihrer Tugenden erfüllt haben, auf daß uns baldigst ein würdiger neuer Erzbischof verliehen werde, ein Mann nach dem Herzen Gottes, voll Weisheit und Thatkraft, der uns über den schmerzlichen Verlust des Dahingeschiedenen tröste und die Reihe der erhabenen Kirchenürsten des Kölner Erzstuhles in würdiger Weise fortühre zum Wohle der Kirche wie unseres Vaterlandes. Im Anschlusse an das erwähnte Rundschreiben des hochwürdigen Metropolitankapitels ermahnen wir daher die Christläubigen der Erdiölese, insbesondere auch die Ordensleute, täglich in dieser Meinung eifrige Gebete zu Gott empor zu senden. Zugleich verordnen wir, daß in derselben Meinung vom 29. Mai bis nach erfolgter Wahl des neuen Erzbischofs, so oft die Rubriken es gestatten, in allen heiligen Messen als oratio imperata die Kollekte vom heiligen Geiste: Deus qui corda fidelium eingelegt werde. In den Lesemessen ist als zweite oratio imperata die Kollekte A domo beizubehalten. Dagegen fällt die oratio pro Papa so lange aus, als gemäß vorstehender Anordnung die Kollekte vom heiligen Geiste zu beten ist." Psingstverkehr. Auf dem Kölner Hauptbahnhof und den Bahnhöfen Köln-West und Köln-Süd war der Verkehr am Pfingstsamstag und-Sonntag so stark, daß die massenhaften Sondernüge vollbesetzt ankamen und abfuhren. Am Montag Vormittag ließ der Verkehr infolge des anhaltenden regnerischen Wetters wesentlich nach, war dagegen am Nachmittag und spät in die Nacht hinein desto stärker; denn die meisten Reisenden traten des schlechten Wetters wegen ihre Rükreise an und überfüllten zeitweise die Bahnsteige des Hauptbahrhofes derart, daß man sich unwillkuürlich fragen mußte; wie soll es möglich sein, befördert zu werden. Dank der von der Eisenbahn verwaltung getroffenen Maßregeln und der Umsicht der Stations beamten gelang es, sämtliche Fahrgäste mit den vielen Sondernügen zu befördern. Der dieseährige Pfingstverkehr dürfte der stärkste sein, der überhaupt bisher zu verzeichnen gewesen ist, und übertraf den vorährigen um 10 Proz. An Bahnsteigkarten allein sind auf dem Kölner Hauptbahnhofe an den drei Tagen nicht weniger als 16,500 Stück, und zwar am Samstag 4900, Sonntag 5700 und Montag 5900 Stück ausgegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bürgerversammlung in Köln-Deutz. Der Vorstand des Vereins zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz ladet zu einer heute Abend 8 3/4 Uhr im Kaisersaale(Siegburgerstrße 70) stattfinden den großen Bürgerversammlung ein. Auf der Tagesordnung steht die Berichterstattung über die Antwort des Hru. Oberbürgermeisters auf die an ihn gerichtete Eingabe betreffend die der Entfestigung von Deutz entgegenstehenden Hindernisse, sowie Beschlußßfassung über die weiter in dieser Angelegenheit zu unternehmenden Schritte, ferner die Stellung nahme zu dem Antrage des Hru. Stadtverordneten Stübben betr. die Einführung der Magistratsverfassung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Gesellenausschußwahl der Kölner Schuhmacherzwangsinnung war bekanntlich von der Anfsichtsbehörde für ungültig erklärt worden, weil sich an der Wahl Gesellen beteiligt hatten, deren Meister nicht der Zwangsinnung angehörten. Gestern Nachmittag fand im großen Saale des Krystallpalastes die Neuwahl statt. Es waren drei aktive Mitglieder und drei Stellvertreter zu wählen. Im ersten Wahlgange, in dem die aktiven Mitglieder gewählt wurden, wurden 148 Stimmen abgegeben; hiervon war eine ungültig, die übrigen Stimmen fielen alle auf die Kandidaten der Gegner der Zwangsinnung. Beim zweiten Wahlgange für die Stellvertreter wurden 144 Stimmzettel abgegeben, wovon einer ungültig und einer zersplittert war; die übrigen 142 Stimmzettel lauteten ebenfalls auf drei Namen von Gegnern der Zwangsinnung. Die Gewählten nahmen die Wahl an. Bei der ersten, für ungültig erklärten Wahl hatten 238 Gesellen ihr Wahlrecht ausgeübt. Hiervon stimmten 121 für die Zwangsinnungsgegner und 117 für die christlich-socialen Kandidaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Büchse M..80. allein erhältlich Kg-Buchse M..80. Halbmonddrogerie Altenmarkt 58. Sonnendrogerie Friesestrasse 85</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reinhöhe am 23. Mai, abends 6 Uhr m.64--.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
