<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353361</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erbarmßherzog von Baden, kommandierender General des 8 Armeecorps, welcher Montag Abend von Koblenz hier eintraf, fuhr geste- mi" dem Schnellzug um.44 um. nach dem Uebungsplatz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>IIn der Ausstellung für christliche Kunst(erzbischöf. Museum, Domhof 8) hat der Kölner Goldschmied Aloys Kreiten eine prächtige silbervergoldete Monstranz in Spärenaissance für die Kirche auf dem Kreuzberg bei Bonn ausgestellt, welche einerseits ein beredte: Zeugnis für die Geschicklichkeit des Meisters darlegt, anderseits beweist. daß kirchliche Arbeiten in diesem Stil, der bisher mit Vorlieb## von den süddeutschen Goldschmieden gepflegt wurde, auch von unsern rheinischen Künstlern mit feinem Kunstverstaändnis ausgeführt werde Auf dem edel gehaltenen, vasenartig gebildeten Fuß erhol: ich die in Tonnenform gehaltene Monstranz. Die Lunula wird um geben von einem doppelten Strahlenkranz, von denen der äußere in prächtiger Vergoldung strahlt, der innere in grünblauen Tönen recti Felbokt emaitser ist. Au dem Abere,. Sirsztfraitse galch äußerst gut gefertigter Kranz von Nebenlaut mit Trauben, gemischt mit Fruchtähren, auf dem wieder acht schwebende in sehr schöner Stellung gruppierte, silberoxydierte Engelsgestalten von vorzüglicher Modellierung sich befinden. Noch vorteilhafter ist die Figur des Erzengels Michael ausgeführt, die den Uebergang vom Fuß vermittelt, und die das Ganze krönende Darstellung Gott Vaters mit dem Geiste. In der inneren Sonne sind auf hellblauem Grund in zarten Gral de Spnhole der, Der Kangseiser, V. Aesihtr aie halte selbst ist in köstlicher Weise mit Brillanten, selbst ist in köstlicher Weise mi Braunten, Opalen und Smaragden geschückt, die in einen Aehrenkranz vereinigt einen großartigen Effekt machen. Das Ganze macht einen überaus würdigen, schönen Eindruck und gereicht dem Künstler, in dessen Hände diese bedeutende Arbeit gelegt wurde, zur großen Chre. 4igen Schlachtbos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Bestimmungen über die Einschulung der den Volksschulen der Stadt Köln zugehörigen Kinder sind von den drei Stadtschuleäten Dr. Brandenberg, Völker und Dr. Cürpers nun für den ganzen Stadtbezirk einheitlich geregelt worden. Dieselben lauten: In den öffentlichen Volksschulen des Regierungsbezirks Köln findet jährlich nur eine einmalige Aufnahme statt und zwar um Östern. Zur Aufnahme gelangen alle Kinder, welche bis zum 1. Oktober des betreffenden Jahres das sechste Lebensjahr vollenden. Schulpflichtig bleiben dieselben bis zu ihrer Entlassung, welche in der Regel in dem Jahre erfolgt, in welchem sie bis zum 1. Oktober das 14. Lebensjahr vollendet haben. Grundsätzlich gehört jedes Schulkind in den Schulbezirk seiner Konfession, worin die Eltern bzw. deren Stellvertreter wohnen, und h zu sorgen. Beim Umzuge geiren forene.." letzte Schuljahr bleibt das Kind in seiner bisherigen Schule, wenn die Entfernung der elterlichen Wohnung nicht zu groß ist. Für alle anderen gilt als Regel: Bei größerer Entfernung findet die Umschulung mit dem Umzuge der Familie statt; bei kleinerer mit den nächsten Oster-, Herbst-, bzw. Weihnachtsferien; in letzterem Falle muß die Umschulung ebenfalls sofort geschehen, wenn die Eltern oder deren Stellvertreter dies verlangen und wenn Raum vorhanden ist. Schlechtes Betragen und mangelhafter Schulbesuch, wodurch besondere Aufsicht erfordert wird, rechtfertigen ebenfalls sofortige Ueberweisung. Die Formulare werden von den Klassenlehrpersonen ausgefertigt und dem Rektor übergeben. Die Ueberweiſungen erfolgen nur von Schulvorsteher zu Schulvorsteher. Das Zeugnisüchlein wird dem Scheine beigeügt Soll ein Kind(wegen Abkürzung des Schulwege u. dgl.) in einer Schule anderer Konfession Aufnahme finden, so kann dies nur mit dem Schluß der Öster-, Herbst- und Weihnachtsferien erfolgen. Vorher muß jedoch der Nachweis erbracht sein, daß das Kind ausreichenden Religionsunterricht in seiner Konfession erhält und daß Unzutraäglichkeiten für den Schulbesuch nicht entstehen. Auch in diesem Falle wird nur der Besuch derjenigen Schule der andern Konfession gestattet, in deren Bezirk die Eltern wohnen. Bei Raummangel muß die Aufnahme der Kinder, welche anderen Konfessionen angehören, verweigert werden. Von auswärts anziehende Kinder müssen sofort in die Schule ihres Bezirkes ausgenommen werden. Aus höheren Schulen entlassene Kinder(weil sie.B. sitzen geblieben sind) finden, falls sie noch schulpflichtig sind, zunächst Aufnahme in der Schule ihres Bezirkes, jedoch kann auf besonders begründeten Antrag diesen auch der Besuch einer andern Schule gestattet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International(bis zum 1. Juli noch An St. Agatha 38. Der vierte Cyklus von Oberitalien, der für die laufende Woche das Ausstellungsobjekt bildet, führt den Besucher nach Verona, Bologna, Mailand(mit Ansichten vom Dom von außen und innen, nach Pydna und Turin. Von der ehemaligen Residenzstadt am Arno sieht man nicht nur die Facade des königlichen Palais, sondern auch den Treppengang, den Thronsaal, die Waffenäle und einen Teil der königlichen Gärten. Nizza ist vertreten mit einer Hafen- und Stadenpartie und dem Massena-Denkmal. Malerisch präsentirt sich das alte Ventimiglia bei Nizza. Außer dem Panorama von Monaco kommt auch das fürstliche Palais in Sicht. Monte Carlo sicht man nur aus der Ferne. Genna bekommt man mehrere Male von dem schiffreichen Hafen aus zu sehen. Pisa stellt sich mit den Arnobücken, dem berühmten schiefen Turm und dem Campo Santo vor. Von Siena sieht man erstlich das Panorama, alsdann die Kathedrale und die weltberuühmte Kanzel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Revolverheld. In große Aufregung wurden vorgestern Abend die Passanten des Pantaleonswalles versetzt. Ein Mann verfolgte, mit einem geladenen Revolver in der Hand, eine Frauensperson, die in ihrer Angst in eine Wirtschaft flüchtete und sich hinter der Theke verbarg. Der Mensch stürmte auch in die Wirtschaft und gab, als er die Frauensperson nicht sah, auf die Wirtin einen Schuß ab, der glücklicherweise sein Ziel verfehlte. Der gefährliche Mensch flüchtete alsdann und entkam, obgleich sich vor dem Hause eine große Volksmenge angesammelt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Entgleisung. Der Luxuszug Ostende-Wien, der vorgestern Abend 11.11 ab Köln gefahren war, ist gleich unterhalb der Station Oberwesel infolge Schienenbruches entgleist, und zwar sind nicht Maschine und Packwagen entgleist, wohl aber die anderen Wagen. Der Materialſchaden ist unbedeutend, auch sind keine Verletzungen vorgekommen. Zwischen Oberwesel und St. Goar wird eingeleisig gefahren, da das Berggeleise gesperrt ist. Voraussichtlich wird man heute mit der Hebung der schweren Wagen fertig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Johannisfest. Der Typographische Verein Concordia, welcher sich als Fachverein die Heranbildung der jüngeren Gehülfen angelegen sein läßt, aber auch dem geselligen Vergnügen in vernünftigem Maße Rechnung trägt, wird das althergebrachte Johannisfest in diesem Jahre am Sonntag den 9. Juli in den schönen Gartensälen und Anlagen des Tivoli zu Lindenthal feiern. Der Männergesangverein Gutenberg begeht das nämliche Fest am Sonntag den 25. Juni in den Räumen des Restaurants Großer Kurfürst zu Paffrath. Die Jünger der schwarzen Kunst rüsten sich, das Fest in würdiger Weise zu begehen und den Teilnehmern einige angenehme Stunden Zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hagen, 12.Juni99. Am 10. und 11. d. fand hier der zweite Verbandstag des Rheinisch-Westfälischen Verbandes für Nationalstenographie statt. Aus dem Jahresbericht des Vorsitzenden ist hervorzuheben, daß der Verband im letzten Jahre sich mehr als verdoppelt hat und zur Zeit 31 Vereine mit über 600 Mitgliedern zählt. Auf der besonderen Versammlung der Vereinsvertreter wurde der Beitritt des Verbandes zum Bunde für Nationalstenographie beschlossen und dadurch die einheitliche Organisation der ganzen Schule durchgefuührt. In der öffentlichen Versammlung am Sonntag hielt Herr Schickenberg aus Hannover einen Vortrag über die Lösung der Stenographiefrage. Redner behandelte hierbei eingehend die Möglichkeit sowie die Wege zur Herbeiührung einer allgemeinen Einigung der gesamten Stenographiesysteme. Vor allen Dingen sei es notwendig, daß die Streitigkeiten auförten und an deren Stelle ein friedliches Zusammenarbeiten der besten Kräfte der einzelnen Schulen trete, denen es gewiß gelingen würde, auf Grund der heutigen Entwickelung der stenographischen Wissenschaft das so sehnlichst erwartete Einheitssystem aufzustellen. Als Vorort für den nächsten Verbandstag wurde Köln bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
