<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Billiger Sonntag. Wie die Flora, so hat auch der Zoologische Garten am Sonntag für die Morgenstunden das Eintrittsgeld auf 20 Pfg. festgesetzt. Dortselbst erregt ein diese Woche geborener junger Seelöwe großes Interesse. Derselbe folgt bereits der Seelöwin in das Wasser, schwimmt aber noch so unbeholfen, daß er bald von jener an dem Kragen gepackt und herausgezogen wird. Die jungen nordamerikanischen Grizzlybären, welche etwa funf Monate alt sind, haben sich prächtig entwickelt und erfreuen jedermann durch ihr munteres und doch so tölpelhaftes Spiel. Auch die acht jungen Wölfe sind kräftig herangewachsen, so daß der Zwinger bald zu klein wird für die große Gesellschaft. Der gärtnerischen Anlage des Zoologischen Gartens ist eine besondere Aufmerksamkeit zu teil geworden, die Wege sind sauber gefaßt und gehalten, die großen Wiesen erfreuen durch ihr saftiges Grün und geschmackvolle Teppichbeete und Pflanzengruppen bieten angenehme Abwechselung. Namentlich die Partie vor dem Seelötenteich ist durch den Fortfall des tiefgelegenen Weihers, an dessen Stelle eine große Rasenfläche getreten ist, äußerst wirkungsvoll umgestaltet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am Jun' mitt. 12 Uhr: 15deg, abos. 4 Uhr: 15 1/2 0. Kg Büchse M..80. allein erhältlich Kg-Buchse M..80 1. Juli, morgens 7 Uhr 15" K. Halbmonddrogerie Altenmarkt 58. Sonnendrogerte Friesestrasse 85 Local-Anzeiger Nr. 177 4 Samstag, 1. Juli 189.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>gros et en detail mit bestem Erfolge seit langen Jahren geführt, sehr ausgedehnter Kundschaft, ist mit Haus in feiner Lage zu verkaufen. Bisheriger Besitzer tritt in den Ruhestand. Anzutreten nach Wunsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Bahnhof Köln-Deutz wird am 12. August d. J. auch für den Wagenladungsverkehr geschlossen. Die Annahme und Ablieferung von Wagenladungen geschieht von dann ab ausschrießlich auf Bahnhof Köln-Deutz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Versammlung selbständiger Handwerker war auf Mittwoch Abend einberufen, mit der Tagesordnung: Zwangsinnung, Nutzen und Zweck derselben. Gegner und Freunde waren eingeladen worden. Um 8 Uhr waren vielleicht zehn Personen anwesend; als gegen 8 1/2 Uhr sich ungefähr 40 bis 50 Herren eingefunden hatten, die als Freunde der Zwangsinnung bekannt waren, sah sich der Einberufer verandaßt, bekannt zu machen, daß die Versammlung wegen schwachen Besuches nicht stattfinden könne. Wahrscheinlich sah der Herr Einberufer ein, daß er mit seinem kleinen Häuflein Gegner gegenüber dieser Versammlung kein Glück haben würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Nacht vom 28. zum 29. d. ist in der Gasmotorenfabrik an der Mülheimerstraße in Deutz ein in Mülheim a. Rh. wohnender 19jähriger Arbeiter mit dem Kopfe in eine #maschine geraten und nach einer Viertelstunde infolge eines erlittenen komplizierten Schädelbruches gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag-Mittag wurde auf der Freiheitstraße in Deutz ein siebenähriger Knabe von einer Droschke überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Ein obdachloser junger Mann, welcher in verflossener Nacht im Festungsglacis vor dem Veuloerthor schlafen wollte, siel in den Wallgraben und zog sich Verlezungen an beiden Seinen zu. Der Verungluückte wurde mittels Tragbahre dem Bürgerbospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Degenhard Offergeld. Faßbinder, Vor den Siebenb. 49C.- Gertrud, T. v. Wilh. Lenzen. Bierbrauer, Weißbütteng. 21.- Anton. S. v. Theodor Müller, Handelsm., Dankerath.- Johann, S. v. Paul Wienen. Schmied, Deutz. Ferdinandstr. 16.- Wilhelm ne, T. v. Josef Leineningel, Bildhauer. Achterstr. 20a.- Johann, S. v. Josef Pütz, Tagl, Elsaßstr. 50A.- Paul,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Paul Klein, Chirurgengeh., Jalobstr. 2.- Ruth. T. v. Engen Deubel. Betriebs-Inspektor, Jakobstr. 22.- Heinrich, S. v. Hugo Welter, Metzger. Waisenhausg. 32.- Anton, S. v. Hermann Baur. Spezereihdlr., Severinswall 33.- Peter, S. v. Heinrich Servatius. Kaufm., Luxemburgerstr. 72.Maria. T. v. Franz Post, Tagl., Vondelstr. 1.- Wilhelm, S. v. Heinrich Theilen. Rrinmr. Severinstr. 46.- Peter. S. v. Franz Müller, Schneider, Frusenserg 31. Gertrud. T. v. Johann Zimmermann, Fabrikarb., Moselstraße 68.- Anna. T. v. Joy. Jäger, Maurer, Niedrichstr. 28.- Heimrich, S. v. Joy. Schläger. Eisenb.-Hülfsbremser, Maybachstr. 100.- Wilhelm. v. Wilb. Mans, Güterbodenarb., Eigelstein 117</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Karl. S. v. Emil aller. Bravauterstr. 71.- Josef. S. v. Johann Macherey, Vers.- andrischestr. 19. Elisabeth, T. v. Wilhelm Thiesen, Buchb., 73. Friedrich, S. v. Josef Schorn, Rektor. Löweng. 19--21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Max Pilgram. Schreiner. Alte Mauer a. B. 4.- Karl. S. v. Georg Nübel. Schneidermstr., Hahnenstr. 29.- Paula, T. v. Christian Herling. Schuhm., Ketteng. 34.- Johann, S. v. Karl Weißenkels, Schutzistr. 42.- Wilhelm, S. v. Heinrich Vogel. Fabrikarb., Gr. Griechenm. 39.- Emil. S. v. Franz Feldmann. Anstreichermstr., Poststr. 1C. Adolf. S. v. Christian Gieseler, Tagl., Friesenstr. 24.- Heinrich, S. v. Gustav Sienigen, Tagl., Fleischmengerg. 9.- Josef. S. v. Josef Derkum. Droschkenbesitzer, Gereonskloster 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
