<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zuschußßkasse für invalide Buchdrucker und Schriftgießer und die Sterbekasse für Buchdrucker und Schriftgießer in Köln hielten am Sonntag den 30. April, Vormittags, ihre ordentliche jährliche Generalversammlung im Lokale der Lesegesellschaft unter dem Vorsitze des Depositar Herrn Alfred Neven-DuMont ab. Die erstgenannte Kasse hat den Zweck, in Anlehnung an die staatliche Invalidiäts- und Altersversicherung gegen wöchentliche Beiträge den Mitgliedern, im Falle sie durch Krankheit, Unfall oder Alter arbeitsundähig werden, Anrecht auf eine fortlaufende wöchentliche Geldunterstützung zu gewähren, um so die von der staatlichen Invalidiätsund Altersversicherung gezahlte unzureichende Rente entsprechend zu erhöhen. Die Sterbekasse gewährt den Hinterbliebenen der Mitglieder, ebenfalls gegen wöchentliche Beiträge, bei deren Ableben eine sich nach der Zahl der Beitragsjahre richtende einmalige Geldsumme. Wie der durch den Vorsitzenden des Vorstandes verlesene und auch jedem Mitglied gedruckt verabreichte Rechenschaftsbericht besagt, betrugen im Jahre 1898 die Einnahmen der Zuschußßkasse an Beiträgen der Ehrenmitglieder 1104 M. 40 Pfg., der ordentlichen Mitglieder 2139 M. 60 Pfg., Geschenk der Kölner Prinzipale 300., an Zinsen 841 M. 20 Pfg., zusammen 4385 M. 20 Pfg. Die Ausgaben betrugen: Auszahlung an 10 Invalide pro Woche a 3 bzw. 4 M. 1590., verschiedene andere Ausgaben 50., zusammen 1610 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1,50, wenn sie sich innerhalb 26 Wochen nach ihrer Lossprechung Aufnahme melden; bei späterem Beitritt erhöht sich das Einschra#beged auf 5 M. und sind außeadem die seit der 27. Woche nach ihrer Lossprechung erfallenen Beiträge durch regelmäßigen wöchentlichen Tonderheitrag nachzuzahlen. Zugereiste werden Mitglieder, wenn sie das 30. Lebensjahr nicht üüberschritten haben, sich innerhalb des ernen Jahres nach ihrem Konditionsantritt zum Beitritt melden und ein Einschreibegeld von 3 M. zahlen. Dieselben können auch zu ihrem 40. Lebensjahre die Mitgliedschaft erlangen, wenn sie ausser den vorstehenden Bedingungen sich verpflichten, die Beiträge für die Jahre, welche sie über 30 zählen, durch wöchentliche Doppelt. Jeder sich#um Beitritt oder Wiederbeitritt Meldende hat ein ärztliches Gesundheitsatteste beizubringen. Mit der Mitgliedschaft der Zuschußß-Jnvalidenkasse wird zugleich die Mitgliedschaft der Sterbekasse erlangt. Zum Bezuge der Invalidenrente ist ordentliche Mitglied berechtigt, wenn es länger als 26 Wochen durg Krankheit, Unfall oder Alter arbeitsundähig ist, und wird die intet, so lange als die Arbeitsundähigkeit dauert, event. auf ermin von 26 Wochen ist festgesetzt, weil für dier Zeit die betreffende Krankenkasse eintritt. Die Invaliden- rente beträgt zur Zeit je nach den Beitragsjahre M. 3 bis M. 4,50. Die Beiträge zur Zuschußßjnvalidenkasse betragen zur Zeit 30 Pfg. die Woche. Für die Sterbekasse gelten zum Beitritt dieselben Beeinanneen#n die Zuschußßkasse, da jeder in die Sterbekasse Aufzunehmende gleichzeitig Mitglied der Zuschußßkasse werden muß. Die Beitrage zur Sterbekasse betragen die Woche nur 10 Pfg.; außeadem ist ein Einschreibegeld je nach dem Alter der Beitretenden zu leisten von--4 M. Beim Ableben eines Mitgliedes erhalten die Hinterbliebenen ein Sterbegeld, welches je nach den Beitragsjahre 500 bis 1000 M. beträgt. Seit Gründung der Kasse im Jahre 1872 hat dieselbe an Hinterbliebene von verstorbenen Mitgliedern die Summe von etwa 50,000 M. gezahlt; die an Invalide ausgezahlte Summe weist einen noch weit höheren Betrag auf, ein Beweis, wie segensreich die Kassen wirken. Diese enormen Leistungen sind bei den verhältnisäßig geringen Beiträgen nur möglich durch die Unterstützung, welche den Kassen in so hochherziger Weise durch fortlaufende freiwillige Beiträge und Extrazuwendungen seitens der Ehrenmitglieder zu teil wird. Das Vermögen der beiden Kassen, welches zur Zeit außer dem Stiftungscapital der Sterbekasse von 30,000 M. insgesamt die Summe von 77,366 M. aufweist, bietet den Mitgliedern ausreichende Sicherheit. Wenn die Kassen nnn trotz ihrer anerkannten Notwendigkeit und ihrer wohlthätigen Wirkung noch nicht die verdiente Teilnahme in den beteiligten Kreisen gefunden haben, so liegt dies hauptsächlich daran, daß diejenigen, welche den rechtzeitigen Beitritt versäumt haben, nun vor der Zahlung der Doppelbetträge zurückscheuen. Dieselben bedenken aber nicht, welche Vorteile ihnen und namentlich ihren Familien durch den Nichtbeitritt entgehen. Durch den Beitritt sichern sie sich sofort ein Sterbegeld, welches innerhalb der ersten fünf Jahre der Mitgliedschaft 500 M. beträgt, mit den Beitragsjahre aber von fünf zu fünf Jahren um 100 M. steigt und nach 25 Jahren 1000 M. beträgt, während sie in diesen 25 Jahren an Beiträgen für beide Kassen nur 520 M. eingezahlt haben. Außeadem haben sie im Krankheitsfalle nach 26 Wochen Anspruch auf die Invalidenrente, da der Bezug dieser Rente den Anspruch auf das Sterbegeld nicht ausschrießt. Bei vermehrter Mitgliederzahl würde der Wochenbeitrag bald heruntergesetzt oder die Leistungen der Kasse noch erhöht werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>v. Jakob Seebald, Schneider, Thieboldsg. 97.- Georg. S. v. Georg Ludwig. Cementarb., Schartg. 13.- Joseph. S. v. Joh. Hoheisel, Schreiner. Clemensstr. 39.- Katharina, T. v. Peter Derst. Packer. Hahnenstr. 28--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Karl. S. v. Jakob Schöneuberger, Tagl., Fleiſchmenge".. Heinrich,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Ferd. Heller, Cigarrenmacher. Gr. Griechenm. 131.. Felix. S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Christine, T. v. Peter Krakau. Tagl., Gr. Spitzeng. 55--57.- Hermann. S. v. Heinrich Krudwig, Schlosser, Biberstr. 8.- Karl. S. v. Nikolaus Koch, Buchdrucker, Weideng. 17.- Friedrich, E. v. Peter Strauss. Musiklehrer, Ursulapl. 3.- Elvira, T. v. Joh. Galotti, Maurer. Krahnenhof, 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Johanna, T. v. Otto Thürings, Kaufm. Hohenzollern-Ring-4.- Hilde- gard. T. v. Emil Kumetat, Kaufm., Gerconodriesch 25.- Johanna, T. v. Fritz Everning, Kaufm., Antwerpenerstr. 2.- Maria. T. v. Jakob Schmitt, Kaufm., Christophstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heinr. Schultz, Friseur. v. Deutz, u. Anna Kramp, v. Kalk.- Joseph Bestell, Kaufm., v. Gladbach, u. Marie Schnitter, v. Hannover.- Dr. Jos. Boden. Arzt. u. Hedwig Gehly, beide v. hier. Heinrich Sieger. Friseur. v. Schönberg. u. Cordula Fischer, v. hier.- Joh. Heinrigs, Kfm., v. hier, u. Joseph. Engels, v. Porz.- Simon Schmidt, Eisenb-Stations-Geh., v. Puderbach, u. Maria Karen. v. Hagen.- Bernhard Verger."Ingenieur. v. Fraustadt, u. Sophia Augusta Amend, v. Langen i. Hessen- Max Anders, Handl.-Reis., v. Glogan. u. Josefine Perse, v. Duisburg.- Reinhold Franke, Eisenb.-Stat.-Geh., v. Brieg. u. Marg. Flock, v. Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eduard Descamzprp#reisgefrönte# 2 rama Afrika kam am Sonntag zum Beten des Alistozr gftafrikg) uuter großem Beifall schule der Väter vom v, Veut Litgsa., Publiktun im Festsäle der vor einem zahlreichen und gewählten Publikum in. eger, Irten aut dis leci, ion Blictzurg, gisählige, fie ae aesheskalse S45 ei elie, Ker. at..i. 3 i. sechchescehelgeih artistische Leitung übergeben, und er hat seine Leuschaterg mmet ragende Mitglieder des Stadttheaters mir einigen hier gerade weilenden wir in einer Vornotz Ichen"izszdvergritet, Ksehach los der Gren, Sitae r. i. Meutgeerie, Phhschie ader Alcen, Meie, Leiche de Jede hehe atr ih.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Beiden Se rach den Lechleiten: Peschrerce beobachten Sie den Einfluss Ihres Tafeiwassers au den Magen. Alle harten Wässer-- natürliche sowohl ###nsche-- verursachen lndlsposition d. Magens, Versuchen Sie in solchen Fällen Kaiser Friedrich Quelle, welche selbst vomsehwachsten Magenleicht wird u. die Verdauung steis anregt. Nach ärzt. Gutachten ist Kaiser Friedrich Quelle das beste #ch Area. Gicht. u. Rheumatismus Leidende, en, Alu 3. Ru.: Ostar Opdenhosf Nacht. Tel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Mai99. Der durch die mangelhafte Nahrungsaufnahme hervorgerufene große Schwächezustand des Herrn Kardinalerzbischofs hielt während des gestrigen Tages unverändert an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Michael Züdorf und Agnes geb. Polder, Eintrachtstraße 81, feiern am 21. Mai ihre goldene Hochzeit. Der Mann ist 75 Jahre alt und mußte eines Gichtleidens wegen chon seit Jahren seine Thäligkeit als Bugdrucker einstellen; die Frau ist 73 Jahre alt und noch ziemlich rüstig. Da das Jubelpaar leider sicht in sorgenlosen Verhältnissen lebt, fände sich für wohlhabende Mitürger eine Gelegenheit, den biederen Leuten eine Freude zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine musikalische Abendunterhaltung veranstalteten am Sonntag Abend die Schülerinnen von Fräulein Johanna Sire zum Besten des Knabenasyls von St. Gereon. Abgesehen von dem dem guten Zwecke zugewandten materiellen Erfolge, welcher gemaß der großen Zahl der Besucher ein recht erheblicher sein wird, kann die Lehrerin mit berechtigtem großen Stolze auf den"künstlerischen Erfolg schauen, der den Abend, das Konzert, charakterisierte. Selbst verwöhnte und kritische Zuhörer werden ihre Befriedigung über die Leistungen der Dilettantinnen nicht haben verleugnen können, und die durch frühere, ähnliche Vorführungen hoch gespannten Erwartungen wurden entschieden übertroffen. Die Schülerinnen haben nicht nur an Zahl, sondern auch an Konnen sichtlich zugenommen. Wenn weiterhin die Leistungen der Schülerinnen ein treffliches Zeugnis fur die Lehrkraft von Fräulein Sire darstellen, so zeigte auch die Auswahl, die Zusammenstellung der Musikstücke und der Vortragenden ein seines Kunstverstaändnis der Lehrerin. Herr Ernst A freundlichst übernommen, als Beginn und Beschlußß des Abends Frauenchöre von Schubert und Rheinberger zu leiten. Unter sachkundigen, gewandten Dirigenten klangen die frischen und geschulten Stimmen des Schülerinnenchores ausgezeichnet und brachten die Stücke exakt und langschön zu Gehör. Es wechselten sodann Einzelvorträg in Solo- und Ensemblegesang mit Klavierbegleitung und # capella mit einander ab. Alles verlief ohne Unfall. was bei einem Dilettantenkonzert immerhin schon etwas sagen will. Zu runden ist hierbei ohne Zweifel, daß die Vorträge sich ohne lange Pausen folgten. Auf die einzelnen Darbietungen einzugehen, mangelt der Raum, indes mögen die Damen Frau Herz(Aschaffenburg), Gründgens-Ropohl), sowie Fräulein Waldhausen, welche mir ihren Leistungen teilweise die Grenze des Dilettantenmaßigen streiften, rühmend erwähnt sein. Besonders hervorzuheben in die entschieden musikalische Begabung und feine Schulung der Damen m. unt Oster, welche sich zumal durch den prädisen und charakteristischen Vortrag von a capella-Duetten und-Terzetten auszeichneten. Bei den einem Steinway des Herrn Prein aus und machte sich dadurch un das Gelingen des Abends nicht zum wenigsten verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Maifeier der Socialdemokraten Köuns wurde heute Vormittag durch eine öffentliche Versammlung im Saale der Witwe ma.(Nippes) eingeleitet. Der Saal war mit roten Fähnen und Traversen geschückt. In der von ea. 400 Personen besuchten Versammlung hielt Redakteur Quark-Frankfurt einen Vortrag über die Bedeutung des ersten Mai. Abg. Meist wies auf die internationale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Vermißt wird seit Mittwoch voriger Woche Hr. Jakob Dierdorf aus Schneppruthe bei.-Gladbach. Sein letzter nachweisbarer Aufenthalt war Köln; er hatte die Absicht, nach Nachen zu fahren Der Vermißte ist 50 Jahre alt, von mittlerer Figur, hat hagere Gesicht, dunkelblondes Haar und melirten spitzen Bart (9 Zur Warnung. Gestern Vormittag sprang am Salzbüchel in voller Fahrt befindlichen Pferdebahnwagen, am dabei zu Fall und schlug mit dem Kopfe so heftig gegen eine Trottoitkante, daß es eine schwerer Kopfwunde tritt und zu einen In der Nacht vom Sonntag auf Montag ent stand in einem Hause an der Marzellenstrße zwischen Ehegatten ein heftiger Streit, wobei der Mann die brennende Petroleumlampe seiner Frau nachwarf. Er traf damit mehrere Personen aus der vor der Hausthüre angesammelten Volksmenge, weshalb man zwei Schutzleute herbeiholte, welche den Ehemann mit zum Depot nahmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Prinz Waldemar von Preußen traf gestern Vormittag um .35 von Kiel kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.47 nach Münster am Stein weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
