<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353433</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmberechtigten Bürger liegt seit gestern bis Ende dieses Monats im Einwohnerkontrollamt(Portalsgasse 1, II. Stock) zur Einsichtnahme auf. Gemäß derselben beträgt die Zahl der Wahlberechtigten unserer Stadt 38,200 gegen 36,665 in 1898 und 35,108 in 1897. Die erste Klasse zählt 232 Wahlberechtigte gegen 256 im Vorjahre und 278 in 1897; die zweite Klasse 2094 gegen 2116 im Vorjahre und 2206 in 1897; die dritte Klasse 35.874 gegen 34.293 im Vorjahre und 32,624 in 1897. Die Wahlberechtigten sind somit gegen das Vorjahr in der ersten Klasse um 24, in der zweiten um 22 zurückgegangen, während der Zuwachs derselben in der dritten Klasse 1581 beträgt. Der Höchstbesteuerte hiesiger Stadt ist Herr Fabrikbesitzer Max Guilleaume mit M. 91,300. Die erste Klasse schließt nach unten ab mit einem Steuerbetrage von M. 4486 gegen M. 3243 in 1897. Die zweite Klasse beginnt mit M. 4431 und endet mit M. 640.45(in 1897, waren die Zittern M. 3230 bezw. M. 545). Der dritten Klasse gehören alle Steuerzahler von M. 640.20 abwärts bis M..25 an. Beim Nachsehen der Liste empfiehlt es sich, den Steuerzettel mitzubringen, da die Liste(drei große Foliobände) nach Steuersätzen aufgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln. 15 Aug.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .202 50 das Kil. Eier 2,00-.50 das Viertel. Hinkel 2,00-.20, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Hühner.60-2,20, Enten.00-2,80, Gänse 5,00-6,00 as Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.52, vom Bauch.12-.27, Ia.Str."" Haflaiech 1 10-1 67. Speck. geräuchert.40T beißt nicht, schm verba; man fei tuffe damit n Merzen. Pro ##endung des Paul .63, gesalzen 1,37-.50, Schmalz 1,32-.45, Nierenfett .12-0,14 das Kil. Kartoffeln weisse 6,00-7,00, rote 0,00. Nieren-.00.00 die 100 Kir. Bohnen zum Einmachen.18-.22 das Kil. Erbsen, rische.20-.36 das Liter. Weisskohl.10-.15, das Stück. Bisäpfel trische 10/29.98f#### n 20 ui 100 Kil. Preisselbeeren.72 bis 26.00-36.00, Kochäpfel 20,00 30,00 die 100 Ki .80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden zwei Personen Aufnahme, men Poberiehungen dei Seischgerte reihe ae. Aus öchien hiäh gefallen ist und sich die Schulter verletzt hat. Auch suchte ein 2 Hülfe im Bürgerhospital, welches eine Nähnadel verschluckt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. Ein hiesiger Rechtsanwalt ließ gestern Morn seine beiden Gehülsen wegen Diebstahls und Unterschlagung festnahm nachdem er sie vorher bereits verwarnt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Regulierungsarbeiten am Frankenwerft und im ten Zollhafen sind, nachdem die neue Werftmauer oberhalb der henden Brücke bis zur vollen Höhe fertiggestellt ist, in Angriff genommen worden. Die Legung der Bordſteine für den neuen Straßentzug t schon bis zur Friedrich-Wilhelmstrße stattgefunden. Große Kies Sandmassen wurden herbeigeschafft, um das Werft auf die Ulferhe zu bringen; die Aufsahüttungsarbeiten werden durch zahlreiche breiter vorgenommen und in einigen Tagen wird mit der Pflasterung gonnen werden können. Für die demnächtige Restauration wurde s Stapelhaus mit einem Bretterzaun umgeben und ein Baubureau richtet. Nach Niederlegung der Abschlußßmauer mit den beiden ernen Thoren an der Schiffbarücke bietet sich ein hübscher Ausblick f den neuen Werftteil, auf den Rhein und die Ufer zu beiden Seiten selben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warnung. In Nr. 219 des Kölner Lokal-Anzeigers wurde ie Warnung vor einem jungen Manne veröffentlicht, der unter lschen Angaben in mehreren Häusern am Deutschen Ring an den as- und Wasserleitungen sich Arbeiten zu verschaffen chte, deren Ausführung er sich bezahlen ließ. Auch auf dem Salier hat er diesen Schwindel mit Erfolg verübt. In einem Unterus gab er an, er sei von der Direktion der Gaswerke geschickt rden, um die Kochgasanlagen nachzusehen; es sei nach der Direktion ephoniert worden. Man glaubte ihm, und nun erklärte er den gashahn an der Gaskochanlage für unbrauchbar, schraubte ihn ab d einen andern, nicht einmal polierten, an, ließ sich 2 M. bezahlen d nahm auch noch den angeschraubten Hahn mit. In einer Etage selben Hauses machte er es ebenso, war aber mit 16 Pag. zureden, während er in anderen Etagen nach Auschraubung eines polierten Hahnes sich 80 Pfg. geben ließ und den bisherigen neu, noch fast neuen Hahn ebenfalls mitnahm. In allen Fällen arte er die Kochgasanlage aus verschiedenen Gründen nicht für siz richtig, obgleich sie von einem erfahrenen und tüchtigen Meister geht ist. Seine ganze Hantierung erweckt aber den Anschein, als er mit der Anlage und Behandlung der Gaseinrichtungen veut sei. Es sei noch beigeügt, daß er, als man ihn in der oberen age fragte, wer ihn geschickt habe, angab, die Leute im Unterhaus tten dies gethan, was sich nachher als Lüge herausstellte. Man öge also auf der Hut sein!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Adressierung der Manöver-Postsendungen. Aus nlaß der bevorstehenden militärischen Herbstübungen wird auf die sichtigkeit der Anwendung richtiger und deutlicher Aufschriften bei in Manöver-Postsendungen hingewiesen. Zur genauen Aufschrift hören: Familienname(möglichst auch Vorname, unter Umständen * Ordnungsnummer), Dienstgrad und Truppenteil-- Regiment, bataillon, Kompagnie, Eskadron, Batterie, Kolonne usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>und für wöhnlich der ständige Garnisonirt, eintretendenfalls mit dem satz"oder nachzusenden". Die Angabe eines Marſchquartiers pfiehlt sich nur dann, wenn dasselbe genau bekannt und vorauszuhen ist, daß die Sendung so zeitig an dem angegebenen Bestimmungsorte eintrifft, um vor dem Weitermarsche in Empfang gemmen werden zu können, und daß die Abholung von der Post ch mit Sicherheit zu erwarten steht. Da der Stab des Regiments id die einzelnen Bataillone usw. ihre Postsachen häufig bei vermiedenen Postanstalten in Empfang nehmen, so ist eine genaue und chtige Aufschrift ebenso bei den an die Herren Offiziere gerichteten Im Verlage von J. P. Bachem in Köln ist erschienen: Land, Volk und Verwandtschaft Christi nach Bibel, Geschichte und Tradition.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
