<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzerte in der Flora. In der Flora konzertierte am Sonntag das Kaiserliche Kornettquartett aus Berlin. Die Mitglieder dieser von Professor Kosjek geründeten Vereinigung, die Herren R. Königsberg, G. Roscher, A. Thamm und P. Joseph, gehören sämtlich der königlichen Kapelle als Kammer- oder Hofmusiker an. An der Spitze des Kornettquartetts steht Professor Kosleks Nachfolger, königlicher Kapellmeister R. Königsberg. Das Kornett oder Flügelshorn, in allen Militäkapellen schon lange eingeführt, ist in unseren Theaterorchesters nicht vertreten. Meyerbeer, seine große Brauchbarkeit erkennend, führte es gleich nach seiner Erfindung in seinem Robert der Teufel ein und hat es dann in allen seinen Opern verwendet. Auch Donizetti hat der Kornett in der Regimentstochter sich bedient. Alle diese dem leicht ansprechenden Kornett zugedachten Stellen werden bei uns auf der Trompete geblasen. Beide Instrumente sind, wie alle Blasinstrumente, im Laufe der Zeit außserordentlich vervollkommnet worden, so daß sie mit den Holzblasinstrumenten an Volubilisät wetteifern können und an Toufülle sie übertreffen. Die Instrumente, deren sich die Herren des Kaiser-Kornettquartetts bedienen, sind wahre Prachtstücke; sie sind in der Fabrik des Hofinstrumentenmachers F. Schediwy in Ludwigsburg aus Silber ge fertigt. Sie stehen in B und Es und dürften an leichter Ansprache in der Höhe wie in der Tiefe sowie in allen Sonstärken und an Wohllaut kaum ihresgleichen haben. Die vier genannten Künstler behandeln dieselben technisch mit voller Meisterschaft. Was das Musikalische anbelangt, Phrasierung, Präzision und dynamische Ausmalung, so ist das Kornettquartett so eingespielt, wie das beste Streichquartett, und in der Langschönheit wetteifert es mit dem besten Solo-Männerquartett. Auf dem Gebiete des Männerquartetts feiern die Herren denn auch ihre größten Triumphe. Unter anderen bliesen sie den sogenannten Kasseler Ein-Stundenchor Der Reiter und sein Lieb von Schulz und das bei dem Kasseler Wettstreit gehörte Schmölzersche Preislied Waldabendschein unübertrefflich schön. Wenn man auch den Text nicht hörte, er war aber den Programmen beigedruckt, so entschädigte dafür die Unberührtheit des Tones, die Intaktheit des melodischen Flusses. Das Programm enthielt aber auch Originalkompositionen, wie das Präludium von Ramoe und die von P. Joseph arrangierte Konzertpolka Die Teufelsjunge, ein Gegenstück zu dem Tartinischen Teufelstriller, bei deren solistischer Ausführung der Primarius, kgl. Kammermusiker Königsberg, eine kaum glaubliche Zungenfertigkeit hören ließ. Der stürömische Beifall, der jeder einzelnen Leistung auf dem Fuße folgte, verandaßte die untermüdlichen Herren stets zu einer Zugabe. Sehr hübsch war auch das Intermezzo in russischer Art von H. Jakubowsky. Die Herren werden von ihrem Erfolge in der Musikstadt Köln ebenso erbaut sein, wie das Publikum von ihren schönen Darbietungen. Den weiteren Teil des Programmes erledigte die 65er Kapelle, die, unter Leitung von kgl. Musikdirigent G. Huber, wertvolle Ouverturen, geschmackvoll zusammengestellte Elektionen aus beliebten Opern, hübsche Tänze und schneidige Märsche mit bekannter Accuratesse spielte. Kommenden Freitag, Samstag und Sonntag wird Eduard Strauß aus Wien mit seiner Kapelle in der Flora konzertieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrten nach Kevelaer. Morgen Abend 8 1/2 Uhr findet eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer im Restaurant Demmer(Eigelstein 88) statt, wozu die Mitglieder der Bruderschaft und etwaige Pilger eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Norderpreßzug ist, wie wir nachträglich erfahren, am Freitag durch die Umsicht des hiesigen Wagenmeisters vor einer großen Gefahr bewahrt worden. Nach Ankunft des Expreßßzuges auf dem Hauptbahnhofe wurde bei der Revision des Zuges festgestellt, daß an dem Speisewagen zwei Feuerbogen gebrochen waren und diese Beschädigung eine Gefahr für den Zug bildete. Auf Anordnung des Wagenmeisters wurde der Speisewagen aus dem Zuge ausgesetzt und sollte nach der Wirkstätte gesandt werden. Bei der ohnehin notwendigen langsamen Fahrt dorthin entgleiste er schon auf dem Hauptbahnhofe. Eine Entgleisung während der schnellen Fahrt des Nordexpreßzuges hätte ernste Folgen haben können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rhein, 31.Juli99. In der am Samstag abgehaltenen Kreistagssitzung wurden die Herren Rittergutsbesitzer Paul Andreae zu Meilenforst und Ludwig Litz einstimmig zu Mitgliedern der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 31.Juli99. In der am Samstag abgehaltenen Kreistagssitzung führte der Vorsitzende, Geheimer Regierungsrat von Niesewandt, den aus dem Wahlverband der Städte gewählten Kreistagsabgeordneten Brauereidirektor Ludwig Börsch in sein Amt ein, worauf der Herr Landrat Mitteilung von der Bestätigung der Wahl des Kreisdeputirten Rittergutsbesitzer Paul Andreae zu Meilenforst machte. Zu den Kosten der Jubiläum des Bienen- und Seidenzuchtvereins der Rheinprovinz wurde eine einmalige Beiülse von 50 M. bewilligt. Aus den Ueberſchüssen der Kreissparkasse, die zu gemeinützigen Ausgaben, zu denen der Kreis eine Beiülfe zu leisten nicht gesetzlich verpflichtet ist, verwandt werden sollen, bewilligte man einen Betrag von 1000 M. für eine in Flittard zu bildende Wasserwehr. Ein Antrag auf obligatorische Einführung der Tuberkulose-Impfung bei Zuchtstieren wurde angenommen und die Kosten im Betrage von 1000 M. bewilligt. Als Civilmitglied der Kreis-Ersatzkommission wurde Hr. Albert Schneider jr. und als dessen Stellvertreter Hr. Lungstras, ferner als Sachverstaändiger zur Abschätzung von Lieferungen im Mobilmachungsfall und zwar für die Inanspruchnahme von Schiffen und Fahrzeugen Hr. Karl van Hees und als Mitglied der Kommission zur Festsetzung der Belegungsfähigkeit Hr. von Els, als dessen Stellvertreter Hr. Reusch gewählt. Bezüglich des neuen Sparkassenstatuts wurde mitgeteilt, daß der Herr Obereräsident der Rheinprovinz den Statutenentwurf nicht genehmigt habe. Hr. Westphal verla- einen neuen Eittwurf, der nunmehr dem Obereräsidenten zur Genehmigung vorgelegt werden soll. Die Schauamtskommission soll durch die HH. Marx, Sterneberg, Lecker und Orth ergänzt werden. Aus der zum Schluß gethätigten Wahl von zwei Mitgliedern der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz gingen die HH. Paul Andreae und Ludwig Litz als einstimmig gewählt hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
