<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353488</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kurfürstengarten konvertiert von morgen ab die rumänische Magnatenkapelle in ihrem Nationalkostüm unter Leitung des Geigerönigs Calin Udita. Diese Kapelle hat mehrfach in den königlichen Schlössern Preußens, Dänemarks, Schwedens, Englands vor hohen fürstlichen Personen gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entzuündung. Zu der in Nr. 265 unter dieser Spitzmarke enthaltenen Notiz wird uns von der Firma Franz Clouth mitgeteilt, daß es sich bei dem Vorfall um nichts Außergeröhnliches gehandelt habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit der Regulierung des Platzes am Domkloster wurde gestern begonnen; die Seitenmauer des Schäbenschen Hauses ist durch einen Verputz etwas verschönert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfall. Am Sonntag Abend wurde auf der Friesenstrße ein Mann von Unbekannten überfallen und mißhandelt. Einer der Uebelthaäter versetzte ihm ein Stich in ein Auge, welches sofort auslief. Der Verletzte wurde zum städtischen Krankenhause gebracht; die Thäter sind leider entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte in der Trinitatiskirche auf dem Filzengraben ein Maler aus der Höhe von etwa 18 Meter vom I Gerüst und erlitt erhebliche Verletzungen. Man sorgte für die Ueberbringung des Verletzten in das hiesige städtische Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Junge Aufnahme, welcher in einer hiesigen Druckerei mit einem Beine zwischen zwei Kammäder geraten war und nicht unerhebliche Verletzungen erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 32. Die Ehre. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 4. Okt.: Aufgeh. Ab. 2. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Haus Sachs: Theodor Vertrau als Gast. Anf. 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unlauterer Wettbewerb. Zu dem Berichte in Nr. 269 des Köln. Loc.-Anz. über eine Gerichtsverhandlung, die mit einem Vergleich endete, wonach der angeklagte Benjamin Koßmann seine frühere Behauptung als irrig zurücknahm, sendet uns Hr. B. Koßmann folgende Berichtigung: 1."Es ist nicht wahr, daß ich bei einer Firma in Württemberg, wo ich Gummiüge verkaufen wollte, von den zu Langenfeld wohnenden Fabrikanten Karl Wilhelm und Otto Deuß behauptete, diese hätten vertragswidrig Gummiüge geliefert, die anstatt 92 nur 84 Gummiäden enthielten. Richtig ist vielmehr, daß ich von einem Stück, das mir ein Kunde vorlegte, die Ansicht äußerte, diese Ware enthielte 84 Gummiäden. Das ist alles, was ich behauptet habe. 2. Es ist nicht wahr, daß ich den Vergleich vorgeschlagen habe. Der Vergleichsvorschlag geschah vielmehr vom Kläger." Strafkammer. Der vorbestraft Fuhrknecht Johann Weiland wurde wegen schweren Diebstahls zu einem Jahre Zuchthaus und zehnährigem Ehrverlust verurteilt. Der Angeklagte hatte sich nachts durch Einbruch Eingang zum Comptoir seines Dienstherrn verschafft und aus einem gewaltsam geöffneten Schranke eine Kassette mit 1000 M. gestohlen.-- Die geschiedene Ehefrau Maria Schumacher, geb. de Best, machte in Düsseldorf die Bekanntschaft eines Schuhmachermeisters, dem sie vorschwindelt, daß sie eine wohlhabende Witwe sei. Der Meister verlobte sich mit der Person und diese führte ihm bis zur Erledigung der Formalitaäten den Haushalt. Das ihr geschenkte Vertrauen mißbrauchte die Frau zunächst dadurch, daß sie 15., die sie für den Meister einkassirt hatte, für sich behielt. Der Meister schenkte ihr Kleidungsstuücke im Werte von 17,50 M. und fuhr nach vierzehn Tagen mit seiner Auserkorenen nach Köln. Hier sollte angeblich auf der Sparkasse von der Braut Geld erhoben werden. Diese führte ihren Verlobten zu einem Hause an der Humboldtstraße, wo sie ihn auf der Straße warten ließ. Nach kurzer Zeit kam die Person zurück und erbat sich von ihm 40 M. Sie ging abermals in das Haus, kam aber nicht wieder. Die Heiratsschwindlerin, eine häufig bestrafte Person, erhielt eine Gefängnissstrafe von sechs Monaten.-- Eine Frau war wegen gewaltsamer Nötigung s. Z. zu einer Woche Gesängnis verurteilt worden. Das Reichsgericht hatte dieses Urteil aufgehoben. In der neuen Verhandlung erfolgte die Freisprechung der Angeklagten.-- Am 4. Dezember wurden zu Ehrenfeld auf dem Bahnhofe etwa 180 Kilogramm Zink gestohlen und zwar von dem Althändler Ernst Knappertsbusch aus Ehrenfeld und dem bei ihm beschäftigten Arbeiter Heß. Beide hatten außeadem noch gemeinsam mit dem Arbeiter Jakob Trimborn auf einer Ziegelei zu Ehrenfeld einen Diebstahl verübt. Knappertsbusch, der drei Monate Gefängnis verbüßt, erhielt eine Gesamtstrafe von zehn Monaten. Die beiden anderen wurden zu sechs, bzw. vier Monaten Gefängnis verurteilt. Wegen eines Verbrechens gegen's 176, Absatz 3 des Strafgesetzbuches wurde der Versicherungsinspektor Hermann Josef Schmidt aus Krefeld zu sechs Monaten Gesänanis verurteilt.-- Ein ehemaliger Zuchtäusler, der Taglöhner Josef Maubach, wurde abermals auf ein Jahr ins Zuchthaus geschickt, weil er am 12. August im Gürzenich eine Joppe gestohlen hatte.-- Ein siebenzehnähriges Mädchen, das am 25. November v. J. vor dem Gewerbegericht als Zeugin fahreässig einen Meineid geschworen hatte, zog sich eine Gefängnissstrafe von zehn Tagen zu.-- Ein Bäckergeselle unterschlug seinem Meister 30 M. Kundengelder, worauf ein zweiter Geselle sich zur Kriminalpolizei begab und davon Anzeige machte. Er gab aber weiter an, daß der mit ihm verfeindete Arbeitskollege ihm Uhr nebst Kette gestohlen habe, was erfunden war. Die Unterschlagung des einen Gesellen wurde mit 30 M. Geldstrafe, dagegen die wissentlich falsche Anzeige des Denunzianten mit drei Monaten Gefäunguis bertran-- Wegen Mißhandlung und Bedrohung seines Stiefſohnes mir einem Revolver, sowie wegen verbotenen Waffentragen- mun ein Kleineändler aus Kehlinghausen 55 M. Strafe bezahlen.-- Ansicht-Postkarten, deren Text als unsittlich befunden wurde, hatte der Buchbinder Ernst Winz in seinem Schaufenster ausgestellt und erhielt deshalb wegen Vergehen gegen's 184 des Str.-.# eine Strafe von 20 M.-- Ein Bauschlosser aus Mülheim a. Rh. wurde zu vier Monaten Gefängnis verurteilt, weil er einem Arbeitskollegen 10 M. aus dem Werkzeugkasten gestohlen hatte.-- Zwei Arbeiter erhielten Gefängnisstrafen von zwei Monaten bzw. zwei Monaten und eine Woche, weil sie am 10. Mai zu Mülheim a. Rh. einen Fabrikmeister mißhandelt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Typographische Verein Concordia feiert am 15. Oktober sein 20. Stiftungsfest unter Mitwirkung des Männergesangvereins Amphion in der Restauration Zum goldenen Löwen an der Ehrenstrße. Der Verein, welcher über tüchtige Kräfte verfügt, wird es sich angelegen sein lassen, seinen Mitgliedern und Freunden einige angenehme Stunden zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kneippverein Köln veranstaltet, wie in den vergangenen Jahren, auch in diesem Winter gegen ein Eintrittsgeld von 20 Pfg. eine Reihe von öffentlichen Vorträgen, für welche u. a. fünf Aerzte gewonnen sind. Den ersten Vortrag, am Donnerstag den 5.., abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des Fränkischen Hofes, hält Herr Dr. med. Strünker, der Leiter der hiesigen Kneippanstalt Marienbad, über das Thema: Wann ist eine Wasserkur angebracht?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>r Wahn,.Okt.99. Vom 3. bis 11. Oktober cr. wird auf dem Schießplatze Wahn aus Gewehren scharf geschossen. Am 10. Oktober ist die Straße Altenrath-Troisdorf gesperr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>ey e, Achzehen 25</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ernst Tüeckhardt, Kommis. 19., ..--. Therese Decker, 67., Viktoriastr. 4.- Maria Dünn., Hansaring 67.- Jakob Kirchner, 79., Ursulastr. 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>T. v. Joh. oh. Breiesser, ilmannsg. 17. .- Johann, Michael Hirsch, lann, Stucken. Schreiner, Fleischmengerlyskirchen 15. l</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Fritz, S. v. Paul Daerauch, Schuhschreinermstr., August Gall, 1., Blaukoltkestr. 46.-- 9., Achterelise Kleinen.42., Kostg. aumestr. 12.-- 7., Bonnerignes Seidler. ., Cäcilien- reta Rübel, 10 h 17A.- Josef eonswall 99. ., verh., Domstr. 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verhaftet wurden in der Nacht von Sonntag auf Montag auf dem Hauptbahnhofe vier junge Leute, die in einem Abteil vierter Klasse vor Abgang des Zuges einen Mann mittels Schlagringe nnd Messern erheblich verletzt hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Wandelst du in Wohlbehagen; Jedem ruf' ich's freudig zu: er beste Trank im Land bist du. Eing. v. A. H. in Dortmund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
