<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353485</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einweihung der St. Josefskirche in der Humboldtkolonie. Am Montag früh 7 1/2 Uhr findet die Einweihung der neuen Kirche in der Humboldkolonie statt. Gegen 10 Uhr wird in derselben ein Pontificalamt abgehalten. Abends 8 Uhr hält der Kirchenbauverein eine Festversammlung im Ploegerschen Saale ab, zu welcher alle Freunde und Gönner eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. In einer hiesigen Wirtschaft logierte#### ein angeblich von Berlin zugereister Kellner ein und benutzte während der Nacht ein Zimmer, auf welchem ein Hausdiener und ein zweiter Kellner schlief. Als diese beiden am folgenden Morgen erwachten, war der erstgenannte Kellner verschwunden. Die Beiden vermißten nun eine silberne Remontoir-Uhr mit zwei Goldrändern nebst gelber Kette, aus einem Portemonnaie etwa 43., ein Paar Manschetten mit Doubleknöpfen, ein kleines rotes Portemonnaie mit etwa 300 M. in deutschem Gelde, ein französisches und zwei englische Gelöstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>B Mülheim a. Rh., 30.Sept.99. In der gestrigen Stadtverordneten-Sitzung, welche Oberbürgermeister Steinkopf leitete, wurden zunächst eine Anzahl Etatsüberschreitungen aus 1898--99 genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sodann wurden folgende Jahresrechnungen festgelegt: a. des Gymnasiums in Einnahme und Ausgabe auf 78,865., der Zuschußß der Stadt beträgt 45,030.; b. der städtischen höheren Mädchenschule in Einnahme und Ausgabe auf 36,960., der Staatszuschußß beträgt 6000., der städtische Zuschußß 18 264.: c. der Handwerker Fortbildungsschule in Einnahme auf 3056., in Ausgabe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Christina Pütz. v. Alfter.- Derer Hlung Sun. 9e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gill. u. Gertrud Buschmann, v. Nettesheim.- Wilh. Camera. Schmied, Heirats-Ankündigungen. Peter Kluth, Hausknecht, Gr. Neugasse 25. u. Maria Husier, Kammmacherg. 25.- Heinrich Lenzen, Versicherungs-Be amter, Vogteistr. 11, u. Elise Simon, Eigelstein 134. Richard, Fahne, Rentmeister, v. Nieder-Steinach u. Maria von Galleria, Stolkg. 45--47.- Peter Monschaw, Schlosser. Sechszigste. 99, u. Maria Krüppel, Gereonswall 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Hauseinſturz in der Wolfsstrße beschäftigte am Freitag Abend die Mitglieder des Arbeiterschutz-Verbandes. Der Vorsitzende gab zur Eröffnung der Beratungen dem tiefen Mitgeühl mit den Hinterbliebenen der Verungluückten Ausdruck. Zwölf Kameraden seien durch das schreckliche Englück hingerafft, mehrere zum Teil zahlreiche Familien ihrer Ernährer beraubt worden. Das rechtfertige zur Genüge, daß auch der Arbeiterschutz-Verband sich mit der Angelegenheit beschäftige. An der angeregten Debatte beteiligten sich vorzugsweise Mitglieder der beim Baufach beteiligten Berufe. Es wurde allgemein als ein großer Uebelstand betrachtet, daß zur Ueberwachung und Abnahme der Bauten nicht facheännisch gebildete Leute herangezogen würden. Bei den Bau-Ausführungen und-Abnahmen müsse auch die Fundamentierung ganz genau untersucht werden; denn da werde vielfach gefehlt, indem die Fundamente auf nicht genügend festen Untergrund gesetzt, geringwertiges Material verwendet würde und schlechte Ausführung des Mauerwerks vorkomme. Es müsse auch verlangt werden, daß nur solche Leute die verantwortliche Ausführung und Leitung eines Baues übernehmen dürfen, die den Nachweis der Befähigung erbracht haben. Bei dem heutigen üüberhasteten Bauen sei eine gründliche Bindung des Mauerwerks undöglich; kaum sei das Haus unter Dach, dann werde es auch schon innen und außen verputzt, wodurch eine gründliche Austrocknung undöglich werde. Dadurch entstehen feuchte Wände, morsches Gebälk, wenig dauerhafte Häuser und ungesunde Wohnungen. Die Häuser würden jetzt manchmal schon bewohnt, wenn sie kaum fertiggestellt seien, ja es sei vorgekommen, daß einzelne obere Etagen bewohnt waren, wo in den Untergeschossen noch die Verputzen arbeiteten und die Treppen nur ein Noteländer aus einigen Eisenstangen und einem Seile hatten. Der Baupolizei solle kein Vorwurf gemacht werden; aber wenn die technisch vorgebildeten Organe derselben mit Bauarbeiten zu sehr übelastet gewesen sein, um auch die Bauten zu kontrollieren, dann hätte längst für facheännisch gebildete Beamte gesorgt werden müssen. Die Arbeiter müßten aber auch selbst vorstellig werden, wenn gegen die baupolizeiliche Vorschrift verstoßen werde, denn sie seien es in erster Linie, die ihr Leben, ihr einziges Vermögen, bei solch gewagter Uebernahme aufs Spiel setzten. Allerdings könne und müsse man von der Baupolizei verlangen, daß die Namen derer, die auf Ungehörigkeiten aufmerksam machten, geheim gehalten würden, sonst werde es einem solchen Arbeiter schwer, ja nicht mehr möglich sein, Arbeit zu finden. Darin, daß der Neubau ein Jahr lang von der Gebäudesteuer frei bleibe, habe der Gesetzgeber schon ausdruücken wollen, daß derselbe längere Zeit unbewohnt bleiben müsse, um genügend austrocknen zu können. Die Versammlung nahm schließlich nachfolgende Resolution einstimmig an: "Die heutige Versammlung des Verbandes Arbeiterschutz giebt ihrem lebhaften Bedauern Ausdruck, daß innerhalb eines verhältnisäßig kurzen Zeitraumes wiederholt bauliche Katastrophen eintreten konnten, ganz besonders spricht der Verband sein tiefes Bedauern aus über das am 27. d. M. vorgekommene schreckliche Englück in der Wolfsstrße, welchem zwölf Menschenleben zum Opfer gefallen und mehrere Familien ihrer Ernährer beraubt worden sind. Der Verband hält es nach eingehender Besprechung der vorgekommenen Englücksälle der jüngste. Zeit für unbedingt geboten, eine Reorganisation der Baupolizei vorzunehmen, dahingehend, daß zur Inspektion und Kontrolle aller Bauunternehmungen nur technisch gebildete Leute, besonders auch als untere Organe der Baupolizei, unter Heranziehung von facheännisch gebildeten Arbeitern der in Betracht kommenden Berufe, angestellt werden welche streng verpflichtet sind, jeden Bau von der Fundamentierung bis zur vollständigen Fertigstellung derselben öfters zu besuchen und auf die strengste Befolgung der gesetzlichen und baupolizeilichen Vorschriften zu dringen haben." Eine zum Besten der Hinterbliebenen der Katastrophe vorgenommene Sammlung hatte einen hübschen Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine öffentliche Bauhandwerker-Versammlung fand am Freitag Abend im Lokal"Zur Krone" statt und war sehr zahlreich besucht. Nachdem sich die Versammelten zum ehrenden Andenken an die bei dem Hauseinſturz Verungluückten von ihren Sitzen erhoben, berichtete Altgeselle Rosch über das Bauungück in der Wolfsstrße. Die Bauhandwerker hätten schon nach dem Unfalle am Apostelnmarkt an die Behörden die Forderung gestellt, statt der Militäranärter gelernte Bauhandwerker bei der Ausübung der Bankontrolle zu verwenden. Redner ist der Ansicht, daß das Englück vielleicht vermieden worden wäre, wenn man den Wünschen der Bauhandwerker nachgekommen wäre. Jeder Fachmann habe wissen müssen, daß die an die alte Mauer angelehnte 23 Meter hohe, 12 Centimeter dicke neue Maner, die ohne Verzahnung aufgeführt wurde, nicht im stande war, die schweren Träger und Balkenlagen zu halten. Auch seien die Grundpfeiler schwach und der Grund selbst lose gewesen. Der Vorsitzende, Stuckaturer Odenthal, verlangt eineständige fachkundige Bankontrolle. Nachdem noch mehrere andere Redner sich über den Hauseinſturz, die Ursachen desselben, sowie über die Baupolizei sich geäußert hatten, weist Maurer Schulz darauf hin, daß ein Neubau in der Kasparstraße einzustürzen drohe. Der Bogen sei bereits 10 Centimeter durchgedraückt und die entstandenen Risse habe man künstlich wieder zugeschmiert.(Selbstverständlich müssen wir dem Referenten die Verantwortung für seine Mitteilung überlassen. D. Red.) Schließlich nahm man eine Resolution an, worin erklärt wird, daß der Zusammensturz des Neubaues in der Wolfsstrße wiederum zeige, wie unbedingt notwendig ein Bauarbeiterschutzgesetz sei. Man verlangte, daß die Baukontrolle von facheäßig gebildeten, von den Arbeitern in freier Wahl gewählten Kommissionen ausgeführt werde. Diese müßten ständig sein und von der kommunalen Behörde so bezahlt werden, daß eine andere Berufsthaätigkeit ausgeschlossen sei. Die Befähigung der Gewählten sei zu prüfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Strafkammer. Zu Berg.-Gladbach sollte ein-Taglöhner aus Elberfeld im März v. J. gebettelt, dem Gendarmen Widerstand geleistet haben und schließlich, nachdem er im Arrestlokal eine Wand gertrümmert und mit der Pritsche die Thüre aufgesprengt hatte, entflohen sein. Am 8. Augst d. J. wurde er dort beim Betteln erwischt und festgenommen. Er bestritt, diejenige Person zu sein, welche damals in Berg. Gladbach sich strafbar gemacht habe. Da das Gericht sich nicht überzeugte, daß er mit jener Person identisch sei, wurde er nur wegen Bettelns mit vier Wochen Haft bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein zwölfeähriger, jetzt in einer Besserungsanstalt untergebrachten Schüler von hier unternahm am 10. Mai mit einem noch nicht straftündigen Jungen in der Neustadt einen Einbruch in eine Selterswasserbude. Sie stahlen dort eine Kassette mit 30 M. und vergendeten das Geld in kurzer Zeit. Der kleine Einbrecher erhielt dafür eine Gefängnissstrafe von einem Tage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wegen Betrugs wurde ein zu Münster geborener Commis von hier zu 150 M. Strafe verurteilt. Er hatte im Jahre 1898 während seiner dreimonatigen Thätigkeit als Provisionsreisenden einer Bürstenfabrik letztere um etwa 200 M. dadurch geschädigt, daß er, um die Provision zu erschwindeln, höhere Kommissionen angab, als ihm in Auftrag gegeben worden waren. -- Ein 16jähriger Metallschleifer und ein 15 Jahre alter Metzgerlehrling, von denen der erstere den letzteren im Streit mit einem Messer, und dieser seinen Gegner mit einem Schlüssel verletzt hatte, wurden jeder mit 20 M. bestraft. Von der Beschuldigung, dem Metzgerlehrling 60 Pfg. aus der Tasche gestohlen zu haben, erfolgte die Freisprechung des Metalldreher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Metzgergeselle Karl Schreiber verübte im Sommer im städtischen Schlachthofe eine Reihe von Liebstählen. Er brach die Küllzellen der Metzger auf und stahl daraus im ganzen etwa 250 Pfund Fleisch. Das gestohlene Fleisch verkaufte er an einen hiesigen Metzgermeister, der es in gutem Glauben erwarb. Der Angeklagte wurde zu 18 Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der in vergangener Woche wegen verschiedener Liebstähle und Betrügereien zu 18 Monaten Gefängnis verurteilte Kaufmann Bela Hevesi aus Budapest hat auf einer Reise durch Deutschland in verschiedenen Städten als Ulm, Stuttgart, Mannheim, Karlsruhe, Heidelberg usw. eine Reihe von Betrügereien, Zechprellereien und Liebstählen verübt. Nachgewiesen wurden ihm 11 Betrugsälle, 5 Liebstähle, 1 Unterschlagung und 1 Betrugsversuch, wofür er einschliefßlich der bereits früher erhaltenen Strafe zu drei Jahren Gefängnis verurteilt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Taglöhner Johann Sahl wurde wegen Verbrechens gegen's 176 Absatz 3 des Str.-.-B. mit 18 Monaten Zuchthaus bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ohne jede Veranlassung mißhandelten zu Rodenkirchen mehrere Burschen zur Nachtzeit einen Ziegelarbeiter, der sechs Messerstiche davontrug. Die Verletzungen waren meist unerheblicher Art, so daß der Verletzte nach 14 Tagen das Hospital wieder verlassen konnte. Der vorbestraft Taglöhner Peter Decker aus Rodenkirchen, der ein Messer gebraucht hatte, wurde zu einem Jahre Gefängnis verurteilt. Wegen Beteiligung an der betr. Schlägerei erhielten ein Tagköhner drei Monate Gefängnis, ein Lehrling und ein anderer Taglöhner Geldstrafen von je 50 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Postillon Adam Neu diente bei den Deutzer Küpassieren und veruntreute dort sechs Centner Hafer, welchen er einem Fuhrmann aus Lustheide für 5 M. pro Centner verkaufte. Wegen Hehlerei erhielt der Fuhrmann einen Monat Gefängnis. Der Soldat ist bereits früher vom Militärgericht zu vier Monaten Gefäignis verurteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kostüme, Mäntel und Kinder-Confection den neuesten Facons in Erinnerung zu bringen. Man verlang. Prospecte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
