<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Krankentrausportwagen. Mit dem morgigen Tage werden hier Krankentransportwagen eingeführt. Die Stadt Waren anfertigen lassen, wovon der eine auf der Feuerwache l am Apostelnmarkt, der andere auf der Hauptwache an der Melchiorstraße bereit gehalten wird und zur Beförderung von Verletzten und Erkrankten dienen soll. Gestern Nachmittag wurden die beiden Krankentransportwagen auf dem Hofe der Hauptfeuerwache vorgefuührt unter Anwesenheit der Herren Beigeordneten Piece, Professor Dr. Bardenheuer, Assistenzarzt Dr. Wildt, Branddirector Brüllow, sowie Vertreter der Presse. Die Wagen haben beide eine sehr gefällige Form und gleichen eine herrschaftlichen Gefähr. Jedem Wagen ist ein Kutscher und zwei Feuerwehrleute beigegeben, welche durch den Samariterverein mit ärztlicher Oberleitung besonders ausgebildet wurden. 24 Feuerwehrleute, die diese besondere Ausbildung genossen, markierten teils die Verletzten und Erkrankten, bald befaßten sie sich mit dem Anlegen von Notverbänden und dem Transport in den Wagen. Die Leute waren bereits sehr eingeübt, so daß die Arbeiten glatt von statten gingen. Die Krankenwagen standen bereit, die markierten Verletzten lagen mit einem Notverband versehen auf der Erde. Die elektrische Klingel gab Kunde von einem Englücks fall. Schnell wurde ein Pferd aus dem Stalle geholt und in einer 1/4 Min. eingespannt. Das gesamte Geschirr befindet sich nämlich am Wagen, sodaß das Pferd nur eingestellt und durch eine patentierte Einrichtung befestigt zu werden braucht. Der Verletzte wird auf die Bahre gelegt, f Kommando in den Wagen geschoben. Einer der Feuerwehrleute mmt neben der Tragbahre Platz, während sich ein zweiter Feuerwehrmann auf den Bock neben den Kutscher schwingt und in scharfem Trabe kann der Erkrankte in kurzer Zeit seinem Bestimmungsorte übergeben werden. Die Wagen federn vorzüglich und die Räder sind ale Sesch ad ie Kan set. heseste e she besteck. Zu bemerken ist noch, daß die Wagen von auswärts bezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Liebstähle. In einem Geschäftslokale an der Friedrich Wilhelmstrße wurden aus einem Schaukasten ca. zehn sogemnnte Schweizerketten aus Weißmetall, vier- und sechsreihig, mit Scheber und Quasten, im Werte von 30 M. gestohlen. Die Schaukasten hängen zu beiden Seiten der Eingangsthuüre und sind mit einem verschliessßbaren Deckel versehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf dem Heumarkte wurde emer Ohschändlerin von ihrem Karren, als sie denselben kurze Zeit ohne Aufſicht ließ, ein alter weißer Waschkorb mit ca. 60 Pfund Stachelbeeren entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Dieb stieg nachts durch ein geöffnetes Fenster in ein Restaurationslokal an der Glockengasse ein und entwendete 28 M. Baargeld in Rolen a 10. ngig- Figgrgfurcunz en Stück Schweizeräse, 10--12 Sooleier, eine Kiste Cigarren und ein Stück Schinken.-- In einem Hause am Hansarina., de ogr ge erbrochen und aus demselben drei Holländeräse und 20 Pfund Schweizeräse gestohlen.-- In einem Wirthschaftslokale an der Thieboldsgasse wurden sechs Bilardbille gestohlen. Von diesen sind zwei rot, zwei weiß und zwei weiß-grau; an einem der roten Bälle ist ein Stückchen ausgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
