<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15 bis zum d.., vormittags von 8 1/2 bis und nachmittags von 3 1/2 bis 7 ; im Einwohner-Kontroll-Amt,  talsgasse 1, 2. Stock, zur Einsicht n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ere""" schäftsstelle d. Köln. Volksztg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>morgens 1/2 9 Uhr, in St. Aposteln# statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Trinkwasser in öffentlichen Gärten. Mit Bezug auf eine "Stimme aus dem Leserkreise" in Nr. 212 werden wir seitens des Volksgartenrestaurateurs darauf aufmerksam gemacht, daß vor dem Restaurationsgebäude zwei öffentliche Trinkbrunnen sich befinden. Unter diesen Umständen kann von einer Verpflichtung des Restaurateurs, Kindern unentgeltlich Trinkwasser zu verabfolgen, keine Rede sein, da die Erwachsenen diesen Trank für die Kinder ohne Mitwirkung des Wirtes sich anderweitig beschaffen können. Den gegen den Restaurateur erhobenen Vorwürfen fehlt deshalb die Berechtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Wetter. Die Hitze hat gestern noch zugenommen. Das Thermometer zeigte um 12 Uhr+ 29,6 Grad Celsius, um 2 Uhr+ 32 Grad bei mäßidem Süostwind, gegen+ 28,6 bzw. 31 Grad am Tage vorher. Der Barometerstand blieb unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lestäse auf de Tientazgz, Bi sen. data 9e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Artitel bestens empfohlen unter Zusicherung fachemäßer Bedienung Eröffnete neben meiner langeährig bestehenden Schlosserei"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Stadtverordneten-Versammlung findet in kom, 00 Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis. 30.., vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 5 1/2 .2 bis 7 Uhr, im Einwohner-Kontrollamt, Portalsgasse 1, 2. Stock, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit können gegen die Richtigkeit der Liste bei dem Bürgermeisteramte Einwendungen erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cantans Panoptikum in der Frohngasse zeigt ebenfalls an, daß der Eintrittspreis für Sonntag den 6. August auf 25 Pfg. ermäßigt ist. Im Vortrugssaale werden an diesem Tage die Horvath- schen Zwerge ihre letzten Abschiedsvorstellungen geben. Die kleinsten Schauspieler der Welt haben im Panoptikum an der Hohestrße während des Monats Juli ihre Gastvorstellungen gegeben und sehr großen Beifall gefunden. Jedem, der es versäumt hat, den Vorstellungen beizuwohnen, ist im Panoptikum an der Frougasse heute noch Gelegenheit geboten, dieses bestens nachzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. In der Glockengasse, gegenüber der Schwertnergasse, stieß gestern Vormittag ein Radfahrer mit einem Milchwagen derart zusammen, daß die Speichen eines Vorderrades teilweise gertrümmert wurden. Der Radfahrer geriet beim Sturze unter den Wagen. Dem Anscheine nach ist er jedoch mit leichteren Verletzungen davongekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Englücksfall. Am Freitag-Nachmittag wurde in einem Hause an der Nikolausstraße ein 18 Monate altes Kind vermißt; um 4 1/2 Uhr wurde dasselbe ais Leiche in einer Abortgrube des betr. Hauses gefunden. Die Abortanlage, älterer Art, ist vorschriftsäßig und ist das Kind wahrscheinlich auf den Abortsitz geklettert und in die Grube gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ueversahren. Am Freitag-Abend wurde ein Mann auf dem Mauritiussteinweg von einem Flascheubierwagen überfahren. Der Ueberfahrene wurde am rechten Uatterschenkel schwer verletzt und per Tragbahre nach dem Bürgerha####ital gebracht. Der Kutscher Bierwagens fuhr schleunigst davon, ist aber bereits ermittelt.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
