<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Am Donnerstag Abend wurde die Feuerwehr nach der Riehlerstraße gerufen, wo aus einem Bauplatz lagernden trockenes Gras und Stroh in Brand gesteckt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Besitzwechsel. Das Hotel Zur Post an der Marzellenstrße ist gestern Morgen von dem Architekten Mathien Olbertz, dem Erbauer des Bürgerkräu an der Friesenstrße, zum Preise von 251000 Mark angekauft worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Monstre-Konzert, das zum Besten des hiesigen Frauenvereins am Donnerstag Abend im Volksgarten stattfand, war von gutem Wetter begünstigt und erfreute sich, wie alleährlich, eines sehr starken Besuches. Schon kurz nach Beginn des Konzertes, das von sämtlichen Militär-Musiker-Kapellen der Garnison Köln-Deutz ausgeführt wurde, war in dem großen Garten kein günstiger Platz mehr zu finden. Besonderes Interesse erregte die dritte Abteilung des Konzertes, in welchem u. a. zwei Faufarenmärsche für Heroldstrompeten von Henrion sowie das Heilmannsche militärische Tongerälde"Erinnerung an Kaiser Wilhelm.," ausgeführt von sämtlichen Musikcorps, lebhaften Beifall fanden. Nach der Ausführung des Zapsenstreiches, mit welchem das Programm erschöpft war, ruhte das Publicum nicht eher, bis der kgl. Musikdirigent Hr. Fellenberg sich zu einem Cornet a Piston-Solo herbeiliessß, das er dann mit gewohnter Meisterschaft in Begleitung sämmtlicher Kapellen blies.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schluß der Schonzeit. Der Bezirksausschußß hat für das Jahr 1899 im Regierungsbezirke Köln den Schluß der Schonzeit für Rebühner, Haſelwild und Wachteln auf den 21. August, für Auer-, Birk-, Fasanen-Hennen und für Hasen auf den 14. September und für Dächse auf den 17. September festgesetzt, so daß der darauffolgende Tag der erste Jagdtag ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
