<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353498</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine eigenartige Wette brachten gestern Morgen zwei Droschkenkutscher zum Austrag. Der eine behauptete, zu Fuß früher am Zoologischen Garten zu sein, als der andere mit Pferd und Wagen. Die Höhe der Wette betrug 5 M. Der Fußgänger nahm seinen Weg durch den Bahnhofstunnel, die Domstrße und Riehlerstraße und langte nach sieben Minuten am Zoologischen Garten an. Der Fahrer, welcher die Trankgasse, das Kaiser Friedrich-Ufer und die Frohngasse passierte, traf dagegen nach 6 1/2 Minuten am Bestimmungsorte ein und hatte so mit knapper Not die Wette geS Verhaftet wurde gestern Abend ein feingekleideter Herr, welcher auf dem Wallrafsplatz einer Dame das Portemonnaie aus der Tasche gestohlen und sich dann in ein nahe gelegenes Spielwarengeschäft geflüchtet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Dienstag Abend seine ordentliche Vierteljahrsversammlung im großen Saale des Krystallpalastes ab. Von der am 3. Mai abgehaltenen Generalversammlung war der Vorstand beauftragt worden, die neue Bauordnung durchzuberathen. Derselbe hat sich dieser Arbeit unterzogen, und nach dem Berichte des Vorsitzenden, Hrn. Schlegel, ist Hoffnung vorhanden, daß die Verschläge des Vereines Annahme finden. Der Verein hat, nach den weiteren Ausführungen des Vorsitzenden, 105 neue Mitglieder gewonnen, und beträgt die Mitgliederzahl jetzt rund 1300. Der Wohnungsnachweis des Vereins sei von Wohnungssuchenden stark in Anspruch genommen, es fehle aber an Wohnungsanmeldungen. Die finanzielle Lage des Vereines werde sich im laufenden Jahre günstiger gestalten. Seit Beginn des Etatsjahres seien bei einzelnen Häusern die Kanalgebühren wesentlich erhöht worden. Das beruhe auf einer neu ausgenommenen Bestimmung über den Bezug von Wasser zu gewerblichen Anlagen. sei deshalb zu empfehlen, für die Miether solcher Grundstücke eine besondere Wasserleitung anzulegen. Der Redner glaubt, daß es sich hier um eine durch nichts gerechtfertigte Belastung des Grundbesitzers zu Gunsten des Meters handele, die hätte vermieden werden können, wenn man den Wasserreis um 20 Proz. erhöht hätte, statt die Kanalgebühr nach dem Wasserverbrauch zu erhöhen. Es sei zu erwarten, daß auch in diesem Jahre bei der günstigen Finanzlage ein Ueberschußß von etwa 1 Million sich ergeben werde, eine Herabsetzung der Steuern erfolgen werde zu Gre# n des Haus- und Grundbesitzes; der Verein habe diesbezügliche bündige Zusagen einzelner Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Elisabeth-Frauen-Verein zu Köln-Deutz. Bei der am 10. Oktober stattgehabten Verlosung fiel der Hauptgewinn aus# Nr. 1742. Die Gewinnnummern sind im Anzeigenteile dieses Blattes enthalten. Die Gewinne können von morgens 10--12 und nachmittags von--6 Uhr im Vereinshauses, Adolfstraße 26, gegen Vorzeigung des Loses in Empfang genommen werden. Gewinne, welche nach Ablauf von 14 Tagen nicht abgeholt worden sind, verfallen dem Verein. Z. Die Arbeiterwohnungsgenossenschaft Köln-Süd hielt am Montag-Abend im Evangelischen Vereinshauses eine außserordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende des Aufsichtsrates, Hr. Bauinspektor Schilling, wies mit Befriedigung darauf hin, daß die Genossenschaft auf eine befriedigende Enwickelung zurückblicken und mit Zuversicht der Zukunft entgegengehen könne. Die im März d. geründete Vereinigung zähle heute bereits 99 Mitglieder, darunter nicht nur Arbeiter, sondern auch Fabrikanten und Bürger anderer Berufsstellungen. Nach dem von dem Vorstandsmitglied Hrn. Harperath erstatteten Geschäftsbericht besitzt die Genossenschaft an der Luxemburgerstraße in Sülz, hinter Gut Klettenberg, ein neun Morgen großes Grundstück, auf welchem 60 Häuser, und ein etwa sieben Morgen großes Grundstück in Raderthal, auf welchem 50 Häuser erbaut werden können. Für die Bebauung des Grundstückes in Sülz sollen sofort nach Festsetzung des Straßenplanes die Baugesuche eingereicht werden, so daß hoffentlich schon im Herbst u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Männerchor hat in der gestrigen Generalversammlung die Anschaffung einer kostbaren Fahne beschlossen und wurde die Fahnensabrik von Wilh. Wefers mit der Ausführung betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rekrutentransporte. Im Laufe des vorgestrigen Tages und bis spät in die Nacht hinein herrschte auf dem Kölner Hauptbahn- hofe ein so reges Leben, wie es nur einmal im Jahre bei Gelegenheit der Rekrutentransporte stattfindet. Es wurden annähernd 10,000 Rekruten mit den planäßigen Personenügen und 10 Sondernügen nach ihren meist in den Reichslanden gelegenen Garnisonen befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
