<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353404</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 21 Juli99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .20 2 40 das Kil. Eier.00.25 das Viertel. Hinkel 2,00.20, Tauben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1,00 1,20 das Paar. Schnellen.00, Kaninchen 1,00-1,20, Hühner .80.20, Unten.50 3,00, Ganse 5,00.00 das Stück. Ochsenfleisch von der Kenne M. 1,42.50, vom Bauch 1,07.25, Kalbfleisch.37-.55, Hlammellleisch.05.53, Speck, geräuchert.37-.55, gesalzen.37-1,52, Schmalz.35-.45, Nierenfett 0,64-.78. Zwiebel.12-.14 das Kil. Kartolleln, neue, weisse.00-.00, rote.00. Nieren- 7,00.60 die 100 Kil. Frische Erbsen(in der Schote) M. 0,24-.36, dicke Bohnen(in der Schote) .08.12, Kirschen.30.50, Erdbeeren.70-0,90, Heidelbeeren.24.30 das Kil. Weisskohl.10.20 das Stück. Hecht M. 2,00, Aal.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Vorgestern Nachmittag wurde bei Riehl" Rhein eine männliche Leiche gelandet, welche zum Nordfriedhofeertrunken. Vorgestern Abend ertrank im Rhein, gegenüt Poll, ein Brauer der Altenburger Brauerei. Die Leiche wurde gelamund auf den Friedhof in Poll geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>s Unfall. Vorgestern stieß auf der Landstaße nach Eifern  Fuhrwerk mit einem Zuge der Vorgebirgsbahn zusammen. Der Lendes Fuhrwerks wurde von demselben herabgeschleudert und muß folge schwerer innerer Verletzungen dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Sülz hält Sonntag Abend, 7 Uhr, bei Gelegenheit seines dritten eine Festversammlung im großen Saale des Hru. Breuer ine ab, zu welcher die Mitglieder des Kölner Arbeitervereins Verba# Geugegn. sverein Meisterschaft, beging Donnerstag-Abend die Feier seines 62. Stiftungsfestes im Vollgarten unter so zahlreicher Beteiligung, daß der große Saal sor die Nebensäle überfüllt waren. Nach herz her Bewillkommnung# Erschienenen durch Herrn Obermeister Giersberg und dem( eines gemeinschaftlichen Liedes hielt der stellvertretende Obermeisc Herr Justizrat von Coellen, die Festrede. In seinem Rückblick die Vergangenheit der Meisterschaft betonte der Redner, daß nicht nur bei den Bürgern, sondern auch bei den Behörden großer Beliebtheit erfreue. Durch die Verleihung der Rechte juristischen Person sei die Wertschätzung des Vereins zum beson Ausdruck gekommen. Bis jetzt habe der Verein, der 1300.u zähle, 27,000 Darlehen im Betrage von 400,000 M. zinsfrei rückzahlbar in kleineren Beträgen ausgegeben. Im verflossenen betrug die Summe der Darlehen 14,000 M. Mit Stolz und### könne der Verein auf seine Thätigkeit blicken und deshalb sei die Feier des Stiftungsfestes, des einzigen Tages, an dem die meister die besten Stützen und Helfer, die Damen, hei sich h vollauf berechtigt. Der Redner feierte dann die Verdienste ver ältesten Mitglieder des Vorstandes, der HH. Giersberg, der 54. Mitmeister ist und 29 Jahre dem Vorstand angehört, sowie der Schatzmeister Büttgen und Protokollsührer Nagelschmid, die Jahre der Meisterschaft und davon je 34 Jahre dem Vorstande gehören. Zum Schlusse seiner Ausführungen bat Hr. von e. die anwesenden Mitglieder, bei den Geueralgersammtur gen, tapir zu erscheinen als bisher, und möglichst viele neue Mitglied. Vereine zuzufuühren. Hr. Josef Wach begrüßte in gebunden die zahlreich erschienenen Damen. Frl. Else Albrecht, welche: eine angenehme Stimme verfügt, errang mit dem empfindungswa# Vortrag einer Romanze und zweier Lieder großen Beifall. minder beifällig wurden die von künstlerischer Auffassung und nischen Können zeugenden Violinsolo des Frl. Klein aufgenom Hr. Herm. Dicks imponierte in seinen Vorträgen besonders## seines Basses Grundgewalt. Angenehme Abwechselung in den. genüssen boten die Darbietungen des Liederkranz-Sole-8t Die zweite Abteilung des Festes war ausschrießlich dem Hume widmet. Die Dialektvorträge des Mitmeister Kadlicek wa gleich zündender Wirkung wie die Vorträge des Hrn. Mann Weiter zeichneten sich aus die HH. Josef Heinen und Gebr. Eigens zu dem Feste gedichtete gemeinschaftliche Lieder trugen wenig zur Erhöhung der Stimmung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
