<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353480</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vom Ausstande der Zimmerer. In der Versammlung der musständigen Zimmerleute erstattete Altgeselle Rosch am SonntagAbend Bericht über die Lohnbewegung. Die Ausſperrung werde den Ruin zahlreicher Kleinmeister herbeiühren, welche dann wieder als Gesellen arbeiten müßten. Der von den Meistern angebotene Mindestlohn von 47 Pfg. für die älteren Gesellen bedeute keine Verbesserung, weshalb man nicht darauf habe eingehen können. Der Beschlußß der Meister richte sich nicht gegen die Lohnforderung von 50 Pfg. Stundenlohn, sondern hauptsächlich gegen die bestehende Zimmerer, welche man zu Grunde richten möchte. Das Gegenteil werde man aber erreichen. Schließlich wurde folgende Resolution angenommen: Bei denjenigen Innungsmeister, welche ihre Arbeiter nicht ausgesperrt haben, oder ihre Arbeiten an Gesellen vergeben haben, ruht die Arbeit ebenfalls vollständig. Bei Meistern bzw. Bauunternehmern von auswärts, die Zimmerleute beschäftigen, werden von letzteren die in Augriff genommenen Arbeiten fertig gestellt, jedoch darf keine neue Arbeit angefangen werden. Selbstverständlich müssen die Forderungen dort bewilligt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Samstag-Vormittag sprang am Oberläoderufer eine Frau in selbstörderischer Absicht in den Rhein, wurde aber von einem Schiffer gerettet und in das Krankenhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Das Infanterie Regiment Nr. 161 kehrt am Dienstag aus dem Manöver zurück, wird dann aber in den nächsten Tagen nebst dem Stabe der 80. Infanterie-Brigade nach Trier verlegt * Diebstahl. Ein junger Mann von hier traf nachts in einer  bemerkbar mache. In der Organisation liegt die Macht des wirtschaftlich Schwachen. Wir katholische Arbeiter haben ebenfalls die Notwendigkeit der Organisation erkannt. In unseren Arbeitervereinen haben wir schon längst einen Damm gebildet gegen die Socialdemokratie und zur Verteidigung unserer h. Religion. Die Vereine sind auch geründet worden in der Absicht, mitzuwirken an der Lösung der socialen Frage. Die katholischen Arbeitervereine haben eine doppelte Ausgabe: sie sollen 1. auf dem Boden der Religion die geistigen Interessen wahrnehmen und 2. muß in den Vereinen die Beseitigung der wirtschaftlichen Mißstände angestrebt werden. Das Christentum muß durch Thaten in der Praxis auch im wirtschaftlichen Leben ausgeübt werden. Die wirtschaftlichen Interessen könnten recht gut unter Wahrung des christlichen Standpunktes gefördert werden. Es habe nicht an Versuchen gefehlt, die christlichen Berufsvereine schlimmer als die socialistischen Gewerkschaften zu behandeln. Die christlichen Arbeiter haben ebenso gut ein Recht, mitzusprechen im wirtschaftlichem Leben, wie alle anderen Berufsarten. Leider sehe man vielfach, daß Arbeitgeber sich ern zu Zugehtändnissen bewegen lassen, wenn die geschlossenen Arbeiter im Ernst vorstellig werden. Es sei da natürlich, daß unsere Berufsvereine mit in die Lohnbewegung hineingezogen würden. Man befürchtet vielfach, die Arbeitervereine möchten unter der Gewerkſchaftsbewegung leiden. Der heutigen Aufärtsbestrebung der Arbeiter kann sich kein einzelner Arbeiter entziehen, und ein katholischer Arbeiter müsse erst recht daran teilnehmen. Wir haben in den Arbeitervereinen die Pflicht, dafür zu sorgen, daß in der wirtschaftlichen Bewegung nicht die religioösen Ideale verloren gehen, dann aber auch, daß die katholischen Arbeiter nicht zurückbleiben. Der Redner legt dann der sich die Verfolgung beständig und die großen Gebiete der Patres Nomen und Dewes sind vollständig davon ergriffen. Die Mandarine erklären se. Tuchberstr. 28. fen und billig 20 asse Mann ausgenommen, weicher. duch, Expioson eier Petroseuulanpe Sontag sein 14. C1., Nach alen Brauche warde der 2ag sang der Gesanachor des Vereins zum ersten Mal in der Kirche. Abends wickele. Der Baum bedürfe des Regens und Sonnenscheines, der Verein des Segens von oben und guter Grundlage. Der Verein solle e wort des Glaubens sein. Der Glaube begründe das Glück des Arbeiters, selbst sein materielles. Gemeinsam, gestützt durch den Glauben, sollten die Arbeiter für ihr zeitliches und ewiges Heil wirken, thal, 9., Weyerstraße 93. simons, 1., Severinstrße straße 1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Süchten.- Jos Silbe, 2., Otto Fischa Simons, 1., Severinstrße E. bürgerstr. 7.- Heinrich traße 11.-- Vertrau Winter, 12 2. beief May) 1 J. Pondestr.: errath, 3 M. Dreiönigenstr. 12. 9os.2(Griecheu. 121.; Kastssthelm Orodus, verh, Vergzv- Hailleaustr. L4.- Wie, Kath. Nissun. g Schulden, geb. Dickopf. 28., Gutteangtr. I.. an geb, Dohmen, 55 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Elisabeth Malsch, v. woerde i. Wo. 9 z ,. Michael Müller, Metal mannseichen. u. Elisabeth Schmitz, v. Eischeld. Ehugrd Lützeler, Kaust dreher, v. hier, u. Margareta Braun, v. Meeren."--.Bazar Miucherprenn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Im Dome war gestern Kirchweihfest. Das Hoch amt celebrirte der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer. Während desselben sang der Domchor unter Leitung des Domvikar Schulte in Vertretung des beurlaubten Domkapellmeister die fünfstimmige Messe Trium regum von Koenen, eine Prachtmesse, die hohe Anforderungen stellt an Dirigenten und Chöre. Domkapellmeister und Prof. Schmidt aus Münster, der langeährige Generalpaäses des allgemeinen deutschen Cäcilienvereins, war anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Königlich spanische Konsulat in Köln macht den Fabrikanten und Exporteure bekannt, daß laut Beschlußß des spanischen Ministeriums die Provinz Westfalen dem Konsulate in Köln zugeteilt ist: vom 1. Oktober d. J. ab hat die Legalisation sämtlicher Ursprungszeugnisse, Vollmachten, Pässe und dergl. fur Spanien, wie auch früher, durch das genannte Konsulat zu erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverorducten-Wahlen. Die Namen der mit Ende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ausscheidenden Mitglieder der Stadtverordneten-Versammlung ind in der gestrigen Nummer nicht genau wiedergegeben. Unter denjenigen der zweiten Wählerabteilung ist an Stelle des Hru. Mann Geheimrat Stübben zu setzen und Hr. Mann ist unter die ausscheidenden Stadtverordneten der ersten Abteilung einzureihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
