<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Obertelegraphen-Assistenten a. D. Keppler hierselbst wurde der königliche Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sische escher Wiese Banden die Maliaher aigehol und bace ban de ei. eche Leogang watsch rascheste, Lentceice Andacht geschlossen. Eine dreiundsiebenzigährige Frau, welche zu wieder holten Malen nach dem Wallfahrtsort gepilgert war, nahm auch an dem diesmaligen Bittgang wieder teil.-- Am nächsten Sonntag wird in St. Kunibert der aus genannter Pfarre gebürtige Neopresbyter Die Rheinschifffahrtskommission traf gestern Vormittag beschrungsrise von Biegen bis zur boladischen Grene, uit beng Danser Vrißen iu hiesigen Hafen ein"Die Heren Bick-Karc) den Beigeordneten Pelman, Stadtbauinspektor Bauer, Geh. Baurat Stübben und mehrere Mitglieder der Hafencommission am platze empfangen. Nachdem dieselben die neuen Quaianlagen besichtigt, der Obereräsident Nass auch noch zum Dome gefahren war, wurde um 1 3/4 Uhr die Weiterreise nach dem Niederrhein angetreten. Der Malakoffturm und die übrigen Hafengebäude, sowie die Rheinbücken und die Landesrücken der Kölner und Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft hatten aus diesem Anlaß geflaggt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nippes, 25.Aug.99. An der Neußertraße, Ecke der neu angelegten Verbindungsstraße zwischen Neußer- und Niehlerstraße, stürzte heute Morgen 6 1/2 Uhr unter donnerähnlichem Gekrach ein Teil eines Neubaues ein und begrub drei Arbeiter unter den Trummen. Die sofort herbeigerufene Kölner Feuerwehr war bei Abgang dieser Nachricht mit den Rettungsarbeiten beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Personalien. Die Hülfslehrerin Hedwig Hiegemann aus Köln ist zur Elementarlehrerin an der städtischen mittleren Mädchenschule I in Köln ernannt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schulamtsbewerbern Anna Bauer, gen. Breuer, aus Köln ist zur Klassenlehrerin an der städtischen Volksschule in Köln ernannt und zunächst mit der Verwaltung einer Klasse an der Unterstufe der katholischen Schule in Köln-Niehl betraut worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stellvertretende Standesbeamten. Der Oberbürgermeister zu Köln hat vom 1. künftigen Monats ab 1. den Sekretär Josef Krelhaus zum stellvertretenden Standesbeamten des Standesamtsbezirks Köln-Nippes unter Entbindung von der Stellung eines solchen beim Standesamtsbezirke Köln-Nord, 2. den Sekretär Johann Rinck zum stellvertretenden Standesbeamten des Standesamtsbezirks Köln-Mitte unter Entbindung von der Stellung eines solchen beim Standesamtsbezirke Köln-Nord, 3. den Sekretär Karl Burkhardt zum stellvertretenden Standesbeamten des Standesamtsbezirks Köln-Nord unter Entbindung von der Stellung eines solchen bei dem Standesamtsbezirke Köln-Mitte, 4. den Sekretär Adolf Reimann zum stellvertretenden Standesbeamten des Standesamtsbezirks Köln-Nord unter Entbindung von der Stellung eines solchen bei dem Standesamtsbezirke Köln-Nippes auf Widerruf ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt, wie wir nochmals an dieser Stelle in Erinnerung bringen, vom 15. bis 30.., vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 3 1/2 bis 7 Uhr, im Einwohner-Kontrollamt, Portalsgasse 1, 2. Stock, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit können gegen die Richtigkeit der Liste bei dem Bürgermeisteramte Einwendungen erhoben werden. Es ist aus der Erfahrung bekannt, daß jedes Jahr in den Wählerlisten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Namen fehlen, die darin stehen müßten. Wer aber nicht in der Liste steht und nun auch bis zum 30. August nicht dafür sorgt, daß sein Name nachträglich eingetragen wird, darf bei den nächsten Stadtverordnetenwahlen nicht mitählen. Darum ist es dringend geboten, daß jeder Wahlberechtigte selbst nachsieht, oder durch eine andere zuverlaässige Person nachsehen läßt, ob sein Name in der Liste steht. Sollte das nicht der Fall sein, beantrage er bis spätestens 30. August, beim perry Oberbürgermeister, daß sein Name noch eingetragen werde. Wenn der 30. August verflossen ist, ist an der Liste nichts mehr zu ändern, und alle Klagen am Tage der Wahl sind nutzlos, wenn die Wahlberechtigung auch noch so klar erwiesen werden könnte. Stimmberechtigt ist jeder selbständige Preuße, welcher seit einem Jahre: 1. Einwohner des Stadtbezirkes ist und zur Stadtgemeinde gehört, ! 2. keine Armenunterstützung aus öffentlichen Mitteln empfangen, 3. entweder ein Wohnhaus im Stadtbezirke besitzt oder an Staatseinkommensteuer mindestens 6 M. zahlt resp. zu derselben veranlagt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>&amp;a Feuer. Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach dem Linienwall und dem Gladbacherwall gerufen, wo trockenes Gras und Stroh in Brand geraten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Görresstraße war gestern Mittag in einem Hause Packmaterial in Brand geraten, welches schnell von der Wehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
