<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353475</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Regierungs- und Gewerberath Goebel ist durch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Ausstande der Zimmerleute. Eine Versammlung der musständigen Zimmerleute beschlossß vorgestern Abend, an den gestellten Forderungen festzuhalten. Ein Vorschlag, heute schon in den allgemeinen Ausstand einzutreten, fand keinen Anklang; es wurde vielmehr beschlossen, bei den Meistern, welche die Forderungen bewilligt haben, ruhig weiter zu arbeiten, bis man entlassen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 22. Der Waffenschmied von Worms. Kom. Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstag, 23. Sept.: Ab.-Ist. 23. Die Schmetterlingsſchlacht. Komödie in 4 Akten von Hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>National-Stenographie. Am 15., 16. und 17. d. M. fand in Magdeburg der zweite Bundestag der National-Stenographie statt, bei welchem auch die hiesigen National-Stenographenvereine vertreten waren. Am 15. September wurde eine vorbereitende Sitzung de Vereins- und Verbandsvertreter abgehalten und Abends fand eine gut besuchte öffentliche Versammlung statt, in welcher der Begründer der National-Stenographie, Herr Dr. von Kunowski(Roda), einen ver gleichenden Vortrag über die Systeme Gabelsberger, Stolze-Schrey und National-Stenographie hielt. Am 16. September fanden die Bundestagsverhandlungen statt, die durch eine Begrüßungsrede des seitens des Magistrats entsandten Vertreters der Stadt Magdeburg eingeleitet wurden. Zwischenzeitlich wurde ein Wettschreiben in verschiedenen Abteilungen abgehalten, bei welchem der Vorsitzende des hiesigen National-Stenographenvereins Concordia, Herr Palm, den 1. Preis in der 2. Abteilung(183 Silben pro Minute in voller Schulſchrift) errang. Der 1. Preis in der 1. Abteilung(über 200 Silben) fiel nach Breslau Von den Verhandlungen des Bundestages ist noch hervorzuheben, daß der vom Systemausschuß gemachte Vereinfachungsvorschlag, wonach das System in vier Stunden bequem erlernbar ist, einstimmig angenommen wurde. Die Debattenschrift wurde ebenfalls festgestellt und wird die Anleitung in der nächsten Zeit erscheinen. Ebenso stehr die Veröffentlichung der Uebertragung des Systems auf die französische Sprache bevor, der diejenigen auf die übrigen Sprachen bald folgen werden. Mit dem Bundestage war eine überaus reichlich beschickte stenographische Ausstellung verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag den 24. d. feiern die Eheleute Jakob Schuh, Mügersdorf, Haarweg, Ddas"Fest, ihrer goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar erfreut sich der besten Gesundheit; der Jubilar kann noch täglich seine Feld- und Gartenarbeit verrichten und die Jubilarin ihre häuslichen Arbeiten. Die Gemeinde beabsichtigt, das Fest in feierlicher Weise zu begehen. Sämtliche Vereine von Mügersdorf und Braunsfeld begleiten unter Vorantritt der Braunsfelder Musikkapelle das Jubelpaar zur Pfarrkirche Mügersdorf, woselbst die kirchliche Feier stattfindet. Daran anschrießend findet im Saale Esser-Außem die Begrüßung bzw. Beglückünschung statt. Abends um 7 Uhr findet dann eine Festfeier im Saale der Witwe Esser zu Braunsfeld statt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Am 25. d. feiert Hr. Wilhelm Rotto zu Kölnnippes sein 25jähriges Jubiläum als Maschinenbauer und Kolonnenührer in der Eisenbahnwerkstätte zu Nippes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In Brand geraten ist vorgestem Nachmittag während der Fahrt in der Maybachstraße der Motor-Lastwagen der Clouthschen Fabrik. Die hellen Flammen schlugen plötzlich unter dem Sitz der Führer hervor, welch letztere noch rechtzeitig heruntersprangen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hauseinſturz. Zu der in Nr. 257 unter dieser Spitzmarke enthaltenen Notiz wird uns mitgeteilt, daß von einem Einsturz der hinteren Mauer eines Neubaues in der Niederichstraße 10 nicht die Rede sein könne. Ein Arbeiter habe den Auftrag erhalten, einen vorhandenen kleinen Mauerrest des ehemaligen Schlacht- und Viehhofes zu beseitigen. Gegen alle Regel seien darauf zuerst die stützenden Erdmassen entfernt worden, infolgedessen das alte Mauerwerk den Halt verlor und einstürzte. Irgend ein Verschulden der Bauleitung an dem Unfalle, bei dem der betr. Arbeiter eine wenig gefährliche Beinquetschung erlitt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die feierliche Grundsteinlegung zur neuen katholischen Kirche in Köln-Ehrenfeld findet unter Teilnahme der sämtlichen hiesigen katholischen Vereine am 1. Oktober, nachmittags 4 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Wahlen zum Kirchenvorstand und zur kirchlichen Gemeindevertretung in Ehrenfeld finden, wenn kein Widerspruch gegen die Wählerlisten erhoben wird, am 27. und 28. d. M. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der katholische Gesellenverein zu Ehrenfeld feiert am Sonntag den 24. September im großen Saale des Leo-Baues sein 13. Stiftungsfest, für welches ein vielversprechendes Programm ausge stellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag den 9. Oktober 1899, nachmittags 3 Uhr, in dem Lokale des Wirtes Thiel zu Köln-Nippes, Neußertraße Nr. 216 (zum Tivoli), das zu Köln-Nippes an der Neußertraße mit der Nr. 191 bezeichnete Hausgrundstück mit aufstehenden Gebämlichkeiten, mit einer Freut von 14,80 Meter an der Neußertraße und von 18,39 Meter an der neuprojektierte Kempener- straße, das Ganze groß 7 Ar 82 Meter und taxiert zu 38,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Königliche Notar Gecke, Justizrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
