<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353440</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Gestern begab sich der Herr Kapitularvikar der Erdiölese, Hr. Dr. Creutzwald, zur Bischofskonferenz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Die dritte Abteilung des Rhein. Feld-Art.Regts. Nr. 23, welche bisher ir der Kaserne an der Amsterdamer- straße lag, wird am 1. Oktober nach Koblenz verlegt, woselbst das Regiment in der Folge seinen Standort hat. Das neu zu bildende Feld-Art.-Regt. Nr. 59 wird vom 1. Oktober ab Köln als Garnison1. Di Sterbekasse des Vereins selbständiger Handwerker befindet sich, wie der in der jüngsten Hauptversammlung vorgetragene Geschäftsbericht ergiebt, in einer fortgesetzt erfreulichen Entwickelung. Am Ende des Geschäftsjahres zählte die Kasse 1139 Mitglieder; es starben in demselben 18 männliche und 13 weibliche Mitglieder, von denen das älteste 90, das jüngste 36 Jahre zählte, während das Durch schnittsalter auf 59 Jahre sich belief. Zur Auszahlung gelangten 16.120 M. als Sterbegeld. Die Gesamtausgabe belief sich auf 19.938 bei der Rheinischen Vollsbani niedergelegte Leinene..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christliche Holzarbeiterverband hält am Mittwoch 23. August im Lokale des Hru. Weismantel, abends 9 Uhr, eine Versammtung av. Alle auf christlichem Boden stehenden Holzarbeiter werden ersucht, recht zahlreich in der Versammlung zu erscheinen und sich dem Verbande anzuschließen. 86 0 Für die Restauration des Stapelhauses werden in der Mauthgasse die Gerüste aufgeschlagen; die nicht breite Straße wirr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägeres ter den Arbeitern an einem Neubau auf dem Leystapel entstand gestern Nachmittag Streit, wobei einer derselber arg mißhandelt wurde. Eine große Menschenmenge sammelte sich an. Schließlich protokollierte ein Schutzmann die Beteiligten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
