<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353467</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der Meister der Brotfabrik der städtischen Armendeputation, Hr. Wilhelm Füallenbach, feierte vorgestern sein silbernes Jubiläum. Von Seiten der städtischen Verwaltung wurde er durch ein Geldgeschenk, und seitens seiner Kollegen durch ein wertvolles Album erfreut. Er hat in den 25 Jahren den Backstube vorgestanden, die für sämtliche Hospitäler der Stadt die Backwaren liefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Freie Schuhmacher-Innung. Nachdem die Zwangsinnung für das Schuhmachergewerbe durch die Innungsgegner zur Auflösung getrieben worden ist, wurde vorgestern Abend im oberen Saale der Bierbrauerei Esser, Unter Goldschmied, eine neue freie Schuhmacherjunung konstituiert. Der Saal war gefüllt. Im Auftrage der Aufsichtsbehörde leitete Hr. Oberstadtsekretär Homeyer die Wahl des Vorstandes. Einstimmig wurde als Obermeister Hr. Fritz Figge und als Vorstandsmitglieder die Herren Peter Eiffler, Peter Escheuberg, Nikola Bayer, Anton Klein, Peter Koll, Karl Friedrich, Hubert Palmen, Heinrich Lindener und Wilhelm Meyer gewählt. Zunächst nahm man einstimmig eine Resolution folgenden Inhalts an:"Die freie Schuhmacher-Jnnung beauftragt ihren Vorstand, bei der Ortsbehoörde den Antrag zu stellen, das s. Z. der Zwangsinnung übewiesene Barvermögen von 106., das für Fachschulzwecke bestimmt war, sowie die Fahne, Büste, Medaillen, Schulutensilien usw. wieder der freien Schuhmacher-Innung zuzuweisen." 107 Schuhmachermeister ließen sich in die Liste der freien Innung, die am 1. Oktober d. I. in Kraft treten soll, einschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausstellung von Schülerarbeiten. Dem Vernehmen nach wird der Obereräsident der Rheinprovinz. Nasse, die im Gürzenich befindliche Ausstellung von Arbeiten der Schüler der Gewerblichen Fach- und Fortbildungsschulen besuchen. Die Dauer der Ausstellung ist mit Rücksicht an diesen Besuch verlängert worden und zwar bis sonntag den 17. September einschliefßlich. Sie ist geöffnet täglich von 10 bis 1 Uhr und von 3 bis 5 Uhr. Der Eintritt ist für jeden frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Ausstand. In einer Versammlung der musständigen Zimmerer teilte der Altgeselle Rosch mit, daß in der jüngsten Innungsversammlung 16 Meister mit 100 Gesellen für eine Lohneröhung, 18 mit 150 Gesellen gegen eine solche sich erklärten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Ausstand. Die Streikkommission der musständigen Klempner usw. üversendet uns eine Entgegnung auf die Erklärung der 21er-Kommission, der wir folgendes entnehmen: Was die Behauptung der Kommission anbelangt, die Gehülfen hätten, beeinflußt von einigen Agitatoren, die Frage zu einer Machtfrage gestalten wollen, so sei folgende Thatsache festgestellt: Mehrere der von den Gehülfen gestellten Forderungen hatte die 21er Kommission gänzlich abgelehnt, den meisten der bewilligten Forderungen aber eine Klausel angehängt, die eine jedesmalige Vereinbarung zwischen Meistern und Gehülfen voraussetzte. In dieser Form waren die Bewilligungen für die Gehülfen völlig wertlos. Wie wenig das von der 21er-Kommission gebrauchte Schlagwort, die Gehülfen suchten den Streik zu einer Machtfrage zu gestalten, der Wahrheit entspricht, zeigt folgendes: Bevor es zum Ausstand kam, waren die Gehülfen mehr wie zwanzigmal zwecks gütlicher Beilegung der Angelegenheit bei den Meistern vorstellig geworden, sie wurden teils vertröstet, teils mit leeren Ausreden abgewiesen, schließlich erklärten die Meister die Lohnkommission der Gehülfen für nicht kompetent und lehnten jede weitere Verhandlung mit der Kommission der Gehülfen ab. Darauf kam es zum Streik. Die wenig noble Art, wie die Kommission die Geschäftsinhabers, die bewilligt hatten, zum Zurückziehen ihrer Zugehtändnisse aufforderte, zeigt deutlich, von welcher Seite der Versuch, die Angelegenheit zu einer Machtfrage zu gestalten, gemacht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurde am Mittwoch Abend gegen 9 Uhr an der Gepäckabfertigung im Hauptbahnhofe ein elegant gekleideter Mann, der einer Dame das Portemonnaie zu stehlen versuchte. Die Dame bemerkte seine Hand in ihrer Rocktasche und schrie laut: Spitzbube, Spitzbube, worauf derselbe die Flucht ergriff, aber von einem Schutzmanne festgenommen wurde. Bei seiner Verhaftung stellte er sich so, als ob er nur spanisch verstehe. Hoffentlich wird ihm in der Untersuchungshaft die deutsche Sprache etwas geläufiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Maybachstraße schlug gestern Nachmittag ein Dreirad, auf dem mehrere Kinder saßen, um. Ein Knabe kam dabei so englücklich zu Fall, daß er einen Armbruch erlitt. Er wurde von einem Stationsbeamten zur Unfallstation gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Ein Landwirt zu Köln-Lindenthal hat hinter seinem Gehöft, direkt an der Straße, eine nicht eingefriedigte, tiefe Grube zur Aufbewahrung von Futter. Als am Mittwoch in unmittelbarer Nähe mehrere Kinder spielten, fiel ein neunähriger Junge in die Grube und verletzte sich derart, daß Gehirnentzuündung eintrat, wie der zugezogene Arzt feststellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Luxemburgerstraße ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde. Ein Bett und einige Kleidungsstuücke fielen den Flammen zum Opfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Liebstähle. Am hiesigen Hauptpoſtamt wurde ein Fahrrad gestohlen. Dasselbe ist ein Adlerrad und hat schwarzen Rahmenbau. -- Eine in Deutz wohnende Frau nahm eine angeblich aus Holland stammende Frauensperson als Dienstmagd an und schickte dieselbe am folgenden Vormittag mit 11 M. zu einem Lotterie-Einnehmer. Auf diesem Wege ist die Person geblieben. Seit ihrem Fortgang vermißt man im Hause ein 10-Markstück, welches in einer offenen Kommodenſchublade gelegen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einem hier zugereisten Taglöhner kam nach seiner eigenen Augabe seine Nickel-Cylinderuhr mit dreiteiliger Kette und ein Portemonnaie mit angeblich 80 M. Inhalt abhanden. Der Mann will sich bei seiner Ankunft auf dem hiesigen Hauptbahnhof einem unbekannten Manne angeschlossen und mit diesem und noch drei anderen Männern, die später hinzugekommen sind, eine Reihe Wirthsäuser besucht haben. Am Abend wurde er dann in betrunkenem Zustande am Rheinufer obdach- und mittellos aufgefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einem hiesigen Kolonialwarenändler kam ein schwarz und weißgefleckter Bernhardinerhund im Werte von 300 M. abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einem Manne von aus wärts kam in einem hiesigen Bierrestaurant ein gelbledernen Klapp portemonnaie mit etwa 23 M. Inhalt abhanden. In dem Portemonnaie befand sich außeadem ein Trauring, gezeichnet C 2 oder K 2 und ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einbruchversuch. In einem Hause Unter Seidmacher wurde auf der 1. Etage ein Einbruch versucht. Durch das Herabfallen einer abgerissenen Thüreiste entstand Lärm, infolge dessen die Einbrecher flüchteten, ohne einen Diebstahl ausgeführt zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 15. Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda. Anf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Samstag, 16. Sept.: Ab.-Ist. 16. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Stolzesch: Stenographen-Verein(geründet 1873) eröffnet am kommenden Samstag, den 16. ds., abends 8 Uhr, in seinem Vereinslokale, Hotel-Restaurant Heuser. An St. Agatha 42, einen Anfängerkursus in dem Einigungssystem Stolze-Schrey. Das Nähere ist aus der Anzeige in der vorliegenden Nummer zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
