<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353460</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Maschinenarbeiter nahme, dem an einer Hand ein Finger abgequetscht worden 4 Feuer. Am Donnerstag Abend wurde die Feuerwehr Au Kleinen Spitenaene.--.--, Woscht gis die Fegerpete ankom.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Einbruch wurde vorgestern Abend m. ein aper verscheust Volksgartenstraße verübt. Der oder die Diebe wurden aber versche Rölner Loyal-Anzeiger Nr. 247 4 Samstag, 9. September 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Entscheidung in der Kölner Erzbischofsfrage ist binnen kurzer Zeit zu erwarten. Die Verschläge wegen Wiederbesetzung des erzbischöflichen Stuhles liegen augenblicklich dem Doppelgespräche. Die seit dem 1. Januar 1899 für das Reichs-Telegraphengebiet versuchsweise zugelassene 2 Doppelgesprächen im Fernsprechverrehr und die Ausdehnung als einfach angemeldeter Unterhaltungen bis zur Dauer von sechs Minuten soll als ständige Einrichtung beibehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Geburtsfest des Großherzogs von Baden feiern heute Abend im alten Präpsidium(Schildergasse) gemeinschaftlich der Badische und der Ulanen-Verein. Alle Badener sind hierzu eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>commenden Sonntag ihren zweiten dieseährigen unternimmt am kommenden Sonntag ihren zweiten dieseährigen Sommerausfluge, und zwar nach Andernach. Die Mitglieder werden abends dem Sommerfeste des Andernacher Kath. kaufm. Vereins auf der herrlich gelegenen Kranenburg einen Besuch abstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Weihbischof Schmitz f. Wiederholt ist seit dem Ableben des hochw. Herrn Weihbischofs Schmitz hervorgehoben worden, welch warmen Freund die Arbeiter an demselben verloren haben. Auch auf dem Krankenbette hat der Verstorbene noch einen Beweis seines Interesses gegeben, welches er der Arbeiterrache entgegenbrachte. Er beschied einen der Leiter eines größeren Arbeitervereins zu sich und erkundigte sich in eingehenderweise nach den Verhältnissen des Vereins. Bei dieser Gelegenheit bemerkte er, daß, wenn der liebe Gott ihn gesunden lasse, einer seiner ersten Ausgänge den Arbeitern gelten und er dem im Ainohause tagenden katholischen Arbeiterverein Köln-Süd einen Besuch machen werde. Kein Wunder, daß die Liebe und Dankbarkeit der katholischen Arbeiter zu dem hochw. Herrn über das Grab hinaus folgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vom Ausstande. Eine zahlreich besuchte Versammlung der musständigen Klempner, Installatenre usw. fand vorgestern Abend statt. Vorher tagte die in der letzten Meisterversammlung gewählte Meisterkommission mit der Lohnkommission der Gesellen. Der vom Hauptvorstand des Metallarbeiterverbandes in Stuttgart entsandte Vertreter Rudolf erstattete in der Versammlung der Musständigen über die mit den Meistern gepflogenen Verhandlungen, sowie über die festgesetzten Vereinbarungen ausführlichen Bericht. In fast allen Punkten sei eine Einigung erzielt worden und hätten die Meister fast sämtliche Forderungen der Gesellen bewilligt. Zugestanden sei die 9 1/2 stündige Arbeitszeit, ein Mindestlohn von 3 M. für einen Gesellen, der noch kein Jahr die Lehre beendet hat; im zweiten Jahre sollen 3,20 M. und## für die selbständig arbeitenden Gehülfen 4,50 M. Mindestlohn bezahlt werden. Außeadem ist die Entschädigungsfrage für schwierige und für auswärtige Arbeit, sowie die Bezahlung der Ueberstunden und Sonntags arbeit im Sinne der Gesellen geregelt. Die Meister hätten sich ferner bereit erklärt, den Lohn auf Verlangen Freitags auszuzahlen und am Tage vor den drei Hauptfeiertage die Arbeitszeit um zwei Stunden zu kürzen, ohne einen Lohnabzug zu machen. Wenn dieses wegen dringender Arbeit nicht möglich, werden die Stunden als Ueberstunden extra bezahlt. Nur hätten sich die Meister nicht entschliefßen können, die verlangte Abkürzung der Arbeitszeit an Samstagen um eine Stunde zu bewilligen. Redner empfiehlt, mit Rücksicht auf das gezeigte Entgegenkommen der Meister, von dieser Forderung abzusehen, um nicht an diesem einen Punkte die Einigung scheitern zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern Morgen 7 Uhr wurde am Niederläderwall von dem Schiffer eines Leichterschiffe die Leiche einer etwa 20--25 Jahre alten weiblichen Person gelandet. Die Leiche wurde zum Totenschauhause nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Mann von auswärts, der in einem Bäckerladen einen Thekendiebstahl begangen hatte. Das Geld wurde bei dem Dieb vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 9. Das Nachtlager in Granada. Romantische Oper in 2 Akten von K. Kreutzer. Der hüpfende Freier. Komisches Ballett in 1 Akt von Robert Köller sen. Musik von A. Unterricht. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag, 10. Sept.: Ab.-Ist. 10. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von N. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
