<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353448</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Musikdirigent A. Beuthen, der langeährige Leiter der Musikkapelle des hiesigen Füsilierregiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern(hohenzollernsches) Nr. 40, welches bekanntlich jetzt der Aachener Garnison angehört, ist dem Echo der Gegenwart zufolge in den Ruhestand getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrten nach Kevelaer. Morgen Abend 8 1/2 Uhr findet eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer im Restaurant Demmer(Eigelstein 88) statt, wozu die Mitglieder der Kevelaer-Bruderschaft und andere Pilger eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der Weißbüttengasse stürzte am Sonntag Nachmittag ein Mann, welcher ein Blumenbrett vor seiner Wohnung anbringen wollte, aus einem Fenster der zweiten Etage herab. Verungluückte fiel auf das Glasdach eines Anbaues und wurde von den Glasscherben erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. An der Eisenbahnüberführung Trankgassejohannisstraße, woselbst seit längerer Zeit an der Herstellung eines Lichtschachtes gearbeitet wird, fiel gestern kurz vor 2 Uhr ein Arbeiter aus einer Höhe von 15 Meter so englücklich auf das Straßenpflaster, daß der sofortige Tod des Verletzten eintrat. Die Leiche des Verungluückten wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzungen. Im Bürgerhospital fanden in der verflossenen Nacht zwei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Ein Knabe, welcher am Sonntag Nachmittag durch Glassplitter sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte, wurde zum Bürgerhospital gebracht. m.I ### Unfall. Gestern Mittag stürzte an einer Baustelle auf dem Eigelstein einem Arbeiter eine beladene Handkarre mit Kalk auf ein Bein, wodurch er einen Beinbruch erlitt. Samariter schafften den Verungluückten zum St. Vincenz-Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verungluückt ist gestern Morgen gegen 11 Uhr in einem Neubau auf dem Eigelstein ein Maurer. Derselbe erlitt einen Bruch des linken Unterschenkels. Der Verletzte wurde, ebenso wie der am Samstag bei dem Englücksfall auf dem Deutschen Ring Verletzte vermittels des von der Unfallstation des Samaritervereins vom Roten Kreuz herbeigerufenen Transport-Fahrrades zum Vincenzhaus überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 27.Ang.99. In einer hiesigen Brauerei geriet ein Schlosser in einen mit siedendem Wasser gefüllten Bottich und verbrannte sich beide Füße, so daß er zum Hospital gebracht werden mußte.-- Gestern Abend wurde ein 74 Jahre alter Mann aus Thüringen nach dem Hospital gebracht, welcher zwischen Buchheim und Kalk beim Ueberschreiten der Bahngeleise von einem Zuge erfaßt und beiseite geschleudert wurde, und hierdurch schwere Verletzung am Kopfe und der linken Hand davongetragen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln. 26 Aug.99. Am Tage der Beisetzung des hochseligen 11.20,.60 u. Sie haben stets gleichmäßig feine Qual.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
