<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353453</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Kaspar Munemrage 52. Die kirchliche Feier fand in der festledelan seichiosen wer unt, sidtereichte Gr. Redor Has den ibelvaar die vom Kaiser verliehene Ehe-Jubiläumsmedgille, Im hause wird heute ein Festessen stattfinden. Das Festkomite hatte sich die Ausschlückung des Hauses des Jubelpaares angelegen Eine Sizung der Stadtverordnetenversammlung 1 Tagestelegramme. Un den Wünschen des Publikus nach einer vereinfachten Bezeichnung für solche Telegramme, deren Aus;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>augier Jel Verschekeite ude gr der Naschest die Breche und haldet ais ein Lenaot gzähl. Diese Glarchtung git sowas für den innern Verkehr als auch für den Verkehr mit Bayern und 0) Der Wasserstand deo Rheines ist in der verflossenen Woche für den Schiffahrtsverkehr immer ungünstiger geworden. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 1,25 Meter gegen.56 M vor acht Tagen. Im hiesigen Hafen mehrt sich die Zahl der beladenen Schiffe, welche vor der Fahrt nach dem Oberrhein leichtern oder hier besseren Wasserstand abwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Freitag Abend auf dem Eigelst. ein Mann von einer Preiszeiger-Droschke. Der an einem Beine verletzte Mann wurde von einem Schutzmann zur Samariter Station in der Mariminenstrße gebracht..". 4-- Grkeiter an einem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel einem Arbeiter an einem Neubau ein eiserner Träger auf den Fu. Man schaffte den Schwerverletzten mittels Droschke zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Oberarzt Dr. Keller beim Festungsgefängnis in Köln ist zum Stabs- und Bataillonsarzt des zweiten Schles. Jägerbataillon Nr. 6, und Oberarzt Dr. Winkels beim Fußartillerie-Regt. Nr. 7 zum Stabs- und Bataillonsarzt des dritten Bataillons des Inf.-Regts. Nr. 48 ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln und der Manufakturwaren-Großhandel. Zu dem in Nr. 235 mit dieser Ueberschrift erschienenen Artikel schreibt man der Köluischen Volkszeitung: Die Ausführungen lassen die Ursachen, die dem Kölner Manufakturwaren-Großhandel nicht diejenige Ausdehnung verschafft haben, wie Berlin und Elberfeld sie hat, außer acht. Ich stehe seit beinahe 50 Jahren in diesem Geschäftszweige. Der Mannfakturwarenhandel hat in Köln vor dieser Zeit nie eine größere Ausdehnung gehabt als heute, hat auch nicht eine größere Anzahl Firmen darin aufzuweisen gehabt. In dem Artikel heißt es:"Die wenigen vorhandenen befinden sich überdies soweit vom Centrum, daß sie für den Lagerverkauf nicht in Betracht kommen." Das ist ein Irrtum, die Geschäfte sind fast alle in guter Geschäftslage. In den 60er Jahren hat sich oas Geschäft in Elberfeld aber ganz bedeutend gehoben und auch eine große Ausdehnung im Lagergeschäft erfahren. Der Grund dazu liegt aber darin, daß es Fabrikstadt ist und dadurch Erleichterungen genießt, die Köln fehlen. In den 70er Jahren hat Berlin angefangen, fast den ganzen Engroshandel zu centralisieren, es hat den bedeutenden Handel von Leipzig an sich gezogen und nach dem Zollanschlußß von Hamburg auch diesen. Die Kölner Engrosgeschäfte haben ihre Abnehmer fast durch ganz Deutschland mit Ausnahme östlich der Elbe, ferner in Holland, Belgien und Schweiz. Wenn aber die Kölner Grossisten entsprechende Lager halten wollten, um die den Rhein besuchenden Franzosen, Engländer, Amerikaner usw.(wie der Artikel anführt) mit rheinischen Fabrikaten zu versorgen, so würden sie auf den Lagern sitzen bleiben. Frankreich hat für In- und Ausland seinen Zwischenhandel in Paris und den Fabrikatädten, England in London und den Fabrikatädten, dagegen läßt sich nicht ankämpfen. Trotzdem aber blüht der Engroshandel in Manufakturwaren in Köln, hat sich gegen früher vergrößert und hat auch Lagergeschäft in seinem gegebenen Hinterlande. Viele Detailisten aber ziehen die Reise nach Berlin vor, weil sie dahin müssen, um Konfektion zu sehen, und weil ihnen die große Stadt mehr Vergnügen und Zerstreuung bietet. Ein großer Teil derselben hat dann aber seinen Bedarf an Kleiderstoffen usw. bereits durch die Reisenden gedeckt, und kauft allenfalls einige Sachen dazu, die nachträglich erschienen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Zwangsinnung der Klempner, Inſtallateure, Kupferschmiede, Gürtler und Pumpenmacher hielt am Freitag Abend im Restaurant"Em dekke Tommes" ihre erste Generalversammlung ab. Die Versammlung leitete Herr Obermeister Silbach. Zunächst wurde an Stelle des ausgeschiedenen Vorstandsmitgliedes Waſenholz Herr Grüsken gewählt. In die Finanzkommission wurden die Herren Welter, Thomas und Bartels, und in die Gesellenprüfungskommission die Herren Kuntz und Kneift gewählt. Im Verlauf der Versammlung wurde ein mit 53 Unterschriften versehener Antrag auf Auflösung der Zwangsinnung dem Vorstand zur entsprechenden statutenäßigen Behandlung überreicht. Die Versammlung besprach auch den Ausstand der Gesellen. Mehrere Redner waren der Ansicht, daß die Forderungen der Gesellen in der jetzigen Form unannehmbar seien. Am Montag Abend soll eine öffentliche Versammlung der selbständigen Meister und Fabrikanten der in Betracht kommenden Branchen stattfinden, welche sich mit der Frage der Nützlichkeit der Zwangsinnung und mit dem Ausstand der Gesellen beschäftigen wird. Der Vorschlag, den Haushaltungsplan auf 300 M. festzusetzen, wurde abgelehnt und es der Finanzkommission überlassen, den Etat festzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Ausstand der Klempner, Inſtallateure usw. erfahren wir, daß 26 Meister die Forderungen der Gesellen bewilligt haben. Von der Entscheidung des Hauptvorstandes des Metallarbeiterverbandes wird es abhängen, ob am Montag der Ausstand größere Ausdehnung annehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Juli 1898 findet statt am Freitag den 8. und, soweit erforderlich, Freitag den 15.., Donnerstag den 21., Freitag den 22., Donnerstag den 28. und Freitag den 29.., vormittags 8 1/2 Uhr und nachmittags 3 Uhr(nachmittags Pretiosen, vormittags die sonstigen Pfänder). Die bei dem Verkauf der Pfänder entstandenen Ueberſchüsse sind binnen Jahresfrist gegen Rückgabe der Pfandscheine bei der Kasse des städtischen Leihhause abzunehmen, widrigenfalls dieselben der Armenkasse übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 3. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Montag, 4. Sept.: Ab.-Ist. 4. Zum 1. Mal: Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
