<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353497</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Prämiierung. Bei der am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>10. d. M. hier in Schlössers Hotel stattgefundenen Fach-Ausstellung für Bierverleger wurde der hiesigen Firma C. Malmendier, Apparate-Bauanstalt Köln, Mittelstrße 42--4, für ihre hervorragenden Leistungen von der Preisjury einstimmig #das Ehrendiplom mit Berechtigung zur Führung des Verdienstkreuzes ##und der großen goldenen Fortschrittsmedaille zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Entsprungen. Am Montag gelang es einem Gefangenen, der in der hiesigen Strafanstalt eine Gefängnissstrafe von 2 1/2 Jahren verbüßt, zu entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde an der Hohepforte ein Kind von einem Radfahrer überfahren. Der Name des letzteren Tödlicher Englücksfall. Vorgestern Abend wurde ein hiesiger Bricketthändler in dem Hofe eines Hauses am Wormserplatz durch die Wagendeichsel seines Gefährtes in dem Augenblicke erdeückt, als er versuchte, sein scheu gewordenes Pferd aufzuhalten. Die Leiche des Mannes wurde in die Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag riß ein über dem Deutschen Ring gespannter Telephondraht und verwickelte sich in die Räder eines vorbeifahrenden Pferdebahnwagen. Ein Ende des Drahtes schlang sich einem Herrn um den Leib und riß denselben zu Boden, wodurch er starke innere Erschütterungen erlitt. Ein Schutzmann begleitete den Herrn alsdann in seine Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kellerbrand. In der Eintrachtstraße entstand gestern Morgen ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von 10 3 an bis zu den feinsten 8 Genres empfiehlt : Michael Bleissem,  Jeder Bruch wird vollkommen und sicher geheilt ohne Operation u. ohne Schmerzen in ganz kurzer Zeit Garantie: Wenn nicht geheilt, so Geld zurück. Man frage Broschüre, welche jedem Bruchleidende gratis und franko zugesandt wird durch das Pharmaceutische Bureau Valkenburg (L Holland. Da Ausland Doppelporto Qual., täglich frisch, vers. 9 Pfd. A 10.50 franko Nach. L. Staudacher, Immendorf(Württembg.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Alban. In dem Artikel in Nr. 278 ist eines Gr e esel gene an St. Alban thäitz var, und zwar von 182453 1834 als Kaplan, hat duu W; re. besonders seinen beiden damaligen Kahlänen, den Tüosterwald und Ludwigs willkommenen Anlaß, den Priesterwürde, zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schulhefte mit Firmendruck. Um bei etwa vorkommenden Ausstellungen bezüglich der Qualität der gelieferten Hefte ohne Schwierigkeit settsellen zu können, von welcher Firma die fraglichen Hefte in den Handel gebracht werden find, wurden die hiesigen Heftefabrikanten seitens der hiesigen städtischen rechts mit Firmendruck zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
