<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353472</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ben-Ali-Bey. Ein eigenartiger Künstler beginnt am 25. d. im Saale der Bürgergesellschaft ein kurze Zeit dauerndes Gastspiel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem hiesigen Hauptbahnhofe herrschte gestern ein außergeröhnlich starker Verkehr. Alle Züge, die bedeutend verstärkt waren und vielfach größere Versätung erlitten, kamen vollständig besetzt an und gingen ebenfalls besetzt vom Hauptbahnhofe ab. Die Ursache des sehr starken Verkehres war die Rückkehr der zur Erholung auswärts weilenden Erwachsenen und Kinder anläßlich der heute 5 Brände. Am Samstag Nachmittag entstand in der Lakiererei der am Haarweg belegenen Waggonfabrik Feuer, welches aber bei Ankunft der Feuerwehr schon gelöscht war.-- An der Ecke der Klappergasse und des Holzmarkte wurden Samstag Nacht mehrere Saa Stroh ausgeschüttet und letzteres angefündet, infolge dessen ein hölzernes Thor entzuündet wurde. Ein Schutzmann löschte mit Hülfe anderer Personen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eingefangen wurde einer der am Samstag auf dem Hauptbahnhof entsprungenen drei Sträflinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwangsinnung der Klempner, Inſtallateure usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßernennen. Am verflossenen Sonntag hielt der hiesige Radfahrerverein Germania 1895 auf der Strecke Köln-Hersel sein Rennen ab. Die Klubmeisterschaft über 30 Kilometer pro 1899/1900 errang der bisherige Inhaber derselben Walther Neumann in 1 Stunde und 2 Min., als zweiter folgte Benedikt Tillmann in 1 Stunde und 8 1/2 Min., als dritter Hermann Vogt in 1 Stunde und 9 1/2 Min. Im darauffolgenden Vorgabefahren über 10 Kilometer ging Josef Laaff in 21 Min. mit 1 Min. Vorgabe als erster durchs Ziel; richtauf folgte als zweiter Walther Neumann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der tödliche Unfall eines deutschen Touristen beschäftigte am 13. d. M. den Appellhof in Rom. Am 27. April 1897 besichtigte ein Herr Otto Bausch aus Köln die Ruinen des Palatins; bei der Betrachtung des Panoramas lehnte sich B. nun an das morsche Geländer an, welches nachgab, worauf der Englückliche in die Tiefe stürzte und sofort verstarb. Das römische Gericht billigte seinerzeit der Witwe einen näher zu bestimmenden Schadenersatz seitens des Unterrichtsministeriums(dem die Altertümer unterstehen) sowie eine sofort zu bezahlende Summe von 5000 Lire zu. Der Rekurs des Ministeriums gegen dieses Urteil wurde laut Berl. Tagebl. vom Appellhof zurückgewiesen. Das Ministerium wird indessen an den Kassationshof rekurrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Arbeiter Aufnahme, welcher in der Ohmstraße von einem Neubau gestürzt war und einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Messerstiche erheblich verletzt wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag am Altenmarkt ein Schweizer. Der Verletzte wurde durch Feuerwehrleute zum Bürgerhospitale gebracht; die Thäter, drei Landsleute des Ueberfallenen, kamen in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 19. Der Opernball. Komische Oper in 3 Akten von Richard Heuberger. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch, 20. Sept.: Ab.-Ist. 20. Die lustigen Weiber von Windsor. Komisch-phantastische Oper mit Ballet in 3 Akten von Otto Nicolai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Riehl, 17.Sept.99. Die neue Rektoratgemeinde Köln-Riehl beging heute in feierlicher Weise die Einführung ihres ersten Rektors, Hrn. Enshoff, bisher Kaplan in Köln-Nippes. Um 8 Uhr morgens wurde Hr. Rektor Eushoff als erster selbständiger Seelsorger des neuen Rektorates an der Grenze der Gemeinde in Empfang genommen und vom Präsidenten des Kirchenbauverein, Hru. Heimlich, mit einer kurzen Ansprache begrüßt. Dann bewegte sich der Lug zur Kirche, wo ein feierliches Hochamt celebriert wurde. Hr. Rektor Enshoff ermahnte in seiner Ansprache die Angehörigen des Rektorates, gleich den ersten Christengemeinden, in Eintracht und Liebe zusammen zu arbeiten. Der Kirchenchor von Nippes verherrdachschalung, Thüren, große Thore, in nur vorzügl. täglich frischer Qualität en detail zu en gros-Preisen. Feine Kaffees a 60, 70, 80, 100 bis 160 Pfg. das Pfund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Roggenburg, 24 Glasstr. 24. 75 beliebte Lieder Wollen Sie auch so einen schneidigen Schnurrbart!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
