<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353452</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Schaumburg-Lippe Nachmittag.46 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein um 6 Uhr weiter nach Bonn. Sie kehrten von einer Badekur in Scheveningen zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bahnhofssperre. Bisher war nur den mit einer Fahrkarte versehenen Reisenden auf den Bahnhöfen der Weg zu den Telegraphenbureaux der Eisenbahn behufs Aufgabe von Privatdepeschen freigegeben, während das sonstige Publikum zu diesem Zwecke eine Bahnsteigkarte lösen mußte. Mit dem 1. September ist diese Beschränkung fortgefallen. Die Bahnsteigschaffner müssen fortan alle Privatpersonen, die eine Depesche aufgeben wollen, ohne Bahnsteigkarte nach dem Depeschenbureaus durchlassen. Desgleichen dürfen solche Personen ohne Bahnsteigkarte den Bahnſteig betreten, welche das Beschwerdebuch verlangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Kapelle in der Antonsgasse wurde gestern Mittag der Opferstock erbrochen und seines Inhaltes teilweise beraubt. Der Dieb hatte die Frechheit, den Opferkasten mit in den Beichtstuhl zu nehmen, um so ungestoörter den Kasten leeren zu können. Als eine Ordensschwestern im Begriffe war, die Kapelle zu betreten, sterbenälle.(25. August.) Fritz Spiegel, 15., Boltensternstr. 53. ., Neußerst. 334.- Adolf Brenner, 1., 2., Longericherhauptstr. 53.- Josef Wessel, 3., Beuelsweg 15. Ludwig Vogels, 3., Rolandstr. 101.-(29.) Cäcilia Forst, 7., Einheitstr. 25.- Adelheid Mausbach, geb. Baum, verwitwet, 58., Wartburgstr 10.- Johanna Wirtz, 6., Stammheimerstr. 55.- Laura Jansen, 5., Neußerst. 210.- Ottilia Jansen, 5., Neußerst. 210.- Katharina Mies, 5., Neußerst 732.-(30.) Richard Brinkmann, 4., Mauenheimerstr. 6.- Maria Kersten, 1., Neußerst. 225.-(31.) Heinrich Deutsch, 1., Beuelsweg 21.- Arnold Hubert Becker, verheir., 63., Merheimerstraße 209.- Katharina Breuer, 9., Merheimerstr. 294.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 2. Festvorstellung zur Nachfeier von W. v. Goethes 150. Geburtstag(28. August).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Goethe. Anf. 7, Ende gegen 19 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 3. Sept.: Ab.-Ist. 3. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Christlicher Holzarbeiterverband. Die Mitglieder des Christlichen Holzarbeiterverbandes werden darauf aufmerksam gemacht, daß am Sonntag den 3. September, vormittags 11 Uhr, eine öffentwer sein Eingemachtes vor Verderben schützen will, verwende Sester's Salicykkräuteressig Liter 30 Pfg., allein erhältlich Halbmonddrogerie Altenmarkt 58, Fernspr. 2985. Sonnendregerie Friesestrasse 85, Fernspr. 4138.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Reinhöhe am 2. Sept., morgens 7 Uhr m.28--.08.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserärme am 1. Sept., mitt. 12 Uhr: 16deg, abds. 7 Uhr: 160.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Infolge einer Bestimmung kal. Eisenbahndirektion können nach dem 10. September keine Sondervilgerzüge abgelassen werden, weil die Eisenbahnwagen bei Gelegent der dieseährigen militärischen Manöver sehr in Anspruch genommen werden müwissen. Dieser Belinguung, zufolge wird von der Kolner Kevelaer-Bruderschaft geptanle zweite dieseährige Sonderzug nach Kevelaer nicht am Montag nach Maria-Geburt, sondern bereits am Montag vor Maria-Geburt, also am 4. d. abgelassen werden. Für die Pilger wird morgens 1/2 6 Uhr in der Pfarrkirche St. Cunibert eine h. Messe gelesen. 6 1/4 Uhr sich die Prozession von der genannten Kirche aus nach dem Hauptbahnhof in Bewegung, um daselbst.40 Uhr abzufahren. Die Auakehr von Kevelaer erfolgt am Dienstag den 5.., nachmittags 4 Uhr, Aortaust in. Geist bezs r Un, Von Sohzetsesze ie Bieskesitte wieder nach St. Cunibert, woselbst zum Schluß der Wanjahrt Te deum und Segen gehalten wird. Fahrkarten fur Hin- und Rückfahrt zum ermäßigten Preise von 4 M. sind an den im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltenen Stellen zu haben. Es sei noch darauf hingewiesen, daß morgen(Sonntag) nur in den Geschäftsstunden Karten Die Regulierungsarbeiten am Oberländer ufer sind s zur Altenburg vollständig beendet. Von dort bis zur Ringstraße, Morgens 51, Uhr: Heilige Messe in Sit Herrtszurt Bahnhofe.9 Morgens 6 1/4 Uhr: Auszug aus St. Cunibert zum Bahnhof Morgens 7 Uhr 40 Min.: Abfahrt des Zuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.Sept.99. Marktbericht."Durchschnittspreise. Butter M. .30*2 50 das Kil. Eier 2,25.50 das Viertel. Hinkel.80-.20. Tauben .00-.20 das Paar. Feldhühner 1,00.40, Hühner.50-1,80, Enten .00.50, Gänse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule.42.55, vom Bauch 1,12-1,25, Kalbfleisch.43-.60, Hamnfellleisch.15.52, Speck, geräuchert.42-.55, gesalzen 1,35-1,50, Schmalz.35-.45, Nierenfett 0,62-.77. Zwiebel.10-0,14 das Kil. Kartoffeln, weisse 6,00.40, rote.00. Nieren- 7,60-.50 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen .16.18 das Kil. Weisskohl.18-.20 das Stück. Essäpfel 24,00-30.00, Kochäpfel 20,00 24,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.66-.76, Heidelbeeren .00 das Kil. Hecht 1,80-.00, Aul.00-3,20, Salm 4,20-.40, Schleien *"an. Kabliau 0,70-1,00 das Kil Sälner Local-Anzeiger Nr. 240 4 Samstag, 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>ans der Oper"Der Frogrgtt von Mezsrheer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
