<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353409</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Landgerichtsdirector Reichensperger war nicht durch Krankheit, sondern dadurch verhindert, die Verhandlungen der Generalversammlung des Vincenzverein zu leiten, daß er seine Ferten in Kissingen verbringt. Hr. Reichensperger erfreut sich einer durchaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Fürstin-Mutter von Schaumburg-Lippe traf gestern, von Bonn kommend, mit dem-Zuge um.15 um. aus dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.27 nm. nach Bückeburg weiter. Den dreiviertelsündigen Aufenthalt benutzte die Fürstin zur Besichtigung des Domes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Bincenzhaus, Köln, Eintrachtstraße 129--1 Vorstand des St. Vincenzhauses spricht in dem Berichte über die Wirksamkeit der Anstalt im Jahre 1898 seine Genugthuung darübe aus, daß die im Jahre 1897 mit großem Kostenaufwande vollbrachte Erweiterung und Vervollkommnung der Anstalt segensreiche Früchte getragen hat. Das mit allen Mitteln der modernen Hygiene ausgestattete Krankenhaus hat sich unter der Leitung der beiden Oberärzte, denen verschiedene konsultierende Aerzte fur die einzelnen Specialgebiete der Medizin und zwei Assistenzärzte zur Seite stehen, zu immer höherem Ansehen emporgeschwungen. Das fällt sofort in die Angen, wenn man das Jahr 1898 mit dem vorhergehenden vergleicht. Denn während im Jahre 1897 109 Patienten erster und stelt sch die Anzahl der Krauten in Jahre 1898 auf 20j, Patienten wurde in der Freistunde 2529 armen Kranken unentgeltliche Behandlung zu teil gegen 2051 im Vorjahre. Der Vorstand empfindet es ** sich der die Zahl der Freistellen für arme Kranke eine sehr beschränkte ist. Bei der finanziellen Notlage der Austalt, welche die für das Jahr 1898 mit einem Derzu von 10.416.50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Katholischen Bügerverein zu Köln-Ehrenfeld hielt am Freitag-Abend Hr. Lehrer Hubrich einen Vortrag über die Geschichte Mechten-Ehrenfels. Nach der Ueberlieferung ist im sudlichen Teile Ehrenfels, an der Mechternstraße, der Ort, wo der h. Gereon mit 318 Genossen aus der thebäischen Legion und 50 Mauren den Martyrertod erlitten. Nachweislich hieß diese Stelle schon im elften Jahrhundert"Zu den Märtyrern"; dort erstand eine Kirche, von der die Krypta bis auf den heutigen Tag erhalten int. Daneben war ein Kloster, worin bis zum Ende des 13. Jahrhunderts Augustiner wirkten. Als Kirche und Kloster durch einen Brand zerstört wurden, baute Ritter Bruno von Hardefust sie wieder auf. Cisterzienserinnen aus dem Kloster Benden bei Brühl zogen nun ein. Sie blieben dort bis 1474, wo die Gebäude auf Geheiß des Senates der Stadt Köln niedergerissen wurden, um dem Herzog Karl den Kühnen, der Köln bedrohte, nicht als Stützpunkt zu dienen. Die Kirche erstand später zum dritten Male und diente bis 1802 als Kirchspielskirche für das heutige Gebiet von Ehrenfeld und Bickendorf. 1819 wurde sie auf bruch verkauft. Der zugehörige Kirchhof blieb in Benutzung bis 1824. Die Gründung des heutigen Ehrenfeld datiert aus den Jahren 1845/46, als in Köln die letzten freien Flächen in Bebauung genommen waren. Im Kaiser auf der Ehrenstrße bildete sich die Baugesellschaft, welche von den Gutsbesitzern Schlösser, Wahlen und Weyer das Terrain erwarb, auf dem die heutige Körner-, Stamm-, Simrockstraße usw. angelegt wurden. Der Redner schilderte des Nähern das überaus schnelle Wachstum der aufstrebenden Vorstadt bis auf unsere Tage. Lebhafter Beifall folgte den interessanten Aus4 Kölner Rad-Rennverein. Das Radwettfahren, welches wegen ungünstiger Witterung verlegt werden mußte, findet nunmehr am 6. August statt. Die bereits gelösten Karten behalten ihre Gültigkeit auch zu diesem Rennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. Nach einer Bekanntmachung des Vorstandes findet die nächste Monatsversammlung erst in der zweiten Hälfte des September statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
