<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353451</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen. Vorgestern Abend um 10 1/2 Uhr wurde angeblich in den Festungsanlagen am Nchener Thor ein Mädchen von alce Sehsche 2. Sasch., Paen, euitge e. Mch sind i bloßen bandes pfiehlt einzel: band P Me kann werde en never, u. Henriette Schaaf,.hier."Peter Gerlach, Zimmermann. v. 5 beide v. hier. Alfred Wolter, Handlungs-Reisender, v. Bonn, u. Ag Schastasanse hes)., Halach Coi. ecisgez schelsecher eien ausser, Leer Lauge, Schock. egeseal. P Paizäheste u. Kien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserarme am 31. Aug, mitt. I. Uhr; 10167 goes. uh Bekannten hielt 5 dorf ist der erklärt, daß daß er weg ing ein und Ein vorbebeleidigung t.-- Drei Mann mi rfen von Eine Kar den Führer Evolena zu und gefäh schreiten eine stürzte Surrey burde dadurch st heute na Zur Bergen Die Der (4364 Meter schaustück de ich durch da gefährlich,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Weihbischof Dr. Schmitz 5. Wie der hochselige Weihbischof selbst seinen Krankheitszustand beurteilte, geht aus einem Briefe hervor, den derselbe kaum 14 Tage vor seinem Tode an einen Pfarrer der Erdiölese richtete. Wir heben aus demselben folgende Sätze hervor:"Ich danke Ihnen aus tiefbewegtem Herzen für die innige Kundgebung Ihrer Teilnahme an der Prüfung, welche der liebe Gott in seinen unerforschlichen, aber gewiß von der unendlichsten Liebe bestimmten Ritschlüssen über mich verhängt hat.... Ich habe alle meine Hoffnungen, auch die edelsten, und alle meine Wünsche, auch die geläutersten, Gott dem Herrn zum Opfer gebracht. Des Priesters Leben ist Arbeit und Kreuz. Warum sollte ich das Kreuz, welches der liebe Gott mir auferlegt, von mir weisen, nachdem ich die Arbeit willig auf mich genommen habe." Es folgt dann eine Darlegung über den Zustand seiner Wunde und die Mitteilung, daß die Aerzte die völlige Schließung der Wunde bis Ende der Woche in Aussicht gestellt hätten."Dann sollen die Gehübungen mit dem Kunstwein kräftig beginnen. Ich rechne aber nicht mit der Frage, wann ich nach Hause komme; denn auch die Voraussicht der Aerzte ist trügerisch. Darum sage ich: Wie Gott will."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handwerkskammer zu Köln. Die neueste Nummer des Amtsblattes der hiesigen kgl. Regierung veröffentlicht in einer Beilage das 59 Paragraphen umfassende Statut der Handwerkskammer zu Köln. Der Bezirk der Kammer umfaßt den Regierungsbezirk Köln. Die Zahl der Mitglieder beträgt 30. Alle drei Jahre scheidet die Hälfte der Gewählten aus. Die Mitglieder der Kammer und des Gesellenausschusses verwalten ihr Amt als Ehrenamt unentgeltlich, doch werden ihnen a) als Reisekosten: bei Eisenbahn- und Dampfschiffahrten 4 Pfg. für das Kilometer, in anderen Fällen 40 Pfg. für das Kilometer; b) für Zeitversäumnis: bei Sitzungen am Wohnort 3 M. für den Tag, bei Sitzungen außerhalb des Wohnortes 6 M. für den Tag gewährt. Für jedes Mitglied wird ein Ersatzmann gewählt. Die Handwerkskammer kann sich durch Zuwahl von höchstens sechs sachverstaändigen Personen, die nicht dem Handwerkerstande anzugehoören brauchen, ergänzen. Die Zugeählten haben dieselben Rechte und Pflichten wie die übrigen Mitglieder der Handwerkskammer. Abgesehen von den zugeählten Personen kann die Handwerkskammer auch andere Sachverstaändige zu ihren Verhandlungen zuziehen. Das gleiche Recht steht den Ausschüssen zu. Diese Sachverstaändigen haben nur beratende Stimme. Die Handwerkskammer vertritt die Interessen des Handwerks in ihrem Bezirk. Sie soll in allen wichtigen, die Gesamtinteressen des Handwerks oder die Interessen einzelner Handwerkszweige berührenden Angelegenheiten gehört werden und ist befugt, Veranstaltungen zur Förderung der gewerblichen, technischen und sittlichen Ausbildung der Meister, Gesellen und Lehrlinge zu treffen. Die Handwerkskammer hält jährlich eine ordentliche Sitzung ab. Außserordentliche Sitzungen finden, soweit im Haushaltsplan keine Mittel dafür ausgeworfen sind, mit Genehmigung der Aufsichtsbehörde statt, wenn der Vorstand sie beschrießt oder sie von dem Kommissar oder von mindestens zehn Mitgliedern unter Angabe des Zwecks bei dem Vorsitzenden beantragt werden. Die Sitzungen sind in der Regel öffentlich, doch kann die Oeffentlichkeit durch Beschlußß der Kammer jederzeit ausgeschlossen werden. Zur Mitwirkung bei den Geschäften der Handwerkskammer wird nach Maßgabe der Wahlordnung ein aus sieben Mitgliedern bestehender Gesellenauslschuß gebildet. Ersatzänner sind in gleicher Anzahl zu bestellen. Der Gesellenausschuß tritt auf Berufung durch den Vorsitzenden der Handwerkskammer in der Regel mit dieser zusammen. Die Mitglieder des Gesellenausschusses nehmen an den gemeinsamen Beratungen mit vollem Stimmrecht teil und sind der Geschäftsordnung für die Handwerkskammer gleich deren Mitgliedern unterworfen. Die Kammer ist befugt, durch Beauftragte die Befolgung der gesetzlichen und statutarischen Vorschriften in den Betrieben ihres Bezirkes zu überwachen und von der Einrichtung der Betriebsäume und der für die Unterkunft der Lehrlinge bestimmten Räume Kenntnis zu nehmen. Zuwiderhandlungen gegen die von ihr erlassenen Vorschriften kann die Kammer mit Geldstrafen bis zu 20 M. bedrohen. Die unteren Verwaltungsbehoörden setzen diese Geldstrafen auf Antrag des Vorstandes der Handwerkskammer fest. Der bei der Handwerkskammer von der Aufsichtsbehörde zu bestellende Kommissar ist zu jeder Sitzung der Handwerkskammer, ihres Vorstandes und der Ausschüsse einschliefßlich des Gesellenausschusses durch Mitteilung der Tagesordnung einzuladen und muß auf Verlangen jederzeit gehört werden. Nähere Bestimmungen über den Zeitpunkt der Wahlen für die Handwerkskammer, die Wahlordnung usw. stehen noch aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Hru. Domkapitular Geistl. Rat Schnütgen hat der König von Schweden das Kommandeurkreuz des Gustavwasa-Ordens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zugverspätung. Der Expreßßzug Wien-Ostende traf gestern Morgen mit 70 Minuten Versätung in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1. Wegen plötzlicher Heiserkeit von Gusti Nagl anstatt Fidelio: Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Charles Gonnos. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 2. Sept.: Ab.-Ist. 2. Festvorstellung zur Nachfeier von W. v. Goethes 150. Geburtstag(28. August). Ouverture zu Prometheus von L. van Beethoven. Prolog von Haus Eschenbach. Torquato Tasso. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
