<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Prof. Rolfs, welcher der hiesigen Kaufmännischen Fortbildungsschule seit ihrer durch den Kaufmännischen Verein erfolgten Gründung als Direktor vorsteht, wird mit Ende des Sommersemesters aus dieser Stellung scheiden, um einem Rufe als Direktor der Realschule in Rheydt bei.-Gladbach zu folgen. Am Montag wird derselbe von den Schülern und dem Lehrerkollegium der Anstalt sich verabschieden; das letztere wird aus diesem Anlaß eine kleine Abschiedsfeier veranstalten. Das Scheiden des Herrn Prof. Rolfs aus seiner jetzigen Stellung, in der er mit eben so viel Liebe zu seinem Berufe wie zu seinen Schülern eine überaus erfolgreiche Thätigkeit entfaltet hat, wird von den Lehrern wie direktor der Kölner Handelsneu eröffnet! Samstag, 5. August.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>pro Dose 20 Pfg., pro Tasse 25 Pfg. ! in Porzellan-Gewürztönnchen 25 Pfg.  von den Schülern und deren Eltern allgemein bedauert. Zum Nachfolger des Herrn Prof. Rolfs ist der Di schule, Hr. Dr. Vogel, bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bildervertrieb für Kirchenbauten. Vorgestern sprach ein junger Mann in hiesigen Familien vor, um Bestellungen auf Bilder und Haussegen zu Gunsten eines Kirchenbaues in Oberboden, Großherzogtum Hessen, zu erwirken. Als Legitimation wies er einen Vollmachtschein von Herrn Pfarrer Dorkendorff, Oberboden, vor, gültig vom 1. April bis 1. September 1899, worin derselbe erklärt, daß errichtet habe. Durch direkte Einkäufe(für über 500 Geschäfte zusammen) bin ich in der Lage, den geehrten Konsumenten ganz bedeutende Vortheil geröstet pro Pfund: 50, 60, 70, 30, 90, 100, 110, 120, 130, 140, 150, 160, 170, 180, 190, 210 Pfg. Gerottet Pro gn e; 60, 70, 30, 90, 100, 110, 120, 130, 140, 150, 160 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Krystalistampreuche Biscuits in stets frischer Waare: Acberrsinire.::..:.:: pro Bbd, 85 Pig, Papille-sretzein Colonias"......::: pro Bsd. 35 Big, Lachender Meinten Friedrichsdorfer Zwieback in Packeten von 10 Schnitten pro Pfd. 160 Pfg. pro Pfd. 100 Pfg. pro Pfd. 110 Pfg. pro And. 50 Pfg pro Packet 15 Pfg pro Pfd. 80 Pfg., 1/4 Pfd. 20 monatlich drei h. Messen für die Käufer gelesen werden, ferner einen Erlaubnisschein der gro"" hessischen Polizeibehoörde. Eine der brohm dentschen Erinhereiheirt. Eine sonstige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
