<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353481</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurden: am 24. Juli er. Unter Kahlenhausen eine Anzahl Meißel, am 10. d. M. auf dem Eigelstein eine Brosche mit emaille. Bild, am 12. d. M. am Glacisweg eine in Stücke zerrissene Banknote, am 12. d. M. am Bonnerwall eine Fahrradlaterne, am 13. d. M. am Dom ein kleines Portemonnaie mit 90 Pfg., am 13. d. M. auf der Komödienstmaße ein weißes Taschentuch, am 13. d. M. auf dem Appellhofsplatz ein Taschenmesser mit zwei Klingen, am 17 d. M. nachts in der Spulmannsgasse eine alte Uhr, am 17. d. M. nachts am Friesenwall ein seidener Regenschirm, am 18. d. M. in einer Droschke zwei Damenschirme, am 19. d. M. auf der Konstantinstraße ein Korb mit Küchengeschirr, am 20. d. M. in der Glockengasse ein silbernes fünfteiliges Anhängel, am 19. d. M. in der Weidengasse ein Messer mit 7 Teilen, am 19. d. M. auf dem Altenmarkt ein Gelöstück, am 19. d. M. auf der Burgmauer zwei Pakete neue Bücher, am 19. d. M. auf der Sechszigstraße einen Regenschirm, am 19. d. M. am Aufgange zur festen Brücke einen Damenschirm, am 23. d. M. am Domhotel einen Reichskassenschein, am 20. d. M. an der Unze eine Plüsch-Reisedecke, am 25. d. M. in der Roonstr. ein halbseide. Herrnschirm. Sodann wurden gefunden im Monat August: eine Peitsche, verschiedene Schlüssel, Regen- und Sonnenschirme, ein Paar schwarze Strümpfe, verschiedene Paar Damenhandschuhe, ein Tuch, ein Plüschbeutel, ein Pfandscheine, Spazierstock, eine Sportütze, eine Kinderichürze, ein --"""###f Lin bi. Meisfbaichmorer amer Handördchen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>m Etui, Farhmustern Aufnehmen, aus Gummi, zu 60 J bzw. 40SS und höher, auch im Abonnement im Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zwangs-Innung der Zimmermeister von Köln, Kall und Rodenkirchen hielt vorgestern Abend eine gut besuchte Versammlung ab. Obermeister Gerhartz berichtete, daß der Aufruf an die Be hörden usw. in 700 Exemplaren versandt worden sei. Aus der Bürgerschaft seien in Zuschriften dem Innungsvorstandes für das energische Vorgehen Anerkennung gezollt worden. Die Bauherren hätten den Zzimmermeistern durchschnittlich Entgegenkommen gezeigt und wo dieses nicht der Fall, würden Mitglieder der Kommission vorsprechen. Redner protestierte gegen die Ausführungen in der Gesellenversammlung, daf seinen Ruin herbeizufuühren, er müsse noch zwei bis drei Tage einige Zimmerleute zur Legung der Balkenlage beschäftigen. Drei Meister erboten sich, dem Kollegen auszuhelfen, womit dieser sich einverstanden erklärte. Als Delegierter zur ersten Generalversammlung des Arbeitgeberbundes in Karlsruhe wurde Hr. Meier gewählt. Eine Versammlung der musständigen Zimmerer fand ebenfalls vorgestern Abend statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
