<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353492</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den Eheleuten Joh. Peter Kayser, welche dieser Tage ihre diamantene Hochzeit feierten, wurde die ihnen vom Kaiser verliehene goldene Ehejubiläums-Medaille mit der Jahreszahl 60 überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Dienstähle. Ein auswärts wohnender Stellmacher begegnete in der Friedrich-Wilhelmstrße einem jungen Manne, der ihn fragte, ob sie nicht beide ihre Uhren vertauschen wollten. Der Stellmacher gab dem anderen seine Uhr in die Hand, womit derselbe dann sofort entlief. Auf dem inneren Deckel der Uhr steht Josef Schmitt, Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Schreiner traf in einer Wirtschaft einen Mann, der sich ihm als Landsmann vorstellte. Es wurden nun gemeinschaftlich andere Wirthsäuser besucht, schließlich war der Landsmann verschwunden. Gleich darauf vermißte der andere seine Uhr mit Kette und Medaillon. Die Uhr, eine silberne Cylinderuhr, trägt die Nr. 45,100; im Innern des Deckels, nahe am Rande, ist der Name J. H. Thomas eingekratzt. Die Kette ist eine Nickelpanzerkette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: Anfang September d. J. auf dem Karolingerring ein Armband, Ende Juli d. J. in der Christophstrße ein Korallenarmband, am 15. v. M. auf dem Sachsenring ein Ring mir Stein, am 17. v. M. auf dem Friesenwall ein seidener Regenschirm, am 18. v. M. in einer Droschke zwei Damenschirme, am 19. v. auf dem Altenmarkt ein Goldstuück, am 21. v. M. An den Tommikanern ein Portemonnaie, enthaltend ein Lotterielos, am 25. v. M. in der Pfälzerstraße eine Gelböre, am Dom-Hotel ein Kassenschein, am 24. v.. am Rudolphspianz ein Ring mit Stein, am 25. v. M. in der Roonstraße ein halbseidener Regenschirm, am 26. v. M. im Altengrabenäßchen ein Schlüsselbund, am 27. v. M. in der Bechergasse ein Paket Hosenknöse, am 28. v. M. in der Kreuzgasse eine Brieftasche, am 29. v. M. auf dem Sachsenring ein Gelöstück, am 2. v. M. in der Gereonstrße eine Brille mit Etui, am 19. v. M. in Deutz ein Korb mit Küchengeschirr, am 1. d. M. am Brüsselerplatz ein Bündel Kleidungsstuücke und Hemden, nachts in der Dasselstraße ein Sammetkragen, am 3. d. M. auf dem Rudolphsplatz ein Portemonnaie, am 4. d. M. in der Siebachstraße ein Portemonnaie mit 16 M. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend aufgeführten Fundgegenstände können sich im Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums Glockengasse 30, Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bekannter schöner Ausstatin bekannter schöner Ausstattung, mit und ohne Couverts, fertig zum Versenden, mit künstlerisch-schönen, passenden Verzierungen in sauberste Druck auf gutem Papier in verschiedenen Formaten und Ausstattungen liefert in kürester Zeit zu den gewöhnlichen, mässigen Preisen Nach Auswärts Lieferung postfrei und umgehend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Mügersdorf,.Okt.99. In unserer Pfarrkirche wird am Sonntag den 8. Oktober, nachmittags 3 Uhr, Herr Weihbischof Dr. Fischer die Weihe der neuen Glocken vornehmen. Am Donnerstag Nachmittag wurden die Glocken in feierlichem Zuge vom Nchener Thore abgeholt und nach hier überführt. Hinter den vorausschreitenden Schulkindern fuhr ein Wagen mit einer Musikkapelle. Sodann folgten auf drei schweren Wagen die Glocken, hübsch mit Guirlanden und Fähnchen verziert. Am Eingange von Mügersdorf empfing der Ortsgeistliche, Herr Pfarrer Sauren, den Zug. Das bei Otto in Hegelingen gegossene Geläute, welches aus vier Glocken im Gewicht von 26 bis zu 42 Centner besteht, ist auf die Töne des, es, f uno ges abgestimmt. Bei der Weihe erhalten die Glocken die Namen Wende linus(Patron von Mügersdorf), Vitalis, Maria und Josef.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sechtem,.Okt.99. Der gestern zwischen Roisdorf und Sechtem so schwer verungluückte Bremser ist in vergangener Nacht, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben, gestorben. Es war der Bremser Breuer aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
