<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zufolge allerhöchsten Erlasses vom 2. August d. J. treten in den einstweiligen Ruhestand: Sanitäspräsident Geh. Oberjustizrat Dr. Heymer und Senatspräsident Sauerland sowie Oberlandesgerichtsrat Dr. Freiherr v. Hermann hierselbst. Rechtsanwalt Dr. Ströhmer aus Neuwied und Gerichtsassessor Heimann wurden in die Liste der Rechtsanwälte beim Landgericht Köln eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Geleise der Hafenbahn im alten Zollhafen wird gegenwärtig verlegt, und zwar als Doppelgeleise mehr nach der Werftkante zu, da dasselbe zu nahe am Stapelhause vorbeiührte. Um den Verkehr auf der Schiffbarücke nicht zu hindern, wurde die Arbeit vor derselben während der Nacht zum Samstag vorgenommen. Die sonstigen Werftregulierungsarbeiten werden rüstig gefördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An Liebstählen hat es auch gestern Morgen im Dome und außerhalb desselben bei Gelegenheit der Trauerfeierlichkeiten nicht gefehlt. Im Dome wurde einer Dame im Gedränge das Portemonnaie mit 50 M. Inhalt gestohlen, einem Herrn eine goldene Uhr abgerissen; eine Bauersfrau vermißte auf dem Domkloster ihr Portemonnaie mit 7,50 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf dem Karthäuferwall wurde am Freitag-Abend eine bejahrte Frau von einem Radfahrer umgerannt und überfahren. Sie erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man der Feuerwehr Mitteilung machen mußte, welche die Frau mittels des neuen Krankenwagen zum Bürgerhospital brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>A Hülfsschalter. Am östlichen Ausgange des Tunnels des Hauptbahrhofes(an der Maximinenstrße) sind in jüngster Zeit Hülfsschalter eingerichtet worden, welche mit dem gestrigen Tage in Benutzung genommen wurden. An denselben werden Fahrkarten, und zwar nur für die dritte und vierte Wagenklasse, für die folgenden Strecken ausgegeben: Frankfurt a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Trier, Hamm--Münner--Aachen, Düsseldorf--Hamm, Oberhausen--Münster, Troisdorf--Frankfurt a.., Bingerbrück--Frankfurt a.., Trier, Cleve--Aachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Radfahrer-Uebermut. In welch unverantwortlicher Weise einzelne Radfahrer sich zuweilen in Gefahr bringen, davon sich zu überzeugen hatte man am Freitag Abend in der Komödienstmaße Gelegenheit. Ein Radfahrer versuchte nämlich zwischen zwei aus entgegengesetzter Richtung kommenden Straßenbahnwagen hindurchzuführen. Dicht hinter dem einen der Wagen kam er zu Fall, glücklicherweise ohne Schaden zu nehmen, während sein Fahrrad von dem anderen Pferdebahnwagen völlig zerstört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>findet Montag den 28. August. 8 ## morgens 8% Uhr, in der Pfarrkirche St. Ursula stat. Verwanore, Freunde und Bekannte &amp;am Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung st. die nächste Sitzung enthält u.., Peschlißgültige, über sggerrie die Gasbeleuchtung des Hafenbahnhofes, Teilestopfgrung, da zweiten Gasbsehälers in der Ehreuselder. S 2 8 Ha b Parz Rchg, eines Monumentalbrunnens am Hof, Hersteuung der 60 Iu der Restanratien Marienburg, pied heue Natwasestand ded Abeles 6. 6h, alge Pöise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
