<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353450</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Der Rektor an der Minoritenkirche und Präses des Katholischen Gesellenvercius, Hr. Bruno Rachen, ist gestern Abend nach schwerer Krankheit gestorben. Der Verstorbene war geboren am 26. Dezember 1867 zu Düsseldorf; am 15. August 1891 wurde er zum Priester geweiht und dann Sgiezgeptez#gezörzer nannt, von wo er als Nachfolger des Hrn. Rektor Schlick als Präses des Geſellenvereins hierher berufen wurde, als welcher er sich große Verdienste erworben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>auch F. v. Losch, der frühere Kommandant von Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln und der Manufakturwaren-Großhandel. Zu den in Nr. 235 wiedergegebenen Ausführungen der Zeitschrift Der Manu facturist wird uns geschrieben:"Wenn zugegeben werden muß, daß der Platz Elberfeld den Kölner Platz überfluügelt hatte, so darf auch nicht verkannt werden, daß Kölner Firmen in den jungsten Jahre mit Erfolg bestrebt sind, Köln auch in der erwähnten Branche wieder tonangebend zu gestalten und zu einer Cen rheinisch-westfälischen Mannfakturwarenhandels zu machen. Umfang reiche Relbanten, weiche aushiezicz den. Segigrersieiense 8Us errichteten u. a. die Firmen: Friedrich Cleff, Minor, gihggfemen# W. Brügelmann Söhne, Mühlengasse 5, 7,.,"Beide Eroytistrucgurz, im Centrum des Verkehrs gelegen, wurden der Veuzeifgen. ausgestattet, haben ausgedehnte Lagernäume, eigene Centrale für stahl er in der Ritterstraße bei einem Witt orei Anzuge auf dem Hansaring einen, Mansardendsebltahk, ansschmeren, Dseßfaße richt bestrafte ihn wegen schweren und versuchten schweren.." alscher Namensüherung und Urtunensälschung.e u asnernt oie fängnis.-- Durch Betrug und Untreue zog sich ein Kaufman. München-Gladbach eme Gefängnissstrafe vorz,gseoge-- Handlungen um selbe hat einen Compagnon durch betrügericke Diegstabig und etwa 20000 Mark geschäboeot, Tg hesso, wegen Sachbeschskuppelet vorbestraft Friseur Arno"shoperntgsteo. gur vier Bung zu enem Jahre, Geznon,tauge Ludwig Beuth aus Monaten Gesängnis wurde der Zimmergeselle Ludwig aufden und desen Flaue Pihshankeie reich, Ge estere Pehglcher Sshrnscheretiah Perteck.u, Gzeasd e seie oier Misereiue Schöffengericht. Der Direktor einer Eisfavrir Peurrgg erza gu 10 N. Geldstrafe vernrtelt.: Lost: Tal zote, Whoßer Ge welcher ein Paketchen Briefmarken im Werte vo:..11, Einem deren Vorige von"Prsasheal Al. unterichug, Piseieste Grais 23 M Strafe muß ein Stuckaturer zahlen, der bei der auf seinem unbeleuchteten Zweirad durch Ps. I. Wegen Beschimpfung einschreitenden Schutzmanne Widerstand leistete.-- Weet. gri.#e### schimpfte er. Die Strafe wurde auf zer Woche, Pyritz denselhen thät theages puchezuts M. Geodshrot,-Zeihan grosser flnsihe chiche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einem Zuschläger wurde wegen Verübung groben Unfugs,##.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Billiger Sonntag. Der Zoologische Garten sowohl wie die Flora haben für die Morgenstunden des kommenden Sonntags das Eintrittsgeld auf 20 Pfg. festgesetzt. 00 Die Zwangsinnung der Stellmacher, Schmiede und Wagner hält am Mittwoch den 20. September, abends 8 Uhr, im Lokale Zum Esel(Breitestrße) eine außserordentliche Junungsversammlung zur Beschlußßfassung über das neue Krankenkassenstatut ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nur allerfeinste tadellos frische Waare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
