<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353456</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der verstorbene Gesellenpräses Bruno Rachen wurde gestern Morgen von der Minoritenkirche aus beerdigt. Nach dem feierlichen Requiem hielt Herr Generalpaäses Domkapitular Schäffer die Trauerrede, in der er den so jung dahingeschiedenen Präses als einen eifrigen Diener im Weinberge des Herrn schilderte und dessen Seelenruhe dem Gebete der Gesellen empfahl. Den Leichenzug eröffneten die Abordnungen hiesiger und auswärtiger Handwerker- und jugendlicher Arbeitervereine mit Bannern und Kranzſpenden. Es folgten die Mitglieder und Ehrenmitglieder des Geſellenvereins mit ihren Fahnen, owie eine Abordnung der Studentenverbindung Novesia(Bonn). der Verstorbene angehörte. Hinter dem Gesangchor des Geſellenvereins wurde der Sarg von Gesellen getragen. Den nächsten Angehörigen des Verstorbenen schlossen sich der Schutzvorstand des Geſellenvereins mit Herrn Generalpaäses Schäffer, dann zahlreiche auswärtige Gesellenbranides und andere Geistliche, sowie eine große Anzahl Bürger an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blitzschlag. Am Samstag Abend gegen 7 1/4 Uhr zog ein es aber heftiges Gewitter über unsere Stadt. Außer den mit Hagel simischten gewaltigen Regenmengen schien dasselbe keine Spuren hinterachsen zu haben. Wie wir aber nachträglich erfahren, hat der Blitz ein etwa 25 Kil. schweres Stück der südlichen Kreuzblume des Domes ##geschlagen. Dasselbe richtete beim Absturz an der äußeren Architektur des Thurmhelmes noch einigen Schaden an und blieb dann auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stiftung Leiden. Die Revenüen der polytechnischen Stiftung des Geheimen Kommerzienrates Herrn Damian Leiden sind an Kölner Zw. Rheinländer, welche die polytechnische Hochschule zu Aachen beüchen oder im Herbst d. J. beziehen werden, zu vergeben. Bewertängen sind nebst einem Lebenslauf, den Studienzeugnisse und einer amtlichen Auskunft über die Vermögensverhaältnisse binnen vier Wochen " das Oberbürgermeisteramt hierselbst einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein seltenes Schauspiel bot sich den Anwohnern der Kyff häuserstraße in der Nacht vom 1. auf den 2. d. M. Ein unve kannter Radrennverein hielt hier nämlich sein nächtliches Rennen ab. Der Start befand sich im unteren Teile der genannten Straße. Hier wurden auch von den Preisrichtern und"Preisrichterinnen" die im modernen Sportkostüm gekleideten Radrenner unter den Rufen"los abgelassen. Einzelne Straßenlaternen brannten nicht; jedenfalls um die Lichter der Fahreäder besser verfolgen zu können, hatte man sie vorher gelöscht."Daß Kies und Funken stoben, Rad und Renner flogen," so ging es im rasenden Tempo, unter"All Heil" und"Hurra die Straße auf und nieder."Der Karl gewinnt!""Nein, der Pitter! "Was wettst du?" So ging es hin und her. Immer aufgeregter wurden die Gemüter, wie ja der Sport es mit sich bringt, und bis nach Mitternacht zog sich das"Rennen" hin. Laut ging es dabei her, sehr laut, doch was thut das? Wenn die Straßenanwohner so wenig Sportliebe besitzen, daß ihnen die Nachtruhe mehr gilt, dann mögen sie ausziehen! Nun sind aber die Anwohner der genannten Straße den Unfug auch am Tage so ziemlich gewohnt. Wenn auch die eingereichten Beschwerden von seiten des Polizeiräsidiums vou und ganz anerkannt werden, so scheint es doch, keine, 31% 11, Bu, a 44. g. Lotterie der Bienenwirtschaftlichen Ausstellung. Die Gewinne der genannten Lotterie sind längsten bis Donnerstag Nach mittag von--5 Uhr in dem Turnſaale des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums(Severinstrße) gegen Abgabe der Lose in Empfang zu nehmen; alsdann findet sofort die öffentliche Versteigerung der nicht abgeholten 0 Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungslose zur 3. Klasse, deren Ziehung am 15. September beginnt, müssen bis zum 11. September, abends 6 Uhr, unter Vorlegung der bezüglichen Lose aus der 2. Klasse, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestohlen wurde am 1. d. M. von einem Rollfuhrwerk eines hiesigen Spediteurs eine Kiste Wurstwagen, gez. G. G. 153, 30 Kilogramm schwer; aus einer unverschlossenen Kommode am Luxemburger wall ein Sparkassenbuch, auf welches 40 M. an der Sparkasse erhoben worden sind; aus einem offenen Manſardenzimmer am Heumarkt ein länglicher Schließkorb mit Kleidungsstuücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Im Weichserhof wurde gestern Mittag ein Junge von etwa 11 Jahren von einem Bierwagen überfahren und schwer verletzt. Die Räder gingen demselben über beide Beine und einen Arm. Man brachte den Verungluückten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde in der Sonntag Nacht dreimal allar mmert. In der Salzgasse war durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand entstanden, der bald gelöscht war. In einem Hause an der Severinstrße mußte die Wehr ebenfalls einen Zimmerbrand löschen, und endlich wurde dieselbe nach dem Holzmarkt gerufen, wo der Keller eines im Umbau begriffenen Hauses eingehtürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vereinsgründung. Im großen Saale des Fränkischen Hofes versammelten sich gestern Vormittag etwa 700 bei der Staats-Eisenbahn-Verwaltung zu Köln beschäftigte Beamten und Arbeiter zur Gründung eines Vereines, der gemeinützigen und geselligen Zwecken dienen soll. Zum Ehrenvorsitzenden wurde Herr Eisenbahndirektionspräsident Stieger und zum Vorsitzenden Herr Rechnungsrat Kirberg gewählt. Zur Mitgliedschaft zugelassen ist jeder Beamte und Arbeiter, welcher mindestens ein Jahr bei der Staatseisenbahn-Verwaltung Köln be'SS Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am SonntagMittag im großen Saale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab, die von 228 Mitgliedern besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Jos. Ziegler, betonte in seiner Einleitungsrede die Wirkung der anhaltenden warmen Witterung auf die Obsternte, die leider sehr spärlich ausfalle. Hr. Kunst- und Handelsgärtner Voß verbreitete sich in einem kurzen Vortrage über die Kultur der Farrenkraäuter, deren Pflege er als einer prächtigen Zierde auch der Haustärten recht angelegentlich empfahl. Der Vorsitzende empfahl seinerseits auch die Kultur der früher so beliebten Fuchsien, namentlich der hochstämmigen Arten. Zum Schlusse wurden 82 Pflanzen und Jardiniere unter die Mitglieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung des Berufsvereins christlicher Schuhmachergehülfen findet am Donnerstag den 7. Sept., abends 9 Uhr, in der Restauration Weißmantel an der Ehrenstrße statt. Herr Buchdrucker Joh. Rings wird über die Grundsätze und den Charakter der christlichen Berufsvereinigungen im Vergleich zu den socialistischen Gewerkschaften Deutschlands sprechen. Es wird eine zahlreiche Beteiligung der christlichen Schuhmacher erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ausstellung von Schülerarbeiten. Bei Gelegenheit der achten Hauptversammlung des Verbandes Teutschen"Jewe vereine und der Feier des siebenzigährigen Bestehens des Gewerbevereins für Köln und Umgegend findet in den Tagen vom 10. bi 13. September einschliefßlich in den oberen Räumen des Gürzenichs eine Ausstellung von Schülerarbeiten der Gewerblichen Die Ausstellung wird am Sonntag den 10. d.., vormittags Die Ausstellung wird am Sonntag den 10. September, vormittags 1 0 1/2 Uhr, eröffnet und am Mittwoch den 13. September, nachmittags 5 Uhr, geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
