<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353477</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pokora, Cigarrenfabrik, Neustadt, Westpr. 305.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kronprinzessin Stephanie von Oesterreich traf vorgestern, von Brüssel kommend, mit dem Schnellzuge um 11.50 nachts auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und setzte mit dem Zuge um 12.32 nachts die Weiterreise nach Südeutschland fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Herrn Branddirector Brüllow, welcher bekanntlich am 1. Oktober in den Ruhestand tritt, ist der Kronen Orden 3. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rheindampsschiffahrt. Der neue Fahrplan der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft tritt am Montag den 25. September in Kraft. Infolge des günstigen Wasserstandes des Rheines können die Schnellfahrten zwischen Köln und Mainz wieder aufgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flurschäden. Die Besitzer bzw. Pächter von im Stadtkreise Köln gelegenen Grundstücken, auf welchen gelegentlich der dieseährigen Manöver Flurschäden entstanden sind, werden aufgefordert, dieselben unveraüglich bei den örtlichen Verwaltungsstellen, für den Bezirk Bayenthal(Zollstock) im Verwaltungsgeräude Portalsgasse 1, Zimmer zur Anmeldung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brände. Am Freitag-Nachmittag entstand in einer Polsterwerkstatt in der Thieboldsgasse Feuer, welches in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde. Mit derselben Schuelligkeit wurde ein in einem Neubau am Weidenbach entstandener Balkenbrand gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
