<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353426</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>e Fischeri. Ai. Aise Alshleaid Sie Kahanschangeicht Aumitelbore, ui sins an die Hicfahzrkat, des gepöhnlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>4o, ale, hake and die easetesenasthgeta. ge, Seite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zu diesem Zweck von der dr. perlängert Gültigkeitsdauer hinsschiationeg wit, einen, uu, such können Sonderzugückfsahrkarten reisender Deczhblit heu. La.r hengnnten Veire bestell und in Empfang oiner zur Hehrezuntertein wie, gdzie Sorten des Sportsstuet der Köluer Radrennveren.". Dazselbe wird von großer platzes und hält sein 28. Radrennen av. Asset. van Europ über vortlicher Bedentung sein, g, vexerner- findent außer einem Erstbecd eck, Sesceleste, sheseshegen, nutzt e ganzen gelaugen über 3000 M..,1/1 dez Verbandes Deutscher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anesug, Der ezeiienten unternahm seinen diespost- und Telegraphen-menbingsdorf, um Bahntährigen Sommerausfug a,,. Lo stzihienenen von einer Munsikapelle hof Brühl wurden die Zahlreich), gzsgenene.. lle, Hier wurde wartet, worauf der Wungrsc. 193; tofes der Kaste eingenommen iun den neu erbauten Sag.)2 Jop hurihe den Wald unternommen. und dann ein kleiner Spozterdanz iur au dent im Freien veransodam erfreute sich Grob un, M1., sich das Preisvogelschießen austasteten Spielen, Namentlich ertuig, Die voxhiehenen lauschten des lebhaftesten Zuſpruches.. Wie w., Miügliedes. Der Rlückung den Gesangvorträgen eines Itimmn)eou. mit seinen Hunderten von autaltet wird, breiig, 169 aug der Bey, Proäfliegen veranstaltet, post, der bei dieser Gelegenheit ein give, Prtzzng eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Der kgl. Regierungsbauinspektor Hasak, der Erbauer der St. Sebastian- und St. Hinskirche in Berlin sowie des Reichsbankgesändes in Köln, ist zum Regierungs- und Baurat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
