<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353459</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Braugerste- und Herbstsaatmarkt. Zu dem am 13. und 14. d. M. im Saale der Bürgergesellschaft hierselbst stattfindenden Braugerste- und Herbstsaatmarkt, welcher vom Landwirtschaftlichen Verein für Rheinpreußßen veranstaltet wird, sind zahlreiche Muster eingetroffen und werden den Besuchern ein umfassendes Bild des Standes der heutigen Getreideüchtung geben und zur Verwendung sortenreiner Braugerste und ertragreichen Saatgutes anregen. Wer es weiß, daß befriedigende Ernteerfolges nicht nur von zweckmaäßiger Bestellung, Düngung und Pflege der Saaten, sondern auch von der Wahl hochgebüchteten Saatgutes bedingt sind, dem wird die denkbar günstigte Gelegenheit geboten, sich mit den heute empfehlenswertesten, anbaueürdigsten Sorten bekannt zu machen bzw. diese direkt vom Produzenten preisäßig zu erstehen. Die ersten Saatzüchter Deutschlands werden am Markt vertreten sein und ihre Züchtungsziele in bewurzelten Getreidestanden zur Anschauung bringen. Auch werden die eingelieferten Brangerstenmuster das Interesse der Brauerei-Interessenten sowie der Landwirte fesseln, welche sortenreine Gerste anbauen wollen. Jnsbesondere wird auch dieser Teil der Ausstellung das Baugewerbe auf das einheimische Produkt hinweisen und den Umsatz feiner Qualitäsware fördern helfen. Für hervorragende Leistungen sind auch diesmal Geldpreise und Vereinsmedaillen ausgesetzt. Erwünschten Aufschlugß über die ausgelegten Muster und den Bezug von landwirtschaftlichen Bedarfsartikeln giebt der offizielle Marktkatalog, welcher auch einen beachtenswerten Aussatz über Pflanzenüchtung enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bahnhofssperre. Die in Nr. 240 des Köln. Loc.-Anz. veröffentlichte Mitteilung, daß solchen Personen, die bei dem Eisenbahn- Telegraphenbureau Privatdepeschen aufgeben oder Eintragungen in das Beschwerdebuch machen wollen, der Aufgang zu den Bahnsteigen durch die Sperre nunmehr freigegeben sei, ist unzutreffend. In der bisherigen Einrichtung sind keine Aenderungen eingetreten. Danach können Privatdepeschen bei der Fahrkarten-Ausgabestelle aufgegeben und Beschwerden in das bei der Gepäckabfertigungsstelle des Kölner Hauptbahrhofes aufliegende Beschwerdebuch eingetragen werden, beides also ohne Berührung der Bahnsteigsperre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt. Eine Frau, 68 Jahre alt, von kleiner Gestalt, wird seit Dienstag Nachmittag vermißt. Dieselbe trug ein grünes Kleid schwarzes Cades und schwarzen Hut mit Sammet besetzt. Es wird gebeten, Auskunft über die Person nach Veterstraße 4, zweite Etage, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
