<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353499</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Finalabschluß der Stadtkasse für das Etatsjahr 139899 ist soeben erschienen. Die Endzisser desselben ist bereits bekannt; es ist nämlich ein Ueberschuß von 1,018,245 M. verblieben. Von Interesse dürfte immerhin noch sein, aus welchen Mehreinnahmen bzw. Minderausgaben sich dieser Ueberschußß im wesentlichen zusammensetzt. Die Ueberſchüsse der Gemeindeanstalten und Einrichtungen betragen insgesamt 469,551 M. mehr als im Etat angenommen war, und zwar lieferten im einzelnen: die Gaswerke 173,565 Mark, die Elektricitaätswerke 54,141., die Wasserwerke 42,171., der neue Schlachthof 49,717., die Hafenverwaltung 149,957 M. Mehrüberschüsse.(Zu dem letzteren Posten ist zu bemerken, daß die Verzinſung und Tilgung der Hafenanleihen hierin nicht eingeschlossen ist). Bei dem Titel Steuern und Zölle ist eine Mehreinnahme bzw. Minderausgabe von 1,011,947 M. zu verzeichnen, und zwar heben wir hervor: an Biersteuer 21,495., an Umsatzsteuer 240,532., an Gewerbesteuer 213,993., an Grundsteuer 106,890., an Zuschlug zur Einkommensteuer 396,243 M. Mehreinnahme. Bei dem Dispoſitionsfonds der Stadtverordnetenversammlung ist eine Ersparnis von 56,913 M. gebucht, indes sind entsprechend hohe Positionen an die Specialetats übewiesen und bei diesen als Mehrausgabe verrechnet. Der Titel Allgemeine Verwaltung schließt mit einer Mehreinnahme bzw. Minderausgabe von 18.918 M. ab, die Polizeiverwaltung wit Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 2614 Freitag, 13. Crober 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ob. Ls, g Hey, gad zäheren Ausſchlußz über Ziel und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zweck der Fachschule ist die Erlernung bzw. Ergänzung die Müdigung der Pielsalisgeu. Selnzgthehsgessen in. ur Schule ist nur Lehranstalt und nicht auch, wier siger, Jeso. 2 Schüler haben daber für Wohnung und Verpflegung selbst zusornen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
