<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353437</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem praktischen Arzte Dr. med. Pilgram in Köln-Nippes ist der Charakter als Sanitätrat verliehen worden. 4 Eine Stadtverordnetensitzung findet in kommender Woche 0 Eine Wanderversammlung von Bienenwirten findet in Verbindung mit einer großen Ausstellung lebender Bienenölker, Zuchtgeräte, Pavillons sowie garantiert reinen Bienenhonig usw. und einer Verlosung vom 26. bis 30. d. im Viktoriasaale und in den beiden gegenüberliegenden städtischen Turnhallen statt. alles Nähere ist aus dem Anzeigenteile zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fuhrverkehrswage. Die Gewerkschaft Donatus bei Liblar hat auf den Güterbahnhöfen Köln-Gereon und Koln-Und ie eine Fuhrwerkswage erbauen lassen und mit der Eisenbahn eine Einigung erzielt, wonach die Waagen gegen ein Entgelt von 50 Pfg. für das Abwiegen jeder Fuhre jedermann zur Verfügung stehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag gegen 11 Uhr entstand in einem Hause an der Johannisstraße ein kleiner Brand, der schon vor dem Eintreffen der Feuerwehr von den Hausbewohnern gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Bei einem hiesigen Fahrradändler entlieh ein Mann ein Fahrrad mit dem Versprechen, dasselbe am Abend zurückzubringen. Dieses ist jedoch nicht geschehen. Das ziemlich gebrauchte Rad hatte schwarzen Rahmenbau, gelbe Felgen und verwickelte Tangentspeichen. Auf dem Steuerkopf steht der Name Callen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(am Domhof 8) Goldschmied Aloys Kreiten eine romanische Monstranz für die Pfarrkirche zu Dierdorf neu aus. Aus einem aus dem Achtjaß entwickelten Fuße, der in geschickter Weise in das Runde überieführt ist, erhebt sich ein kräftiger Nodus, auf dem die vier Evangelisten in tiefblauer Email dargestellt sind. Die eigentliche Monstranz hat Vierſpaßform und ist mit vier Heiligendarstellungen, ebenfalls in blauem Email, geschückt. Die Hauptzierde enthält die Korona, welche die mit Edelsteinen geschückte Lunula umgiebt. Sie ist abwechselnd mit reichem, delikat behandeltem Filigran und Niello dekoriert und von recht glücklicher, reicher Wirkung.-- Goldschmied Leo Moldrickx in Koln stellt eine spägotische Monstranz aus, die in reicher Architektur eine Fülle schöner Motive vereint. An das cylindrische Glasgefaäß, welches die Lunula enthält, schließen sich links und rechts zwei im Grundrß dreieckig gestaltete Baldachinen an, die im unteren Teile Heiligendarstellungen und oben Engelgestalten enthalten. Die Krone enthält unter einem reich entwickelten Baldachin eine figürliche Darstellung der Auferstehung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
