<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353434</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>dert mit Heia-Nigs un.3t nacht, von Koblenz, koních aun S4a Juachn. suach Aachen ho, den Uchungoigte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbnis. Zahlreiche Bürger aus den ersten, Geselschon Ehrenbürgers, Hern Geb. Kommerzienrat Dr. Gustav von Mepillt, waden, der eungeliche Vor., Mld, d2st. die Vertreigesfr les Pelman, sowie eine Anzahl Stadtverorducter. gan Schreißmes Kölner Volksschulen von Ostern 1900 ab unr AZung kammer male schon jetzt hiervon Kenntnis gegeben wird, sprechen wir aus, daß mit der Neueinführung zu Ostern 1900 sechstägige zen für die er Führung sen 12 Uhr mittags um 71 gegen 7 Uhr. versehen und zugeben: für 6 und Alte Irsulagarten4 in Nippes. prozession in pilgerzug von u sind Fahrz haben bei: Elise Sturm, e werden zu wird eine Ge. ieder beziehen laer", welcher häbig. Erst.- en zu habenerzug verlaß kunft in Köln Kevelaer sind idole vor dem n. die schwan ärpe erhalten. ührer melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine neue Radreifenpresse wurde gestern Nachmittag in der Maschinenfabrik und Eisenkießerei von Werner Geb in Ehrenfeld den Schmiedemeistern Köuns vorgefuührt. Das Aufziehen von Radreifen erfolgte bisher in der althergebrachten Weise, daß man den von vornherein auf einem kleineren Durchmesser zusammengeschweißten Radreifen im Feuer wieder erwärmt, ihn dadurch vergrößert und dann auf das Rad zieht, worauf er sich beim Erkalten fest um das Rad spannt. Dieses umständliche Verfahren darf man als überwunden betrachten durch die Erfindung der sog. Westreifenpresse, welche von Amerika stammend bereits in mehreren größeren Städten Deutschlands mit Erfolg angewendet wird und nun auch den Kölner Schmiedemeistern und Wagenbauern nutzbar gemacht ist. Die eisernen Reifen, die etwas größer sein müssen, als das zugehörige Rad, werden durch diese Maschine auf kaltem Wege, nämlich durch hydraulischen Druck verkleinert und auf das Rad aufgepraßt. Eine stehende Preßpumpe, welche durch eine beliebige motorische Kraft angetrieben werden kann, drückt die Preßflüssigkeit in eine Rohrleitung, durch welche sie bei geöffnetem Regulierhahn in das in der Mitte der Presse befindliche Sammelbassin tritt. Von hier aus überträgt sich der Druck durch radiale Rohre nach 18 Preßcylindern, welche rings um den inneren Rand eines mächtigen Stahlringen angebracht sind und sich während der Arbeit mit den für das jeweilige Rad passend eingesetzten Preßbacken radial nach der Mitte zu bewegen. Auf diese Weise wird der Reifen des Rades, das mitten in der Presse liegt, in sich rund zusammengedraückt und auf das Rad geprußt. Während der von dem Direktor der Internationalen West-Gesellschaft aus Brüssel geleiteten Vorführung hörte man nur das Eisen der aufzuziehenden Reifen einige Minuten knarren, und saß auch schon der Reifen wie angegossen. Einige Vorzüge dieses Verfahrens sind, daß die Räder nicht durch Feuer und Wasser beschädigt werden, daß es zwischen Rad und Reifen kein verkohltes Holz mehr giebt, welches bisher manchmal den Reifen wieder locker machte, daß alle Räder absolut rund werden, alte Rader nicht abgebunden, sogar Nieten und Schrauben nicht losgenommen zu werden brauchen usw. Würde ein Privatunternehmer mit einer solchen Maschine, die übrigens sehr teuer ist und daher von den kleineren Schmiedemeistern nicht angeschafft werden kann, in ungebundenen Wettbewerb mit den Handwerkern treten, so würden letztere naturgemaäß nicht mehr konkurrieren können bei der Schnelligkeit, mit der die Maschine arbeitet. Die Firma Werner Geb, welche als Specialität die Lieferung und Einrichtung von Schmiedend Schlosserwerkstätten betreibt, hat nun eine Wests Patent-Radreifenpresse, und zwar eine solche größten Umfanges, welche für Radreifen bis zu 2100 mm Durchmesser konstruiert ist, käuflich erworben und mit dem Vorstande der Kölner Schmiede-Innung Tarifvereinbarungen für die Benutzung derselben getrosten, so daß die einzelnen Meister selbst von der neuen technischen Errungenschaft Nutzen ziehen können und nicht durch die Konkurrenz eines Einzelnen gefährdet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am neuen Süfriedhof werden die Arbeiten so rege gefördert, daß am 1. April nächsten Jahres mit den Beerdigungen daselbst wird begonnen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdemarkt. Der vierte dieseährige Markt wird am Mittwoch den 6. und Donnerstag den 7. September auf dem städtischen Viehhof hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>fahrer Aufnahme, welcher zu Fall gekommen war und erhebliche Verletzungen im Gesicht erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>O Vermißt. Ein sechszehnähriger Knabe aus Ehrenfeld, Philipp# siraße 26, hat am Montag seine elterliche Wohnung verlassen und ist ###ncht wieder zurückgekehrt. Er war bekleidet mit braunem Cheviotauzug, grünem Shlips, weißbraunem Strohhut und schwarzen Strümpfen ###ind trug eine Cylinderuhr mit silberner Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Hitze hat gestern nur wenig nachgelassen. Nach dem in ## der Nacht gegen 4 Uhr niedergegangenen heftigen Gewitterregen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
