<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353469</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat für sein demnächst zu eröffnenvogelhe ein Paar Helmkakadus erworben, die wahrscheinlich zu den wertvollsten Tieren gehören werden, welche das neue Haus einst beherbergen wird. Dieselben stammen aus Süaustralien, kommen aber dort nur ganz vereinzelt vor, und erst in diesem Jahre ist es gelungen, einige Exemplare lebend herübeizubringen. Ein besonderes Verdienst gebührt bei diesem Import der rührigen Vo##handlung des Hoflieferanten G. Voß, von dem die Direktion, de Zoologischen Gartens die Vögel bald nach ihrer Ankunft über Verkehrstörung. Gestern Vormittag brach an der Ecke der Lintgasse ein Rad eines schwer geladenen Bierwagens, wodurch eine große Verkehrstörung verursacht wurde. Der Pferdebahnverkehr wurde durch Umsteigen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leiche gelandet. Am 15. d. wurde in Riehl die Leiche eines unbekannten, etwa 45 50 Jahren alten, anscheinend dem Schifferstand angehörigen Mannes gelandet und zum Nordfriedhof gehegte: Ab.-Ist. 17. Martha. Komische tag: Die Schmetterlingsſchlacht. Sonntag: Die Meistersinger von Nürnberg. Montag: Zum 1. Male: Gyges und sein Ring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalt, 15.Sept.99. An dem Städtischen Progymnasium, das Ostern 1896 als höhere Knabenschule geründet und dessen Ausbau zu einem berechtigten Progymnasium vom Minister genehmigt worden ist, beginnt der Unterricht Mittwoch den 20. September. Wie wir hören. zählt die junge Schule bereits 125 Schüler, woraus herGegen Einbruchsdiebſtahl versichert zu billigen und festen Prämien auch bei Reisen u. Versicherung der Reiseeffecten in den Hotels eingeschlossen Wer bei mir kauft und repariren läßt, spart ungefähr Damen Kost und Logis zu mäßigen Preisen mit Familienanschluß und angenehmer Abend Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Gewerblichen Fachschulen der Stadt Köln eröffnen das Wintersemester am 20. Oktober. Soweit die Aufnahme für einzelne Klassen noch nicht geschlossen ist, nimmt der Direktor, Hr. Romberg, täglich von 10--12 Uhr morgens im Schulgenäude(Salier- ring 32) Anmeldungen entgegen und erteilt jede weitere Auskunft.-- Für diejenigen Knaben, welche infolge ihres Alters(noch nicht 14 Jahre) erst im Laufe des Sommers eine Lehrstelle antreten konnten, bietet sich in den Allgemeinen Fortbildungsschulen eine günstige Gelegenheit, ihre in der Volksschule erlangten Kenntnisse zu erweitern und zu vertiefen. Die Lehrherren müssen bei Vermeidung von Strafen den Lehrlingen unter 18 Jahren, welche eine Fortbildungsschule besuchen, hierzu die erforderliche Zeit gewähren.-- In der Gundwerrerschule bei den gewerblichen Fachschulen ist auch Erwachsenen Gelegenheit geboten, ihre Kenntnisse durch allgemeinen und Zeichenunterricht zu erweitern. Der Beginn dieses Unterrichts ist auf den 22. Oktober festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
