<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>es. Di ein Der große Kommers am Freitag Abend Freitage Mitag u. Lohn en.". zuteresant zu werden. Schon das in Gürzenich verspricht vod, zien Mäunergesangvereine deutscher beidereige Auftreten der beiden sangeszusigen und kundigen Kellnern Zunge entfacht bei den vieten Jongen, Penn, Es ist deshalb den die aröte Neugurde, vers vun au zegenüter der Wiunschz gäuse Vorlaut des Achnerpetungvereus oed.r, beiden Vereine Gelegenbeit worden, es wunge aug Eitzenst giver,ozuners bewohnen zu dürfen. gegeben werden, gegen Entge,)v,"achgekoumen und es können nunsctemn wenige u, v. sigr Gelichet seiluebnen gegen Losung einer wehr auch fremde aun beter izrigent, eig, aste Küche gegeben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einschlänkung der Briefbestellung an Sonn- und tagen: entsprechend der wiederholten Anregung des Reichstages auf Einschlänkung des Postdienstes an den Sonntagen und allgemeinen Feiertagen hat das Reichspostamt bestimmt, daß allgemein nur eine einmalige Bestellung der gewöhnlichen und eizegkehzerthegen Feriessendungen sowie der Zeitungen an Sonn- und Feiertagen stattfinde, gleichwie bereits an den genannten Tagen nur eine einmalige#nn und Paketbestellung erfolgt. Die hiesige Kaiserliche Oberpost direktion ersuchte die Kölner Handelskammer unterm 13. Juli 18 um Aeußerung wegen der für die Stadt Köln dieserhalb zu treffend Maßnahmen. In dem Schreiben der Oberpostdirektion wurde hierz oeden essegung des Beginnes dieser künstigen einigen Sonntagsbriefbestellung in hiesiger Stadt sind folgende Erwägungen maßgebend. Würde der Anfang auf 7 Uhr vormittags, um welche Zeit die jetzige erste Briefbestellung beginnt, bestimmt, so wurde dies zur Folge haben, daß die mit den wichtigen Nachtschnellzügen aus Berlin bzw. Elberfeld und Hamburg und mit dem Zuge 3 aus Verviers ankommenden sehr zahlreichen Briefschaften und Zeitungen erst am folgenden Werktage zur Abtragung kämen, was wohl von der Handelswelt bedauert werden würd Gegen die Festsetzung des Beginnes der Bestellung auf etwa 9 1/2 Uhr vormittags, bei welcher Maßnahme die mit den erwähnten Zügen-- mit Ausnahme des Zuges 56 von Elberfeld-- eingegangene Briefpost noch zur Abtragung käme, spricht der Umstand, daß in diesem Falle die Bestellung vorwiegend in die Zeit des Hauptgottesdienstes beider christlicher Konfessionen siele, was unerwaünscht erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schreiner-Zwangsinnung. Die Vorstandswahl zu der am 1. August d. J. in Kraft tretenden Zwangsinnung für das Schreiner- handwerk wurde vorgestern Nachmittag im großen Saale des Krystallpalastes gethätigt. Den Wahlakt, der vier Stunden in Anspruch nahm, leitete als Vertreter der Aufsichtsbehörde Herr Oberstadtsekretär Homeyer. Bei der Wahl des Obermeisters wurden 228 Stimmzettel abgegeben; hiervon erhielten der Kandidat der Innungsgegner, Herm. Koch, 143, der bisherige Obermeister der freien Innung, H. Rings, 83 Stimmen; ersterer ist somit gewählt. Sodann fand die Wahl der elf Vorstandsmitglieder statt, woran sich 206 Wähler beteiligten; auch hier wurden die Kandidaten der Innungsgegner gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag kurz nach 5 Uhr scheute das Pferd eines von der Hohestrße kommenden Droschkenkutschers und ging durch. Auf dem Waidmarkt rannte das Thier gegen den St. Josefsbrunnen, wobei der Kutscher vom Bock geschleudert wurde und die Räder des Wagens gänzlich entzwei brachen. Das Pferd konnte erst in der St. Georgstrße zum Stehen gebracht werden. Der Kutscher, welcher dem Anscheine nach schwere innere Verletzungen erlitten hat, wurde mittels Droschke zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
