<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353489</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Christian von Schleswig-Holstein traf gestern mit dem Schnellzuge um 5,49 Uhr nachmittags aus Bayern auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 6,23 Uhr nachmittags nach London über Vlissingen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahnsekretär A. Roesler in Köln ist beim Uebertritt in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat September von 701 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 245 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 456. Gemeldet wurden Wohnungen von: Vermieter kleinerer Wohnungen werden gebeten, diese dem Wohnungsnachweis aufzugeben; die Anmeldung erfolgt an Wochentagen morgens von--11 Uhr und Sonntags von 11--12 Uhr im Geschäftslokal Glockengasse 25/27, erster Stock, im Lokale der Arbeitsnachweisanstalt Eingang im Posthof). Die Vermittelung ist für Vermieter und Mieter kostenfrei, beide Teile haben jedoch die Verpflichtung, die Anstalt sofort zu benachrichtigen, falls ihre Gesuche erledigt sind, gleichviel ob die Erledigung durch oder ohne die Vermittlung der Anstalt erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nippes,.Okt.99. Hierselbst wird vom künftigen Sonntag ab für Sonn- und Feiertage eine neue Gottesdienstordnung eingeführt. Wie bisher ist die erste h. Messe um 5 1/2 Uhr, die zweite um 6 1/2 Uhr, die dritte um 7 1/2 Uhr, die vierte um 8 1/2 Uhr wird hauptsächlich für die Schulkinder gehalten. Da die Plätze zum größten Teile von diesen eingenommen werden, wird in derselben für Erwachsene wenig Platz crübrigt werden. Das Hochamt beginnt dann um 9 1/2 Uhr und die letzte h. Messe wie bisher um 11 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Anton Thome, Bäcker, Schnurgasse##.. Franz, S. v. Gottfried Wahlen, Schneider, Katharinengraben 76--78.- manes, T. v. Mathias Hieronimus, Hausknecht, Karthäuserwall 25. Wilhelm, S. v. Johann Thelen. Marmorarb., Zülpicherstr. 4.- Anna, T. v. Josef Hupertz, Polterer, Elsaßstr. 9. josef. S. v. Josef Fuchs, Mechaniker, Karthäuferwall 6.- chief. S. v. Josef Hupp, Fuhrmann, Lützowstr. 9.- Josephine,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Peter Berkeley, Tagl., Agrippastr. 60.- Margareta, T. v. Gustav Schnorrenberg, Kaufmann, Röhrergasse 12.- Johanna, T. v. Josef Stein, Fabrikarb., Spulmannsgasse 44.- Anna, T. v. Michael Lenz, Portier, Fleischmengergasse 28.- Heinrich. S. v. Heinrich Rode, Kellner, Weideng. 34.-- Elisabeth, T. v. Hubert Schmitz, Fabrikant, Hansa-Ring 4 Heiraten. Dr. Josef Scheffel, Arzt, v. Liegnitz, u. Gertrud Meller. v. hier.- Josef Pisbach, Dachdecker, v. hier, u. Bertha Overlack, v. Bonn.- Ferdin. Weber, Maler, v. Bonn, u. Anna Mondinalli, v. hier.- Wilhelm Loewenstein, Lithograph, v. hier, u. Verla Werner. v. Elbing.- Jakob Triesch. Viehsärter, v. Forchheim. u. Kath. Jung. v. Waldmannshausen. Theodor Ebers. Schlosser, u. Anna Hambach, beide v. hier.- Peter Hambach, Bussetier, v. Emsig. u. Anna Pehmler, v. Wetschneudorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>woher Hill, Felowedel, Nawen 50 u. Maria Schopp, Chlodwigsplätz 22.- Reinhold Lucke, Kutscher, Altenbergerstr. 12, u. Gertr. Kessel. Severinstr. 54.- Wilhelm Krieger, Fuhrmann, u. Klara Bleeser, beide Propstei. 14.- Josef Küpper, Kam., Im Glockenring 8. u. Franziska Overath. An Lyskirchen 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die diamantene Hochzeit der Eheleute Rentner Veter Anser und Gertrud, geb. Zander, Hohestrße 38, wurde ges unter lebhaftester Anteilnahme der Bürgerschaft festlich begargggr mittags fand die kirchliche Feier in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol uno nachmittags im Hotel Disch eine größere Familiensei statt. Die Ausschlückung des O. Ossendorfschen Hau Bismarckplatze, in dem das Jubelpaar schon seit langem wohnt, wurde von Tapezierermeister Asbach fertiggestellt. Die machte einen außserordentlich reichen und gefälligen Einer."Die Hohestrße vom Casinoplatz bis zur Schildergasse prangte in reichem Flaggenschmuck und war dicht mit Laubguirlanden überzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Zum Kommandeur des neugebildeten Felsart.-Rats. Nr. 59, dessen erste Abteilung aus der früheren d Abteilung des Feldabri,-Rats, Nr. 32 besteht, wurde Zjeaigz-chprizt ernannt, früher Abteilungskommandenr im Feld-Art.fotz g. Kommandeur der ersten Aktellung des Menzugugen, früßer Komfriedrich Prinz von"Sachsen-Meiningen, nander der britten Abteilung des Feld-Art. Regis. Nr. 23. weile Abteilung des neuen Feld-Art-Rots. Nr. 30, früher, vierte Abteilung des Feld-Art.-Rats. Nr. 23, ist einstweilen noch in Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2 Lier.25 2 80. ds Viertel. Hie 1 85 /20, Taugen .40-2 50 uas 9II. Lier 214916/8% 00 Schenten.00. Feld .00-.20.das Paar. Hasen bis.60, Kaninchen 1 .00-.50 nas Stück, .00-4,00, Schnepfen 4,00. Feldhühner 1,00 das Faar. Hasen 500--.%,####F40. Enten 2,00 2,80. Gänse s.80, Kauigckten.99.12, Fögef 1.480 aer Band., Gehlenszed, von der Keule.43-.55, vom Bauch mellleisch 1,10-.50, Speck, ger: Schmalz.28-.43, Viexenlett 0 toffeln, weisse 500-.00, rot Bohnen zum Einmachen.3n- 49) u2s P. D g 100 K Essäpfel 20.00-35.00, Kochäpfel 15,00-20,00 die 100 920 toe S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Versammlung der Zwangsinnung der Zimmer meister von Köln, Kalk und Rodenkirchen, welche am Montag Abend abgehalten wurde, stimmten von den 35 anwesenden Innungsmeister 24 für die strikte Durchührung des s. Z. gesaßten Aussperrungsbeschlusses, 4 erklärten sich dagegen und 7 enthielten sich der Abstimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
