<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtgarten. Aus Anlaß seiner Jubelfeier veranstaltet der Männergesangverein Apollo morgen früh 11 Uhr im Stadtgarten eine Matinee, wozu die Sangesbrüder und Freunde eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahn-Fundgegenstände. Die Eigentümer derjenigen Gegenstände, welche in den Bezirken der Eisenbahn Direktionen zu Köln, St. Johann-Saarbrücken, Essen und Elberfeld in der Zeit vom 1. April bis 30. Juni d. J. aufgefunden worden sind, werden aufgefordert, ihre Ansprüche bis zum 1. Oktober d. J. bei dem hiesigen Fundbureau (Johannisstraße 25) geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital wurde ein Arbeiter ausgenommen, welcher auf dem Güterbahnhofe an Gereon beim Ausladen von Kohlen zu Fall gekommen war und erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zechprellerei. Gestern Abend wurde ein Fremder verhaftet, der sich tagsüber in einer Droschke herumfahren ließ und in einem Hotel seine Zeche nicht bezahlt hatte. Der Droschkenkutscher hat ebenfalls nichts bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist in den letzten Tagen wieder etwas gestiegen, nachdem der Wasserstand bis auf 1,84 Meter gefallen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,94 Meter, gegen 2 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand ungünstig geworden; die Landesrücken der Dampfschiffahrtsgesellschaften liegen so tief, daß Pferde als Vorspann genommen werden müssen, um die Güter auf das Werft zu schaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachweisung der Worht., deg Hogas hilf 1899.".- Märktpreis" &amp;Xm Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung leistung und Beleidigung in zuei Fälen zu einem Monat Gefängn nacht 1 war die von Baumeister Busch entworfene Herznachten 1897, war dir.,.... e, Stalle von Bethlehem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>65 3 Deckel, 15 Steine, enorm billiger Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
