<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Warnung für Eltern. In der Ferienzeit ist es eine vielfach verbreitete Unsitte der Schuljugend, sich mit Angeln an dem Rheinufer zu beschäftigen. Am verflossenen Sonntag hätte diese Unsitte beinahe ein Menschenleben gefordert. Ein Knabe von acht Jahren fiel beim Angeln in den Rhein und wäre sicher ein Opfer der Wellen geworden, wenn nicht ein siebenzehnähriger Jüngling kurz entschlossen, nachdem er sich seines Ueberrockes entledigt hatte, ihm nachgesprungen wäre und den Ertrinkenden mit eigener Lebensgefahr gerettet hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausstellung von Sehenswuürdigkeiten aus Deutsch-Ostafrika. Im Hotel-Restaurant National(Domstrße) ist eine Ausstellung von Sehenswuürdigkeiten veranstaltet, die aus Deutsch-Ostafrika von dem Feldwebel der kaiserlichen Schutztruppe, Herrn Otto Freytag, mitgebracht wurden: Geweihe von Antilopen, zahlreiche Schieß- und Schleuderwaffen von Eingeborenen des Schutzgebietes, Stickereien(Handarbeit), Tischdecken, Sandalen usw. Der Eintritt zu dieser Ausstellung ist frei.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Die Erneuerungslose zur 3. Klasse, deren Ziehung am 15. September beginnt, müssen unter Vorlegung der bezüglichen Lose aus der 2. Klasse bis zum 11. September, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Besitzwechsel. Das v. Keßhersche Besitztum auf dem Neumarkt und der Cirkus Carre sind an ein Konsortium verkauft worden. Der noch vier Jahre laufende Pachtvertrag des Herrn Direktors Schippanowsky wird, dem Vernehmen nach, von diesem Besitzwechsel nicht berührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag wurde im Bürgerhospital ein Arbeiter ausgenommen, welchem infolge Zerspringens einer Selterswasserflasche eine Hand verletzt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An einem Neubau in der Peterstrße stürzte gestern Mittag ein Maurer von einer Leiter und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand gestern Vormittag in der Mittelstrße dadurch, daß an einem schwerbeladenen Bierwagen ein Rad brach. Ehe für den Wagen ein neues Rad herbeigeschafft war, verging ziemlich geraume Zeit. Die Pferdebahnwagen mußten während dessen über die Hahnenstrße fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Am Dienstag Abend nach 11 Uhr wurde die Feuerwehr nach der Neußertraße gerufen, wo in einem Hause Lumpen in Brand geraten waren. Das Feuer war bald gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurde im Dom während des Gottesdienstes einer Dame die Geldtasche mit 120 Mark Inhalt vom Leibe abgeschnitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
