<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wiener Männergesangverein trifft am Freitag den 28.., mittags gegen 1 Uhr, in einer Stärke von 170 Sängern zum Besuche unserer Stadt auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. Der Kölner Männergesangverein richtet an die Mitürger die Bitte, sich an dem Empfange zu beteiligen und ihre Häuser mit Fahnen schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>chnrnau, Gehiasle eiche eschahsechschie: Feuer, welches von den Feuerwehr.,. Zuhält und teilweise wurde. Es verbrannte der." nach eineinhalbstindiger Arbeit das Dach. Die Feuerwehren, konnten..iz zustand gestern in dem wieder bricken.-- Geven., Und, Ao ze, Huhnsgasse Feuer, weiches Maschineuraun eines Fabrikgebäudes an ver 2Pg, eiuem Hause an der sofort von der Heuenweh, vetsterhratev. Die Feuerwehr löschte dene cschaste, Ge legst Kese. e ie ehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>den natitrlichen Zug der Abensgen jeben geführt, so treibt ers. die Menschen zum staatlichen Junge., Vereinigungen mit andern auch zu den verschiedensten, Eandelg es sich um Vereine von Veris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rstliche cheiterschat, dos eabisge. ie ge heignesteibeng mite Eiu sweiter Beder"acb-Mariawald, und zulest setzte der Her nommenen Auszug nagt--.,".77L.-- Zeise die Vorbedingung Präses in bald ernster, bal)"Ahtensticher Atatfiudenden Abmariz und Ausrüstung zu dem am nachsten shod Serug, Seist galscle Ais de. Kaeschse eie oe verschlossenen, Thüren vurde., gf.(.B. mit sechs Monaten G. Verbrechen gegen S.40 Av). Langten Gefängnis verurteilte uu äunguis bestraft.-- Zu Drei vv.., Der Angeklagte war k Gericht einen Möbeltransporteur von hier, Det. rirpest, uich dut einem biesigen Dekorateur beschafyg, uem Delikatessengeschäfte, Fälschung eines Zettels 60 M. In einem Tetumienr en</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
