<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353493</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Präses des Kölner Geſellenvereins und Rektor an der Minoritenkirche ist Herr Kaplan Schweizer aus.-Gladbach ernannt. Die Einführung desselben als Präses soll am 17. Oktober erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung der am Donnerstag den 12. Oktober stattfindenden öffentlichen Sitzung um faßt zwölf Punkte, u..: Bestätigung der Wiederwahl des Beigeordneten Pelman, Festsetzung der Kanalbankosten in den Vororten Lindenthal, Lindernöhe, Gelaten und Bayenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Viehsperre, welche wegen Ausbruchs der Maul- und Klauenseuche über den hiesigen Schlachtviehhof verhängt wurde, ist aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kranken-Unterstützungs- und Sterbekasse der Droschkenbesitzer Köuns hielt am Mittwoch den 4. Oktober ihre ordentliche General-Versammlung av. Nach dem Geschäftsbericht betrug Einnahme an Eintrittsgeld und Beiträgen M. 1559,05; an Bei tragen standen noch aus M. 75,30. Die Gesamtausgaben beliefen sich auf M. 533,60, so daß ein Ueberschußß von M. 1025.45 verblieb, welcher zinsbar angelegt. Es wurde beschlossen, die Unterstützungen, die Beie und das Sterbegeld in der nämlichen Höhe beizubehalten; der monatliche Beitrag beträgt M. 1,50; an Kranken-Unterstützung werden gewährt pro Woche 14 M. und beim Todesfalle eines Mitgliedes 60 M. an Sterbegeld. Nachdem dem Vorstande Entlastung erteilt war schritt man zur Neuwahl des Vorstandes. Es wurden wiedergebählt die bisherigen Vorstandsmitglieder Caspar Schreiber, Peter Pünder Christian Rickenbach und negewählt, Peter Schneider, Joh. Lippert Färben der Wurst. Die städtische Polizeiverwaltung warnt wiederholt vor dem Färben der Wurst sowie vor dem Feilhalten und dem Verkauf gefärbter Wurst. Zuwiderhandlungen werden auf Grund des Reichsgesetzes vom 14. Mai 1879 betr. den Verkehr mit Nahrungsmitteln usw. strafrechtlich verfolgt.. S# 2- Verhaftet wurde gestern Morgen auf dem Hauptbahnhofe ein Auswärtiger, der mittels Bleipättchen sich den Inhalt eines Automaten aneignete. In den betr. Automaten wurde eine ganze Anzahl solcher 4 Zum Besten der Hinterbliebenen der beim Hauseinſturz in der Wolfsstrße Verungluückten wird am Montag Abend im Viktoria saale(Wäidmarkt) die vatersädtische Operette Die Räuber von Karl Wirts von den bekanntesten Kölner Karnevalisten und Solisten ausge führt werden. Alles Nähere ist aus dem Anzeigenteite dieses Blattes Unfall. In einer hiesigen Schreinerei geriet gestern Vormittag ein Geselle mit einer Hand in eine Fraismaschine, infolge dessen ihm mehrere Finger erheblich verletzt worden sind. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erstickt. Gestern Morgen wurde auf einer Ziegelei in Ossendorf auf einem brennenden Ziegelofen die Leiche eines Mannes gefunden und nach dem Leichenschauhaus in Gelaten gebracht. Der Mann scheint erstickt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
