<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353468</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wichtig für Gastwirte. Gastwirte sind nach einer Reichsgerichtsentscheidung nicht berechtigt, dem Gast den Aufenthalt in ihren Räumen, sowie Speisen und Getränke zu verweigern. Neuerdings hat wieder das Reichsgericht dahin erkannt, daß der Inhaber eines Gasthofes nicht ohne weiteres die Aufnahme eines Fremder ablehnen kann, da ihm die Konzession zum Betriebe im öffentlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 16. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 17. Sept.: Ab.-Ist. 17. Martha. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln. 15.Sept.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .40-.60 das Kil. Eier 2,25-.50 das Viertel. Hinkel.80-.20. Tauben 1,00-1,20 das Paar. Hasen 3,00-4,00, Feldühner 1,00-1,40, Kaninchen .00. Hlühner.80-.50. Enten 2,00-2,80. Gänse 5,00-6,00 das Stück. Ochsenfleisch von der Keule 1,43-.55, vom Bauch.10-.23, Kalbfleisch .47-.63, Hammelfleisch 1,10-.52, Speck, geräuchert 1,42-.55, gemals## .35-.50, Schmalz 1,35-.45, Nierenfett 0,62-.77, Zwiebel 0,10-0,12 dle Kil. Kartoffeln, weisse.60-.20, rote.20-.40, Nieren-.20-9,00 die 100 Kil. Bohnen zum Einmachen.16.20 das Kil. Weisskohl.15 bi 000 das Stück. Essäpfel 20,00-30.00, Kochäpfel 14,00-18.00 die 100 Kil. Preisselbeeren.68-.76 das Kil. Slecht.80-.00, Aal.00-.20, Karpfen .00, Salm.60.00, Schleien 1,80-.00, Schellfisch.60-.80, Kabliau .60-.00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>C0 Unterrichtsaufang. Der Unterricht in den Volksschule wird am Mittwoch den 20.., vormittags 8 Uhr, wieder ausgenommen.Die städtische Fortbildungsschule(Humboldtstraße 41) be ginnt das Winterhalbjahr am Sonntag den 24. d, die Anmeldungen zum Zeichnen erfolgen an demselben Tage, morgens 9 Uhr, für d. anderen Fächer am Montag den 25.., abend. Uhr, im gebände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Koch- und Haushaltungsschule des Kölner Frauenfortbildungsvereins(Severinsühlengasse 2, an der Seo hat den Wiederbeginn des Unterrichts auf Montag den morgens 9 Uhr, festgesetzt. Anmeldungen werden von der Vorstehern im genannten Lokale, morgens zwischen 9 und 12 und nachmittag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Am hiesigen Hanptbahnhof übergab ein Arbeite nach Nachen fahren wollte, seinen Handkoffer zwei Frauen b e n Stunde wiede  richt, daß in T ist, bestätigt sie die Baustämt sernen. aus Oesterreich von 3 Nr 32 Meter Flache b. das zu Köln an der 21 mit An- und Zuberör, kata straße. Hofraum von 3 Ar Bedingungen sind beim Unter## Köln den 11. August 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Suppen, wovon wenige pfen genügen, ist eine hervorragende errungenschaft auf dem Gebiete der Kochhafen in Original-Fläschchen u 35 Pf. an bei Original-Fläschchen werden mit Magg: billig Büchertäger. Schulriemen 2c. empfiehlt billigst Peter Mandt, Sattlermeister. Severinstr. 183.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hr sein. Gestern Abend trieben in München wieder auch Viehkadaver wurden bemerkt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Nachwie große Brücke nach Krankenheil-Tölz eingestur da es mit großen Mühen vorgestern gelang, deren Antreiben die Brücke stark gefährdeten, zu entbahnverkehr stockt nach allen Seiten. Die Po und Italien blieb ganz aus, der Berliner-Zug heure Morgen bei Regensburg stecken, so daß die Berliner Post uch nicht eine" Die gesperrten Linien bilden eine umfangreiche Liste. Die nach offenen Linien sind leicht aufgezaählt: Lindau-München,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a u c e n, Nürnberg-Ingolstadt-München. -- In Passan  sind zahlreihe wäufer eingehtürzt. Viel Vieh ist ertrunken. Aehnlich lauten die Berichte aus Oesterreich und den anderen von der Uebergabe verolichus ze haushaltsplan von 1899, beträgt 45 Mill. Frs., wovon 36 Mill. Frs. auf Heer und Marine entfallen. Letztere Mehrausgaben sind bedingt durch die Truppenverstärkungen in Algier und durch Schiffbaus Hing kommen fortgesetzt beunruhigende Nachrichten über die fremden:feindliche Bewegung in Schantung.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>besagt die neueste Nummer des Ostasiatischen Lloyd, zugleich de Befürchtung ausspricht, daß neue Kämpfe in der die##tsche Einnumnbäre bildenden Provinz unausbleiblich erscheinen. Bischo Ganzer ist auf einer Reise nach Peking schwer erkrankt Die Krankheit hat ihren Grund in den großen Strapazen, denen sich der Bischaf besonders im letzten Jahre unterziehen mußre. Pater Nonen entging mit knapper Not einer Bande in Küie durch Flucht ins Mandarina, Pater Dewes munte aus Thasier nachdem man schon alle seine blühenden Stationen gepinneter Zieger konnte sich in Yünschen nicht mehr halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>hübsch und stark kart., 1 M. P. J. Tonger, Hof 34 u. 36 Junger Herr findet volle Pension in 0 gut bürgerl. Hause(Eigent.) zu 45 K. per Mon. Gr. Brinkgasse 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>in Rechtssachen, schriftliche Ar beiten. Steinweg 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
