<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353441</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schöffen- und Geschworenen-Verzeichnis. Im Ein wohner-Kontrollamt(Portalsgasse 1; liegt vom 23. d. ab eine Woche uis derjenigen Personen zur Einsichtnahme auf, welche zu dem Amte eines Geschworenen oder eines Schöffen berufen werden können. Gegen die Richtigkeit der Liste kann während der gedachten Zeit mündlich oder schriftlich Einspruch erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Stadttheater haben die Vorbereitungen für die Eröffnung der Spielzeit begonnen. Die erste Vorstellung wird am 31. August stattfinden und zwar wie alleährlich zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester-, Chor- und technische Personal. Verschiedene Mitglieder des Solopersonals sind bereits eingetroffen, und in den nächsten Tagen wird das gesamte Personal versammelt sein; nur Herr Weyrauther, der nach seinem erfolgreichen Probespiel in der vorigen Spielzeit für das Charakterfach engagiert worden war, wird durch eine schwere Erkrankung für den ganzen Winter seinem Berufe entzogen sein. Dieser unvorhergesehene Zwischenfall hat auch die Direktion in eine schwierige Lage versetzt; ein glücklicher Zufall ließ sie aber in Herrn Robert Garrison(vom Stadttheater in Karlsbad) einen Ersatz finden, der nun für diese Spielzeit für Herrn Weyrauther eintreten wird. Von Neuheiten sind vorerst zur Aufführung bestimmt, auf dem Gebiete des Schauspieles: Jugendfreunde(von Fulda), Hans(von Max Dreyer), Zum Einsiedler(von Jacobsohn), Die Gefährtin, Paracelsus, Der grüne Kakadu(von A. Schnitzler), Gyges und sein Ring(von Hebbel), Das fünfte Rad(von Lubliner), Imogen(von Shakespeare-Bulthaupt); ferner auf dem Gebiete der Oper: Der Bärenäuter(von Siegfried Wagner), Mandanika(von Gust. Lazarus), Samson und Delila(von Saint-Salus), Die Bettlerin von Pont des Arts(von K. v. Kaskel), Die kleinen Mich'S (von Messager). Gastspielabschlüsse für die kommende Spielzeit sind erfolgt mit Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien, Irene Triesch vom Stadttheater in Frankfurt a.., Karl Häusser vom Hoftheater in München, Theodor Bertram.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dichter herbstlicher Nebel lagerte gestern in den frühen Morgenstunden auf dem Rheine und behinderte den Schisssverkehr sehr. Die Personendampfer konnten von hier nicht planäßig abfahren und die vom Oberrhein fälligen Dampfer kamen mit großer Versätung hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 22.Ang.99. In seiner jüngsten Generalversammlung beschlossß der Männergesangverein Cäcilia, der älteste unter den hiesigen Gesangvereinen, ein großes Konzert zum Besten der inneren Ausschlückung unserer neuen Kirche zu veranstalten. Der Verein, geründet im Jahre 1871 von unserem Hru. Pfarrer Robertz, verfolgte in früheren Jahren auch die Pflege des Kirchengesanges und steht jetzt unter der Leitung des Hrn. Heinrich Pütz von hier. Das Konzert soll, wenn möglich, am Tage der Grundsteinlegung stattfinden und wird der Verein alles aufbieten, um mit dieser Veranstaltung Ehre einzulegen. An die Bürgerschaft ergeht die Bitte, durch Abnahme von Karten das Unternehmen zu unterstützen Besonders beliebte Marken: BA a 20, BB a 24, ADT a 33 N per 1/2 Dtv.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
