<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Flora veranstaltet, nachdem sie ihren Besuchern eine Reihe von musikalischen Genüssen geboten hat, am Sonntag ein Gartenfest bestehend in Konzert, Beleuchtung und Feuerwerk. Der Reiz einer Florabeleuchtung ist allgemein bekannt und immer wieder von neuem anziehend. Eignet sich doch kaum eine andere Garten anlage so für Beleuchtungseffekte wie gerade das große Blumenparterre mit seiner Umgebung. Für das bevorstehende Gartenfest ist ganz besonderer Wert auf das Feuerwerk gelegt worden, welches sowohl seinem Umfange nach, als auch in den einzelnen Nummern die bisherigen übertreffen wird. Das sehr reichhaltige Programm enthält für hier etwas neues, nämlich die Darstellung einer beweglichen Figur: einen Seitänzer auf hoch gespanntem Seile vor- und rückärts laufend. Die Ausführung des Feuerwerks ist dem königl. Hoflieferanten Wilh. Weiffenbach in Stuttgart übertragen worden, einer auf dem Gebiete der Pyrotechnik hervorragenden Firma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebe verschafften sich nachts, vermutlich unter Benutzung von Nachschlüsseln, Eingang in ein Haus am Heumarkt, öffneten in einem daselbst befindlichen Geschäftslokal verschiedene Pulte und entwendeten 1830 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Auf einem Rollwagen, der mit großen, in Körben befindlichen Glasbehaälter mit Schwefelsäure beladen war, platzte gestern Nachmittag auf dem Altenmarkt einer der Behälter, so daß der Inhalt in Brand geriet. Trotzdem die Berufsfeuerwehr sofort in Thätigkeit trat, konnte nicht verhindert werden, daß fünf Behälter mit Säure ein Raub der Flammen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>() Der Salondampfer Humboldt der Köluischen Dampfschifffahrts-Gesellschaft, welcher seit längerer Zeit außer Dienst gestellt war, wurde nach Holland verkauft und mit einem Schleppdampfer dorthin gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>4 Warnung. In mehreren Häusern am Deutschen ming hat in eon letzten Tagen ein junger Mann unter der Angabe, er sei von der Direktion der Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke mit der Revision und Reparatur der Gas- und Wasserleitungen beauftragt, sich Arbeiten zu verschaffen versucht, deren Ausführung er sich später bezahlen ließ. Die Direktion jener Werke teilt uns nun mit, daß sie nur dann ihre Leute zur Ausführung solcher Arbeiten beauftragt, wenn ein Antrag dazu von dem Hauseigentümer oder Mieter vorliegt. Die betreffenden Arbeiter sind aber ausnahmslos mit einer Legitimationskarte versehen, welche auf Verlangen vorzuzeigen ist. Dagegen sind diese Leute nicht zur Empfangnahme von Geldbeträgen berechtigt, da die Einziehung derselben durch die Kasse der Werke erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Koln-Deutz, 11.Ang.99. Im Kaisersaal an der Siegburgerstrße tagte gestern Abend eine stark besuchte öffentliche Bürgerversammlung, der einzige Verhandlungsgegenſtand lautete: Erklärung auf die in der Stadtverordnetenversammlung vom 3. d. M. seitens des Hru. Oberbürgermeisters erfolgte Berichtigung der Eingabe der Deutzer Bürger an Se. Majestät. An Stelle des verhinderten Vorsitzenden des Vorstandes des Vereins zur Wahrung der Interessen von Köln-Deutz, Hrn. Lüttmann, eröffnete Hr. Diethoff die Versammlung und erteilte dann dem Verfasser der Eingabe, Hrn. Rechtsanwalt Karechel das Wort. Der Hr. Oberbürgermeister habe fur gut befunden, führte Hr. Karechel aus, zwei Bemerkungen anzuknuüpfen, deren erste dahin ging, die Veröffentlichung der Eingabe entspreche nicht den hergebrachten Regeln. Diese Bemerkung enthalte eine Unfreundlichkeit und eine Ungerechtigkeit. Ob eine derartige Eingabe veröffentlicht werde, darüber entschieden lediglich Zweckmaäßigkeitsgründe: die Eingabe betr. die Porta Paphia sei s. Z. veröffentlicht worden, ehe sie an Se. Majestät abgesandt war; ebenso sei es in Vonn in Angelegenheit des Sternthores und jetzt in Dortmund geschehen. Er behaupte, bei Eingaben wie die Deutzer sei Veröffentlichung Regel. So lange der Hr. Oberbürgermeister das Gegenteil nicht beweise, behaupte er, daß die Behauptung des Hru. Oberbürgermeisters lediglich der Ansicht des Hrn. Oberbürgermeisters entspringe und der wenig freundlichen Gesinnung desselben gegenüber den Deutzer Bürgern. Zu dieser Gesinnung hätten die Deutzer niemals Veranlassung gegeben, sondern stets nach Möglichkeit Rücksicht für die schwierige Stellung des Herrn Oberbürger- meisters bewiesen. Die wichtigere Bemerkung des Herrn Oberbürger- meisters liege in der Erklärung, die Eingabe enthalte unwahre Behauptungen. Darin liege die Unterstellung, diese unwahre Behauptung sei aufgestellt in der Absicht, dem Zweck, dem sie dienen soll, förderlich zu sein. Da eine Absicht stets ein bewußtes Handeln voraussetze, so werfe der Herr Oberbürgermeister also mit dürren Worten vor, absichtlich eine Unwahrheit zu sagen, um daraus Vorteil zu ziehen. Hr. Karechel betonte, er selbst habe die Eingabe gemacht und die Verantwortung treffe ihn ganz allein, die er auch in ihrem vollen Umfang übernehme; auch die fragliche Stelle halte er in ihrem vollen, ganzen Umfang aufrecht. Er bleibe dabei, der Oberbürgermeister habe seiner Zeit erklärt, daß er bereits seit sieben Jahren an der Entfestigung von Deutz arbeite, und daraus folge, daß er, Redner, des weiteren behaupte, die Berichtigung des Herrn Oberbürgermeisters sei unrichtig, denn sie entspreche nicht der Wahrheit. Der Redner glaubt, das Zeugnis beanspruchen zu dürfen, daß die Eingabe mit größter Bedächtigkeit und größtmöglichster Vorsicht abgefaßt sei. Die Deutzer Bürgerschaft habe sicherlich lange ruhig sich verhalten. Zwischen der ersten Verhandlung von August 1895 bis zur Versammlung im Frühjahr dieses Jahres liegen zweieinhalb Jahre. Schon im März des Jahres 1898 sei vorgeschlagen worden, eine Audienz beim Kaiser gelegentlich der Anwesenheit desselben in Köln nachzusuchen. Bereits sei eine Vorstandssitzung anberaumt gewesen, um hierüber zu beraten; an demselben Tage sei Hr. Litzmann zum Hru. Oberbürgermeister gerufen und dort gebeten worden, die Deutzer möchten nichts thun; er selbst beschäftige sich mit der Angelegenheit. Die Deutzer würden der Sache nur schaden können. Der Verein sei dem Wunsche des Hru. Oberbürgermeisters nachgekommen, trotz dem Drängen der Bürgerschaft. Auf Anregung des Redners sei dann in diesem Frühjahr beschlossen worden, bevor was unternommen werde, sich mit dem Hrn. Oberbürgermeister in Verbindung zu setzen, um Klarheit zu erhalten. Der Oberbürgermeister erklärte Hru. Litzmann, er könne keine Auskunft geben, die Sache könne noch lange dauern. Auf die Einwendung des Hrn. Litzmann, die Bürger würden mit einer Eingabe an Se. Majestät sich wenden, entgegnete der Hr. Oberbürgermeister, das könnten sie thun. Der Redner legte dann den weiteren Verlauf der Angelegenheit dar, den wir als bekannt voraussetzen. Er würde über die Berichtigung kein Wort verloren haben, wenn sie nicht in einer Form erfolgt sei, die der Vorstand sich durchaus nicht bieten lassen könne. Um des Friedens willen würde der Vorstand keinen Anstand genommen haben, die angeblich unrichtige Stelle zu beseitigen, wenn der Herr Oberbürgermeister sich bemüßigt gefunden hätte, die angeblich unrichtige Behauptung aus der Bürgerversammlung anzugeben. Anstatt auf diese oder eine andere Art die Angelegenheit in ruhiger Weise zur Erledigung zu bringen, habe der Herr Oberbürgermeister vorgezogen, in öffentlicher Sitzung in einer recht auffälligen Weise die angebliche Berichtigung eintreten zu lassen. Redner sei überzeugt, daß dies Vorgehen des Herrn Oberbürgermeisters kein überlegtes war. Wenn aber angenommen werden dürfe, daß es wohl überlegt gewesen sei, dann würde auch in anderer Weise geantwortet werden.(Lebhafter Beifall.) Herr Diethoff stellte fest, daß die Versammlung ohne jeden Mißton verlaufen sei, und schloß dann, um auch ferner jeden Mißton fernzuhalten, die Versammlung ohne Diskussion fatal-Anzeiger Nr. 219 1 samstag. 12. August 1 Unart?" rief Julie."Ich kann doch meine Ohren nicht ver hindern, Trompetensignale zu hören; und welches nischan uns das mir die Freiheit nehmen sollte, zu sein, denn zwischen us, daz, mitr die Frihelt nehmen solle, zu sein, "Fräulein Julie," sagte Holmann bittend, aber mit nicht ganz unterdruücktem Unmut,"Sie hatten mir erlaubt Was denn"" unterbrach ihn Julie, flüchtig errölend," haben meinen Vater um meine Hand gebeten, er hat und wünscht, daß wir uns kennen lernen. Nun, dagegen habe.-- gar nichts, aber noch sind wir uns fremd,-- gute Freunde fügte sie milder hinzu,"das will ich gern zugeben. Ein Recht der Erziehung iäume ich aber niemandem ein, weder wrenn---- Genug, wir sollen uns kennen lernen; ich zeige mich Ihnen, wie ich bin, offen und unverstellt. Gefalle ich Ihnen nicht, so wie ich bin," fügte sie mit neckischer Koketterie hinzu,"gut, dann bleibt alles, wie es früher war-- vielleicht wär's dann so schön gewesen, doch hat's nicht sollen sein!" Sie lachte hell auf und sah wunderbar reizend aus mit ihren halb zornig blitzenden, halb spöttisch neckenden Blicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Overbürgermeister Becker wurde zum Ehrenmitgliede Hochzeit. Aus dieser.... du. nugumie, Herein, denselben am Vorabend dieses Tages einen großen Fackelzug mit Serenade Ffel ur vraunsalten, Seil den, Kaster, Alet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 11 Aug.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>New-York, 10 Aug.99.(Drahtber.) Nach einem Telegramm aus St. Thomas ist die Insel Montserrat am Montag durch einen Orkan völlig zerstört worden. Gegen 100 Personen haben das Leben eingebüßt. Viele Menschen sind obdachlos. Das Elend ist groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London, 11 Aug.99.(Drahlber.) Durch eine beim hiesigen Kolonialamt eingetroffene Depesche wird die Meldung, daß die Insel Montserrat völlig verwüstet worden sei, bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
