<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353476</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das gedruckte Verzeichnis der Gemeindeähler ist im Einwohner-Kontroll Amt, Portalsgasse 1, 2. Stock, und bei den Verwaltungsstellen zum Preise von 50 Pfennig zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord begeht morgen sein vierzehntes Stiftungsfest. Im Jahre 1884 vom damaligen Kaplan an St. Ursula, Hrn. Rob. Dörner, geründet, hat der Verein sich rasch entwickelt und jetzt eine Mitgliederzahl von über 600 erreicht. Morgens 7 1/2 Uhr findet in St. Ursula gemeinschaftliche h. Kommunion statt, nachmittags 5 Uhr ist Danksagungsandacht. Die getroffenen Vorbereitungen und tüchtige dem Verein zur Seite stehende Kräfte verbürgen für die am Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindende Festversammlung recht frohe Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der katholische Volksverein Köln nimmt am nächsten Montag Abend nach der Sommerhause wieder seine Vereinssitzungen im Fränkischen Hofe auf. In dieser Versammlung wird der Vorsitzende, Herr Abg. Fuchs, über die zeitige politische Lage bzw. über das Scheitern des Gemeindewahlgesetzes und der Canalvorlage sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Sonntag Morgen 9 1/2 Uhr findet in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol ein Seelenamt für den verstorbenen Herrn Weihbischof Dr. Schmitz statt, zu welchem sämtliche Mitglieder des Volksvereins eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Regierungs- und Gewerberath Trilling zu Danzig wurde unter dem 1. Oktober d. J. an die Regierung zu Köln .## Bahnhof Köln-Deutz(.-.) wird am 4. November für den Eilgutverkehr und damit für den öffentlichen Verkehr überuht geschlossen und am 5. November der Bahnhof Köln-Deutz (M" für den Eilgutverteyr eroffnet. Die Annahme und Auslieferung von Eiligütern in Köln-Deutz wird infolge dessen vom letztgenannten Tage ab, ebenso wie die der übrigen Güter, nur noch auf Bahnhof Köln-Deutz(.-.) erfolgen. Die Maßnahme hat zum Teil Frachterhöhungen im Gefolge.""" Bestätigung. Die Wahl des Herrn J. Pelman als besoldeten Beigeordneten von Köln auf weitere zwölf Jahre ist vom unterrichtskurse in weiblichen Handarbeiten. Mit dem Anfange des Schulsemesters haben auch wieder die vom Vaterländischen Frauenverein im Handarbeitssaale der städtischen höheren Mädchenschule an der St. Apernstrße eingerichteten Unterrichtskurse in weiblichen Handarbeiten begonnen. Dieselben werden Migtpochs und Samstags von 3 Uhr nachmittags ab unter Leitung der Lehrerin Frl. Kayser abgehalten und sind für die Theilnehmerinnen ganz unentgeltlich. Sie erstrecken sich auf alle Arten von weiblichen Handarbeiten vom ein fachen Weißzeugnähen bis zum Zuschneiden und Anfertigen von volländigen Kostümen. Anmeldungen können bei dem Direktor der höheren Mädchenschule, Herrn Dr. Blumberger, in seinen Sprechstunden von 11--12 Uhr vormittags oder vor dem Beginn des Unterrichts bei der Handarbeitslehrerin Frl. Kayser im Schulhause St. Apernstrße 53--59 erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstagmitag, wurde in Mon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Harwich- und Merheinerstraße, em Pshrigg,gae. einem Bierkutscher aus Ehrenfeld überfahren und erheblich verles Der Knabe wurde im Vincenzhospital ausgenommen.-- Am Don tag-Vormittag wurde an der Ecke Marsilstein und Hahnenstrße Frau von einem Lehrling mit seinem Rad angefahren, zu Boden geworfen und am Ellbogen und Knie leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an de Thieboldsgasse ein kleiner Brand, welcher bald von der Feuerwehr ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Bst. 25. Die Schmetter linasschlacht. Komödie in 4 Akten von Hermann Sudermann Anf 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Sonntag, 24. Sel.: Aufgeh, 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
