<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kirchliches. In den Pfarrkirchen St. Gereon, St. Aposteln, ##. Martin und in der Herz-Jesukirche, sowie in den Kirchen zu nippes, Bayenthal und Kalk fanden gestern unter zahlreicher Beteiligung der resp Pfarreingesessenen Primizfeiern statt. Die Neopresbyter wurden in festlichem Zuge zu den Kirchen und später zu ihren Wohnungen zurückgeleitet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heute Morgen früh fuhr vom Hauptbahnhof ein starkbesetzte Pilger-Sonderzug nach Kevelaer. an demselben teilnehmenden Pilger treffen dort mit der am Murzellenstrasse 21, Pantaleonswall 79, Albertusstrasse 17, Streitzeuggasse 31A, Ferus: Ehrenfeld: Venloerstrasse 239A, Lindenthal: Dürenerstrasse 183, Samstag abgegangenen Fußprozession zusammen und kehren morgen Abend wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In dem Wettbewerb um Pläne zu einer evangelischen Kirche in Köln-Lindenthal, deren Baukosten auf 60.000 M. bemessen waren, sind 78 Entwürfe eingegangen. Den ersten Preis (500.) erhielten die Architekten Tillmann und Adolf Schmidt in Berlin, den zweiten(350.) der Regierungsbaumeister E. Kochte in Berlin, den dritten(150.) der Regierungsbauführer Hartmann in Hanover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mängel im Fernsprechbetrieb. Auf eine Eingabe des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln an die hiesige Oberpostdirektion ging von derselben folgender Bescheid ein: Die von dem Vorstand des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln gesammelten und hierher mitgeteilten Aeußerungen und Anregungen von Fernsprechteilnehmern über Mängel und Unvollkommenheiten im Fernsprechbetrieb haben Veranlassung gegeben, diesem Gegenstande erneute Aufmerksamkeit zuzuwenden. Wenngleich hier jederzeit darauf gehalten wird, Mängel und Unzutraäglichkeiten, wie sie von den Interessenten zur Sprache gebracht worden sind, zu beseitigen, so ist inzwischen doch von neuem im Wege mündlicher Belehrung sowohl als durch technische Vervollkommnung mit Nachdruck darauf hingewirkt worden, den Betrieb zu verbessern. Auch für die fortschreitende Erweiterung des Sprechbereichs der einzelnen Stadt-Fernsprecheinrich- tungen wird hier stets nach Maßgabe des wirklich vorhandenen Bedürfnisse und der technischen Ausführbarkeit Sorge getragen. So ist die Ober-Postdirektion augenblicklich in der angenehmen Lage, dem Vorstande mitteilen zu können, daß in den nächsten Tagen eine vielseits gewünschte Erweiterung des Sprechbereichs der Stadt Fernsprecheinrich- tungen in Euskirchen,.-Gladbach, Siegburg und Königswinter veröffentlicht werden kann und daß noch einige Betriebserweiterungen dieser Art z. Z. der Prüfung unterliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Samstag auf Sonntag brach auf dem alten Köln-Mindener Bahnhof in Deutz in einem Material- schuppen Feuer aus, welches von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Samstag-Nachmittag ist an einem Neubau an der Piusstraße in Ehrenfeld ein Handlanger aus dem zweiten Stockwerk abgehtürzt und wurde, anscheinend schwer verletzt, in das dortige Franziskushospital verbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Samstag-Abend sprang am neuen Hafen eine Frau in den Rhein und schlug mit dem Kopfe auf die Kante eines Schiffes, wodurch sie erheblich verletzt wurde. Schiffer sorgten für ihre Ueberbringung mittels eines der neuen Krankenwagen zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Entgleisung. An dem Personenzuge, der vom Kölner Hauptbahnhofe.29 abends nach Rolandseck abfährt, entgleiste am Samstag auf der Strecke zwischen Köln-Süd und Kalscheuren ein Wagen, weil von einem Güerwagen ein Puffer sich gelöst hatte und auf das Geleise gefallen war, die den Wagen zur Entgleisung brachte. Der Wagen wurde wieder auf die Schienen gehoben und in Kalscheuren ausgesetzt. Der Zug gelangte mit einer Versätung von 30 Minuter in Rolandseck an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jakob, S. v. Heinrich Becker, Tagl., Bickendorf, Venloerstr 525.- Heinrich. S v. Josef Gregor Maschke, Steuererheber, Subbelratherstr. 177.Margaretha, T. v. Peter Milz, Eisenbahnarb., Gutenbergstr. 50.-(17.) Johann, S. v. August Berlin, Commis. Rothehausstr. 39.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Anna Otter, 2., Stammst. 29.-(16.) Peter Schlösser, 5., 46., Subbelratherstr. 144.-(17.) Maria Salomon, 6., Geisselstr. 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bernh. Greiß, 3., Stammst. 46a.- Peter Mostert, 1., Bickendorf, Nochusstr. 44.-(13.) Mathias Günther, 3.., Lichtstr. 2.- Maria Przyrembel, 1., Keplerstr. 54.- Maria Nolden, 1., Subbelrather- straße 199.- Mathias Thelen, 8., Bickendorf, Hackländerstr. 9.- Elisabeth Breuer, 8., Christianstr. 2.-(19.) Heinr. Theisen, 1., Mügersdorf, Haarweg 52.- Josef Meter, 6., Mügersdorf, Aachenerstr. 756.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Johann Liebenberg, 9.. Bickendorf, Häuschensweg 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>- Johann Jonas, Schlosser, Glasstr. 93. u. Elisabeth Kläser, Subbelratherstr. 192.-(17.) Josef Schmitz, Tagl., Christianstr. 5. u. Katharina Römer, Glasstr. 45.- Friedr. Herborn, Fabrikarb., u. Elisabeth Münich, Sennefelderstr. 92</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ernst Franke. Fabrikarb., Klarastr. 31, u. Amalie Eil. Lichtstr. 17.-(13.) Joh. Wolber, Schlosser, Thebäerst. 601, u. Elisabeth Pütz, Bickendorf, Rochusstr. 41.-(19.) Bernh. Hunder, Schlosser, Körnerstr. 77, u. Maria Hirschler, Geisselstr. 582.- Theodor Schäfer, Fabrikarb., Braunsfeld, Thorstr. 7, u. Marg. Krudewig. Lichtstr. 19.Heinrich Weingartz, Stellmacher, Körnerstr. 100. u. Katharina Breuer, Sennefelderstr. 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
