<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353471</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Der Termin zum Eintritt in das Kollegium Albertinus in Vonn ist für das Winterhalbjahr 1899/1900 auf Donnerstag den 19. Oktober d. J. festgesetzt. An diesem Tage haben sich die Zöglinge bis spätestens 6 Uhr Nachmittags bei dem Herrn Direktor Dr. Düosterwald persönlich zu melden. Der Pensionspreis beträgt für das Jahr 500., wovon auf das Winterhalbjahr 300 und auf das Sommerhalbjahr 200 M. fallen. Die eine Hälfte des Semesterbetrages ist beim Eintritt, die andere gleich nach Weihnachten bzw. Pfingsten in die Konviktskasse einzuzahlen. Sämtliche Theologiestudierende der Erdiölese Köln, welche noch nicht Alumnen des Kollegium Albertinus sind, haben bis zum 10. Oktober d. J. ihre Meldungen zum Eintritt dem hochw. Herrn Kapitularvikar einzureichen und dem schriftlichen Gesuche beizufuügen: 1. ein Zeugnis über eheliche Geburt, 2. einen Taufschein, 3. ein vom Ortspfarrer ausgestelltes Sittenzeugniß, 4. ein Gesundheitsatteste, 5. eine beglaubigte Abschrift des Abiturienten- zeugnisses, 6. eventuell ein beglaubigtes Verzeichnis der bis jetzt gehörten Vorlesungen."".x tun 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Ein Herr wollte gestern Nachmittag noch schnell auf ein von der Frohngasse nach Köln fahrendes Mütheimer Dampfboot eilen; er machte einen Fehltritt, fiel dabei die große, steinerne Ufertreppe an der Frohngasse hinunter und verletzte sich erheblich am Kopfe. Umstehende reinigten ihn mit Rheinwassers vom Blute, worauf er mittels Droschke zur nächsten Samariterstation fuhr, um sich verbinden zu lassen." Festgenommen wurde gestern Nachmittag am Hauptbahnhofe ein stellenlosen Metzgerlehrling aus Aachen, der sich mehrere Tage hier umhertrieb, unbefugte Lohndienerei ausübte und den Bahnhofsportier bedrohte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Burgunderstraße stürzte am Samstag Abend ein etwa 8 Jahre altes Kind aus dem Fenster der ersten Etage herunter und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man es nach dem Bürgerhospital bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einen schlechten Scherz erlaubte sich in der Nacht vom Samstag zum Sonntag ein Pferdebahnkutscher, indem er mit dem Pferd und Wagen eines Droschkenkutschers, welcher auf dem Neumarkt in eine Wirtschaft eingekehrt war davonjagte. Die wilde Fahrt dauerte jedoch nicht lange, da das Pferd in der Kreuzgasse auf dem nassen Asphaltpflaſter zu Fall kam. Der Pferdebahnkutscher lief nunmehr davon, wurde aber bald von Schutzleuten eingeholt und zum Polizeiräpsidium gebracht. Erst nachdem der Droschkenkutscher erschien, konnte man das Pferd mit vieler Mühe wieder auf die Beine bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchliches. Der Termin zum Eintritt in das Kollegium Albertinus in Vonn ist für das Winterhalbjahr 1899/1900 auf Donnerstag den 19. Oktober d. J. festgesetzt. An diesem Tage haben sich die Zöglinge bis spätestens 6 Uhr Nachmittags bei dem Herrn Direktor Dr. Düosterwald persönlich zu melden. Der Pensionspreis beträgt für das Jahr 500., wovon auf das Winterhalbjahr 300 und auf das Sommerhalbjahr 200 M. fallen. Die eine Hälfte des Semesterbetrages ist beim Eintritt, die andere gleich nach Weihnachten bzw. Pfingsten in die Konviktskasse einzuzahlen. Sämtliche Theologiestudierende der Erdiölese Köln, welche noch nicht Alumnen des Kollegium Albertinus sind, haben bis zum 10. Oktober d. J. ihre Meldungen zum Eintritt dem hochw. Herrn Kapitularvikar einzureichen und dem schriftlichen Gesuche beizufuügen: 1. ein Zeugnis über eheliche Geburt, 2. einen Taufschein, 3. ein vom Ortspfarrer ausgestelltes Sittenzeugniß, 4. ein Gesundheitsatteste, 5. eine beglaubigte Abschrift des Abiturienten- zeugnisses, 6. eventuell ein beglaubigtes Verzeichnis der bis jetzt gehörten Vorlesungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einen schlechten Scherz erlaubte sich in der Nacht vom Samstag zum Sonntag ein Pferdebahnkutscher, indem er mit dem Pferd und Wagen eines Droschkenkutschers, welcher auf dem Neumarkt in eine Wirtschaft eingekehrt war davonjagte. Die wilde Fahrt dauerte jedoch nicht lange, da das Pferd in der Kreuzgasse auf dem nassen Asphaltpflaſter zu Fall kam. Der Pferdebahnkutscher lief nunmehr davon, wurde aber bald von Schutzleuten eingeholt und zum Polizeiräpsidium gebracht. Erst nachdem der Droschkenkutscher erschien, konnte man das Pferd mit vieler Mühe wieder auf die Beine bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 18. Maria Stuart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Reinhöhe am 18. Sept., morgens 7 Uhr m.74+.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 18. Sept., morgens 7 Uhr 12 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
