<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353473</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum. Die neue Fahne von der schmerzhaften Mutter für die Kölner Pfarrkirche Sr. Mauritius, welche durch ihre schöne Zeichnung und vortreffliche Technik berechtigtes Aufsehen erregt, ist im erzbischöflichen Diöcesar-Museum, Domhof ausgestellt. Die Vorderseite zeigt auf leuchtendrotem Sammergrunde wild der Schmerzensmutter in überaus schöner, an frügotische Vorbilder sich anlehnender Handstrickerei in hellen Farbenönen, wobei die Lichter des tiefblauen Mautels beinahe weiß erscheinen. Die Trauer ist im Gesichte der Gottesmutter vorzüglich zum Ausdruck gebracht und wird durch die wurdige Haltung noch gesteigert. Den oberen Abschlußß der Vorderseite der Fahne bildet ein Spruchband auf kobaltblauem Grunde mit Goldschrift, jedenfalls auf Fernwirkung berechnet, und der untere Abschlußß, die herrlichen saftigen Blattpflanzen mit Blumen, ist dem Ganzen würdig angehaßt. Die Rückseite zeigt kremefarbenem gemusterten Seidengrund das von der Dornenkra, umwundene Kreuz mit den sieben Schwertern. Ein hübscher Fries von in Seide gestickten Passionsblumen bildet den unteren Abschlußß. Auch die Zuthat, die reiche Schlußfranse in gelber, roter une blauer Seide, ist als Handenüpfarbeit der Beachtung wert. Wir freuen uns, daß dieses Werk köluischen Gewerbefleißßes, hergestellt in der Kunststickschule der Frau Fanny Kürpers, geb. Greeff, Prandenburgerstraße 13, dadurch, daß dieselbe in den Besitz der Bruderschaft von der schmerzhaften Mutter in St. Mauritius gelangt. Köln erhalten bleibt, umsomehr, als gerade in letzter Zeit so manche schone, im erzbischöflichen Museum ausgestellte Stickerei wieder nach aus wärts verschickt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>n Felicia Kneif. Am Duffesbach 25. - Otto Graß, Zuschneider,  Salzbüchel 8. u. Therese Vißer, Kl. Witschgasse 39.: Friedr. Grosmann, Fabrikant, Eifelstr. 3, u. Josephine huppers, Kreuzgasse 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rbendöhe am 20. Sept., morgens 7 Uhr m.86+.10."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 19. Sept., mitt. 12 Uh 12 ags. 7 U 20. Jezt., morgens. Uhr 120 K Fernsprecher der Köluischen Volkszeitung und des Um vielfach vorkommenden Freihümern für die Zu Mittheilungen den Anschlugß 259 zu verlangen. Die Buchdruckere I. P. Bachem hat den Anschlugß 204.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>bekaunt guter Mars, i1 1d). boier. Leraziuestgugge getächrleistet Gnante fir reiste Bedienung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Kaufmann Peter Josef Stollwerck hierselbst ist der Charakter als Kommerzienrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die äußere Wiederherstellung der Pfarrkirche zum h. Alban hat mit dem gestrigen Tage ihren Abschlußß in der Aufstellung einer prachtvollen Gruppe in der Nische über dem Haupteingang am Quatermarkt erhalten. Diese Gruppe stellt fast in Lebensgroöße den göttlichen Heiland in der Unterredung mit Maria und Martha dar und ist von Bildhauer Iven in französischem Sandstein ausgeführt. Sie bildet eine wahre Zierde der prächtigen Facade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ungerechte Verdächtigung. Die Kaufm. Rundschau berichtet: Dem früheren Angestellten eines Berliner Engros-Hauses, welcher inzwischen nach Köln üübersiedelte, ist eine nachträgliche Ehrenerklaärung zu teil geworden. Im April d. J. sandte der Chef der Firma einen Geldbrief an einen auswärtigen Lieferanten und fügle demselben unter anderem vier Fünfzigmarkscheine bei. Der Empfänger des Briefes stellte beim Eingang fest, daß diese Scheine fehlten, und wies nach, daß der Brief ohne die fraglichen Scheine angekommen war. Das Fehlen der Scheine ließ sich nicht anders erklären, als daß der Angestellte, der den Brief geschlossen hatte, die vier Scheine entwendet haben mußte. Der Mann wurde daher sofort entlassen, obgleich er hoch und heilig beteuerte, die Scheine nicht genommen zu haben. Es war ihm infolge dieses Vorganges nicht möglich, in Berlin eine andere Stellung zu erlangen, weil sein bisheriger Che bei jeder Anfrage sich in Schweigen hüllte. Er ging deshalb nach Köln, wo es ihm gelang, eine allerdings weniger gut bezahlte Steilung zu finden. Vor kurzem fand nun der Chef beim Aufräumen seines Vults unter umherliegenden Drucksachen die vier Fünfzigmart- scheine. Der Angestellte erhielt hierauf von seinem Chef eine Ehrenerklaärung und das Angebot, sofort wieder in seine alte Stellung zuvo Chorgesangschule des Konservatoriums. Am 27. September beginnt am Konservatorium der Jahreskurs der drei Chorgesangklassen, in denen der Chorgesang vom ersten Anfang bis zu seiner höchsten Entwickelung gepflegt wird. Anmeldungen werden mittags von 12 bis 1 Uhr auf dem Sekretariate des Konservatoriums, Wolfs straße--5, entgegengenommen, woselbst auch jede weitere Auskunft Gefunden wurden am 24. Juli Unter Kahlenhausen eine Anzahl Meißel, am 3. d. M. am Eigelstein ein Opernglas in einem Plüschbeutel, am 7. d. M. auf der Dürenerstraße ein dunkelrotes Handtäschchen, am 8. d. M. Ecke Spiesergasse und Klapperhof ein Paar halbseidene Handschuhe, an demselben Tage auf dem Neumarkt ein Damenschirm, am 9. d. M. ein Trauring, an demselben Tage auf der Breitestrße eine goldene Armspange. am 10. d. M. in einer Drogerie an der Dürenerstraße ein seidener Damenschirm, an demselben Tage in der Schildergasse ein Cigarrenetui, am 10. d. M. auf dem Cigelstein eine Brosche mit Bild, am Margarethenkloster ein Handwagen, am 12. d. M. in Poll zwei Hemden und eine Hose, an demselben Köln. 19.Sept.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Christliche Holzarbeitervervand in Deutschland, Zahlſtelle Köln, hält am Mittwoch den 20.., abends 9 Uhr, im Lokale des Hru. Weismantel(Ehrenstrße 74) eine Versammlung ab, in welcher Hr. Strauß über die Notwendigkeit der christlichen Berufsvereine sprechen wird. Ein zahlreicher Besuch darf wohl erwartet images, 19.Sept.99. Die hiesige Marianische Jünglings-Kongregation beging am Sonntag im Brükerschen Saale unter äußerst zahlreicher Beteiligung der Mitglieder und ihrer, Elter sowie der Freunde der Kongregation ihr 21. Stiftungsfest. Nach einem einleitenden Vorsprach des Präfekten Fischer begrüßte der Präses, Kaplan Schritt, die Anwesenden aufs herzlichste. Die Kongregation hat bereits 200 Mitglieder und verandaßt dieselben zu einem tugendhaften, christlichen Lebenswandel. Die Stiftungsfeier nahm auch dieses Mal einen aufregenden Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
