<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353483</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>erstertsicher zue die beiden Jubilate ruiz izs muger.56 uz 10 Eitel). als das verehrte Paar trotz seinem hohen Alter(60 m 83 Jahre) sich noch einer großen Rütigkeit und Geistesfrische ersten Am Tage selbst findet vormittags in der Pfarrkirche zur h. Maria Kapitol zum viertenmal die Tranung und später im Hotel Disch größere Familienfeier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Rhein, 28.Sept.99. Den vielfach ausgesprochenen Wünschen einer Aenderung der Ferienordnung in den westlichen Provinzen(Rheinland und Westfalen) soll, dem Vernehmen nach, vom nächsten Schuljahre ab in dankenswerter Weise entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bis aum 12 Juni(d. h. Schluß den Unterrichtes am.., Wiederbeginn am 12. Juni), die Herbstferien vom 3. August bis zum 18. September, die Weihnachtsferien vom 22. Dezember 1905 bis zum 3. Jannar 1901. Das Schuljahr wird am Mittwoch vor Ostern geschlossen; das Schuljahr 1901*1902 soll am Donnerstag in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Krefeld, 27.Sept.99. Eine am 18. September abgehaltene Stadtverordneten-Versammlung beschäftigte sich ausschrießlich mit der Wahl eines dritten besoldeten Beigeordneten. Die Centrumsfraction des Stadtrates hatte einen Kandidaten in schlag gebracht, der sich mit Rücksicht auf seine gegenwartige Stellung nur dann offiziell bewerben würde, wenn seine Wahl gesichert sei. Die liberale Fraktion ging darauf aber nicht ein, sondern prärentierte eine anderen Kandidaten und lehnte es einfach ab, dem vom Centrum empfohlenen Herrn die Möglichkeit zu gewähren, sich vorzustellen, trotz dem die Zeugnisse desselben vorzüglicher waren, als diejenigen ihres kandidaten. Herr Dr. Rufe wies in der Begründung des Antrages der Centrumsfraction auf Aussetzung der Beschlußßfassung darauf hin, daß die Empfehlungen des Kandidaten der Centrumsfraction angekommen seien. Die empfehlenden Schriftstücke seien u. a. ausgestellt von einem Bügernesser, von einen Prosessor, von einem Vegierugs. präsidenten und lauten sehr günstig. Ja selbst aus den Ministerien stehen dem Herrn beste Empfehlungen zur Seite. Es steht daran, daß der Herr ein ausgezeich ter Jurist, ein sehr befähigter, namentlich fur kommunale Angelegenheiten talentierter Mann sei, uno der verr Re gierungspräsident von Koblenz bezeichnete inn ausdrucklich als einen "Mann, der die Arbeit sucht". Und weiter heißt es in dem Schreiben: Ich habe ihn als guten Patrioten und als guten Katholiken schatze gelernt." Diese drei Eigenschaften, die an unserem Kandidaten von hoher, einflußreicher Stelle gerühmt werden, können wir uns fur einen Beigeordneten in Krefeld nur sehnlichst wünschen. Und auch Sie, meine Herren(zur Mehrheit gewendet), sollten diesem Wunsche sich anschrießen. Ein bei uns in hohem, einflußreichem Nie siechender Mann der Arbeit sein, als auch anderseits der Bevölkerung den Weg weren, wie, gan seine Pflichten gegen Gott und Menschen gegen Thron und Altar erfüllt." In klarer und ausgezeichneter We Stadtverordneter Eusse, das Verkalten d. Liberalen beleuchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>geeigneter From in Aussicht genommen. Eine Lösung der fur den kölner Bezirk durch das große Unwetter vom August vorigen Jahres brennend gewordenen Frage darf somit als gesichert betrachtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sammlungen für die Familien der Verungluückten. Das entsetzliche Englück in der Wolfsstrße erweckt in der Bürgerschaft lebhafte Teilnahme. Zwölf Arbeiter sind dem Hauseinſturz zum Opfer gefallen, und die Familien derselben, zum Teil mit einer ansehnlichen Kinderschar gesegnet, sehen sich plötzlich ihrer Ernährer beraubt. Wennschon den Verungluückten selbst nicht mehr zu helfen ist-- sie haben zweifellos alle einen raschen Tod gefunden-- so wendet sich naturgemaäß die öffentliche Teilnahme ihren Hinterbliebenen zu, und das Englück erscheint uns in der That umfangreich genug, daß es angängig in, den so oft erprobten Mildtätigkeitssinn der Kölner Bürgerschaft zu appellieren. Diese Empfindung scheint auch schon ohne äußere Anregung Platz gegriffen zu haben; so wird und als Beispiel gemeldet, daß der Kegelklub Stina im Weinrestaurant Esser, Peterstrße 49--51, 38 M. für die Hinterbliebenen der beim Einsturz Verungluückten gesammelt habe. Wir glauben daher der Stimmung weiter Kreise der Bürgerschaft zu entsprechen, indem wir bzw, die Geschäfass..,# inner Lokal-Anzeigers, Marzellenstrße 20, uns bereit erklären, als Sammelstelle für milde Gaben im Interesse der Familien der verungluückten Arbeiter zu dienen und Beiträge jeder Höhe zum angegebenen Zwecke in Empfang zu nehmen. Wir werden über die eingehenden Beiträge öffentlich quittieren und behalten uns vor, dieselben an eine geeignete Centralstelle behufs Verteilung an die bedauernswerthen Familien weiter zu geben. Wie wir erfahren, war gestern Mittag auch Herr Josef Hohn als Vorsitzender des Kölner Wohlthätigkeitsvereins auf der Englückstätte, um die Namen der betroffenen Familien festzustellen. Der Vorstand des genannten Vereins wird heute beraten, in welcher Weise am zweckmaäßngsten und thatkraäftigten den Hinterbliebenen der verungluückten ist. So ist denn zu hoffen, daß alsbald hinreichende Mittel zur Verfügung stehen werden, um von den ohnehin schwer getroffenen Familien zunächst die bittere Not angesichts des herannahenden Witers fern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohnungsfrage. Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltene Polizeiverordnung, betreffend die Beschaffenheit und Benutzung von Wohnungen im Stadtbezirk Köln, aufmerksam.II" Groß In der Marianischen Bürgerkongregation an Groß St. Martin beginnen am Montag den 2. Oktober, abends 8 Uhr, wieder die regelmäßigen Vorträge.. g6 54 8ame an Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Geschäftshause an der Hohestrße durch eine elektrische Leitung ein kleiner Brand, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wird am Sonntag den 15. Oktober im Viktoriasaale ein Konzert zum Besten der neuen Glocken fur Mügersdorf abhalten. Die Karten sind bereits in Umlauf gesetzt und ist den Kölern somit Gelegenheit gegeben, durch Ankauf von Karten auch ein Scherflein zu den Glocken beizutragen. Die Einweihung der Glocken soll am Sonntag den 8. Oktober statt finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinböhr am 28. Sept., abends 7 Uhr in Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 2674 Freitag, 29. September 1899 9(zum letztenmale in diesem Jahre) von Morgens 7 1/2 bis Mittags 12 Uhr: 2# Sonntag den I. Octob. 1899, Vormittags--1 Uhr:#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
