<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353495</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Fürst von Schaumburg-Lippe traf gestern mit dem Schnellzuge 12.17 nm., von Bückeburg kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um.25 nm. nach 8 Ueber das Testament des verstorbenen Herrn Weihbischofs Dr. Schmitz können wir folgende Mitteilungen machen. Sicheren Verechnen nach, ist fot vos, Frsgusgsg erzie Seie. für wohlthätige Zwecke bestimmt: annähernd 100,000 M. zur tung von katholischen Pfarrstellen auf der rechten Rheinseite und in der Diöcese Hildesheim, reiche Zuwendungen für den Kirchenbau in Berlin, für das deutsche Missionshaus, für die Wohlthätigkeitsanstalten in Krefeld und in Düsseldorf, seinen früheren Wirkungskreise, für die Vincenz- und Elisabethenkonferenzen in den genannten Städten und in Köln. Auch das Marinehospital, das Knabenaſyl an Gereon und die Minoritenkirche sind bedacht. Ferner erwähnen wir Stiftungen für Seelenämter in der hohen Domkirche, St. Martin, Kupfergasse, Krefeld, Düsseldorf, Heimbach, Legare fux daß Dienst personal usw. Sämtliche Pontifikalien usw, erhält die Domkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>in der Kunst der Selbstbeherrschung minder geb als sie-- sein Gesicht dem Fenster zugekehrt hatte, um dem Blick des unwillkommenen Eindringlings die Glut auf seinen Wangen zu Ueberziehen sowie jede Reparatur, nicht bei mir gekauften##armen Personalien. Dem Oberstabsarzt I. Klasse a. D. Kortum Köln, bisher Regimentsarzt des 5. Rheinischen Inf.-Reg. Nr. 6o. i der Königl. Kronenorden III. Klasse, dem Direktor der in der Entwicklung begriffenen Handelsschule in Köln, Dr. Johann Vogels, der Rang der Räte IV. Klasse verliehen worden. Der Regierungsrat v. Brandis zu Köln ist in die Stelle eines Mitgliedes der Provinzial Steuerdirektion zu Berlin versetzt, dem Regierungsrat Heydemann zu Minden die Stelle eines Mitgliedes der Provinzial-Steuerdirektion 4e Zugverspätung. Der Anschlugß von London üher Oſtende um.51 Uhr vormittags fällig, traf gestern wegen Nebels auf dem Kanal erst um.15 Uhr vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein. Reisende und Post haben die Anschlaüsse um.10 Uhr vorm. nach üdeutschland und.24 Uhr vorm. nach Berlin nicht mehr erreicht. a Ertrunken. Gestern Morgen kurz nach 6 Uhr siel im hiesigen Rheinauhafen der neunzehn Jahre alte Heizer Karl Römer vom Schiff Industrie IX über Bord und ertrank. Die sofort angestellten Rettungsversuche blieben erfolglos." 4 Unterständige Zerstörung. Gestern Nachmittag sah man in der Kastanien-Alle in der Nähe der Marienburg einige Knaben mit einem Knüppel nach den Roßkastanien werfen. Um die wenig nutzbare Frucht dieser Bäume zu erhaschen, war der Boden förmlich mit Zweigen und Blättern bedeckt und niemand erschien, um dem Zeig Vermißt. Am Donnerstag verließ ein achtzehnähriger Knabe aus der Dasselstraße die elterliche Wohnung; bis Samstag war der selbe noch nicht wieder zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kriminalpolizei. Die hiesigen Beamten der Kriminal- und Sittenpolizei haben dieser Tage neue Legitimationen erhalten, bestehend in einer braunen Medaille in Größe eines Fünfmarkstückes. Die Legitimation ist an einer Schnur um den Hals zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Inſtallateure, Klempner usw. tagte am Sonntag Nachmittag im Gasthaus"Zur Krone". Altgeselle Müller berichtete über die Verhandlungen des Gesellenausschusses mit den Meistern in der Innungsversammlung vom 5..: Die Meister hätten die Forderung, die 6 Uhr-Feierstunde an Samstagen bis zum 1. April 1900 zu bewilligen, abgelehnt, indem man behauptet habe, daß ein Mangel an Gesellen nicht mehr vorhanden sei. In den Gesellenversammlungen beantragten mehrere Redner, den Ausstand für beendet zu erklären und die Sperre über diejenigen Werkstellen, deren Inhaber die Forderungen abgelehnt, weiter bestehen zu lassen. Dieses wurde mit großer Mehrheit beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
