<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353466</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Centralgewerkverein christlicher Metallarbeiter. Seine erste Generalversammlung hielt der Gewerkverein christlicher Metallarbeiter zu Köln-Deutz am Sonntag den 10. September. Den sechs Delegierten von Deutz, Mülheim(Rhein), Humboldtkolonie, Kalk, Ehrenfeld, Bickendorf hatten sich zahlreiche Mitglieder der genannten Verwaltungsstellen angeschlossen, die der Vorsitzende der Centralstelle Köln-Deutz, Herr Döring, freudig begrüßte. Nach einem kurzen Vortrage über Ziel und Aufgabe der Versammlung erstattete der Kassierer des Verbandes, Herr Lahr, den Rechenschaftsbericht, der von vier Revisoren sofort geprüft und für richtig befunden wurde. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Aus dem Berichte der einzelnen Verwaltungsstellen ergaben sich die Punkte der zu besprechenden Aufgaben für das laufende Vereinsjahr. Die Agitationsfrage wurde nur kurz gestreift, dagegen die Frage nach der Centralbildung der bestehenden Gewerkvereine christlicher Metallarbeiter eingehend erörtert. Aus den Erörterungen ergab sich als einstimmig angenommenes Ergebnis, auf das zu Mainz beim ersten christlichen Gewerkschaftskongreß gebildete Komitee zur Gründung einer Centrale der christlichen Metallarbeitervereine zurückzugehen. Es wurde demgemaäß beschlossen, den hiesigen Centralvorstand zu beantragen, sich mit München, wo die Fachsektion der christlichen Metallarbeiter über die Centralbildung nach hier angefragt hatte, sofort in Verbindung zu setzen, um auf Grund der Mainzer Beschlüsse sich über eine Centralleitung für ganz Deutschland zu einigen. Einen weiteren Punkt der Tagesordnung, gemaß Antrag von Ehrenfeld, betraf die Gründung einer Krankengeldzuschußkasse für die christlichen Berufsvereine. Unter lebhaftem Bedauern wurden die verschiedenen vergeblichen Bemühungen erwähnt, die sich einzelne Vorstände gegeben, mit den bestehenden diesbezüglichen Kassen in Verbindung zu treten. Bei der eingehenden Besprechung dieser Angelegenheit stellte sich heraus, daß es notwendig sei, eine besondere Kommission aus je einem der Mitglieder der Ortsverwaltungen zu wählen, die sich mit bewährten Kräften verbinden soll, um die Frage zu prüfen, ob, wie und wann eine Krankengeldzuschußkasse oder eine allgemeine Unterstützungskasse für alle Notälle zu gründen sei. Schließlich wurde zum erstenmale endgültig gemäß Statut der neue Centralvorstand gewählt, der sich aus einem Vorsitzenden, Stellvertreter, Schriftführer und Kassierer, sowie aus sechs Beisitzern zusammensetzt. Herr Döring(Kölndeutz) behielt gemäß einstimmiger Wahl den ersten Vorsitz, die übrigen Aemter verteilten sich auf die übrigen Verwaltungsstellen. Zwei Resolutionen fanden einstimmige Annahme; die eine betrifft die Wahrung und den Ausbau der Koalitionsfreiheit gegenüber dem Gesetzentwurf zum Schutz der Arbeitswillige; die andere war ein Appell an die christlichen Metallarbeiter, sich dem Kölner Centralgewerkverein anzuschließen, um die christliche Bewegung in der beruflichen Organisation zu stärken gegenüber dem terroristischen Gebahren der sozialistischen Partei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Indischen Bügerverein zu Köln-Ehrenfeld schilderte in der letzten Monatsversammlung Hr. Josef Zacher in kurzen Zügen das arbeits- und thatenreiche Leben des hochsel. Weihbischofs Dr. Schmitz, seine rastlose, schöpferische Arbeitskraft, beleuchtete seine herrlichen Geistesgaben, seine Frömmigkeit, Energie und sein echt rheinisches humorvolle Gemüt. Der Vorsitzende, Hr. Dr. Schaaf, dankte dem Redner für seinen gemüergreifenden Vortrag und unterliessß es nicht, nochmals des allgeliebten Bischofs und der nahen Beziehungen desselben zum Katholischen Bügerverein von Ehrenfeld zu gedenken. Die Versammlung beschlossß, am kommenden Donnerstag, morgens 7 1/4 Uhr, einen feierlichen Trauergottesdienst in der Aehrenfelder Pfarrkirche für den hochseligen Weihbischof zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Werk, 3 Deckel, mit eleganter Kette nur 75,Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen scheuten auf der Neußertraße die Pferde eines Lastfuhrwerks und rannten mit dem Wagen durch die Straße, wobei der Kutscher vom Bocke siel, Hautabschürungen davontrug. Vorübergehende brachten die Tiere zum #### Verhaftet wurde ein junger Mann, der sich als Versicherungs. beamter ausgab und in einem Gasthofe Zechprellereien in Höhe von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>S9 Feuer. Die Feuerwehr löschte am Dienstag Abend einn Zimmerbrand, welcher in einem Hause an der Gladbacherstraße entAälner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 14. Der Opern ball. Komische Oper in 3 Akten von Richard Heuberger. Anf. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 15. Sept.: Ab.-Ist. 15. Jugend freunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Arbeiten am Frankenwerft werden rüstig gefördert. Der Rest der Festungsmauer mit dem Thor an der Bischofsgartenstraße ist niedergelegt worden. Für den neuen Straßentzug sind die Bordſteine gelegt und für die anzulegenden Pflanzungen wyrd Muttererde angefahren und ausgeschüttet. Am Stapelhause werden nach der Rheinseite zu für die demnächtige Instandsetzung Gerüste aufgeschlagen; in der Mauthgasse sind dieselben schon errichtet. Der Bau der neuen Werftmauer unterhalb der festen Brücke ist beinahe bis zur Uferöhe vorgeschritten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
