<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353490</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anträge auf Erteilung der Genehmigung zur Gastwirtschaft. Der Vorsitzende des Stadtausschusses macht bekannt daß nach der Ausführungsanweisung zur Gewerbeordnung vom 9. August 1899 Anträge auf Erteilung der Genehmigung zur Gastwirtschaft, Schenkwirtschaft oder zum Kleinhandel mit Branntwein, sowie zur gewerbsäßigen Veranstaltung von Singspielen, Gesangs- und deklamatorischen Vorträgen, Schaustellungen von Personen oder theatralischen Vorstellungen, ohne daß ein höheres Interesse der Kunst oder Wissenschaft dabei obwaltet, nicht mehr bei dem Stadtausschuß sondern bei dem kgl. Polizeiräpsidium einzureichen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte ein Anstreicherlehrling, der im Börsensaale des Gürzenichs beschäftigt war, von einem Gerüst und trug schwere Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der neue Rheinsecdampfer Duisburg, für die Linie Kölnpetersburg bestimmt, ist vor einigen Tagen hier eingetroffen, um Ladung für nach Petersburg einzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Besten der Hinterbliebenen der bei dem Hauseinſturz getöteten zwölf Arbeiter findet eine Wiederholung der Vorführung beweglicher Lichtbilder usw. morgen Abend 8 Uhr im großen Saale des evangelischen Vereinshauses(Rheingasse) statt. Näheres ist aus dem Anzeigenteile ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 3. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Charles Gounod. Mephistopheles: Theodor Bertram als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Freitag, 6. Okt.: Ab.-Ist. 33. Mandanika. Oper in 1 Akt von Gust. Lazarus. Die Opernprobe. Komische Oper in 1 Akt von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein beschlossß in seiner vorgestrigen außerordentlichen Generalversammlung, der Einladung des Vorstandes der Konzertgesellschaft Folge zu geben, im zehnten Gürzenichkonzert in corpore aufzutreten, um einen Chor a capella und dann Rinaldo von Brahms mit Orchester vorzutragen. Damit kommt die genannte Gesellschaft einem längst gehegten Wunsche der Konzertbesucher endlich nach. Die Versammlung beschäftigte sich ferner in eingehender Debatte mit einem von 62 Mitgliedern gestellten Antrage, der Frage der Erwerbung des Olbertzschen Konzertlokales am Apostelnmarkt näherzutreten, und wählte eine besondere Kommission, welche innerhalb vier Wochen in einer neuen Generalversammlung nach sorgeältiger Prüfung der Sache Bericht erstatten muß. Der Bau geht seiner Vollendung entgegen. In dem größten Saale des Gebäudes wird auch eine Orgel aufgestellt, von Meister Seifert in Köln-Mansfeld erbaut, die zu den schönsten und größten Konzertorgeln Deutschlands gehören wird. In dem Wohlthätigkeitskonzerte für die Verungluückten in der Wolfsstrße am nächsten Sonntag im Gürzenich werden als Solisten mitwirken die Herren Professoren Seiß und Grützmacher vom hiesigen Konservatorium, sowie als Sängerin Frl. Hubert aus Köln-Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein für wissenschaftliche Vorträge werden im kommenden Winter folgende Vorträge abgehalten. 21. Oktober: Professor Dr. Rathgen-Marburg:"Wandlungen im deutschen Wirtschaftsleben seit der Reichsgründung"; 18. November: Dr. Max Friedlaenderzaubersor Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Männerchor, einer der ältesten Gesangvereine in Ehrenfeld, hat sein altes Vereinsbanner in den wohlverdienten Ruhestand versetzt und ein neues bei der Firma Arnold Steiger, Kölner Fahnenfabrik, in Auftrag gegeben. Letztere ist es auch, aus deren Abteilung für Handkunststickerei die prachtvolle Fahnenschleife für das Banner des Kölner Männergesangvereins hervorgegangen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
