<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353584</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die dunkle Säbelaffaire, welcher der Eisfabrikat Lämmert am 8. Dezember zum Opfer gefallen ist, ist endtiustz, rozichren Offizieren und Mannschaften des Infanterieregiments Nr. 16, welchem die beiden in die traurige Geschichte verwickelten Soldaten angehörten, war durch den Kommandeur des Regiments jeglicher Weihnachts urlaub verweigert worden, wenn die Thäter sich nicht vorher gemeldet hätten. Am Sonntag Nachmittag vor der üblichen Bescherung der Mannschaften hat sich nun der Thäter durch unvorsichtige Jeußerung verraten. Derselbe gehört, wie auch sein Genosse, der 11. Kompagnie an und soll Rokowsky heißen. Die beiden Leute wurden sofort unter strengster Bewachung in Untersuchung abgeführt. Bei de bescherung konnte der Regimentskommandeur den Mannschaften den Weihnachts urlaub erteilen, so daß eine große Zahl derselben noch am heiligen "asilida Sana Maria Mannire und nulsmnei M Dden Katholiken Deutschlands gestifteten Hammer die heilige Pforte der 5t. Paulskirche. Der Andrang bei der Ceremonie, die einen glänzen Abend, andere am ersten Feiertage nach ihrer Leider ist Hr. Lämmert, nachdem ihm bekanntlich abgenommen worden war, in der Christnacht gestorben. S Im Bürgerhospital fand die Bescherung der kranken Kinder am ersten Feiertage statt. Es machte einen ungemein rührenden Eindruck, die zum Teil noch in den Benichen liegenden Kleine mit leuchtenden Augen unter dem strahlenden Christbaum verdamme zu sehen. In sinnigen Gedichten brachten die Kinder dem Christkind ihre Huldigung dar. Namens der städtischen Verwaltung bzw. der Armendepulation wohnten die Herren Beigeordneter Piece, Stadtrat Geh. Rat Dr. Leut und Geh. Rat Professor Dr. Bardenheuer dem Festakt bei. Auch mehrere Assistenzärzte sowie viele Angehörige der Kinder nahmen an der Feier teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Zusammenstoßß. Auf dem Gladbacherwall fuhren am Sonntag zwei Radfahrer gegeneinander, so daß beide an ihren Ma schinen Beschädigungen erlitten. Nachdem sich die Radler weidlich durchaeprügelt hatten, schob jeder mit seinem Fahrrad davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In das Bürgerhospital wurden zwei Personen aufgenommen, welche bei Schlägereien Kopfverletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lourenco Marques, 18.Bez.99. Eine aus dem Haupt* " "  " " " 1     hlung inden, soeben 1895 statistik ir die g wie Aufzmmer unden dann rbeitsssigkeit Ganz * und pflegt. ausändert quartier der Buren in Colenso vom 16. d. M. datierte amtliche Depesche besagt: Gestern früh bei Tagesanbruch traf das seit langer Zeit Erwartete ein. Der Artillerieoffizier Pretorius meldete uns, daß die Kolonne des Generals Buller im Anmarsch gegen unsere Stellungen am Tugela sei. Das feind liche Centrum bestand aus einer sehr großen Masse Infanterie, während auf den Flanken je zwei Batterieen vorgingen. Starke Abteilungen Kavallerie dienten zur Deckung. Unsere Artillerie be obachtet absolutes Schweigen, um nicht ihre Stellungen zu ver raten. Als zwei Batterieen der Engländer bis auf Gewehrschußß. weite herangekommen waren, nahmen die unseren das Feuer mit nieder schmetternder Wirkung auf. Dann griff auch unsere Artillerie ein und brachte augenscheinlich den Feind, welcher in dem Glauben gelassen war, daß er die Brücke über den Tugela zur Passage benutzen könne, in Verwirrung. Inzwischen hatte der rechte feindliche Flügel unsere am weitesten nach Süden vorgeschobene Position angegriffen, aber das Feuer unserer Mauſergewehre wirkte so furchtbar, daß der Angriff sich wie eine Welle brach, welche ihre Kraft erschöpft hat. Reihenweise Tote und Samstag Abe später Stunde Feuer, welches sich schnell ausdehnte. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden an der Brandstelle 6r4 Unfall. Am Montag Nachmittag, stießen an den Dominikanern zwei Droschken aufeinander, wobei an einer derselben die Pferdeſcheere brach und das Pferd verletzt wurde. Die Fahrgäste, zwei Damen, kamen mit dem Schrecken davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rdeinhobe am 26. Dec., morgens 7 Uhr m.61+.16 Lager in Kristall Glasporzellan und Steingut etc. von Mittwoch den 27. Dezember, nachmittags 3 1/2 Uhr: der Kapelle des Infanterie-Regiments Freiherr v. Sparr, 3. Westfälesches Nr. 1" unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Herrn W. Been.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
