<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353546</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, Nähe vom Berlich. Neu ist Lissabon, die prächtige Hauptstadt von Portugal, ausgestellt. Der Cyklus beginnt mit' einem Ausblick über den Hafen, ein sehr malerisches Bild. Bei stark bewölitem Himmel sieht man die massenhaften dort ankernden großen Schiffe in einem feuchten, nebeligen Dunst. Alsdann kommt das Panorama von Lissabon gegen Osten und Westen in Sicht. Die sehr belebten breiten und geraden Straßen im Innern der Stadt sind begrenzt von stattlichen, etagenreichen hohen Häuserfronten. An den weiten Plätzen liegen königliche und fürstliche Paläste und Schlösser. Die mancherlei Denkmäler von Nationalhelden, welche diese Plätze zieren, zeigen, daß die bildende Kunst in diesem Lande hochentwickelt ist. Zahlreiche Aufnahmen sind dem Antoniusfest gewidmet; man sieht die Ankunft der Fremden, die Auffahrt des Hofes, ferner die Gruppen, die an dem Festzuge teilnehmen: die hohe Geistlichkeit, Pilger, die Hofstaaten, Truppen zu Fuß und zu Pferde. Das Volksleben giebt sich kund in dem regen Verkehr in der Central-Markthalle und Fischgalle, dem Fischmarkt. In dem Straßerleben fallen die vielen mit Maultieren, anstatt mit Pferden, bespannten Tramway-Wagen auf. Ein Gegensatz zu dem bunten Treiben in der Stadt bildet der stille Friedhof mit schönen Grabdenkmaälern. Aus der Umgebung von Lissabon sieht man eine hügelige Landschaft mit dem Aquaeduct, eine alte Brücke über ein ausgetrocknetes Flußbett und noch manches Sehenswerth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Nacht entstand auf dem Eigelstein zwischen Arbeitern eine Schlägerei, wobei ein einschreitender PolizeiWachtmeister arg belästigt und bedrängt wurde. Einer der Arbeiter wurde festgenommen, jedoch versuchte sein Genosse, ihn zu befreien; hierbei erhielt derselbe von einem der hinzugeeilten Schutzleute einen Säbelhieb über den Kopf, der eine erhebliche Verletzung am Ohre hinterliessß. Beide Arbeiter wurden abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Hotel- und Restaurantangestellten findet am Donnerstag Nachmittag 3 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft, Röhrergasse, statt. In derselben wird Herr Pfarrer Drießen über den städtischen Arbeitsnachweis für Gastwirtangestellte sprechen. Das Referat über den allgemeinen Fachkongreß der Gastwirtsgehülfen hat Herr Volkmuth übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Von Tageslicht-Aufnahmen nicht zu unterscheiden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Walheim, 19.Nov.99. Gestern Abend wurde auf der Station Walheim die Klosterschwester Fulgentio aus dem Augustiner- kloster zu Köln(Severinstrße) von dem Aachener Personenzug überfahren und sofort getötet. Die Schwester war mit dem Personenzuge von Stolberg nach Walheim gefahren, um von dort mit dem Aachener Zuge nach dem Kloster St. Vith zu reisen. Wegen des in der Gegend von Büklingen ausgebrochenen Typhus waren aus dem Kloster in St. Vith einige Schwestern zur Pflege der Kranken beordert worden, und sollte die verungluückte Schwester im dortigen Kloster zum Ersatze dienen. Als der Zug gerade in den Bahnhof einlief, schritt die Schwester mit einer andern Dame über das Geleise auf einen im zweiten Geleise tehenden leeren Personenzug zu, obschon die Stationsbeamten kurz vorher noch das namentlich an den Samstagen hier zahlreich verkehrende Publikum vom Perron zurückgewiesen hatte. Die Schwester wurde sofort von der Maschine erfaßt; beide Beine wurden ihr abgefahren und der Kopf eingedrückt. Dank der Geistesgegenwart des dienstthuenden Assistenten Strang wurde die andere Dame vom Tode gerettet. Der Beamte, welcher mit eigener Lebensgefahr eintrat, wurde am linken Arm unbedeutend verletzt. Nach Aufnahme des Protokolls wurde die schrecklich verstümmelte Leiche in einen Sarg gelegt und auf Veranlassung des Hru. Pfarrers Henseler, welcher auch an der Englücksstelle zugegen war, in einer Nebensakristei der Pfarrkirche aufgebahrt, wo sich die Pfarrgemeinde zum Rosenkranzgebete für die Verstorbene versammelte. Die sofort in Kenntnis gesetzte Generaloberin von Köln, Mutter Kleopha, sowie die Vorsteherin von St. Vith erschienen am andern Tage in Walheim und trafen Anordnungen betreffs der Beerdigung. Die Leiche soll auf Wunsch der leiblichen Schwester der Verungluückten, die demselben Orden angehört und im Priesterseminar der Küche vorsteht, nach Köln beerdigt werden. verstorbene Schwester Fulgentio, in der Welt Anna Maria Thröner, war zu Wildenbruch(Pfarre Salzkotten) geboren und hatte nunmehr zehn Jahre der Näheschule im Kloster zu St. Vith vorgestanden. Wie festgestellt wurde, trifft das Bahnpersonal der Station Walheim keine Schuld. Außer den dienstthuenden Beamten waren sogar noch einige, die bereits dienstfrei waren, aus freien Stücken zur Aufrechterhaltung der Ordnung anwesend. Bei dem überaus großen Verkehr auf der dortigen Station, der sich Samstag noch durch mehrere Arbeitersüge steigert, sind an die dortigen Beamten Anforderungen gestellt, die wenigstens für die verkehrreichsten Tage weitere Aushülfe wünschenswert machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>unübertroffen zur Daut- und Schönheitspflege. s Als beste Kinderseife ärtlich empfohlen.  Ueberall, auch in den Apotheken, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
