<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353529</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum des Herrn Geheimrat Prof. Bardenheuer Wie uns mitgeteilt wird, war die al., Samstag-Morgen..6. Bürgerhospital veranstaltete Feier nicht offiziell von der Stad staltet, sondern verfolgte lediglich den Zweck, dem Geherminz ge ule zulegen von der Liebe und aufrichtigen Zuneigung, welche sämtliche Insassen des Hospitals für ihn hegen. Dem feierlichen Hochamt um 8 Uhr in der Cäcilienkirche sowie auch der sich daran anschrießenden Feier im Hause wohnten sämtliche Aerzte des Hospitals bei. Beidem dem Gottesdienste folgenden Festakt im Bürgerhospital sprach der Rektor(nicht Direktor, wie es irrtümlich hieß, da das Hospital einen solchen nicht hat) dem Herrn Geheimrat im Namen der Kranken Dank und Glückwunsch aus und betonte namentlich auch, wie während der Thätigkeit des Herrn Geheimrat Bardenheuer stets die bessen Beziehungen zwischen den Aerzten und Seelsorgern des Bürgerhospitals geherrscht haben, so daß Medizin und Theologie gemeinsam arbeiten konnten im Dienste der Kranken. Dann deklamieren zwei kranke Kinder ein Knabe und ein Mädchen; eine Schwester sprach sodann den Glückwunsch der Genossenschaft der Barmherzigen Schwestern aus, worauf die Oberin das bereits erwähnte Geschenk überreichte, bei welchem, nebenbei bemerkt, nicht nur die Stickerei, sondern auch der reichgeschnitzte Rahmen das Werk der Schwestern selbst ist, eine Arbeit, die dem Schönheitssinn und der Kunstfertigkeit der Schwestern alle Ehre macht. Herr Verwalter Scheer brachte darauf in den herzlichsten Worten die Glückünsche der Beamten und des Personals des Hospitals zum Ausdruck. Die Feierlichkeit schloß mit tungen Dankesworten des Jubilars; alle Teilnehmer waren der Ansicht, daß diese Feier sich nachentlich auszeimnete durch die aufrichtige Herzlichkeit, welche aus allem sprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag den 19. November 1899 feiern die in der Kleinen Spitzengasse 21--23 wohnenden Eheleute Ludwig Hackel und Mechtildis, geb. Nettesheim, das Fest der goldenen Hochzeit. Ein Komitee aus Bürgern der dortigen Nachbarschaft hat sich gebildet, um dem geachteten Ehepaar den Ehrentag zu einem freu digen zu gestalten. Die Leute leben in sehr dürftigen Verhältnissen. Die Mitürger kennen den kleinen alten, stets freundlichen Dienstmann von seinem Standorte Hohestrße, Ecke Vier Winden, her. Tagtäglich steht er heute noch, wenn seine Gesundheit es erlaubt, auf seinem Posten und bietet trotz seiner 77 Jahre den Passanten seine Dienste an und ist sich und seine kränkliche Frau redlich zu ernähren. Wind und graphische Verein Concordia und sämtliche Vereine, welche in der Restauration Zum goldenen Löwen auf der Ehrenstrße tagen, machten am Sonntag Vormittag, einer Einladung der Altenburger Brauerei folgend, in Begleitung einer Musikkapelle eine Korso-Festfährt durch die Neustadt nach der Altenburger Brauerei. Nach einer Besichtigung der Anlagen unter Leitung der Angestellten der Brauerei, wurde im Keller in der Nähe der Riesenässer bei lustigen Weisen der Musikkapelle ein kühler Trunk des trefflichen Naß genommen. Ein Früschoppen vereinigte darauf die Teilnehmer im Gartenha Altenburger Restauration, wo Herr Baumeister Karl Barth im Namen der Gesellschaft Begrüßungsworte sprach. Die Gesangvereine Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Am Sonntag fiel ein vierähriger Knabe in der Hahnenstrße beim Spielen von einem Wagen und erlitt einen Ober schenkelbruch. Die Mutter brachte das Kind zum Alexianerhospital -- Aufgenommen wurde dort auch ein Fuhrmann, welcher vom gefallen und sich eine Rückgratverletzung zugezogen hatte.-- Ferner suchten daselbst Hülfe ein Mädchen, welches beim Fallen einen Armbruch erlitten, ein anderes, welches eine Kopfwunde sich z sowie ein Arbeiter, welcher bei der Arbeit eine Quetschung der Finger Kölner Stadt-Theater. heute: Ab-Bst. 59. Hans. Schauspiel in 3 Aufzügen von Max Dreyer. Zum Einsiedler. Lust spiel in einem Aufzug von Benno Jacobson. Ans. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch, 8. Nov.: Ab.-Ist. 60. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Johann Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Versammlung christlicher Arbeiter findet am Dienstag Abend im großen Saale des Krystallpalastes statt; Reichstagsabgeordneter Trimborn hat das Referat für die Versammlung übernommen, an welches sich eine freie Diskussion anschrießt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine öffentliche Arbeiterversammlung erklärte sich am Sonntag mit den aufgesperrten Formstecher solidarisch und versprach, dieselben nach besten Kräften zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Dom wurde am Sonntag ein eigenartiges musikalisches Jubiläum gefeiert. Am 1. November, also an. Feste Allerheiligen, vor 36 Jahren führte der damalige neue Domkapellmeister und Professor Könen zum erstenmal eine Messe a capella auf und zwar die Messe Dixit Maria von Haßler und am Sonntag darauf ließ er die berühmte Messe Trahe me post te von Vittoria singen. Diese letztere Messe wurde vom jetzigen Domchor unter Leitung des Domkapellmeister und Professors Karl Cohen am Sonntag ebenfalls aufgeführt und zwar sehr schön. Der spanische Priester Vittoria lebte von 1575 bis Anfang des 16. Jahrhunderts in Rom, wurde Schüler Palestrinas, dessen Einfluß bei seinen Kompositionen auch nicht zu verkennen ist. Im übrigen ist er ganz selbständig und die erwähnte Messe in ein"Meistersück von Ernst, Würde, frommer Empfindung und großem Wohlklang, überhaupt eine der schönsten alten Messen, die es giebt. Von den vielen Knaben, die vor 36 Jahren am selben Tage diese Messe sangen, sind jetzt viele höchstgeachtete Sänger in hiesigen Gesangvereinen und von den damaligen Herren des Domchors singt jetzt nur noch einer mit im Dom, es ist der Bassist Herr Funke, jetzt Rentner in Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weiblicher Raufbold. Ein dem Trunke ergebenes Frauenzimmer verlangte am Samstag Abend von dem Wächter bei den Kanalarbeiten in der Einheitstraße in Nippes traktiert zu werden, was der Mann entschieden abwies. Darauf warf die Person mit Steinen nach dem Manne. Am Sonntag Abend lauerte das Frauenzimmer dem Manne auf und versetzte demselben vier Stiche in den Kopf. Der schwerverletzte Arbeiter mußte zum Nippeser Krankenhause gebracht werden: das Weib wurde noch am selben Abend verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Montag wurden im Bürger hospital sechs Personen aufgenommen, welche bei Schlägereien Kopf verletzungen erlitten hatten. Zwei derselben waren durch Messerstiche sed e Mastern Mittag entstand in dem Keller eines Material und Farbwaarengeschäftes auf der Apostelnstrße Feuer, welches von der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurden am 5. und 6. d. M. etwa 70 Personen wegen verschiedener Vergehen oder Obdachlosigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Friesenwall wurde vorgestern ein neun jähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren und bewußtlos in die elterliche Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unter Vergiftungserscheinungen erkrankte ein Kutscher am Freitag Abend gleich nach dem Genusse von Seemuscheln. Der Mann legte sich zu Bett und starb bereits in der Nacht von Samstag auf Sonntag Eer Panorama. International, Centrumsii. Klasse!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vorträge im November und Dezember 1899.) 2. Herr Dr. O. von kalke, Direktor des Kunstgewerbemuseum, Köln: "Geschichte des deutschen Kunstgewerbes".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
