<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wei hnachtsbescherung. Aus der Stiftung Michels wurden am Mittwoch-Nachmittag 130 arme Kinder aus den Volksschulen der Stadtgemeinde Köln mit kräftigem Schuhwerk bzw. guten Anzügen beschenkt. Die Feier wurde durch Liedervorträge der Volksschule an Siebenburgen verschönert. Nachdem Herr Stadtschulrat Völocker eine Ansprache an die Kinder gerichtet hatte, wurde die Feier mit einem Gebet für die verstorbenen Wohlthäter geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, Flur 70, 1. Nr. 2889/268 2c., Schultstraße 12, groß 17 Quadratmeter, 2. Nr. 2862/268 2c., Schultstraße 12, groß 2 Ar, auf beiden Parzellen Wohnhaus mit Stallung und Hofraum, 150 Mark Nutzungswert; 3. Nr. 2703/266 Gutenbergstraße Nr. 58, groß 2,73 Ar, Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, 1050 Mark Nutzungswert, ein getragene Eigentümer: Eheleute Gustav Wolff, Kaufmann, und Emma, geb. Mayer, beide zu Köln-Ehrenfeld; II. Köln, Flur 34 Nr. 2258/133, Triererstraße 10, groß 1,44 Ar, Wohnhaus mit Hofraum, 2100 Mark Nutzungswert, eingetragener Eigentümer: Architekt und Bauunternehmer Edmund Schmitz, genannt Schmitz-Horst, zu Köln; III. Poulheim, Flur M Nr. 1538/420, Poulheim Nr. 1134, groß 6,84 Ar, a. Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, 36 Mark Nutzungswert, v. Stallgebäude, eingetragene Eigentümer: 1. Tagelöhner Franz Metzmacher zu Poulheim, 2. dessen minderährige Kinder: Maria, Katharina, Mathias, Josef und Johann Metzmacher in Poulheim; IV. Köln, Flur 9 Nr. 1360/437 2c., Agrippastraße 100/102, groß 2,46 Ar, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3300 Mark Nutzungswert, eingetragener Eigentümer: Kaufmann Max Simons in Köln;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, Flur 23 Nr. 46, Gereonswühlengasse 3, groß 5,08 Ar, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 1950 Mark Nutzungswert, eingetragene Eigentümer: Eheleute Wilhelm Fuchs, Königlicher Hofmodelleur und Stuckatur, und Franziska, geborene Westenberg, beide in Köln; VI. Köln-Ehrenfeld, Flur 70, a. Nr. 286 7/167, Venloerstraße, groß 1,48 Ar, Hausgarten, d. Nr. 3777/167, Venloerstraße 221, groß 3,16 Ar, a. Wohnhaus mit Hofraum und Hausgarten, b. Hühnerstall, 1062 Mark Nutzungswert, ein getragene Eigentümer: Eheleute Kaufmann Max Simon und Helena, geb. Emmel, zu Köln; VII. Köln, Flur 23 Nr. 360 47, Gereonswühlengasse Nr. 1, groß 5,46 Ar, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, Seiten bau, Hinterhaus und Lagerschuppen, eingetragener Eigen tümer: Modelleur Wilhelm Fuchs zu Köln, am 26. Jannar 1900, Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 858, 1. Stock im Justizgesäude zu Köln Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschriften der Grundbuchblätter und Grundbuchartikel, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen konnen in der Gerichtsschreiberei der Abtheilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 14. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Punkten zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Gürzenichs an das Festkomite des Karnevals und Bewilligung eines Beitrages zu den Kosten des Rosenmontagszuges, Beschlußßfassung über die Gültigkeit der dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, Nachkredit für die Einrichtung des früheren Bibliothekgebäudes an der Portalsgasse zu Bureauzwecken, Fortsetzung der Verhandlungen über die Aufnahme einer neuen Anleihe von 21,583,500 M. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schließung der Tischler-Innungskrankenkasse. Mit der Auflösung der Zwangsinnung der Tischlermeister Köuns ist auch die Schließung der Innungskrankenkasse erfolgt. Die beteiligten Arbeitgeber werden daher aufgefordert, die An- und Abmeldung der krankenversicherungspflichtigen Personen sofort bei der gemeinsamen Meldestelle für die Ortskassen der Stadt bzw. deren Zweigmeldestellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorträge über Volksgesundheitspflege. Der heute Morgen 11 Uhr beginnende Vortrag des Herrn Dr. med. Esser dürfte insbesondere für die Frauen von allgemeinerem Interesse sein, da derselbe die Ernährung des Säuglings behandeln wird. Der Zutritt erfolgt 2 Feuer. Gestern Mittag entstand in einem Hause am Hansa ring ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.-- Kurz nachher wurde die Wehr zum kgl. Gefängnisse in der Schilder gasse gerufen, wo eine Fachwand in Brand geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet wurde auf einem Rheindampfer in der Freitag Nacht der Matrose Paul Wiegand aus Stuttgart, welcher beschuldigt ist, am 7. Oktober v. I. in Eichholz bei Lindlar eine 70jährige Wirthsfrau erschossen und deren Tochter durch Revolverschüsse verletzt und zu töten versucht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber Grunddienstbarkeiten, Nießbrauch und Pfandrecht sprach Herr Prof. Dr. Crome am 30. Nov. in Koln. Im Gegensatz zum Eigentum stehen die Rechte, die sich auf eine fremde Sache beziehen. Das wichtigste ist das Erbbaurecht, wie es in dieser Form bisher bei uus noch nicht bekannt war. Man konnte bieher das Eigentum horizontal teilen, so daß der eine z. B. von einem Haus das untere Stockwerk, der andere das obere zu eigen hatte, Das ist jetzt nicht mehr möglich. An Stelle des Eigentums auf fremdem Boden tritt das Erbbaurecht, wonach man auf der Oberfläche eines Grundstückes ein Bauwerk haben kann. Das Recht an dem Bauwerk ist ganz eigentumsähnlich, es ist auch außer der Einigung die Eintragung in das Grundbuch erforderlich; ausgeschlossen ist aber die Beschränkung des Erbbaurechtes auf einen Teil des Gebäudes, insbesondere auf ein Stockwerk. Unter Grunddienstbarkeit versteht man das Recht, welches der Eigentümer eines sog. herrschenden Grundstückes hat, auf dem benachbarten sog. dienenden Grundstücke irgendwelche Handlungen vorzunehmen, wie z. B. eine Wasserleitung darüber zu legen, darüber zu gehen oder zu fa., Rechtes des Eigentümers auszuschließen, wie z.." verbauen, die Wand seines Gebäudes darauf zu einem Neubau des herrschenden Grundstückes zu benutzen usw. Begründet werden die Grunddienstbarkeiten durch Einigung und Eintragung ins Grundbuch. können dagegen nicht mehr ersessen werden. Ein Servitut entsteht widerspruchslos 30 Jahre lang mißachtet " steht als persönliche  auf den Kopf einer Auch ist der ung; man aber solche Verträge erlöschen fahren, oder die Ausübung eines wie z. B. eine Aussicht zu verbauen, die Wand seines Gebäudes darauf zu herrschenden Grundstückes zu benutzen usw. Be also nicht mehr durch langeährige Benutzung eines Weges über ein fremdes Grundstück, dagegen kann der Untergang eines--m ersessen werden, wenn es widerspruchslos 5 wird. Im Gegensatz zur Grunddienstbarkeit Dienstbarkeit der Nießbrauch, der immer nur Person bestellt werden kann und mit dem Tode erlischt. Nießbrauch nicht üübertragbar, sondern nur seine Ausübung kann ihn vermieten und verpachten, aber mit dem Tode des Nießbrauches und zwar deshalb, weil eine volle Ausnutzung einer Sache durch einen anderen nicht ewig dauern soll. Das Recht des Nießbrauches ist auf die schränkt. Wenn z. B. der Nießbrauche Bäume fällen lassen würde, so erwürbe er an den#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Zither-Konzert, welches am Freitag Abend im Viktoriasaal Herr Hans Gruber und Frau unter Mitwirkung der Hofopernängerin Fräulein Elisabeth Hönicke aus Kassel und einer Anzahl Kölner und benachbarter Zithervereine veranstalteten, erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Sämtliche Vorträge, besonders diejenigen des Herrn Kammervirtuosen Gruber, wurden mit großem Beifall aufge nommen. Besonderen Anklang fanden auch die Konzertsücke Auf Wohllautsfittigen von Umlauf und Klänge aus dem Thüringer Wald von Th. Geibel, in welchen Herr und Frau Gruber, sowie die Herren Breuer, Fahlisch, Hünten, Krupp, Schumacher und Triebel als Solisten mitwirkten; nicht minder die Gesangsvorträge der Hofopernängerin Fräulein Elisabeth Hönicke aus Kassel und ein vom Aehrenfelder verein zum Vortrag gebrachtes Konzertsück An die Berge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Letzte Vorführung von: Die Palästinafahrt des deutschen Kaiserpaares in 150 Wandel-Licht bildern, nach photographischen Aufnahmen von Ottomar Anschütz. Ende gegen 4 1/2 Uhr. Abends 6 1/2 Uhr: Ab.-Ist. 89. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. meyerbeer. Ende gegen 10 Uhr.-- Montag, 11. Dez.: Ab.-Ist. 50. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe.-- Spielpla-Entwurf. Dienstag: Zum 1. Male: Als ich wieder kam... Mittwoch: Samson und Alia. Donnerstag: Der Widerspenstigen Zähmung.(Kammeränger Karl-Mayer als Gast.) Freitag: Unbestimmt. Samstag: Mannhäuser. Sonntag: Der Vampyr.(Kammeränger Karl-Mayer als Gast.) Montag: Der Meineidbauer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
