<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>auf seine Bitte die Erlaubnis erteilt worden war, am Abend ieder zu kommen, fügte er sich bereitwillig diesem Wunsche, der ur seinem eigenen uneingestandener Verlangen entsprach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein leichter Schneefall fand in der vergangenen Nacht bei milder gewordener Temperatur statt. Das Thermometer zeigte um 6 Uhr früh nur-- 2,5 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einem Hause am Hansaring entstand vorgestern Mittag ein Kellerbrand; nachmittags entstand sodann in einem Hause an der Schildergasse ein Fußbodenband, in einem Hause an der Breitestrße ein Kaminbrand und abends in einem Hause an der Adolf18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Mittag, kurz nach Beendigung des Schulunterrichts, überfuhr am Leystapel der Motorwagen eines in Nippes wohnenden Fabrikanten fünf Schulkinder. Von diesen wurden zwei erheblich, die anderen unbedeutend verletzt. Von den beiden verletzten Kindern mußte das eine im Hospital aufgenommen werden. Als Ursache des Englückes wird das zu schnelle Fahren angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen wurde in das Bürgerhospital ein Arbeiter vom städtischen Fahrpark ausgenommen, welcher bei einem Sturze einen Fußknöchelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 90. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Anf. 6 1/2 , Ende 10 Uhr. Dienstag, 12. Dez.: Ab.-Ist. 91. Zum 1. Male: Als ich wiederkam... Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Talma(Washing.), 10.Dez.99.(Drahtber.) In einem Kohlenschacht bei Carbauada fand gestern eine Explosion statt. Etwa 30 Arbeiter, teils Walliser, teils Finländer, wurden getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Theodor Strauf, Tagl., Ossendorf, Nußbaumstr. 288.Franziska, T. v. Hubert Härter, Kohlenändl., Sömmeringstr. 45.- Arnold S. v. Hubert Ener, Fabrikarb., Christianstr. 28.-(.) Anton, S. v. Peter Nußbaum, Fuhrknecht, Christianstr. 5.- Wilhelm. S. v. Johann Schiefer, schuhmacher, Klarastr. 59.-(.) Katharina. T. v. Josef Kalkbrenner, fabrikarb., Stammst. 50.- Katharina, T. v. Johann Euskirchen, Schreiner, gertr. 123.- Anna, T. v. Withelm Heusen. Wirt. Venloerstr. 395 397.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>hier fällig, traf gestern mit 50 Minuten Versätung auf dem in Hauptbahnhofe ein. Ursache dieser Versätung war die Entnung eine Wagens in dem Schnellzuge Personen sind glücklicherweise nicht verletzt worden, auch schaden ist nicht zu verzeichnen. Die Entgleisung war nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Volksverein für das katholische Deutschland. Der großen öffentlichen Versammlung, welche der Volksverein für das katholische Deutschland vor kurzem im Ainohause abgehalten hat, soll heute, Montag den 11. Dezember, eine zweite folgen. Dieselbe findet statt im großen Saale der Bürgergesellschaft (Röhrergasse), abends 8 Uhr. Hoffentlich wird sich diese Versammlung eines großen Interesses und reger Teilnahme seitens der katholischen Männerwelt zu erfreuen haben, damit es sich zeigt, daß auch in Köln die eminente Wichtigkeit des Volksvereins für das katholische Deutsch land und seiner von dem greisen Führer der deutschen Katholiken Windthorst selbst, ihm gestellten Aufgaben voll und ganz erkannt und """ Fr. L. Fe.t 8i Wohnort melde ahr JoT.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Preislage von M. 2,50 bis 40 M. in der Fabrik# gewürdigt wird. Auch mit Rücksicht auf die Redner, welche ihr Erscheinen zugesagt haben, darf ein zahlreicher Besuch erwartet werden. Herr Chefredacteur Grunau aus Neuß wird über die Zwecke und Ziele des Volksvereins sprechen, während der hochwürdige Herr Franziskanerpater Odoricus aus.-Gladbach sich das öffentliche Bekenntnis des katholischen Glaubens in der Männerwelt zum Gegenstand seiner Ausführungen gewählt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
