<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am Donnerstag den 4. Januar 1900 stattfindenden Stadtverordneten-Versammlung wird die Einführung der wieder- und negewählten Stadtverordneten stattfinden. Die Tagesordnung enthält u. a. noch folgende Gegentände: Errichtung einer dritten Bauinspektorstelle beim Hochbauamt, Herstellung von Asphalttrottoiren an der Dürenerstraße, Neubau von Generatoröfen in der Gasfabrik zu Ehrenfeld, Umbau der alten Dynamomaschinen des Elektrickitätswerke, Ausführung von. Kanälen im Jahre 1900, Fluchtlinien- und Höhenlageplan für die Burgmauer Weihnachtsfeier. Eine recht schöne Feier fand am Dienstag, dem zweiten Weihnachtstage, im Kloster der Armen Schwestern von h. Franciscus an St. Johann-Baptist statt. Sehr zahlreich hatten die Mitglieder des dort bestehenden Arbeiterinnenvereins zur üblichen Weihnachtsbeſcherung sich eingefunden. Deklamationen und Gesänge wechselten in reicher Fülle ab. Hr. Pfarrer Juris wies in einigen Worten auf die Bedeutung des Festes hin, dankte recht herzlich allen Wohlthätern des Vereins und ermahnte die Mitglieder, auch ihrerseits sich dankbar zu erweisen durch ein braves gesittetes Betragen. Dann wurden die unter einem prächtigen Christbaume aufgestapelten Gaben: Decken, Kleider, Hemden und., zum großen Teile im Laufe des Jahres von den Mitgliedern des Vereins selbst unter Leitung der guten Schwestern angefertigt, verteilt. Den Schluß der Feier bildete ein gemeinsames Gebet für die Wohlthäter. Möge der so segensreich wirkende Verein auch für die Folge recht viele Gönner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: am 8. d. M. am Deutschen Ring zwei Hirscheänger, am 13. o. M. in der Roßstraße ein grauer Krimmerkragen, am 14. d. M. am Wallrafsplatz ein Tischmesser mit silbernem Griff, am 16. d. M. in der Trankgasse ein Handwagen, am 18. d. M. auf dem Hohenzollernring ein grünes Damenportemonnate, in einem Neubau in Lindenthal eine bunte sogen. Kaffeedecke, am 19. d. M. am Marsilstein zehn Schlüssel am Ring, am Ursulamarkt eine Manschette mit Knopf, am 20. d. M. in der Eifelstraße ein brauner Muff, in der Ehrenstrße ein goldener Ohrring, am 21. d. M. am Hausflur eines hiesigen Hotels ein Reichskassenschein, am 22. d. M. in der Niusstraße eine Pelerine, am 23. d. M. am Marsplatz ein goldener Ring mit Stein, an der Apostelnlirche ein hirschlederne Geldbeutel, in der Columbastrße ein Kneifer, am 24. d. M. in der Kämmergasse ein schwarzes Portemonnaie mit ca. 2., am 25. d. M. am Hansaring ein schwarzer Pelz, am 27. d. M. am Hausaring ein schwarzer Muff, in der Wilhelmstrße neun Ausklopfer und eine Matte, am 20 d. M. am Ursulaplatz eine Brosche. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Schlußaufführung des Märchens"Dornöschen findet am Dienstag den 2 Januar, nachmittags 4 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 107. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Akten von F. und P. v. Schöthan. Anf. 6, Ende nach 8 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 1. Jan.: Aufgeh. Ab. 15. Zur Jahrhundertwende. Eine Dichtung von Georg Barthel Roth. Hierauf zum 1. Mal: Die Bettlerin nam Rant des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorlöhner, Severinstrße 201.- Kart.. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direktion, Schutzbar 1200 M Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstleibung(aisorm), Gehalt steigt. bis 1600.; Kicherten, Bürgermeisteramt Pütz, Feldhüter, 420 M. jährlich; Siegburg, konigl. Direktion des Feuerwerks-Laboratoriums, Kanzleiſchreiber, für jeden Bagen Schreibarbeit 35 Pfg.: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Ober-Postdirektion in Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 30.Dez.99. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung verbreitete sich Herr Oberbürgermeister Steinkopf an der Hand der ausgehängten Pläne über den Neubau der hiesigen Staatsbahnanlagen. Hiernach wird der Güterverkehr bis zum Kalter Bahnhof durchgefuührt, der Güterbahnhof für Mülheim an der Montanusstraße errichtet werden. Von dieser Straße aus ist ein besonderer Zufuhrwege geplant. Der Personenbahnhof kommt genau an dieselbe Stelle, wo heute der Rheinische Personenbahnhof sich befindet. In der Besprechung wurde bemängelt, daß die Zahl der Durchlässe durch den bis zu acht Meter steigenden Eisenbahndamm zu gering und daß diese zu schmal seien. Es befinden sich nach dem Plan in den vorhandenen Straßenzügen der Berliner-, Gladbacher-, Frankfurter- und Kalkerstraße nur drei Durchlässe, die funf Meter breit sind. Weiter wurde darauf hingewiesen, daß durch die Unterührung des Bahndammes durch das Kalkerfeld dieses halbiert und Handel und Verkehr des hinter dem Bahndamm liegenden Teiles sich eher der Schwesterstadt Kalk als Mülheim zuwenden würden. Es wurde beschlossen, die Bankkommission unter Zuziehungen der Herren Emil Guilleaume, Kommerzienrat Nell und Geometer Hover mit einer eingehenden Prüfung des Projektes zu betrauen, und sollen die von der Kommission zu stellenden Anträge in der nächsten Stadtverordnetenversammlung entgegengenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Bei der Mitternachtsmesse im Dom am 1. Januar wird die fünfstimmige Raphael-Messe von Fr. Witt aufgeführt Museum Wallraf-Richartz sind im Schrank der Neuerwerbungen im oberen Kreuzgange die von der Museumsverwaltung aus der Sammlung des verstorbenen Regierungsbaumeisters Forst erworbenen Gegenstände römischer Kleinkunst ausgestellt, ferner eine geschliffene römische Glasflasche von seltener Regelmäßigkeit des Musters, welche Hr. Dr. Jos. Neven-DuMont nebst einer Anzahl anderer römischer Gläser und einigen wertvollen Schmucksachen aus der ehemaligen Sammlung Greven erworben und dem Museum zum Geschenk gemacht hat. Auch seien verschiedene Einzelerwerbungen erwähnt, u. a. eine aus dem Handel angekaufte Statuette, anscheinend eines römischen Imperators, eine der besten bis jetzt in Köln gefundenen römischen Bronzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Mieterversammlung tagte am Freitag-Abend im kleinen Overstolzschen Saale am Eigelstein behufs Stellungnahme gegen den Mietvertrag des Haus- und Grundbesitzervereins. Die Versammlung war nur schwach besucht. Von verschiedenen Seiten wurden einzelne Bestimmungen des Mietvertrages einer scharfen Kritik unterzogen Mehrere Fälle wurden bekannt gegeben, wo Mieter, die sich dem Ver mieter gegenüber bereit erklärt hatten, in der bisherigen Weise das Mietverhältnis weiter fortzusetzen, besonders auch die Miete im voraus zu zahlen, aber eine Unterschreibung des Vertrages ablehnten, sofort gekündigt worden war. Dies Vorgehen wurde allgemein, auch von einem Mitgliede des Allgemeinen Hausbesitzervereins, als ungehörig bezeichnet. Bezeichnend war, daß das erwähnte Mitglied des Allge meinen Hausbesitzervereins erklärte, jenen Vertrag würde er selbst als Mieter auch nicht unterschreiben. Aufgabe der Versammlung sollte es sein, die Mieter zu veranlassen, den Vertrag nicht zu unterschreiben Das Resultat der Besprechung war, daß ein Komitee gewählt wurde, welches die einstimmig beschlossene Gründung eines Wohnungsmietervereins für die ganze Stadt in die Hand nehmen und in der nächsten Zeit eine neue Versammlung einberufen soll, in der auch von juristischer Seite die Frage vom Standpunkt des Meters besprochen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat November 1898 findet statt am Donnerstag den 11. und, soweit er forderlich, Freitag den 12., Donnerstag den 18., Freitag den 19., Mittwoch den 24. und Donnerstag den 25. Jannar, morgens 9 Uhr und nachmittags 2 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das heilige Land. Der gegenwärtig im Panorama International, Breitestrße 96, gezeigte Palästina-Cyclus wird nur noch bis zum Abend des Neujahrstages(Montag) ausgestellt 00 Die städtische Fortbildungsschule in dem Gebäude der Oberrealschule(Humboldtstraße 41) beginnt am 7. Januar ein neues Quartal. Die Anmeldungen erfolgen für das Zeichnen an diesem Tage, morgens 9 1/4 Uhr, für die andern Fächer am 4. Januar, abends 7 Uhr, im Schulgenäude.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Schreibmaſchinen- und Kurzschrift-Unterricht für Madchen im Kölner Frauen-Fortbildungsverein(Rothgerberbach 15) beginnt am 4. Januar. Anmeldungen, auch solcher Schülerinnen, die nicht die Fortbildungsschule besuchen, werden täglich(auch schriftlich im Schulgenäude entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Maria in der Kupfergasse feiert am Dienstag im Festsaale der Bürgergesellschaft sein viertes 3) Amerikanischer 4) suo 1 und 2 zusammen 7) Kaufmännischer Korrespondenz u. Wechselrecht 8) Rechnen, bei zwei Stunden wöchentlich, pro Vierteljahr 9420.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
