<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser-Friedrich-Denkmal. Gestern Nachmittag 5 Uhr fand im Hansasaal des Rathauses unter dem Vorsitz des Herrn Erscheit eine Gesammtsitzung des Ehrenausschusses und des Denkmal ausschusses des Verbandes Kölner Vereine, Gesellschaften und Innungen zur Errichtung eines Kaiser-Friedrich-Denkmals statt. Es handelte sich um die Beschlußßfassung über den auszusuhrenden Denkmal-Entwurf. Es entstand eine längere Debatte, in welcher von den Heren Geheimrat Pflaume und Geheimrat Stübben Ex. Vbermegische Entwurf warm zur Ausführung empfohlen wurde. Die Herren. Ober landesgerichtspräsident Hamm, Ohehürgermeister, Becker, Geheimrat Offermann und Eugen Pfeiffer traten für den Breuer'Schen Entwurf ein. Die Abstimmung ergab 34 für den Alvermannschen und 13 für den Breuer'Schen Entwurf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Auf dem hiesigen Güterbahnhofe Bonnthor entgleiste gestern Morgen etwas nach 6 Uhr in einem vom Güterbahnhofe Gereon nach dem Hafenbahnhof fahrenden Ortsüverzuge neun Wagen, welche zum Teil umgehtürzt wurden. Als der Ortszug den Bahnhof Bonn-Thor durchfuhr, kam eine Rangierabteilung dem Ortszuge zu nahe, fuhr in.; launige, begiztrgzgaen schob einen Wagen aus dem Geleise. Die nachfolgenden acht Wagen wurden in dem fahrenden Ortszuge ebenfalls zur Entgleisung gebracht. Glücklicherweise ist niemand verletzt worden, dagegen ist der Schaden an den entgleisen und beschädigten Wagen ziemlich bedeutend. Zur Hebung der entgleisen Wagen sind sofort Rettungswagens mit den notwendigen Werkstattsarbeitern an der Unfallsſtelle gewesen und ist zwischenzeitlich das Geleise frei gemacht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Wir machen aufmerksam auf den Vortrag des Hrn. Dr. von Hanstein, der am nächsten Samstag nach näherer Mitteilung im Anzeigentheil im Isabellensaal des Gürzenich stattfinden wird. Herr Dr. von Hanstein wird die Frage des Mädchengymnasiums in ihrer aktuellen Bedeutung für die Gegenwart behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend verungtuckte am Bollwerk der Fuhrmann eines Frachtwagens beim Wenden seines Wagens. Er stolperte über einen Sandhaufen, fiel und ein Rad des Wagens ging ihm über beide Beine. Der Schwerverletzte wurde in ein Haus getragen. In wenigen Minuten war das Transportfahrrad der Unfallstation des Samaritervereins vom Roten Kreuz mit dem Verbandszeug und der Stationsarzt, Herr Dr. Rohden, zur Stelle. Der Verungluückte wurde mit Notverbänden versehen und dem Krankenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte ein an einem Neubau in der Machabäertraße beschäftigter Maurer aus der zweiten Etage und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Mann wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 86. Zur Erinnerung an W. A. Mozarts Todestag(5. Dezember): Figaros Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart. Graf Almaviva: Kammeränger Karl-Mayer als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Donnerstag, 7. Dez.: Ab.-Ist. 87. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Salus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewächshaus, e. Gewächshaus, k. Gewächshaus, mit 1014 Mark Nutzungswert, eingetragene Eigentümer: Eheleute Anton Herbert, Gastwirt, und Elise, geb. Lanzerath, zu Köln-Gelaten, am 22. Dezember 1899, vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85B, erster Stock, westlicher Flügel, zu Köln im Justizgesäude, esseioe,, e,) der Steuerrolle, bealauoigte Abschriften der Grundbuchblätter und Grundbuchartikel, etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen konnen in der Gerichtsschreiberei der Abteilung 30 eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Krankenkassenverband des Aufsichtsbezirke der Stadt Köln hielt am Montag Abend eine stark besuchte außserordentliche Hauptversammlung ab. Zweck derselben war eine Besprechung der nach dem Alters- und Invalidiäts-Versicherungsgesetze erforderlichen Wahlen der Vertreter der Arbeitgeber und Versicherten bei den unteren Verwaltungsbehoörden. Man einigte sich dahin, den Vorständen der verschiedenen Kassen zu empfehlen, ihre Stimme auf nachstehende Herren zu vereinigen: Arbeitgeber: die Herren Apotheker J. B. Becker(Ortskrankenkasse für das stehende Gewerbe). Kunstindustriellen Aug. Gerber(Ortskrankenkasse für Handwerker), Bäckermeister E. Kaiser(Krankenkasse der Bäckerinnrung) und Gerh. Langen(Betriebskrankenkasse der Firma J. J. Langen Söhne). Damit möglichst viele Kassen bei der Wahl der Vertreter berücksichtigt werden könnten, einigten die Arbeit, ei sich dahin, aus den Reihen der Versicherten nur solche Personen zu berücksichtigen, welche anderen als den vorstehend genannten Kassen angehören. Demgemaäß wurden den Vorständen zur Wahl empfohlen die Herren: Jos. van Kessel(Ortskrankenkasse Ehrenfeld), Fritz Morsch(Ortskrankenkasse für Fabrikarbeiter), Paul Quidde(Hülfskasse des Evangelischen Arbeitervereins), Peter Wolter(Betriebskassen der Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrtsgesellschaft).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der St. Vincenz-Verein hält am Freitag-Abend 6 Uhr eine Generalversammlung im großen Saale des Gesellenhauses(Breitestrße) ab. Morgens findet gemeinschaftliche h. Kommunion statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Christliche Holzarbeiter-Verband hält am Mittwoch den 6. Dezember, abends 8 3/4 Uhr, eine Versammlung im Lokale des Herrn Weismantel, Ehrenstrße, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
