<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Williamstown schüttelten wir uns zum letztenmal die Hand, und ich habe ihn nie wiedergesehen. Es war seine Absicht, in den Busch oder in die Goldfelder zu gehen, und dort ist er dann wahrscheinlich verschollen. Ich aber konnte mich recht wohl für einen Engländer ausgeben; denn ich hatte meine kaufmännische Ausbildung zum Teil in Englaud exchaster,"uhehersche die Sprache des Landes vollständig und kannte auch seine Sitten zur Genüge, um nicht fürchten zu müssen, daß ein wirklicher Engländer die Täuschung sogleich durchschauen Und es schöpfte in der That niemand einen Verdacht gegen mich. Die aufbluühende Kolonie und ihre in rascher Entwickelung begriffene Hauptstadt boten mir ein Operationsfeld, wie ich es mir nur wünschen konnte. Schon nach einem Aufenthalt von wenigen Wochen war ich mit den Verhältnissen soweit vertraut, daß ich es wagen konnte, einen großen Teil meines Geldes au den Ankauf von Ländereien zu verwenden, die man damals noch fast verschenkte und von denen ich doch voraussah, daß sie binnen kurzem ihren Wert verdoppeln würden. Daneben beteiligte ich mich an einigen anderen Spekulationen, deren gusührliche Schilderung du mir erlassen wirst, da es mir an Atem daz fehlt. Als ein Jahr vergangen war, hatte ich mein Vermogen verdreifacht, und da mir alles, was ich angriff, auch die kühnste und gewagteste Unternehmung, auf eine fast wunderbare Weise glückte, galt ich nach fünf Jahren mit Recht für einen sehr reichen Mann. Ich hätte mich angesichts dieser Erfolge voll kommen glücklich fühlen können; denn ich genoß schon um meiner Millionen willen die höchste Achtung meiner neuen Mitürger, Gedulde dich nur ein wenig, mein Sohn! Noch weißt du nicht alles. Frank Mac Burney war ja nicht der erste Sendbote, den ich nach Europa schickte, um beruhigende Gewißheit über euer Schicksal zu erlangen. Der Mensch, den ich damals dafür ausersehen hatte, genoß mein volles Vertrauen, und erst aus deinen Mitteilungen erfuhr ich, daß auch er mich betrogen. Da ich ihm die Wahrheit nicht eröffnen durfte, fertigte ich ihn mit einer Botschaft an Franz Thönissen ab, die nur für jenen verständlich war, und beauftragte ihn zugleich, sich durch den Augenschein von deinem und deiner Mutter Wohlergehen zu überzeugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bostalisches. Zur Förderung des Weihnachts-Päckereiverkehrs wird das Publikum auf folgende Punkte besonders aufmerksam gemacht: In der Bestellung der Pakete am Bestimmungsorte treten während der Weihnachtszeit oft Verzögerungen ein, wenn mehrere Pakete zu einer Begleitadresse gehören und diese Pakete, was bei der Massenbeförderung von Päckereien zu Weihnachten leicht vorkommen kann, nicht gleichzeitig am Bestimmungsorte eintreffen. Den Paketversendern ist daher in ihrem eigenen Interesse zu empfehlen, während der Weihnachtszeit für jedes Paket eine besondere Begleitadresse auszufertigen. Ferner gelangen viele Pakete in der Weihnachtszeit deshalb nicht rechtzeitig in die Hände der Empfänger, weil während der Beförderung die Aufschrift in Verlust geraten ist. Es kommt dies namentlich bei solchen Paketen vor, deren Umhüllung aus grobem Packleinen besteht, auf welches ein Stück Papier mit Namen und Wohnort des Empfängers aufgeklebt worden ist. Bei derartigen Paketen verwendet man zweckmaäßig statt des Papiers ein Stückchen weißen Leinens, auf welches Name und Wohnort usw. des Empfängers recht genau und deutlich zu schreiben, und welches auf die Paketumhüllung aufzuähen ist. Im allgemeinen erscheint es ratsam, zur Weihnachtszeit dem Inhalt aller Sendungen einen Zettel beizupacken, der die vollständige Adresse des Empfängers enthält Löst sich dann trotz aller Vorsicht die Paketaufschrift av, so kann aus dem Zettel im Innern des Pakets bei der amtlichen Eröffnung des letzteren der Empfänger ersehen und die Sendung diesem trotz des Verlustes der Aufschrift ohne nennenswerte Verzögerung zugefuührt Kölner Stadt-Theater. Heute:"Aufgeh. Ab. 12. Der Widerspenstigen Zähmung. Komische Oper in 4 Akten von Goetz. Petrucchio: Kammeränger Karl-Mayer als Gast. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Sonntag, 10. Dez., nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Letzte Vorführung von: Die Palästinafahrt des deutschen Kaiserpaares in 150 Wandel-Lichtbildern, nach photographischen Aufnahmen von Ottomar Anschütz. Abends 6 1/2 Uhr: Ab.-Ist. 89. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
