<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353553</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neu ausgestellt ist in den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle die in der neuesten Nummer der Leipziger Illustrierten Zeitung erschienene Abbildung des neuen Stadttheaters für Köln nach dem preisgekrönten Entwurf des Hrn. Regierungsbaumeister Moritz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch ist eine neue Serie Photographieen aus Südafrika ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstbotenabonnement. Wir verweisen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigenteile enthaltene Bekanntmachung des Herrn Oberbürgermeisters betr. das Dienstbotenabonnement. Entsprechend den von vier auf sechs Wochen erhöhten Leistungen ist der Bonne- mentsbetrag von 3 auf 4 M. erhöht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Volksaesundheitspflege. Ueber Verhütung und Heilung der shäzt. Viele, der Haut, Kräftigung, des9 in frischer Lust, sachemäße Kleidung. Vermeidur von Ausschweifungen und lbermneisigen Alobalgens ind de witiglenz, Veiesser: Leichte Erkrankungen der Atmungsorgane sind nicht zu unterschätzen; denn durch sie werden die Schleichäute verletzt und dem Bacillus dadurch der Weg geöffnet zum Eindringen in den Körper. Das Aus spucken auf den Boden ist zu vermeiden; die Wohnungen sind feucht aufzunehmen, jeder Staub ist zu vermeiden und peinlichste Reinlichkeit von nöten. Der Redner spricht sich für Desinfektion der Wohnung aus. in denen Lungenkranke gewohnt haben, und möchte eine polizeiliche Das Nuschen keiter Kluger über den Hoden is1 u vechisten zud de stellen, abauselen. Die größte Gesahr für Kinder liegt in derinsettion sähede Der Redner besprach dann. Die Tubertuose des Riudpiebes und der Schweine und die daraus sich ergebende große Ansteckungsgefahr für die Menschen. Einen erfolgreichen Schutz hiergegen versprech edelsten arche, De Bashgrlt"ezeseicheshen. Verse ich und Porzellanarbeiter. Wichtig ist auch die Wahl der Wohnung; und den Sonnenlicht, den best, Leiuselox, zugänglich muß die kloer Personen zu warnen. Belondene Vorsicht st in Strafanstalten Kasernen, Seminaren, Klöstern, Pensionaten, Hospitälern usw. geboten Zur:: Wie bekämpfen bzw. heilen wir die Krankheit übergehend, betonte der Redner, daß es heute noch kein Heilmittel, welches den Bacillus vernichtet, ohne den Körper aufs empfindlichste zu schädigen, gebe; wohl aber sei es möglich einer großen Zahl Erkrankter Besserung oder auch besonders im Anfangsstadium Heilung zu bringen. Die Kennzeichen des Beginnens der Schwindsucht sind: hochgradige Blut armut und Appetitlosigkeit, wobei der Husten noch fehlen kann. D beste Diagnose läßt sich durch Untersuchung des Auswurfes im Labora torium stellen. Der Redner ging dann über zur Erklärung der Behandlungsweise. Kalte Abwaschungen am Morgen seien sehr zu em pfehlen. Von Medikamenten mache der Arzt nur Gebrauch, wenn es alte. Hustenauswurf oder Nachtschweiß zu beseitigen. Dr. Kochs eten der Wtälichen Fead mise uit Mist und) Ansdauer. Geibel werden; der Einzelne vermöge nicht viel, alle müßten zusammen stehen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>unfälle. Iu das Bisgerkespigl, wurden in der Nacht von Sonntag auf Montag zwei Personen gebracht, welche Beinerüche er Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 79. Hans Huckebein. Schwank in 3 Akten von:), Blumenthal, und., Kagzpugg Anf. 7. Ende nach 9 1/4 Uhr.-- Mittwoch, 29. Nov.: Ab.-Ist. 80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Altenberger Domverein hielt gestern Abend unter dem Vorsitze des Herrn Landgerichtsdirektors Reichensperger im Domhotel eine Generalversammlung ab. Von dem Bericht über die Thätigkeit des Vereins mußte infolge der plötzlichen Erkrankung des Hrn. Prof, Clemen Abstand genommen werden. Der Vorsitzende beschränkte sich au einige allgemeine Bemerkungen und versicherte, daß vor wie nach auf die künstlerischen Ausgestaltung der Arbeiten der größte Wert gelegt werde und diese auch durch die Heranziehung bewährter Firmen gewährleistet sei. Der Verein hofft, daß ihm zur Erreichung Zweckes, besonders zur Beschaffung einer Orgel und anderer richtungsgegenstände, die Veranstaltung einer Lotterie gestattet werde. Weitere Nachrichten über die Thätigkeit des Vereins werden demnächst, wie der Vorsitzende mitteilte, durch die Presse bekannt gegeben werden. Die nachts6 der Satzungen ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden Verein der Schlachthoftierärzte der Rheinprovinz hielt am 22. d. M. seine Herbstversammlung im alten Präpsidium ab. Aus der Tagesordnung ist besonders ein Vortrag des Schlachthoftierarztes Plath von Köln hervorzuheben, welcher die Gewährleistung beim Haudel mit Schlachtvieh nach dem neuen Bürgerlichen Gesetzbuche erörterte. Referent hob besonders diejenigen Bestimmungen hervor, welche von dem bisher geltenden Rechte abweichen, und erläuterte dieben durch Beispiele. Alsdann ging er zu der auf kaiserliche Verordnung vom 27. März 1899 veröffentlichten Hauptmängelliste für Schlachtthiere über und zeigte an der Hand der Statistik, daß dieselbe keinen Anspruch auf Vollständigkeit machen könne. Wenn also ein Käufer in Zukunft ein Schlachter erwerbe, so werde er, um sich vor Schaden zu bewahren, gut thun, es zu versichern, oder sich vom Verkäufer für alle erheblichen und verborgenen Mängel Gewähr leisten zu lassen. In der sich an den Vortrag anschrießenden allgemeinen Erörterung kam man zu dem Ergebnis, daß sich ein baschließendes Urteil darüber, wie sich der Schlachtviehhandel in Zukunft gestalten werde, noch nicht fällen lasse, im allgemeinen werde die Bereitwilligkeit zur Uebernahme ausreichender Gewährleistung seitens des Veräufers von der erheblichen oder geringeren Menge des vorhandenen Schlachtviehs und von der Lebhaftigkeit der Nachfrage abhängig sein. in Bezug auf die Hauptmängelliste wurde einstimmig folgender Beschlußß gefaßt: Der Verein erklärt, daß das Behaftetsein der Rinder mit der Finne des unbewaffneten Bandwurms alle Eigenschaften eines Hauptmagen., Birgrichen Vereshuitze, seröse. 92.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft begann ihre dieseährigen Winterfeste Akustik des Saales zur schönsten Entfaltung... und Büsles, bach) sang Quartette von Regert, Schrader, Wilhelm und Miller, und erzielte ftürmischen Beifall. 2u6t 16.; General-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Krankenkasse der Bäckerinnrung hält iy versammlung am Donnerstag den 30. November, abends 6 Uh (nicht wie es irrtümlich in der betr. Anzeige hieß, um 8 1/2 Uhr) im oberen Saale des Krystallpalastes ab. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hält am Mittwoch, den 29 November, nachmittags 3 Uhr, im Fränkischen Hofe zu s Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Erhebung der Umsatzsteuer. Zu dem Berichte in Nr. 323 des Köln. Local-Anz. über die Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts betr. Erhebung der Umsatzsteuer von den Straßenbaukosten ist noch zu bemerken, daß die geforderte Umsatzsteuer ganz bezahlt worden war und infolge der Urteile der beiden Instanzen von der Stadt zurückbezahlt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Goethe-Ausstellungen. Bei der lebhaften, stets wachsenden Teilnahme, deren sich die Goethe-Ausstellungen in der Aula des Marzellengymnasiums und im städtischen Archiv- und Bibliothekgebäude erfreuen, wird es manchem willkommen sein, zu erfahren, daß die Ausstellungen noch um eine Woche, bis zum 3. Dezember einschliefßlich, verlängert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. In Groß-Königsdorf hat sich vorgestern Nachmittag im Walde ein Gerichtssekretär von hier erschossen. Bei der Leiche fanden sich nur Papiere, aus denen Name, Stand und Wohnung ersichtlich war. Der Grund zu dem Selbstmorde soll häuslicher Zwist sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 26.Nov.99. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung teilte der Vorsitzende Oberbürgermeister Steinkopf mit, daß der Beschlußß vom 14. April cr., laut welchem das Gehalt des Direktors der Webschule auf 5000 M. nebst 500 M. Mietsentschädigung festgesetzt wurde, die Zustimmung des Ministers nicht gefunden habe. Die ministerielle Verfügung geht dahin, das Gehalt auf 5100 M. und die Mietsentschädigung auf 400 M. festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
