<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353545</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordnetenwahlen der ersten Abteilung wurden gestern Vormittag gethätigt. Gewählt wurden die ausscheidenden Stadtverordneten Ernst Leyendecker, Mann, Dr. Neven- DuMont, Rieth und Bauer mit 113 bzw. 114 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Poesie eines Handwerkers. Unter dem Titel Nach Feierabend hat unser Könischer Hans Sachs, Schuhmachermeister Fritz Figge, eine Sammlung seiner Gedichte herausgegeben, die er während seiner Mußstunden in den letzten 25 Jahren verfaßt hat. In den 86 Gedichten teils ernsten teils heiteren Inhaltes spiegelt sich das Gemütsleben des Verfassers ungeünstelt wieder; es ist richtig, was er in seinem Vorwort sagt, das Büchlein werde dem Leser kund thuen, daß sein Herz warm für das Vaterland schlage, daß er sich für alles Schöne und Gute begeistern könne und daß der Humor seinen Lebenshimmel erhellt habe. Damit ist zugleich auch der Inhalt der Gedichte, die zum großen Teil an bestimmte Anlässe annüpfen, gegeben: es sind patriotische, Herz und Gemüt erhebende und den Frohsinn, namentlich den Kölner Karneval, in hochdeutscher Sprache wie in könischer Mundart feiernde Lieder. Mag auch der Verfasser nicht beanspruchen, als ein hervorragender Günstling seiner Lieblingsbuße gefeiert zu werden, so läßt # sich doch bei manchen seiner Schöpfungen eine gewisse dichterische Begabung nicht verkennen. Wer sich ab und zu"nach Feierabend" mit der Lekture des Büchleins beschäftigt, wird es hernach mit Befriedigung aus der Hand legen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Totschlag. In dem Hause Nnostraße 90 geriet in der Nacht von Samstag auf Sonntag der dort wohnende etwa 30 Jahre alte Arbeiter des städtischen Fuhrparkes Josef Franzen mit seiner 40 Jahre alten Frau in Streitigkeiten und erdrosselte dieselbe. Nachdem er das Verbrechen vollbracht hatte, band er der Leiche einen Strick um den Hals und hängte sie am Bettpfosten auf, um den Anschein zu erwecken, als ob die Frau sich das Leben genommen habe. In der Nacht von Sonntag auf Montag schlief der Thäter außerhalb seiner Wohnung. Den Bewohnern des Hauses Nnostraße 90 kam es verdachtig vor, daß die Wohnung des Ehepaares verschlossen blieb, weshalb sie der Polizei den Vorfall meldeten. Gestern Morgen gegen 10 Uhr wurde die Wohnung durch den Kriminalkommissar Zenz geöffnet, welcher die Frau am Bettpfosten erhängt vorfand. Der brutale Ehemann wurde sofort verhaftet und gestand sein Verbrechen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Da der morgige Buß- und Bettag ein gesetzlicher Feiertag ist, unterliegt der Geschäftsverkehr an demselben den Bestimmungen über die Sonntagsruhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand Aufnahme ein Bauhandwerker, # welcher infolge Sturzes Bein- und Schulterverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde ein Junge ins Hospital anfgenommen, u welcher auf der Straße gefallen war und sich eine Schulter verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestohlen wurde am Sonntag Morgen im Dome einer Dame ein Portemonnaie mit etwa 10 Mark Inhalt und einem EisenbahnBillet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
