<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Könische Straßenvahngesellschaft wird bereits in ihrer am 4. Januar in Brussel nattfindenden Generalversammlung über einen mit der Stadt Köln zu thätigenden Vertrag betreffs Uebergang des ganzen Straßenbahnunternehmens in das Eigentum der Stadt Beschlußß fassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeitsvorstellungen. Zum Besten des Knabenund des Mädchenaspls au St. Gereon, der Maria-Hülfanstalt in der Rolandstraße und des Missionshauses Knechtsteden werden in diesem Jahre am 27., 28. und 29. Dezember sowie 2. Januar 1900, nachmittags, im großen Saale der Bürgergesellschaft, Wohlthätigkeitsvorstellungen veranstaltet. Zur Aufführung kommt Dornöschen, ein Volksmärchen in drei Bildern von C. A. Görner, in Scene gesetzt und einstudiert von Hans Portz vom hiesigen Stadttheater, sowie mit neuen Dekorationen, gemalt von Wilh. Kuhn vom hiesigen Stadttheater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst(am Domhof Nr. 8) stellt Goldschmied Heinrich Birge eine hohe spägotische Monstranz, die für Bayenthal bestimmt ist, neu aus. Sie weist, anlehnend an alte Vorbilder einen eleganten architektonisch gut entwickelten Aufbau auf. Die flotte Behandlung des spägotischen Ornaments macht dem Meister alle Ehre. Nicht minder sauber und stilgerecht durchgefuührt ist ein romanischer Meßkelch von Leo Moldrickx hierselbst, der die Filigrantechnik in ihrer vollkommsten Entwickelung uns zeigt. An weiteren Goldschmiedearbeiten möchten wir ein spägotisches Reliquiar von Aloys Kreiten nicht unerwaähnt lassen, das recht geschickt und flott aufgebaut ist. Peter Bayer in Bayenthal ist mit drei neuen Glasmosaikarbeiten für die neue Nebenaltarmensa im nördlichen Kreuzschiff der hiesigen Kirche St. Ursula neu vertreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Selbstentzündung sprach am Freitag Abend Herr Oberlehrer Dr. Tilburg im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums in Köln. Schon den Alten war die Selbstentzündung organischer Körper bekannt, aber eine Erklärung war bis zur neuen Zeit nicht möglich, weil erst Lavoisier zu Ende des vorigen Jahrhunderts den Verbrennungsprozeßß klar erkannt hat. Die Thatsache der Selbstentzündung, die bei Heu, Kohlen, Kleie usw. öfters vorkommt, ist, besonders auf Schiffen, eine große Gefahr, der, nach englischen Quellen, in einem Jahre 60 Schiffe zum Opfer fielen; nach einer deutschen Statistik wurden in sieben Jahren 150 Schiffe davon betroffen, wovon 40 auf offener See verbrannten. Die chemischen Prozesse bei der Selbstentzündung können natürlich keine anderen sein als diejenigen jeder anderen Verbrennung, bei der ein gewisser Temperaturgrad des verbrennenden Körpers, seine Entflammungsoder Entzuündungstemperatur erreicht worden sein muß. Für jeden Körper giebt es eine obere und eine untere Temperaturgrenze, über welche hinaus die Verbrennung nicht vor sich gehen kann. Es giebt Körper, deren Entflammungspunkte so tief liegen, daß sie an der Luft in unserer gewöhnlichen Temperatur verbrennen, so z. B. eine Verbindung von Zink und Kohlenwasserstoff(Zinkmethyl), eine Flüssigkeit, die sofort verbrennt, wenn sie an die Luft kommt. Ohne daß der Eutflammungspunkt erreicht wird, kommt aber oft eine langsame Verbrennung zu stande. So oxydiert sich der Phosphor bei gewöhnlicher Temperatur, trotzdem seine Entzuündungstemperatur 45 Grad Celsius beträgt. Durch die langsame Oxydation wird Wärme erzeugt; diese regt dann ihrerseits die Reaktion wieder stärker an; durch die stärkere Verbrennung wird wieder eine großere Wärme erzeugt und so fort, bis endlich der Entzuündungspunct erreicht ist und die lebhafte Verbrennung eintritt. Ein Körper wird sich um so leichter oxydieren, eine je großere Oberfläche er dem Zutritt der Luft bietet. Dies ist bei seiner Verteilung in feine Teilchen am meisten der Fall. Man kann so ein Merula, wie z. B. Blei, in fein zerteilten Zustande an der Luft zur Verbrennung bringen, was der Vortragende demonstriert. Ebenso entzuündet sich fein zerteilter Phosphor an der Luft; man zerteilt ihn durch Auflösung in Schwefelwasserstoff; tränkt man dann ein Papier mit der so verdunstet der Schwefelwasserstoff und der Phosphor bleibt übrig, der sich dann nach kurzer Zeit entzuündet und lebhaft verbrennt. So sind die Selbstentzündungen von Kohlenstaub, in dem sich Schwefelkies befindet, in den Bergwerken zu erklären, der mit Luft gemengt dann gleichzeitig gewaltige Explosionen verursacht, ferner die Entzuündung von Mehl in den Mühlen. Besonders unterliegen Schwefelverbindungen, so die Sogarückstände, die Calciumsulfat enthalten, der Selbstentzündung. Körper, die nicht im stande sind langsam zu verbrennen, können durch Lagerung bei andern, wie Harzen, Oelen usw., entflammt werden, so kann z. B. durch Oel verunreinigte Baumwolle infolge der langsamen Verbrennung des Oeles entflammt werden; so entzuündet sich Terpentin unter der Einwirkung von Salpetersäure. Derselbe Probeß kann entstehen durch Atmung lebender organischer Körper, wodurch Kohlensäure und Wasser gebildet wird; auf diese Weise kann Heu oder Kleie auf die Entzuündungstemperatur gebracht werden. Endlich können auch mechanische Vorgänge die Ursachen zur Selbstentzündung abgeben. Poröse Körper absorbieren und verdichten Gase auf ihrer Oberfläche, z. B. fein zerteiltes Platin und überhaupt edele Metalle, wodurch Wärme entsteht. Dasselbe ist bei Holzkohle der Fall. In neuerer Zeit hat man diese von Döbereiner 1823 entdeckte und schon von ihm in der Döbereinerschen Zündmaschine verwandte Eigenschaft des Platins wirtschaftlich zu verwerten gesucht, indem man damit für das Auerlicht einen Selbstünder konstruierte. Man bringt das fein zerteilte Platin auf dem Glüstrumpf in einem Streifen an. Läßt man dann das Leuchtgas ausserömen, dann absorbiert und verdichtet das Platin das Gas, das Metall wird dadurch erhitzt und gerät ins Glühen; an diesem glühenden Platin entzuündet sich dann das Gas. Ein Mißstand ist dabei nur, daß das Platin seine Eigenschaft nicht lange behält. Eine zweite Lösung des Avon E. Keuffel, Gen- u. Kartoffel-Großhandlung,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ahrrote 2. mehl. Moselrothe 3. Luxemb. rothe Moselgelbe 50 Kilogr. frei Keller geliefert unter Garantie für gesunde, #freie Waare. Kleinere Mengen und Proben von 1 Kilogramm ab werden Weverstraße 48 zu Ladenpreise abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hinsichtlich der verlängerten Gültigkeitsdauer der Rückfahrkarten aus Anlaß des Weihnachtsfestes vom 18. Dezember d. J. bis zum 8. Januar 1900 einschl. haben sich von den Transportgesellschaften im Westen folgende angeschlossen: Bröhlthalbahn. Cronberger Eisenbahn, Dortmund-Gronau-Euscheder Eisenbahn, Französische Nordbahn, Georg-Marienütterbahn, Hildesheim-Peiner Kreisbahn, Holländische Bahn, Main-Neckarbahn, Mecklenburgische Friedrich Franzbahn, Mecklenburgische Friedrich-Wilhelmsbahn Nieder ändische Centralbahn, Niederländische Staatseisenbahnen, Nordbrabant-Deutschebahn, Oldenburgische Staatsbahnen, Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft, Westfälische Landeseisenbahn. Ferner gelten die auf den Stationen der preußischen und hessischen Staatsbahnen nach Stationen der bayerischen, badischen und württembergischen Staatsbahnen, den Elsaß-Lothringer-, Prinz Heinrich und pfäzischen Eisenbahnen und umgekehrt ausgegebenen Rückfahrten von sonst kürzerer Dauer auf den Strecken der letzteren Bahnen allgemein 10 Tage derart, daß die Rükreise auf diesen Bahnen am zehnten Tage beendet sein muß; auf den preußischen und hessischen Staatsbahnen werden diese Rückfahrkarten innerhalb der auf diesen Bahnen ausgedehnten Gültigkeitsdauer bis zum 8. Januar zugelassen. Die belgischen Staatsbahnen haben wie in früheren Jahren auch für diesmal dieser Vergünstigung sich nicht angeschlossen, dagegen haben die Fahrkarten im direkten Verkehr nach Stationen der französischen Nordbahn auch auf den belgischen Staatsbahnen die verlängerte Geltungsdauer bis zum 8. Januar. In wie weit die anderen Eisenbahnen und Dampfschifffahrtsgesellschaften dieser Vergünstigung sich angeschlossen haben, ist aus den auf den Stationen ausgehängten Bekanntmachungen zu ersehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gedenket der Armen! Wie uns vom Kölner Wohlthässigkeitsverein berichtet wird, ist der durch die plötzlich eingetretene Kälte, verbunden mit einer allgemeinen Arveitslesiake entstandene Andrang zu seinem Bureau, Sternengasse 25, so groß, daß er kaum bewältigt werden kann. Die regelmäßigen Sitzungen sind derart von Unterstützungsuchenden überfüllt, daß die Räume nicht mehr ausreichen und die Leute gezwungen sind, stundenlang auf der bzw. dem kalten Hausflur zu warten, bis sie die ihnen zugedachten Gaben in Empfang nehmen können. Bei der kalten Witterung werden jetzt außer Geld, Brot, wärmenden Kleidungsstuücken, als Röcke, Hosen, Westen, Decken, Betetüicher, Frauensachen usw. auch Kohlen verabreicht. Diese großen Ausgaben verlangen entsprechend auch große Geldbeträge, zumal bei anhaltender Ro.t, Lengriteng Sep'ic anstalt, welche täglich große Summen verschlingt, bevorsteht. wendet sich der Verein an seine Mitglieder und Freunde mit der Bitte, seiner in dieser für die Armen so schlimmen Zeit nicht zu vergessen und ihn durch Zuwendungen von Gaben in Geld oder Kleidungsstuücken in seinem Bestreben, der Not der Armen zu steuern, kräftig zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einführung neuer Versicherungsmarken. Das neue Invalidenversicherungsgesetz vom 13. Juli 1899 tritt mit dem 1. Jan 1900 in Kraft. Von diesem Zeitpunkt ab werden neben den bisherigen Einwochenbeitragsmarken der Lohnklassen I bis Lohnklasse V zu 36 Pfg. und außeadem von jeder der funf Lohnklassen Marken für zwei und für dreizehn Wochen-- im Ganzen also elf neue Gattungen--- ausgegeben werden. Dagegen kommen von demselben Zeitpunkt ab die bisher vertriebenen Doppelmarken in Wegfall. Mit dem Verkaufe der neuen Beitragsmarken beginnen die Postämter am 27. Dezember. Hinsichtlich der nach dem 31. Dezember noch unverwendet in den Handen des Publikums befindlichen Doppelmarken soll der Umtausch, der bis zum 31. Dezember 1901 gestattet ist, vo den Postanstalten gegen bar bewirkt werden. Burch Aushang in: Schaltervorräumen wird das Publikum von dem Vertriebe der neuen Versicherungsmarken und von dem Wegfall und Umtauschen der Doppelmarken in Kenntnis gesetzt.".###n. an Manlalstas(Gaf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 96. Vorletztes Gastspiel des Kammerängers Karl-Mayer. Der Vampyr. Romantische Oper in 4 Aufzügen von H. Marschner. Lord##wen: Kammeränger Karl-Mayer als Gast. Anfang 6 1/2 , Ende#4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag den 18. Dez.: Ab.-Ist. 97. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von Ludwig Anzengruber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>B Muheim a. Ry., 16. Dez.99. Vor Eintritt in die Tages ordnung der gestrigen Stadtveroronerenversammlung machte Oberbürgermeister Steinkopf die Mitteilung, daß der Regierungs präsident an ihn ein Schreiben gerichtet habe, wonach nunmehr der Entwurf für den Umbau der Bahnhofsanlagen der Landespolizeibehörde vorliege. Auf Samstag, den 1o. d.., sei Termin ur landespolizeiliche Prüfung des Phanes anberaumt; die Offenlegung des Planes sei noch nicht statthaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Vorsitzende teilte sodann mit, daß der in Köln gestorbene, hier geborene Herr Kar Gerber der Stadt Mülheim 6000 M. letztwillig vermacht habe, mit der Bestimmung, daß aus den Zinsen verschämte Armen unterstutzt werden sollen; ferner 1000 M. zum Besten des Verschönerungsvereins und 1000 M. für den Erziehungsvereins. Die Schantung wurde dankend angenommen. In die Schlachthofkommission wurden die##. Stadtverordneten Selbach, Schunck und Gener, Sanitätsrat Dr. Mörs und die Metzger Schiel und Stolz gewählt. Der Schlachthof soll anfangs Jannar, die Volksbadeanstalt aufangs Februar eröffnet werden. Es wurde beschlossen, das Volksbad der Santatskommission zu unterstellen und die Anstellung weiterer Kräfte, außer dem Bademeister, der Verwaltung überlassen. Die Badereise werden wie folgt festgesetzt: 1. Klasse: für Benutzung eines Wannenbades incl. Handtuch und Seife 50 Pfg., eines Brausebades 2- Pfg.; zur die? Klasse 25 bzw. 10 Pfg. Dem Verein Kanarienfreund wurde für die am 17. und 18. d. stattfindende Ausstellung eine Prämie von 30 M. bewilligt. Der Dienstboten-Abonnementspreis im städtischen Krankenhause wurde von 4 auf 6 M. eryoyt, wofür sechs statt bisher vier Wochen freie Verpflegung gewährt wird. Mit einem Gesamtplan über die Bürgersteiganlagen erklärte die Versammlung sich einverstaänden.e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>massivem Gold in großer Auswahl, vergoldet und Double von 3 4 Prachtvolle Herrenketten. Gold ausgewalzt, in 100 verschiedenen Mi von 4 M an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>mit Doppeldeckel(14 k. massiv gest) von 60--500.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlägereien. Im Bürgerhospital fanden in der Nacht zum Samstag drei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Kopfbzw. Handverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause am Rinkenpfuhl wurde aus dem unverschlossenen Schlafzimmer ein Tuchanzug, ein schwarzer weicher Filzhut mit breiter Krempe und ein gelbledernen Klappportemonnaie mit 3 M. Inhalt entwendet. Ein in dem Zimmer stehender verschlossen gewesener Koffer ist von dem Diebe mit Gewalt geöffnet worden. Es wurde ferner gestohlen in einem Hause am Blaubach ein schwarzes Kleid, ein dunkelblauer Kleiderrock, ein braunes Morgenkleid, ein schwarzes Jaquet, ein Paar gelbe Knopfstiefel, ein Paar Gummischuhe, in einer Fabrik in Eh nfeld ein gelbledernen Portemonnaie von länglicher Form mit Klappverschluß, enthaltend 17., sodann mittels Einbruches in einem Spezereigeschäfte in Bickendorf drei Kisten Cigarren, diverse Flaschen Wein, ein halber Holländeräse, ein Limburgeräse und aus der Thekenschublade 4 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Di Annahme des Expreßßgutes(Gepäcksendungen) ohne Lösung von Fahrkarten, sowie der Schnellzugsüter auf dem Kölner Hauptbahnhofe findet vom 18. d. ab im Bogen Nr. 11 an der Maximinenstrße statt. Die Ausgabe der Expr. ßgüter erfolgt wie bisher in der Gepäckausgabe, die der Schnellzugsüter dagegen in der Maximinenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auszeichnung. Herr Obereräsident Nasse gab Herrn Josef Schwark telegraphisch von der Verleihung des Professortitel Kenntnis. Das Ereignis wurde zuerst in der Orchestergesellschaft, welche Herr Schwartz ebenfalls leitet, bekannt und nach Mitteilung der freudigen Botschaft ertönte zu Ehren des Meisters ein dreimaliger brausender Wohlthätigkeitsveranstaltung. Am Montag den 18. Dezember, abends 8 Uhr, findet im großen Saale der Lesegesellschaft zum Besten der Hinterbliebenen der im Transvaalseldnge gefallenen Deutschen ein Konzert statt, dessen Veranalter, Herr v. Franconi in Koln, sich die Mitwirkung junger Kuriler des hiesigen Konservatoriums gesichert und ein Programm aufgestellt hat, in welchem unsere alten und jungen Meister der Tonkunn zu Worte kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Koln und umacvung veran staltet ebenfalls Vortrage über das neue Bürgerliche weseßbuch. Am Montag Abend 8 Uhr spricht Herr Rechtsanwalt Hesselbach im Vortragssaale der Lesegesellschaft über das Miethrecht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis(Dirigent Herr Arnold Kregel) veranstaltet am 17. Dezember im großen Saale der Lesegesellschaft ein Konzert zum Besten der hiesigen Augenheilanstalt für Arme. Dem Verein ist in Anbetracht des guten Zweckes ein volles Haus zu wünschen. Das Programm weist meistens neu einstudiert Cuore auf. u. a. den Chor Salamis, Siegesgesang der Griechen, für Chor, Solo und Orchester von Fr. Gernsheim. Als Solisten sind Frl. Schwartz Violinvirtnosin, Herr Willy Metzmacher, Konzertsänger, beide von hier, gewonnen worden. Der Verein hofft den Besuchern einen genußreichen Abend zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
