<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353532</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>10, Josef Plum. Severinstr. 19, Heinr. Hecker Nachf. " 200, Heinr. Faust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält hier am Samstag, 18.., mittags 12 1/2 Uhr, im Saale der Philharmonie eine Versammlung ab. Die Tagesordnung lautet: Erläuterung der für die Gemeindeverwaltung wichtigsten Bestimmungen des neuen Bürgerlichen Gesetzbuches(zweiter Vortrag des Rechtsanwaltes Dr. Sauer II, Koln); Einwirkung des Gesetzentwurfes über die Fleischbeschau in denjenigen Gemeinden, in denen sich öffentliche Schlachtäuser befinden(Berichterstatter: Schlachthofdirektor Ehre, Viersen); Anstellung von Schulärzten(Berichterstatter: Bürgermeister Haas, Roorsdorf).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. In vorvergangene Nacht ist am Leystapel eine hiesige Einwohnerin in den Rhein gesprungen und ertrunken. Die sofort angestellten Rettungsversuche blieben ohne Erfolg; auch konnte die Mann, weicher, nach der Kleidung zu schließen, dem Arbeiterstande angehört, an der militärischen Ringstraße an einer Hecke erhäng aufgefunden. Die Leiche wurde nach dem Friedhof in Arnoldsöhe Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Oktober von 662 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 254 Wohnungen, die Zahl der Nachbelief sich auf 408. Gemeldet Verlangt: 55 164 131 38 20- 408 Nachfragen Vermieter kleinerer Wohnungen werden gebeten, diese dem Wohnungsnachweis aufzugeben; die Anmeldung erfolgt an Wochentagen morgens von--11 Uhr und Sonntags von 11--12 Uhr im Geschäftslokal Glockengasse 25/27, erster Stock, im Lokale der Arbeitsnachweisanstalt Einaana im Posthof). Die Vermittelung ist für Vermieter und Mieter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Oktober 2398 offene Stellen gemeldet, 1514 in der männlichen und 884 in der weiblichen Abteilung. 2594 Verlogen suchten Arbeit: 1977 in der männlichen, 617 in der weiblichen Ab teilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2019 Personen Stellung: 1415 männliche und 604 weibliche. Ende Oktober waren 371 männliche und 13 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, in der weiblichen Abteilung waren sodann 122 Stellen noch offen, wofür die gewünschten Arbeitskraäfte-- meist Dienstädchen-- mangelten. Die Geschäfteräume, Glockengasse 25 27, altes Postgesäude, sind wochentags von 10--1 und--8 Uhr geöffnet, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Hülfsausschuß für Transvaal erläßt im Inseratenteile einen Aufruf zur Sammlung von Geldbeitraägen zur Entsendung einer allgemeinen Krankenpfleger-Expedition nach Transvaal und dem Oranje0 Dem letzten dieseährigen Pferdemarkt waren vorgestern 726 Arbeitspferde, 141 Luxuspferde, 4 Fohlen und 4 Esel, gestern 297 Arbeitspferde und 59 Luxuspferde zugetrieben. Das Geschäft war am ersten Tage ziemlich lebhaft, am zweiten Tage still.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber den Englücksfall bei Fort Kolmar, bei welcher ein Fuhrmann, Vater von vier Kindern, von einem Schnellzuge erfaßt und sofort getötet wurde, wird uns noch folgendes mitgeteilt: Dei Fuhrmann kam mit seinem Wagen von Zollstock und fand die Barrier an dem Uebergange gesperrt. Er wartete, bis der Güverzug, welche aus der Richtung von Kalscheuren kam, vorbei war und hob alsdann den ersten Schlagbaum auf, um durchfahren zu können. Als das Pferd nebst Karre auf dem Geleise war, welches der Güverzug eben passiert hatte, lief er vor dem Pferde her, um auch den zweiten Schlagbaum in die Höhe zu heben. Kaum an dem Schlagbaum angelangt, sah er, wie ein Schnellzug aus entgegengesetzter Richtung heraubrauste. Nun versuchte er im letzten Augenblicke, das Pferd nebst Karre zurückzusetzen. Doch es war zu spät. Das Pferd wurde von der Lokomotive nur geringeügig am Kopfe verletzt, der Fuhrmann jedoch von derselben erfaßt und etwa 80 Meter mit fortgeschleppt, wobei Kopf und Beine abgefahren wurden. Das Englück war nur dadurch möglich, daß an dem betreffender Uebergange, trotz zeitweisem starkem Verkehr, sich kein Bahntärter befindet. Derselbe hat seinen Stand über 200 Meter aufärts nach Kolmar zu und dabei drei Ueberſänge zu schließen, zwei an Kolmar, einen an der Ringstraße. Bei nebeligem Wetter ist derselbe nicht im stande zu beobachten, was an den beiden übrigen Barrieren vor sich geht und ist es nur zu verwundern, daß nicht mehr Englücke vorkommen. Dieser traurige Fall wird wohl dazu beitragen, die Bahnverwaltung zu veranlassen, etwas weniger sparsam zu arbeiten und durch Aufstellung eines Postens daselbst für größere Sicherheit zu Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform).-- Bedburg, Bürgermeisteramt, zweiter Nachtwächter, 400 M. Gehalt, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt.-- Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, fünf Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt und freie Dienstkleidung, das Gehalt steigt bis zum Höchstbetrage von 1900 M.-- Köln, Ober-Bürgermeisteramt, zwei Aufseher im Kunstgewerbe-Museum, während der Probezeit 90 M. Diäten monatlich, nach Ablauf der Probezeit 1100 M. Anfangsgehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 1600., freie Dienstkleidung.-- Otzenrath, Bürgermeisteramt Hochneukirch, Wegenärter, Hülfspolizeidiener und Straßenlaternen-Anzünder, 700 Mark Gehalt.-- Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und der gesetztäßige Wohnungsgeldzuschuß, das Gehalt steigt bis zu 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute widmete am Mittwoch Abend Hr. Dech dem kürzlich in Valckenburg in Holland verstorbenen Jesuitenpater Tilmann Pesch einen ehrenden Nachruf. Die Versammlung ehrte das Andenken des Verstorbenen durch Erheben von den Sitzen. Darauf hielt Herr Rechtsanwalt Dr. Becker aus Mülheim einen lehrreichen Vortrag über die einzelnen Gesellschaftsformen des kaufmännischen Lebens. Die Zuhörer gaben ihrem Dank durch lebhaften Beifall Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
