<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353503</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde am Samstag Nachmittag durch die Kriminal polizei ein Dachdeckermeister in Nippes wegen Sittlichkeitsverbrechen. Derselbe hat bereits vor einiger Zeit wegen eines solchen Verbrechens eine längere Gefängnissstrafe verbüßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein kleiner Kellerbrand entstand am Samstag in der Philharmonie an der Apostelnstrße dadurch, daß einige Körbe Holz, die auf den Centralheizungsosen gelegt waren, Feuer fingen und verbrannten. Der vollständig feuersichere Raum sowie die Heizungsanlage blieben unversehrt, überhaupt wurden keinerlei Schäden angerichtet. Die Feuerwehr besorgte bald die durch Rauch erschwerte Löschung. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der dichte Nebel, welcher in der Nacht zum Sonntag und gestern in den Morgenstunden auf dem Rheine lag, machte den Schiffsverkehr undöglich. Die Personendampfer konnten von hier nicht planäßig abfahren, und die vom Oberrhein kamen mit Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag fanden im Büraerhospitale zwei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien erhebliche Kopfverletzungen erhalten haben. Ein Mann fand dortselbst Aufnahme, welcher mehrere Messerstiche in den Kopf und in die Arme Köne Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 41. Zum 1. Mal: Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt von Arthur Schnitzler. Hierauf zum 1. Mal: Paracelsus. Versspiel in einem Akt von Arthur Schnitzler. Zum Schluß zum 1. Mal: Der grune Kakadu. Groteske in einem Akt von Arthur Schnitzler.-- Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Dienstag, 17. Okt.: Ab.-Ist. 42. Zum 1. Mal: Das fünfte Rad. Lustspiel in 3 Aufzügen von Hugo Lubliner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die silberne Hochzeitsfeier des kgl. Musikdirektors Schwartz bot dem Kölner Männergesangverein und der Wolkenburgkasinogesellschaft nochmals willkommene Gelegenheit, dem verdienten Meister die große Verehrung und Liebe, deren sich der beliebte Dirigent allseitig erfreut, zu bekunden. Am Samstag Abend gegen 9 Uhr bewegte sich ein stattlicher Fackelzug unter Begleitung zweier corps von der Wolkenburg zur Streitzeuggasse, wo Hr. Schwartz sein Heim hat. Da letzteres gerade der Franziskauerkaserne gegenüerliegt, so bog der Zug in den von der Militärbehörde bereitwilligst zur Verfügung gestellten Kasernenhof ein, wo die Sänger gegenüber der Wohnung ihres Meisters Aufstellung nahmen. Unter Leitung des Hru. Jos. Schneider sang der stattliche Chor zunächst Der schönste Klang von Schwartz, dann das reizende altniederdändische Ständchen und zum Schlusse Der Reiter und sein Lieb nebst dem Chor Wohin mit der Freud. Bald erschien der Gefeierte unter seinen Sangen, denen er herzlichen Dank abstattete. Dann bewegte sich der Zug unter den Klängen der Musik zur Wolkenburg zurück, wo noch manches Glas auf das Jubelpaar geleert wurde. Die Hauptfeier fand jedoch gestern Abend mit einem Festakt im großen Saale der Wolkenburg statt. Gegen 1/2 9 Uhr wurde das Jubelpaar mit seiner Familie durch den engeren Vorstand in den prächtig geschückten Saal geführt, wo ihm der Chor den Sängergruß entbot. In herzlichen Worten brachte dann der Präsident Hr. L. v. Othegraven dem hochverehrten Jubelpaar gegenüber die Glückünsche und freundlichen Gesinnungen aller Mitglieder des Vereins zum Ausdruck und hob dabei nochmals die großartigen Erfolge hervor, deren der Verein sich unter seinem geliebten Dirigenten rühmen kann. Der Redner schloß seine Ausführungen mit dem Wunsche, daß das hochverehrte Jubelpaar in derselben Rütigkeit auch das goldene Fest erleben möge. Mit Begeisterung erklang dann das musikalische Hoch auf die Gefeierten. Als äußeres Zeichen der allgemeinen Verehrung wurde demselben ein prachtvoller Stutzelügel von Hoflieferant Mandt in Koblenz von den Sängern übewiesen. Hr. Baumeister Cleff gratulierte in beredter Weise im Namen der Nichtsänger, die der Jubilar durch sein freundschaftliches leutseliges Wesen von Anfang an gefesselt habe. Das Erinnerungsgeschenk der Inaktiven bestand in einer Eichentruhe mit einem vierundzwanzigteiligen silbernen Besteck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden hält Sonntag den 22., nachmittags 4 1/2 Uhr, in Neuß im städtischen Kaufhaussaale seine 5. ordentliche Generalversammlung ab. Die Herren Dompropst Dr. Berlage und Justizrat von Cöllen von hier, sowie Herr Provinzial Pater Acker haben Vorträge zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
