<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Fries, Major a la suite des Kriegsministeriums, wurde zum Stabe des Kürasier-Regiments Nr. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Drahnsdorf b. Bonn, Köln-Bonner Kreisbahnen in Bonn, Schaffner, 75 M. monatlich. Köln(Rhein), bei einem Kaiserl. Postamte, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und 150 M. Theuerungszulage, Gehalt steigt bis zu 1500 M. Münstermaifeld, Bürgermeisteramt, zwei Polizeidiener, 930 M. Saarburg(Trier), Königl. Gefängnisverwaltung, (Trier), Hülfsaufseher, 75 M. monatlich. Trier, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt und 180 M. Mietsentschädigung, hierzu kommt event. noch eine Stellenzulage von 200., Gehalt steigt bis 1500 M. neben der Mietsentschädigung. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, mehrere Brieftraäger und Postschaffner, 900 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, mehrere Landbriefträger, 700 M. und Wohnungsgeldin Casatus Panoptikum läßt sich seit vorgestern wieder einmal ein riesiges Menschenkind sehen, dessen Wiege in Chicago (Nordamerika) gestanden hat. Mstr. Alroy wurde dort 1856 von irischen Eltern geboren und diente 16 Jahre in der englischen Armee bei den Dragonern. Seine Körperänge beträgt 2,32 Meter, die ausgebreiteten Arme messen 2,25 Meter, die Hände 21 Centimeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause der Follerstrße goß ein sechsähriges Mädchen Petroleum in ein Herdfeuer, wobei der Oelbehälter explodierte und das brennende Oel sich über das Kind ergoß. Das Kind wurde mit Brandwunden bedeckt ins Hospital gebracht, wo es nach einigen Stunden starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Könische Straßenbahngesellschaft. In Brüssel sollte gestern die Generalversammlung über die Annahme des zwischen der Verwaltung der Gesellschaft und der Stadt Köln vorbereiteten Vertrages Beschlußß fassen. Die Versammlung war indes nicht beschlussßfähig; denn es waren in derselben nur 17,361 Aktien vertreten, oder rund 6000 weniger, als die Hälfte aller Aktien, welche hätte vertreten sein müssen, um über diesen Vertrag Beschlußß fassen zu können. Nunmehr wird eine neue Hauptversammlung auf einen noch zu bestimmenden Tag einberufen werden; dieselbe wird auf jeden Fall beschlussßfähig sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 111. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 6. Jan.: Ab.-Ist. 1I2. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 3 Akten. Musik von Adolf Adam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
