<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353556</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Weihnachtssendungen betreffend. Das Reichspostamt richtet auch in diesem Jahre an das Publikum das Ersuchen, mit den Weihnachtsversendungen bald zu beginnen, damit die? nicht in den letzten Tagen vor dem Feste zu sehr zusammendrängen, wodurch die Pünktlichkeit in der Beförderung leidet. Bei dem außerordentlichen Anschwellen des Verkehrs ist es nicht thunlich, die gewöhnlichen Beförderungsfristen einzuhalten und namentlich auf weitere Entfernungen eine Gewähr für rechtzeitige Zustellung vor dem Weihnachtsfeste zu übernehmen, wenn die Pakete erst am 22. Dezember oder noch später eingeliefert werden. Die Pakete sind dauerhaft zu verpacken. Dünne Pappkasten, schwache Schachteln, Cigarrenkisten usw. sind nicht zu benutzen. Die Aufschrift der Pakete muß deutlich, vollständig und haltbar hergestellt sein. Kann die Aufschrift nicht in deutlicher Weise auf das Paket gesetzt werden, so empfiehlt sich die Ver wendung eines Blattes weißen Papiers, welches der ganzen Fläche nach fest aufgeklebt werden muß. Bei Fleischsendungen und solchen Gegenständen in Leinwandverpackung, welche Feuchtigkeit, Fett, Blut usw. absetzen, darf die Aufschrift nicht auf die Umhüllung geklebt werden. Am zweckmaäßngsten sind gedruckte Aufschriften auf. vggipen. Papier. Dagegen dürfen Formulare zu Postpaketadressen für Paket aufschriften nicht verwendet werden. Der Name des Bestimmungsortes muß stets recht groß und kräftig gedruckt oder geschrieben sein. Die Paketaufschrift muß sämtliche Angaben der Begleitadresse enthalten, zutrefsendenfalls also den Fraukovermerk, den Nachnahmebetrag nebst Namen und Wohnung des Absenders, den Vermerk der Eilbestellung usw., damit im Falle des Verlustes der Begleitadresse das Paket auch ohne dieselbe dem Empfänger ausgehändigt werden kann. Auf Paketen nach größeren Orten ist die Wohnung des Empfäugers, auf Paketen nach Berlin auch der Buchstabe des Postbezirkes(C... SO. usw.) anzugeben. Zur Beschleunigung des Betriebes trägt es wesentlich bei, wenn die Pakete frankirt ausgeliefert werden; die Vereinigung mehrerer Pakete zu einer Begleitadresse ist thunlichst zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zugverspätungen. Infolge des vorgestern Abend und vorvergangene Nacht in Belgien herrschenden starken Nebels trafen am Mittwoch die um 11 Uhr und 11.8 abends fälligen Orient- und Nordexpreßzüge mit mehr als einstündiger Versätung hier ein und fuhren mit gleicher Versätung nach Wien bzw. Berlin weiter. Der um.51 vorm. gestern fällige Anschlugß von Paris und London traf erst nach 9 Uhr vorm. hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wie lange ein Dienstbote im Falle seiner Erkrankung von der Herrschaft gepflegt werden muß, wurde in der Sitzung der Stadtverordneten am 23. d. M. besprochen. Wie der stenographische Bericht zeigt, waren zwei Stadtverordnete, welche dem Stande der Juristen angehören, der Ansicht, daß nicht in allen Fällen die Herrschaft den erkrankten Dienstboten sechs Wochen lang verpflegen muß. Aufgeklaärt hat man die Frage nicht, man hat den Vorschlag der Verwaltung angenommen. Es könnten im Publikum nun Zweifel entstehen, und um diese zu zerstreuen, sei das Folgende mitgeteilt: Art. 95 des Einführungs-Gesetzes zum B..-B. sagt in seinem Abs. 2: Die Vorschriften derssss 104 bis 115, 131, 278, 617 bis 619, 624, 831 und dess 840 Abs. 2 und dess 135 8 des B..-B. finden Anwendung, die Vorschriften dess 617 jedoch nur in soweit, als die Landesgesetze dem Gesinde nicht weiter gehende Ansprüche gewähren. DerSS 617 bestimmt aber, daß der Dienstgeber dem Dienstboten im Falle der Erkrankung die erforderliche Verpflegung und ärztliche Behandlung bis zur Dauer von sechs Wochen, jedoch nicht über die Beendigung des Dienstverältnisse hinaus zu gewähren hat. Hierbei ist zu bemerken, daß ein Dienstverältnis nur dann während einer Krankheit endet, wenn die Kündigung vor der Erkrankung des Dienstboten stattgefunden hatte." 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Polizeiverordnung vom 8. April 1890, wonach das Aushängen und Aufstellen von Verkaufs- und anderen Gegenständen vor straßenärts gelegenen Gebäuden, Thüren. Fenstern usw. untersagt ist, ist laut Bekanntmachung des Herrn Polizeiräsidenten dahin ergänzt worden, daß auch das Aufstellen und Aushängen von Waarenmustern und Verkaufsgegenständen aller Art mit Ausnahme von Obst und Gemüse in den Thür- und Ladeneingängen sowie vor den Glasscheiben der Fenster nach der Straße zu verboten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital wurde ein Schiffsarbeiter aufgenommen, dem am Mittwoch Abend beim Ausladen ein Sack auf ein Bein gefallen war, wodurch derselbe einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einer Schmiede auf der Ehrenstrße ein kleiner Brand, welcher von der städtischen Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verungluückt. Am Mittwoch-Abend verungluückte im hiesigen Zollhafen ein Arbeiter bei der Löschung einer Schiffsladung dadurch, daß er unter einen Ballen geriet. Der Mann erlitt eine Brustquetschung und einen Beinbruch und wurde im städtischen Transportwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. In das Alexianerhospital wurde ein Mann gebracht, welcher in der Lintgasse von einem Wagen gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte. Ferner suchten im Alexiauerhospital sechs Personen Hülfe, drei mit Kopfverletzungen, zwei mit Augenverletzungen und einer, welcher sich beim Turnen eine schwere Sehnenverletzung zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: im verflossenen Sommer an einem Sonntage vor dem Riehlerhause eine kleine Damenuhr mit Stuhlgehäuse ohne Kette. anfangs November in einer Droschke ein seidener Herrenschirm mit Ueberzug, am Barbarossaplatz ein Manschettenknopf, anfangs November in der Schildergasse ein Portemonnaie mit 50., am 6. d. in Niehl eine Uhr mit buntem Zifferblatt, an demselben Tage in Niehl eine Uhr mit Kapsel, am 11. d. am Hohenzollernring ein Opernglas mit Futteral, am 12. d. am Hohenzollernring ein Portemonnaie mit .50., am Friesenplatz ein Damenschirm, am Klingelpütz ein großer Bächerkorb, am 14. d. in der Christophstrße eine silberne Herrenuhr, am Hansaplatz zwei Schlüssel, am 16. d. in der Pfälzerstraße eine silberne Uhr, am 19. d. an der Kirche St. Martin ein kathol. Gebetbuch, am 21. d. am Königsplatz ein Paar Hosenträger und drei Paar Manchetten, in der Columbastrße eine silberne Damenuhr, am 23. d. in der Schildergasse ein Portemonnaie mit 10.60., in der Elstergasse eine braunledernen Handtasche mit Biermarken, ein Trauring, am 25. d. am Georgsplatz vier Betetücher. einige Kissenbezüge, verschiedene Hemden, am 29. d. in der Trankgasse zwei Stücke Schürzenstoff, vier Schreibhefte und ein Pferd aus Gummi. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, während der Bureaustunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 81. Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
