<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353542</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abonnements-Konzerte in der Kölner Bürgergesellschaft sowie die Philharmonischen Konzerte im Fränkischen Hof haben wieder begonnen und wetteifern die beiden dabei beteiligten Kapellen in der Aufstellung gediegener und abwechslungsreicher Programme und deren kunstgeuäßer Ausführung. Die 53er Kapelle(Dirigent Kapellmeister Max Granzow) eröffnete ihr zweites Konzert mit der Zauberfloöten-Ouverture und spielte darauf das Vorspiel zu Tristan und Isolde, ferner die großzügige Ouverture zu Robert Griepenkerl Drama Robespierre und die feine Musik, die Ed. Grieg zu dem nordischen Schauspiel Peer Gent geschrieben. Als Sollst trat Hr. Engler mit einem Cello-Vortrag Sur le lac von Godard mit schönem Erfolg auf. An kleineren Stücken hörte man: Rob. Schumanns stimmungsvolles Abendlied und die kokette Entre ack-Gavotte aus Mignon. Mit einer geschmackvoll zusammengestellten Fantasie über Schubertsche Lieder, von dem bekannten Potpouristen Schreiner und einer Traumbilder- Fantasie in Walzenform unter dem Titel Ein The dansant bei Fliegenden Holländers von Prof. Müller-Berghaus fand der gut besuchte zweite Konzertabend in dem Saal der Bürgergesellschaft seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In dem am 16. d. M. stattgehabten Philharmonischen Konzert im Fränkischen Hof(65er Kapelle, Dirigent kgl. Musikdirigent Huber) wurde mit dem Schwedischen Hochzeitsmarsch von Södermann begonnen; darauf folgte das Meistersinger-Vorspiel, sowie die beiden letzten Sätze</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Scherzo und Finale-- der-moll-Sinfonie von Beethoven und Rhapsodie von Malo. In Händels berühmtem Largo spielte Hr. Blum, Mitglied der Kapelle, mit schönem Ton und Stilgefühl das Violinsolo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der am 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung. Die Malerin Frl. Helene Remitz hat in ihrem Atelier(Königsplatz 32) eine hübsche Ausstellung von Arbeiten ihrer 40 Schülerinnen, sowie einer Anzahl eigener Arbeiten veranstaltet, die recht anerkennenswerte Leistungen aufweist. In einem größeren Salon findet man nur fertige Arbeiten, zumeist Blumen von großer Naturtreue, Stillleben in Oel- und Aquarelltechnik, Landschaften, ferner sehr saubere Porzellan- und Gobelinmalerei. Unter den eigenen Arbeiten der Künstlerin sind schöne Studien, meist Aufnahmen aus Tyrol. Das Atelier selbst weist eine Menge Zeichnungen und Entwürfe in Bleistift, Kreide, Aquarell- und Oeltechnik der verschiedensten Art auf und giebt einen Einblick in das Wirken der Künstlerin, die ihren Studien in Wien, Berlin und München oblag. Ein Besuch der Ausstellung dürfte namentlich für Damen viel Interessantes bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>für Klavier komponiertes Ave Maria und ein Stück ausS Moment musical, sowie die beliebte Traumbilder-Fantasie von Lumba. Hübsche Tänze von Keler-Bela und Michaelis schlossen die beiden Abteilungen ab. Beide Kapellen absolvierten ihre Programme in einer Weise, die feststellen ließ, welch' hohen Standpunkt unsere Militäkapellen als Streichorcheſter einnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge im Gürzenich. Im Laufe dieses Winters finden im großen Gürzenichsaale eine Reihe von Vorträgen über Volksgesundheitspflege durch Mitglieder des Allgemeinen ärztlichen Vereins statt. Im ersten, am 22. November, vormittags 11 Uhr stattfindenden Vortrag spricht Hr. Prof. Dr. Liechtenstern über das Wesen der Lungenschwindsucht und ihre Verbreitung als Volkskraft heit. Am Sonntag den 26. d. wird Hr. Dr. Mastbaum über die Verhütung und Bekämpfung der Lungenschwindsucht sprechen. Für Sonntag den 10. Dezember hat Hr. Dr. Esser einen Vortrag über die Ernährung des Säuglings übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rhein ist wieder gefallen, nachdem der Wasserstand am Donnerstag die Höhe von 1,38 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.20 Meter, gegen 0,98 Meter vor acht Tagen. Die zu tief geladenen Schiffe müssen neuerdings im hiesigen Hafen wieder vor Anker gehen, um zu leichtern oder bessern Wasserstand abzuwarten. Auch der Nebel war in der verflossenen Woche dem Schiffahrtsverkehr sehr hinderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Aloysianische Bünudis St. Gereon veranstaltet am Sonntag den 26. d. im Aloysiushause ein Wohlthätigkeitskonzert mit Aufführung des Theatersückes: Der Beruf des h. Aloysius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Geschäftshause an der Ehrenstrße ein kleiner Ladenbrand, welcher von der Feuerwehr alsbald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
