<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353547</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>CV In der Ausstellung für christliche Kunst(am Domhof Nr. 8) bringt Hofgoldschmied Franz Wüsten einen schönen Kelch in den Formen der entwickelten Gotik neu zur Ausstellung. Der durchbrochene spägotische Nodus ist von äußerst eleganter Komposition und mit Amethysten reich geschückt. Trefflich und gefällig wirkt de ganze Aufbau aus dem sechszeiligen Fuß, der mit Helligenmedaillons auf grün-blauem, emailliertem Grund geschückt ist, die zu dem rothgoldenen Tone des Ganzen vorzüglich passen. Eine weitere gute Leistung ist ein romanisches Altarkreuz desselben Meisters, dessen Fußlösung romanisches Laubwerk in schöner Behandlung zeigt. Charakteristisch und schön sind nicht weniger die Kreuzbalken und die Christusdie Marine-Ausstellung, welche in der Woche vom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>8 d. M. in der Philharmonie stattfand, wurde insgesamt von 13.000 Personen besucht; es zahlten etwa 250 Besucher 1., 6200 25 Pfg. Eintrittsgeld, die übrigen hatten als Mitglieder der Kolonialgesellschaft und des Flottenvereins freien Zutritt. Es wurden ### Schlägerei. Gestern Abend entstand in der Kämmergasse zwischen Arbeitern eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten von den einschreitenden Schutzleuten festgenommen wurde. Derselbe leistete aber heftigen Widerstand, und es gelang ihm, sich loszureißen und den Beamten zu entfliehen. Jedoch wurde er eingeholt und per Droschke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferdediebstahl. Das Pony, welches vor einigen Tagen einem Ackerer in Köln-Ossendorf aus dem Stalle gestohlen wurde, ist in Roggendorf bei Stommeln ermittelt und seinem Eigentümer zurückgegeben worden. Freunde des Mannes sollen sich mit der Entführung Tieres einen Scherz erlaubt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Im Augusta-Hospital fand in der Nacht zum Mittwoch eine Familie aus der Spulmannsgasse, Vater, Mutter und drei Kinder im Alter von vier, sieben und zehn Jahren, Aufnahme, welche in ihrer Wohnung durch Gase dem Erstickungstode nahe gebracht worden war. Die Leute wurden durch Schreien eines kleinen Kindes aus dem Schlafe geweckt. Gestern Morgen fühlten sith al</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurde der Prokurist und die Prokuristen einer hiesigen Ledergroßhandlung wegen Hülfeleistung bei einem betrügerischen Bankerott; der Inhaber der betreffenden Firma ist vor einigen Wochen von hier ins Ausland geflüchtet. Die Verhafteten sind der Bruder und die Schwester des Geflüchteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fahrplanänderung. Vom 1. Dezember d. J. ab werden die Züge.-Gladbach ab 11.36, in Stolberg.12 und Hochnenkirch 12.09 ab. in Köln.46 in der Weise verändert, daß die Abfahrt ab .-Gladbach 12 Uhr mittags, die Ankunft in Stolberg.12 erfolgt; ab Hochneukirch künftig 12.36 nachm., Ankunft in Köln Hauptbhj. .18. Ferner wird der Zug.20 ab Jülich bis.-Gladbach drei Minuten später verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oeffentlicher Vortrag. Die social-charitativen Damen-Union in Köln bält am Montag den 27. November, abends 6 Uhr, im eleganter Schnitt, gute Qualitäten, sehr preisürdig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz feierte am Sonntag sein fünfundvierzigstes Stiftungsfest. Vormittags fand in der Pfarrkirche St. Ursula, in deren Gebiet die Wiege des Vereins stand, ein feierliches Hochamt für die verstorbenen Mitglieder statt, bei welchem der Verein eine mehrstimmige Messe sang. Am Abend vereinigten sich die Mitglieder mit ihren Angehörigen zu einer geschlossenen Liedertafel im Viktoriasaal, der bis zum letzten Platz besetzt war. Nach einleitenden Musikstücken der Trenksschen Kapelle sang das Vereinsmitglied Hr. Lambertz mehrere Lieder für Baß, die großen Anklang fanden. Der Chor, welcher in Stärke von 120 Sängern auftrat, brachte zwei größere Werke von Alfred Regert mit schöner Tongebung und Präzision zum Vortrag. Der neue Dirigent des Vereins, Hr. Dr. Burkhardt, zeigte sich mit dem persönlich dirigierten Mittelsatz einer von ihm komponierten Symphonie auch auf diesem Gebiete als ein hochbegabter Vertreter der Tonkunst. Zu dem Werke, Nachtzauber auf dem Rhein, hat der Vereinsbarde, Hr. Leo Hubrich, einen poetischen Text geschrieben. Im zweiten Teile des Konzertes legte Hr. Winkelshoff eine Probe seines Könnens ab. Die HH. Hilgers, Herbst, Spilles jr. und Büllesbach erfreuten die Zuhörer mit drei prächtigen Soloquartetten. Hr. Spilles sang auch noch einige Sololieder für Bariton, deren Wahl aber nicht eine sehr glückliche war. Die vor sechs Wochen ins Leben gerufene Chorschuler des Liederkranzes legte ebenfalls eine Probe ihres Fleißes ab. Das Stiftungsfest bot zugleich Gelegenheit, den neuen Präsidenten des Vereins, Hrn. Jean Bergheim, bisher Ehrenmitglied des Vereins, einzufuühren. Nachdem der Vicepräsident Hr. Pfeiffer diesen Akt vollzogen, warf der neue Präsident einen kurzen Rückblick auf das abgelaufene Vereinsjahr. Der Verein zählt zur Zeit 183 Sänger und 525 inaktive Mitglieder und 34 Ehrenmitglieder. Die Chorschuler zählt 105 Schüler. Der Verein sang u. a. fünfmal zu wohlthätigen Zwecken, wobei er eine Summe von 2465 M. erzielte. Das Vereinsvermögen beträgt 9000 M. Ueber 30 Mitglieder gehören dem Verein bereits 25 Jahre an. Diese Zahl wurde um fünf weitere vermehrt. Dem Vorstandsmitglied Hru. Röseler, sowie den HH. Höhner, Riedüller, Ant. Scheben und H. Schnitzler wurden vom Präsidenten unter anerkennenden Worten ein hübsches silbernes Ehrenzeichen nebst Diplom überreicht. Der humoristische Teil des Abends war ebenfalls bestens bestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rarae/ Severinstrasse 220, gegenüber der Markthalle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
