<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353582</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von A. Wette. Musik von E. Humperdinck. Anfang 3. Ende 5 Uhr. Abends: Keine Vorstellung.-- Montag den 25. Dez.;(mit aufgehobenem Abonnement: Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von R. Wagner. Ortrud: Clara Schröder-Kaminsky vom Stadttheater in Düsseldorf als Gast. Anfang 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr.-- Diestag den 26. Dez.: hobene Abonnement): Carmen. Oper mit Ballet in 4 Alter von G. Bizet. Anfang 6 1/2 Ende 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch den 27. Dez.; Ab.-Ist. 103. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Salus. Anfang 7, Ende## Uhr.-- Donnerstag d Dez.: Ab.-Ist. 104. Der Meineidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von L. Anzengruber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>921: Werden zwei Grundstücke durch einen Zwischenraum, Rain, Winkel, einen Graben, eine Mauer, Hecke, Planke oder eine andere Einrichtung, die zum Vorteile beider Grundstücke dient, von einander geschieden, so wird vermutet, daß die Eigentümer der Grundstücke zur Benutzung der Einrichtung gemeinschaftlich berechtigt seien, sofern nicht äußere Merkmale darauf hinweisen, daß die Einrichtung einem der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>922: Sind die Nachbarn zur Benutzung einer der miss 921 bezeichneten Einrichtungen gemeinschaftlich berechtigt, so kann jeder sie zu dem Zwecke, der sich aus ihrer Beschaffenheit ergiebt, insoweit benutzen, als nicht die Mitbenutzung des anderen beeintraächtigt wird. Die Unterhaltungskosten sind von den Nachbarn zu gleichen Teilen tragen. So lange einer der Nachbarn an dem Fortbestande der Einrichtung ein Interesse hat, darf sie nicht ohne seine Zustimmung beseitigt oder geändert werden. Im übrigen bestimmt sich das Rechtsverhältnis zwischen den Nachbarn nach den Vorschriften der GeDer Hauptunterschied gegen das bisherige Recht liegt also zunächst darin, daß das französische Recht bei gewissen Voraussetzungen eine Vermutung für die Gemeinschaftlichkeit der Maner selbst aufstellt, daß also die Mauer ein Miteigenthum der beiden Nachbaren und in der Grenzanlage gewissermaßen ein selbständiges, von den beiderseitigen Grenzen der Nachbargrundstücke eingeschlossenes Grundstück zu erblicken ist, während nach dem B..-B. die Rechte der Nachbaren an der Grenzeinrichtung nicht so anzusehen sind, als ob sie auf einem Miteigenthume der Nachbaren an dieser Einrichtung beruhen, sondern nur als Rechte, welche das Eigentumsrecht des einen bzw. anderen Nachbars gegenseitig beschränken, daß also jedem der Nachbaren lediglich ein gesondertes Recht der Benutzung nach Art der Grundsodann unterläßt es das B..-., ausdruücklich besondere Merkmale für die Gemeinschaftlichkeit oder Nichtgemeinschaftlichkeit zu bezeichnen. Es ist also im einzelnen Falle volländig in das Ermessen des erkennenden Richters gestellt, ob und welche Merkmale er hierür annehmen will. Die Rechtssicherheit wird hierdurch keineswegs gefördert, im Gegenteil, es wird in manchen Fällen erst durch gerichtliche Klagen ein positives Ergebnis für den Nachbar herbeigefuührt werden können. Allein soviel dürfte wohl als sicher anzunehmen sein, daß sich die Praxis unseres Rechtsgebietes im allgemeinen wohl an die langbewährten bisherigen Vorschriften des Art. 654 anschrießen und die daselbst aufgestellten Merkmale durchweg als maßgebend ansehen wird, so daß hierdurch wohl manch unnützer Streit vermieden Ebens wie bezüglich der Merkmale stellt das Bürgerliche Gesetzbuch auch keine genauen Regeln auf über das Benutzungsrecht der Nachbaren, beschränkt sich vielmehr auf die ganz allgemein gehaltene Vorschrift dess 922. Hiernach kann jeder der Nachbaren die gemeinschaftliche Einrich ung zu dem Zwecke, der sich aus ihrer Beschaffenheit ergiebt, insoweit benutzen, als nicht die Mitbenutzung des anderen beeintraächtigt wird: auch darf dieselbe, so lange einer der Nachbaren an ihrem Fortbestande ein Interesse hat, ohne dessen nicht beseitigt oder geändert werden. Im übrigen richtet sich das Rechtsverhältnis, abgesehen davon, daß die Unterhaltungskosten zu gleichen Teilen getragen werden müssen, nach den Vorschriften über dier Gemeinschaft(S3 741--738 des Bürgerlichen, Ff geyieghrter. Sser,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Hevels in Köln wurde zum Amtsrichter am Amtsgericht in Ratingen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das neue Adreßauch von Köln für das Jahr 1900 ist, wie alleährlich, pünktlich vor Weihnachten bei Karl Anton Greven erschienen und reizt zu Vergleichen mit seinem Vorgänger. Zunächst hat es wiederum an Beleibtheit zugenommen, entsprechend der weiteren Entwickelung der Stadt. Die Bevölkerung, welche nun einmal vollständig in diesem Buche beschrieben und klassifiziert werden muß, ist nämlich von 351,555 auf 361,757, also um 10,202 Köpfe oder um 2,9 Prozent gewachsen. An diesem Wachstum haben alle Teile der Stadt einschl. der früheren Vororte Anteil, mit Ausnahme von Deutz, das von einer Einwohnerzahl von 23,100 im Jahre 1898 auf 23,088 zurückgegangen ist und damit die Berechtigung der Plagen der Deutzer zahlenäßig zum Ausdruck bringt. Bayenthal, zeigt(bei(193 wohnern) eine Bevölkerungszunahme von 442, Lindenthal(17,697) eine solche von 1124, Ehrenfeld(40,201) weist ein Mehr von 2181 und Nippes(34,206) ein solches von 1799 Köpfen auf, während die Bevölkerungsziffern von Köln-Alt- und Neustadt bei einer Bewohnerzahl von 164,03 bzw. 75,312 sich um 430 bzw. 4238 vergrößert haben. Auch die Geburten, Sterbenälle und die Eheschließungen weisen höhere Ziffern auf und auch die Seßhaftigkeit der Kölner ist noch nicht größer geworden. Während nämlich im Jahre 1898"nur" 133,998 Personen innerhalb des Stadtgebietes umzogen, ist die Zahl der Nomaden in 1899 auf 140,467 Köpfe angewachsen, d. h. von 1000 Einwohnern ziehen jährlich in der Stadt 402,2 oder mehr als jeder dritte Mann in Köln zieht einmal um! Der Zuzug von auswärts hat sich gegen das Vorjahr ebenfalls wieder vergrößert; er wuchs von 47,253 auf 50,374 Köpfe, während von Köln fort nur 43,588 Personen verzogen gegen 42,450 im Jahre 1898. Neu hinzugekommen ist diesmal eine Statistik der bebauten Grundstücke und der Wohngebaände, aus der zu ersehen ist, daß es in Köln 22,570 bewohnte Wohngebaäude auf 21,567 mit Wohngebaäuden bebauten Grundstücken giebt. Auch unsere Nachbarstadt Mülheim, die ein Teil des Adreß buches zum Gegenstand hat, ist weiter aufgebeüht. Die Zahl der männlichen Personen, die jetzt 23.897 beträgt, ist um 1089 gewachsen die weiblichen befinden sich aber immer noch in der Minderzahl, sie zählen trotz eines Zuwachses von 311 Kopfen nur 19,139, so daß von dem Frauenüberschuß, der für das Deutsche Reich über eine Million beträft, hier noch nichts zu merken ist. Die Eheschließungen sind aber auch merkwürdiger hier um zehn zurückgegangen und betrugen in 1899 nur mehr... Der sehr gute Stadtplan des Buches im Maßstab von:12,000, der auch noch Mülheim und Kalk umfaßt, ist bis auf einige Ergänzungen derselbe geblieben, und auch im übrige ist die Anordnung des Stoffes unverändert; ein Bild schmückt die Gegenseite des Titels. Das neue, künstlerisch ausgeführte Deckelblatt-zeigt die auf einem Altan stehende Colonia des Mittelalters, geleitet von ihrem Wappenträger, dem Handwerk; sie reicht der veraüngten Stadt Köln den Lorbeer. Stilisierte Eichenlaub und Weinranken deuten auf den deutschen Rhein mit seinen Wäldern und Rebenhuängen hin. Am Fuße des Bildes breitet der Reichsadler seine Flüge"(#rmen ver den in Köln blühenden Handel und die Industrie, Wissenschaft und Kunst so darauf hinweisend, daß nur unter seinem Schutze ihr mächtiges Emporbaühen möglich war.. 8#u</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Konzerte in Köln. In dem Bericht über das fünfte Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft war gesagt worden, daß das Offiziercorps des Infanterie-Regiments Nr. 53 nicht vertreten gewesen sei. Degegenüber ist festzustellen, daß das Offiziercorps durch einen Hauptmann und den Regiments-Adjutanten vertreten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vor einigen Tagen war berichtet worden, daß eine im Saale der Burger gesellschaft abgehaltene Festlichkeit mit einem Balle geschlossen worden sei. Dazu ist zu bemerken, daß die Kölner Bürgergesellschaft grund sätzlich zu Ballfestlichkeiten im Advent ihre Räume nicht hergiebt und daß die in Rede stehende Festlichkeit von den Veranstaltern als Weih nachtfeier bezeichnet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern Vormittag im Bürgerhospital ein Stuckaturer, welcher vor einigen Tagen an einem Neubau in der Cäcilienstraße infolge eines Sturzes schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>den Volksschulen begannen gestern die Weihnachtsferien, nachdem vorher in den einzelnen Klassen eine Jahrhundertfeier stattgefunden hatte; am 2. Januar wird der Unterricht wieder ausgenommen. An den höheren Schulen gehen die Weihnachtsferien am 4. Januar zu Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wird am zweiten Weihnachtstage, Abends 7 Uhr, im Viktoriasaale 55 arme hiesige Schulkinder aus dem Ertrage des am 17. d. abgehaltenen Konzertes bescheren. Abends 8 Uhr findet eine geschlossene Familienfeier unter Mitwirkung bewährter Kräfte statt.(Siehe Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der St. Kuniverts-Bauverein beging dieser Tage sein fünfundünfzigstes Stiftungsfest. Nachdem morgens in St. Kunibert ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Mitglieder gehalten worden war, fand abends im Vereinslokale die übliche Generalversammlung statt. Nach Begrüßung der Erschienenen durch den Vorsitzenden, erstattete der Schriftführer den Bericht über das verflossene Vereinsjahr. Wie aus der Rechnungsablage und den Mitteilungen des Vorsitzenden zu entnehmen, sind für den neuen Hochaltar, dessen Beschaffung sich der Bauverein seit seiner goldenen Jubelfeier zur Aufgabe gestellt hat, in wenigen Jahren ungefahr 6000 M. gesammelt worden. Der in der Versammlung anwesende Hr. Pfarrer Dites bezeichnete das bisherige Resultat als ein sehr erfreuliches; auch die äußeren Restaurationsarbeiten an der Kirche nähmen einen befriedigenden Fortgang. Das Fest wurde durch einen sehr schönen Vortrag des Hru. Pfarrers Dites wie auch durch mehrere von dem Gregorianischen Kirchenchor von St. Kunibert vorgetragene Chorlieder ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nueinhohe am 23. Dec., abends 7 Uhr m.48--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>verschiedene Sorten, in großer Auswahl, empfiehlt zu bill. Preisen#####</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hermann Marseille, Köln, Waidmarkt 14. 2</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Herr Seminarlehrer Schneider bestreitet in einer Zuschrift in seinem Vortrage"Abergläubisches im köluischen Volksleben der Gegenwart" den von uns in Nr. 346 beanstandeten Satz in der angegebenen Weise gesprochen zu haben. Von J. Grimm ausgehend der"Aberglauben" als nach dem lateinischen superstitio gebildet gleich"Ueberglauben" erkläre, habe er"in Abwehr einer bekannten Verdächtigung dem Gedanken Ausdruck gegeben, daß beispielsweise der Katholik, wenn er einen hölzernen oder steinernen Christusörper oder ein Heiligenbild anbete und von der toten Masse irgendwelche Hülfe erwarte, ebenso abergläcubisch sei, wie jeder, der glaube, daß eine solche Handlung sich mit der katholischen Lehre vertrüge. Degegenüber schreibt unser Gewährsmann:"Herr Schneider hat den von mir angeführten Satz wörtlich so ausgesprochen, wie ich denselben mitgeteilt habe. Herr Schneider mag den von ihm behaupteten Gedanken gehabt haben-- Ausdruck gegeben har er ihm nicht. Ein Irrtum meinerseits ist deshalb ausgeschlossen, weil ich den Satz, nachdem er geäußert war, sofort niedergeschrieben habe." eine seltene Christbescherung fand Freitag-Abend im Cantans Panoptikum statt. In der Rotunde erhebt sich ein mächtiger elektrisch beleuchteter Tannenbaum und ihm gegenüber ist eine lebensgroße prächtig modellierte Krippendarstellung in natürlicher Größe dargestellt, die bei effektvoller Beleuchtung sehr stimmungsvoll wirkt. Für die zur Zeit im Panoptikum auftretenden Togoleute fand seitens der Direktion am Freitag-Abend eine Bescherung statt. Vor Beginn derselben wurde darauf aufmerksam gemacht, daß die Mitglieder der Truppe sämtlich Christen, zum Teil katholischen, zum Teil evangelischen Bekenntnisses sind. Die Mitglieder der Truppe, die sich inzwischen auf der Bühne versammelt hatten und in langen out farbigen Umhängen erschienen, trugen zuerst ein geistliches Lied in ihrer Muttersprache vor. Dann folgte ein Gebet und durch ein weibliches Mitglied der Truppe der Vortrag der Geburt Christi in der Togosprache, welche der Häuptling, so gut es ging. ins Deutsche zu übersetzen suchte. Nachdem eine junge Dame in einem kleinen Prolog auf den Zweck der Veranstaltung hingewiesen hatte, teilte sich der Vorhang, und auf der Bühne zeigte sich ein hellstrahlenden Christbaum, neben welchem Germania mit der deutschen Flagge, umgeben von Genien mit Palmen, die schützende Hand über die schwarzen Landsleute ausbreitete. Sie überreichte den Schwarzen der Reihe nach, beim Häuptling anfangend, die Gaben des Christkindes. Diese bestanden aus baumwollenen Stoffen und den üblichen Süßtigkeiten, über welche die Leute eine kindliche Freude an den Tag legten, die sie zum Schlusse auch in der ziemlich gelungenen Wiedergabe des Liedes Deutschland über alles zu bekunden suchten. 7474 Ein seltenes Jagdergebniß. Die Jagdgesellschaft des Escher (Wriesberg) Jagdreviers veranstaltete vorgestern zu zehn Schützen ein Sandtreiben auf einen Flug Großtrappen von etwa 50 Stuck. Dieselben flogen gut an. Nach dem abgegebenen ersten Schuß verteilte sich der ganze Flug derart, daß fast sämtliche Schützen zu Schuß kamen. Nicht weniger als vier Stück wurden zur Strecke gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Folgende Kanaliſationsarbeiten sind für das Etatsjahr 1900 in Aussicht genommen: Im Kanalbezirk Bayenthal: die Vorortsringstraße von Altenburger- bis Nibelungenstraße, die Alteburgerstraße von Vorortsringstraße bis Oberläoderufer, die projektierte Straße von Alteburgerstraße bis Oberläoderufer im Zuge der Vorortsringstraße (südostiärts und nordonwärts), die Parkstrße von der Einfahrt zur Marienburg bis zum Knie in der Parkstrße, die Samariterstraße von Goltstein- bis Bernhardstraße, die Bernhardstraße von Samariter bis Tactusstraße. Im Kana bezirk Lindenthal: Die Geibelstraße von Gleueler- bis Bachemerstraße, von dieser bis Immermannstraße, von dieser bis Schacht I und von diesem bis Dürenerstraße, die Lindenburgeralle von Gleuelerstraße bis Dürenerstraße, die Herderstraße von Theresien- bis Falkenburgstraße, die Landgrafenstraße von Herder- bis Dürenerstraße, die Uhlandstraße von Wittgennein- bis Falkenburanraße, die Buragrafenstraße von Gleueler- bis Scheffelstraße, die Rückertstraße von Franz- bis Scheffelstraße. die Scheffelnrate von Rückert- bis Falkenburastraße. die Falkenburgstraße von Scheffel- bis Bachemerstraße. Im Kanalbeirk Köln-Deutz: die Adolstrape von Tempelstraße bis Helenenwall, die Lorenzstraße von Mathildenstraße bis Helenenwall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gelanttosten betragen 211.965 M. Verru.,enitgat 42 40. Titel: Ortsstatutarische Straßenkostenbeiträge a. Bayenthal 42.400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Lindenthal 92.570.; auf den Titel Anleihe: a. Bayenthal 9800 M Lindenthal 22.895 M. o. Deus 12.100.; auf den Titel Stadt erweiterung: Neustadt 32200 M. Voraussetzung für die Austitrung der vorgenannten Kanäle ist die vorherige Abtretung des unbebauten Feue. Die gie, ein, iut dem berufenden Zimmer, anwesenden zweieinhalbährigen Kindes wurden von den Flammen erraßt, infolgedessen das arme Besen so schwere Brandwunden erlitt, daß es au</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Jage Zum Araufghalf,"## P, om 27. Dezember ab wird der as satsu esce Katälht Ii. hsteehel sehe Mündung desselben liegen die Schiffe fest eingefroren. Der Wasser stand betrug gestern Abend nur noch.48 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Plan und Kostenanschlag für das Wirtschaftsgebäude im Sudpart, Vor über die Vermehrung des technischen Personals der Baupolizei, Erweiterung des Kabelnetze des Elektricitaätswerke, Anlage einer Pumpstation im Stadtwalde, eines Kanals in der Dürenerstraße zur Aufnahme des Frechener Baches sowie eines Umlaufkanals im Stadtwalde und Entwästerung der Nischburg, Ausfuührung von Kanälen i. J. 1900, Fluchtlinien- und Höhenlageplan für die am Panorama Jnternational(est Breitesteße 96). Einer zwölfeährigen Gepflogenheit gerreu, hat das Panorama, dessen gro Räume namentlich des Abends sehr anheimelnd sind, auch dieses Jahr einen Palästina-Cyklus ausgestellt. Dieser Serien von Ansichten aus dem h. Lande sind bereits 18 zu je 50 Bildern vorhanden, so daß andere Sachen vorgefuührt werden. Wir wollen nur kurz auf einige Einzelheiten hinweisen. Die Gesammtansicht Bethlehems von der Nordseite läßt auch die noch, von der h. Helena erbaute Geburtsöln. Flur 23 Nr. 232/64, Gereonswühlengasse Nr. 12, Hofraum, groß 3 Ar 79 Quadratmeter,". Wohnhaus mit dene Eigentüner: Eheleute Wirt, Wilhelm, Heusen und Elisabeth, geborene Federspiel, zu Köln-Ehrenfeld; 3. Köln, Flur 38 Nr. 123/1, Neußertraße 4. Hofraum, groß .10 Ar, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, Nutzungswert 3300 Mark, eingetragene Eigentümer: Eheleute Wirt Wilhelm Inden und Anna, geborene Mersmann, beide zu 4 Kön, Flur 26, u. Nr. 998353, Hoffnun, Gesße, a ese. h Nr. 1000 352, Hofraum, groß 0,58 Ar, Weidengasse 20, auf beiden: Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, Nutzungswert 4500 Mark, eingetragene Eigentümer: Eheleute Installateur und Pumpenmacher Wilhelm Bäsgen und Z helmine, geborene Mahr, zu Aachen; * Köln. Flur 25. a. Nr. 800/183 2c., Enggasse 14/16, groß 40 Quadratmeter, Wohnhaus, Nutzungswert 900 Mark, b. Nr. 80 1/184 2c., Enggasse 1820, groß 43 Quadratmeter, Wohnhaus, Nutzungswert 900 Mark, eingetragene Eigentümer: Eheleute Max Simons und Helene, geborene Emme., am 9. Febrnar 1900, vormittags 10 Uhr, vor dem unter zeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer 85c, erster Stock, im Justizgesäude zu Köln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Steiterrgng andere die grunhtlülker Das Urteil üider die Erhellung des Zuschlags wird am 16.Februar 190.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
