<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353500</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer a. D. Prof. Weiland zu Köln ist der Kgl. Kronen-Orden dritter Klasse, dem Schiffbarückenaufseher Jakob Esser zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen in Gold verliehen worden. Der Regierungsrat Weckbecker zu Nachen ist vom 1. November ab der Kgl. Regierung zu Köln zur weiteren dienstlichen Verwendung übewiesen worden. Dem Senatspräsidenten a. D. Hru. Dr. Chales hierselbst wurde, wie der Reichsanzeiger berichtet, der Rote Adlerorden zweiter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Silberne Hochzeit. Der Dirigent des Kölner Männergesangvereins, Königl. Musikdirektor Herr Josef Schwartz und Gattin, Josefine geb. Rohrbeck, feiern am Sonntag den 15. Oktober die silberne Hochzeit. Ohne von den vielfachen Geschenken, die dem Jubelpaare zugedacht, etwas verraten zu wollen, sei doch desjenigen erwähnt, welches die Damen der aktiven Vereinsmitglieder verehren. Es ist ein Notenschranke in Ebenholz, in den Thürfüllungen mit gemalten weiblichen Figuren, und am Kopfe mit den Wappen der Städte Köln und Kassel versehen. Entwurf und Ausführung sind durchaus zu loben, und gereichen der Firma, die den Schrank hat anfertigen lassen, H. u. A. Rauch(Köln-Mainz), zur besonderen Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Beraubt. Ein Herr von auswärts besuchte in hiesiger Stadt mehrere Wirtschaften, wurde schließlich betrunken und fand sich am folgenden Morgen in der Frühe in Deutz wieder. Er vermißte nun seine Uhr mit Kette, das Portemonnaie mit 10., zwei Pachtverje und zwei Lose. Die Uhr ist eine silberne Remontoiruhr, an der der große Zeiger fehlt, die Kette ist eine silbervergoldete Gliederkette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koln, 13 0kt.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .40.60 das Kil. Eier 2,75 3,00 das Viertel. Hinkt..80.20, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Hasen.50-4,00, Schnepfen.00. Feldhühner 1,00 bis.50, Kaninchen.00-1,20, Hühner.80*.20,#iten.50-2,80. Gänse .00-6,00 das Stück, Krammetsögel 1,30 der Bund. Hecht 1 80-.00, Aal.00, Karpfen.00, Salm 4,00-6,00, Schleien 2200, Schellfisch.80. Kabliau.80 das Kil. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.55, vom Bauch.10-.23, Kalbfleisch 1,49-.65, Hammelfleisch 1,13-.50, Speck, geräuchert 1,40-.55, gesalzen 1,37 1,68. Schmalz 1,28-.43, Nierenfett .68-.78. Zwiebel 0,10-.12 das Kil. Kartoffeln, weisse.00-.00, rote .50-.50, Nieren-.00-.00 die 100 Kil. Weisskohl 0, 15-0,20 das Stück. Essäpfel 20.00-34.00, Kochäpfel 14,00-18,00 die 100 Kil. Preisselbeeren 0,70-.9% das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehüfinne#(Georgsplatz), einer der letzten socialen Gründungen des verstorbenen hochw. Herrn Weihbischofs Dr. Schmitz, hielt am Sonntag in seinem neuen Vereinshauses, dem früheren Reichsbankgesände, eine schöne Gedächtnisfeier für turen verstorbenen hohen Protektor. Bekanntlich hat der verstorbene Weihbischof diesen Verband vor einem Jahre geründet und zählt derselbe nunmehr an 700 Mitglieder. Noch rn den Monaten seiner Krankheit hat derselbe für die Erwerbung des prachtvollen Vereinshauses, das zugleich den sonstigen charitativen Zwect hier in der Stadt dienen soll, Sorge getragen. Die kaufmännischen Gehülfinnen, welche kurz nach dem Tode des Hochseligen sich zu einen: Traueramt in der Minoritenkirche vereinigt hatten, waren auch zu dieser Gedächtnisfeier recht zahlreich erschienen. Die Feier wurde eingeleitet durch einen stimmungsvollen Prolog. worauf der Gesangchor des Verbandes unter Leitung des Hru. Eschweiler das Lied Herr gieb Frieden dieser#ele vortrug. Ein Mitglied des Verbandes, Frl. Paula Schweitzer, sang dann die beiden Lieder Es ist ein Schnitter, der heißt Tod, und Herr, zu Dir will ich mich reiten von Mendelssohn. Das verdienstvolle Wirken des Verstorbenen für den Verband schilderte in ergreifenden Worten Herr Domvikar Hütten und forderte zum chluß die Mitglieder auf, durch festes und treues Zusammenhalten diese letzte Pflanzung des hochw. Herrn Weihbischofs zu pflegen und auszubauen zu einem laut redenden Denkmal für den Verstorbenen. Nachdem noch zwei auf die Gedächtnisfeier bezügliche Gedichte von Frl. Weber vorgetragen worden, sang der Gesangchor das Lied Es in bestimmt in Gottes Rat. Zum Schlusse wurde unter die Mitglieder des Verbandes ein tiefem pfundenes Gedicht von Frl. El. Krill, ein Nachruf an den verstorbenen hohen Hrn. Weihbischof, verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Zwangsinnung für die Schornsteinfeger des gierungsbezirkes Köln beging am Sonntag im großen Saale der Bürgergesellschaft ihr Fahnenweihfest. Herr Obermeister Vianden begrüßte zunächst die zahlreich erschienenen Festtheilnehmer und brachte ein Hoch auf den Kaiser aus. Das reichhaltige Programm wies gemeinschaftliche Lieder, Gesangvorträge des Männergesangvereins Polyhymnia und Instrumentalvorträge des westsälischen Infanterie-Regiments Nr. 53 auf. Weiter wirkten zur Verschönerung des Festes mit: der Großherzogliche Kammervirtnose Herr Hans Gruber und Frau, Konzertsängerin Frl. Karola Hubert, sowie die Herren Aug. Gipperich und Kornelius Mathias. Während der Enthüllung der neuen Fahne sprach Frl. Maria Brings (Mülheim a. Rh.) mit Verständnis einen von Schornsteinfegermeister Zieler(Straßburg) versaßten Prolog, worauf Hr. Schornsteinfegermeister Vornemann(Mülheim a. Rh.) in poetischen Worten aufforderte, stets treu zur Fahne zu halten. Die Weiherede hielt Hr. Reichs- und Landtags-Abgeordneter Euler. Derselbe wies auf die Bedeutung der Fahne als Zeichen der Einigkeit und Pflichterfuüllung hin. Die Zwangsinnung der Schornsteinfeger besitze schon, wonach viele andere deutsche Innungen und Handwerkervereinigungen dringen. Sie habe den Schutz des Befähigungsnachweises, der die Unterlage für das Standesbewußsein des Handwerkers bilde. Das Hach des Redners galt der Zwangsinnung der Schornsteinfeger des ngsbezirkes Köln und speciell dem hochverdienten Leiter derselben.. Obermeister Vianden. Letzterer dankte in bewegten Worten und verlas von allen Teilen Deutschlands eingetroffene Glückwunschtelegramme und-Schreiben. Zahlreiche Ehrenägel wurden gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, 3 Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigend bis zum Höchstgehalt von 1600., 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform), auch ist Aussicht auf demnächtigen Bezug einer Theuerungszulage vorhanden. Bonn, Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß; das Gehalt steigt bis zu jährlich 1500., Bewerbungen an die Kaiserliche Ober-Postdirektion in Köln(Rhein). Boppard, Bürgermeister, zwei Gemeindeörster. Anfangsgehalt 1000., steigend nach drei Jahren um 100 M. und von drei zu drei Jahren um 50 M. bis zum Höchstgehalt von 1500., außeadem freie Wohnung und Dienstland oder statt dessen 125., dazu Brand 12 Meter Derbholz und 200 Wellen oder 75.; bei einer Stelle ist Wohnung, bei der zweiten wird die Entschädigung gezahlt. Conz, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. Gehalt und Lieferung der Waffentücke, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; Bewerbungen sind dem Bürgermeisteramt Con,, Landkreis Trier, einzureichen. Euskirchen, Kaiserl. Postamt, Brieftraäger, 900 M. Gehalt und 72 M. Wohnungsgeldzuschuß, das Gehalt steigt bis zu 1500 M. Bewerbungen an die Kaiserliche Ober-Postdirektion in Köln(Rhein). Heissen(Kreis Mülheim, Ruhr), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, Aufbesserung des Stelleneinkommens später nicht ausgeschlossen, Pensionsberechtigung ist mit der Stelle nicht verbunden. Saarbrücken, Königl. Garnison-Baubureau, Baubote, 2,50 M. täglich, bei zufriedenstellender Leistung kann ein Tagegeld von 3 M. gewährt werden, Bewerbungen an das Garnison-Baubureau in Saarbrücken. Kai#erl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß, Oct wird bei Einstellung bestimmt. Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß, Ort wird bei Einstellung bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 13.Okt.99. Ein uns zugegangener Drahtbericht aus St. Petersburg besagt: Gutem Vernehmen nach wird in der nächsten Zeit ein russisches Konsulat in Köln errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panorama International(geründet 1887, Besitzer E. Böhm), welches in den letzten Jahren an St. Agatha war, ist nach Breitestrße 96(nahe dem Berlich) verlegt worden und soll heute wieder eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neu zu erbauende stehende Brücke. Der Vorstand des Vereins zur Förderung und Wahrung der Interessen des mittleren östlichen Stadttheiles hat eine Eingabe an den Oberbürgermeister, die Beigeordneten und Stadtverordneten gerichtet, in welcher es u. a. heißt: Der Vorschlag unseres Vereins, die neue Brücke in der Fortsetzung des Straßanzuges Obenmarspforten-Unter Seidmacher zu errichten, hat sowohl bei Sachverstaändigen und Laien, wie auch in der Presse eine durchaus beifällige Beurteilung gefunden; nur wurde bisher eine allgemein befriedigende Lösung der Frage der Deutzer Rampenanlagen vermißt. Wir glauben nunmehr eine solche gefunden zu haben. Die Rampe in Köln, welche von uns als eine ca. 20 Meter breite Geschäftstraße gedacht ist, beginnt an der nördlichen Seite des Heumarktes, durchquert das Häuserviertel zwischen Heumarkt und Rhein in östlicher Richtung und trifft den Strom etwa 30 Meter nördlich der jetzigen Schiffbarücke. Die neue Brücke überschreitet hier den Rhein im rechten Winkel und üverbrückt das Quai auf der Deutzer Seite in einer Höhe, die der projektierten Uferbahn und dem Zutritt zum Rhein nicht hinderlich ist. Die Deutzer Bruckenrampe biegt nun im Zuge des heutigen Bahntörpers auf eine kurze Strecke nach Norden und führt in einer bequemen Kurve um das jetzige Bahnhofshotel herum an der alten katholischen Kirche vorbei durch die Urbanstraße nach der Freiheitstraße. Eine bequeme Treppenanlage etwa an der Stelle der jetzigen Bahnhofstreppe vermittelt den direkten Fußgängerverkehr. Unser Projekt, das selbstverständlich von der Voraussetzung ausgeht, daß die Verhandlungen der Stadt mit der Eisenbahnbehörde erfolgreich sein werden und der Eisenbahndamm in Deutz verschwinden wird, stößt in technischer Beziehung nach der Ansicht bewährter Fachleute auf keinerlei Schwierigkeiten und empfiehlt sich durch folgende wichtige Vorteile: Es beläßt den ganzen Verkehr an der bisherigen Stelle ohne die Hauptstrße von Deutz, die Freiheitstraße, irgendwie zu beeintraächtigen; diese wird bei unserem Projekt weder durch eine grade Rampe, die bis zur neuen katholischen Kirche reichen würde, teilweise vernichtet, noch durch eine solche, die mit dem Strome parallel läuft, vom Verkehr abgeschnitten. Die Durchührung unserer Rampenanlagen wird die geringsten finanziellen Opfer erfordern; sie liegt fast überall auf städtischem Boden und nur auf einer kleineren Stelle auf fiskalischem Grund. Der Aufgang zur Rampe setzt an der höchsten Stelle der Freiheitstraße an, kein anderer Punkt ist in gleichem Maße hochwasserfrei. Die Führung der Rampe um das Bahnhotel giebt den Architekten Gelegenheit zur Schaffung geschmackvoll angeordneter Terrassen, welche dem Deutzer Stadtbilde unzweifelhaft zum Vorteile gereichen werden. Führt man sich neben diesen Vorzügen noch die Vorteile unseres Projektes für die Kölner Seite vor Augen, namentlich: die thunlichste Beibehaltung der bisherigen Verkehrsverhaältnisse; die direkte Verbindung der rechten Rheinseite mit dem Kern der Altstadt vermittels des Straßanzuges Obenmarspforten-Brückenstraße-Glockengasse und deren beschlossene Forsetzung nach Wolfsstrße, Aposteln usw.; die so wünschenswerte Aufschrießung des Häuserviertels zwischen Heumarkt und Rhein (Rothenberg, Buttermarkt); die verhältnisäßig niedrigen Erwerbskosten des nötigen Terrains, die ca. eine Million Mark betragen, so so wird man nicht bestreiten können, daß unser Projekt in jeder Beziehung befriedigt, daß seine Durchührung den Interessen von Köln und Deutz vollkommen gerecht wird und daher Förderung verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verwaltungsrat des Witwen- und Waisen-Pensionsvereins der Gemeindebeamten der Provinzen Rheinland und Westfalen hielt in diesen Tagen in Köln seine Jahresversammlung ab. Nach dem von ihm erstatteten Bericht über den Verwaltungsund Vermögenstand des Vereins im letzten Rechnungsjahr 1898/99 belief sich die Jahreseinnahme auf 24,499., die Jahresausgabe auf 23,529 M. Das Barvermögen des Vereins in Höhe von 202,559 Mark ist in Preußischen Consols zu%, Pfandbriefen der Landschaft der Provinz Westfalen zu 3 1/2 %. in Sparkasseneinlagen bei den Sparkassen zu Hagen, Gevelsberg und Wetter zu 3 1/2 %, sowie in Hypotheken zu 4% sicher angelegt. Der Verein zählt nur noch 36 Mitglieder. Im Jahre 1898/99 hat derselbe 12,912 M. Pension gezahlt und seit dem Jahre 1869, in welchem die erste Pension fällig wurde, 186198 D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
