<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Auszeichnung. Dem Dirigenten des Kölner Männergesangvereins, Josef Schwartz, ist der Professortitel verliehen worden A Infolge der Glätte sind bereits mehrere Englücksälle entstanden. Eine ältere Frau kam vorgestern Vormittag am Filzengraben beim Ueberschreiten eines beeisten Rinnsteine so englücklich zu Fall, daß sie einen doppelten Unterschenkelbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flandrischen- straße litt ein Knabe auf der Schleifbahn aus und fiel so englücklich auf die Kante des Bürgersteiges, daß er erhebliche Verletzungen erlitt. Es erscheint notwendig, darauf hinzuweisen, daß die Unterhausbewohner verpflichtet sind, bei Frost- und Schneewetter die Bürgersteige mit Asche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>P Brände. Am Perlengraben entstand in der Nacht zum Freitag in einem Hinterbau, in welchem sich eine Polsterwerkstatt befindet, Feuer, welches die Feuerwehr löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Brüsselerstraße entstand ein Zimmerbrand, welcher ebenfalls von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sodann entstand in einem Hause an der Severinstrße beim Auftauen der Wasserleitung Feuer, welches die Feuerwehr ebenfalls bald löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Thebäertraße entstand ein Zimmerbrand. Es verbrannte eine Kommode mit Inhalt. Ein in dem Hause beschäftigter Mann benutzte die Gelegenheit, seinem Dienstherrn 800 M. zu entwenden. Nachdem sich der Dieb vollständig neu eingekleidet hatte, begab er sich zum Bahnhof, um eine Reise zu machen. Er wurde indes von der Bahnhofswache hieran verhindert und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erwischt. Vorgestern Abend wurde eine elegant gekleidete Dame" in einem Geschäft an der Hohestrße verhaftet, weil sie verschiedene Gegenstände unter ihrem Radmantel hatte verschwinden lassen. Am Abend vorher wurden in demselben Geschäfte zwei Frauen, die sich des Diebstahls schuldig gemacht, festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die städtischen Eisbahnen im Volksgarten und am Deutschen Ring sind gestern eröffnet worden. Dieselben können von morgens 9 bis abends 9 Uhr benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hält am Sonntag Nachmittag um 3 Uhr im Gartensaal des Fränkischen Hofes eine Kreisversammlung mit folgender Tagesordnung ab: 1. Erstattung des Geschäftsberichtes, 2. Bekämpfung von Obstfeinden, 3. Vortrag des Hru. Schreiner, 4. Schutzzoll, 5. Verschiedenes und 6. Verlosung von landwirtschaftlichen Geraten. M" 00 Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hält am Sonntag, vormittags 11 Uhr, im Krystallpalast eine Versammlung ab, in welcher 12 Arbeitnehmer und sechs Stellvertreter in den Ausschuß gewählt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Josef Derichs, Schuhmacher, Thieboldsg. 74.- Andreas, S. v. Anton Lautenthal. Tagl., Krummerüchel 12.- Hermann, S. v. Emil Köppen, Metzner, Thieboldsg. 22.- Konrad. S. v. Anton Klaßen, Tagl., Kl. Telegraphenstr..- Katharina, T. v. Raymund Horn, Formstecher, Alexianerst. I5. August, S. v. Adam Kinne, Schlosser, Gr. Griechenm. 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mamaß, Wagennstr. a.., Por., 75., Gr. Brinkgasse 25,. Agnes Breuer, Vertrau Kempen, Handlanger, 42., Stavenhof 22.- Helena, Herchenbach, 3., Krefelderstr. 3.- Katharina Quetting, 1., Casparstr. 18.- Robert Becher, 25., Kahlenhausen 29--.- Friedrich Diederich, 1.., Victoria straße 36.-- Philipp Vos, Eisenb.-Betr.-Sekret., 65., Jakobstr. 24. Heinrich Felten, Rentner, Wwr., 86., Perlengraben 49.- Josef Verninghaus, 3., Severinswall 14.- Nikolaus Hampel, 3., Elsaßstr. 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fundsachen. Vor etwa 1 1/4 Jahr wurde in einem Hotel am Hof aus einem Tisch ein Etui, enthaltend silberne und goldene Ringe, gefunden, deren Eigentümer bis jetzt nicht ermittelt wurde. Sodann wurde gefunden am 16. August 1898 auf der Hohestrße eine goldene Damenuhr mit schwerer vierteiliger goldener Kette; ferner am 25. v. M. in der Schildergasse eine Damenuhr, am 21. v. M. in der Kolumba- straße eine silberne Damenuhr mit Kette, am 27. 5. M. in der großen Brinkgasse eine gehäfelte Tischdecke, am 2. d. M. in der Gleuelerstraße in Lindenthal eine Ledertasche, enthaltend einen Revolver, am 5. d. M. am Hansaplatz eine Herrenuhr mit Namen im Deckel, am 6. d. M. in einem hiesigen Postamt eine Banknote, am 6. d. M. in der Florastraße eine silberne Brille, am 8. d. M. in der Bedürfnisannalt am Deutschen Ring zwei Hirscheänger, am 9. d M. in der Beethovenstraße ein Sack Leinsaamenmehl, am 10. d M. in der Lindenstraße sieben weiße Kragen, am 14. d. M. in der Spichernstraße ein Bund Schlüssel, am 11. d. M. in der Antwerpenerstraße ein Portemonnaie mit 2 Ml., am 4. d. M. auf dem Hohenstaufenring eine Korallenbrosche. Vor einiger Zeit wurde in einem hiesigen Cafe ein Herrenpelz abgegeben, dessen Eigentümer unbekannt ist. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend aufgeführten Fundgegenstände können sich im Fundbureal des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 17, während der Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 95. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anfang, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sonntag den 17. Dez.: Ab.-Ist. 96. Vor letztes Gastspiel des Kammerängers Karl-Mayer. Der Vampyr. Romantische Oper in 4 Aufzügen von H. Marschner. Lord Ruthwen: Kammeränger Karl-Mayer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
