<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Bei den gestrigen Wahlen der zweiten Abteilung erhielten Gottfried Hagen 197 Stimmen, Ernst Reimbold 164, Gustav Wegge 161, Lonis Lehmann 159, Franz Clouth 37, Schmalbein 38, Stollwerck 39, zersplittert waren 6, ungültig 1 Stimme. Die vier erstgenannten Kandidaten der freien Vereinigung sind somit gewählt, und dieses Ergebnis bedeutet auch für die zweite Klasse ein gründliches Fiasko des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Dienstag Abend entstand in einem Ladengeschäft an der Nachenerstraße ein Brand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein erweiterter Geschäftsverkehr ist bekanntlich an den drei letzten##agen vor Weihnachten gestattet und zwar für Köln am 10. Dezember von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 7 Uhr abends, am 17. und 24. Dezember von 11 Uhr vormittags bis 9 Uhr avends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Ein Tagelöhner, der sich seiner Verhaftung widersetzte und einen Schutzmann beleidigte, erhielt 14 Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wegen Verübung groben Unfugs bzw. Gefangenenbefreiung erhielten vier Personen Gefängnisstrafen von 5 bzw. je zwei Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein jugendlicher Schlosser beläftigte einen ältern Mann, mißhandelte denselben und bedrohte ion mit Erstechen. Der Schlosser kam mit einer Geldstrafe von 15 M. davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein vorbestraften Tagelöhner wurde wegen Hausfriedenbruchs Beleidigung von Schutzleuten und Widerstandsleistung zu 1 Mona# und 14 Tagen Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Katholiken des nördlichen Stadttheiles gegen oilirche an der Thalstraße aussprachen, war man ein Grundstück an der Berlinerstraße zu erwerben. nit Hru. Fr. Egon Kramer führten dahin, daß verstande ein 1370 Quadratmeter großes Grundstück an der Berlinerstraße zum Preise von 20,550 M. überlassen und das Grundstück so aufschrießen will, daß es von drei Straßen begrenzt wird. Das Terrain für diese Straßen erbot er sich kostenlos herzugeben, sowie diese Straßen auf eigene Rechnung ausbauen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kaiser- Friedrich-Denkmal. Nachdem der große Ausschuß für die Errichtung eines Kaiser-Friedrich-Denkmals, wie bereits berichtet, vorgestern mit großer Mehrheit beschlossen hat, den auch von den Preisrichtern an erster Stelle prämiierten Entwurf des Bildhauers Wilh. Algermann hierselbst zur Ausführung zu bringen, muß zunächst die hierzu erforderliche Genehmigung des Kaisers nachgesucht, werden Mit dem Berichte des Ausschusses werden die Photographieen der Entwürfe der am engeren Wettbewerbe beteiligten Künstler nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zugverspätung. Der um 12.3 Uhr mittags fällige Anschlugß von London über Hoek van Holland blieb gestern aus und traf als Sonderzug erst um 2 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein. Reisende und Post haben die Anschlaüsse an die süddeutschen Schnellüge um 12.32 Uhr und 12.50 Uhr nachmittags nicht erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Warnung vor einem Schwindler. Vorgestern Abend wurde auf der Hohestrße ein Mann verhaftet, welcher auf den Straßen Leute anhielt, diesen seine angebliche Not schilderte und ihnen schließlich eine Taschenuhr für 15 M. anbot. Wie sich herausstellte, hatte der Mann auf diese Weise mehrere Leute zum Ankauf einer Uhr zum Preise von 15 M. bewogen, welche nach sachverstaändiger Schätzung einen Wert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfälle In das Alexianerhospital wurde ein Mann aufgenommen, welcher von einem Frachtwagen überfahren worden war und eine schwere Knieverletzung erlitten hatte; ferner ein Junge, welcher beim Spielen gefallen und eine Sehnenverletzung sich zugezogen, sowie ein Knabe, welcher einen Schlüsselbeinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zitherkonzert. Herr Kammervirtnose Hans Gruber und Frau veranstalten am Freitag Abend 8 Uhr unter Mitwirkung der Hofopernängerin Frl. Elisabeth Hönicke aus Kassel und mehrerer Zithervereine aus Köln und Umgegend ein großes Konzert im Viktoriasaale. Das reichhaltige Programm weist Einzel- und Gesamtvorträge auf und verspricht bei der zu erwartenden tadellosen Aufführung reichen Genuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>** Hamburg, 5. Dez. Wie der Transvaalkrieg in jugendlichen Köpfen spukt, beweist wieder einmal ein Vorfall, der sich gestern hier abspielte. In einem Gasthof in der Nähe des Berliner Bahnhofes stieg ein junger Bursche ab, der mit dem Schnellzuge von Köln hier eingetroffen war. Er war umgürtet mit einem Kadettenäbel und im Besitz eines Revolvers, einer Pistole und hundert scharfer Patronen. Er ließ sich zunächst ein opulentes Mahl schmecken und erzählte dann, durch die genossene Stärkung redselig geworden, dem Wirt, sein Vater sei Offizier in Köln, er habe ihm die Erlaubnis gegeben, nach Transvaal zu reisen, wo er als Soldat und Depeschenträger auf dem Kriegsschauplatze angeworben sei. Ein in dem Gast zimmer zufällig anwesender Polizeibeamter spitzte bei dieser Räubergeschichte die Ohren, er nahm den Jungen ins Gebet und entlockte ihm das Geständnis, daß er 13 Jahre alt sei, in Nives bei Köln die Volksschule besucht habe und sein Vater nicht Offizier, sondern Ranaiermeister sei. Er habe seinem Vater 300 Mk. gemaust, um sich die für den Krieg notwendigen Gegenstände anzuschaffen und das Reisegeld davon z bestreiten. Der Beamte nahm dem Bengel die Mordinstrumente sofort ab und telegraphierte an den Vater des reiselustigen Jünglings, daß sein Sohn hier wohlbehalten eingetroffen sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zu welchem Umfange die Reiselust nach Transvaal unter der deutschen Jugend um sich gegriffen hat, geht daraus hervor, daß seit Beginn des Krieges bei der hiesigen Behörde nicht weniger als 70 Requisitionen aus allen Teilen des Reiches betreffs verschwundener junger Leute im Alter von 13--16 Jahren eingelaufen find, von denen anzunehmen ist, daß sie nach Transvaal zu reisen beabsichtigten. In 23 Fällen ist es bisher der hiesigen Polizeibehoörde gelungen, die jugendlichen Reiselustigen zu ermitteln und anzuhalten und per Schub wieder in die Heimat zu befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mma. Kahtan für den Waschtag zu gebrauchen Viel weniger Kohten ist eine Neuerung, welche gewaltige Umälzungen im Budget der Hausfrau hervorzubringen im Stande ist und die Schrecknisse des gefürchteten Waschtagen zu bannen vermag.-- Jede Hausfrau ist in der Lage, diese Ersparnißß zu erzielen, indem sie statt gewöhnlicher Waschseife-- Sunlight-Seise verwendet. Diese vorzügliche Seife macht das Kochen und Brühen der Wäsche unnötig und reinigt dieselbe infolge ihres hohen Fettgehaltes in der Hälfte der Zeit. Wer also Zeit und Geld ersparen und doch den größten Nutzeffekt erzielen will, kaufe Sunlight-Seife. Sunlight-Seife ist überall erhältlich und kostet per Doppelstück in gefälligem Carton verpackt 25 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
