<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Die Serie, die jetzt ausgestellt ist, bezieht sich auf den Krieg 1870/71. In vielen Ansichten, die zum Teil von Pariser Photographen während des Krieges nach der Wirklichkeit ausgenommen worden waren, sind die Verschanzungen zu sehen, welche die Deutschen während der Belagerung vor Paris aufgeworfen, dann die Forts, Kasernen, die vielen gesprengten Brücken und die zerstörten Dörfer, Villen usw. Ein anderer Teil der Serie bringt Gefechtsscenen, Kaiser Wilhelm, Moltke auf dem Schlachtfelde, die Zusammenkunft Bismarcks mit Napoleon und endlich die Kaiserproklamation im Schlosse zu Versailles.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert. Im Kaiser-Cafe findet heute Nachmittag 5 Uhr ein großes karnevalistische Konzert bei freiem Eintritt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden in diesem Jahre, und zwar am 1. April, im 7. Armeecorps nur eingestellt beim Infanterieregiment Nr. 13 in Münster und beim Infanterieregiment Nr. 53 in Köln; im 8. Armeecorps beim Infanterieregiment Nr. 28 in Ehrenbreitstein, beim Infanterieregiment Nr. 30 in Saarlouis und beim 2. Bataillon des Infanterieregiments Nr. 160 in Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1I2. Der Postillon von Lonjumean. Komische Oper in 3 Akten. Musik von Ab.-Ist. 113. Die Bettlerin vom Poni des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 8. Jan.: Ab.-Ist. 114. Don Carlos, Infant von Spanien. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Georgette. Mittwoch: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Donnerstag: Der fliegende Holländer. Freitag, zum 1. Male: Die Herren Söhne. Samstag: Don Juan. Sonntag: Faust und Margarethe. Montag: Kabale und Liebe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Seraphische Liebeswerk hält morgen Nachmittag 1/2 4 Uhr im großen Saale des Mariahilfklosters seine Jahresversammder Kölner Tierschutzverein hält am Mittwoch den 10.., abends 8 1/2 Uhr in der Elsäuer Taverne, Laurenzplatz, seine Generalversammlung ab.(Siehe Anzeige.) Die Kölner Gartenbaugesellschaft hält am Freitag den 12. Januar, abends 8 Uhr, im Quatermarktsaale des Gürzenichs ihre Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein für Gartenkultur und Botanik. Die General- versammlung findet am Sonntag-Morgen 11 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>1. Die Könische Straßenbahngesellschafr überträgt an die Stadt das von ihr im Gemeindebezirk Köln und in den Gemeinden Mülheim, Kalk und Rondorf betriebene Straßenbahnunternehmen nach Maßgabe der folgenden Bestimmungen und verzichtet zu Gunsten der Stadt bis zum 30. Juni 1913 auf den Betrieb von Transportunternehmungen irgend welcher Art in den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vollziehung dieses Vertrages erlöschen alle von der Köluischen Straßenbahngesellschaft bezüglich dieses Unternehmens mit der Stadt Köln und den in ihrer Gesamtheit eingemeindeten Vororten abgeschlossenen Verträge; desgleichen erlöschen die zwischen der Gesellschaft und den nicht gänzlich eingemeindeten Vororten bestehenden Verträge, insoweit diese inzwischen eingemeindete Gebietsteile betreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>3. Die der Köluischen Straßenbahngesellschaft auf Grund der mit der provinzialständischen Verwaltung der Rheinprovinz und den Gemeinden Mütheim, Kalk und Rondorf, soweit nicht eingemeindete Gebietsteile in Frage kommen, abgeschlossenen Verträge über die Anlage und den Betrieb von Pferdebahnen zustehenden Rechte und obliegenden Pflichten gehen für die Zeit nach dem 1. Januar 1899 auf die Stadt Köln über. Insoweit zu dieser Uebertragung die Zustimmung der anderen vertragschließenden Teile(Provinz bzw. Gemeinden) etwa erforderlich sein sollte, ist es Sache der Stadt, sich diese zu beschaffen. Bis zu der Zeit, wo diese Einwilligung erteilt sein wird, kann die Stadt verlangen, daß die Gesellschaft für ihre Rechnung den Betrieb auf den Linien, bei denen die Einwilligung noch mangelt, fortühre."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>4. Alle der Köluischen Straßenbahngesellschaft zustehenden Konzessionen und Genehmigungen, welcher Art dieselben auch sein mögen, namentlich solche verkehrspolizeilicher, landespolizeilicher, bahnpolizeilicher und gewerbepolizeilicher Art, gehen auf die Stadt mit allen Rechten und Pflichten über. Die etwa erforderliche behördliche Zustimmung hierzu hat sich die Stadt Köln selbst zu beschaffen. Derselben liegt ebenfalls die Verpflichtung ob, dafür zu sorgen, daß die zur Regelung des Betriebes auf Grund des Gesetzes über die Polizeiverwaltung vom 11. März 1850 und der einschlägigen Paragraphen der Gewerbeordnung erlassenen Polizeivorschriften beobachtet werden, insoweit dieselben heute nach Unterstellung des ganzen Straßenbahnunternehmens unter das Kleinbahngesetz noch zu Recht bestehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>5. In den mit der Kaiserl. Reichspostverwaltung am 28. Dez. 1886 abgeschlossenen Vertrag tritt die Stadt Köln mit allen Rechten und Pflichten, desgleichen in die mit der Kgl. Eisenbahndirektion bzw. Kgl. Fortifikation über die Benutzung eisenbahnfiskalichen Terrains und die Kreuzungen der Geleise der Staatsbahnen bzw. über die Benutzung der Thorpassagen bestehenden Verträge, ferner in etwaige Miet- oder Pachtverträge über Liegenschaften, die dem Straßenbahnunternehmen dienen, sowie in die bestehenden Feuerversicherungsverträge und in den mit der Gesellschaft Winterthur bestehenden Unfallversicherungsvertrag, und zwar erfolgt der Eintritt in alle diese Verträge mit Wirkung vom 1. Januar 1899 ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>6. Das Unternehmen gilt seit dem 1. Januar 1899 für Rechnung der Stadt betrieben. Die Könische Straßenbahngesellschaft wird eine über das Geschäftsjahr 1899 nach den bisherigen Grundsätzen geführte Betriebsrechnung, aus der die Einnahmen und Ausgaben ersichtlich sind, sofort nach Thätigung des Vertrages aufstellen und der Stadt ermöglichen, den Inhalt dieser Betriebsrechnung auf Grund der Bücher der Gesellschaft zu prüfen. Den Ueberschußß der Betriebseinnahmen über die Betriebsausgaben des Jahres 1899 wird die Gesellschaft nach Abzug der ihr gemä 8 für das Jahr 1899 zu vergütenden Summe von 1 Million Mark sofort der Stadt zur Verfügung stellen. Eine Zinsberechnung findet für das Jahr 1899 weder hinsichtlich der Einnahmen und Ausgaben des Betriebes noch hinsichtlich der von der Stadt zu zahlenden 1 Million Mark statt. Vom 1. Januar 1900 ab wird die Gesellschaft den Betrieb für Rechnung der Stadt bis zu der nach der Thätigung des Vertrages erfolgenden thatsächlichen Uebernahme durch die Stadt weiterühren. Verfügbare Gelder sind im Interesse der Stadt nach kaufmännischen Grundsätzen zinsbar anzulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>7. Die Gesellschaft hat aus ihren Mitteln alle Ansprüche irgend welcher Art, die vor dem 1. Januar 1899 gegen sie, insbesondere aus ihrer Geschäftsührung und aus dem Betriebe entstanden sind, zu erfüllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>8. Die Stadt Köln zahlt als Entgelt für die Uebertragung des gesamten Unternehmens an die Könische Straßenbahngesellschaft: m 1. Januar 1899 ab bis zum 30. Juni 1913 für jedes Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
