<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Am 23. d. Mts. vormittags 11 Uhr wurde am Gladbacherthor ein städtischer Arbeiter aus Nippes von einem Milchfuhrwerke überfahren. Der Mann hatte anscheinend innere Verletzungen erlitten und wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brände. Am 26. d. Mts. gegen 10 Uhr abends fand in der Kyffhäuserstraße ein kleiner Zimmerbrand statt. In der Aachenerstraße fand ein Gardinenbrand statt. 88 g 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Vorgestern Abend kam ein Herr beim Anspringen von einem sich in der Bewegung befindlichen Pferdebahnwagen auf dem Weidenbach zu Fall und wurde überfahren. Er erlitt einen komplizierten Beinbruch des linken Beines.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einsturz. An einem Neubau an der Kasparstraße stürzte am Dienstag Nachmittag 4 Uhr der oberste Teil einer Giebelmauer herunter und zwar der nachträglich nach eingetretenem Frostwetter aufgemauerte Teil von der dritten Etage bis zum Dachfirst. Menschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>De, Schluß der Jagd auf Auer, Birk, Faſanenhennen, Haſelwild, Wachteln und Hasen ist vom Bezirksausschußß auf den 17. Januar k. I. festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Preise 1ic erpice Laseintsise. Eer chios oie de Blshzgug an de Rasen, inger, ider Vosthtäast, Sa, checkeäise Bien es Karatirung, zur Heute der Aukalt, isteisgtage Wiekelside der Dankbarkeit treu erfüllen zu wollen. Nach dem Absingen zweier Strophen des Ambrosianischen Lobgesanges schloß die schöne F nit der Verteltug. dt. 4chen.-Aut sr Zazuar 190 werden im Markenbildes eine gekrönte, Schwert und Oelzweig haltende Germania und die Ziffer des Pfenniguennwertes aufweisen. Die Zahl Markenwerte wird gleichzeitig vermehrt; sie wird nach Fertigstellung und 82 Pfa, zu 1, 2, J und 5 9r umfassen; Daneben werden neue gestempelte Formulare zu Postkarten, Kartenbriefe und"Postanweisungen ausgegeben. Zunächst werden zum Verkauf gestellt Lösl. Frühstücks-Suppen Gemüse- u. Kraftsuppen Bouillon- amseln Suppen-Würze aller Art der altrenommirten#### Destillerie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
