<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353506</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, Flur 34 Nr. 1886185, Moselstraße 122, Hofraum, groß 1,30 Ar mit Wohnhaus mit Hofraum, mit 1650 M. Nutzungswert, eingetragener Eigentümer: Lambert Zweifel, Agent zu Köln, am 24. November 1899, vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- Zimmer Nr. 858, zu Köln im Justizgesände, westlicher Flügel, 1. Stock, Auszüge aus der Steuerrolle, beglaubigte Abschrift der Grundbuchblätter und Grundbuchartikel-- etwaige Abschätzungen und andere die Grundstücke betreffende Nachweisungen, sowie besondere Kaufbedingungen rennen in der Gerichtsschreiberei, der Abteilung 30 des Amtsgerichts eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläumsfeier. Aus Anlaß seiner silbernen Hochzeit, zu welcher ihm auch von seiten seiner Geschäftskollegen die herzlichsten Glückünsche und reiche Gaben dargebracht wurden, veranstaltete Hr. Franz Engelen, langeähriger Kassierer und Buchhalter im Hause Rudolf Mosse hier, für seine Geschäftskollegen am vergangenen Samstag einen Bier-Abend im Restaurant Lenz(Erholung). Die Angestellten des hiesigen Hauses genannter Firma waren mit den beiden Herren Geschäftsleitern erschienen. Ein vielseitiges Programm wurde unter der vortrefflichen Leitung des Hru. Potthast gut durchgefuührt. Bald war infolge der gelungenen humoristischen Vorträge der HH. Pauly und Berdrow, der musikalischen Vorträge von Fräulein Engelen und Herren Cloß und Linzbach und Ansprache des Geschäftsührers Hru. Schaubuß eine wirklich gemütliche Feststimmung vorhanden, welche bis zum Schlusse der Feier aufhielt. Das kleine Fest zeigte so recht das vorzügliche Einvernehmen von Geschäftsleitung und Personal der hiesigen Firma Rudolf Mosse. Möge es immer so</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stiftung Leyendecker. Aus einem 600 M. betragenden Zinsenbestand der Stiftung der Frau Witwe Kommerzienrat Wilhelm Leyendecker hierselbst sollen entsprechende Teilbeträge zur Unterstützung von Waisen bei Erlangung einer selbständigen bürgerlichen Eristenz vergeben werden. Waisengöglinge, welche im hiesigen städtischen Waisenhause oder außerhalb desselben durch das Waisenhaus untergebracht waren, eine abgeschlossene Lehrzeit hinter sich haben und im Alter von 21 bis 30 Jahren stehen, können ihre, die stiftungsgesäße Zweckverwendung erläuternden Gesuche mit dem Nachweis über gute Führung bis zum 10. November an das städtische Waisenhaus einreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der rheinische Städtebund hielt gestern Mittag im Hotel hierselbst eine Versammlung ab. Dem Bunde haben sich zur Zeit 115 rheinische Städte angeschlossen. Vertreten waren 62 Städte. Nach einer Begrüßung durch den Vorsitzenden, Herrn Bürgermeister Stern (Viersen), schritt man zur Wahl des Vorstandes, Sämtliche nach dem Turnens ausscheidenden Herren wurden al zwei Jahre wiedergebählt. Herr Bürgermeister Brahm(Dietz) gab alsdann eine Uebersicht über die von ihm vorgenommene Prüfung der Rechnungen,., Hesgretzurge waldungen verschiedener Städte, woran sich eine kurze Besprechung knüpfte. Hierauf erläuterte Herr Rechtsanwalt Dr. Sauer II(Köln) die für die Gemeindeverwaltungen wichtigen Bestimmungen des neuen Bürgerlichen Gesetzbuches in einem ersten Vortrage, dem noch zwei weitere folgen werden. Schließlich sprach Herr Bürgermeister Thumb (Kalk) über das Gesetz betreffend die Rechtsverhältnisse der Kommunal- beamten. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen und einer Bespr chung innerer Verwaltungsangelegenheiten schloß sich eggorgi#versammlung ein gemeinschaftliches Mittagessen, bei dem Obernburger meister v. Bock(Mülheim a. d..) den Kaisertoast ausbrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brände. In einem Hause an der großen Brinkgasse entstand vorgestern Nachmittag ein Kellerbrand, welchen die Feuerwehr löschte. -- In einem Hause an der Elsaßstraße entstand vorgestern ein Zimmerbrand dadurch, daß die in der Wohnung eingeschlossenen Kinder mit Streichtölzern gespielt haben. Nachdem Mitbewohner die Thüre er brochen hatten, wurde das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Die am Sonntag an der Gießenerstraße in Deutz aufgefundene weibliche Leiche ist inzwischen von den Angehörigen anerkannt worden. Es liegt offenbar ein Selbstmord vor. Die Person stammte aus Stolberg bei Aachen und war zuletzt als Buffetädchen thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Aqueskirche. Der Aufbau des Thurmes der neuen St. Agneskirche an der Neußertraße, welcher 98 Meter hoch und mit kupferner Dachbekleidung versehen wird, schreitet rüstig vorwarts. Schon jetzt ist der Turm fast bis zur Höhe des Chorschiffes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Die bei der ersten Preisbewerbung preisgekrönten Künstler sind jetzt mit der Aufstellung ihrer neuen Entwürfe in der städtischen Schule an der Lochnerstraße(Königsplatz) beschäftigt. Die Preisrichter treten anfangs nächster Woche zusammen. Haben die Preisrichter ihren Spruch geföllt, dann werden die Modelle dem Publikum zur Besichtigung zugänglich gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wie man seiner Braut eine Frende bereiten kann, ohne sich selbst in Unkosten zu stürzen, hat ein findiger Sangesbruder ausgekaügelt. Vor einem herrschaftlichen Hause eines Vorortes hatte sich vorgestern Abend ein Männergesangverein mit jenem feierlichen Ernst aufgestellt, der großen Thaten voranzugehen pflegt. Der Dirigent blickte allerdings etwas erstaunt zu den noch unerleuchteten Fenstern der ersten Etage hinauf. Sollte doch dem dort wohnenden Ehrenmitgliede zu seinem bevorstehenden Geburtstage ein Ständchen gesungen werden. Als der Verein jedoch seine Aufstellung beendigt hatte, öffnete sich eines der Feuster und eine Frauengestalt zeigte sich im Rahmen desselben. In demselben Augenblicke brauste der Chor: Das ist der Tag des Herrn, durch die abendliche Stille. Mit großer Aufmerksamkeit lauschte die im Fenster stehende Dame den Tönen und erfreute die wackern Sänger durch Beifallsspenden. Die Freude über diese Anerkennung wich einer großen Verstimmung, als man merkte, daß es das Dienstädchen des Ehrenmitgliedes war, welches sich oben im Feuster selbstgefaällig lächelnd zeigte. Auch nach dem zweiten und dritten Chor spendete die Küchenfee lebhaften Applaus. Als aber weder das Ehrenmitglied noch die Frau Gemahlin sich zu zeigen geruhten, zog der Dirigent die Klingel, um mit dem Vorstande zur persönlichen Gratulation beim Hausherrn vorzusprechen. Das kunstsinnige Mädchen öffnete die Thüre und bevor einer der Sänger zu Worte kam, rief es den Herren entgegen:"Nä, su schön hät ich et mer doch nit vögestellt; ich danken och düchtig.-- Wo es der Pitter?" Nun kam des Rätels Lösung: Peter, nämlich der Bräutigam des Dienstädchens, wußte, daß das Ehrenmitglied mit Familie verreist war und hatte seiner Marie geschrieben, der Gesangverein werde ihr abends ein Ständchen bringen. Und Pitter hatte Wort gehalten, auf die persönliche Mitwirkung aber verzichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für jugendliche Arbeiter(St. Mauritius) wird die von ihr geplante musikalische Abendunterhaltung am Mittwoch den 25.., abends 8 Uhr, in der Bürgergesellschaft zum Besten des St. Vincenzverein zur Unterstützung armer Familien, nicht für den vor einigen Tagen irrtümlich angegebenen Zweck, veranstalten. Bei der Nähe des Winters ist dieser Zweck einer besonderen Unterstützung wert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Pfarrverein St. Maria in der Kupfergasse wird heute Abend ein Vortrag: Reiseerinnerungen aus dem Orient gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
