<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353512</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Den hiesigen kal. Hofgoldschmied Herrn Josef Kleefisch, Inhaber der Firma Gabriel Hermeling, hat nun auch die Sgisetig und Königin Auguste Viktoria durch Verleihung ihres Hofrädikats</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine aufregende Scene spielte sich gestern Vormittag in Nippes ab. Eine Kuh war einem Viehtreiber ausgerissen und lief durch die Auguststrße, die Holbeinstraße hinunter in die Neußertraße. Hier wurde sie vom Publikum scheu gemacht bzw. aufgehalten 1 rannte durch die Lohsestraße zurück in den an Hof der dortigen Schule. Hier gelang es ihr, sich wieder von dem ihr umgeworfenen Strick frei zu machen und nun rannte das wütende Tier wiederum die Lohsestraße hinunter bis auf einem an der Neußertraß gelegenen Gemüsegrundstück, wo sie unter dem lauten Jubel der gelaufenen Schuljugend wieder eingefangen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Rektor Schweitzer, bisher in.-Gladbach, wurde am Sonntag als Lokaleräses des hiesigen katholischen Geſellenvereins eingeführt. Hatte schon die den großen Saal und die Galerieen des Gesellenhauses dicht besetzende Gesellenschar den hochw. Herrn Generalpaäses bei seinem Erscheinen freudig begrüßt, so war der Jubel derselben nicht minder groß, als der neue Präses in Begleitung von Vorstandsmitgliedern den Saal betrat. Nachdem der Gesellengesangchor unter Hrn. Domvikar Wolff rühriger Leitung im Liede dem Neuernannten seinen Gruß entboten, nahm der hochw. Herr Generalpaäses Schaeffer das Wort zu einer herzlichen Ansprache. Heute Abend," so führte er aus,"sugt mein Herz innige Freude über die Wiedereinfuührung eines neuen Lokaleräses."Dieser Sagt, in dem sich so manche Feier, ernste wie heitere, abgespielt, auch er erlebt sie mit. Nachdem unser untergeßlicher und treuer Präier,pogchen zu einem besseren Leben abberufen, ist nunmehr das schwierige Amt eines Lokaleräses des Kölner Geſellenvereins auf die Schultern des Herrn Schweitzer gelegt. Vorab muß ich aber einig Herren, die sich während der letzten drei Monate, durch ihre#ung im Verein verdient gemacht, herzlichen Dank abstgttegzwe, gigen verren Domvikar Steffens, Kaplan Schiffers, Kaplan Bremer, Mulnarpfarrer Biesenbach und Rektor Krahe. Den neuen###er#r#unc früher nicht gekannt, er ist mir aber warm empfohlen worden durch meinen treuen längst hinübergegangenen Freund Spickernag Düsseldorf. Im Düsseldorfer Verein haben der Letztgenannte und Hr. Schweitzer den damaligen Präses opferfreudigst unterstützt. Nach der Neuernannte in einer heute Morgen stattgehabten Vorstandssitzung den Herren Vorstandsmitgliedern als Vicepräses vorgestellt, mös Ihr ihn heute Abend empfangen als euren Lokalprases."Mög Ihr aber auch fortfahren, wie fur den verstorbenen Präses, so auch für ihn zu beten. Ihr möget ihn empfangen, wie Ihr einr###: z auch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pflichten aus Herz und schloß mit einem Hoch auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Fleischer-Innung hält morgen Abend 8 1/2 Uhr im Reichshof eine Generalversammlung ab, in welcher Hr. Lan, (Kalk) über die Schlachtviehversicherung, Hr. Mertens(Ehrenfeld) üver die öffentliche Versteigerung der Fleischabfälle der Trichinenschau," Schaefer über die Wahl des Gesellenausschusses referieren werden. Außer diesen Referaten siehen noch der Bericht des Vorstandes über dessen Thätigkeit, Ersatzwahl für den durch Krankheit ausgeschiedenen Obergeister und Vergebung des besoldeten Sprechmeisterpostens auf der 2 Der Kaufmännische Verein eröffnete am 20. d. die Wintersaison mit einer Herrenfestlichkeit in seinem gemütlichen Vereinslokal am Perlenpfuhl, das durch eime gelungene hurzgggtshre gxoetong## noch besonders für den Abend geschückt war. Das Programm bot</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>des Originellen viel. Besonders wollen wir erwähnen, daß die Vor führung eines Phonographen aus der Fabrik von Phil. Richard hier selbst, welcher denselben als Mitgled des Vereins",iepezereurpig Weise zur Verfügung gestellt hatte, ganz besonderes Interesse erweckte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
