<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353513</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Frau Geh. Justizrat A. Esser, geb. Kaufmann, Feldwebel Th.#asseloup von der städtischen Berufsfeuerwehr, und Rentner H. Pfeifer hierselbst wurden die Rote Kreuzmedaille dritter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Die neuen Entwürfe sind nunmehr eingetroffen und haben in der städtischen Schule an der Lochnerstraße(Königsplatz) Aufstellung gefunden. Der Vorstand des Denkmal-Ausschusses ladet die Mitürger zur Besichtigung der Modelle von Donnerstag ab bis zum 2. November einschliefßlich ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf die Abendunterhaltung zum Besten vereins von St. Mauritius, welche heute Abend 8 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, möchten wir nochmals hinweisen. Der erste Teil enthält ausgewählte musikalische und humoristische Vorträge. Im zweiten Teile gelangt das Theatersück:"Des Vaters Fluch", es von der Marianischen Kongregation für jugendliche Arbeiter an St. Mauritius vor ein Wochen mit großer Bravour gespielt wurde, nochmals zur Aufführung. Da der Zweck der ganzen Veranstaltung ein so edler ist, nämlich dem St. Vincenzverein Mittel zu , um würdigen Armen die harte Wintersnoth zu lindern, so  wünschen wir der wackeren Kongregation ein besetztes Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Am Montag-Mittag wurde in der Friedhofkapelle ein feingekleideter Dieb dabei betroffen, als er mit einer Leimruthe einen Opferstock zu plündern versuchte. Auf der Flucht von Angeeruriffen, wurde er der Polizei übergeben. Ein elegantes Zukunftsrad, welches er am Kirchhofsthor stehen hatte und das er in der Eile nicht mehr besteigen konnte, blieb mit dem an der Thatstelle deuten auf einen rückälligen Spitzbuben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in einer hiesigen Zuckerfabrik ein Arbeiter in einen Behälter mit heißem Wasser. Der Verungluückte wurde stark verbru von seinen Mitarbeitern herausgeholt und nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Sram-Theater. Heute:(Johann Strauß's Geburtstag)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Armin. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Johann Strauß. Anj. 7, Ende gegen 10 Uhr.-- Donnerstag, 26. Okt.: Ab.- Romantisches Schausbafeinegre, bearbeitet von Heinr. Bul</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>99. Spakernagre anbeetge#a Heinr. Bulthaupt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
