<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versammlung der Mieter zur Gründung eines Mietervereins findet heute Abend 8 1/2 Uhr in der Restauration Zum decke Tommes statt. Zur Besprechung gelangen die neuen Mietsverträge und das Bürgerliche Gesetzbuch, sowie Zweck und Ziel des Mietervereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einen wissenschaftlich-psychologischen Experimentalvortrag hält am Freitag-Abend im Isabellensaale des Gürzenichs Herr I. W. Ignot.(Siehe Anzeigentheil.) Unfall. Am Montag Abend stürzte an der Ecke der Friesen- und St. Apernstrße ein Bote des Telegraphen-Amtes von einem Pferdebahnwagen und erlitt eine Gehirnerschütterung. Der Verletzte fand im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Montag auf Dienstag wurden im Bürgerhospital sieben Personen aufgenommen, welche bei Schlägereien Kopf- und Handverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Rhein steigt infolge der regnerischen Witterung sehr stark. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,65 Meter gegen 2,05 Meter am Abend vorher. Die Schiffahrt ist wieder eröffnet, und viele Schiffe haben den Rheinauhafen verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englück. In der Glockengasse fiel gestern Nachmittag Klempner vom Dache eines Hintergebaäudes und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 109. Al wiederta m.... Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende gegen 9 1/4 Uhr.-- Donnerstag, 4. Jan.: Ab.-Ist. 110. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Jan.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .20-.40 das Kil. Eier 3,00-3,75 das Viertel. Hinkel.40-.60, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Hasen 3,00-.50, Schnepfen 4,00, Kaninchen.00bis.20, Hühner.80*.50. Enten.50-.50, Gänse 4,50-7,00 das Stück, Krammetsögel 0,00 der Bund. Ochsenfleisch von der Keule 1,40-.53, desgl. vom Bauch 1,08-1,22, Kalbfleisch 1,48-1,60, Hammelfleisch.08.50, Speck, geräuchert 1,38-.53, gesalzen.35-1,48, Schmalz.33-.47. Nierenfett 0,72-.87, Zwiebel.12-0,14 das Kil. Kartoffeln, weisse 4,60ein .40, rote 5,00-.80, .20 das Stück. Essä Nieren-.40-10,00 die 100 Kil. Weisskohl.18 äpfel 22,00-36,00, Kochäpfel 20,00-24,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
