<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353598</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Unfälle. In einem Hause am Rinkenpfuhl fiel gestern Mittag ein kleines Kind hinterücks in ein Kübel kochenden Wassers und verbrühte sich so erheblich, daß es zum Bürgerhospitale gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein an einem Neubau an der Cäcilienstraße beschäftigter Maurer zog sich gestern Mittag durch einen Sturz aus einer Höhe von--5 Meter nicht unerhebliche Verletzungen zu. Der Mann wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindelei. In einem hiesigen Schuhwarengeschäft erschien ein etwa zwölfeähriges Mädchen und verlangte für die Familie eines Ingenieurs eine Auswahl Damenstiefel. Da die Namensangabe des Bestellers nach dem Adreßbuch richtig war, erhielt das Kind drei Stiefel verschiedener Nummern und ein Paar grüne Knopfstiefel. Als seitens des Geschäftes später telephonisch bei dem Ingenieur angefragt wurde, ob eine Auswahl getroffen sei, stellte es sich heraus, daß von der Abstellung nichts bekannt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Jan.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. .20-.40 das Kil. Eier.75.50 das Viertel. Hinkel.80-3,10. Tauben 1,00-.20 das Paar. Hasen.00-3,50, Schnepfen 4,00. Kaninchen.00 bis.20, Hühner.80.50, Enten.80.50, Gänse 5,00-6,00 das Stück, Truthahn das Stück 5,00-8,00."Ochsenfleisch von der Keule 1,40-.53, desgl. vom Bauch 1,08-1,22, Kalbfleisch 1,48-.60, Hammelfleisch.03 .50, Speck, geräuchert 1,38-.53, gesalzen 1,35 1,48, Schmalz 1,33-1,47, Nierenfett 0,72-.87, Zwiebel.12-.14 das Kil. Kartoffeln, weisse.005 50, rote.000.80, Nieren- 8,60-10,00 die 100 Kil. Weisskohl.20.22 das Stück. Essäpfel 22,00-36.00, Kochäpfel 18,00-24,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrat Kochs in Köln ist der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einer hiesigen Einwohnerin wurde auf dem Haunthahnhofe ein kleines schwarzlederne Portebelohnte Gutütigkeit. Ein Schneider traf in einer Kashence becicer ae ente äce sch en i c der Vorstand für das nächste Geschäftsjahr gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchliches. Das ewige Gebet in St. Peter findet nicht am 16., sondern am 11. Januar(Donnerstag) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
