<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oeffentlicher Gesundheitsvortrag. Der dritte öffentliche Vortrag des Kneippvereins findet am Freitag den 8. d.(Mariä Empfängnis) im Saale der Elsäßer Taverne statt und ist für Frauen und Mütter bestimmt. Als Redner ist der frühere langeährige Erste Badearzt des Prälaten Kneipp, Hr. Dr. med. Bergmann, gewonnen. Nur Damen haben Zutritt. 8 Mt. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge. Der neunte Vortrag zur Einführung in das Bürgerliche Gesetzbuch wird von Herrn Prof. Dr. Crome bereits am Mittwoch Abend 8 1/2 Uhr gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stempelsteuer. Das Hauptsteueramt macht durch Bekanntmachung aufmerksam darauf, daß nachts 48 des Tarifs zum Stempelsteuergesetz vom 31. Juli 1895 schriftliche(auch durch Briefwechsel zu stande gekommene) Pacht, Afterpacht, Miet- und Aftermietverträge sowie antichretische Verträge(Pfandnutzungsverträge) über unbewegliche Sachen, sofern der nach der Dauer eines ganzen Jahres zu berechnende Pacht-, Miet- usw. Zins mehr als 300 M. beträgt, mit 1/10 vom Hundert des letzteren zu ver Vertreterwahlen zu den Rentenstellen der Invalidenversicherungsanstalt. Eine am Samstag im Krystallpalast abgehaltene zahlreich besuchte Versammlung der Vorstände der hiesigen Krankenkassen beschäftigte sich mit der Aufstellung der Kandidaten zu den Rentenstellen der Invalideuversicherungsanstalt. Nach kurzer Erörterung des Zwecks der Versammlung durch die HH. Gerber und Bamberger verbreitete sich Hr. Thomas eingehend über die den zu Wählenden vorgeschriebenen Pflichten. Eine lebhafte Besprechung führte schließlich zur Aufstellung folgender Kandidaten: Für die Versicherten die HH. Franken, Krögans, Morsch und Stümmel, für die Arbeitgeber die HH. Bildhauer Junkersdorf. Kunstindustriellen Gerber, Drechslermeister Weinen, Maurermeister Blümel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfallstation. Herr Dr. Rohden aus Chemnitz(!) ist von dem Deutschen Samariterverein vom Roten Kreuz gewonnen worden für die Leitung der ärztlichen Angelegenheiten auf der Unfallstation und den Samariterunterricht und hat seine Thätigkeit bereits aufgenommen.[Die hiesigen Aerzte haben bekanntlich jede Verbindung mit dem von Herrn Gerber geleiteten Samariterverein abgebrochen.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Feuer. Am Sonntag Abend wurde die Feuerwehr nach einem Hause in der Pfälzerstraße gerufen, wo eine kleine Explosion entstanden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Vormittag löschte die Feuerwehr einen Kellerbrand in einem Hause am Luxemburgerwall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Plötzlicher Tod. In einer Wirtschaft an der Siebachstraße in Nippes wurde ein Barbier von einem Herzschlag betroffen und starb Unfälle. In einem Hause an der Agrippastraße kam gestern Mittag eine Frau, welche einen Waschkessel mit kochendem Wasser trug, zu Fall. Das Wasser ergoß sich über ein in der Nähe sitzendes zweiähriges Kind, welches so erhebliche Brandwunden erlitt, daß es zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- Dort fand auch ein Mann Aufnahme, welcher in der Nacht zum Montag auf dem Wege nach Nippes bei einer Schlägerei nicht unerhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mißhandlung. Im Bürgerhospital fand vorgestern Abend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Beamtenwohnungsverein(e. G. m. b..) hielt am tag-Abend im Fränkischen Hose eine außserordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende des Aufsichtsrates, Hr. Regierungsrat Dr. Diederichs, leitete die Verhandlungen und teilte mit, daß Hr. Ober landesgerichtssekrär Reinartz, der seit Oktober v. J. die Kassengeschäfte zu großer Zufriedenheit führte, habe wegen Ueberlastung um seine Entlassung aus dem Vorstande gebeten. Der Wunsch des Hrn. Reinartz wurde genehmigt und ihm wäemster Dank für seine bisherige Thätigkeit ausgesprochen. Als Nachfolger wurde Hr. Regierungssekretär Zeiz gewählt. Durch Beschlußß der vorigen Generalversammlung waren Vorstand und Aufsichtsrat ermächtigt worden zur Ausgabe von Schuldverschreibungen bis zu 200,000 M. Hiervon ist vorläufig noch nicht Gebrauch gemacht worden. Bezüglich des vom Eisenbahnfiskus an der Genterstraße gekauften, lang gestreckte Grundstücks hat durch Uebereinkommen mit den Nachbarn eine Zusammenlegung stattgefunden, und ist hierdurch, sowie durch die Bebauung desselben erheblich im Werte gestiegen. Das Grundstück ist mit aufstehendem Haus auf 345,000 M. geschätzt worden. Der Verein hat nun ferner ein Grundstück zwischen Nohl- und Franziskastraße in Nippes erworben, auf dem wahrscheinlich drei oder vier Häuser errichtet werden. Ein bestimmter Betrag für eine Anleihe auf diese Häuser sei noch nicht festzusetzen, deshalb ersüchte der Vorstand, den Gesamtkredit bis auf 700,000 M. auszudehnen. Es sollen nun Schuldverschreibungen, vorläufig zum Betrage von 50- bis 70,000., ausgegeben werden, womit die Versammlung sich einverstanden erklärte. Der Vorsitzende teilte mit, daß den Vereinsmitgliedern ein Lageplan und Beschreibung der Einrichtung des Hauses an der Genterstraße zugehen werde. Die vom Vorstand und Aufsichtsrat ausgearbeiteten Grundsätze, nach denen bei Vermietung der Wohnungen verfahren werden soll, wurden genehmigt. Aus der Mitte der Versammlung wurde dringend befüwortet, dahin zu streben, daß auch die Unterbeamten dem Vereine beitreten. Der Vorsitzende des Vorstandes, Hr. Oberpostsekretär Selbach, besprach zum Schluß die Wohnungsverhältnisse in Frankfurt und Düsseldorf im Vergleich zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein richtet einen Aufruf an die Frauen, ihre überfluüssigen, vielleicht lästigen Kleidungsstuücke, Bettmachen usw. dem Vereine zu Gunsten der Armen zuwenden zu 8 Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft seine letzte dieseährige Versammlung ab, die einen außserordentlich zahlreichen Besuch aufwies. Die langen Tischreihen trugen prächtigen Pflanzenschmuck, darunter viele blühende Sachen wie Hyazinthen, Cykladen, Chrysanthemum usw. und herrliche Palmen verschiedener Art, Jardiniere usw. aus der Kunst- und Handelsgärtnerei von Gebr. Best, hier. Nach Eröffnung der Versammlung durch den Vorsitzenden, Hrn. Ziegler, gab Hr. Kunstund Handelsgärtner Josef Voß in einem kurzen Vortrage praktische Winke über den Schutz der Pflanzen im Freien gegen Frost durch Decken mit Reisig, Tannenerün, Stroh usw. Der Vorsitzende sprach dem Redner und allen, die im ablaufenden Jahre Vorträge hielten, namens des Vereins herzlichen Dank aus. Zum Schlusse fand die Freiverlosung von 88 Pflanzen unter die anwesenden 269 Mitglieder statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Agnes, T. v. Johann Loosen, Fabrikarb., Venloerstr. 208.- Gertrud, T. v. Johann Moersch, Tagl., Bickendorf, Hackländerstr. 5D.-(26.) Wilhelmine, T. v. Wilh. Schneefluth, Glasmacher, Venloerstr. 326.- Albertine, Schiefenbusch, Glassortierer, Glasstr. 57.- Friedrich, S. v. Josef Fremder, Schlosser, Bickendorf, Subbelratherstr. 449.-(29.) Wilhelm, S. v. Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
