<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Jubiläum. Die in Handels- und Exportkreisen ##D Gann Hut- und Mützenfourniturenhierselbst, deren Inhaber Herr Friedrich Wih. Kann ist, kann Hom Schlusse dieses Monats auf eine 23jährige Geschätszeit zurückblicken. Der' Meister Winand Hemmersbach, sowie der Arb iter Johann Aaf Metternich haben dem Hause seit der Gründung treu und fleißig hre Dienste gewidmet. Von einer öffentlichen Festlichkeit ist abgesehen worden und soll der Tag nur im Kreise der Familie begangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pach Tetreäst ave der Stadt Köln hat seit einigen Tagen wieder eine Bereicherung durch ein prächtiges, monumental gehaltenes Tintenfaß erhalten, ein originelles Kunstwerk des hiesigen Goldei S Zu kniende Engelgestalten in reicher Geplante in Vierſpaßform ruhen, tragen zwischen sich ein Srtimin Srientalshen Vergstrnial, dos zu setzen Hetteßer Heu"triest aus dem sich eine Löwenfiguration herausbildet. In dem. Per befindet sich ein silberner Eimer mit Bügelgriff. Der in Buckelig triebene Deckel wird von einem Turnierhelm mit Wappenhut und emailliertem Pfauenwedel überragt. Die anmunden,"Enz#.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Kunstanktion. Am 20. und 21. d. M. kommt eine, 575 Nummern unasende Sammlung,vor,Zerusigsgaufteiser, i# Herrn L. verazppsry zu Brüissel durch die Kotur Heberle(H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung. Die Gegenstande bestehen aus Arbeiten in Thon, Töfereien, wobei sich vorzügliche Siegburger Erzeugnisse befinden, Fayencen, europäische und orten falsche, Vorselors, Piatackeset, schiste in. Seie, elater Metallen. Bronze. Eisen und Zinn, Arbeiten in Stein, Perimunruswv., Miniaturen, Möbel und Arbeiten in Holz. Die Sammlung st am 16. und 17 d. M. im Auktionssaale zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Frechen, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Hülfs-Polizeidiener, 750 M. Gehalt.-- Gummersbach, gr. Amrsgerlcht, Kanzleigehülfe, 60--80 M. Schreiblohn monatlich.-- Köln, kgl. Polizei präpsidium 4 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie freie Dienstbekleidung, Höchstgehalt 1600 M. Saarbrücken, kgl. Gefängnis, Hülfsaufseher, 90 M. monatliche Fialen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Trier, Oberbürgermeisteramt, Stadtsekretariatsassistent, 800 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Kahlen, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, drei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberwondietion Kosen, Poschafner. 900 M. Gebalt, und. Woh nungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kal Eisenbahndirektion in Köln, Fahrkartenausgeber, zunächst 1200 M. dia Marienstraße ein Kellerbrand. Es waren daselbst Spähne und Stroh auf eine bisher nicht aufgeklaärte Weise in Brand geraten. Die herbeigerufene Aehrenfelder Feuerwehr trat nicht in Thätigkeit, da die Ha bewohner den Brav; bereits gelöscht hatten.-- In einem Schah. waarenladen an der Severinstrße entstand gestern früh Feuer. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr. Die Aufräumungsarbeiten dauerten Der Männergesangverein Euphonie welcher seit Jahren als Kirchenchor an der Pfarrkirche St. Maria in feierte dieser Tage den Gedenktag, an welchem er vor 25 Jahren sein Vereins- und Probelokal bei Herrn Andreas Basen(Am neuer Oertchen, Severinstr.) bezogen hat. Ein Vierteljahrhundert hat der Verein nunmehr ein und dieselbe Wohnung inne, was nicht nur dem Verein, sondern auch dem Wirt Herrn Basten zur Ehre gereicht. Aus nlaßz des seltenen Gedenktages hatte Herr Bassen fur, Die Mitglieder der Euphonie ein gemeinschaftliches Abendessen veranstaltet. Die vortreff iden Darbietungen des Gastgebers fanden nicht nunder Auerkennung, Is die während des Mahles gehaltenen Reden."Chor und gemeinschaftliche Lieder sowie Soloverträge trugen zur Steigerung der Fes stimmung nicht wenig bei. Dem Verein gebührt auch für die Zukunft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueber de Duell sprach am Mittwoch-Abend in der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Einigung zwischen der Stadt und der Straßenbahngesellschaft soll, dem Vernehmen nach, so weit fortgeschritten sein, daß in Kürze ein Vertrag betr. Uebernahme des ganzen Unternehmens der Aktiengesellschaft durch die Stadt den Stadtverordneten zur Genehmigung unterbreitet werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Trajektb trieb zwischen Bonn und Obercassel, sowie auch zwischen Spuck und Welle ist wegen Eisganges eingestellt worden. Der Trajektbetrieb Bingerbrück-Rüdesheim ist ebenfalls wegen Eisganges seit gestern eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Regulierungsarbeiten am Frankenwerft, welche bisher rüstigen Fortgang nahmen, mußten wegen des eingetretenen Frostes unterbrochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirtschaft am Heumarkte wurde am Mittwoch-Abend die Schlafstube des Buffetier erbrochen und die Ersparnisse desselben in Höhe von 200 M. sowie seine goldene Uhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern Nachmittag am Hauptbahnhof ein Maurer aus Hadamar, welcher bei einem Ackerer in Ehrenfeld aushülfsweise beschäftigt war und dort ca. 1000 M. und eine goldene Uhr nebst Kette gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Revolverheld. Am Dienstag-Abend gegen 7 Uhr wurde der Kutſcher eines Geschäftswagens in Ehrenfeld plötzlich und ohne jede Veranlassung von einem jungen Manne mittels eines Revolvers in den linken Arm geschossen. Der Kutscher hatte noch soviel Kraft, vom Bocke zu springen, den Revolverheld festzuhalten und der Polizei zu übergeben. Der Kutscher befindet sich in ärztlicher Behandlung; die Kugel ist aus dem Arme glücklich entfernt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>&amp; Unfälle. Gestern Mittag fand ein Radfahrer im Bürgerhospital Aufnahme, welcher in der Venloerstraße gestürzt und unter einen Pferdebahnwagen geraten war. Er hatte Verletzungen an beiden Beinen erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurde ferner ein Arbeiter aufgenommen, welcher in einer Fabrik mit einer Hand in eine Maschine geraten und sich dieselbe erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 94. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Azucena: Marga Reisch vom Stadttheater in Mainz als Debut. Anfang 7, Ende nach 9 1/4 Uhr -- Samstag den 16. Dez.: Ab.-Ist. 95. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
