<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353581</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Die Herzogin von Albany traf mit Gefolge vorgestern um.49 um. von Stuttgart kommend hier ein und fuhr.23 über Vlissingen nach London weiter. Prinz Albert von Schleswig-Holstein traf vorgestern um.43 um. von Darmstadt hier ein und benutzte ebenfalls den Vlissingen Zug nach London.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 102. Abschiedsvorstellung des Kammerängers Karl-Mayer. Der Vampyr. Romantische Oper in 4 Aufzügen von H. Marschner. Anfang 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag den 24. Dez.; nachmittags 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von A. Wette. Musik von E. Humperdinck. Abends: Keine Vorstellung. Spielpla-Entwurf. Montag (mit aufgehobenem Abonnement): Lohengrin. Diestag(mit aufgehobenem Abonnement): Carmen. Mittwoch: Samson und Dalla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sattlernistr., 133 Severinstr. 133, Eckhaus Perlengraben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>uuf. Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, welcher am Donnerstag Abend in seiner Wohnung eine Treppe heruntergeürzt war und sich nicht unerhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Borg-- Bürgersto. 24, Ecke Allerart, Carl Niederlein, am Eingang der Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>des Kust. Bange Peishet, ie. Pheiechsheie. hese e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rom, 22.Dez.99, 10.10 abds.(Eig. hald der Stadt Amalfi löste sich eine enorme Felsmasse ab, stüirrte ins Mer und zerstörte viele Häuser, darunter das Von Rom wurde eine Compagnie Genieſoldaten hinstandesamt der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Konzerte in Köln. In der betr. Uebersicht in Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Vorstand des Kölner Männergesangvereins schreibt uns:"Wiederholte maßlose Angriffe auf unsern Verein, die infolge unrichtiger Darstellung einer geplanten Beteiligung des Kölner Männergesangvereins an dem im nächsten Jahre in Brooklyn(Nordamerika) stattfindenden 19. National-Sängerfest und 50. Jubiläum des Nordöstlichen Säugerbundes in amerikanischen Zeitungen erschienen und von da Verbreitung auch in deutschen Tagesblaättern erfuhren, lassen uns die freundliche Bitte aussprechen, folgende Klarstellung der. Thatsachen gefälligst aufnehmen zu wollen. Es ist durchaus unrichtig, daß der Kölner Männergesangverein dem Brooklyner Komitee überhaupt irgendwelche Bedingungen, geschweige denn Geldforderungen gestellt hat, von welchen er seiie Beteiligung an dem Sängerfeste abhängig macht. Wohl frug ein Konzertunternehmer Hr. H. Wolfsohn aus New-York, der Ueberbringer der Brooklyner Einladung, persönlich bei uns an, wie sich der Verein zu einer von ihm zu veranstaltenden Konzertreisen, die zehnmaliges Auftreten in verschiedenen Städten Nord-Amerikas bedinge, verhalten würde. Diesem Herrn nun sind in seiner Eigenschaft als Privatunternehmer, nach vorher eingezogenen Erkundigungen bei mit amerikanischen Verhältnissen vertrauten Persönlichkeiten und unter Berücksichtigung der Reisedauer von etwa sechs Wochen, Verschläge unterbreitet worden, welche einen sich ergebenden Gewinnanteil zu Gunsten eines neu zu erbauenden Vereinshauses ins Auge faßten. Eine Rückäußerung des Herrn Wolfsohn ist bis jetzt nicht erfolgt. Mit dem Brooklyner Komitee stehen wir nach wie vor in freundschaftlichem Austausch, ohne daß uns bis jetzt von dieser Seite ein Weg hätte angegeben werden können, der mit dahin führt, die zahlreichen Schwierigkeiten, welche sich einer Vereinsreise nach Amerika entgegenstellen, beseitigen zu helfen. Wir fühlen uns zu vorstehender Klarstellung umso mehr gedrungen, als man selbst in deutschen Zeitungen, auf Grund unrichtiger Annahmen, ohne weitere Untersuchung des Sachverhalts dazu über, gegangen ist, Schmähungen gegen den Verein auszusoßen und ihn  an seiner Ehre zu kränken. Die Veröffentlichung unserer Erklärung Ihrer geschätzten Zeitung dürfte wohl mit die Veranlassung geben, ß Angriffe besagter Art gegen einen Verein unterbleiben, der sich rühmen darf, seinen Wahlspruch-Durch das Schöne stets das Gutes während seiner ehrenvollen siebenundfünfzigährigen Vergangenheit anerkanntermaßen stets hochgehalten zu haben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia Essen veranstaltet am Sylvesterabend im großen Gürzenich ein Konzert unter Mitwirkung des Hru. Clemens Kaulung vom hiesigen Stadttheater und Hru. Rebbelt jun., Pianist(Sohn des Dirigenten der Concordia). Der Verein, durch seine überraschenden Leistungen vom ersten Gesangwettstreit deutscher Männergesangvereine in Kassel hinänglich bekannt, hatte am 10. August d. J. die Ehre, vor dem Kaiser auf Villa Hügel, Wohnsitz des Geh. Kommerzienrat Krupp, zu sing n und wurde dem Dirigenten bei dieser Gelegenheit der Hohenzollernsche Hausorden für die vorzüglichen Leistungen verliehen. Nicht oft treten Vereine von auswärts in unseren Mauern auf, da die Leistungen unserer Sänger der ganzen Welt bekannt sind und es nicht leicht ist, den verwöhnten Geschmack unserer Bürgerschaft zu befriedigen, vielweniger etwas neues zu bieten. In der Concordia wird man nun einen Verein näher kennen lernen, welcher überall, wo derselbe auftrat, sich sicher und schnell die Sympathieen der Zuhörer erworben und die Bewunderung der Musikverständigen durch die vollendete Technik des Vortrages erhat. Umsomehr gereicht es dem genialen Dirigenten Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Polyhymnia veranstaltet am Abend des zweiten Weihnachtstages ein Wohlthätigkeitskonzert zur Unterstützung verschämter Armen im großen Saale der Lesegesellschaft. Verschiedene Schülerinnen und Schüler des Konservatoriums haben ihre Mitwirkung zugesagt.(Siehe Anzeigentheil.) Kölner Total-Anzeiger Nr. 352* Samstag, 23. December 1899 Tiahggst: Hem Ernst Wöstuue ausser au ssch, Kooservat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
