<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353520</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine nationalliberale Wäheerversammlung, die gestern im Saale der Lesegesellschaft stattfand, stellte als Kandidaten der dritten Abteilung für die bevorstehenden Stadtverordnetenwahlen auf die Herren: Schornsteinfegermeister Nord. Obertelegraphenassistent Classes, Mühlenbesitzer Litzmann, Kaufmann Ed. Schulz, Werkmeister a. D. Franzke und Hauptmann a. D. Brandt. Auf den Inhalt der in der Versammlung gehaltenen Reden, die sich zu wiederholten Malen mit den Wahlartikeln des Kölner Local-Anzeigers beschäftigten, kommen wir morgen zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Ortsstatut für den Stadtbezirk Köln betreffend die Ausdehnung der Krankenversicherungspflicht auf Handlungsgehülfen und-##vorlinge wird im Anzeigenteile dieses Blattes veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zechvrellerei. In einem hiesigen Gasthofe logierte sich am Schpreuerer. 9--.. Lar sich als einen am hiesigen Gedonneistag em junger Maun ein, der buch., Li. gut und slot und Letschuden. Der Meusch st etwa 26 Jahre alt, stägt und in eor au; gehet. Heute: Ab. Bst. 51. Esther, Fragment 2 Liet aus ehez eutesler cheigetrie. P unken der Heske Der eingebildete, Perſante, Dienstag zu. Ost.: Ab.Bst. 52.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Reihe von Versteigerungen findet im November durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) statt. Den Anfang macht am 3. November die Auktion der Gemälde meist älterer Meister sowie gerühmter Kupferstiche usw. aus dem Nachlasse des Hrn. Pfarrers Leonh. Grubenbecher zu Köln und kleinerer Nachlässe. Der Katalog weist 174 Nummern nach, die am 1. und 2. November besichtigt werden können. An diesen Verkauf schließt sich am 6. und 7. November die Versteigerung des Antiken-Kabinetts aus dem Nachlasse des Hrn. Regierungsbaumeisters Wilh. Forst in Köln, enthaltend äägyptische, griechische, römische, keltische, fränkische usw. Altertümer, im ganzen 542 Nummern. Dieselben sind am 4. und 5. November zur Besichtigung ausgestellt. Am 8. November folgt sodann der Verkauf der reichhaltigen numismatische-sphragistischen Sammlungen des verstorbenen Rentners Heinr. Lempertz sen. zu Köln, der von 1845--1873 Inhaber der Firma I. M. Heberle war. Die Sammlungen bestehen aus hervorragenden Münzen und Medaillen des Altertums, des Mittelalters und der neueren Zeit, numismatischen Werken, Münzschränkchen usw., ferner aus Original-Siegelstampfen und-Petschaften, Original-Wachssiegel usw., worunter sich viele und seltene Münzen, Münzstempel, Siegelstampfen, Wachssiegel usw. befinden, welche die Rheinlande und Köln betreffen. Der Katalog weist 4525 Nummern nach. Besichtigungstage sind vom 5. bis 7. November. Den Schluß machen vom 16. bis 18. November die Münnenund Medaillen-Sammlungen der verstorbenen Herren Kaufmann Ernst Blaß zu Köln, Peter Fuchs zu Liblar, Kaufmann Majers zu Marburg u. a. Sie umfassen antike Münzen in großer Auswahl, Münzen und Medaillen des Mittelalters und der neueren Zeit, worunter sich gleichfalls viele und seltene Stücke vom Erzstift Köln und der Stadt Köln finden. Besichtigungstage vom 5. bis 7. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bahnlinie Köln-Gleuel-Benzelrath. Mit den Vorarbeiten dieser Kleinbahnlinie wird in den nächsten Tagen begonnen werden. Die Grundeigeneümer der diese Bahn berührenden Grundstücke werden, soweit der Stadtkreis in Betracht kommt, durch das Oberbürgermeisteramt ersucht, alles geschehen zu lassen, was zu den Vorarbeiten erforderlich ist. Im Stadtbezirke Köln wird die Bahn das Gelände zwischen der Zülicher- und Kerpenerstraße durchschneiden; an der Stelle, wo die beiden Straßen in ihrem westlichen Verlaufe sich treffen, wird die Bahn die Zülpicherstraße kreuzen und links der Straße in westlicher Richtung(größtentheils neben dem Gleuelerbache) bis zur Stadtgrenze fortgefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Gefängnis-Aufseher, jährlich 900 M. Gehalt und 200 M. Mietsentschädigung oder freie Dienstwohnung, 11/12 der Aufseher beziehen Stellenzulage von 100 bis 200., steigt bis 1500 M. nebst Mietsentschädigung. -- Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, 180 Mark Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung (Uniform), Höchstgehalt 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln(Rhein), bei einem Kaiserl. Postamt, zwei Postschaffner, je 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, Gehalt steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, städtische Verwaltung, Polizeisergeant, 1500 M. Gehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 2200 M. und freie Dienstkleidung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim(Rhein), städtische Verwaltung, Brückengela-Einnehmer, 900 M. Gehalt, steigend bis zum Höchstbetrage von 1200., sowie jährlich 50 M. Kleidergeld, Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oranienstein, Königl. Kommando des Kadettenhauses, Auswärter, 700 M. Gehalt, freie Wohnung, Feuerung und Licht, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Siegburg-Brückberu, Königl. Zellengefängnis, Schreiber, Anfangsgehalt 900., steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weiskirchen, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Ortspolizeidiener in Obertheilen. 100., Stelle ist nicht pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weiskirchen, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Ortspolizeidiener in Untertheilen, 105 M. jährlich, Stelle ist nicht pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kaiserl. OberPostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Zwangsinnung der Klempner, Inſtallateure, Pumpenmacher usw. hielt am Freitag eine Versammlung ab, in der über einen Antrag auf Auflösung der Zwangsinnung abgestimmt werden sollte. Da von 192 nur 119 der Mitglieder der Innung anwesend waren, konnte Abstimmung nicht stattfinden. Dieselbe wird in einer innerhalb vier Wochen einzuberufenden Generalversammlung erfolgen, welche ohne Rücksicht auf die Zahl der Anwesenden beschlussßfähig sein wird. Nach Schluß der Versammlung hielt der Verein zur Wahrung der Interessen der selbständigen Klempner, Inſtallateure, Gürtler, Pumpenmacher, Kupferschmiede, Metalldrucker, Gelbgießer und Berufsgenossen Köuns unter dem Vorsitze des Hrn. Jul. Thomas eine Versammlung ab, die zahlreich besucht war. Hr. Klempnermeister Lücke referierte über die Aufgaben der neuen Vereinigung. 102 Meister zeichneten sich in die aufgelegte Liste als Mitglieder ein. Der prov. Vorstand wurde durch vier Mitglieder verstärkt. Man rechnet in Kreisen des Vereins mit der sicher erfolgenden Auflösung der Zwangsinnung und will dahinwirken, daß das Vermögen der Zwangsinnung der neuen Vereinigung übewiesen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Verein jugendlicher Arbeiter Köln-Süd wird Montag den 13. November im Viktoriasaale, für Köln zum erstenmale, das biblische Drama"Antiochus" von Hans Eschenbach aufführen. Das betreffende Drama wurde von der Presse sehr lebhaft besprochen und stellt einem gutgeschulten Vereine die dankenswerthesten künstlerischen Aufgaben. Der Deutsche Hausschatz schreibt über das Drama:"Hans Eschenbach scheint sich im Sturme in die Herzen aller Freunde einer wahren und christlichen Poesie zu singen; seine Spenden, insbesondere sein"Wildwuchs" fanden freudige Aufnahme. Seine neueste Gabe wird ihm neue Blätter in seinen Ehrenkranz fügen. Antiochus ist ein Drama großen Stils; edel in der Sprache, groß in der Handlung, fein in der Charakteristik, einfach in der Scenirung, erschütternd und erhebend in seiner Wirkung, hervorragend in der dramatischen Technik, dokumentiert das Werk die große dramatische Begabung Eschenbachs. Das Drama behandelt die Heldenthaten de- hebräischen Priesters Mathathias und seiner Söhne gegen den tyrannischen und mißtragischen König der Syrer, Antiochus Epiphanes; auch der Martertod des greisen Eleazar und der makkabäischen Mutter mit ihren sieben Söhnen finden in der Dichtung glückliche Verwertung. Nur von fern, ganz am Horizont, gewahren wir die entsetzlichen Greuel, das furchtbare Blutbad von Jerusalem. Gerade in den Sterbescenen zeigt Eschenbach die ganze Kraft seiner dramatischen Befähigung. In der Sterbescenen der Hannah ist die tragische Wirkung eine so gewaltige, daß sie alle Höhen und Tiefen der menschlichen Brust ergreift. Die Charakteristik in Eschenbachs Drama ist durchaus geschickt und lebenswahr: überall weise Mäßigung, sparsames Verteilen hinsichtlich der Charaktereigentümlichkeiten. Oefter zeigt sich gerade da, wo Klippen und gefährliche Stellen zu vermeiden sind, Eschenbach in seiner ganzen künstlerischen und dramatischen Stärke. Alles in allem: Antiochus befriedigt in jeder Beziehung und wird auch bei der Aufführung in hohem Maße befriedigen." Nicht nur den Gönnern des aufführenden Vereins, allen Freunden christlicher Dichtung, besonders allen Leitern ähnlicher Vereine sei der Besuch der Vorstellung bestens empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
