<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353501</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 14.Okt.99. Der Kirchliche Anzeiger für die Erdiölese Köln veröffentlicht folgendes Rundschreiben des Domkapitels ant die gesamte Geistlichkeit und alle Gläubigen der Erdiölese."Als wir seiner Zeit der Erdiölese die betrübende Nachricht mitteilten, daß Gott der Herr unseren Oberhirten, Se. Eminenz den hochwürdigsten Herrn Kardinal und Erzbischof Philippus Krementz, aus dieser Zeitlichkeit abberufen habe, ordneten wir, den kirchlichen Bestimmungen entsprechend, Gebete an zur Erstehung einer baldigen glücklichen Wahl eines neuen Erzbischofes. Heute können wir zu unserer Freude dem hochwürdigen Klerus und den Gläubigen der Erdiölese die Mitteilung machen, daß nunmehr die Neuwahl eines Erzbischofes bevorsteht. Wir haben als Tag der Wahl den 24. Oktober bestimmt, an welchem Tage das Fest des h. Kölner Bischofes und Martyrers Evergislus begangen wird, unn fordern bei dieser Gelegenhei. aufs neue Klerus und Laien zum Gebete auf. Möge be# rs bei den täglich im Monat Oktober stattfindenden Rosenkrau chten dieses großen Anliegens der h. Kölner Kirche gedacht werr, damit Gots der Herr auf die Fürbitte der unbefleckten Jungfrau, der Patronin) unserer Erdi#lese, uns bato den Hirten schenke nach seinem Herzen, der mit Weisheit, Liebe und apostolischem Eifer die ihm anvertraute Herde leite. Zu diesem Ende wird am Tage der Wahl selbst im hohen Dome zu einer noch näher zu bezeichnenden Stunde ein feierliches Hochamt gehalten werden. Wir halten es für angemessen, daß am Vortage der mahl. Montag den 23.., am Feste des h. Severinus, auch in den anderen Kirchen des Erzbisthums in gleicher Meinung ein feierliches Amt mit entsprechenden Gebeteuestattfinde." Herr Kapitularvikar Dr. Creutzwald verfügt, daß vorstehendes Rundschreiben am ersten Sonntag nach dem Empfange von allen Kanzeln der Erdiöce verlesen werde. Zugleich verordnet er, daß am 23. d. in der Stiftskirche zu Nachen und in sämtlichen Pfarrkirchen, sowie auch, soweit möglich, in den Rektoratskirchen, an denen ein eigener Geistlicher angestellt ist, und in den Klosterkirchen der Erdiölese ein feierliches Hochamt de Spiritu Sinto per modum Missae votivae sclomnis gehalten und nach demselben die Litanei vom süßen Namen Jesus gebetet werde zur Erstehung einer gesegneten Erzbiſchofswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>nde n, e e,#. gf 16 au gahe ih Kanz besonders Zuszersan. Die gelegene Ladenedurichtung u uger Auer Aund, ulg maae a aen a e as a. aen e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>nen- Acheschk ucht Busche ubt Brich uich uer P- uf unen hohe eiche Kelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sz u. Augeben Geren ub Bender ur 1892.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*) Die in der Zeit vom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>30.9. eingetreten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Stadtverordnetenversammlung findet in kommender Gerettet Am Freitag Abend fiel am Trankgassenwerst ein Mann in den Rhein. Leute, welche sein Hülsegeschrei vernahmen, eilten hinzu und zogen ihn aus dem Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Herbst-Kontroll-Versammlungen im Stadtkreise Köln einschliefßlich die Bürgermeistereien Eifern und Rondorf beginnen am 3. November, morgens 9 Uhr. Für die schiffahrttreibenden Mannschaften aller Waffen ist der 15. Januar 1900 als Versammlungstag 0 Der Mein ist wier gefallen, nachden der Wasserstand hier die Höhe von 1,93 Meter erreicht hatte. Damit ist die Aussicht auf eine durchgreifende Aufbesserung des Wasserstandes wieder geschwunden. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,85 Meter, gegen 1,80 Meter vor acht Tagen. Bei dem geringen Wasserstande müssen die Frachtüter an den Landesrücken der Dampfschiffe mit Vorspanupferden auf das Werft hinaufgebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. o. Der flie gende Hollander. Romantische Oper in 5 Akten von Richard Wagner. Der Holländer: Theodor Bertram als Gast. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag, 16. Okt.: Ab.-Ist. 41. Zum 1. Mal: Die Gefährtin. Schauspiel in einem Akt von Arthur Schnitzler. Hierauf zum 1. Mal: Naracelius. Versspiel in einem Akt von Arthur Schnitzler. Zum Schluß zum 1. Mal: Der grune Kakadu. Groteske in einem Akt von Arthur Schnitzler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dienstag, zum 1. Mal: Das fünfte Rad. Mittwoch: Der Bärenäuter. Donnerstag(mit aufgehobenem Abonnement): Don Iuan.(Theodor Bertram als Gast.) Freitag: Der Troubadour. Sams lag(mit aufgehobenem Abonnement): Die Meistersinger von Nürnberg.(Theodor Bertram als Gast.) Sonntag(mit aufgehobenem Abonnement): Der Bärenäuter. Montag: Die Gefährtin. Paracelsus. Der grüne Kakadu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Korbmacher-Zwangsinnung. Da die Vorstandswahl für ungültig erklärt worden war, fand vorgestern eine neue Wahl für den Oarhmacher. Amanasinnung statt. Anwesend waren 42 Abend stattgehabten Wad, des Gesellenausschusses ür ge; nannte Innung wurden gemäß einer zwischen dem Christlichen Berus verein für das graphische Gewerbe und dem Buchbinderverband getroffenen Vereinbarung je drei Vertreter der beiden Gehülfenvereiniaungen gewählt. Bei der Wahl des Altgesellen fielen gleichviele Stimmen auf den Kandidaten des Christlichen Berufsvereins bzw. des Buchbinderverbandes, so daß schließlich das Los zu Gunsten des letzteren die Wahl wird, wie uns mitgeteilt wird, Einspruch zum Eintritt in die Zwangsinnung nicht verpflichtet zu sein, sich wei gerten, ihren Gehülfen Beglaubigungsschein behufs Teilnahme an der 8 Der Eigarrenabschnitt, Sammelverein bielt vor einigen Tagen im Holländischen Hofe seine Generalversammlung av. Nach den Mitteilungen des Schriftführers konnten in der Zeit vom c. April bis 1. Oktober 212 dürftige Kinder, darunter 88 Erstkommunikanten und 13 Ferienkolonisten mit gutem Schuhwerk und anderen Kleidungsstuücken beschenkt werden. An Einnahmen hat der Verein nach dem Berichte des Schatzmeisters u. a. aus dem Verkauf von 290 Kilo Eigarrenabschnitten 184 M. aus zwa, 570, Kilo.anot 169.: den Automaten 416., aus Mitgliederbeiträgen 778., an Geschenken in dritten Quartal 28 M. zu verzeichnen. Die Ausgaben für Schuhwerk, Beschaffung neuer Automaten usw. beliefen sich auf 1761., übersteigen also erheblich die Einnahmen. Der Winter m seinen kalten und nassen Tagen, wo mehr denn sonst beim Verein angeklopft wird, sieht vor der Thüre. Der Verein veranstaltet, um seine Thätigkeit in erhöhtem Maße ausüben zu können, am 18. Novem ber im großen Saale der Lese einen Wohlthätigkeitsabend, zu welchem hervorragende Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
