<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353555</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der heute gethätigten Wahl der dritten Abteilung zur Handelskammer erhielten die von der freien Vereinigung für die Handelskammerwahlen aufgestellten Kandidaten die Herren Louis Elbel 256 Stimmen, Albert Gern 251. Staminen und Wilh. Harperath 258 Stimmen. Die seitens des Vereins d Industriellen des Regierungsbezirks Köln aufgestellten Kandidaten, die Herren Generaldirektor Lechner, Leiter der Köluischen Maschinenbauaktiengesellschaft Bayenthal, und Fabrikbesitzer C. P. Schuhmacher in Kalk erhielten 3 bzw. 12 Stimmen. Allerdings war die Kandi datur des Herrn Lechner in der Zwischenzeit zurückgezogen worden Gewählt sind somit die Herren Elbel, Geyr und Harperath. Von de 2500 Wahlberechtigten waren 262 Wähler erschienen.--"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Beerdigung des Pfarrers Linden von St. Martin wird uns geschrieben, daß neben dem einfachen Leichenwagen nicht die Alexianerbrüder, sondern die Barmherzigen Brüder vom h. von Gott aus der Brüsselerstraße gingen, welche den Herrn Pfarrer in seinen letzten Tagen auch gepflegt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Achtet auf die Kinder! Gestern Morgen sah man in der Marzellenstrße ein kleines Kind auf dem Gesimse eines offenen Fens gern der dritten Etage stehen. Die sich ansammelnden Leute glaubten jeden Augen blick, dasselbe werde auf die Straße stürzen. Einige Arbeiter von der gegenüberliegenden Baustelle brachten große Tücher herbei, Kind im Falle mit denselben aufzufangen. Ein Schutzmann eilte ins Haus, und es gelang, das Kind noch vor dem Sturz zu bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-West feierte am Sonntag sein Stiftungsfest. Dasselbe wurde am Morgen eingeleitet durch ein feierliches Hochamt in der Pfarrkirche St. Mauritius. Zur Festversammlung am Abend, die im Annohaus stattfand, hatten sich so viele Teilnehmer eingefunden, daß der Vorsaal des großen Saales mit in Anspruch genommen werden mußte. Der Präses des Vereins, Hr. Dr. Sträter, eröffnete die stattliche Versammlung, indem er einen kurzen Rückblick auf die Thätigkeit des Vereins warf und die Wohlfahrtseinrichtungen beleuchtete. Er schloß mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Hr. Kaplan Kremers von St. Severin hielt die Festrede. Hr. Kaplan Bremer von St. Aposteln besprach das Veryaltnis Ehrenmitglieder zum Verein und widmete ihnen ein Hoch. Hr. Strauß brachte ein Hoch auf den verdienten Präses aus. Zur Verschönerung des Festes trugen der Kirchenchor von St. Aposteln durch seine Lieder sowie Hr. Croit durch seine schöne Tenorsoli bei. Auch Hr. Staudigl fand mit seinen humoristischen Vorträgen und Hr. Züdorf mit seinen Produktionen auf dem Glaseuphonium lebhaften Beifall. Ein von Mitgliedern des Vereins fort gespieltes Theatersück Der Schuhmacher als Zahnarzt erregte allgemeine Heiterkeit. Hr. Dr. Sträter beschlossß die Feier, indem er zur Werbung neuer Mitglieder aufforderte und bekannt macht, daß am Donnerstag mit einem socialpolitischen Unterrichtskurſus im Vereinslokal begonnen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
