<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Oktober 1898 findet am Mittwoch den., und, soweit erforderlich, Donnerstag den 14., Freitag den 15., Donnerstag den 21., Freitag den 22. und Freitag den 29. d.., vormittags 9 Uhr und nachmittags 2 1/2 Uhr(nachmittags Pretiosen, vormittags die sonstigen Pfänder) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In einem Hause am Kleinen Griechenmarkt entstand gestern Mittag ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf dem Friesenwall war gestern Morgen ein Mann mit der Reinigung eines Eisenblechlagers beschäftigt. Als er hierbei zwei Stöcke, welche zur Stütze einer Menge auf einander gelegter Eisenplatten dienten, verschob, stürzte die Eisenschacht zusammen und schlug den Arbeiter zu Boden. Der Mann, welcher außer einigen kleinen Verletzungen einen Oberschenkelbruch erlitten hatte, wurde von der Feuerwehr zum Alexianerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die Tagesordnung fir die nächste öffentliche Sitzung umsßt nur vier Punkte, unter denen die Vorlage betr. neue Tarife für die Benutzung der links- und rechtsrheinischen städtischen Werft- und Hafenanlagen und-Anstalten der wichtigste zu sein scheint. Die Fortsetzung der Beratung über die Aufnahme der neuen Zweiundzwanzigmillionenanleihe steht nicht auf der Tagesordnung. Für die geheime Sitzung stehen 18 Punkte auf der Tagesordnung und zwar zumeist Klagen oder Vergleiche in RechtsF üeber eine auffällige Verhaftung, wird uns geschrieben: Als am 25. vorigen Monates ein Bonner Student, der hier einen Besuch gemacht hatte, Abends gegen 7 Uhr beim Bahnhofe angelangt war. um seine Heimreise anzutreten, wurde er von einem Schutzmanne verhaftet, weil zwei Bahnarbeiter ihn bezichtigt hatten, daß er ihnen Uhren zum Kaufe angeboten habe, die gestohlen oder unecht gewesen sein sollten. Alles Leugnen nutzte dem Herrn nichts; auch nicht einmal der Umstand, daß er seine Studentenlegitimationskarte vorzeigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche noch langsam weiter gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 0,70 Meter, gegen .87 Meter vor acht Tagen. Bei dem geringen Wasserstande unterliegt der Schiffahrtsverkehr den größten Beschränkungen. Sowohl die Köln-Düsseldorfer als auch die Niederländische, Dampfschiffahrtsgesellschaft haben den planäßigen Personendienst eingestellt und lassen nur ab und zu einen Güverdampfer mit geringer Ladung fahren. Der Floßverkehr mußte ebenfalls eingestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Pfarrbauverein St. Michael hält am Dienstag Abend Hr. Prof. Dr. Blind einen Vortrag über Eine Wanderung durchs Rheinthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaif We: 99. Die HH. Werkmeister Gustav Kunz, Monteur Adolph Kullatkowsky, Monteur Mathias Rheingold und Hobler Johann Clever feierten heute in der Maschinenfabrik Walther&amp; Co. ihr silbernes Jubiläum. Sowohl von seiten der Geschäfts inhaber als auch ihrer Kollegen wurden dieselben durch Glückünsche und Geschenke erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>P. van Perlstein, Köln, Obenmarspforten 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>40 Pfg. exklusive Flasche. Samos. Muscat a 70 Pfg. exkl. Flasche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ii der Ausstellung für christliche Kunst in Köln (Domhof Nr. 8) stellt Hofgoldschmied Franz Wüsten von hier einen Ii Gode) Lonanl der eantboicklent. Goit, aus Der Meßkelch, in den Formen der entwickelten Gotir #at einen einfachen aber schönen Gesamtaufbau und entwickelt sich sund in Nodus und Schaft aus dem runden Fus, eine von neuern des Veispsel seit, eise Lars, schöisc,. larihsile, erzeugt, Die Dormit Aneihsten und glucklich ist wieder, wie auch bei dem früher ausgestellten Ciborium desselben Meisters, der obere Deckelschluß gelungen, der mut der mächtigen Wölbung der Kupp und des Deckels eine überaus schöne 4. Tödlicher englücksfa. Am Freitagvornitag fiel an einem Neubau Ecke Lochner- und Dasselstraße ein in Gleuel wohnender Maurer vom Gerüst und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Mann ist während seines Transportes zum Hospital gestorben. Die Leiche wurde alsdann nach Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Die Palästinafahrt des deutschen Kaiserpaares in 150 Masche gesche u Hrsheifgz, eihsrie Gi. er sähege aus der Vereinigung ausgebildeter Samariter, versammelten sich später im Hotel Obladen, St. Agatha, und gründeten eine neue Vereinigung ausgebildeter Samariter unter Führung des sich um das Kölner Samariterwesen verdienten Wandel-Lichtbildern, nach photographischen Aufnahmen von Ottomar</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
