<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hielt Sonntag Vormittag im Krystallpalast eine Versammung der Versicherten ab, in welcher 18 Vertreter der Versicherten gewählt wurden. Die zwölf Gewählten, welche die meisten Stimmen erhielten, fungieren als Ausschußmitglieder, die sechs anderen als Stellvertreter. Die Ausschußmitglieder wählten unter sich einen Vorsitzenden und einen Stellvertreter derselben. Die Wahl fiel auf Heinrich Gymnich, Maurer. Quentelstraße 15--17, bzw. August Trapp, Mosaikarbeiter, Peterstrße 20. Im Anschlusse an die Wahl richtete Hr. Stadtverordneter Schmalbein eine Aufforderung an die Anwesenden, dafür zu agitieren, daß der Anschlugß an die Versicherungskassen ein allgemeiner werde. Hier müsse man sich solidarisch erklären. Gerade an der Zeit, die Kollegen auf die Wichtigkeit und die wohlthätige Wirkung der Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter aufmerksam zu machen. Infolge der milden Winter der letzten Jahre hätten sich viele Saisonarbeiter der Kasse nicht angeschlossen, was heute vielfach bedauert werde. In der letzten Woche hätten sich allein 1200 Personen arbeitslos gemeldet, von denen aber nur 90 sich gegen Arbeitslosigkeit versichert halten. Im Ganzen gehörten nur 256 Personen der Versicheeungskasse an. Jeder Versicherte habe das Recht, etwaige Beschwerden oder Verschläge seinem Ausschuß zu unterbreiten. Aus der Versammlung wurde der Antrag gestellt, die Unterstützungen statt am 15., schon am 1. Dezember beginnen zu lassen, doch kann in der Generalversammlung nur über derartige Anträge beschlossen werden. Auch wurde darauf hingewiesen, daß es vorkomme, daß Arbeitgeber ihre Leute nicht wegen Arbeitsmangel entlassen wollen, es aber darauf anlegen, daß die Leute gern die Arbeit verlassen, und dann fehle die unverschuldete Arbeitslosigkeit. Der Geschäftsührer, Herr Pohl, versprach, daß derartige Fälle in Zukunft durch den Ausschuß in wohlwollender Weise geprüft werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberziehen sowie nicht bei mir gekauften</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kranker., Gishung 90 Leteuber Ziehung. 21. Lezeuber: Ziehung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag fand im Bürgerhospitale ein Mann Aufnahme, welcher bei einer Schlägerei Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>S Feuer. In einem Hause an der Krefelderstraße entstand vorgestern Abend ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht werden konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Speicher eines Hauses an der Großen Sandkaul brach in gestriger Nacht Feuer aus, welches bereits eine größere Ausdehnung genommen hatte, als es bemerkt wurde. Die zu Hülfe herbeigerufene Feuerwehr griff das Feuer energisch an und wurde bald Herr desselben. Der Dachstuhl ist dem tückischen Element zum Opfer gefallen. Die Wehr war etwa drei Stunden auf der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen Mordversuch machte in der vorletzten Nacht ein junger Mann auf ein junges Mädchen, indem er demselben Gift in ein Getränk mischte. Das Mädchen, welches von dem Gifttrank genossen hatte, ließ sich zum Augusta-Hospital bringen, woselbst erfolgreich Gegenmittel angewandt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 97. Der Mein eidbauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von L. Anzengruber. Einlaß 6 1/2 Uhr, Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dienstag den 19. Dez.: Ab.-Vorst. 98. Als ich wiederkam... Lustspiin 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
