<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353554</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Deutzer Eisenbahnverhältnisse. Minister Thielen, welcher eine Aeußerung über die Deutzer Eisenbahnanlagen für Herbst dieses Jahres in Aussicht gestellt hatte, hat jetzt mitgeteilt, daß er gegenwärtig dazu noch nicht in der Lage sei. W</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammerwahl. Heute findet im oberen Teile des Börsensaales im Gürzenich(Eingang am Quatermarkt) die dieseährige Wahl der Handelskammer für die dritte Klasse statt und zwar von 10 bis 1 Uhr vormittags und 3 bis 6 Uhr nachmittags. Seitens der freien Vereinigung für die Handelskammerwahl wird die Wiederwahl der bisherigen bewährten Mitglieder, der Herren Louis Elbel, Albert Geyr un Wilhelm Harperath empfohlen. Die Kandidatur dieser Herren wurde, wie bekannt, in der allgemeinen Wäheerversammlung vom 20. November einstimmig beschlossen. Es liegt im dringenden Interesse aller Handelskammerähler dritter Klasse, von ihrem Stimmrecht Gebrauch zu machen, damit die nach jahrelangen Bemühungen errungene Vertretung des mittleren und kleinen Handelsstandes in der Handelskammer nicht nur erhalten, sondern auch mit einer recht großen Stimmenzahl wieder gewählt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Privatpost ersucht in einer Anzeige das Publikum, ausgiebigen Gebrauch von ihrer billigen und prompten Beförderung zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge. Herr Prof. Dr. Crome wird heute Abend den Abschnitt VII(Sachenrechte) behandeln. Morgen wird Abschnitt VIII zur Erörterung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unfälle. In der Nacht zum Dienstag wurde in das Bürgerhospital eine Frau aufgenommen, welche auf der Breitestrße von einer Droschke überfahren worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auch wurde ein Mann in das Hospital gebracht, welcher in der Thieboldsgasse gefallen war und einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>s Brän" In der Nacht zum Dienstag entstand in einem Hause in der Mozartstraße ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Vormittag gerieten in einem Hause in der Herzogstrße auf dem Hofe lagernde Kisten in Brand. Auch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die von den Stollwerckschen Automaten verkauften Bilder werden von der heranwachsenden Jugend mit Eifer gesammelt. Dadurch entstehen nicht nur an den Eingängen von Wirtschaften und Geschäfishäusern, woselbst die Automaten aufgestellt sind, Beläftigungen des Publikums und Verkehrsbehinderungen, sondern auch die Sammelwut treibt dahin, daß die Kinder sich in Ermangelung von 10 Pfstücken durch munzenähnliche Eisen-, Messing- und Bleipättchen, breit geschlagene Zweipfennigstücke in den Besitz des gewünschten Inhalte zu setzen wissen. Bei mehreren Automaten wurden in letzter Zeit derartige Stücke gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hält am Donnerstag den 30. d. Mts., abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale des rnstallvalastes eine Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung ehen u. a. der allgemeine Bericht des Vorsitzenden und Fortsetzung des Vortrages des Herrn Rechtsanwaltes Dr. jur. vom Grafen über das neue Miethrecht. Hausbesitzer, welche dem Verein nicht angehören, haben esau, S hn GFränkischen Hof) wird seine nächt Sitzung am Donnerstag Abend abhalten. In derselben wird Hen Mittelschullehrer Weyer einen Vortrag über die Pflichten des jungen Mannes im öffentlichen Leben am Ende des Jahrhunderts halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>die Wäsche mit Mack' t werden(in Packeten zu 10, 20 u Altenmarkt 58. Sonnendrogerie, Friesenstr. 85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>teils irch den wollen. Herzog e Lord bzigsten englische ien: bei uf einer ähnlichen Belmont ick gegen gangen und die rmlichen gen und Feindes Sturmner noch den von en Felsbis 10 eiferten". zung des er zurücker seinen Glencoe Rückkehr Lanzenillerie bei bindung llt, und Hyldyard begonnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Deutschrift über die Finanzlage der Stadt Köln macht zum Schlusse darauf aufmerksam,"daß in dieser Darstellung der städtischen Finanzlage sowohl das mit der Zunahme der Bevölkerung regelmäßig fortschreitende Anwachsen der Steuerkraft als auch das Steigen der Einnahmen aus den produktiven Gemeindeanstalten außer Berücksichtigung geblieben ist". Das ist nun nicht so ganz richtig, wie wir im einzelnen darthun werden. Die Denkschrift hat den offensichtlichen Zweck, den Nachweis zu führen, daß die vielen für die nächste Zukunft in Aussicht genommenen neuen Schulden im gegenwärtigen Rahmen des Etats ihre Deckung finden können, und das vermindert den sachlichen Wert der Zusammenstellung ganz erheblich. Jener Effekt soll eben herauskommen, und darum werden die Ziffern so gruppiert, daß das gesteckte Ziel erreicht wird. Daß es indes auch anders kommen kann, ist ebenso gut möglich, ja nach unserer Auffassung sogar wahrscheinlicher. Nach den Darlegungen der Verwaltung soll die Ausgabe im Hochbauetat in Zukunft um 180,000 M. jährlich erhöht werden; außeadem werden aber auch noch Ueberſchüsse der Stadtkasse erwartet, aus denen 791,725 M. außeretatsmäßig für Volks- und Mittelschulen gedeckt werden sollen. Diese Ueberſchüsse müssen aber noch erheblich mehr einbringen, wenn die Rechnung der Verwaltung stimmen soll. Zunächst ist uns unklar, wie man dazu kommt, für Kursverluſte bei Anleihen nur 733,277 M. in die neue Anleihe von 1900 aufzunehmen. Bisher werden laut Nachweisung vom 1. Oktober d. J. aus der Kasse der besonders bewilligten Unternehmungen vorgeschossen für Kursverluſt aus der Anleihe von 1893: 368,640., aus der Anleihe von 1896: 128,000 M. Da die stadtönische Anleihe von 1899 im Betrage von 13,2 Millionen Mark zu! 95,75 begeben worden ist, beträgt der Kursverluſt aus dieser Anleihe 561,000 M. Mithin wäre an Kursverluſt für bereits verausgabte Anleihen noch zu decken 1,057,640., das sind 324,365 M. mehr, als in der neuen Anleihe vorgesehen ist. Die Verwaltung wird hierüber wohl noch nähere Aufklaärung geben. Wenn die neue Anleihe auch erst nach und nach ausgegeben wird, so dürfte doch wenigstens ein Teil derselben schon die nächsten Jahre belasten, da mehrere Posten auf bereits gethätigten Beschlüssen der Stadtverordnetenversammlung beruhen. Nehmen wir an, in den Jahren 1901 und 1902 würde die Hälfte der neuen Anleihe mit rund 11 Millionen M. verausgabt und demnach die Hälfte der nach Berechnung der Verwaltung dem Haushalte zur Last fallenden Verzinsung- und Tilgungsrate zu zahlen sein, so würden hierür in den beiden Jahren zusammen 478,452 Mark aufzubringen sein, für welche die Verwaltung keine Deckung vorgesehen hat. Sollte im Jahre 1903 die ganze Anleihe verausgabt sein, dann würde, nach Abzug des im Etat der Schuldenverwaltung freiwerdenden Betrages, für die neue Anleihe zu zahlen sein 263,652., wofür gleichfalls die Verwaltung keine Deckung vorgesehen hat. Daß auch die neue 22 Millionen-Anleihe nicht ganz ohne Kursverluſt beschafft werden dürfte, wollen wir nicht in Anrechnung bringen, indem voraussichtlich dieser Kursverluſt gering sein wird, weil die Anleihe mit 4 Proz. verzinst werden soll. Der neben der Erhöhung der jährlichen etatsäßigen Ausgaben in den nächsten --5 Jahren durch Mehreinnahmen der Stadtkasse zu deckende Betrag würde sich immerhin von 791,725 M.(nach Annahme der Verwaltung) auf 1,858.194 M. erhöhen. Das ist immerhin schon eine recht erhebliche Inanspruchnahme der stetig wachsenden Steuerkraft, wenn man berücksichtigt, daß ohnehin die Ausgaben mancher Etatstitel eine steigende Tendenz aufweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International(Breitestrße 96, erste Etage neben der Provinzial-Steuerdirektion.) Ein neuer Schweizer-Cyklus' der sechste, das Berner Oberland, ist für diese Woche zur Ausstellung gelangt. Die 19 Ansichten der Bundeshauptstadt Bern sind-- wie überhaupt der ganze Cyklus-- technisch vorzüglich gelungen, indem die Aufnahmen bei günstigsten Beleuchtung und zu Zeiten regsten Verkehres stattgefunden haben. Bei den landschaftlichen Bildern begegnet man all den berühmten Touristen-Rastelätzen, wie Interlaken mit dem Blick zur Jungfrau, Lauterbrunnen und die Zahnradbahn, Mürren, der Gipfel der Jungfrau, Wengen, Station Scheidegg und Station Brünig, Grindelwald usw. Die Staffage bilden Touristengruppen und einmal auch das ganze Hotelpersonal, das siche stets bei der Abreise der Sommerfrischler einzufinden pflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Leichenund. Vorgestern Nachmittag wurde im Bonner Glacis eine etwa sechs Monate alte Kindesleiche gefunden und nach dem Kirchhofe in Arnoldsöhe geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zur Warnung. Am Samstag in den Abendstunden kamen in ein Cigarrengeschäft zwei junge Leute und verlangten zwei Cigarren zu 15 Pfg. Einer von diesen Männern letzte dann ein 20-Markstück auf den Ladentisch, bemerkte jedoch gleich demnach, er könne auch mit kleinem Gelde bezahlen. Der Mann hat dann 15 Pfg. bezahlt und gebeten, ihm das Goldstuück zu wechseln, was auch geschah. Er nahm nun das Wechselgeld mit dem 20-Markstuak an sich und entfernte sich mit seinem Begleiter, ohne daß der Betrug sofort bemerkt wurde. Der Betrüger wird wie folgt beschrieben: 1,68 Meter groß, mittlere Statur, volles gesundes Gesicht, dunkelblonde Haare, blonder Schnurrbart, Bekleidung dunkler Ueberzieher, schwarzer steifer Filzhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Entwendet wurden aus einer Scheune am Glacisweg in Deutz nachts 14 bis 15 Säcke mit je einem Rentner Kartoffeln, magnum bonum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
