<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353540</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein bedauerlicher Unfall ereignete sich vorgestern Abend in der Volksschule am Elogiusplatz. Der einzige Sohn des auser dem Hause sich befindlichen Kastellans war aus, das, Dach des Tehenhausez geklettert, von wo er abstürzte, ein fingerdicke Glasdach des Turnſaales durchschlug und in die Turnhalle fiel. Besinnungslos trug man den am ganzen Körper schwer verletzten zwölfeährigen Knaben, ir, die Pohnuna. Ueber den Augen befinden sich tiefe Schnittwunden. Die Arme, die beide gebrochen sind, zeigen ebenfals zahlreiche, Schritfgunden. Der Aleine hat erst gestern Morgen die Besinnung wieder erlangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Liederkranz. Der fast einstimmig zum Präsidenten des Liederkranz gewählte Maschinenfabrikant Jean Bergheim wurde am Mittwoch Abend unter zahlreicher Beteiligung der altior.,#d inaktiven Mitglieder durch einen sinnigen Festact in sein neues Amt eingeführt. Herr Bergheim ist in Sängerkreisen eine bestens berannte Person und darf man dem Liederkranz zu dieser Wahl gratulieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Rettungsgesellschaft vom roten Kreuz unter ärztlicher Oberleitung. Ende November wird Hr. Dr. Esser mit einem Cyklus von Vorträgen über die Krankenpflege in der Familie beginnen. Es sind etwa zwölf bis vierzehn Vorträge geplant, welche alle vierzehn Tage stattfinden werden und zwar in der Zeit von--8 Uhr abends, mit freiem Zutritt für jedermann. Anmeldungen werden an Hrn. Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 16.Nov.99. Der Bezirksausschußß zu Köln hat beschlossen, im ganzen Regierungsbezirk Köln den Anfang der Schonzeit für Rebühner auf Freitag, den 17.., und für Dachse auf Freitag, den 15. Dezember, festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Die zweite Abteilung umfaßt nicht 2206, sondern nur 2098 Wahlberechtigte, wovon 1433 ihr Wahlrecht ausübten, also 68,3 Prozent. Gegenüber den Wahlen vor zwei Jahren zählt die zweite Abteilung jetzt 220 Wähler weniger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für die Stadtverordnetenwahl der ersten Abteilung wurden von einer gestern Mittag stattgehabten Versammlung seitens der Liberalen die ausscheidenden Stadtverordneten Bauer, Leyendecker, Mann, Neven-Du Mont und Rieth als Kandidaten aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ges- Von Tageslicht-Aufnahmen nicht zu unterscheiden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
