<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fa, fabradiaternen znd das Ideal eines 8 D jeden Radfahrers. Preis des Moduls II1 m. Zeigerregulierung: M11,50, Damenlaterne Modell IV9 a Garant. f. ta delloses Funktion. Auswechseln. Blende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aechulches wirde bel den gesguoden Giunse unserer Raiger Lehrerinnen Köuns, mitthun solen an diesem Lehrertage und gar an der Begrüßung der auswärtigen Gäste. Diese Frage hat das Fest komitee selbst durch seine undinge Einladung aufgeworfen, und es darf sich darum nicht wundern, wenn die große Mehrheit der betreffenden katholischen Kreise dazu eine ablehnende Stellung einnimmt. Vorgänge auf früheren Lehrertage, namentlich demjenigen in Hamburg. sind eben in noch zu lebendiger Erinnerung, als daß charakterfeie Katholiken Lust haben sollten, sich in ihrem religioösen Empfinden aufs peinlichste verletzen zu lassen und den Veranstaltern und Rednern dafür auch noch warmherzige Begrüßungshymnen vorzutragen. Möglich, daß der Kölner Lehrertag uns in dieser Hinsicht eine angenehme Enttäuschung bringen, daß er ohne ärgerniserregenden Zwischenfall verlaufen wird, aber man kann der katholischen Lehrerschaft wahrlich nicht verdenken, wenn nach den anderwärts gemachten Erfahrungen sie dazu kein allzu großes Vertrauen hat. Wenn man in Köln wirklich ehrlich den Beweis erbringen will, daß solche Lehrertage ohne Verletzung der positiv gläubigen Lehrerschaft von statten gehen könne, so sollte sich das Fenkomitee auf eine stille vorbereitende Thätigkeit nach dieser Richtung beschränken, nicht aber immer wieder erneuten Widerspruch provozieren. Nachdem die katholische Lehrerschaft zur Teilnahme an der gesanglichen Begrüßung des Lehrertages angerufen war, mußte dieselbe ihre ablehnende Haltung kurz begründen, und dies ist in einigen Artikeln der hiesigen katholischen Presse geschehen durch unanfechtbare Citate aus Vorträgen, die bei Gelegenheit früherer Lehrertage gehalten worden sind. Wie wir nun zu unserer Verwunderung aus dem Rhein. Merkur ersehen, waren den Einladungen zu den jüngsten Proben des Gesangchores ein pag Gedichte beigeügt, in denen die Darlegungen der"frommsten Blätter über die Vorgänge auf früheren Lehrertage als"Lügen, Lästereie und Verleumdung" hingestellt werden. Auf servos, po-sigte aie jene Abwehrartikel, können wir wenigstens beim besten Willen diese Reimereien nicht beziehen. Wir wundern uns über die Sowie und don Istadse, uch guasdzu., unrtzeigz, Gi, Sse che der die Mlschian, ie auecie Breit. 4 ie igreile Wahrhaftigkeit, die seinen Schülern anzuerziehen doch eine Hauptaufgabe des Lehrers bildet, lebt der Herr offenbar auf gespanntem Fuße. Die katholische Presse hat doch weiter nichts gethau, als den Reinungstasheruagen aus katholichen Schisrislegz-At. nahme gewährt, und mit einer solchen Sprache glaubt Hr. Räder scheidt den Frieden, die"Harmonie" in der hiesigen Lehrerschaft zu fördern: Da scheinen sich ja nette Pädagogen in unseren städtischen Lehranstalten eingenistet zu haben!., Nach dieser Lage eine ungezogene Bemerkung eines städtischen Seminarlehrer zurückweisen, und unn kommt diese Leistung eines Mittelschullehrers an die Oeffentlichkeit! Die katholische Bürgerschaft Köuns hat sich hinsichtlich des Schulwesens marches gefallen lassen, aber solche Anmaßungen können auf die Dauer nicht unbeanstandet bleibe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die im Grundbuche von Köln .83 Ar, Wohnhaus mit Hofraum, Nutzungswerth: 6400.; eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Gustav Vrancken, Kaufmann, und Josefine, geb. Bernard, zu Köln; Köln, Domstrße Nr. 70, Flur 38 Nr. 256/1, groß 2,54 Ar. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3900 Mark Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Christian Fouque, Metzgermeister, und Maria Sophia, geb. Pöttgen, Köln. Marzellenstrße 2/4, Flur 28 Nr. 813 10, Hofraum, groß 1,87 Ar, Wohnhaus mit 13.000 Mark Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümer: Eheleute Fritz Niemann, Restaurateur. und Anna, geb. Tellenbach, zu Köln; Köln, Schemmergasse 13, Flur 9 Nr. 1698.293, Hofraum, groß 41 Quadratmeter, Wohnhaus mit Hofraum, 600 Mark Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümer: Bauunternehmer Heinrich Josef Scheidtweiler zu Jovin, 5. Köln. Vorgebirgstraße 25, Flur 33 Nr. 1264/5-, Hofraum, groß 6,37 Ar, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum 3000 Mark Nutzungswerth; b. Hintergebaäude, 600 Mark Köln, Nachenerstraße 66, Flur. 35 Nr. 2036147, guoß .56 Ar: u. Wohnhaus mit Anbau und unterkellerten raum, 6000 Mark Nutzungswerth; b. Hintergebaäude, 360 M Nutzungswerth; eingetragene Eigenthuümer zu 5 und v. Mathias Voßen, Schreinermeister, 2. Mathias Richartz, 850 Fir. 6 Nr. 738103, Malenühe 9/1, Hofraum, groß 1,36 Ar, Wohnhaus mit Hofraum, 4000 Mark Nutzungswerth; eingetragener Eigenthuümer: Metzgermeister Peter 19 Jannar 1900. Vormittags 10 Uhr, vor dem unterzeichneten Gericht-- an Gerichtsstelle-- dummer 858.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonderzug. Aus Anlaß des Reiseverkehrs zu Weihnachten und Neujahr wird am 23., 24., 25., 26. und 31. Dezember und am 1. Januar ein Sonderzug von Bonn ab 11 Uhr um., mit Anhalten in Brühl, nach Köln(Ankunft 11.45) gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospital suchte ein Mann Hülfe, welcher auf der Straße gefallen war und Schulterverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 20.Dez.99. Bei der zunehmenden Kälte hat das Treibeis im Rheine sich wieder erheblich vermehrt. Der niedrigste Stand des Thermometers war gestern Morgen-- 5,4 Grad Celsius, mittags " 1 Grad. Der Wasserstand fällt langsam; er betrug abends  .45 Meter. Die Landesrücke der Köluischen Dampfschiffahrts-Gesellschaft wurde gestern in mithevoller Arbeit auf das Werft geschoben und die Pontons nach dem Rheinauhafen gebracht, welcher nur an seiner Mündung noch etwas Raum bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wesel, 19.0e2.99. Der Rhein treibt neues Eis, bei 6 Grad Kälte R. und scharfem Ostwind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Hütte. Die Sektion Rheinland(Sitz Köindes Deutsch-Oesterr Alven-Vereins eröffnet im Sommer 1900 ein alpinen Unterkunftshaus, genannt Kölner Hütte(2325.) unterhalb des Tschaser-Jochs bezw. am Fuße des Saltner-Passes am Rosengarten gelegen(Eisenbahnstation Bozen-Gries). Dieselbe ist bewirtschaftet. behaglich eingerichtet und bietet, abgesehen von einer etwa 25 Personen fassenden geschützten Veranda, einen Speiseraum für etwa 45 Personen und 7 Schlafzimmer mit etwa 20 Betten und den nötigen Pritschenlagern. Die Hütte ist von Tiers aus über den bereits bestehenden Weg über den Tschagerschupfen in 4 Stunden zu erreichen. von Welschnosen aus über die Wiesen am Tschagerschupfen vorbei in 3 Stunden; vom Tschagerschupfen aus ist bereits ein Fahrweg bis zur Hütte hergestellt; vom Kagersee-Hotel aus in 2 1/2 Stunden; auf letzterem Wege ist dieselbe sehr bequem und ohne Führer zu erreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mainz. 19.Dez.99.(Drahtber.) Heute Morgen gegen 8 3/4 Uhr wurde hier, der Frkf. Ztg. zufolge, ein ziemlich starkes Erdbeben versürt. Die Häuser erzitterten und die Thüren wankten. In verschiedenen Gebäuden löste sich der Verputz von den Zimmerdecken. Fast in allen rheinaufwärts gelegenen Ortschaften, wie Weisenau Laubenheim, Bodenheim, Nackenheim u. a. wurde das Erdbeben versürt. In Großgerau, Bischofsheim, Königssoätten, Rüsselsheim und den benachbarten Ortschaften machte sich das Erdbeben derartig bemerkbar, daß die Leute, vielfach den Einsturz der Häuser befürchtend ins Freie rannten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Eduard Lur, Agent. Pantaleonsühlengasse 30.- Margareta, T. v. Wilhelm Linscheid, Kaufm., Apostelnstr. 50. Emil. S. v. Wilhelm Emil Friesenstr. 54--56.- Margareta, T. v. Johann Hau Anstr. 40.. Georg, S. v. Josef Steingans, Tagl. Klappergasse 3.-- Peter, S. v. Josef Fabritius, Schlosser, Friesenstr. 9# Lydia, T. v. Friedrich Mertens, Vergolder. Poststr. 5.-- Gottfried, S. v. Heinrich Richartz, Tagl., Follerstr. 28.- Helene, T. v. Heinrich Müller. Dachdeckermstr., Lungengasse 18.- Johann. S. v. Hubert Thiebes, Metzger, Mathiasstr. 8.- Josef. S v. Anton Menne. Schuhm., Gertrudenstr. 34.; Mathias S. v. Jakob Steinwaß, Kaufm., Hamburgerstr. 15.--"Friedrich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>v. Friedrich Benecke, Tagl., Friesenwall 79.- Johannes, S. v. Joh. üpcke, Fabrikant, Komödienst. 50.- Cäcilia, T. v. Wilhelm Wien, Post Sterbenälle. Christine Linden, geb. Paffendorf, 45,., Rolandstr. 16. Jakob Hercheure" Shriftine Finden, ged. Passendorf. 40. vioinndse..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rosensto. 36.- Wilhelm Pohlen, 1., Perlengraben 73 75. Huber, geb. Urbach. 56 J. Weidenbach 34.- Agnes Stein, 7., Marsvin erst. 21.- Helena Aller, 11., Ritterstr. 4.- Margareta Schlich. 3., Straßburgergasse 1.- David Pilgram, Schreiner, Wwr., 51 5; Züliche str. 37.- Anna Kirschbaum, 1., Altenmarkt 24.- Kath. Stark. geb. Monius, 36., Mathiasstr. 9B. Johann Rapſes, Ackerer, per13 J. v. Hücheln.- Philipp Dahmen, 2., Hohestr. 101..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rodenkirchen. Buchdrucker, u. Marg. Sol agl. u. Wilh. Haarhaus, beide Franz Moll, Kaufmann, Eigelstein 86. U. Anna Monschardt. Eintrachtstraße 31.- Christian Pesch, Fabzikstrkstttt Sionsthal 30. u. Rosa Johr, Loreleystr. 28.- Heinrich Frank, Masche;; Arbeiter, Friedrichstr. 17. u. Christine Kallscheuer, Vondelstr. Bium. Anstreicher, Mauritiuswall 29. u. Elisabeth Höscheid, Wagnerstr..- Arnold Meier. Barbier, Ankerstr. 12, u. Maria Ulrichsgasse 37.- Johnny Kolfenbach, Postbote, Salzmagazin 44, u. Ma Ulich. Gülichsplatz 1. Karl Kreutzberg. Metzger, u. Cälila Welling, be Rothgerberbach 484 Moral-Anzeiger Nr. 349* Mittwoch. 20. December 1899</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Poesie der Weihnachtsbeſcherung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
