<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353509</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seltene Treue. Am 3. November werden 40 Jahre verflossen sein, daß die Jungfrau Anna Katharina Kecken in die Dienste der Rentnern Fräulein Louise Maynz, Köln-Lindenthal Hillerstraße 33, trat. Durch Treue, Fleiß und Anhänglichkeit hat sich die Jubilarin den Dank ihrer hochbetagten Herrin erworben, welcher u. a. auch in einer testamentarischen Verfügung, die einen sorgenfreien Lebensabend sichert, seinen Ausdruck fand. Schon am 9. Oktober überreichte Hr. Polizeiräsident Wiegmann namens Ihrer Majestät der Kaiserin der Veteranin ein goldenes Krenz mit Widmung, indem er gleichzeitig anerkennende Worte an dieselbe richtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. Die Ergänzungswal der Vertreter der Arbeitnehmer zur Generalversammlung findet am 31. Oktober im Gartensaale des Fränkischen Hofes statt.(vergl. Anzeigentheil.) ihre jetzt vollkommen veredelten, naturaromatischen, eiweisßreichen Kakao's in frischem Zustande, von 1 Pfd. an, zu Fabrikpreisen direkt an Private liefert. Die hohe Veredelung, welche Jedermann an den um ein Viertel größeren Umfange unserer Packete erkennt, macht unsere Kakao's zu Musterfabrikaten, die nicht allein die gepriesensten Marken holländischen Ursprungs an Güte und kömmlichkeit, sondern auch alle anderen Preisürdigkeit übertreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>F. Licht, Luft, Wasser, regulierte Bewegung und rationelle Ernäbring-- das sind die wesentlichen Heilmittel der modernen Heilkunde. Geleitet durch die Aerzte, gelangt auch das Laienpublikiim mehr und mehr zu der Ueberzeugung, daß alles, was zur Heilung körperlicher Leiden dienen soll, sich den Naturgesetzen anpassen muß, weil nur durch Abweichen vom Natürlichen die meisten Krankheiten entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>undeblich diesen Zweck erfullen. Ihren Wert kann aber selbst der kundige Arzt nur dann beurteilen, wenn ihre Bestandteile ihm offen mitgeteilt werden, was leider gewöhnlich nicht geschieht; Präparate, deren Zusammensetzung geheim gehalten wird, lassen jeden Zweifel an ihrer Durchaus anzuerkennen ist dagegen das Verfahren der Chemischen Fabrik von Heyden, welche ein neues Nähreräparat, mit Vermeidung unterständlicher Fremdwortbezeichnung, unter der gut deutschen Benennung "Nrahrsteff Heyden" in den Handel brachte und dessen Bestandteile Entsprechend dem von ihm angestrebten Zwecke wird nämlich der Näurstoff Heyden" aus dem Eiweisß frischer Eier, also aus dem natürlichsten und auch kostbarsten aller Eiweisßstoffe hergestellt und bietet hierdurch von vornherein die Garantie, daß er auch hält, was er verspricht. Bei manchen anderen Nähreräparaten ist dies nicht immer zutreffend, weil die in ihnen enthaltenen, aus technischen Abfallstoffen 2c. extrahierten Eiweisßstoffe unlöslich sind und auch erst durch die Verdaunna resorbirbar gemacht werden müssen, genau wie das Fleisch Der"Näurstoff Heyden" dagegen bedarf keiner Verdauungsarbeit; denn er enthält nicht die gewöhnlichen unlöslichen Eiweisßhoffe, sondern er besteht aus bereits aufgeschlossenem löslichem Eiweisß. Darum geht er direkt in das Blut über und deckt den Bedarf des Körpers an Eiweisß. Er soll aver durchaus nicht als(ersatz für andere Nahrungsmittel dienen; sondern ist lediglich als Zusatz zu Speisen und Getränken zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung steht u. a. eine anderweite Vorlage über die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, welche wahrscheinlich die an anderer Stelle erwähnte Ausdehnung der Wahlzeit für die dritte Abteilung zum Gegenstande hat. Ferner sind zu erwähnen die Pläne und Kostenauschläge für eine Volksschule am Brigittengäßchen und für ein Volksbad in der Fleischmengergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Der Postschaffner Hr. Wilhelm Koll feiert am . November sein silbernes Dienstjubiläum. Fast 19 Jahre ist derbe ununterbrochen beim hiesigen Postamt Nr. 4 beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
