<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Könische Straßenbarn-Gesellschaft. Wie uns von der Verwaltung derselben mitgeteilt wird, beruhen die zwischen der städütschen Straßenbarn-Kommission und der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft behufs Uebernahme des ganzen Straßenbahnunternehmens durch die Stadt Köln, getroffenen Verein. barungen auf der Grundlage, daß die Stadt das gesamte Pferdebahnunternehmen einschliefßlich beweglichen und unbeweglichen Inventars gegen eine einmalige Abfindungssum# von annähernd 4,000,000 M. zahlbar am 30. Juni 1913, übe nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ig. Herrn Kommerzienrat Emil vom Rath hierselbst wurde der Charakter als Geheimer Kommerzienrat verliehen. Warnung vor Tänschung. Der, al. Poltzeibprüsident, erucgt die hiesige Presse um Veröffentlichung der nachstehenden Bekanntmachung:"Unter der Firma Montana Diamond Co. werden seit einiger Zeit im Hause Hohestrße Nr. 77 dahier Schmuckgegenäade uit der durch, Mlsheige..., Phereshutz isaheien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>1 des Gesetzes versicherungspflichtig sind, erstrebt des Krankenversicherung2 Ziffer 5 des Gesetzes soweit dieselben nicht nach Annoncen in hiesigen Tagesblaättern erfolgenden Anpreisung feilgeboten, und scharfe Flüssigkeiten unempfindlich seien, daß die einen den Verkaufspreis erheblich üübersteigenden Wert besäßen und ihre Herstellung auf einer neuen Erfindung beruhe. Auf behördliche Anordnung ist eine Reihe von im vorbezeichneten Verkaufslocale erhobener Schmucksachen durch Sachverstaändige untersucht und dabei festgestellt worden, daß dienntersuchten Schmucksachen keine Montangdiamanten, überhaupt keine natürlichen Steine, sondern Gläser enthalten, welche aus gefärbten oder weitzen Glasflaüssen verfertigt, zumeist mit künstlichen Unterlagen versehen, in der Hitze einer gewöhnlichen(Bunsen-) Gasflamme zum Schmelzen zu bringen und gegen Säuren und Alkalien keineswegs widerstandsfähig sind, vielmehr durch Flußsäure leicht aufgelöst werden. Nach dem Gutachten der Sachverstaändigen sind die untersuchten Schmucksachen minderwertig und stellen weder in Ausehung der Glaseüisse noch der Ffnungen eine neue Entdeckung dar, sind vielmehr nach einem längst bekannten und geübten ren hergestellt. Dies bringe ich, um Tänschungen des kaufenden Publikums vorzubengen, zur allgemeinen Kenntnis. Köln, den 19. Dezember 1899. Der Polizeiräsident: Wiegmann." Man wird dem Herrn Polizeiräsidenten lebhaften Dank zollen fur seine im Interesse des kaufenden Publikums ergriffene Initiative Berichtigung. In dem gestrigen Artitel über den Lehrertag hat sich ein sinnesörender Drucksehler, eingeschlichen, zu der sechsten Zeile von unten ist statt"Nach dieser Lage" zu lesen:"Noch dieser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>20 Mark Belohnung werden demjenigen zugesichert, welcher den oder die Personen zur Anzeige bringt, welche in der Nacht von 18. zum 19. d. einem der auf dem Stadtwaldteiche sich befindlichen Schwäue den Kopf abgedreht oder abgeschnitten und den Rumpf entire Militär sches. Frhr. Rinck v. Baldenstern, Major und Bataillons-Kommandeur im Auf.-Regt, 16, unter Stellung a la suite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Maasen, Major, agtregert, den, Greiodierreste, 5, a1s Vo, seher ur sean g. Reschen ba" Mosor bein Staße des Krasser, Regts. 8, mit Pension und der Uniform des Kürasier-Regts. 7 der AbCH Weihnachtsbeſcherung. Die Schwestern der christlichen Liebe im St. Josephshaus(Dreiönigenstraße 1) veranstalten am Freitag-Nachmittag 4 1/2 Uhr eine Bescherung fur die Kinder der Bewahr- und Handarbeitsschule von St. Severin, wozu Wohlthäter Bürgerhospital ein Mädchen gebracht, welches in einer Schlägerei Kopf# Eine Märchenvorlesung mit Lichtbildern, humoristischen Genrebildchen usw. veranstaltet Frau Emma Teller-Hobelmann am Donnerstag den 28.., nachmittags 5 Uhr, im großen Saale und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von A. Wette. Musik von E. Humperdinck. Anfang 7, Ende nach 9 Uhr.-- Freitag den 22. Dez.: Ab.-Ist. 10. Als ich wiederkam...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft hält am Dienstag abends 8 Uhr, eine Weihnachtsfestfeier Solovorträgen und der Aufführung de 0 Das Ortsstatut betreffend die Ausdehnung der Krankenversicherung auf Handlungsgehülfen uno Lehrlinge ist im Anzeigenteile dieses Blattes enthalten. Die anmeldung der am 1. Januar 1900 in krankenversicherungspflichtigem Arbeitsverhälouis stehenden Handlungsgehüsen 110 sofern die Versicherung bei einer Ortskrankenkasse zu erfolgen hat, spätestens am 4. Januar 1900 unter Benutzung der vorgeschriebenen Formulare bei den gemeinsamen Meldestellen dieser Kassen erfolgt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Kunibert bringt am ersten Weihnachtstage beim feierlichen Hochamte, morgens.10 Uhr, die dreistimmige Messe für Männerchor, mit Tenor- und Baritonsolo, sowie Orgelbegleitung von Petrosi zur Erst-Aufführung in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
