<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahl. Bei der heute gethätöten, Wahl der ersten Klasse zur Handelskammer erhielten die Herren: Dr. Jos. Neven DuMont 81 Stimmen, Geh. Kommerzienrat Gust. Michels 67 Stimmen, Fabrikbesitzer C. Scheibler 84 Stimmen und Generaldirektor Lechner von der Köluischen Maschinenbauaktiengesellschaft in Bayenthal 22 Stimmen. Die drei zuerst genannten Herren sind gewählt. Der von seiten des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln aufgestellte Kandidat, Herr Generaldirektor Lechner, hat also eine genügende Anzahl Stimmen auf seinen Namen nicht vereinigen können. Bekanntlich haben die Kandidaten dieses Vereins auch in der zweiten und dritten Klasse keine Mehrheit erhalten.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Industrie- und Gewerbeausstellung in Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kaiserliches Postamt. Die Paket-Annahme beim Postamt 4(Augustinerplatz, Ecke Kasinostraße) ist jetzt Werktags bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch, Vorgestern Abend versuchte ein junges Mädchen, an der Schiftbrücke in den Rhein zu springen. Sein Vor wurde durch das Brückenpersonal und vorübergehende Personen rechtzeitig bemerkt und verhindert. Die angeblich aus Wien stammende 20jährige Person, welche anscheinend aus guter Familie stammt, wurde in das Hospital zu Deutz aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 93. Gastspiel des Kammerängers Karl-Mayer. Der Widerspenstigen Zähmung. Komische Oper in 4 Akten von Hermann Goetz. Petrucchio: Kammeränger Karl-Mayer als Gast. Anfang 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Freitag den 15. Dez.: Ab.-Ist. 94. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Azucena: Marga Reisch vom Stadttheater in Mainz als Debut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Theatralische Wohlthässigkeitsverein Hausa gab am Freitag-Abend im Festsaale des Annohauses zum Besten des Arbeitervereins Köln-Süd eine Theateraufführung. Es gelangte in bekannt vorzüglicher Weise das vaterländische Schauspiel"Die Räuber auf Maria Kulm" zur Aufführung. Die Hauptdarstellerinnen und Darsteller ernteten lebhaften und wohlverdienten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zweigverein Köln des Allgemeinen deutschen Sprachvereins hält am Freitag den 15.., abends 8 1/2 Uhr, im oberen Saale des Alten Präsidiums an der Schildergasse seine erst dieseährige Winterversammlung ab. In dieser wird Semmartehter J. Schncider von hier über"Abergläubisches im Köluischen Volksleben der Gegenwart" sprechen, ein Gegenstand, welcher für viele Kölner Interesse ha###en wird. Gäste, Damen und Herbei,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Verein z. Jaörderung des naturhistorischen Museums hält, an Freitag, abends 7 Uhr, in der Aula des städtischen Gen:# an der Kreuzgasse Oberlehrer Dr. Tilburg einen Erverimanm-Vortrag über Selbstentzündung Prachtvolle Ausstattung. Nr.--5 in 1 Band K.--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Billigste Preise. Sämmtliche Erſatztheile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
