<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353538</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrung. In der Großen Budengasse entstand am Montag Nachmittag dadurch eine große Verkehrstörung, daß zwei Rollwagen in gleicher Richtung aneinander vorbeifahren wollten. Nachdem dieselben sich festgefahren hatten, wurde die Feuerwehr gerufen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Heizer und Maschinist eines nach Bonn fahrenden Schiffes gerieten während der Fahrt in Streitigkeit. Der Maschinist warf dem Heizer einen Kohleneimer an den Kopf, infolge dessen letzterer so verletzt wurde, daß er in Bonn ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Große Kölner Karnevalsgesellschaft hatte die Mitglieder ihres Senates, die Redner und Dichter auf Montag-Abend zu einer Besprechung in den Hochzeitsſaal der Lesegesellschaft eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Die 72 armen Greise, welche vorgestern Nachmittag im großen Saale der Bürgergesellschaft seitens des Bürgerkomitees zur Feier der Kardinalserhebung des hochseligen Erzbischofs Johannes v. Geissel(12. November 1850) festlich bewirtet wurden, hatten ein Gesamtalter von 5391 Jahren oder im Durchschnitt 74 Jahre 10 1/2 Monate. Sechzehn der alten Leute standen im Alter von 61 bis 69 Jahren, 36 zählten 70 bis 79 Jahre und 20 hatten ein Alter von 80 bis 89 Jahren. Der Feier wohnte auch der Kapitularvikar der Erdiölese, Herr Domkapitular Msgr. Dr. Creutzwald bei, welcher an die Greise herzliche Worte der Ermunterung und der Mahnung zum Gebet für den hochseligen Kirchenürsten richtete. Gestern Morgen fand ein Seelenamt für die Mitglieder des Komitees und die seit Jahresfrist verstorbenen Greise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
