<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353516</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Rektor Johann Faber, welcher am vergangenen Dienstag im Alter von 69 Jahren gestorben ist, wurde gestern Mittag unter außerordentlicher Teilnahme zur letzten Ruhe nach dem Friedhofe zu Gelaten geleitet. Vor dem reichgeschmuückten Leichenwagen schritten die Oberklassen der Schule von St. Martin, an welcher der Verstorbene über 30 Jahre als Hauptlehrer und Rektor wirkte, mit zahlreichen Zeichen der Liebe und Verehrung und sangen unter Musikbegleitung Trauerweisen. Auch die Marianische Kongregation von St. Martin nahm mit umflorten Fahnen unter Gebet am Leichenzuge teil. Dem Leichenwagen folgte mit den Verwandten die Lehrerschaft der Altstadt, die Bürgergesellschaft, der Kölner Männergesangverein, der Vincenzverein und eine große Zahl ehemaliger Schüler von St. Martin. Sowohl beim Trauergottesdienst in der Kirche St. Kunibert als auch am offenen Grabe widmete Hr. Pfarrer Dites, der langeährige Freund des Verstorbenen, diesem einen herzlichen Nachruf. Der Lehrergesangchor sang dem Verstorbenen den letzten Scheidegrußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handwerkskammer zu Köln. Im Amtsblatt der hiesigen kal. Regierung veröffentlicht der Handelsminister die Wahlordnung der Handwerkskammer zu Köln und ihren Gesellenausschuß. Wahlberechtigt sind hiernach unter der Voraussetzung, daß sie ihren Sitz im Bezirke der Handwerkskammer haben 1. die Handwerkerinnungen, 2. diejenigen Gewerbevereine und sonstigen Vereinigungen, welche die Förderung der gewerblichen Interessen des Handwerkes verfolgen" und mindestens zur Hälfte ihrer Mitglieder aus Handwerkern bestehen." Wählbar sind diejenigen Mitglieder der vorgenannten Körperschaften, welche zum Amte eines Schöffen wählbar sind, das 30. Lebensjahr zurückgelegt haben, im Bezirke der Handwerkskammer seit mindestens drei Jahren ein Handwerk selbständig betreiben und die Befugnis zur Anleitung von Lehrlingen besitzen. Von den 30 Mitgliedern der Handwerkskammer werden 25 durch die Handwerkerinnungen und funf durch die Gewerbevereine usw. gewählt. Für jedes Mitglied wird ein Ersatzmann gewählt. Das Wahlrecht der Innungen wird durch den Innungsvorstand, das der Gewerbevereine usw. durch die dem Handwerkerstand angehörenden Vorstandsmitglieder ausgeübt. Wahlberechtigt für den Gesellenausschuß der Handwerkskammer sind die Gesellenausschüsse der eingangs bezeichneten Handwerkerinnungen. Jedem Ausschuß steht eine Wahlstimme zu. recht wird durch den Vorsitzenden des Ausschusses ausgeübt. Wählbar ist jeder bei dem Mitglied einer Handwerkerinnung beschäftigte Geselle, der zum Amte eines Schöffen fähig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die Schienen für die von der Stadt zu erbauenden Rheinuferlinien sind bereits eingetroffen und werden bei der Neupflasterung der Strecke Übierling-Trankgasse eingebaut. Mit der Legung der Schienen wird in den nächsten Tagen sek unfall. Am Mittwoch Abend gegen 157 Uhr wurde an der Ecke der Domstrße und Jakordenstraße ein Arbeiter, der zwischen zwei Lastwagen geraten war, von einem Wagen an Arm und Beinen überfahren. Samariter von der Mariminenstrße waren baldigst zur Stelle, verbanden den erheblich Verletzten und schafften ihn zum Bürger Taschendiebstahl. Einer Frau von auswärts wurde, während sie in einer hiesigen Kirche dem Gottesdienste beiwohnte, ein Portemonnaie mit 9 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Vom Speicher eines Hauses an der Waisenhausgasse wurden zwei weiße Herrenhemden und zwei Taschenbücher gestohlen, in einem Hause an der Saarstraße eine silberne RemontoirUhr, einem Bildhauer in einer Baubude am Sachsenring eine silberne Remontoir-Uhr mit Doppeldeckel, in einem Hause am Krefelderwal aus einem verschlossenen Speicherzimmer ein grünes Kleid, ein Paar Damenstiefel und ein Portemonnaie mit 50 Pfg., in einem Hause an der Moltkestraße ebenfalls aus einem verschlossen gewesenen Mandenzimmer eine Anzahl Kleidungsstuücke, vom Speicher eines Hauses am Königsplatz eine Partie Wäsche, in einem Neubau an der Bismarckstraße ein Thüschloß und ein Oberlichtverschluß; aus dem unverschlossenen Flur eines Hauses an der Mastrichterstraße ein Fahrrad, einer hiesigen Einwohnerin auf dem Markt ein Portemonnaie mit 5 M. Inhalt, aus einem Restaurant hierselbst mittels Oeffnen eines Fensters 212 Kiste Cigarren, ein ken, eine Flasche Grog, für 3 M. Freimarken, für 2 M. Postkarten; einer hiesigen Einwohnerin im Gedränge am Dom ein Portemonnaie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. In einer Wirtschaft auf dem Eigelstein wurde vorgestern Abend einem Gast der Ueberzieher gestohlen #S Unfall. Eine Radfahrern fuhr gestern Mo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Eine Radfahrern fuhr gestern Morgen auf der Neußertraße, während sie einem Lastwagen ausweichen wollte, gegen eine Droschke, kam zu Fall und verletzte sich erheblich. Der Drosch- kenkutscher. den keine Schuld an dem Unfall trifft, nahm hülfsbereit die Radfahrern nebst ihrem Rade in seinen Wagen und fuhr sie nach ihrer Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Marine-Ausstellung wird in den Tagen vom 31. Oktober bis 8. November in den Räumen der Philharmonie (Avostelnstraße) veranstaltet. Das Unternehmen geht aus von der Abteilung Köln der deutschen Kolonialgesellschaft(Vorsitzender Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schwindelei. Bei einem in Deutz wohnenden Fahrradändler erschien ein Mann in der Uniform eines Sergeanten vom Infanterie Regiment Nr. 53 und frug, ob er für den folgenden Tag für sich und einen Freund ein Fahrrad geliehen haben könne. Als die Frage bejaht wurde, erschien der Mann am folgenden Tage nunmehr in Civil kleidung mit Militäthose bekleidet mit seinem angeblichen Freunde und ersezt jeder ein Fahrrad. Am Alend sollten de Rader zurichgebrach werden. Es ist dies aber nicht geschehen, und scheint es sich hier um eine neue Art des Fahrradschwindels zu handeln, zumal eine Anfrage bei dem betr. Regiment ergeben hat, daß ein Sergeant mit dem Namen, der bei dem Fahrradändler angegeben wurde, unbekannt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Vorgestern Abend gerieten auf einem Felde hinter dem Gut Klettenberg sieben Strohschobers-- der Ertrag von etwa 25 Hektar -- in Brand. Die Köln-Lindenthaler und Sülzer Feuerwehr waren anwesend, mußten sich aber auf die Rettung eines in der Nähe stehe den großen Haferschobers beschränken, was auch gelungen ist. Die 6 stehungsurjache ist noch unbekannt; man nimmt Fahreässigkeit an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Wirte-Innung hielt vorgestern Nachmittag im großen Saale des Krostallvalastes eine Versammlung ab. Herr Oberworden und soll mit dem 1. November d. J. in Kraft treten. Von dieser Zeit an werden auch die neu festgesetzten Beiträge erhoben werden, die zur einen Hälfte von den Innungsmitglieder und zur anderen Hälfte von den Kassenmitglieder gezahlt werden. Die Krankenkasse befindet sich in durchaus geregeltem Zustande. Den älteren Angestellten wird die Kasse so viel als möglich entgegenkommen. Der nächste Punkt der Tagesordnung betraf den Arbeitsnachweis, dessen Benutzung vom Vorstande und dem Ausschusse recht angelegentlich empfohlen wurde: bisher sei bedauerlicherweise seitens der Innungsmitglieder von dieser segensreichen Einrichtung so gut wie aar kein Gebrauch gemacht worden. Der Nachweis sei unentgeltlich. Daß bisher hier und da Schwierigkeiten sich ergeben hätten, sei nicht zu verkennen, aber die Beamten des Arbeitsnachweises seien bestrebt, allen Wünschen gerecht zu werden. Man moge der Anstalt volles Vertrauen entgegenbringen, damit sie recht segensreich für beide Telle wirken könne. Als Delegiertenstellvertreter für die Arbeitsnachweisanstalt wurden die Herren Karl Obladen und Hil. Kaiser gewählt. Der Obermeister verbreitete sich dann in eingehender Weise über die schon längst von seiten der Jnnung geplante Fachschule. Die von dem internationalen Verein der Gasthofsbesitzer am 12. Oktober eröffnete Fachschule sei für die Wirte-Innung nicht geeignet. Die Direktion der Schule sei aber der Wirte-Innung entgegengekommen, so daß für die Innung im Anschlugß an die neue Schule eine gesonderte Fachschule, und zwar bei angemessener Beteiligung schon am 4. November ins Leben treten könne. Es werden zwei Kurse, jeder sechs Monate dauernd, eingerichtet. Der Unterricht findet an Mittwoch- und Samstag-Nachmittagen in der Zeit von 4 bis 1/2 7 Uhr statt. Als Unterrichtsgegenstände sind Deutsch, Schöschreiben, Rechnen, Französisch und Englisch bestimmt worden. Die Schule kann außer von den Lehrlingen auch von den Söhnen der Innungsmitglieder, sowie von angehenden Kellnern besucht werden. Der Vorsitzende bezeichnete es als Pflicht der Mitglieder, auch die theoretische Ausbildung der Lehrlinge sich angelegen sein zu lassen. Den letzten und großten Teil der Verhandlungen nahm die Beratung über die Feier des Stiftungs festes in Anspruch. Dasselbe soll am Mittwoch den 29. November im großen Saale des Gürzenich gefeiert werden. Nachm tags 4 Uhr sollen die Angestellten der Innungsmitglieder, welche sich durch langage treue Dienste ausgezeichnet haben, besonders geehrt werden. Angestellte, welche 5 Jahre dauernd bei Mitgliedern der Innung in Dienst gestanden haben, sollen ein künstlerisch ausgestattetes Diplom erhalten, solche, welche 10 bis 15 Jahre aufzuweisen haben, erhalten neben dem Diplom eine bronzene Medaille mit Widmung. Für 15bis 20 jährige treue Dienste wird zum Diplom eine silberne Medaille verliehen, bei 20- bis 25 jähriger Dienstzeit wird zum Diplom noch ein Sparkassenbuch mit 50 M. und für jede fernere 5 Jahre ein Sparkassenbuch mit 10 M. Mehreinlage als Anerkennung übewiesen. Man will bei der Stadt für solche Jubilare noch eine städtische Medaille beantragen. Die Verschläge des Vorstandes wurden genehmigt. Das vom Vorstande ausgewählte Diplom, welches ein schönes Kunstwerk darstellt, soll auch jedem Mitgliede der Innung gegen Dahing von 3 M. übewiesen werden. Hr. Bartsch, der Vorsitzende des Gehülfenausschusses, sprach dem Vorstande der Innung Dank dafür aus, daß ihm Gelegenheit geboten sei, seit nunmehr 6 Monaten allen Innungsversammlungen beiwohnen zu konnen. Durch den Gang de Verhandlungen habe er sich davon überzeugt, daß die Innung alles thue, um das Gewerbe zu heben und zu pflegen. Er freue sich, daß auch die Kölner Wirteinnung sich entschlossen habe, eine Fachschule einzurichten, die dem jungen Nachwuchs und der Gehüleenschaft nur zum Segen gereichen werde. Der Vorstand der Innung gebe sich gewiß alle Mühe, eine aute Gehilfenſchaft zu erziehen. Er. bitte aber auch die Mitglieder der Jnnung, diese Bestrebungen zu fördern und den jungen Leuten die erforderliche freie Zeit zum Besuch der Schule zu gewähren. Die Gehüleenschaft werde sich freuen, daß die Schule zu stande gekommen sei, und die Gegnerschaft gegen die Innung immer mehr schwinden. Der Vorsitzende gab der Freude über diese Anerkennung Ausdruck. Es sei stets Hauptsorge der Innung gewesen, die Verhältnisse des Gehülfenstandes und das Einvernehmen zwischen ihm und der Prinzipalinät in bester Weise zu gestalten. Der Obermeister schloß die mit großem Beifall ausgenommenen Ausführungen mit dem Wunsche auf ein stets freudiges Zusammenarbeiten und gutes Einvernehmen der Prinzipalinät und Gehüleenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
