<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353507</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Oberbürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister, 1600 M. Anfangsgehalt, Alterszulage alle zwei Jahre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Höchstgehalt 2400.; außeadem freie Dienstkleidung, Pensionsberechtigung und Anspruch auf Hinterbliebenen-Versorgung. Eupen, Bürgermeisteramt, städtischer Vollziehungsbeamte, 500 M. jährlich, Stelle ist pensionsberechtigt. Koln(Rhein), bei einem Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, das Gehalt steigt bis zu jährlich 1500., Bewerbungen an die Kaiserl. Ober-Postdirektion in Köln(Rhein). Kreuznach, Polizeisergeant, 1200 M. Anfangsgehalt; Höchstgehalt 1600 M. jährlich neben freier Dienstkleidung und Ausrüstung, die Stelle ist pensionsberechtigt, Bewerbungen an das Bürgermeisteramt Kreuznach. Poppelsdorf, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereibote, 520 M. Gehalt. Die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. Schutzbezirke Neunkirchen, Bürgermeisteramt Daun, Gemeindeörster, das ruhegehaltsähige Bergehalt der Stelle beträgt jährlich 1000.; dazu kommt ein Wohnungsgeldzuschuß von 150 M. sowie eine Freibrennholzmenge von 14 Raummeter Derb- und 20 Raummeter Reiserholz im ruhegehaltsähigen Werte von 120., steigt vom Tage des Dienstantritt an nach drei Jahren um 100., alsdann von drei zu drei Jahren um je 50 M. bis zum Höchstbetrage von 1500 M. Ort wird bei der Einstellung bestimmt. Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Gehalt und der bestimmungsäßige Wohnungsgeldzuschuß. Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. OberPostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Konservatorium der Musik in Köln feiert im Frühjahr 1900 das Fest seines 50 jährigen Bestehens. Aus diesem Anlaß soll eine Denkschrift veröffentlicht werden, in der namentlich solche Schüler, die eine öffentliche Stellung als ausübende Künstler, Dirigenten, Lehrer oder in anderer Form einnehmen, Erwähnung finden sollen. An alle früheren Schüler der Anstalt ergeht daher die Bitte, bis zum 1. Dezember d. Is. ihre Adresse der Direktion des Konservatoriums in Köln mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei dem jetzigen gesteigerten Postpäckereiverkehr wiederholt sich die Erscheinung, daß der Andrang an den Postschaltern von 6 bis 8 Uhr abends überaus stark ist, während im Laufe des Tages verhältnisäßig sehr wenig Pakete eingeliefert werden. Infolgedessen tritt bei den Packetannahmestellen in den Abendstunden eine derartige Ansammlung des Publikums ein, daß jeder Auslieferer meist kürzere oder längere Zeit auf Abfertigung warten muß. Dieser Uebelstand würde gehoben werden, wenn die Einlieferen einzelner Pakete dieselben möglichst am Vormittag oder in den ersten Nachmittagsstunden zur Post brächten und die Geschäftswelt, bei welcher es sich um Massensendungen handelt, die abzusendenden Päckereien nicht sämtlich bis zum Abend zurückhielte, sondern wenigstens zum Teil vor 5 oder 6 Uhr abends, namentlich des Vormittags als Schluß der Vormittagsthätigkeit zur Post einliefern ließe. Dem Publikum kann nur im eigenen Interesse dringend empfohlen werden, zur Beschleunigung und Erleichterung des Einlieferungsgeschäftes den vorstehenden Andeutungen möglichst Rechnung zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Unterricht an den Volksschulen wird vom 15. November bis zum 15. Februar morgens um 8 1/2 Uhr beginnen. Die Schulmesse wird von diesem Zeitpunkt ab um 1/4 vor 8 Uhr beginnen. An den höheren Schulen beginnt der Unterricht vom 15. November bis 15. Februar ebenfalls um 8 1/2 2 Uhr. Der Nachmittagsunterricht bleibt von 2 bis 4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Konzert, welches heute, Freitag den 20. d.., im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, wird von der Kapelle des Inf.-Rats. Nr. 53 veranstaltet, nicht, wie es irrtümlich hieß, von der Bürgergesellschaft. Durch zahlreichen Besuch wird das Bestreben der wackeren Kapelle, auch ihrerseits zur Linderung der durch das Englück in der Wolfsstrße hervorgerufenen Not beizutragen, hoffentlich die wohlverdiente Anerkennung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Ein Matrose von einem hier im Hasen liegenden Dampfer fiel vorgestern Nacht gegen 12 Uhr vom Werft in den Rhein. Glücklicherweise konnte der Verungluückte von herbeigeeilten Arbeitern noch rechtzeitig vor dem Ertrinken gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Thürmchen sprang gestern Mittag ein Arbeiter in den Rhein, wurde aber von zwei Schiffern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eisenbahn-Uebersetzgebühren vom Bahnhof Nippes nach dem N..60. N..15. N..10. N..60 N.00. N..00. N..00. M.00. .50.) mindestens aber für jeden überführten Eisenbahnwagen 1 anderer Güter von 5000 kg und darüber 1"" unter 5000 kg (Außeadem Gebühr für die kgl. Eisenbahn für jeden Wagen Bei Sendungen von Kleinvieh in Einzelsendungen jedoch Im Falle einer Desinfektion der Viehladerampen, Vieh, Ein- und Ausladeplätze für jeden Eisenbahnwagen außeadem 1 Spanferkel oder 1 Zicklein(bis zu 6 Wochen alt) Für Einstellung über Nacht, d. h. von 61 Uhr abends bis 6 Uhr morgens. ist zu entrichten:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
