<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353534</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Heinzelännchen-Brunnen. An der Süseite der Straße Am pof ist man zur Zeit damit beschäftigt, den vorhandenen, über 50 Fuß tiefen Brunnen zuzuschütten, die alte Pumpe zu entfernen und den Heinzelännchen-Brunnen dort zu errichten empfiehlt sich in ihren anerkannt vorzüglichen und preisürdigen Backwaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>v. Johann Ganser, Tagl., Florastr. 112.- Jakob, Sz p, Sg chil, Bureaudiener, Nordstr. 98.- Gertrud, I v. Junann Spürck, Hülfsrangiermeister, Mauenheimerstr. 15C.- Maria, T. v. Wilhelm Kaulhausen, Fuhrman, Bergstr. 51.: Auna, T. v. Louis Hubsitz, Schuhmachermeister Zonserstr. 50.- Margaretha, T. v. Heinrich Liebenau, Fabrikarb., Escherstraße 45.- Maria, T. v. Gottfried Angerstein,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sophia, T. v. Gottfried Schönenkorb, Reisender, Neußerst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Peter Peetz, Schlosser, Merheimerstr. 123.- Johann, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mathias, S. v. Heinrich Wahn, Hülfsheizer, Nievenheimerstr. 45. Gertrud, T. v. Hermann Krahl, Oberpostassistent. Gellertstr. 48.- Wilhelm, S. v. Wilhelm Schmitz, Oberpostassistent, Baudristr. 5. Wilhelm Nettesheim, Eisenbahnarb, Mauenheimerstr. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Grimmer und Persianerbesatz für Kinder und Erwachsene sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Magistratsverfassung. Durch Beschlußß der Stadtverordnetenversammlung vom 20. Juli 1899 wurde dem Antrag Stübben und Genossen entsprechend eine besondere Kommission gewählt und beauftragt, über die folgenden Fragen in Beratung zu treten und der Stadtverordnetenversammlung Bericht zu erstatten: I. Empfiehlt es sich im Sinne dess 66 der Städteordnung für die Rheinprovinz die städtische Verwaltung mit kollegialischen Magistrat einzurichten? Empfiehlt es sich, falls die vorstehende Frage verneint werden sollte, im Sinne derssss 28 und 30 der Städteordnung für die Rheinprovinz einen oder mehrere besoldete Beigeordnete mit technischer Vorbildung zu wählen? Ueber das Ergebnis der Beratungen liegt jetzt eine Mitteilung der städtischen Verwaltung vor, der wir das folgende entnehmen. Es hat eine Grundfrage bei den Ma straten in Breslau, Dortmund, Halle a. d. Saale, Königsberg, Magdeburg, Münster und Stettin stattgefunden darüber, ob sich in diesen Städten die-tagistratsverfassung und insbesondere das Zweikammersystem bewährt habe. Ferner wurde Auskunft verlangt darüber, in wie vielen Fällen der Magistrat einem Beschlusse der Stadtverordnetenversammlung seine Zustimmung versagt, und wie oft die Zustimmung auf Anordnung des Bezirksausschusses versagt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vergleicht man mit dem Ergebnis dieser Grundfrage die eingehenden Darlegungen des Centrumsstadtverordneten Kaufen, welcher sich sogleich bei der allgemeinen Besprechung des Antrages in der Stadtverordnetenversammlung vom 20. Juli d. J. namens seiner Fraktion entschieden gegen die Magistratsverfassung aussprach, dann wird man erkennen, daß die Centrumspartei auch in dieser wichtigen Frage das Interesse der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Zu der am Donnerstag den 1o. d. stattfindenden Sitzung ist eine ebenso reichhaltige als wichtige Tagesordnung aufgestellt worden, aus der wir folgende Punkte hervorheben: Mitteilung von der Kreditübeschreitung bei dem Neubau des Kunstgewerbemuseum und Wahl einer Kommission zur Prüfung der Angelegenheit; Errichtung neuer Lehrstellen an den Volksschulen zu Ostern 1900; Errichtung neuer Beamtenstellen zum 1. April 1900; rechnungsäßige Vereinigung der Stadterweiterungen rechts- und linksrheinische und Vereinigung der beiden Kommissionen sowie Uebernahme des Kaufpreises für den Germberg auf die Deutzer Stadterweiterung; Aufragen Pilartz betr. Einführung einer Ordnung für moderne Verkehrsmittel zum Schutze des Publikums; Antrag Stübben u. Gen. betr. Einführung der Magistratsverfassung oder Anstellung von Beigeordneten mit technischer Vorbildung sowie Bedingungen für die Wiederbesetzung einer durch Ausscheiden erledigten Beigeordnetenstelle; Antrag der Deutzer Bürgerversammtung betr. Einführung von Bezirkswahlen. In der geheimen Sitzung wird u. a. über die Einsetzung und Wahl einer Theaterkommission sowie Beaufsichtigung des Theaterbaues seitens der Stadt beraten werden x. Englücksfall. Vorgestern Vormittag ist an einem Neubau an der Merovingerstruße ein hiesiger Schachtmeister dadurch verungluückt, daß an einer Ziegelwindemaschine ein mit Steinen gefüllter Behälter infolge Bruches eines Drahtseiles aus beträchtlicher Höhe herunter und dem Manne auf den Kopf fiel. Der schwer verletzte Mann fand im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche noch weiter langsam gefallen. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend nur noch 0,98 Meter, gegen 1,06 Meter vor acht Tagen. Bei dem geringen Wasserstand ist der Schiffahrtsverkehr empfindlich gestört und großen Gefahren ausgesetzt. Im hiesigen Hafen mehrt sich die Zahl der Schiffe, welche vor der Weiterfahrt rheinaufwärts leichtern müssen valsgesellschaft" hat ihre Senatoren. Redner und Dichter zu einer Besprechung auf Montag Abend in den Hochzeitsſaal der Lese zu einer Besprechung eingeladen. Alles Nähere ist aus dem Anzeigentheil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Männergesangverein. Reinhold Beyer, der Komponist des großen Preischores für den Kasseler Wettstreit, der Choral von Leuthen, kam am Donnerstag von Aachen, wo seine neue Oper Rambold mit großem Erfolg aufgeführt wurde, hierhin, um dem Kölner Männergesangverein seine Aufwartung zu machen. Er fand die Herren bei der Probe für das Konzert am 26. d.., aber beim Eintritt Beckers wurden schnell die Notenbuätter gewechselt und es ertönte der Choral von Leuthen. Der Komponist, welcher erst der Probe und nach derselben der gemütlichen Sitzung beiwohnte, richtete mehrmals Worte des Dankes und der Anerkennung an den Verein und versprach, demselben einen neuen Chor zu widmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Berufsverein christlicher Schuhmacher verlegte seine Zahlſtelle von der Restauration Weismantel, Ehrenstrße 74, nach der Restauration Krings, Richmodstrße 12, woselbst von jetzt ab die Versammlungen regelmäßig Montags um 9 Uhr stattfinden. Der Verein hat einen Arbeitsnachweis errichtet und sich dem Münchener Verband angeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 11.Nov.99. Zwecks Fernhaltung der Maul- und Klauenseuche hat der Regierungsräsident zu Köln angeordnet, daß Rindvieh, welches von Viehsändlern außerhalb des Regierungsbezirks erworben und in den letzteren eingeführt wird, sofern es nicht unmittelbar an einen öffentlichen Markt gebracht wird, einer siebentägigen Beobachtung zu unterwerfen ist. Diese Anordnung umgehen die Viehsändler vielfach dadurch, daß sie das auswärts angekaufte Vieh unmittelbar jenseits der Grenze des Kölner Bezirks an Landwirte des letzteren verkaufen bezw. als Ankaufsvermittler übergeben. Es ist deshalb in Auregung gebracht, eine gleiche Anordnung auch für die benachbarten Bezirke zu erlassen; der Erlaß einer solchen für den Bezirk Düsseldorf steht bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden: am 19. v. M. an der Schiffbarücke ein Trauring, am 22. v. M. auf der Rennbahnstraße ein Cigarrenetui, am 23. v. M. am Blaubach ein Ring mit Platte, am 22. v. M. am Neumarkt ein Rosenkranz, am 21. v. M. am Barbarossaplatz eine Damenuhr mit Halskette, am 23. v. M. in der Lungengasse eine Brosche, am 24. v. M. in der Schildergasse ein Damenportemonnaie mit etwa 8., am 27. v. M. auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit 1,28., am 30. v. M. in der Mittelstrße ein Portemonnaie mit etwa 60., am 29. v. M. auf dem Baudriplatz eine Uhr mit Kette, am 30. v. M. in der Stolkgasse ein seidener Herrenschirm, am 30. v. M. auf dem Neumarkt ein Notizbuch, am 31. v. M. in der Brüsselerstraße ein Trauring, am 31. v. M. in der Gellertstraße ein Kneifer, am 2. d. M. in der Sechszigstraße eine goldene Brosche, am 2. d. M. am Salzbüchel eine Brieftasche, am 4. d. M. am Museum ein gelbes Portemonnaie, am 4. d. M. am Neumarkt ein Bund Schlüssel, am 4. d. M. auf der Hohestrße eine Miniatur-Camera, am 4. d. M. an der Pauluswache ein Rosenkranz, am 4. d. M. auf der Venloerstraße ein Portemonnaie mit etwa 5., am 6. d. M. in Riehl eine Uhr mit Kette und Kapsel. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Pfarrverein St. Michael wird am Dienstag ein Vor' trag über die Kunst im Dienste der Kirche gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
