<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353539</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein wegen Brandstiftung festgenommene Mann mußte aus dem Gefäunguis in das Hospital überführt werden, weil er versucht hatte, sich mittels Arsenik zu vergiften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>202. Königl. Preuß. Klassenlotterie. Die Erneuerungslose zur ersten Klasse, deren Ziehung am 9. Januar beginnt, müssen bis zum 27.., abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Katholiken Köuns und der"freie" Deutsche Wenn wir Katholiken irgend eine Veranstaltung unternehmen, dann sind wir zu prinzipientren, als daß wir den Gegner mit heranziehen. Eine solche Rücksichtnahme dürfen wir von unseren erklärten Feinden niemals erwarten. Es heißt da stets, die Augen offen halten und jeden Schritt wohl beachten; denn man weiß oft nicht, welche Thatsachen verschleiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>- Katharina, T. v. Moritz Scharfenbach, Klempner, Weichserhof 31. Katharina, T. v. Friedr. Löw, Tagl., Spulmannsgasse 42.- Margareta, T. v. Aug. Busch, Oberleutnant a.., Kgl. Lotterie-Einnehmer, Apostelnstrße 21</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Margareta, T. v. David Salomon, Bäcker, Pfeilstr. 13.- Eva, T. v. Peter Dumm. Kellner, Rheingasse 22.- Marianne, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>eeuise Becker. Elsanrr.#.- Andreas Kommer, gesch., Tagl., u. Gertrud Eupen. beide Zugasse 41.- Wilh. Gerhardt. Sergent. v. Deutz. Urbanstr. 26, u. Marg. Friedhöfen, Engelbertstr. 52.- Karl Schlug, Oberkellner, Comödienst. 47, u. Carolina Puschmann, Moltkestr. 66.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Am 19. d. M. begeht der in der Bau- und Kunstschlosserei des Hrn. Albert Urbach beschäftigte Hr. Peter Rörsch sein fünfundzwanzigähriges Jubiläum als Vorarbeiter. Infolge seiner großen Zuverlaässigkeit sowie seiner Treue und seines Fleißes erfreut sich der Jubilar in der ausgedehnten Kundschaft genannter Firma einer besonderen Beliebtheit. Am genannten Tage wird zu Ehren des Jubilars und seiner Familie im Hause des Prinzipals eine Festlichkeit abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Weihnachts-Heiligabend, sowie der 31. Dezember, die für viele Geschäftszweige des Kleinverkehrs die wichtigsten Geschäftstag des ganzen Jahres sind, fallen dieses Mal auf einen Sonntag. Durch einen gemeinsamen Erlaß des preußischen Ministers für Handel und Gewerbe, für Kultus und Unterricht und des Junern sind nun die höheren Verwaltungsbehoörden ermächtigt worden, die Geschätszeit an diesen Tagen im Bedarfsfalle in dem gleichen Umfange, wie 1894 und 1895: nämlich auf die Dauer von zehn Stunden unter Ausschlußß der für den Hauptgottesdienste bestimmten Zeit und Altenmarkt 69, Ecke Unter Taschenmacher, zu den bekannt billigsten Preisen, unter Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
