<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353537</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rechenkunststücke der halsbrechendsten Art stellen Köln. Ztg. und Stadtanzeiger an, um den großen"Erfolg" der liberalen Partei bei den Stadtverordnetenwahlen dritter Abteilung zu beweisen. Am Samstag Morgen konnte man bereits im Stadtanzeiger lesen: "Das Drittel aller Stimmen haben die Liberalen also schon erreicht." Besah man sich die unmittelbar vorherstehenden Stimmenzahlen, so ergab sich, daß der höchstbestimmte liberale Kandidat 1751, der niedrigst bestimmte Centrumskandidat 3948 Stimmen hatte, also das Doppelte des Liberalen und noch 446 Stimmen dazu. Sonderbarerweise hieß es weiter:"Jetzt gilt es, im letzten Kraftaufwand auch das dritte Tausend noch zu erobern", obwohl das zweite Tausend noch lange nicht erreicht war. Der"letzte Kraftaufwand" am Samstag brachte dann statt des"dritten Tausend" nur 516 bis 590 Stimmen. Und jetzt, nach Schluß der Wahl, lesen wir staunend: "Die liberalen Kandidaten erhielten(von 7427 abgegebenen Stimmen) eine Durchschnitts-Stimmenzahl von 2280, die ultramontanen eine solche von 4950. Im Jahre 1897 erhielt die liberale Liste nur im Durchschnitt 630 Stimmen, die Centrumsliste durchschnittlich 4460 Stimmen. Gegen die letzte Wahl beträgt also das auf die liberale Liste entfallene Mehr 73 Proz., während das Centrum nur ein Mehr von knapp 10 Proz. zu verzeichnen hat. Man muß sich vergegenwaärtigen, daß das Centrum in der dritten Abteilung nicht einmal mehr über eine Zweidrittelmehrheit verfügt". Wir wissen nicht, ob die 7422"abgegebenen Stimmen"-- soll jedenfalls heißen die erschienenen Wähler-- richtig ist; in diesem Falle sind natürlich alle Wähler mitgeählt, die von ihrem Wahlrecht nicht vollständig Gebrauch gemacht, sondern sich auf einen oder einige Kandidaten beschränkt hätten. Selbst bei dieser Methode bleiben drei Zentrumskandidaten(Trimborn 5076, Gerissen 5013, Billstein 4997 über zwei Drittel der"abgegebenen Stimmen", denn 7427: 3-2476, zwei Drittel mithin- 4952; aber von den sechs liberalen Kandidaten hat auch nicht ein einziger-- und das ist der Humor bei der Sache-- auch nur das erste Drittel erreicht; selbst Hr. Langner ist mit 2341 noch 135 unter dem Drittel geblieben, Hr. Brand gar 345 und die liberale Durchschnittsziffer(2280) 196. Wollen die Herren etwa das Gegenteil beweisen? Wie man dazu kommt,"das auf die liberale Liste entfallene Mehr" auf nur 73 Proz. zu berechnen, verstehen wir nicht; die Herren haben ja statt 630 jetzt 2280 Stimmen im Durchschnitt bekommen, was mehrere Hundert Prozent ausmacht. Der Kniff liegt hier einfach darin, daß sie 1897 nichts gethan und 1899 zum erstenmal wieder den Kampf aufgenommen haben; hätten sie 1897 nur vier Stimmen abgegeben, so hätten sie sogar den schönen Zuwachs von 56,900 Prozent zu verzeichnen. Statt mit solchen Kunntstückchen zu operieren, sollte man lieber daran denken, daß man selbst heute, bei einer mehr als verdreifachten Wählerzahl, noch bei weitem nicht bei der liberalen Ziffer der 80er Jahre angekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken des Gemeindebezirks Köln beschäftigten Personen hält am Donnerstag den 23. d. im oberen Saale des Krystallpalastes eine Generalversammlung ab, in welcher auch über einen Antrag auf Bewilligung von Sterbegeld für die Frauen von Kassenmitglieder beraten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in dem Keller eines Hauses an der Glockengasse Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde. -- Gestern Nachmittag löschte die Wehr einen mit Oel beladenen Wagen, welcher in der Lichtstralße in Ehrenfeld in Brand geraten war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. In der Nacht zum Montag wurde im Bürgerhospital ein Mann aufgenommen, welcher auf dem Rothgerberbach durch einen Stich in den Unterleib erheblich verletzt worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch fand ein geisteskranker Mann Aufnahme, welcher aus dem Fenster eines Hauses in der Lintgasse gesprungen war und sich lebensgefaährlich verletzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Kümpchenshof wurde gestern Mittag ein Mann überfahren und unerheblich verletzt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nächtliche Ruhestörungen. In den beiden letztverflossenen Nächten war es auf den Hauptstrßen der Stadt, wie Hohestrße, Das Verdienst, die glänzende Entwickelung Köuns, den Unternehmungsgeist und den gewerblichen Eifer in unserer Vaterstadt gefördert zu haben, darf die Centrumspartei mit dem gleichen Recht für sich in Anspruch nehmen, wie die liberale Partei. Sie darf ohne Ueberhebung von sich sagen, daß sie mit derselben Hingebung und Liebe zu unserer Vaterstadt an den großen Aufgaben der letzten Jahrzehnte mitgewirkt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 13.Nov.99. Heute Morgen um 8 Uhr feierte Hr. Kaplan Bohnen, einer der ältesten Geistlichen Köuns, im Dom am Muttergottesaltare das heilige Meßopfer zum Andenken an die Kardinalserhebung des 1864 am 8. Sept. verstorbenen Erzbischofs Johannes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geissel. 72 Greise wohnten demselben bei und wurden mittags nach altem Brauch in der Bürgergesellschaft gespeist, wobei ihnen auch das übliche Geldgeschenk überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Goethe-Ausstellung in der Aula des Marzellengymnasiums erfreut sich eines stets wachsenden Besuches. Eine wesentliche Bereicherung erfuhr sie gestern durch das Auflegen der Korrespondenz, welche Goethe mit Sulpiz Boisseree von 1810 bis zu seinem Todesjahre(1832) führte. Sie fehlte auf der Düsseldorfer Ausstellung, weil sie damals in Weimar zum Zwecke einer neuen Herausgabe der Biographie von Sulpiz Boisseree benutzt wurde. Die Direktion d Königlichen Universitäts-Bibliothek zu Bonn, zu deren Besitz sie gehört, hatte die Freundlichkeit, diese bedeutsamen Originalbriefe auf Wunsch des Ausschusses für die Goethefeier zur Verfügung zu 0 Litterarische Gesellschaft. Das Goethefest der Gesellschaft, dessen Reinertrag zur Hälfte für die Hinterbliebenen der durch das Banunglück in der Wolfsstrße Verungluückten, zur Hälfte für das Straßburger Goethedenkmal bestimmt war, hat ein Ergebnis von 1900 M. gehabt, so daß für jeden der genannten Zwecke 950 M. abgeliefert werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
