<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International.(Breitestrße 96, erste Etage, neben der Provinzial-Steuerdirektion.) Die 50 Ansichten von Städten Mittel-Italiens, ein neuer Cyklus, zeigen wiederum die Fortschritte, welche die farbige Photographie neuerdings gemacht; denn sie kommen der Wirklichkeit näher als selbst gute Bilder. Am stärksten vertreten ist die alte Stadt Siena und zwar mit 19 Ansichten; darunter: das Panorama der Stadt, das Aeußere d Innere, die Kanzel und Biliothek des architektonisch bemerkenswerten Domes, dann der Altar in der Kreuzkirche und der St. Bernhardkirche, das Rathaus, der Rathssaal und die Rathskapelle. Von Pisa sieht man den Dom und den berühmten schiefen Turm. dann das Innere des Domes, den silbernen Altar und den Hauptaltar, das Baptisterium und den Altar und die Kanzel, alles Kunstwerke seltener Art. Die Fernsicht über den Arno gewährt einen Ueberblick iber die Umgebung der Stadt. Sehr interessant sind die Ansichten von Lucca: der Bahnhofsplatze, das alte Festungsthor St. der Dom, eine prachtige Promenadenallee, verschiedene altertünliche Straßen und schöne Plätze und endlich der großartige romische Aquädukt. Von Pistoja bekommt man den mit bemerkenswerten Baulichkeiten umgebenen Markt- und Domplatz, sowie das hospital und den dortigen Straßenverkehr zu sehen..., g. an. 99g Saman</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 92. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Sans. Anfang 6, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag den 14. Dez.: Ab.-Ist. 93. Gastspiel des Kammerängers Karl-Mayer. Der Widerspenstigen Zähmung. Komische Oper in 4 Akten von Hermann Goetz Petrucchio: Kammeränger Karl-Mayer als..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Zwei Schutzänner bemerkten gestern früh auf der Bonnerstraße drei mit Packeten beladene Männer. Diese ergriffen alsbald die Flucht, indes wurden zwei derselben von den Beamten ergriffen, während der dritte entkam. Es ergab sich, daß die Packete diverse Wurst- und Fleischwarzen, Cigarren, Chokolade usw. enthielten und aus einem Diebstahl herrühren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag entstand in einem Hause auf dem Buttermarkt ein Nellerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Gefängnisverein hält am Freitag Abend 6 1/2 Uhr im Schwurgerichtssaal des Justizgesändes Hr. Geh. Medizinalrat Professor Dr. Pelmann aus Bonn einen Vortrag über die Physiologie und Pathologie der Masse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Le 4 Pon un d. Giberne Fwuetsear AUdr 0 Gold. Damen-Uhren(14 kar.- 585/1000) von 20, 25, 30, 35--40 bis über 250 K. u. alle Zwischenpreise. Gold. Herren-Uhren(14 kar.- 585/1000) von 40, 50, 60. 70--80 bis 450 K. und höher, sowie alle Zwischenpreise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
