<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353552</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>&amp;p Feuer. Am Samstag Abend wurde seitens der Feuerwehr ein in einem Hause an der Gereonshofstraße entstandener Zimmerbrand gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem Hause am Sachsenring entstand ein Gardinenbrand, welcher ebenfalls von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag entstand in der Nächelsgasse eine Schlägerei, bei welcher eine Frauensperson mit einem Steine auf den Kopf geschlagen und nicht unerheblich verletzt wurde. -- Bei einer Schlägerei in der Holzgasse erlitten mehrere Personen Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Außeadem wurden zwei Männer bei Schlägereien in Ehrenfeld und auf dem Mauritiussteinweg verletzt. Die Verletzten wurden zum Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 78. Goethe-Cyklus, sechster Abend. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Musik von Arno Leffel. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag, 28. Nov.: Ab.-Ist. 75. Hans Huckebein. Schwank in 3 Akten von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>S. v. Jakob Eberle, Pferde.-Schaffner, Philippstr. 3.- Heinrich, S. v. Peter Strauf, Fabrikarb., Klarastr. 29.- Josefine, T. v. Konrad Jülich, Bäcker, Simrockstr. 11A.(17.) Juliane, T. v. Friedrich Koert, Kfm., Roßstr. 27.- Robert, S. v. Richard Schiddach, Tagl., Klarastr. 44.-(18.) Martha, T. v. Wilhelm Hubrich, Feilenhauer, Rothehausstr. 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Agnes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Josef Hochscheid, Tagl., Bickendorf. Vogelsangerstr., Ziegelei Gladbach.- Karl, S. v. Adam Amberg, Bäcker, Glasstr. 28.(19.) Gertrud.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>T. v. Paul Külzer, Zimmermann, Marienstr. 28.- Maria, T. v. Ludwig Darmstädter, Lackierer, Keplerstr. 20.- Maria, T. v. Heinrich Krewinkel, Tagl., Philippstr. 51.- Elisabeth, T. v. Johann Giesen, Fabrikarb., Bickendorf. Subbelratherstr. 505.- Wilhelm. S. v. Jakob Keinmann, Schmied, Bickendorf, Venloerstr. 668</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Friedrich, S. v. Johann Hamacher, Fabrikarb., Bickendorf, Hackländerstr. 51</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jakob, S. v. Mathias Nir, Tagl., Bickendorf, Marienstr. 86.- Sofia, T. v. August Karenske, Metalldreher, Glasstr. 74A.- Anna. T. v. Roland Berghausen. Eisenrichter, Simrockstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>v. Heiurich Engel. Schlosser, Kalkrstr, Vb. 32.3) Gerrn, 2. P Keien Siegburgerstr. 59.- Katharina, T. v. Josef, Haas, Tagl., Wippertürtherstr. 180.: Gerhard, S. v. Gerhard Lange, Fabrikarb, Pferdchensterbefälle.(13. Nov.) Luise Kretzer, 9 M. Breuersstr. 1y.-(20.) Wilhelmine Kreuter, 1., Siegburgerstr. 751.-(21.) Gertrud Burgwinkel. 1 J. Noll. Pfeiffergasse.-(22.) Karl Kopp. Fuhrunternehmer, 40., Helenenwallstr. 36.- Gertrud Naumann, 1., Rupertusstr. 25.-(23.) Peter Kreuter, 9 M. Helenenwallstr. 6.- Konrad Hübgen, Schuster, 75., Venedtrinisgaye.. Baz.) Roert Emmert, Schneider u. Anna Neubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
