<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353526</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren sind im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt die Referendare Züdorff und Bungartz O Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche noch weiter erheblich zurückgegangen. Der hiesige Pegel zeigte gestern Abend nur noch 1,06 Meter gegen 1,22 Meter vor acht Tagen. Durch den geringen Wasserstand ist der Schifffahrtsverkehr empfindlich gestört und großen Gefahren ausgesetzt. Die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff ist fast auf die Hälfte beschränkt. Oberhalb und unterhalb der Stadt im hiesigen Hafen mehrt sich tagtäglich die Zahl der Schiffe, welche besseren Wasserstand abwarten, oder vor der Weiterfahrt nach dem Oberrhein leichtern müssen. Die großen Schraubenschleppdampfer können vom Niederrhein aus Köln nicht mehr er reichen und müssen ihren Anhang an kleinere Dampfer abgeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Marincausstellung in der Philharmonie(Apostelntraße) ist bis zum 8. November eröffnet. Für Sonntag den 5. d. ist der Eintrittspreis einschliefßlich des Führers auf 25 Pfennig festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stiftung. Die am 16. Dezember 1868 verstorbene Witwe des Geh. Justizrats Sybertz, geb. Charlotte von Steinbacher, hat der Stadt Köln ein Kapital von 30,000 M. vermacht, dessen Zinsen alleährlich an fünf unbemittelte tugendhafte Brautpaare aus dem Arbeiterstande verteilt werden sollen. Hiesige Brautleute, welche bei der Verteilung berücksichtigt zu werden wünschen, müssen binnen drei Wochen ausführliche Bewerbungen an das Oberbürgermeisteramt gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln versendet folgendes Rundschreiben an seine Kölner Mitglieder: "Von dem Verband Arbeiterschutz sind wir aufgefordert worden, durch Erwerbung oder Erbauung geeigneter Miethäuser in dem Stadtinnern von Köln dafür zu sorgen, daß auch den daselbst wohnhaften Arbeitern die Möglichkeit gewährt werde, sich gesunde und billige Wohnungen zu verschaffen. Von Vereins wegen könnten wir dem Ersuchen nicht entsprechen, zumal die Mehrzahl der Kölner Großbetriebe außerhalb der Stadt sich befindet oder allmählich dorthin verlegt wird, und von den in der inneren Stadt gelegenen Großbetrieben verschiedene, wie z. B. die Korsettfabriken, dem Verein sich nicht angeschlossen haben, und da ferner viele großindustrielle Unternehmungen eigene Arbeiterwohnungen besitzen oder sich an den Arbeiterwohnungsgenossenschaften in den Außengegenden und Vororten der Stadt beteiligt haben. Nichtsdestoweniger wurde die Berechtigung des Gedankens, in der inneren Stadt bessere Wohnverhältnisse für Arbeiter zu schaffen, anerkannt und beschlossen, die Förderung dieses Vorhabens unsern Kölner Mitgliedern an ihrem Teil zu empfehlen. Indem wir uns beehren, Ihnen hiermit Kenntnis zu geben und Sie um Ihre Unterstützung der Sache zu bitten, gestatten wir uns, darauf hinzuweisen, daß es sich hier um eine öffentliche Wohlfahrtsangelegenheit handelt, die unter Mitwirkung der Stadt und gemeinütziger Vereine, wie auch derjenigen Großbetriebe und sonstiger Gewerbsunternehmungen zu betreiben wäre, die im Stadtinnern belegen sind und deren Arbeiter in der inneren Stadt wohnen. Die Stadt Düsseldorf hat so eben eine Million Mark an Geldmitteln für den Bau von Arbeiterwohnungen bewilligt, und in anderen Städten bestehen gemeinützige Baugesellschaften zur Erreichung des gedachten Zweckes. Zu einer befriedigenden Lösung der Frage mitzuwirken, sind daher alle Kreise der Bürgerschaft berufen, und wir hoffen gern, daß die unserem Vereine angehörigen Einwohner der Stadt Köln an ihrem Teil dazu beitragen werden, die Angelegenheit thatkraäftig zu fördern, wo sich ihnen immer Gelegenheit dazu bietet." Der Katholische Volksverein Köln feiert heute sein zweiunddreißistes Stiftungsfest, bezüglich dessen wir auf das im Anzeigenteile enthaltene Programm verweisen. Der Eintritt ist nur gegen Vorzeigung der dieseährigen Mitgliedskarte gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Ehrenpflicht. Ein Besuch der weiten Todtenstadt von Gelaten führte uns am Allerheiligentage auch zu einem Grabe an der straßenärts gelegenen Kirchhofsmauer. Achtlos flutete der Strom der nach Tausenden zählenden Friedhofsbesucher an ihm vorüber; kein Kranz- oder Kerzenschmuck zierte die einsame Ruhestätte, und dem Denkmal sah man es nur zu deutlich an, daß die Elemente schon seit Jahren ungehindert ihr Zerstösungswerk an ihm verübt hatten: das Ornament war zernagt, das bekrönende Kreuz herabgehtürzt, das Reliefbild des drunten Ruhenden bis zur Unkenntlichkeit entstellt! Ein Gefühl tiefer Wehmut ergriff uns bei diesem Anblicke. Standen wir doch an der letzten Ruhestätte eines Mannes, der einstens als hochgeschätzter Lehrer, gründlicher Gelehrter, feinsinniger Kunstfreund, geistsprühender Unterredner und originell ausgepraägter Charakter im Mittelpunkte der geistigen Bewegung unserer Stadt gestanden hatte und dessen Name auch heute noch tausendältig im Munde der Kölner fortlebt-- des Herrn Professors Kreuser! Wir sagten uns, daß hier ein Versäumnis nachzuholen, eine Dankesſchuld zu entrichten sei. Zweifelsohne wird dieser kurze Hinweis genügen, um die zahlreichen Schüler, Freunde und Verehrer des geschätzten Mannes, die ehemals in so hochherziger Weise die Kosten für das Grabdenkmal aufgebracht haben, zu einem neuen Alte der Pietät, zur Wiederherstellung und Unterhaltung der letzten Ruhestätte unseres geschätzten Mitürgers anzuregen, damit dieselbe am Allerheiligentage 1900 einen würdigen Platz in unserer so reich geschückten Todtenstadt einnehme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pfarrverein St. Aposteln. In der am Dienstag stattfindenden Monatsversammlung bei Hrn. Abels(Hahnenstrße) wird Hr. Kaplan Bremer einen weiteren Vortrag über die Entwickelungsgeschichte der Pfarre St. Aposteln und die Reihenfolge der Pfarrer bis zur Reformationszeit halten. Freunde des Vereins sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-West. Hr. Reichstagsabgeordneter Rechtsanwalt Trimborn wird heute, Sonntag den 5. November, abends 8 1/2 Uhr, im Lokale des Katholischen Arbeitervereins Köln-West, Ehrenstrße 74(Restauration Weismantel), einen Vortrag über Fragen, die den Arbeiter heute besondes interessieren, halten. Dazu sind auch alle Freunde und Gesinnungsgenossen freundlichst eingeladen. Frauen haben keinen Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung Köln nahm in ihrer am 2. d. abgehaltenen außerordentlichen Generalversammlung ein Normalstatut über die Regelung des Lehrlingswesens an und beschlossß, sich dem Innungs-Ausschuß zu Köln und dem Bund deutscher Schneiderjnnungen zu Berlin anzuschließen. Die endgültige Beschlußßfassung über die Erhebung und Verwendung von Strafgeldern soll in der nächsten Versammlung erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Physikalische Experimentalvorträge. Im großen Saale der Bürgergesellschaft hielt am Freitag Abend Herr G. Dähne seinen ersten Experimentalvortrag über den Zusammenhang von Licht, Wärme und Elektricitaät und über neuere Entdeckungen aus dem Gebiete der elektrischen Wellen und Strahlen elektrischer Kraft. Der Vortragende leitete seine Experimente mit der Vorführung der elektrischen Funkenentladung und besonderen eigentümlichen Vorgängen, welche sich bei denselben abspielen, ein. Diese Vorgänge bilden den Ausgangspunkt der neuen Entdeckungen und Anschauungen im Gebiete der Elektrik. Der Experimentator bediente sich eines großen Rühmkorffschen Funkeninduktors, der mit dem elektrischen Strom Groveschen Elemente gespeist wird. Die Schnelligkeit der Entladung zeigte sich an einer mit Sternen besetzten rotierenden Scheibe: Die Sterne schienen nicht mit zu kreisen, sondern festzustehen. Dann schaltete er in die Zuleitung zur Funkenstrecke zunächst einen Draht mit einigen Windungen und eine frei zwischen die Windungen gehaltene evakuiert Glaskugel leuchtet scharf auf. Bei einem großen, rechteckig gebogenen Stück Draht von 5 Millimeter Dicke kamen trotz dem verschwindend kleinen Widerstande dennoch quer über den Zwischenraum geschaltete Glülampen zum Leuchten. Diese Erscheinungen traten nur auf, wenn in der Leitung sich Funkenentladungen vollzogen, sobald die Entladungskugeln sich berührten, versagten die Kugeln bezw. die Glülampe. Damit leitete der Vortragende über zur Erklärung der elektrischen Schwingungen, die u. a. die Eigentümlichkeit besitzen, in evakuierter Glaseöhre leuchtende Entladungen zu erzeugen, ferner dringen sie nicht mehr in das Innere der Leiter ein, sondern breiten sich nur auf deren Oberfläche aus. Interessant waren die Darlegungen über elektrische Wellen und Strahlen elektrischer Kraft. Fernwirkungen von Licht, Wärme und Elektricitaät sind nicht qualitativ, sondern nur quantitativ verschiedene Vorgänge. An zwei gleichgestimmten Stimmgabeln und zwei Leydener Flaschen zeigte der Experimentator, daß, wenn auf einen Körper dieselben Schwingungen einwirken, welche er unter Umständen selbst erzeugen kann, durch diese Schwingungen am andern Körper die gleichen Schwingungen, d. h. die gleichen periodischen Störungen des Ruhezustandes ausgeuöst werden: die eine Stimmgabel klingt mit bzw. an der zweiten Leydener Flasche treten Funken auf. Mit größter Aufmerksamkeit folgten die Zuhörer auch der Darlegung über die Hertzschen Hohlspiegelversuche über Strahlen elektrischer Kraft nach der vereinten Methode von Zehnder(Freiburg) und Drude(Leipzig). In der Brennlinie eines parabolisch-cylindrisch gekrümmten metallischen Hohlspiegels befinden sich zwei kurze Metallsücke, an dem sich Funkenentladungen vollziehen und folglich elektrische Schwingungen entwickeln können; diese bilden den Schwingungserreger(Oscillator); eine ähnliche Vorrichtung befindet sich in der Brennlinie eines zweiten gleichen Hohlspiegels, an der durch elektrische Resonanz kleine Funkenentladungen entstehen können. Das ist der sogenannte Resonator. Die vom Oscillator erzeugten elektrischen Schwingungen werden vom Hohlspiegel gesammelt und als Strahl elektrischer Kraft entsendet (ähnlich wie Licht aus einem Scheinwerfer); auf den zweiten Hohlspiegel auftreffen, werden sie, wie Lichtstrahl wieder in der Brennlinie vereinigt, in welcher sich der Resonator befindet. Es entwickelt sich ein kleiner, kaum sichtbarer Resonanzfunken. Dieser wird durch ine Zehndersche Röhre geleitet und dabei gleichzeitig dazu benutzt, i mit der Röhre in Verbindung stehendes, durch eine Zambonische äule geladenes Elektroskop zu entladen. Trat der Vortragende zwischen die beiden Hohlspiegel, so war der Strahl unterbrochen. Ein zwischengeschobenen, senkrecht gehaltenes Drahtgitter hatte die gleiche Wirkung, wagerecht gehalten ging der Strahl hindurch. Der letzte Teil des Vortrages bildete die praktische Anwendung der Strahlen elektrischer Kraft bei der sogenannten Telegraphie ohne Draht. Am Schluß folgten Ausführungen über lichtelektrische Telegraphie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 57. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Valentine: Josephine v. Hübeenet vom Stadt-Theater in Düsseldorf als Debut. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Montag, 6. Nov.: Ab.-Ist. 58. Goethe-Cyklus, erster Abend. Clavigo. Trauerspiel in 5 Akten von W. v. Goethe. Vorher: Die Geschwister. Schauspiel in einem Akt von W. v. Goethe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag Hans. Zum Einsiedler. Mittwoch: Die Fledermaus. Donnerstag: Das goldene Kreuz. Cavalleria Rusticana.(Theodor Bertram als Gast.) Freitag: Zur Feier von Friedrich v. Schillers Geburtstag: Die Braut von Messina. Samstag: Vorletztes Gastspiel von Theodor Bertram: Don Juan. Sonntag: Abschiedsvorstellung von Theodor Bertram Die lustigen Weiber von Windsor. Montag: Goethe-Cyklus, zweiter Abend: Egmont.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
