<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353531</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>n Bezirkseisenbahnrat. In der gestrigen vierten Gesamt  sitzung des Bezirkseisenbahnrates wurden als Mitglieder für den ständigen Ausschuß gewählt an Stelle des Frhr. v. Hoevel Hr. Oekonomierat Dr. Havenstein in Bonn, an Stelle des Hru. Bückler Hr. Kommerzienrat Delius in Aachen; als Stellvertreter an Stelle des Hrn. Derup Hr. v. Schenck aus Arnsberg. Die Wahl eines stellvertretenden Mitgliedes des Ausschusses an Stelle des Hrn. Talbot wurde ausgesetzt. Es wurde beschlossen, den Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten zu ersuchen, einen der Präsidenten der beteiligten kgl. Eisenbahndirektionen für das kommende Jahr mit der Wahrnehmung der Geschäfte des Vorsitzenden und einen anderen mit seiner eventuellen Stellvertretung zu beauftragen. Die Anträge des Hru. Kommerzienrates Heinrich Seyffart zu Krefeld: a. auf Rückverlegung des Hoek van Holland-Schnellzugpaares von der Strecke Kempen-Venlo-Nymwegen auf die Strecke Kempen-Clevenymwegen; b. auf Umwandlung des Sommersonntagszuges F Nr. 296. ab Cleve.17, an Krefeld 11.07 abends, in einen täglich verkehrenden Zug, zum Anschlusse in Goch an den Schnellzug Vlissingenöln, sowie an Zug Nr. 240 ab Nymwegen.15, an Cleve.11, wurden angenommen. Der ständige Ausschuß empfahl, in Bezug auf den Antrag c, die Einlegung eines neuen schnellfahrenden Zuges.25 von Duisburg nach Krefeld für ein Verkehrsbedürfnis zu erklären. Dies geschah. Der Antrag des Landtagsabg. Hru. Dr. Henry Böttinger in Elberfeld:"Der Bezirkseisenbahnrat möge das Anhalten des Schnell zuges 52 in Vohwinkel zum Zwecke des Zusammenschlusses mit dem Zuge 830 ab Velbert, sobald hierür durch früheres Eintreffen des Schnellzuges 6 in Hamm, jetzt.13, die nötige Zeit gewonnen werden könne, befüworten," fand Annahme. Ferner wurde angenommen ein Antrag des Geh. Finanzrates Encke zu Essen auf Zulassung des Fahrplanbuches Westdeutsche Fahrtläne zum Verkauf an den Fahrkartenschaltern der rheinisch-westfälischen Eisenbahndirektionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Der bei der Fahrkartendruckerei der Eisenbahn- direktion Köln angestellte Herr Ferdinand Feuser feiert am 20. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goethe-Ausstellung. Vorgestern Vormittag besuchte der Obereräsident der Rheinprovinz, Nasse, in Begleitung des Regierungsräsidenten v. Richthofen und des Oberbürgermeisters Becker im Anschlugß an die Marine-Ausstellung auch die Goethe-Ausstellung in der Aula des Marzellengymnasiums. Am Eingang zu derselben wurde er von dem Direktor Professor Dr. Milz und dem Archivar Professor Dr. Hansen als den Vorsitzenden des Goethe-Ausschusses empfangen, welche die Führung durch die Ausstellung übernahmen. Der Obereräsident bekundete lebhaft seine Zufriedenheit mit der Fülle von bildlichen Darstellungen, Briefen, Dokumenten und anderen Erinnerungen aus dem langen, reichbewegten Leben Goethes und seinem regen Verkehr mit bedeutenden Zeitgenossen, die aus dem Besitze der köluischen Familien Lempertz, v. Mevissen, Düntzer, der Stadt u. a. m. dargeboten wurden. Nach fast einstündigem Rundgange schied er mit voller Anerkennung der trefflichen Wahl des Ortes der Ausstellung und ihrer gelungenen Anordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums hält am Freitag in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse Professor Dr. Lemke einen mit Demonstrationen verbundenen Vortrag über specielle Absonderungsorgane bei den niederen Tieren. Der Vortrag beginnt, nicht wie sonst um 7 Uhr, sondern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sein- Verletzungen erlegen ist ein Maurer aus Gleuel, welcher am Dienstag in einem Neubau an der Dasselstraße durch eine Unfall. In einer Druckerei geriet am Dienstag Abend ein Knabe mit einer Hand zwischen zwei Kammäder einer Druckmaschine und verletzte sich drei Finger so erheblich, daß er ins Bürgerhospital ausgenommen werden mußte."" Feuer. Gestern Nachmittag wurde in der Herzogstrße ein durch Umfallen einer Petroleumlampe entstandener kleiner Brand von Feuer entstand, vorgestern Abend im Keller eines Hauses an der Blindgasse. Es verbrannten Briketts, altes Holz und eine Zwischenwand. Die Feuerwehr war 3/4 Stunden auf der Brandtätte anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Vormittag wurde auf dem Eisenbahn- Uebergang in der Nähe von Fort Kolmar ein Fuhrmann aus Raderthal überfahren und getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Der Anschlugß von London über Hock van Holland, um 12.3 um. hier fällig, traf gestern mittels Sonderzuge Von Montag den 6. bis Samstag den 11. November 1899, vormittags von--12 3/4 Uhr und nachmittags von --6 Uhr nur im Hansasaal des Rathauses(Eingang nur Hauptportal).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der.-.-V. Polyhymnia beging am Sonntag-Abend im großen Saale der Lesegesellschaft unter zahlreicher Teilnahme sein 48. Stiftungsfest. Mit anerkennenswerten Vorträgen leitete die Kapelle des 10. Inf.-Rats- unter Herrn Muſikdirigenten Been das Fest ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lotterie des Elisabethenvereins. Bei der Ziehung des vom Elisabetenverein in Nippes veranstalteten Lotterie fiel der erste Hauptgewinn auf Nr. 989, der zweite auf Nr. 1084 und der dritte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltet am Sonntag den 26. d.., abends 7 Uhr, im großen Gürzenichsaale ein Konzert zum Besten des Baufonds zur Erwerbung eines neuen Vereinshauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
