<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353505</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Bauungück ereignete sich gestern Vormittag in Ehrenfeld. An einem auf der Subbelratherstraße belegenen Hause waren zwei Arbeiter mit dem Ausfugen einer Mauer beschäftigt. Das Gerüst, auf welchem dieselben standen, fiel zusammen und die beiden Leute fielen herab, infolgedessen einer seinen Tod fand, während der andere mit anscheinend nicht gefährlichen Verletzungen davon kam. Der Grund des Zusammenbruches des Gerüstes soll darin bestanden haben, daß die Querbalken desselben nicht tief genug in die Mauer eingelassen worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International(Original-Kaiser-Panorama). Der Besitzer dieses 1877 geründeten Instituts, E. Böhm, hat dasselbe von St. Agatha jetzt nach Breitestrße 96, 1. Etage, zwischen dem Pariser Hof(Ecke Berlich) und Provinzial-Steuerdirektion verlegt. Das neue Lokal ist nach Lage und Platzverhältnissen sehr geeignet für seinen Zweck. Es nimmt die ganze Etage ein; aus einem großen luftigen Vorraum, der als Wartesaal dient, gelangt man in den eigentlichen Ausstellungsraum, der reichlich Luft und Licht besitzt und so einen angenehmen und bequemen Aufenthaltsort bietet. Hr. Böhm hat bei der Niedereröffnung einen neuen Cyklus, Eine Reise von Albertville bis Concarneau(Westküste von Frankreich), zur Ausstellung gebracht. Auf dieser Reise bekommt man eine Menge Städte und Städtchen, kleine Seeäder, Fluß-, Hafen- und Kanalpartieen sowie malerische Gebirgsscenerien in Gesamt- und Einzelansichten zu Gesicht. Ebenso lernt man Leben und Verkehr, sowie die Volkstrachten in charakteristischen Gruppenbilder kennen. als Beispiel seien die Bilder von der Endstation Concarneau angeführt: Schifferbote im Bassin, Verkehrsscene am Markt, Ausblick über den Hafen, Trachten der Mädchen mit ihren eigentümlichen Hauben, Hafenpartien und Ausblick über das Meer. Land und Leute haben in diesem Küstenstrich eine ausgesprochene Eigenart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leiche gelandet. Vorgestern Vormittag ist im Rheinauhafen gegenüber der Rosenstraße eine unbekannte männliche Leiche im Alter von 20--22 Jahren gelandet. Dieselbe ist 1,65--1,68 Meter groß, hat dunkle Haare, kleinen dunklen Schnurrbart und war bekleidet mit schwarzem Cheviotrock und dito Weste, dunkelblauer Tuchhose, weiß und schwarz gestreiftem Hemde, langen grauen Strümpfen und Zeugstiefeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde in der Friesenstrße ein Schüler von einem Milchwagen überfahren und erlitt dabei einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>An den Dominikanern wurde von einem Radfahrer ein Mann überfahren, ohne indeß wesentliche Verletzungen zu erleiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Ehrenstrße ein Kellerbrand, welcher von der Wehr schnell gelöscht wurde. Die Aufräumungsarbeiten beschäftigten die Wehr noch etwa eine 4. Bei einer Schlägerei in der Bayardsgasse wurde einer der Teilnehmer durch einen Messerstich verletzt. An einem Hause wurde gelegentlich dieser Schlägerei eine große Spiegelscheibe gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 43. Der Bärenäuter. Oper in 3 Akten von Siegfried Wagner. Haus Kraft: Kammeränger Emil Gerhäuser vom Großherzoglichen Hoftheater in Karlsruhe als Gast. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag. 19. Okt.: "- in 2 Aufzügen von W. A. Mals Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ouverture zur Oper"Der Geigenmacher von Cremona" von Huba v. Vorspiel zur Oper"Kunehild" von Kistler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jeunesse'llercule", Sinfonische Dichtung von Sains-Sans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
