<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353525</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte in einer hiesigen Bierbrauerei ein Arbeiter eine Treppe herunter und erlitt mehrere Rippenbrüche. Man brachte den Verletzten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>p Unfälle. In der Thieboldsgasse lag vorgestern ein Mann bewußtlos auf der Straße; er wurde von Samaritern nach dem Alexianerhospital gebracht, woselbst eine schwere Lungenentzuündung festgestellt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurde ein Fensterputzer daselbst aufgenommen, welcher beim Reinigen der Fenster eines Metzgergeschäftes in Ehrenfeld in einen Fleischhafen gefallen und eine schweie Sehnenverletzung an der rechten Hand sich zugezogen hatte Samariter-Hülfe. In einem Neubau am Deutschen Ring stürzte Donnerstag Morgen im obersten Geschoß ein Gerüst zusammen, auf welchem sich mehrere Arbeiter befanden. Glücklicherweise verhinderte die Schutzdecke, welche sich in der darunter befindlichen Etage befand, den Absturz in die Tiefe. Von der Samariterstation an der Cleverstraße wurde Hülfe erbeten; ein Samariter erkletterte auf den Leitern das Obergeschoß, leistete dort den Verletzten die erste Hülfe und legte ihnen Notverbände an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mänigliches Amtsgericht, Abteilung 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>b i l l i g zu verkaufen.  Die Beamtenkandidatur der liberalen Partei für die Stadtverordnetenwahlen der dritten Abteilung hat bereits einen Wechsel erfahren, indem an Stelle des ursprünglich in Aussicht genommenen Herrn ein anderer Beamter, Hr. Ober-Telegraphenassistent Mar Langeher aufgestellt worden ist. Wir haben uns bisher darauf beschränkt, eine Zuschrift aus Beamtenkreisen wiederzugeben, welche gegen diese Beamtenkandidatur sich aussprach. Auch die weiteren Machenschaften der liberalen Partei, die rühseligen Artikel im Stadt-Anzeiger bieten uns keinen Anlaß, uns in dieser Sache sonderlich zu ereifern. Wir beschränken uns daher auch heute auf einige kurze Bemerkungen. Die Centrumspartei ist nie grundsätzlich abgeneigt gewesen, auch aus Beamtenkreisen einen Kandidaten für die Stadtratswahl herauszusuchen, welcher die zu einem solchen Ehrenamte erforderlichen Eigenschaften besitzt. An hierzu befähigten Beamten fehlt es wahrlich unter den Anhängern der Centrumspartei nicht; aber gerade solche, die dazu befähigt wären, tragen Bedenken gegen die Uebernahme einer Kandidatur wegen ihres Abhängigkeitsverhaältnisse als Beamte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prinz Albrecht von Preußen traf gestern nebst größerem Gefolge mit dem Nordexpreßzuge um 8 Uhr vormittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge nach Madrid weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 56. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel von V. Neßler. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag, 5. Nov.: Ab.-Ist. 57. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Valentine: Josephine v. Hübeenet vom Stadt-Theater in Düsseldorf als Debut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Nov.99. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. 2 30-250 das Kil. Eier 3,00.75 das Viertel. Hinkel.80-3,20, Tauben 1,00-1,20 das Paar. Hasen 3,00-.50, Schnepfen 4,00, Feldhübner.00 bis.60, Kaninchen 1,00.20, Hühner.80-.50, Enten.20 3,00, Gänse .50.00 das Stück, Krammetsögel 1,20 der Bund. Ochsenfleisch von der Keule 1,41-.55, desgl. vom Bauch 1,12-.23, Kalbfleisch.48-.67. Hammelfleisch 1,07.50, Speck, geräuchert.37-.53, gesalzen.34-.48. Schmalz 1,33-.48, Nierenfett 0,71-.82, Zwiebel.10-0,12 das Kil. Kartoffeln, weisse 4 80-.60, rote 5,00-6 00, Nieren- 8,00.00 die 100 All. Weisskohl 0,10-.18 das Stück. Essäpfel 20.00-40.00, Kochäpfel. 18.00 22,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.76-.80 das Kil. Hecht.80-2,00, Aul.20, Karpfen.80-2,00, Salm 4,50 6,00, Schleien 2,00, Schellfisch .70-.80, Kabliau 0,80-.00 Kinderschreibpult, Geis. Fest. Kleidest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
