<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353550</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>daß in diesem Etat ein Mehrbetrag von M. 180.000 sich ergeben würde, den aber die Verwaltung aus den etatsäßigen Mehreinnahmen Für das Jahr 1 900 ist unn die aufangs erwähnte neue Anleihe im Betrage von etwa 22 Millionen M. in Aussicht genommen. Die Verwaltung rechnet aus, daß von der zur Verzinsung und Tilgung dieser Anleihe erforderlichen Summe von 1,079,163 M. insgesamt nur 478,452 M. dem städtischen Haushalt zur Last fallen. Um die 80,312., welche für Bauvorschüsse der Kapitalienkasse der Armenverwaltung gefordert werden, würde sich der Zuschußß zu den Kosten der Armenverwaltung vermindern. Die zur Erhöhung des Betriebsfonds der Stadtkasse geforderte 1 Million wird einen Ertrag von mindestens 3 pCt. ergeben, so daß 30,000 M. nicht dem Haushaltsetat zur Last fallen. Aus dem Stapelhaus wird eine Einnahme von 20,000., aus den Friedröfen eine solche von 55.715., aus der Central- markthalle eine solche von 240,000., aus der Kaserne für Reservefeuerwehr eine solche von 3684., aus der elektrischen Straßenbarn die volle Verzinsung und Tilgung mit 75,000., aus dem Volksbad an der Fleischmengergasse eine solche von 5000 M. angenommen und für das zweite Theater sollen auch M. 91,000 nicht den Haushalt belasten. Wenn alle diese Voraussetzungen zutreffen, würden allerdings insgesamt 600,711 M. nicht den Haushalt belasten, vielmehr der Mehrbedarf zur Verzinsung und Tilgung der neuen Anleihe 478,452 M. betragen. Wie erwähnt, nimmt die Verwaltung an, daß im Jahre 1904 infolge Ablauf älterer Anleihen ein Schuldentilgungsposten von M. 363,400 im Etat frei wird. Rechnet man diesen auf den vor( Die Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebeschäftigten Personen hielt am Dienstag den 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der für Donnerstag den 30. November anberaumten Sitzung befinden der für Donnerstag den 30. November anberaumten Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Anderweite Deckung der Kosten für den Ausbau des Großviehsühlhauses; Antrag Stübben und Genossen betreffend Anstellung von je einem Beigeordneten mit juristischer und technischer Vorbildung; Anstellung eines Stadtassessors. Antrag der Deutzer Bürgerversammlung betr. Einführung von Bezirkswahlen, Abschnüsse sämtlicher Kassen für das Etatsjahr 1898; Aufnahme einer 9 Zur Vermehrung der städtischen Beamten wird uns ge schrieben:"In der letzten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung wurde beschlossen, die städtische Beamtenschaft wieder um etwas mehr als ein Dutzend Beamte zu vermehren. Dadurch sollen gleichzeitig etwa einhalb Dutzend Stellen, die gegenwärtig von Hülfsschreibern besetzt sind, am 1. April nächsten Jahres in Fortfall kommen. Die Veranlassung zu dieser Maßregel wurde in dem neuen Kommunal-Beamten- Gesetz gefunden, welches vorschreibt, daß auch diese Art von Gemeinde. beamten auf Lei bisher, ist leider die Gefahr vorhanden, daß der genannte Stadtverordnetenbeschluß zum Gegenteil führt, nämlich dazu, daß die genannten bisherigen Hülfsschreiber entlassen werden und außer Brot kommen. Ob diese harte Folgerung aus dem neuen Kommunal-Beamten-Gesetz eine Notwendigkeit ist, entzieht sich unserer sicheren Beurteilung, dürfte aber angesichts der Tendenz des Gesetzes mindestens zweifelhaft sein. Die Stadtverordnetenversammlung scheint bei der Beschlußßfassung sich über diese Folge ihres Beschlusses nicht recht klar gewesen zu sein; denn, wie wir vernehmen, wurde in der auf die öffentliche Sitzung folgenden geheimen Sitzung von mehreren Stadtverordneten darauf aufmerksam gemacht, daß es doch überaus bedauerlich sein würde, wenn die Absicht des Gesetzes, den Beamten zu nützen, die entgegengesetzte Folge haben sollte, daß namlich eine beträchtliche Anzahl bisheriger nicht im strengen Beamtenverhältnis stehender Personen außer Brot kommen sollten. Diese Personen sind, soweit wir wissen, zum Teil seit einer Reihe von Jahren in städtischen Diensten und sie leiden nur an dem Mangel, daß sie nicht den Vorschriften der Civilversorgungsberech tigung und sonstigen formalen Bedingungen entsprechen. Da die Stadtverordnetenversammlung auch bei der Anstellung der Beamten für die neu geschaffenen Stellen gehört werden muß, so hat sie es immer noch in der Hand, dafür zu sorgen, daß die beschriebene traurige Konsequenz ihres Beschlusses nicht eintreten möge. Die Versammlung kann zwar nicht durch einen Beschlußß vorschreiben, welche Persönlichkeiten in den städtischen Dienst aufzunehmen sind, da die Anstellung der Beamten Sache des Herrn Oberbürgermeisters ist. Dieser hat aber die Stadtverordnetenversammlung vorher zu hören, und für den Fall, daß die Versammlung die Verschläge des Oberbürgermeisters nicht billigt, trägt letzterer allein die Verantwortung. Wir glauben nicht, daß unser Oberbürgermeister sich leicht entschliefßen wird, die Verantin der Presse wie im Stadtrat zur Sprache gebracht worden, anscheinend ohne Wirkung. Damals-- und wesentlich werden sich die Dinge seitdem nicht geändert haben-- waren über 40 Hilfsſchreiber bereits länger als zwei, einige bis zu neun, einer über dreizehn Jahre bei der Stadt beschäftigt, viele durchaus nicht mit bloß mechanischen, sondern mit denselben Arbeiten, die auch von angestellten Beamten geleistet wurden, so mit Berichtigung des Karten-Apparates im Einwohnerkontrollamt, Veranlagung und Journaleührung im Steuerbureau, Führung von Straflisten, Aufnahmen von Geburten und Sterbenällen Dabei erhielten alle diese Hülfsschreiber mit einer einzigen Ausm Diäten von 3 bis höchstens.50., wovon noch Krankenund Invalidiätsbeiträge abgingen, ohne Kündigung und Pensionsberechtigung. Ein gesetzlicher Grund, Hülfsschreiber von den neu errichteten Beamtenstellen auszuschließen, besteht auch nach dem neuen Kommunal-Beamten-Gesetz nicht; daß aber unter den vorhandenen Hülfsschreibern sich geeignete Persönlichkeiten befinden, ist sehr wahr scheinlich, wenn man bedenkt, daß viele von ihnen schon eine Reihe von Jahren mit Beamtenfunktionen betraut gewesen sind. Wir sollten sogar glauben, infolge dessen müßten sich unter ihnen besonders geeignete Kräfte befinden. Aber auch abgesehen von der Frage, ob jetzt Hülfsschreiber zu den neuen Beamtenstellen zugelassen werden, bedarf ihre Lage einer Aenderung. Auch in Zukunft werden noch Huifsschreiber verwandt werden und insoweit diese Leute zum Teil Beamten funktionen leisten, scheinen sie uns einen berechtigten Anspruch am höheres Honorar als 350 M. Diäten(im Höchstfalle) zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für das Dienstboten-Abonnement beim St. Vincenz Krankenhaus in der Eintrachtstraße werden demnächst die 4 M. betragenden Abonnementsbeträge erhoben. Das Nähere ist aus dem Verhaftet wurde gestern Vormittag im Wartesaal erster Klasse des Hauptbahrhofes ein Fremder, der einem Reisenden das Porte monnaie mit etwa 180 M. aus der Tasche gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*e Feuerwehr löichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Agrippastraße id Feuer durch Undichtigkeit des Kamins. Auch hier war sehr thätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Neumarkt hatte jemand gestern Al Sekohsack entleert. Ein Unbekannter hat dann das Stroh anet und wurde deshalb die Feuerwehr herbeigerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Neubau des Alexianerklosters an der Bachemerstraße in Lindenthal, am sogenannten Weyerühlchen, schreitet zusehends voran. Nachdem die beiden Seitenflaügel schon vor längerer Zeit unter Dach gebracht sind, ist man augenblicklich damit beschäftigt, des Dach über dem Hauptgebaäude aufzuschlagen, um alsdann innere Arbeiten vornehmen zu können. Auch sind die beiden Dampfkessel im Gewicht von je 350 Centner eingetroffen, welche für die Centralheizung- und die elektrische Lichtanlage Verwendung finden sollen. Mit dem nächsten Frühjahr werden die Oekonomiegebäude und Isolierbaracken auf dem hinteren Teil des Grundstückes in Angriff genommen werden, so daß man hoffen darf, im nächsten Herbst die Anstalt ihrer Bestimmung übergeben zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Togotruppe in Cantans Panoptikum empfing dieser Tage den Besuch einer Pflegerin der Gesellschaft vom Roten Kreuz, welche im deutschen Hospiz in Klein-Popo die Krankenpflege ausgeübt hat. In diesem Hospiz war die Truppe auf Anordnung der deutschen Behörde vor ihrer Abreise nach Deutschland geimpft worden. Sämtliche Mitglieder der Truppe erkannten sofort die Schwester bei ihrem Eintritt in den Saal wieder und empfingen sie mit großem Jubel. Freude strahlte auf allen Gesichtern über die günstigen Mitteilungen aus der Heimat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>p Unfälle. Im Alexianerhospital fand ein Mann Aufuahme, welcher sich bei einer Schlägerei eine schwere Kopfverletzung zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ferner suchte daselbst ein Mann Hülfe, welcher eine schwere Handquetschung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
