<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353597</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung des Kölner Frauen-Fortbildungsverein spricht Herr D. O. v. Falke, Direktor des Kunstgewerbemuseum, am Donnerstag Nachmittag 4 Uhr im Isabellensaale des Gürzenich über die Geschichte des deutschen Kunstgewerbes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Dezember 1723 offene Stellen gemeldet und zwar 1235 in der männlichen und 488 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2394 Personen, 2046 in der männlichen, 348 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1523 Personen Stellung: 1191 männliche und 332 weibliche. Am Ende des Monats Dezember waren 431 männliche und 14 weibliche Arbeitslose vorgemerkt. 96 Stellen waren in der weiblichen Abteilung noch offen, wofür die gewünschten Arbeitskraäfte-- meist Dienstädchen-- mangelten. Wir machen daher Dienstädchen darauf aufmerksam, daß sie durch Vermittlung dieser gemeinützigen Anstalt sofort gute und lohnende Stellung erlangen können. Die Vermittlung ist ganz kostenfrei!-- Die Geschäfteräume befinden sich Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) und sind Wochentags von 10--1 und--8 Uhr geöffnet. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Faust-Aufführung. Die Herren Dr. Oskar Kaiser, Tom Frecht, Frl. Riza Falkner und Frau Teller-Hobelmann werden, einem oft geäußerten Wunsche der Goethefreunde entgegenkommend, am Donnerstag den 11. Januar im Englischen Saale der Philharmonie den Urfauſt Goethes zum Vortrag bringen, d. h. die ursprüngliche Fassung der Dichtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen wissenschaftlich-psychologischen Experimentalvortrag auf dem Gebiete der Willensbeeinflussung, des Somnambulismus und des traumhaften Seelenlebens hielt am Freitag Abend Herr I. W. Ignot im Isabellensaale des Gürzenich. Nach einer kurzen Skizze über die Geschichte des sog. tierischen Magnetismus, der bekanntlich durch Mesmer zu Ende des 18. Jahrhunderts in ein System gebracht wurde, begann der Vortragende mit einer Reihe sehr interessanter Experimente an Personen, die sich aus dem zahlreich erschienenen Publikum gemeldet hatten. Den magnetischen Schlaf hervorzurufen, gelang fast bei allen Personen, einige mußten dem Vortragenden willenlos folgen, wohin er sie an den Fingerspitzen führte. In Hypnose, d. h. in einem Zustand, bei dem die Willensthaätigkeit eine Hemmung erfährt, versetzte er mehrere Personen, die auf sein Verbot nicht weiter zu zählen vermochten oder in der Hersagung des Alphabetes trotz allen Versuchen stecken blieben; hierher gehörte auch das Untermögen eines uns bekannten Herrn, trotz allen Bemühungen vom Stuhle aufzustehen oder sich zu setzen. Verglüffende Beispiele von Suggestion wurden gezeigt. So wurde z. B. einer Dame suggerirt, sie sei ein vierähriges Kind und sie spiele im Garten in einem Sandhaufen. Alle Thätigkeiten eines solchen spielenden Kindes wurden vorgenommen. Das Trinken an einem Glase Wasser wurde einmal, als das Wasser als Grog suggerirt worden war, angenehm empfunden, das andere mal als Essig mit Zeichen des Ekels begleitet. Papierfidibusse wurden als wohlriechende Rosen gesammelt und der Strauß auf Befehl einem Herrn überreicht, der als Dame vorgestellt worden war. Die Vorführungen gelangen durchweg üüberraschend gut und riefen das Staunen der Zuhöverschaft hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern Nachmittag in dem Eckhause Unter Sachsenhausen und Kattenbug. Die Feuerwehr beschränkte nach etwa einstündiger Arbeit das Feuer auf seinen Herd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuche. Ein hiesiger Buchhalter verübte vorgestern Nachmittag in seiner Wohnung einen Selbstmordversuch, indem er mittelst eines Revolvers einen Schuß in der Schläfengegend sich beibrachte. Der Mann wurde dem Hospital zugefuührt. Ferner versuchte gestern Vormittag ein hiesiger Kaufmann dadurch das Leben sich zu nehmen, daß er mit einer Schere drei Stiche in die Brust sich beibrachte. Der Mann wurde ebenfalls dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines geht wieder sehr stark zurück. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,60 Meter, gegen 4,08 Meter am Abend vorher. Die Könische Dampfschiffahrtsgesellschaft richtete gestern ihre Landesrücke, welche des befürchteten Eisganges wegen auf das Ufer geschoben war, wieder ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 115. Georgette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
