<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353544</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Nacht zum Sonntag im Bürgerhospital der Mann, welcher vor einigen Tagen auf dem Rothgerberbach gestochen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frederik Mistral Mineio bildete am 11. d. Abends den Gegenstand einer Rhapsodie, vorgetragen vom Uebersetzer des provencalischen Dichters, August Bertuch aus Frankfurt a.., in der Litterarischen Gesellschaft zu Köln. Bertuch, als Sohn deutscher Eltern in Venedig geboren, hat sich die Popularitaät Mistral, des Ehrendoktors der Bonner und Haller Universität, in Deutschland zum Ziel gesetzt. In diesen Tagen werden es volle vier Jahrzehnte, seit der jetzt 69jährige Mistral, auf den P. Kreiten schon 1875 aufmerksam gemacht hat, mit seinem Epos an die Oeffentlichkeit getreten ist. Seitdem ist es in die meisten Kultursprachen übersetzt worden, aber auch heute noch ist Mistral mehr berühmt als gekannt. Um in die Dichtung einzufuühren, gab der Interpret eine anschauliche Schilderung des Schauplatzes der Handlung, des Rhonethals von Avignon abwärts, an Maillane vorüber, dem Geburtsort des Dichters, bis Arles. Am Fuße des dortigen Felsenschlosses, das im Mittelalter der Sitz eines der hervorragendsten Geschlechter der Provence war, spielt das einfache Idyll, das der Dichter eigentlich nur zur Staffage für eine großartige Verherrlichung seiner geliebten Heimat benutzt hat. Der Stoff ist äußerst einfach und nicht neu; es ist die tragische Geschichte der Liebe eines reichen Mädchens, Mineio(Koseform für Marie) zu einem armen Korbflechterssohn. Von einem Rivalen wird dieser erstochen, die Natur hilft ihm zwar wieder auf, aber ohne die Geliebte zu besitzen kann er nicht genesen. Die Werbung seines Vaters schroff abgewiesen und nun wallfahrt Marei in ihrer Anzeiger Nr.319&amp;a Montag, 20. November 1899 nunc Voles, das burch, Misra. wis er den ie hm einten sieseholken Verchadger Veranden, Herscheiche deir Miehsent, sie desche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maget aci, Liseike, lese estereici elasfel de üise Neu eingerichtet! Gröste Erfindung der Neuzeit!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>er ereicse shcescse die shacie aos lose bosen Sein use,.Krnighel bant der Vermnicket iun Verschaden st.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vtüchten) v, zo.. der Vermieter auch gegen diesen dritten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
