<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353590</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Jan.1900. Dem h. Meßopfer, welches aus Anlaß der Jahrhundertfeier im Dom und mehreren Pfarrkirchen der Stadt in der Mitternachtsstunde gefeiert wurde, wohnte eine geradezu üüberraschend große Zahl von Gläubigen bei, ein Beweis, daß die Anregung, den Jahreswechsel auf solche Weise in der Kirche zu begehen, im Volke großen Anklang gefunden hat. Wie uns berichtet wird, hat man im Dom wie auch in mehreren anderen Kirchen noch selten so viele Andächtige beisammen gesehen, wie gerade in diesen Mitternachtsmessen. Die hier und da gehegte Befürchtung, es könnte bei dem lebhaften Straßenverkehr in der Neujahrsnacht zu unliebsamen Störungen des Gottesdienstes kommen, hat sich nicht verwirklicht. Zwar haben sich auch einzelne angeheiterte Personen in die Gottesäuser eingedrängt, aber der Würde der Feier that dies keinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Den Eisenbahnsekretären Hoenig und Köhler in Köln ist der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Neujahrsnacht wurden in das Bürgerhospital acht Personen aufgenommen, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten. Aus Sülz wurde ein junger Mann aufgenommen, welcher einen Messerstich erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nacht zum Sonntag wurde auf der Strecke vom Sübahnhofe nach Kalscheuren ein Mann von einem Eisenbahnzuge überfahren. Dem Verungluückten wurde ein Bein fast vollständig abgetrennt; außeadem erlitt derselbe erhebliche Kopfverletzungen. Der Mann wurde nach Köln befördert und in das hiesige Bürger hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Im Bürgerhospital fand in der Nacht von Samstag auf Sonntag ein Mann Aufnahme, welcher bei einer Schlägeret Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 108. Georgette. Schauspiel in 4 Aufzügen von V. Sardon. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. -- Mittwoch, 3. Jan.: Ab.-Ist. 109. Ansich wiederkam.... Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Allgemeine Karnevalsgesellschaft. Auf Einladung des Präsidenten der neugegruündeten Großen Karnevalsgesellschaft im Viktoriasaal, Herrn Peter Prior, fand am Samstag-Abend im großen Saale des alten Präsidiums eine Versammlung von Präsidenten und Rathsmitgliedern mehrerer größerer hiesigen Karnevalsgesellschaften statt zum Zwecke einer offenen Aussprache über eine eventuelle Aenderung des Namens der Gesellschaft. Herr Prior wies darauf hin, daß kurz nach der Gründung der neuen Gesellschaft über den Namen derselben Meinungsverschiedenheiten entstanden seien. Er habe aus Liebe zum vatersädtischen Feste 1890 die Leitung der leitenden Großen Karnevalsgesellschaft übernommen, als die Verhältnisse sehr im Argen gelegen. Unter seiner Leitung sei die Gesellschaft von 300 Mitgliedern auf 1200 zahlende Mitglieder erstarkt. Heute, wo im Viktoriasaale eine neue große Gesellschaft unter seiner Leitung ins Leben getreten sei, wolle er auch nicht der Stein des Anstoßes sein. Deshalb habe er die alten bewährten Leiter der Gesellschaften gebeten, in freiem Austausch ihre Meinung zu äußeren. Erschienen waren die Präsidenten von Klimmbamm, Funkenartillerie, Närrische Genossenschaft, Eintracht, Kuventsmöhne, Karnevalistische Reichstag, Alt-Cöllen und Närr. Süd'ester. Enschuldigt hatten sich die Narrenzunft, Greesberger, Alaaf Köllen und Dienstagsballgesellschaft. Herr Peter Schmitz(Klimmbamm) führte aus, daß man die Gründung einer Gesellschaft, zu welcher man das Vertrauen habe, daß sie Schönes und Gutes leiste und zur Verherrlichung des vatersädtischen Festes beitrage, mit Freuden begrüßen müsse. Verstehe sich die Gesellschaft dazu, ihren Namen zu ändern, so werde man das in der ganzen Bürgerschaft mit Freuden begrüßen und nur noch mehr Sympathieen sich erwerben. Die übrigen Präsidenten äußerten sich im selben Sinne und erklärten sich bereit, solidarisch dafür einzutreten, daß der Gesellschaft im Viktoriasaale die ihr gebührende Stellung im Zuge eingeräumt werde. Nach mehrtündiger Besprechung trat der Kleine Rat der neuen Gesellschaft zu einer Beratung zurück und faßte einstimmig folgenden Beschlußß: Der Kleine Rat der großen Carnevalsgesellschaft im Viktoriasaale ändert mit Zustimmung der heute anwesenden Kölner Karnevalsgesellschaften seinen Namen in Allgemeine Karnevalsgeseilschaft unter der Voraussetzung, daß durch diese Namensänderung alle Schwierigkeiten beseitigt sind und bleiben und daß die hier vertretenen Kölner Karnevalsgesellschaften sich mit obigem Beschlusse solidarisch erklären und eventuell auf die Beteiligung am großen Maskenzuge 1900 verzichten. Diese Resolution wurde einstimmig angenommen und von sämtlichen Präsidenten unterzeichnet. Die ganze Versammlung begrüßte den Beschlußß mit stürömischem Jubel und Herr Schmitz feierte die neue Gesellschaft und ihren Leiter in begeisterten Worten. Herr Prior dankte für das Interesse, feierte die Einigkeit und gab dem Wunsche Ausdruck, daß der Kölner Karneval auch fernerhin seinen alten Ruhm behalten möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
