<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353549</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der dem russischen Adelstande angehörige Dr. jur. Joh. Pet. Buengner zu Köln ist als v. Buengner in den preußischen Adelstand aufgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarrer Linden*. Ueber die Wirksamkeit des Herrn Pfarrers Linden tragen wir noch folgendes nach: Im Januar 1867 wurde der Verstorbene nach Groß St. Martin berufen. Hier hatte der treffliche Pfarrer D. Siebold eine Arbeit übernommen, welche seine großen Kräfte übestieg, er hatte ein Vorbild schaffen wollen, wie man eine monumentale Basilika nicht nur vor dem Verfalle schützen, sondern auch in idealer Schönheit herstellen solle. Schon war seit 1864 rüstig am Außeinbau geschafft worden, und 1865 hatte A. Essenwein einen umfassenden Plan für das Innere entworfen, der an Gedankenreichtum und Glanz alles hinter sich ließ, was man damals zu unternehmen wagte. Die Pfarre war nicht im stande, die Mittel aufzuwenden, Versprechungen wurden nicht gehalten, die Regierung versagte die Hülfe. Das war die Aufgabe, die des jungen Pfarrers wartete. Mancher hätte die Hände sinken lassen und sich nur der Seelsorge gewidmet. Der neue Pfarrer griff sofort mit voller Kraft das Werk an und führte es zu einer Vollendung, welche die kühnsten Pläne weit überholte. Zunächst verschwanden 1868 die letzten Reste des verzopften Klassizismus, mit dem der übelberatene Eifer der letzten Aebte die Abteikirche verkleistert hatte. Am 1. Mai 1872 weihte Erzbischof Paulus bei der schönen Feier des 700-jährigen Jubiläums drei neue Altäre, im Juni weihte Bischof I. Baudri vier neue Glocken, 1875 war das vierte Türmchen, das seit 1526 auf seinen Restaurator gewartet, wieder an seiner Stelle. Es folgten eine neue großartige Orgel, eine schöne Kanzel, das Chor kleidete sich in Marmor und Gold, und alle Wände und Gewölbe prangten in harmonisch wirkendem Bilderschmuck. Kostbare Glasigemälde lassen ihre Farben auf dem majestätischen Fußboden spielen. Fügen wir hinzu, daß die Paramentenkammer von St. Martin des Baues würdig ist, und daß der Gottesdienst an Glanz und Würde manche Kathedrale hinter sich läßt, so fragen wir, wie ist es möglich, daß ein Mann dies alles leisten konnte? Daß er es leistete, ist der Ehrenpreis einer dreißigährigen Arbeit. Der Verewigte hat es verstanden, immer neue Quellen zu öffnen und reichlich fließen zu lassen. Noch erinnert sich die Stadt der zwei großen Verlobungen mit dischen Dampfschiffrhederei gehörige Dampfer Siegfried bei der A. fahrt von der Bonner Landesrücke mitten im Strom Leakage indem er bei dem niedrigen Wasserstande wahrscheinlich auf einen vom Brückenbau herrührenden Stein aufgestoßen ist. Der hintere Laderaum und der Maschinenraum füllten sich mit Wasser, indes kam das Schiff bei der bekannten Abteilung in verschiedene wasserdichte Kammern nicht vollständig zum Sinken. Die Waren konnten umgeladen werden. Man hofft bis morgen das Schiff wieder flott zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
