<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große Weihnachtskrippe ist im Gesellenhause(Breite Erster Waggon angekommen bekanntlich hochprima Qualitäten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>einge Fische Hochheimer Sect gratis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf Veraulassung des Kathol. Lehrervereins von Köln, Stadt und Land, werden demnächst im großen Saale der Bürgergesellschaft, Röhrergasse, Vorlesungen aus dem Gebiete der Psychologie gehalten werden. Herr Dr. Geyser, Privatdozent der Philosophie an der Universität Bonn, ist für diese Vorlesungen, deren zehn vorgesehen sind, gewonnen. Sie werden regelmäßig Mittwochs stattfinden und abends 6 Uhr beginnen. Die Vorlesungen haben zum Gegenstand: Leibliche Grundlage des Seelenlebens; Bewußsein und Seele; die wichtigsten Vorgänge und Gesetze des Seelenlebens, und zwar diejenigen des Vorstellens und Denkens mit Berücksichtigung des belehrenden Unterrichts, und diejenigen des Fühlens und Wollens mit Berücksichtigung des erziehenden Unterrichts. Die erste Vorlesung findet statt am Mittwoch, den 10. Januar, zur angegebenen Zeit. Das Honorar beträgt pro Teilnehmer und für sämtliche Vorlesungen 5 M. Auch Nichtmitglieder sowie Lehrerinnen können an den Vorlesungen teilnehmen. Anmeldungen sind vor dem 8. Januar an den Schriftführer des Kath. Lehrervereins, Herrn Lehrer Boden, Luxemburgerstraße 3, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, welcher am Mittwoch-Abend Unter Sachsenhausen von einem Postwagen überfahren und verletzt worden war. Die Räder waren dem Manne über den Körper gegangen... g.... a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Käln. 21.Dez.99. Der hiesige Regierungsräsident hat unter Regierungsbezirks, Köln erlassen:SS 1. Den Schen- und Gantpurte, sowie den Kleineändlern mit Branntwein Sex"Fritz, 1 Eintritt der Polizeistunde bis 8 uhr vormit sche Sriahisz zur Veratreigug der aun Sschlce. di, La ke l. schschesehg Alter noch nicht überscheiten haben, Brauntwein benaturierten Spiritus zu verabreichen. S 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
