<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353522</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>unentgeltlich zugängliche Ausstellung der Bode-Billeschen 1 Sammlung von Faustillunrationen statt; auch für sie, die 1 in 1700 Nummern die Faustsage und-Dichtung in der deutschen, fran zösischen, englischen und spanischen Illustrationskunst zur Auschauung bringt und daneben eine höchst interessante Galerie der Bühnen typen der einzelnen Persönlichkeiten aus dem Goetheschen Faust enthält, liegt ein vom Eigentümer der Sammlung, Dr. Tille in Glasgow ausgearbeiteter, mit sieben Illustrationen geschückter KaI talog vor und wird in der Ausstellung erhältlich sein. An Theater* vorstellungen Goethescher Dramen finden statt; am 1 6. November die Geschwister Clavigo, am 13. November Egmont,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>am 20. November Götz von Berlichingen, am 27. November Faust, * Erster Tell. Außeadem erfolgen für die Schüler und Schüle  I rinnen der oberen Klassen der höheren Lehranstalten gegen ein einheit* liches Eintrittsgeld(50 Pfg.), am 15. und 22 November Nachmittags1 aufführungen von Torquato Tasso und Iphigenie auf Tauris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>50 M. Schiedsmann Karl Visch K. 7. P. 50 K. Gewerbegericht Thomas", Gutheit P. R. 137299 5 u. Thomas"Groß P. R. 137399</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eie gulahz Zusbenbungen geruanzgetse Vieihne Psechie Seise unsern herzlichsten Dank auszusprechen und bitten um fernere mutige Zuwendungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorstand des Kölner Wohlthätigkeits-Vereins.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>p Unfälle. In der Nacht zum Dienstag wurde im Alexianerhospital ein junger Mann verbunden, welcher sich bei einer Schlägerei mehrere Messerstiche in den Kopf und das Gesicht zugezogen hatte. -- Gestern Morgen suchte ein Mädchen dort Hülfe, welches sich beim Brotschneiden ein Stück vom linken Daumen geschnitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aufnahme fand gestern im Alexianerhospital ein Pferdebahnschaffner, welcher vom Pferdebahnwagen gefallen und eine Kopfwunde sich zugezogen hatte. Der Mann war längere Zeit bewußtlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Montag Abend kam in Lindenthal eine Frau, anscheinend durch Stolpern über die Schienen der Kreisbahn, so englücklich zu Fall, daß sie erhebliche Kopfverletzungen erlitt. Auf dem Transport zum Krankenhause ist die Frau gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verkauf gefundener Gegenstände. Am.November und erforderlichenfalls an den folgenden Tagen, von 9 Uhr morgens ab werden die in den Bezirken der Kgl. Eisenbahn-Direktionen zu Köln. St. Johann-Saarbrücken, Essen und Elberfeld in der Zeit vom 1. April bis 30. Juni d. J. aufgefundenen herrenlosen und nicht zurückgeforderten Gegenstände im Verkaufslocale der Bierbrauerei I. Bloser, Eigelstein 41, gegen bare Zahlung öffentlich versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>von allen lichen Mawertvoller santen Maund historat Krupp, sat. Redner eine starke den Handel ig steht mit des. Wenn Flotte zu rken Flotte folgen zu betont, daß jetziger Zeit anstaltenden ne Aufgabe, Marineaufdeshalb hat ellen konnte. beiden Verühren möge. stellung mit begannen die Rundgang philharmonie genommen. ie, umgeben viele Schiffsdes Saales entberen sich nu wechseln ffe ab. Die ten Gouverzialdampfers Schichau in ten, darunter der Schlacht to, lenkt die igen Amisos u. Inmitten Modell eines ie Idee angeen. Ein geit für die ige des alten 870 von der Is Artillerieden sich noch ten, Torpedoswie eine alte Der Ausschuß der Deutschen Kolonialgesellschaft wird sich in Lehen treten zu lassen, um für die in der Nordd. Allg. Ztg. vom 29. Oktober d. I. angefündigten neuen Flottenpläne der verbündeten Regierungen auf möglichst nachrückliche Weise zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu den Stadtverordnetenwahlen 3. Klasse in Köln wiro uns von einem Wähler geschrieben: Vertreter der Kölner Beamtenschaft hatten in letzter Zeit mehrfach Beratungen darüber gepflogen, ob es angebracht sei, aus der Mitte der mittleren Beamten heraus einen solchen für das Stadtverordneten-Kollegium aufzustellen Ee sei dies, so wurde bemerkt, besonders deshalb wünschenswert, weil in sehr kurzer Zeit die alle Beamten interessierende Servisfrage wieder angeschnitten werden würde und dann unter Umständen ein Beamter diese Frage am besten zu Gunsten der Beamtenschaft mit zu lösen im stand se' Von verschiedenen Beamten wurde aber dringend abgerathen, an talchen Weg zu gehen, weil die die Beamten betreffenden Fragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>im Kölner Stadtverordneten-Kollegium sowohl von den Mitgliedern der Centrumspartei wie auch von den Mitgliedern der anderen Parteien in sehr entschiedener Weise zu Gunsten der Beamtenschaft behandelt worden seien. Besonders wurde noch betont, es musse unter auen Umständen vermieden werden, einen Stadtverordneten wie Herrn Rechtsanwan Karl Trimborn, welcher auch als Reichstagsabgeordneter in geradezn aufopfernder Weise für die Beamten thätig gewesen sei, durch Aufstellung von Beamten-Kandidaten eine Art Mißtrauensvotum auszustellen. Man habe das feste Vertrauen, so äußerten verschiedene, auch nicht auf dem Parteistandpunkte des Herrn Trimborn stehende Herren, daß dieser auch in Zukunft die gerechten Forderungen der Beamten immer gern mit zu verwirklichen geneigt sei. Der Standpunkt, den der vor einigen Jahren gewählte Ausschuß der Kölner Beamtenschaft bei den Wahlen also einzunehmen schließlich beschlossen hat ist anzuerkennen. Anders dachte aber das Central-Wahlkomite der liberalen Partei in Köln und stellte trotzdem einen Beamten als zählkandidaten auf. Grundsatz war hierbei, wie der immer scharfe Herr Professor Moldenhauer ausführte, der, daß man keinen der ausscheidenden Stadtverordneten,"Trimborn" pp., von liberaler Seite anerkennen könne; denn die Kandidaten der liberalen Partei müßten eine geachtete Stellung in der Bürgerschaft einnehmen, müßten ehrenhafte Männer sein und für die städtischen Angelegenheiten genügende Kenntund Verständnis mitbringen. Ob ein Mann wie Herr Rechtsanwalt Karl Trimborn diese Eigenschaften besitzt, kann"man ja füglich dem Urteil eines jeden überlassen, und desgleichen, ob etwa der als zählkandidat, denn nur von einer Zählkandidatur kann ja doch die Rede sein, aufgestellte Herr Ober-Telegraphen-Assistent Classes jene Eigenschaften in höherem Maße besitzt, wie Herr Trimborn. Herr Classes, unabhaängig wie nur ein Telegraphen-Assistent sein kann, stellte sich am Sonntag in einer liberalen Wäheerversammlung als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erinnerung an Direktor Erkelenz. Unvergessen ist in der Kölner Bürgerschaft der Begründer des öffentlichen weiblichen höheren Unterrichtswesens in Köln, Direktor Dr. Hermann Erkelenz. Eine große Zahl seiner Verehrerinnen und Verehrer will sich Donnerstag, abends 7 Uhr, in der Weinrestauration Schoß, Am Hof 16, versammeln, um wegen Errichtung eines Ehrengrabsteines oder eines sonstigen Erinnerungszeichens für den allzu früh Verschiedenen zu beraten. Alle, die sich für diese Sache interessieren, sollen willkommen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International(Breitestrße 96, 1. Etage.) Gelegentlich der Marineausstellung kommt der für die laufende Woche ausgestellte Cyklus Triest und Pola, Marine und Flottenmanöver, gerade zu rechter Zeit. Pola ist der große österreichische Kriegshafen. Unsere Flottenschwärmer können sich da einmal Genüge thun; denn man sieht in diesem Cyklus alles, was mit der Marine in Verbindung steht: große Kriegsschiffe aller Art, die Taufe des Schiffes Karl VI., S. M. Schiffe: Budapest, Habsburg, Kaiserin Elisabeth; das Turmgeschütz auf dem Schiffe Kronprinz Rudolf, manöfrierende Torpedoboote, dann Exerzitien der Marinetruppen an Bord und an Land. Endlich macht man einen Gang durch das Marinemuseum, wo u. a. die Andenken an den Admiral Tegetthoff aufbewahrt werden. Außeadem bringt der Cyklus die historisch merkwürdigen Bauten aus der Römerzeit: die kolossale Arena, Augustustempel, römisches Thor, Fernsicht auf Stadt und Hafen. Außer Pola sieht man auch das architektonisch interessantere Triest. Neben den stattlichen Hauptlätzen und Straßen fehlt es auch hier nicht an maritimen Sehenswuürdigkeiten. So sieht man den Stapellauf eines Lloyddampfers, die Uebungen einer Geschützbatterie beim Leuchtturm, Schiffe im großen Kanal, Ausblick über den Hafen, Verkehrsscenen im Hafen und einen prachtvollen Sonnenaufgang am Meere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
