<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1899</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353548</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Die Leiche der Schwester Fulgenria aus dem hiesigen Augustinerkloster, welche, wie bereits mitgeteilt, auf der Bahnstation Walheim überfahren und sofort getötet wurde, traf gestern Nachmittag kurz nach 3 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und wurde von dort nach dem Friedhofe in Gelaten überführt. Auf dem Bahnhofe hatte sich die Klostergemeinden der Schwestern vom h. Augustinus versammelt."Nach Einsegnung der Leiche durch den Erzbischöflichen Klosterkommissar, Herrn Seminarpräses Dr. Ludwigs, be weate sich ein großer Leichenzug, dem sich noch Abordnungen von den einzelnen Klöstern Köuns anschlossegz, nach Wielgtz, wo die Beisetzung ant der dem Kloster eigenen Begräbeisstätte stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksgesundheitspflege. Die vom Algemeinen ärztlichen Verein übernommenen Vorträge über Volksgesundheitspflege nahmen am Mittwoch Mittag mit einem Vortrag des Herrn Professors Dr. Liechtenstern über das Wesen der Lungenschwindsucht und ihre Ver breitung als Volkskrankheit ihren Aufang. Der große Gürzenichsaal war vollständig besetzt. Nach einleitenden Bemerkungen über den Stand der öffentlichen Gesundheitspflege bemerkte der Vortragende, daß gegen Iranische Graufheiten, wie Lungenschwindsucht, Tuberkulose, Gesetze und Vorschriften, wie sie bei Epidemien berechtigt seien, nicht viel ausrichten. Hier sei das wichtigste Kampfmittel allgemeine Aufklaärung über Wesen und Merkmale zur Bekämpfung. Die erste Anregung zur gleichmaßige Bekämpfung der Lungenschwindsucht ging aus von einigen Aerzten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Zwangsinnung der Klempner, Inſtallateure, Pumpenmacher, Kupferschmiede und Gürtler Köuns hielt am Dienstag im Krystallpalast eine Generalversammlung ab, um über einen Antrag auf Auflösung der Zwangsinnung abzustimmen. Die Versammlung war von 110 Innungsmeister besucht, welche alle für die Auflösung stimmten. Vor der Abstimmung hatten die Innungsfreunde in einer Resolution erklärt, daß sie nunmehr für die Auflösung stimmen würden, da bei der Opposition gegen die Zwangsinnung ein gedeihliches Iu sammenwirken nicht zu erwarten sei. Nach Schluß der Innungsversammlung tagte der Verein selbständiger Klempner, Inſtallateure und Berufsgenossen unter dem Vorsitze des Herrn Jul. Thomas, und beriet die endgültige Form der Statuten und nahm alsdann die definitive Vorstandswahl vor. Als erster Vorsitzender wurde Herr Klempner- meister Gülich, als zweiter Vorsitzender Herr Jul. Thomas, als Kassierer Herr Theodor Schulz und als Schriftführer Herr Welter gewählt. Die Versammlungen des Vereins sollen allmonatlich stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein für jüdische Geschichte und Litteratur in Köln feiert das Channkafest am Montag den 27. November, abends 8 Uhr, im Viktoriasaale durch Festakt, Konzert und Festball.(Siehe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein hält am Sonntag Abend Herr Dr. Ed. Th. Walther einen Vortrag über die Frithjofsage mit An 1/2 9 Der Verein zur Wahrung der Jnteressen Lindenthal hielt am Mittwoch im Saale des Tivoli eine Versammlung zur sprechund der letzten Beratung der Stadtverordnetenversammlung über die Kanalisation Lindenthal ab. Die Versammlung war zahlreich besucht. Verschiedene Redner sprachen in längeren Ausführungen ihr Bedauern darüber aus, daß die städtischen Behörden dem Vororte Lindenthal so wenig Entgegenkommen zeigten, daß die Kanalisation immer wieder hinausgeschoben werde, weil eine ganz geringe Anzahl Eigentümer ihr Vorland noch nicht abgetreten habe. Es handele sich um etwa--7 Personen, welche das Vorland noch nicht abtraten; aber auch diese würden sich der Mehrzahl anschrießen, wenn die Behörde erst ernstlich verhandeln wollte. Aufragen von Anfang August seien bis heute noch nicht beantwortet worden. Ein so großer Vorort wie Lindenthal könne schon aus sanitären Gründen nicht länger a die Wohlthaten einer Kanalisation verzichten. Schließlich wurde eine Resolution einstimmig angenommen und von allen Anwesenden unterschrieben, die der Hoffnung Ausdruck giebt, daß die Stadtverordnetenversammlung die gerechte Forderung ihrer Mitürger nicht länger vorenthalten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk, 22.Nov.99. Auf Veranlassung des Vorstandes des Hausund Grundbesitzer-Vereins wird Herr Rechtsanwalt Dr. vom Grasen aus Köln am 23. d. Mts., abends 8 1/2 Uhr, im kleinen Saale des Herrn F. Krumm, einen Vortrag über das neue Miethrecht abhalten, wozu auch Nichtmitglieder freien Zutritt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>G. Bizet. Carmen: Gemma Bellincioni Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 25. Nov.: Ab.-Ist. Operette in 3 Akten von Johann Strauß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
