<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand unter dem Vorsitz des Geheimrats Deiters am kgl. Marzellengymnasium die Abiturientenprüfung statt. Von den 18 Oberprimaner(elf katholisch, zwei protestantisch, fünf israelitisch, welche die schriftliche Prüfung gemacht hatten, traten 17 in die mündliche Prüfung; sieben von ihnen wurde die ganze mündliche Prüfung erlassen; die übrigen bestanden bis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Bauthätigkeit in der Stadt Köln während des dritten Viertels des Etatsjahres 1899 entnehmen wir den Aufstellungen des statistischen Amtes folgendes: Die Bauthätigkeit war während der Gerichtszeit im allgemeinen nicht so rege als bisher; namentlich wirkte auch das Eintreten von Frost Anfang Dezember nachteilig ein. Was die Neubauten betrifft, so blieb deren Anzahl nicht nur gegen das vorige Vierteljahr, sondern auch gegen die gleichen Monate der Vorjahre zurück. Es wurden im Ganzen auf 211(gegen 233, 220 und 227 in den drei Vorjahren) Grundstücken Neubauten errichtet, besondere auf 121 Wohngrundstücken Wohnhaus-Neubauten. Die Zahl der bebauten Grundstücke der Stadt erhöhte sich dabei um 111, die der Wohngrundstücke insbesondere um 97, auf den übrigen 100 Wohn grundstücken mit Wohnhaus-Neubauten handelte es sich um Ersatzbauten oder neue Teile der Bebauung. Von den 97 neu entstandenen Wohngrundstücken kamen 31 auf Nippes-Ort, darunter 13 der Köln-Nippeser Bau- und Spargenossenschaft, 15 auf Ehrenfeld-Ort, 69 auf die Vororte überhaupt, 26 auf die Neustadt, darunter 12 auf den 20. Polizeibezirk, und 2 auf die Altstadt. Die Zahl der neuerrichteten Gebäud betrug 228 gegen 273, 250 und 266 in den dri Vorjahren. Davon waren Wohngebaäude 124, Geschäfts- und Lagernäuser 21, Fabrik- und Werkstattsgebäude 25. Die Wohngebaäude verteilten sich mit 78, 30 und 16 auf die Vororte, die Neustadt und die Altstadt, die Geschäftsund Lagernäuser mit 15, 1 und 5, die Fabrik- und Werkstattsgebäude mit 18. 1 und 6. Aenderungen wurden im Ganzen an 177 Gebäuden im Besonderen an 131 Wohngebaäuden vorgenommen. Der Abbruch von Gebäuden gestaltete sich während der letzten Monate weit ausgedehnter als in einer der Vergleichszeiten, so daß bezüglich der Ersatz bauten die kommende Bauzeit eine recht lebhafte Thätigkeit verspricht. Es gelangten(außer drei Wohnhaus-Anbauten) zum Abbruch 50 Gebäude, darunter 27 Wohngebaäude. Die mittlere Altstadt, in der naturgemaäß das Bedürfnis nach Erneuerung der alten Gebäude am stärksten hervortritt, war hieran mit 26 bzw. 17 beteiligt. Was die Vermehrung der Wohnungsgelegenheit durch die Bauthätigkeit betrifft, so mußte bei der Abnahme der Neubauten natürlich auch die Herstellung neuer per Abnahme der Neuonnten nurnrrich nun I Wohnungen gegenüber den Vergleichszeiten zurückbleiben. Es entstanden, ungerechnet die Gelasse für Anstaltsinsassen, Hoteläste usw. 581 neue Wohnungen mit im Ganzen 2239 Woheräumen, im Besonderen 1870 heizbaren Zimmern. An Wohnungen von 1 bis 3 Woheräumen wurden z. B. neugeschaffen 322. Die meisten dieser kleinen Wohnungen, 89, kamen auf Ehrenfeld-Ort. Danach folgte, Nippes-Ort mit 74, einschliefßlich 26 der Köln-Nippeser Spar- und Baugen##n, das nördliche Drittel der Altstadt mit 33, die Humboldt-Kolonie mit 28 usw. Auffällig wenig, 14, wurden in der Neustadt errichtet. Es gingen im Ganzen 72 Wohnungen ein, darunter 43 von 1 bis 3 Räumen. Aus dem Zu- und Abgang ergab sich ein reiner Wohnungszugang von 509 Wohnungen überhaupt und 279 kleinen Wohnungen im Besonderen. Die Bauthätigkeit sorgte demnach auch während der Berichts zeit, trotz der Vollendung von 26 Arbeiterwohnungen durch die Kölnnippeser Bau- und Spargenossenschaft, im Verhältnis zu wenig für Schaffung kleiner Wohnungen.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das städtische Volksbad in der Achterstrße ist vom 1. April ab von morgens 7 Uhr bis abends 8 1/2 Uhr und an den Tagen vor Sonn- und Feiertagen bis abends 9 Uhr geöffnet. An Sonnund Feiertagen bleibt die Anstalt von 1 Uhr mittags ab geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Alpen Ober-Italiens sind diese Woche das Reiseziel. Erhebend und niedererückend zugleich, jedenfalls aber einzig in seiner Art, ist der Eindruck, welchen die Hochgebirgswelt auf den Menschen macht, namentlich dann, wenn die Bergesürsten: Montblanc(mit fast 15,000 Fuß, der höchste Berg Europas), Monte Rosa und das Matterhorn in ihrer gigantischen Hoheit uns entgegentreten. Jahrtausende alte Gletscher, ungeheuere Schneefelder und Eisgrotten von wundersamen Formationen geben eine Vorstellung von der Gefährlichkeit jener Touren, welche kühne Männer unternehmen mußten, um diese naturgetreuen photographischen Aufnahmen an Ort und Stelle zu erhalten. Um so anmutiger war dann aber auch die Wanderung durch die romantischen Thäler auf der italienischen Seite der Alpen. Tosende Wasserälle und stille Gebirgsseen, baumgaüne Landschaften und idyllische Dörfer mit ihren kleinen, aber schmucken Kirchlein erfreuen das Auge des Beschauers in gleicher Weise. Wem Zeit und Mittel Hochgebirgstouren nicht gestatten, der sollte Gelegenheiten, wie die hier gebotene, benutzen, um die überältigende Großartigkeit der Alpenwelt auf sich wirken zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Mädchen Aufnahme, welches von einer Katze in die Hand gebissen, sowie ein Junge, dem ein Finger abgequetscht worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadttheater. Herr Dr. William Geiße, von seiner früheren Thätigkeit an unserer Bühne in bester Erinnerung, gedenkt, nachdem er inzwischen seine ärztlichen Studien beendet und das Staatsexamen bestanden, sich wieder der Bühnenlaufbahn zu widmen, und wird am Sonntag gastspielreise als Haus Sachs in Meistersinger von Nürnberg hier auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 23. Vorletztes Gastspiel von Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Die Cameliendame. Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A. Dumas Sohn. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vom Rhein, 16.März1900. Aus Wien kommt folgende überraschende Meldung: In Kremsünster starb vor einiger Zeit ein Manu, der sich Robert Simon nannte und, als Lehrer des Ruheſtandes aus Köln sich ausgebend, in Kremsünster seit 1894 ansässig war. Nun ergiebt sich, daß er nicht Simon, sondern Robert. Gracchen hieß und als Postkassierer in Essen 30,000 M. unterschlagen hatte, worauf er am 6. September 1894 flüchtete. Damals war, auf die Ergreifung Grauchens eine Belohnung von 1200 M. ausgesetzt. Gracchen war in Kremsünster sehr angesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rueindöbe am 16. März. abends 7 Uhr m 2,52--.08 Seite d. Kölner Loyal--Anzeiger Nr. 72# Samstag. 1. duars 1900: vollständ. Ausstattungen anr Communicanten und Confirmanden Kleider in weiss, schwarz und farbig in jeder Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
