<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Bürgermeisteramt, Sekretariatsassistent, 1600 M. jährlich, steigt bis zu 2850 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachen, Königl.; Polizei-Direktion, drei Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis zu; 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dirmingen, Bürgermeisteramt Eppelborn, Ortspolizeidiener, 240 M. jährlich.-- Dörasdorf. Bürgermeisteramt Eppelborn, Ortspolizeidiener und Flohüter, 150 M. jährlich.-- Drahnsdorf, Köln-Bonner Kreisbahnen in Bonn, zwei Schaffner, je 75 M. monatlich.-- Eschweiler, Polizei-Verwaltung, zwei Polizeisergeanten, je 1000 M. jährlich, steigt bis zu 1300 M.-- Eschweiler, Polizei-Verwaltung, acht Nachtschutzmänner, je 900 M. jährlich, steigt bis zu 1200 M.-- Eschweiler, Bürgermeisteramt, drei Sekretariats-Assistenten, je 900 M. jährlich, steigt bis zu 1500 M.-- Heerdt, Bürgermeisteramt, Gemeinde-Sekretär, 1000 M. jährlich.-- Heerdt. Bürgermeisteramt, Werftaufsichtsbeamter, 1200 M. jährlich.-- Köln(Rhein), Königl. Polizei-Präpsidium, Polizei, hote, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1500 M.-- Mülheim(Rhein), Königl. Gefäunguis, Hülfsaufseher, 3 M. pro Tag.--.-Gladbach, Ober-Bürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten II. Klasse für den Nachtdienst, je 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M.-- Oberstein im Fürstenthum Birkenfeld, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereibote, 1200 bis 1800 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, zwei Postschaffner, je 900 M. jährlich.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Landbriefträger, je 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
