<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353620</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. In dem Weiß- und Manufakturwaarengeschäft von Nichel&amp; Co. an der Hohestrße, Ecke Burghöfchen, entstand am Samstag Abend auf dem Lager des zweiten Stockwerkes Feuer, welches reichliche Nahrung fand. Der Feuerwehr gelang es nach etwa weistündiger angestrengter Thätigkeit des Feuers Herr zu werden. 10 Englücksfall. Gestern Morgen kam eine schon bejahrte Frau uf dem Perlengraben zu Fall und erlitt außer Kopfverletzungen einen Armbruch. Die Frau wurde mittels einer Droschke nach ihrer Wohnung gebracht, wo ihr ärztliche Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. In der vorgestrigen Nacht wurden in das Bürgerhospital zwei Personen aufgenommen, welche Beinerüche erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 19. Gastspiel von Charlotte Huhn vom Hoftheater in Dresden. Lucrezia Borgia. Oper in 3 Aufzügen von G. Donizetti. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstag, 30. Jan.: Ab.-Ist. 132. Einsame Menschen. Drama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 27.Jau.1900. Das Städtische Progymnasium zu Kalk beging am Samstag Morgen die Feier des Geburtsfestes des Kaisers und Königs in einem festlich geschückten Klassenzimmer der Schule. Verschiedene Herren aus dem Kuratorium, darunter Herr Bürgermeister Thumb, hatten sich zur Feier eingefunden. Zur Eröffnung der Feier sang der Schügerchor das eindrucksvolle Salvum fac regem. Dann folgten Deklamationen von passenden Gedichten und weitere Liedervorträge. Die Festrede hielt der Leiter der Schule, Herr Dr. Kohn, der das Verhältnis der Hohenzollern zu den Habsburgern im Laufe der Jahrhunderte darlegte. Mit einem Hoch auf den Kaiser und der Absingung der Nationalhymne schloß die Feier. Wegen Raummangel hat die Kaisergeburtstagsfeier an der Schule bisher nur im engsten Kreise stattfinden können, im nächsten Jahre aber wird es der Schule möglich sein, auch weitere Kreise einzuladen, da mit Ostern das neue Schulgenäude bezogen wird, zu der eine geräumige Aula gehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
