<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruch. In der Nacht von Samstag zum Sonntag wurde # in dem Strumpfwaren Geschäft von Karl Gunst, Unter Fettenhennen, #ein Einbruch verübt. Die Diebe sind von der der Burgmauer zuge# kehrten Seite eingedrungen, und haben das in der Ladenkasse befindliche Wechselgeld sowie den Inhalt der Portokasse im Gesamtbetrage von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>über 100 Mark an sich genommen. Waren sind anscheinend nicht entwendet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Auf dem Abort einer hiesigen Wirtschaft ##fand man gestern Abend einen Mann in bewußlosem Zustande und #schaffte denselben in das Hospital. Später fand man auf dem Abort Seine abgeschossene Pistole. Der Mann soll ein Kaufmann aus Halle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Schlägereien. In der Nacht auf Montag fanden im Bürger# hospital zwei Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch wurde ein Mann durch Schutzleute #eingeliefert, welcher durch Säbelhiebe erhebliche Kopfverletzungen erlitten 1# Unfall. Auf dem Hönningerweg kam gestern Vormittag ein Junge mit dem Beine unter die Räder eines Karrens, infolge dessen ##er Verletzungen erlitt und zum Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dor fand gestern Mittag ein Mann Aufnahme, welcher in eine Glasscheibe geschlagen hatte und sich die Sehnen an einer Hand verletzt #hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. In dem in der Nacht vom 1. zum 2. d. Mts. an der Trierer-, Pfälzer-, Burgunder- oder angrenzenden Straßen abgefahrenen Müll ist die Leiche eines neugeborenen Kindes weiblichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e s c h l e c h t s gefunden worden. Dieselbe war eingehüllt in graue Lein  und mit einer alten Gardine. Diejenigen Personen, welche Anhaltspunkte zur weiteren Ermittelung geben können, werden ersucht, ####en 1. Kriminalbezirk, Lothringerstraße Nr. 17, mündlich oder schriftlich Mitteilung zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 145. Jugend von #leute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst. Anf. 7, ##e 8 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch, 14. Febr.: Ab.-Ist. 146. Die Kleinen victus. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Große Kölner Karnevalsgesellschaft hatte am Sonntag ihren Ehrentag. Eine große Zahl Ehrenäste, namentlich höhere Offiziere, waren erschienen, welche vom Herrn Präsidenten Zwingender in herzlichster Weise begrüßt wurden. Der Festungsinspektor, Hr. Oberst Ebert, dankte für die Ehrung und gab der Freude über das gemütliche Treiben am Rheine lebhaften Ausdruck. Der Rhein sei ihm zur zweiten Heimat geworden, die er freiwillig nicht verlassen werde. Freudig stimmte die Narrenschar in das Hoch auf den Rhein und das hillige Köllen ein. Dann stieg ein prächtiges Lied über den Gesang von Hrn. Strömer. Inzwischen war der Herr Gouverneur Frhr. v. Wilczek mit seinem Adjutanten erschienen und wurde mit Hochrufen empfangen. Hr. Zwingender hieß den Herrn Gouverneur herzlich willkommen und betonte, daß unter dem vierfachen Banner des Prinzen alle Stände und Parteien in Eintracht froh vereinigt seien, um mit berechtigtem Bürgerstolz das vatersädtische Fest hoch zu halten. Mit donnerndem Hoch wurde dem Ehrengaste Orden und Mütze überreicht. Der Herr Gouverneur erwiderte mit freundlichen Dankesworten. Das buntschillernde Bild, welches der Karneval biete, zu betrachten, sei ihm ein Hochgenußß, um so mehr, als die Vaterlandsliebe wie ein roter Faden sich durch das ganze närrische Treiben ziehe und der Frohsinn dem befriedigten Pflichtgefuühl entspringe. Sein Hoch galt der Großen Kölner und allen Gesellschaften, die sich um den Karneval verdient machten, sowie der lieben Vaterstadt. Wiederum erklangen Hochrufe. Der Präsident der"Großen", Herr Wildt, war mit einem Teile des Kleinen Rates erschienen, um den füngsten Besuch der Vertreter der Großen Kölner zu erwidern. Hr. Zwingender hob in seinen Begrüßungsworten die Verdienste des Hru. Wildt um den Karneval hervor, dessen Ruhm er steis hochzuhalten suche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
