<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Corps folgende Stellen zu besetzen: Beckrath, Bürgermeisteramt Wickerath, Nachtwächter, 290 M. jährlich.-- Drausdorf bei Bonn, Pl#Bonner Kreisbahnen in Bonn. Schaffner. 75 M. monatlich.-- Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, sechs Schutzänner, je 1200 M. jährlich, t bis 1600 M.-- Rheydt(Bezirk Düsseldorf), Polizei Verwaltung, sechs Polizei-Sergeanten, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1900 M.-- Treis(Mosel), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abschiedsfeier. Am Mittwoch Abend brachten die Arbeiter der Königlichen Artillerie-Wirkstätte in Deutz ihrem Direktor, dem Hru. Oberstleutnant Karl Liebig, welcher nach achtähriger Thätigkeit als Direktor der Kgl. Artillerie-Wirkstätte in den Ruhestand tritt, eine Abschieds-Ovation dar. Um 8 1/2 Uhr setzte sich von der Mindener Straße aus ein imposanter Fackelzug von etwa 500, der Königlichen Artilleriewerkstätte angehörenden Arbeitern, an der Spitze die Musikkapelle des 7. Deutzer Pionier-Bataillons, zur Wohnung des Gefeierten in der Urbanstraße in Bewegung. An der Wohnung des Herrn Oberstleutnant angekommen, trug zunächst der aus Arbeitern der Artillerie-Wirkstätte bestehende Gesangverein"Sängertreu" ein Lied vor, worauf Hr. Obermeister Beseler im Namen der Arbeiter dem Herrn Oberstleutnant für das stets bewiesene Wohlwollen und die gerechte Behandlung bestens dankte und demselben ein begeistert ausgenommenes Hoch ausbrachte. Her Oberstleutnant Liebig sprach den Arbeitern seinen innigsten Dank aus für die Kundgebung und ermahnte sie, auch ferner auszuharren in ehrlicher, tüchtiger Arbeits- und Schaffenslust. Seine Rede schloß mit einem Hoch auf den Kaiser. Nachdem der Gesangverein Sängertreu noch einige Lieder vorgetragen hatte, begab sich der Zug zum Rheinwerfte, woselbst er sich auflöste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tilgung von Anleihen. Die Stadtverordneten-Versammlung von Koblenz hatte seiner Zeit beschlossen, eine neue Anleihe von 2 1/2 Millionen Mark mit 1 1/2 vom Hundert zu tilgen und diese Tilgung erst mit 1904 eintreten zu lassen. Diese Beschlüsse haben die Genehmigung des Bezirksausschusses gefunden. Da es sich aber um Ausgabe von Inhaber-Papieren handelt, so ist ein Allerhöchstes Privilegium zu erwirken. Die Minister der Finanzen und des Inneren haben nun Bedenken wegen der Hinausschiebung des Beginnes der Tilgung bis 1904 gehabt und verlangen die Tilgung vom 1. April 1901 an. Außeadem halten die Minister den Tilaungssatz mit Rücksicht darauf, daß die Kosten für neue Schulbauten in Höhe von 450,000 M. darin einbegriffen sind, nicht für genügend und verlangen, daß entweder dieser Betrag für Schulbauten an der Anleihe abgesetzt und eine besondere Anleihe dafür mit Tilgung von 5 Proz. aufgenommen oder der Tilgungssatz für die ganze Anleihe auf 2 Proz. heraufgesetzt werde. Die Finanz- und Justizkommission der Koblenzer Stadtverordneten-Versammlung hat geglaubt, von weiteren Vorstellungen bei der Staatsbehoörde Abstand zu nehmen, weil zweifellos kein Erfolg damit verbunden sein würde, und zu empfehlen, den letzteren Weg(Tilgung der ganzen Anleihe mit 2 Proz.) einzuschlagen. Diese Entscheidung des Ministers könnte auch für die letztbewilligte Kölner Stadtanleihen von 21 Millionen Mark Bedeutung gewinnen, in der bekanntlich 2,3 Millionen Mark für Ersatzschulbauten enthalten sind. Die Tilgung der ganzen Anleihe ist hier mit nur 1 Proz. vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schwurgericht. Die gestrige Verhandlung richtete sich gegen einen Schuhmacher aus Nippes wegen eines Verbrechens gegen den SS 176, Absatz 2 des Strafgesetzbuches. Da die Geschworenen die Schuldfrage verneinten, erfolgte die Freisprechung des Angeklagten. Die Verhandlung wurde bei verschlossenen Thüren geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Strafkammer. Der Zimmermeister Heinrich Mandt, Kleiner Griechenmarkt 9, läßt uns bitten, mitzuteilen, daß er, sowie sein Sohn Heinrich mit dem in Nr. 37 des Lokal-Anzeigers namhaft gemachten, wegen Diebstahls bestraften Tagelöhner Heinrich Mandt nicht identisch sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 141. Zum 1. Mal: Jugend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Samstag, 10. Febr.: Ab.-Ist. 142 Zum 1. Mal: Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andrei Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zulassung von Orts-Eilbriefen. Vom 1. April ab sollen gewöhnliche Eilbriefsendungen nach dem Orts- und Landbestellbezirke des Aufgabe-Postorts zulässig sein. Für die Eilbestellung sind-- außer der Gebühr für die Sendung-- zu erheben bei Briefſendungen nach dem Ortsbestellbezirke: 25 Pfg., bei Briefſendungen nach dem Landbestellbezirke: die wirklich erwachsenden Botenposten(auch bei der Vorausbezahlung durch den Absender), mindestens aber 25 Pfg. Sind bei der Vorausbezahlung die Kosten nicht bekannt, so hat der Absender einen angemessenen Betrag bei der Aufgabe-Postanstalt zu hinterlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
