<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353650</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der Küster und Organist Hch. Außem sieht am 1. März auf eine 25 jährige Dienstzeit als Angestellter der katholischen Pfarrgemeinde Köln-Mügersdorf zurück. Der Küster-Verein des Dekanates Löwenich sowohl wie Kollegen aus Köln werden an diesem Tage dem Jubilar sinnreiche Geschenke überreichen und denselben gebührend feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die siebente Sitzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>J. ist auf Donnerstag den 1. und Freitag den 2. März anberaumt worden. Aus der umfangreichen Tagesordnung heben wir folgende Punkte hervor: Vorlage über die Stadtverordneten-Ersatzwahl für Meuser, Fluchtlinienplan für eine Verbindungsstraße zwischen der Brühlerstraße und einer neuen Straße nach dem Süfriedhofe, Skizze für eine Volksschule nebst Turnhalle, Rektorwohnung und Brausebaß an der Balthasarstraße, Ausführung von gärtnerischen Anlagen auf dem Gelände der Lindenburg, Einrichtung eines Spielplatzes Ecke Katharinengraben und Sionsthal, anderweite Festsetzung des Fahrpreises der Mütheimer Dampfschiffahrts Gesellschaft für die Strecke Köln-Mülheim, Aenderung der Grundsteuerordnung, Ortsstatut zur Ausführung des Kommunalbeamten-Gesetzes, Ortsstatut betr. die Versetzung der Angestellten der Stadt Köln in den Ruhestand, Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Explosion. In der Nacht von Freitag auf Samstag zersprang in einem Hause an der Großen Sandkaul auf eine noch unaufgeklaärte Weise ein Ofen. Die im Zimmer umher fliegenden Stücke haben indeß kein Unheil angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde in der Gladbacherstraße ein hiesiger Architekt von einem mit eisernen Trägern beladenen Fuhrwerk beim Umwenden zur Erde geworfen und erlitt dabei anscheinend innere Verletzungen. Der Mann wurde in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rettungswachen. Zur Herbeiührung rascher sachkundiger Hülfe bei etwaigen Unfällen während des Rosenmontagszuges sind drei Rettungswachen unter ärztlicher Leitung, und zwar auf dem Neumarkt, auf dem Heumarkt(Hotel Schloß Bensberg) und auf der Hohestrße (Ecke der Passage) eingerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern Mittag von einer Taxameterdroschke, welche in scharfem Trabe von der Marzellenstrße nach den Dominikanern fuhr, eine ältere Frau. Dieselbe wurde von Vorübergehenden aufgehoben und in ein benachbartes Hotel getragen, wo ihr die erste Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmord. In einem Unterhause der Bremerstraße erschoß sich am Samstag Vormittag ein älterer Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prinz Karneval. Der diesmalige Prinz Karneval, Herr Joseph Winter, ist Mitglied des zu den Dienstagsball-Gesellschaften gehörenden Reitervereins 1885. Die Mitglieder des Reitervereins haben beschlossen, den Wagen des Prinzen zu Pferde zu begleiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Maskenfest, welches der Deutsche Frauenverein für Krankenpflege in den Kolonieen(Abteilung Köln) am 13. Febr. veranstaltete, hatte einen schönen Reingewinn aufzuweisen. Zunächst wurde die Summe von 3500 Mark an den Mutterverein zu Berlin abgeliefert und soll zur Einrichtung und Unterhaltung der Genesungsheime in Suelabah und Buen(Kamerun) Verwendung finden. Außeadem erhielten der Verein für Volkswohl 500., je 250 M. der Kölner Wohlthässigkeitsverein, das Knabenaſyl, das Marienheim und der Diakonissenfonds der evangelischen Militägemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Fastnachtsmontag werden von den kgl. Eisenbahn- direktionen Köln, Elberfeld und Essen für die Rheinlinie, Dürener, Krefelder, Euskirchener, Elberfelder und Düsseldorfer Strecke nicht weniger als 56 Sondernüge eingelegt, die in Köln-Hauptbahnhof ankommen bzw. abgehen. Die Sondernüge sind fast durchweg sogen. Vorzüge, welche mindestens zehn Minuten und schon früher vor den Hauptügen von den betr. Stationen abgehen. Im Interesse der Reisenden ist es, zur Erlangung ordentlicher Plätze und Wahrung der Anschlaüsse auf den Uebergangsstationen, empfehlenswert, nach Möglichkeit die Vorzüge zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vorlesungen über Seelenlehre. In der vom Katholischen Lehrerverein Köln veranstalteten Vorlesungsreihe behandelte Hr. Dr. Geyser, Bonn, am letzten Mittwoch das Thema: Von der Geistigkeit und Unsterblichkeit der menschlichen Seele. Es ist ein erhebender Gedanke, daß mit dem Tode Ein aus altem spanischen Wein und den auserlesensten Vegetabilien erzeugtes National-Getränk Frankreichs, dessen Konsum über 15,000 Liter pro Tag beträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
