<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisergeburtstagsfeier. Um 2 Uhr begann im großen Gürzenichsaale das Festmahl, an welchem 708 Personen teilnahmen Auf der Westseite des Saales unter der Tribüne erhob sich inmitten einer prächtigen Palmengruppe die Büste des Kaisers, über welcher große Banner in den Farben der Stadt schwebten. Die Ehrentafel war auf der Süseite errichtet. An derselben waren u. a. für folgende Herren Plätze belegt: Gonverneur General der Infanterie Freiherr v. Wilczek, Oberbürgermeister Becker, Generalleutnant Frhr. v. Graberg, Weihbischof Dr. Fischer, Dompropst Prälat Dr. Berlage, Kapitularvikar Msgr. Dr. Creutzwald, Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Regierungsräsident Frhr. v. Richthofen, Polizeiräsident Wiegmann, Stadtverordneter und Reichstagsabgeordneter Trimborn, Stadtkommandant Oberst Freiherr v. Rolshausen, Eisenbahndirektion- präsident Stieger, Provinzial-Steuerdirektor Geh. Rat Steinbach, die Generale v. Beß und v. Sanden, Oberstaatsanwalt Rabe und Oberpostdirector Landbeck. Ueber der Tafel, welche prächtigen Schmuck trug, hingen die großen Banner der Stadt. Die Tafelmusik wurde vom städtischen Orchester gestellt. Die Leitung lag in den Händen des Herrn Konzertmeister Keller. Nach dem dritten Gange erhob sich der Gouverneur zu folgender Ansprache: Hochgeehrte Herren!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das einjährige Knäbchen, welches sich am Freitag Mittag in einem Hause an der Sandbahn mit Seifenlauge verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a M..20,.40,.50,.60,.70,.80,.90,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>per 1/2 2 Kilo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zunz sel. Wwe., Königl. Hofl., Dampfkaffeebrennerei, Bonn, Berlin., Hamburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Central-Sterbekasse Leo hält ihre dieseährige orden liche Generalversammlung am Sonntag Abend 6 Uhr in der Restauration Weismantel(Ehrenstrße 74) ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 27.Jan.1900. Die zweite ordentliche General#versammlung des Kölner Rennverein, welche am Donnerstag Nachmittag im Hotel Disch stattfand, war sehr gut besucht. I Abwesenheit des Präsidenten, Fürsten Fürstenberg, führte als Viceprästudent Herr Graf August Bismarck den Vorsitz. Nachdem der Jahresabschlußß für 1899 genehmigt, wurde der Eilt für 1900 verlesen, welcher einen Ueberschußß von nur 1000 M. ergiebt. Der Grund hierür besteht darin, daß einerseits die dem Verein zufallenden Subventionen bedeutend geringer sein werden, wie im vorigen Jahre, wahrscheinlich die dieseährigen Graditzer Gestüpreise auf M. 40 (voriges Jahr M. 24,000) vermindert werden und der Turf-Klubpreis von M. 5000 gänzlich ausfällt, und anderseits darin, daß, zum den Rennstallbesitzern soweit als thunlich entgegenzukommen, die Einsatze und Tengelder möglichst niedrig bemessen und die Eirschgehhegeszhuzreg fast ganz in Wegfall gekommen sind. Dem Antrage des Ausschusses gemäß wurde die Eintragung in das Vereinsregister und die hierzu erforderliche Abänderung der Statuten beschlossen. Bei der Neuwahl des Ausschusses wurden dessen sämtliche Mitglieder wiedergebählt, und an Stelle des früher ausgeschiedenen. Flaatskekteig,Baden ugg postamtes, v. Podbielski, Herr Louis Borchard(Baden-Baden) zugeählt. Zum Abgeordneten für das große Schiedsgericht wurde Herr Graf Bismarck einstimmig ernannt. Der Vorsitzende der technischen Kommission erstattete über die Thätigkeit des Vereins im Jahre 1899 ausführlichen Bericht und verbreitete sich eingehend über die Einrichtung der dieseährigen Rennen. An dem Zeitpunkte fur die September- und Oktober-Rennen ist nichts geändert, dahingegen mußte für dieses ehr auf die vier Mai-Renntagen verzichtet werden, denn in dem ohnehin mit Rennterminen so überhäuften Monat Mai sollen in dieser Jahre auch noch in Hamburg-Groß-Borstel vom 24. bis 27. Mai vier Renntagen abgehalten werden. Außeadem wird die Juni-Pfingstwoche durch das Hoppegartener Union-Meeting in Anspruch genommen. Infolge dessen wird der Verein Mitte April die deutsche Flachrennensaiso; mit einem dreitägigen Meeting eröffnen. Zum Schlusse sprach der Vortragende mit Rücksicht auf das von seiten der städtischen Behörden dem Unternehmen bisher gezeigte Entgegenkommen die Hoffnung aus, daß nach der für die allenächste Zeit zu erwartenden Uebernahme der Straßenbarn durch die Stadt Köln und deren Umwandelung in einen elektrischen Betrieb die Linie Köln-Nippes ehestens bis zu dem Rennplatze durchgefuührt werde. Bei dem Interesse, welches die Rennen auch bei dem großen Publikum bisher gefunden haben, sei mit Sicherheit zu erwarten, daß der Besuch sich bedeutend heben werde, sobald ein bequemes und zugleich billiges Beförderungsmittel Kaisergeburtstagsfeier, Aus Anlahz. a. Gebutiziages unseres Kaisers hatten gestern die öffentlichen Gebäude und zahlreiche Privateäuser Flaggenschmuck angelegt. Gestern Morgen celebrirte Hr. Dompropst Dr. Berlage im Dome ein feierliches Hochamt. Das gesamte Domkapitel, die Pfarrgeistlichen sowie die Seminaristen, Vertreter der Behörden und zahlreiche Gläubigen wohnten dem Gottes* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Fraulautern, Feldhüter, 500 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Geilenkirchen, kgl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 400 bis 600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gnichenbach, Bürgermeisteramt Regelsberg, Feldhüter, 252 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herdstein, im Fürstenthum Birkenfeld, Bürgermeistereibote, 1200 bis 1800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koblenz, kgl. Bekleidungsart 8. Armeecorps, Lagerdiener, 700 M. jährlich, Gehalt steigt bis 1100 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Landscheide, Bürgermeisteramt Binsfeld, Gemeindeörster, Bergehalt 1000., Nebenbeiüge, Gehalt steigt bis zu 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Obenkirchen, Bürgermeisteramt, Schutzmann für den Nachtdienst, 7# M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Oranienstein, kgl. Komm#do de- Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich, steigt bi. 200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sulzbach, Kreis Saarbrücken, Bürgermeisteramt, Sekretär als Standesbeamten und Amtsanwalt, 1300., steigt bis 2650 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Sulzbach, Kreis Saarbrücken, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1000 M. jährlich und 2440 M. Mietentschädigung, steigt bis 1510 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Tholey, Kreis Ottweiler, Gefängnisverwaltung, Bürgermeisteramt, Gefangenenärter, 255 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Trier, kaiserliche Oberpostdirektion, Postschaffner, 1000 M. jährlich und Wohnungsgeldzuschuß, Gehalt steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich und Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Konstanz, mehrere Brieftraäger und Postschaffner für den Hohenzollernschen Bezirk, je 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Trier, mehrere Postschaffner und Brieftraäger, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Trier, mehrere Landbriefträger, je 700 M. jährlich, Gehalt steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt die Referendare Esch, v. Coellen, Conrad und Dr. Fohrmann im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Für die am Donnerstag den 1. Februar stattfindende Sitzung ist eine Tagesordnung aufgestellt, welche nicht weniger als 30 Punkte aufweist. Wir führen von denselben folgende an: Ueberlassung des Gürzenichs an die Litterarische Gesellschaft zur Feier der Blumenspiele und Stiftung einer Ehrengabe für diesen Zweck; Antrag des Ortsausschusses auf Ueberlassung des Gürzenichs an die deutsche Lehrerversammlung, Bewilligung eines Beitrages zu den Kosten derselben und Veranstaltung eines Festes im Volksgarten. Wahl eines besoldeten(technischen) Beigeordneten. Wahl zweier besoldeten(juristischen) Beigeordneten. Ergänzungs- und Ersatzwahlen der Kuratorien, Deputationen und Kommissionen (Schuldeputation); Vorlage über die zukünftige Gestaltung der Kölnbonner Kreisbahnen und Beschaffung der dazu erforderlichen Mittel. Ausführung von gärtnerischen Anlagen auf der Lindenburg, Einrichtung eines Fernſprechnetzes, Umbauten und Ausrüstungen daselbst. Aenderung der Umsatzsteuerordnung. Aenderung der Grundsteuerordnung. Aenderung der Gewerbesteuerordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Die Versammlung von Hotel- und Restaurant-Angestellten Kölus, über welche wir in gestriger Nummer bereits kurz berichteten, war von über 150 Personen besucht. Hr. Stammel eröffnete die Versammlung mit einem Hoch auf den Kaiser. Zum Vorsitzenden wurde Hr. Restaurateur Reno gewählt. Hr. Stammel betonte, daß der einzige Zweck der Versammlung der sei, die sämtlichen wirklich Angestellten der Kölner Hotels und Restaurants zu vereinigen, um in Ruhe und Ordnung ihre Interessen zu vertreten. Das sei um so mehr geboten, als jetzt eine Menge Vorurteile und Verdächtigungen gegen diesen Stand verbreitet würden. Besonders zu verurteilen sei die von der sogen. Fünferkommission betriebene Verhetzungspolitik. Hr. Vivus wandte sich ebenfalls gegen die Fünferkommission, mit deren Vorgehen sich die Angestellten nicht einverstanden erklären könnten, da sie nur gewisse Tendenzen verfolgten. Mitglieder dieser Fünferkommission hatten sich über die Wirte-Innung, deren Leiter und die Gehülfen, welche sich nicht mit ihnen einlassen wollten, in einer Weise ausgelassen daß man es nicht wiedergeben könne. Zu bedauern sei, daß Anhänger der Fünferkommission auch im Gehülfenausschuß der Innung vertreten seien. Die Versammlung möge sich auf eigene Füße stellen und eigene Delegierte zu dem Gastwirtsgehülfen-Kongreßß nach Berlin entsenden. Hr. Brems stellte fest, daß sich die Prinzipalinät mit Angestellten, die Nühe und Ordnung lieben, gern zusammenfinde. Die Versammlung zeige, daß sie auf diesem Standpunkt stehe, daß sie patriotisch gesinnt sei. Er habe auch das Vertrauen, daß sie den richtigen Weg zur Ver knetung ihrer Interessen finden werde. Die Verhältnisse im Wirtschafts betriebe seien sehr verschieden, ebenso die Stellung der Gehülfen, so daß auch ihre Bedürfnisse der verschiedensten Lösung benötigten. Gemeinsame Beratungen führten da am ehesten zum Ziel. Er werde e; er schon wiederholt betont habe, zu den Verbesserungen in der socialen Stellung der Gehülfen seine ganze Kraft mit einsetzen; viele Erleichterungen seien schon erreicht worden. Die Hauptklage richte sich gegen die Stellungsvermittelung. Es habe sich schon jetzt ergeben, daß der Arbeitsnachweis allein nicht genüge. Die Angelegenheit sei auch dem Gehülfenausschuß unterbreitet worden. Eine Kommission, aus dem Vorsitzenden des Gehülfenausschusses, Hrn. Hamacher, dem Schrift führer der Innung, Hrn. Rasquin, und dem Vorsteher des städtischen Arbeitsnachweises bestehend, sei nach Frankfurt gesandt worden, um das dortige Nachweisbureau kennen zu lernen, das sehr gut sein solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Der Gewerkverein christlicher Metallarbeiter veranstaltet heute Abend 6 1/2 Uhr im Saale des Hru. Hub. Hackenbroch in Buchheim bei Mülheim a. Rh. eine große Versammlung christlicher Metallarbeiter und verwandter Berufe, in welcher Hr. Pfarrer Drießen über die berufliche Organisation christlicher Arbeiter sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
