<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Professor Liechtenstern F. Erst in der gestrigen Nummer teilten wir mit, daß der Oberarzt unseres städtischen Augustahospitals, Hr. Geheimrat Prof. Dr. Liechtenstern, an Lungenentzuündung nicht unbedenklich erkrankt sei. Gestern Morgen machte sich eine starke Abnahme der Kräfte bemerkbar, und gegen Mittag lief schon die Nachricht bei uns ein, daß der hochgeschätzte Arzt, der so vielen Kranken in letzter Stunde noch Rettung gebracht hat, nun auch aus seinem thatenreichen Leben abberufen worden ist. Er verschied nach kurzem Krankenlager an den Folgen von Jufluenza und hinzugetretener Lungenentzuündung. Ein geborener Würtemberger, wurde er 1879 nach kurzer akademischer Thätigkeit in Tübingen bereits in jungen Jahren Professor und als Nachfolger des jetzigen Direktors der medizinischen Klinik in Gießen, Geheimrat Riegel, zum Leiter der damals noch mit der chirurgischen Abteilung in einem Gebäude vereinigten inneren Station des städtischen Hospitals berufen. Eine überaus reiche, fruchtbare Thätigkeit entfaltete er als Consiliarius in Köln, der Rheinprovinz und Westfalen; trotz dieser enormen praktischen Thätigkeit war er auch eine auf wissenschaftlich-medizinischem Gebiete ganz hervorragende Persönlichkeit. In jungen Jahren Mitarbeiter des seiner Zeit umfassendsten und ausführlichsten Handbuches für innere Medizin, das von Prof. v. Ziemssen in München im Verein mit einer großen Anzahl gelehrter Fachgenossen herausgegeben wurde, und in welchem Liechtenstern sich namentlich durch seine grundlegenden Arbeiten über Darmverschluß in weiten Kreisen der Aerzte großes Ansehen erwarb, durch seine zahlreichen selbständigen Arbeiten in dem Deutschen Archiv für klinische Medizin, zu dessen Mitarbeitern er ebenfalls zählte, durch eine große Anzahl von Arbeiten auf speciell bakteriologische Gebiet, hat er um die Ausbildung der jungen ärztlichen Welt ganz besondere Verdienste sich erworben. Den Bewohnern Köuns, aber auch zahlreichen dankbaren Patienten aus Westdeutschland wird er nicht so leicht aus dem Gedächtnisse entschwinden, besonders nicht den Aerzten Köuns, denen er ein stets hülfsbereiter, liebenswürdiger und erfahrener Berater war und die ihn aus diesem Grunde auch wiederholt zu der Stelle eines Vorsitzenden des hiesigen großen, allgemeinen ärztlichen Vereines beriefen Verlegte meine Wohnung von Domstrße 28 nach Und mit Trompetenschall Gilt's heut den Gruß zu bringen Dem Prinzen Carneval!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>elc berck Is laet Ver Krais Sans eilt Bauisihen Der Antre der Verwaltung wurde mit 28 gegen 5 Stimmen Für denselben stimmte das Centren geschlossen minr ar. nubie, Herrn Billstein. Von der liberalen Partei stimmten gegen den Antrag die Herren Kretzer, Berghausen, Kyl,u), Stübben. Damit wurde die Sitzung gegen 9 1/2 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ark tberiehte. Durchschnitepreise, Bater II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Emanuel Mosler in Schlebusch teilt uns die Abschrift eines an den Präsidenten der Großen Karnevals-Gesellschaft, Herrn Wildt, gerichteten Schreibens mit, in welchem er erklärt, nicht der Veranlasser der in der jüngsten Sitzung der Großen von Herrn Wildt mitgeteilten Mystifikation zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 21. Zweites Gastspiel der Cäcilia Wolkenburg. Us der goot ahl Zick. Charakterbild mit Musik in 3 Akten und einem Vorspiel von Georg Reinecke. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 25. Febr., nachm. 3 Uhr: Als ich wiederkam... Lustspiel in 3 Akten von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 156. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wegen des Fastnachtsverkehrs wird in der Nacht vom 26. zum 27. Februar d. der Personenzug Köln-Langerwehe, Abfahrt Köln 11.35, bis Aachen durchgefuührt. Derselbe trifft 12.55 in Langerwehe und.36 in Aachen ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
