<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Veranstaltung. Am Sonntag den 28. Januar wurde im großen Saale des Gesellenhauses auf der Breitestrße das religioöse Schauspiel: Die Macht des Gebetes, Schauspiel in drei Akten von Felicitas vom Berge, zum Besten der armen Kinder in dem Agnetenstift in der Mittelstrße aufgeführt. Wie in den verflossenen Jahren, so beteiligte sich außer den Kindern des Agnetenstiftes Mitglieder des Damen-Kirchenchore von St. Aposteln in Verbindung mit Mitgliedern des Ladengehülfinnenvereins an der Aufführung des Stückes. Die Verfasserin gehört dem Orden der Dominikanerinnen an und hat auch andere religioöse Dichtungen verfaßt. Da die Aufführung des Stückes durchaus befriedigte, so wurde der Wunsch laut, in Ansehung des wohlthätigen Zweckes eine Wiederstandesamt der Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria, T. v. Joseph Wüosthofen. Gerichtsassistent, Merlostr. 26.- Anna, T. v. Bartholomäus Sonderborg, Postschaffner, Blumenthalstr. 81.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Helene Mayer, unverh., 75., Antonitterstr. 23/25.- Gerhard Basten, Wwr., 90., Severinstr. 164</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Robert Breuer, 1., Albertusstr. 44. Peter Heuser, Bäcker, 17 J, Weberstr. 114.- Anna Kath. Hillen, 1., Spulmannsg. 13.- Wwe. Kath. Iltgen, geb. Jacobs, 72., Huhnsg. 41.Joseph Hochkeppler, Bäckerlehrl., 16., Buttermarkt 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. Herr Dr. theol. Franz H. H. Düosterwald, Direktor des Erzbischöflichen Konvikte in Bonn, wurde zum Pfarrverwalter an St. Martin hierselbst ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Herr Eisenbahnbetriebssekretär Karl Heinz blickte am 1. d. auf eine 25jährige Thätigkeit im Eisenbahndienste zuruck. Neben vielen anderen Gratulanten überbrachte eine Deputation seiner Kollegen die Glückünsche der letzteren unter Ueberreichung eines künstlerisch ausgeführten Gedenkblattes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der dieseährige Provinzialfrühjahrssaaten- und Kartoffelmarkt des Rheinischen Bauernvereins wird am Samstag den 3. und Sonntag den 4. März in dem unteren Saale des Fränkischen Hofes zu Köln abgehalten. Ausgestellt werden Sommerweizen, Sommergerste, Hafer, Kleesamen und Hülfenfruüchte, Grassämereien, Sämereien von Wurzelgewaächsen, Setz- und Speiſekartoffeln, Honig und Molkereiproducte. Ebenso wird die Centralwein- vertriebsstelle mit dem Sitz in Königswinter, sowie die Obstverwertungsgenossenschaft Lindlar in Hartegasse(Kreis"Wippertürth), ihre naturreiner Trauben-, Obst- und Beerenwein zur Ausstellung bringen. Ortsveraände, Vereinsmitglieder sowie Interessenten seien hierauf ganz besonders aufmerksam gemacht. Anmeldebogen nebst Programm, aus denen alles Nähere ersichtlich, sind durch den Vereinskommissar, Paproth, Kempen(Rhein) zu beziehen. Die Anmeldungen müssen Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Dezember 1898 findet statt: am Donnerstag den., und soweit erforderlich, Freitag den., Donnerstag den 15., Freitag den 16., Donnerstag den 22. und Freitag den 23. Februar 900, vormittags 9 und nachmittags 2 1/2 Uhr, (nachmittags Pretiosen, vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber die Einigung im Formstechreiausstand ist noch nachzutragen, daß sofort 12 1/2 Prozent Zuschlag gezahlt werden und vom 1. April 1900 ab weitere 2 1/2 Prozent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kölner Fleischer-Innung hielt im Reichshof eine gutbesuchte Generalversammlung ab, die Herr Obermeister Windscheid mit einem Kaiserhoch eröffnete. Aus dem Bericht des Vorstandes ist hervorzuheben, daß die freie Jnnung mit Erfolg gearbeitet hat und die Mitgliederzahl auf 286 gestiegen ist. Nach dem Kassenbericht hat die Innung einen Bestand von 3020 M. Der Haushaltungsplan pro 1900 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 2686 M. festgesetzt. Zu Revisoren wurden die Herren Nothen und Riren gewählt. Ueber die Fleiſcherei-Berufs-Genossenschaft referierte Herr Frz. Schaeffer. Es wurde darauf aufmerksam gemacht, daß Lohnlisten zu führen seien und in nächster Zeit eine Besichtigung der Betriebsäume im Metzgergewerbe stattfinden werde. Die Versammlung beschlossß, einen besoldeten Schriftführer anzustellen und überließ es dem Vorstand, eine geeignete Kraft zu wählen. Nach einem Bericht des Herrn J. Gener nahm die Versammlung Stellung gegen den Finnenerlaß und will diese demnächst in einer Eingabe zum Ausdruck bringen. Ueber die nähere Festsetzung der Schlachtgebühren sprach Herr Thelen. Man beschlossß, bei der Stadt vorstellig zu werden, um zu erwirken, daß die Gebühren wieder auf die alten Sätze herabgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 136. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven. Anf. 6 1/. Ende 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Montag, 5. Febr.:-Ab.-Ist. 137. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Cyprienne. Mittwoch: Mannhäuser(Katharina Fleischeredel vom Stadt-Theater in Hamburg als Gast). Donnerstag: Faust und Margarethe(Katharina Fleischer-Edel vom Stadt-Theater in Hamburg als Gast). Freitag, zum 1. Mal: Jugend von heute. Samstag, zum 1. Mal: Die kleinen Mich'S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Au the un 3 Feyr. ainos 7 Uhr m 411</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>.034 Kölner Total-Anzeiger Nr. 33-- Sonntag 4. Bebraar 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
