<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fanden am Dienstag Abend zwei Personen Aufnahme, welche anläßlich des Fackelzuges im Gesichte bzw. an einem Beine Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Volksgartenstraße ereignete sich vorgestern Abend ein bedauerlicher Englücksfall. Das elfährige Töchterchen einer dort wohnenden Familie lehnte sich auf das Treppengelaänder und fiel kopfüber aus der Höhe des dritten Stockwerkes in den Hausflur hinunter. Die Verletzungen des Kindes sind sehr erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkauf aller Waren bis 7 Uhr abends, mit Ausschlußß der Stunden des Hauptgottesdienstes, freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Infolge eines Schlaganfalles starb gestern Nachmittag auf der Straße Unter Goldschmied ein älterer Herr. Die Leiche wurde einstweilen in ein benachbartes Haus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenund. Am Montag wurde im Schiffbarückenhaften in Deutz eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Der Mann, anscheinend ein Schiffer, ist ca. 40--45 Jahre alt, 1,65 Meter groß, kräftig, hat dunkeles meliertes Haar, Glatze, grauen Kinn- und Schnurrbart, trug ein Bruchband und kann vier bis sechs Wochen im Wasser gelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 154. Der Maskenball. Oper in 5 Akten von G. Verdi. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. -- Freitag, 23. Febr.: Ab.-Ist. 155. Zum 1. Mal: Ein Ehrenwort. Schauspiel in 4 Akten von Otto Erich Hartleben. Hierauf zum 1. Mal: Liebestäume. Komödie in einem Akt von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
