<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 22.Febr.1900. Der Regierungsräsident veröffentlicht in der neuesten Nummer des Amtsblattes für den Regierungsbezirk Köln mit Ausnahme der Stadtkreise Köln und Bonn eine Polizeiverordnung, die dess 3 der Polizeiverordnung vom 29. Februar 1860 aufhebt und durch folgende Bestimmungen ersetzt: An den sogenannten Früh- und Nachkirmessen ist die Abhaltung öffentlicher Tanzbelustigungen untersagt. Bei Gelegenheit der Hauptkirmessen, welche in den verschiedenen Pfarrbezirke für den Umfang der ganzen Pfarrei gehalten werden, dürfen öffentliche Tanzbelustigungen nur höchstens an zwei Tagen und zwar an dem betreffenden Sonntage und dem darauf folgenden Montage gestattet werden. Aus besonderen Gründen kann der Landrat zur Abhaltung öffentlicher Tanzbelustigungen außerhalb der für die Ortspolizeibehoörde maßgebenden Zeit ausnahmsweise schriftliche Erlaubnis erteilen. Zur Abhaltung öffentlicher Tanzbelustigungen auch an anderen als den miss 2 aufgeführten Tagen(Karnevalstage, Ostermontag, Pfingstmontag, Sylvesterabend, Königsgeburtstag) ist die durch Vermittelung der Ortspolizeibehoörde einzuholende Genehmigung des Regierungsräsidenten erforderlich. Diese Polizeiverordnung tritt mit dem Tage ihrer Verkündigung in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln. 22.Febr.1900. Die Hochwassergefahr ist vorläufig vorüber. Bei dem in der vergangenen Nacht eingetretenen Frost kam der Wasserstand des Rheines zum Stehen, worauf langsames Fallen begann. Heute Vormittag 11 Uhr zeigte der hiesige Pegel .46 Meter..08 Meter weniger, als gestern Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pros. Dr. Liechtenstern ist an einer Lungenentzuündung schwer erkrankt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet sein seit langen Jahren so sehr beliebtes und besuchtes geschlossenes Maskenfest morgen(Samstag) in den oberen Sälen der Lesegesellschaft. Für den großen Saal sind zwei Miltäkapellen engagiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Dir stion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M.-- Asbach, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Hennef(Sieg, Bremser,.20 M. pro Tag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Bonn, Königl. Gefängnis, Hülfs-Aufseher,.95 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Hennef(Sieg), 2 Kontroll- bezw. Stations-Assistenten, je 3 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hennef (Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Hennef(Sieg), Bremser, 2,20 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Koblenz, Königl. Polizei-Direktion, voraussichtlich 4 Schutzleute für Tages- und Nachtdienst, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis zu 1600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Oberpleis, Bröthaler Eisenbahn- Aktiengesellschaft, Hennef(Sieg), Bremser, 2,20 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Poppelsdorf, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wallerde, Landratsamt Malmedy, Waldärter 1. Klasse, 750 M. Anfangsgehalt, steigt bis zu 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wevelinghoven, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln(Rhein), Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat Jannar d. J. folgende Gegenstände in den Wagen der Straßenbarn: Verschiedene Schirme, Portemonnaies mit Inhalt, lose Gelöstücke, Gebetücher, Ringe, Kneifer, Handschuhe, Schlüssel, Broschen, Briesumschläge, Pakete, enthaltend Stoffe, Frauenrock, Bettübezug, eine Brieftasche mit Papieren, ein Adreßbuch, eine Bürste und eine Brennschere, Zeitschriften, ein Bogen voröses Pflaster; ferner ein kleines Täschchen mit Inhalt, ein Halstuch, ein Taschentuch, ein Rosenkranz, ein Knäuel Kordel, ein Schreibheft und ein Federhalter, eine Ledertasche mit Inhalt, ein Zerstäuber, ein Haarkamm, eine Straßenbarn-Ermäßigungskarte, ein Schleier, ein Geographiebuch, ein Kontobuch, ein Pelzkragen und ein kleines Taschenmesser. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich auf dem Fundbureau der Köluischen Straßenbarn-Gesellschaft, Weißbüttengasse 35--43, bis zum 30. April d. J. melden. Nach Ablauf dieser Frist werden die Sachen öffentlich versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der erste dieseährige Pferdemarkt wird am nächsten Mittwoch und Donnerstag auf dem städtischen Viehhof hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Horrem, 22.Febr.1900. Auf Ersuchen des hiesigen Kapellen Bauvereine gab der Gesangverein Köln-mippeser Liederkranz am Sonntag im Lokale des Herrn Tillmann hierselbst ein Vokal- und Instrumental-Konzert zum Beiten unserer Kapelle, durch welches eine bedeutende Einnahme erzielt wurde. Die Gefälligkeit des Vereins ist um so mehr anzuerkennen, als derselbe die Rückerstattung der entstandenen Unkosten und sogar des Jahrgeldes in uneigennuützigster Weise ablehnte. Die Leistungen des erst sieben Monate bestehenden Vereins waren ganz ausgezeichnet und entsprachen den kühnsten Erwartungen. Es kamen zum Vortrage Chöre von Heinze, Jüngst, Koscht, Neumann, Schwar und Wüfing. Slogesänge wurden ausgeführt durch die Herren Göbel, Katzenberg und Link; Violinsolo durch Herrn Blum; humoristische Vorträge durch die Herren Fischer, Gohr und Lang. Alle Nummern wurden mit größter Präcision ausgeführt und ernteten lauten Beifall. Ganz besondere Anerkennung gebührt dem noch jungen, aber tüchtigen Dirigenten Herrn Karl Weyler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
