<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Steigerung der Kohlenpreise. Am Sonntag den 28. d. tagte im Krystallpalast eine zahlreich besuchte Versammlung der Kohlen händler Köuns und Vororte. Hr. Vowinkel legte eingehend dar, durch welche Umstände sich die Verhältnisse in der Kohlenbranche zu den heutigen unhaltbaren Zuständen entwickelt hätten. Nur die bitterste Zwangslage-- denn die heutigen Preise deckten in vielen Fällen nicht die Kosten-- triebe die Händler dazu, eine Erhöhung der Kohlenpreise vorzunehmen. Die Richtigkeit dieser Ausführungen wurde in der nachfolgenden Besprechung, woran sich die Herren Spitz(Ehrenfeld), Gemünd und Specht(Köln), Lang(Kalk) beteiligten, anerkannt. Folgende Resolution fand einstimmige Annahme: Die heute im Krystall palast zahreich anwesenden Kohlenändler Köuns und Umgegend be schließen, gezwungen durch die Preiseröhung des Brannkohlensyndikats und die Notlage, in der sie sich infolge der bedeutenden Minderlieferung der Werke befinden, ab 1. Februar für den Kleinhandel mit Braunkohlen folgende Preise festzusetzen: Nach Gewicht in Quantitäten unter 10 Centner 80 Pfg. per Centner, von 10 Centner und mehr 75 Pfg. per Centner, kleine Briketts nach Stückzahl, unter 1000 Stück 55 Pfg per 100 Stück, 1000 Stück und mehr 5 M. per 1000 Stück. Ueber 100 anwesende Händler verpflichteten sich durch Unterschrift, ab 1. Februar die durch die Resolution beschlossenen Preise eintreten zu lassen, nicht anwesende Händler sollen zur nachträglichen Abgabe ihrer Unterschrift verandaßt werden. an 4 &amp;am Schlägereien. In der Nacht von Sonntag auf Montag ent stand auf der Severinstrße eine Schlägerei wobei mehrere Personen verletzt wurden. Einer der Beteiligten erhielt einen Stich in den Hals. Der Verletzte wurde zum Krankenhause gebracht. Dort fand auch ein junger Mann Aufnahme, welcher in einer Schlägerei Kopfverletzungen cmp; Zugverspätungen. Der Schnellzug mit Anschlaüssen von Paris und London über Ostende traf gestern anstatt um.51 vormittags mit 50 Minuten Versätung in Köln ein. Die Anschlaüsse von London über Hoek van Holland und Vlissingen, um 12.5 nachmittags hier fällig, blieben gestern aus und kommen um 2 bzw..50 nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe an. Der um 11.56 vormittags fällige Anschlugß von London über Ostende traf mit 50 Minuten Versätung in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hamburg, 29.Jan.1900, 10.40 abds.(Eig. Drahtber.) Der Paketfahrtdampfer Expedient überrannte den mit 180 Passagieren besetzten Fährdampfer Altona, welcher sank. Etwa dreißig Personen, größtentheils Arbeiter und Familienväter, ertranken. Die Führer beider Schiffe wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hamburg, 29.Jan.1900.(Drahtber.) Heute Abend fand eine Kollision im hiesigen Hafen zwischen dem Paketfahrtschlepper Expedient und dem Fährdampfer Altona statt; letzterer hatte etwa 100 Passagiere an Bord und sank in fünf Minuten. Man glaubt, daß alle Passagiere durch in der Nähe befindliche Fahrzeuge gerettet sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>London, 29.Jan.1900.(Drahtber.) General Buller telegraphiert unterm 29..: Im Kampfe auf Spionkop vom 24. d. wurden von den Offizieren der fünften Division und der Kavalleriebrigade 22 getötet und 26 verwundet; 6 werden vermißt. Unter den Verwundeten befinden sich General Woogdate, ein Oberst und zwei Majore.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 132. Einsam Menschen. Drama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch, 31. Jan.: Aufgeh. Ab. 20. Letztes Gast spiel von Charlotte Huhn vom Hoftheater in Dresden. Orpen und Eurydice. Oper mit Ballett in 3 Akten von Ch. v. Gluck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
