<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Vorsteher des Kölner Hauptbahrhofes, Betriebsinspektor Laue, ist vom Könige von Sachsen der Albrechtsordens 1. Klasse, dem Eisenbahnlademeister a. D. Wecke zu Köln das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Dachfirst der Vorderfront des Stadttheaters stürzte am Freitag Abend gegen 8 Uhr, als eben die Glockengasse, zwischen Polizeiräpsidium und Stadttheater von niemand passiert wurde, ein schwerer großer Giebelstein auf die Straße herab, wo er vollständig zersplitterte. Einige Zeit vor dem Unfall hatten noch viele Theaterbesucher die Straße passiert. Es wird jedenfalls nötig sein, die Vorderfagade des Stadttheaters einer gründlichen Reparatur zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Abend gegen 10 Uhr verendete plötzlich auf der Hohestrße das Pferd eines Droschkenkutschers. Die Feuerwehr sorgte für die Fortschaffung des toten Tieres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden in der Nacht zum Sonntag zwei Personen Aufnahme, von denen eine einen Fußbruch und die andere eine Kopfverletzung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 119. Der Meineiovauer. Volkstück mit Gesang in 3 Akten von L. Anzengruber. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag 19. Jan.: Aufgeh. Ab. 18. Letztes Gastspiel von Fritz Feinhals vom Hoftheater in München. Die Meistersinger von Nürnberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Buchdruckergehülfen-Versammlung fand am Samstag Abend in der Restauration"Em decke Tommes" statt, um sich wiederum mit der Frage der Vergebung städtischer Druckarbeiten zu befassen. Der Vorsitzende teilte mit, vaß auf die Eingabeeiner früheren Versammlung, die städtischen Druckarbeiten nur an sogenannte tariftreue Druckereien zu vergeben, seitens des Hrn. Beigeordneten Sugg ein abschnägiger Bescheid erteilt worden sei. Sodann nahm der hessische socialdemokratische Landtagsabgeordnete Haas das Wort zu einem längeren Vortrage, in welchem er sich über den deutschen Buchdruckerverband, den allgemeinen deutschen Buchdruckertarif und den Lohntarif für die Buchdruckergehülfen in Rheinland-Westfalen verbreitete. Redner, welcher zum Schlusse die Kölner Gehülfen zum Anschlugß an die Buchdruckerorganisation aufforderte, versicherte, daß man im deutschen Buchdruckerverbande niemals nach einem politischen oder religioösen Glaubensbekenntnis gefragt habe. Das hielt ihn indes nicht ab, sich den Satz zu leisten, es sei ja schließlich einerlei, ob man als socialdemokratische Gewerkſchaftler in der Hölle gebraten oder als christlicher geschmort werde. Hr. Buchdrucker Rings, welcher in seiner Eigenschaft als Stadtverordneter und Buchdrucker von dem Vorsitzenden besonders eingeladen worden war, bemerkte angesichts der bereits vorherückten Zeit, auf die Ausführungen des Hru. Haas nicht des längeren eingehen zu wollen, indes müsse er doch feststellen, daß es im Interesse der vom Referenten vertretenen Sache richtiger gewesen wäre, wenn er nicht durch die erwähnten Aeußerungen das Gefühl der christlichen Arbeiter verletzt hätte. Daß Hr. Haas nach seiner späteren Erklärung in der gerügten Bemerkung keine Verletzung der Gefühle der christlich gesinnten Arbeiterkollegen erblicken konnte, beweist eben, ein wie geringes Verständnis solche Leute für religioöses Empfinden haben. Hr. Rings führte sodann weiter aus: Wenn er auch eine Verpflichtung nicht anerkennen könne, den zahlreich an ihn ergehenden Einladungen entsprechend, bald in dieser, bald in jener Versammlung zu erscheinen, um als Stadtverordneter heute zu dieser, morgen zu jener Frage Stellung zu nehmen, so habe er doch geglaubt, dem Ersuchen des Vorsitzenden zur Teilnahme an der Versammlung Folge leisten zu sollen, und zwar 1. weil es sich um eine Frage von prinzipieller Bedeutung, 2. um die Interessen seiner Berufscollegen handele, und 3. weil ihm von zwei Seiten Gesuche in dieser Sache zugegangen seien, nämlich außer einem an die Stadtverordneten gerichteten Gesuche, bei Vergebung der städtischen Druckarbeiten nur sogenannte tariftreue Druckereien mit deren Anfertigung zu vertrauen, auch ein an das Stadtverordnetenkollegium gerichtetes Rundschreiben Kölner Buchdruckereiprinzipale, in welchem die Ablehnung jenes Gesuches gewünscht wird. Es sei ein durchaus richtiger Gedanke, daß die staatlichen wie die städtischen Verwaltungen mit ihren geschäftlichen Aufträgen nur solche Firmen betrauen sollten, welche angemessene Löhne zahlen und in deren Betrieben überhaupt geordnete Arbeitsverhältnisse herrschen, damit nicht auch noch durch kommunale oder staatliche Geschäftsaufträge gerade diejenige Sorte von Konkurrenten gefördert werde, die durch übermäßige Anspannung der Arbeitskraäfte, Ausnutzung von Lehrlingen, niedrige Löhne usw. den Arbeiterstand niedererücken. Ohne weiteres wäre darum die 1 Forderung, nur sogenannten tariftreuen Druckereien solche Aufträge zu übeweisen, gerechtfertigt, wenn alle diejenigen Druckereien, die den allgemeinen deutschen Buchdruckertarif nicht ausdruücklich anerkannt haben, zu der vorbezeichneten Kategorie der Schmutzkonkurrenz gehörten. Dies sei aber thatsächlich nicht der Fall. Im Gegenteil sei in Köln mit der Thatsache zu rechnen, daß gerade die größeren und leistungsähigeren Druckereien nicht zu den im Sinne der Petition tariftreuen Betrieben zählten, in denen aber gute Löhne gezahlt würden, geordnete Arbeitsbedingungen und angemessene Behandlung der Arbeiter die Regel bilde, die indes entweder den allgemeinen deutschen Buchdruckertarif nicht anerkennen oder einen anderen als den von den Petenten befürworteten Tarif eingeführt haben. Redner stehe aber nicht an, noch einen Schritt weiter zu gehen. Schou bei früheren Gelegenheiten habe er wiederholt dem Gedanken Ausdruck gegeben, er erachte es im Interesse des socialen Friedens für wünschenswert, daß zwischen den Vertretern der Arbeitgeber und Arbeitnehmer für beide Teile gültige Vereinbarungen bezüglich der Lohn- und Arbeitsbedingungen getroffen würden, und zwar möglichst für alle Gewerbebetriebe; daß also an der; Feststellung der Arbeitsbedingungen in den einzelnen Betrieben Arbeitgeber und Arbeitnehmer einerächtlich zusammenwirken. Er würde es für durchaus erwünscht halten, daß die Staats- und Communalverwaltungen die Vertiefung solcher social-politischer Anschauungen in den Kreisen der Arbeitgeber auch dadurch förderten, daß sie bei Vergebung ihrer Arbeiten solche Firmen bevorzugten, bei welchen nach solchen Grundsätzen verfahren wird. Alleinentscheidend könne aber bei Berücksichtigung der oben angeführten Gründe unter den hiesigen Verhältnissen dieser Gesichtspunkt nicht sein. Darum könne er die Forderung nicht zu der seinigen machen. die städtischen Druckarbeiten nur den in der Petenten Sinne tariftreuen Druckereien zuzuwenden. Redner könne ebensowenig wie die Versammlung die Thatsache aus der Welt schaffen, daß neben dem allgemeinen deutschen Buchdruckertarif der rheinisch- westfälische Buchdruckertarif in Köln eingeführt sei. Es lasse sich nicht bestreiten, daß auch dieser Tarif zwischen Prinzipalen und Gehülfen vereinbart worden sei. Für seine Person nehme er keinen Anstand zu erklären, daß er es sehr begrüßen würde, wenn ein einheitlicher Tarif für das gesamte Buchdruckergewerbes Deutschlands bestände, ohne dies für eine unbedingte Notwendigkeit zu erklären. Es könne aber undöglich Aufgabe der städtischen Verwaltung sein, in den leider bestehenden Zwiespalt entscheidend dahin einzugreifen, daß sie den einen oder anderen Tarif für gültig anerkenne. Redner würde darum, soweit er als Stadtverordneter dazu in die Lage komme, die Druckereien beider Tarife zum freien Wettbewerb zulassen. In der an diese Erklärung sich anschrießenden Diskussion wollten einige Redner Herrn Rings für die Schaffung des rheinisch-westfälischen Tarifes verantwortlich machen, was indes von Hru. Rings als unrichtig bezeichnet wurde. Bei weiteren gegen seine Person gerichteten Angriffen bewies er die Unhaltbarkeit derselben und bemerkte weiter, daß er hinsichtlich der guten Gesinnung gegen die Arbeiter am wenigsten hinter denjenigen zurückstehe, deren Mund immer von Arbeiterfreundlichkeit, Arbeiter- und Menschenrechte überlasse. Hr. Dr. Erdmann meinte, die Kölner Arbeiter würden nach dieser Erklärung des Hru. Rings wissen, was sie von seiner Thätigkeit als Stadtverordneter zu erwarten hätten. Angenommen, die Porta Paphia bestände noch, und dieselbe solle als Verkehrshindernis beseitigt werden, so würde Hr. Rings sagen: Die Porta Paphia ist ein Verkehrshindernis, aber sie ist einmal da, und deshalb muß sie bleiben.(!) Hr. Rings erklärte, auf solche billigen Witze nicht eingehen zu wollen, man solle seine Thätigkeit als Stadtverordneter abwarten und dann ein Urteil fällen. Daß er es den Anhängern der socialdemokratischen Partei schwerlich recht machen werde, davon sei er jetzt schon überzeugt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
