<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flottenberatung der nd Ergänzung renberg hierzu rteten betreffs ohnheitsmäßig ezüglichen Beerungsvorlage dagegen die kuppelung von bar sei, wenn zinsfreiheit der iglicher socialredner ver aß die ehrlose Umständen begriff des Zu## egen die Stim. re hatten die iß das Zuhäli sei, wogegen daß das Zue, welche notnservativen bes lter, doch blieb Die Könische Straßenbahngesellschaft hielt gestern in Brüssel ihre Hauptversammlung ab, die sehr stark besucht war. Der Vertrag wegen Uebernahme des ganzen Unternehmens durch die Stadt Köln wurde fast einstimmig genehmigt; nur fünf Aktionäre mit 70 Stimmen waren gegen das Abkommen. Nun muß die Stadtverordnetenversammlung innerhalb sechs Wochen sich schlüssig machen. Wir haben unserseits nicht daran gezweifelt, daß die Aktionäre der Straßenbarn dem Vertrage zustimmen werden, und sind der Ansicht, daß auch die Stadtverordneten bei nüchterner Abwägung der Sachlage zu einem zustimmenden Votum gelangen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Briefbestellung an den Sonntagen. Bekanntlich hat die hiesige Oberpostdirektion im vorigen Sommer eine Einschländung der Briefbestellung an den Sonntagen eintreten lassen; dies geschah, entsprechend wiederholter Anregungen des Reichstages, infolge einer Bestimmung des Reichspostamtes, daß an diesen Tagen allgemein nur eine einmalige Bestellung stattfinden solle. Die hiesige Oberpostdirektion beschlossß, nach Anhörung der Handelskammer, die gewöhnliche erste Briefbestellung, welche um 7 Uhr beginnt, an den Sonntagen ausfallen zu lassen und die zweite Bestellung, welche um 10 1/4 Uhr beginnt, beizubehalten. Maßgebend hierür war die Erwägung, daß auf diese Weise eine Austragung der mit den wichtigen Nachtschnellzügen aus Berlin bzw. Elberfeld und Hamburg und mit dem Zuge 3 aus Verviers ankommenden sehr zahlreichen Briefschaften und Zeitungen am Sonntage selbst ermöglicht wurde, während bei einem Wegfall der zweiten bzw. bei einem Beibehalten der ersten Bestellung diese Postsachen erst am Montage bestellt werden könnten. Die Handelskammer billigte zwar die spätere Bestellung, sprach sich aber gleichzeitig dafür aus, daß diese zweite(nunmehr einmalige) Bestellung etwas früher als bisher erfolgen müsse. Sie empfahl, die Briefbestellung nicht später als etwa in der Zeit von 9 1/2 bis 11 Uhr vornehmen zu lassen, da eine spätere Bestellung für zahlreiche kaufmännische Bureaux kein Interesse mehr habe. Die Oberpostdirektion glaubte jedoch, namentlich mit Rücksicht auf den zwischen 9 und 11 Uhr stattfindenden Hauptgottesdienste, dem Wunsche der Handelskammer nicht entsprechen zu können, und regelte die Bestellung in der oben angegebenen Weise. Seit dieser Zeit sind zahlreiche Klagen über die zu späte Briefbestellung, die für viele Geschäfte erst zwischen 11 und 121 Uhr erfolgt, an die Handelskammer gelangt; besonders empfinden es die Geschäftskreise als einen großen Uebelstand, daß sie infolge dieser späten Bestellung die eingegangene Post teilweise nur zu sehr unbequemer Zeit, teilweise überhaupt nicht erledigen können. Die späte Bestellung hat auch vielfach zur Folge, daß die Arbeit der Angestellten an den Sonntagen länger in Anspruch genommen wird, wodurch die auf die Ausdehnung der Sonntagsruhe gerichteten Bestrebungen, auf welche auch die Beschränkung der Briefbestellung zurückzugühren ist, wieder gehemmt werden. Die Handelskammer beabsichtigt die Angelegenheit nochmals eingehend zu prüfen und die Wünsche der Geschäftswelt gegenüber der Postverwaltung erneut geltend zu machen. Zu diesem Zwecke wünscht sie die Ansicht der Interessenten über die Angelegenheit bzw. ihre im letzten halben Jahre gemachten Erfahrungen kennen zu lernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Renovierung des erzbischöflichen Palais ist bereits sehr weit vorgeschritten. Die Tapeziererarbeiten sind von Tapezierer Jansen ausgeführt, so daß die inneren Räume ein ganz neues Aussehen erhalten haben. In den oberen Stockwerken sind die Anstreicher- arbeiten, welche Hrn. Wilhelm Wöasdorfer übertragen sind, auch schon fertiggestellt; dagegen sind die Anstreicher in den Parterreäumen noch beschäftigt. Zur Beleuchtung des Palais wurde bisher Gas verwandt; aber jetzt ist man damit beschäftigt, eine elektrische Beleuchtungsanlage für 200 Lampen einzurichten. Mit dieser Arbeit ist das Installationsburean Oertel&amp; Prümm hierselbst betraut. Mit dem Anschlugß an das elektrische Kabel von der Straße aus wird man heute fertig werden. Die Gaskronleuchter im Empfangssaale, im großen und kleinen Saale sowie im Audienzzimmer werden in elektrische Kerzenkronleuchter umgearbeitet; außeadem werden noch zwei weitere angebracht, welche aus dem Besitze des hochwürdigsten Herrn in Paderborn stammen. Die im Flur befindliche altdeutsche Laterne wird ebenfalls elektrisch beleuchtet. Auf den Treppen und Fluren wird die Beleuchtung durch elektrische Pendellampen bewirkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entgleisung. Vorgestern Nachmittag entgleiste in der Hans Sachsstraße in Lindenthal ein Personenzug der Frechener Eisenbahn. Die dadurch entstandene Sperrung dauerte etwa eine Stunde. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen, der Materialſchaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren wurde vorgestern Nachmittag in der Sternengasse ein fünfähriger Knabe von einem Viehtreiber aus Ehrenfeld und am linken Fuße und an der linken Hand verletzt. Das Kind wurde im Hospital ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verkehrstörung. Am Mittwoch Nachmittag löste sich in der Severinstrße ein Rad von einem mit Steinen beladenen Lastwagen, infolge dessen letzterer umschlug und die Straße sperrte. Der Pferdebahnverkehr wurde durch Umsteigen aufrecht erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf Maria-Lichteß anstehende Kleinviehmarkt ist auf Donnerstag den 1. Februar verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Landwirtschaftliche Kasino Köln hielt vorgestern Nachmittag in der Bürgergesellschaft abermals eine Versammlung ab, um sich mit der Vorstandswahl zu beschäftigen. Der erne und zweite Vorsitzende, die Herren Gutsbesitzer Horster und Esser, hatten eine Wiederwahl abgelehnt. Wie Herr Dahmen mitteilte, waren alle Bemühungen, Ersatz zu finden, erfolglos. Man beschlossß, in Ermangelung eines Präsidenten, einen vorsitzenden Ausschuß zu bilden, welcher die Geschäfte des Vorstandes unter sich verteilt und den Vorsitzenden zu der jeweiligen Sitzung ernennt. In den engeren Ausschuß wählte man die Herren Dahmen, Destre und Rolshoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
