<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353658</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der scharfe Frost, welcher in der Nacht von Samstag auf sonntag eintrat-- das Thermometer zeigte morgens 7 Uhr noch 5 Grad Celsius-- hatte schlimmes Glatteis zur Folge. Das zum Zwecke der Straßenreinigung ausgesprengte Wasser war überall geboren, und insbesondere die Bürgersteige sowie die mit Asphaltpflaſter versehenen Straßen waren ohne Gefahr kaum zu passieren. Zahlreiche Personen und Pferde kamen zu Fall, ohne indes, soweit bekannt, ernstlichen Schaden zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tötliche Unfälle. In der Nacht von Samstag auf Sonntag starb im Bürgerhospital der Mann, welcher beim. Umzug des Rosenmontagszuges in der Schildergasse von dem Wagen der Kuventsmöhne gefallen war. Ferner ist daselbst ein Anstreicher, welcher am Samstag Nachmittag am Filzengraben aus der Höhe der zweiten Etage herabgehtürzt war, den erlittenen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 163. Die Jungfrau von Orleans. Romantische Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von Fr. v. Schiller. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstag, 6. März: Ab.-Ist. 164. Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Vincenzverein hielt gestern Nachmittag im großen Saale des Gesellenhauses seine Generalversammlung ab, die mit Gebet eröffnet wurde. Nach einer geistlichen Lesung durch Hru. Landgerichtsdirector Reichensperger verbreitete sich der zweite Vorsitzende, Herr Bauinspektor Schilling, über die Notwendigkeit der schärferen Beobachtung der Satzungen und der vom Generalrath dazu gegebenen Ausführungsbestimmungen, da die Gefahr nahe liege, daß durch Ausgestaltung verschiedener in manchen Konferenzen ausgenommenen Eigensümli heiten der Charakter des Vereins leide. Es werde deshalb seitens des Oberverwaltungsrates recht angelegentlich das Studium des Handbuches empfohlen, das über alle einschlägigen Fragen des Vereins Auskunft giebt. Der Redner gab dem Wunsche Ausdruck, daß sich recht viele jüngere Leute dem Vereine anschrießen möchten. Namentlich aus den Kreisen der akademischen Jugend sei ein Zuwachs sehr erwünscht, da denselben hierdurch vielleicht die einzige Gelegenheit geboten werde, mit den Unbemittelten und Armen in engere Beziehung zu treten und manche falschen Anschauungen aus eigener Erfahrung zu berichtigen. Hr. Domvikar Wellenberg hielt dann einen Vortrag über das Leben und Wirken des h. Vincenz, der wie der Erzvater Job, des Blinden Auge, des Lahmen Fuß und der Armen Vater gewesen sei. Der h. Vincenz sei den Armen alles, und in schwerer Zeit seinem Volke in geistiger und leiblicher Beziehung ein Retter geworden. Sein ganzes Leben sei das eines Helden der christlichen Barmherzigkeit zur Bekämpfung der religioösen Unwissenheit und der sittlichen Verkommenheit gewesen. Der Redner schloß seinen von hoher Begeisterung getragenen Vortrag mit der dringenden Bitte, in diesem Geiste sich an dem großen Werke des heiligen Stifters zu beteiligen zur Ehre Gottes, zum Segen der Armen und zur eigenen Heiligung. Mit Gebet und der üblichen Sammlung wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
