<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hru. Avg. Roeren gingen gestern folgende Telegramme zu: "Dem unerschoütterlichen Vorkämpfer christlicher Sitte herzlichen Dank und volle Auerkennung für sein mannhaftes Auftreten. Im Vertrauen auf endlichen Sieg der guten Sache sendet am Gedenktage des sel. Hermann Joseph, der seine Schutzbefohlenen nicht vergessen wird, die herzlichsten Glück- und Segensünsche Windthorstbund Elberfeld."-- "Dem mutigen Verteidiger christlicher Grundsätze spricht seine lebhafte Auerkennung und tiefgefuüältesten Dank aus der Katholische Volksverein Danzig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung ist auf Mittwoch den I1. April, abends 6 1/2 Uhr, anberaumt worden. Im wesentlichen besteht die Tagesordnung aus den in der letzten Sitzung zurückgestellten Punkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die stadtönische Straßenbarn wird heute den Betrieb auf der Stadtgartenbahn und Querbahn, sowie auf den Linien DomMügersdorf, Neumarkt-Lindenthal, Neumarkt-Sülz und Heumarktschlachthof während des Umzuges der Prozession(Röerfahrt) in den von dieser zu passierenden Straßen zwischen 1 1/2 und 5 1/2 Uhr einstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestorben ist im Bürgerhospital die Frau, welche am Donnerstag-Nachmittag in der Nähe des Trankgassenwerftes in selbstörderischer Absicht in den Rhein sprang, aber von Schiffern gerettet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 194. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v..ethe. Margarethe: Georgine Reber vom Herzogl. Hoftheater in Dessau als Debut. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag, 9. April: Ab.-Ist. 195. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag(mit aufgehobenem Abonnement, zum Benefiz für den Kapellmeister Mühldorfer: Die Zauberfloöte.(Wilhelm Fricke vom königlichen Hoftheater in Stuttgart als Gast.) Mittwoch: Der Probekandidat. Donnerstag: Joseph und seine Brüder. Freitag: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>anderweitig vermietet habe, stelle ich mein Warenlager, bestehend in Wer diese Annonce beim Einkauf vorzeigt, erhält Pferdevayngeln vergutet Wollene Bettflocken 20, 25, 35, ne-u 50, 80 J. Hakenspitzen 40. 60 uni-rot, uni-blau oder gestreift in großer Auswahl billig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
