<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurden in der Nacht von Samstag auf Sonntag vier Personen gebracht, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 125. Zur Feier des Geburtstages von G. E. Lessing: Minna von Barnhelm. Lustspiel in 5 Aufzügen von G. E. Lessing. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstag, 23. Jan.: Ab.-Ist. 126. Zum 1. Mal: Einsame Menschen. Drama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Könische Strassenbahn. Die bevorstehende Hauptversammlung, die den mit der Stadt Köln über die Uebernahme des Strassenbahnennetzes abgeschlossenen Vertrag genehmigen soll, dürfte sich stürmisch gestalten, da, wie die Voss. Ztg. wissen will, die Lütticher Gruppe Einspruch erhebt. Sie stützt sich darauf, dass die Stadt ihre gegen die Gesellschaft erhobenen Prozesse verloren hat, also Wettbewerbslinien nicht erbauen dürfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fernſprechverkehr mit Belgien. Zwischen dem zur Gruppe von Brüssel gehörigen Fernsprechnetz in Genappe einerseits und Köln, Königswinter, Mülheim(Rhein) und Siegburg anderseits ist der Fernſprechverkehr zugelassen. Die Gebühr für das gewöhnliche Dreiminutengespräch beträgt in allen Fällen 2 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 22.Jan.1900. Der Wasserstand des Rheines war gestern Abend bis auf 6 Meter gestiegen, gegen.45 Meter am Samstagabend. Während der vergangenen Nacht stieg das Wasser nur noch wenig, so dass heute Stillstand zu erwarten ist. Bis zur Mittagszeit war gestern der Schiffsverkehr durch undurchdringlichen Nebel undöglich gemacht. Des hohen Wasserstandes wegen wurde am Samstag die Schiffbarücke zu Mülheim ausgefahren. Die hiesige Schiffbarücke kann nur noch von Fusseängern benutzt werden, so lange der Wasserstand über 6 Meter beträgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Trier, 21.Jan.1900,.25 nm.(Eigen. Drahtber. d. Köln. Volksztg.) Die Mosel ist bei einem Wasserstande von.90 Meter seit gestern um.30 Meter gefallen. Wetter klar. Die Schiffer rüsten sich zur Abfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
