<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Regierungs- und Baurat Gerh. Wessel, Mitglied der Königl. Eisenbahndirektion Köln, ist zum Geheimen Baurat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International(Breitestrße 96, 1. Etage) wird bis Sonntag den 11. März incl. ein neuer(.) Cyklus von Rom zu sehen sein. Es enthält derselbe u. a. nenn Ansichten der Peterskirche, 17 Ansichten aus dem Vatikan, dann die Hauptstrßen und Plätze der ewigen Stadt und die Ruinen der bekanntesten Denkmäler früherer Zeiten. Die Bilder sind sehr scharf in den Umrissen und der Wirklichkeit entsprechend in der Farbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brände. In einem Hause an der Thieboldsgasse, an der Severinstrße und an der Richard Wagnerstrße entstand vorgestern Feuer. In beiden Fällen war die Feuerwehr zur Stelle und brachte Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause an der Karthäusermasse fiel vorgestern Abend ein Mann die Treppe hinab uno zog sich eine schwere, jedoch nicht lebensgefaährliche Verletzung zu. Der Mann wurde im Hospital verbunden und auf Wunsch in seine Wohnung entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 161. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 4. März, nachm. 3 Uhr: Letztes Gastspiel der Cäcilia Wolkenburg. Us der goor ahl Zick. Charakter- bild mit Musik in 3 Akten und einem Vorspiel von Georg Reinecke. Abends 7 1/4 Uhr: Ab.-Ist. 162. Martha. Komische Oper in 4 Akten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Stadttheater wird demnächst eine Künstlerin von großem Ruf, Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien in einigen ihrer Glanzrollen gastieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
