<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wegen Ruhestörung, Verübung groben Unfuges und Teilnahme an Schlägereien wurden in der Nacht zum Sonntag 32 Personen den einzelnen Wachen vorgefuührt und nach Feststellung der Personalien und Aufnahme der Anzeigen verwarnt und entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 138. Cyprienne. Lustspiel in 3 Aufzügen von V. Sardou und E. de Naja. Auf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittwoch, 7. Febr.: Ab.-Ist. 139. Gastspiel von Katharina Fleischer-Edel vom Stadt-Theater in Hamburg. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wanderlagersteuer. Die Kaufleute M. und G. schicken von ihrem Wohnort seit einigen Jahren an die Spediteure V. und R. in Köln eine große Zahl Kisten mit Schwämmen, die hier zur Aufbewahrung im Speditionsraum lagern. Alleährlich kommen die beiden Kaufleute mindestens dreimal zum Verkauf der Schwämme nach Köln. Von dem Beginne des Geschäftsbetriebes hatten sie dem Oberbürgermeister eine Anzeige nicht gemacht. Aus diesem Anlaß wurde das Strafverfahren gegen sie auf Grund derssss 1 u. 6 des Gesetzes vom 27. Februar 1880 eingeleitet. InSS 1 ist bestimmt: Wer außerhalb seines Wohnortes ohne Begründung einer gewerblichen Niederlassung Waren eines Wanderlager von einer festen Verkaufstätte aus feilbieten will, hat hiervon die Gemeindebehörde des Ortes behufs Entrichtung der Steuer in Kenntnis zu setzen. Das Schöffengericht verurteilte die Angeklagten zu je 900 M. Geldstrafe bezw. 60 Tagen Haft. Auf die Berufung der Angeklagten erkannte aber die Strafkammer auf Freisprechung. Sie nahm zwar an, daß hier Waren eines Wanderlager feilgeboten seien, verneinte aber, daß das Feilbieten von einer festen Verkaufstätte aus erfolgt wäre. Der Berufungsrichter führte in dieser Beziehung aus:"Es steht fest, daß die Angeklagten ihre Geschäftskunde von ihrem demnächtigen Eintreffen in Köln brieflich benachrichtigten, sie aufsuchten und sodann die dazu bereiten Kunden einzeln in das Speditionslager führten, um ihnen die Schwämme, die nach geschättlicher Gepflogenheit nur kistenweise abgelassen wurden, vorzuzeigen und zu verkaufen. Es waren demnach nur einzelne, im voraus individuell bestimmte Personen, nicht ganze Interessentenkreise, die von den Angeklagten zum Verkaufsabschluß in dem Speditionslager eingeladen waren. Die Gelegenheit zur Besichtigung und zum Kauf der Waren war also nicht jedermann dargeboten. Darum liegt auch nicht eine feste Verkaufstätte im Sinne dess1 des Gesetzes vom 27. Februar 1880 vor. Somit wird der fragliche Gewerbebetrieb nicht von der Wanderlagersteuer getroffen." Die gegen dieses Urteil von der Staatsanwaltschaft eingelegte Revision hat soeben der Strafſenat des Kammergerichtes in seiner Eigenschaft als höchster Gerichtshof in Landesstrafsachen mit der Begründung zurückgewiesen, daß der Vorderrichter ohne Rechtsirrtum das Vorhandensein einer festen Verkaufstätte im vorliegenden Falle verneint habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern begann die erste dieseährige Tagung des Schwurgerichts mit der Verhandlung gegen den zwanzigährigen Fabrikarbeiter Stephan Fröhlig und den gleichalterigen Kutscher Heinrich Königshausen, beide aus Mülheim am Rhein. Die gegen sie erhobene Anklage lautet auf gemeinschaftliche Beraubung eines Fabrikarbeiters aus Düanwald. Ferner wird Königshausen der Unterschlagung von 40 Mark bezichtigt. Beide Angeklagten sind vorbestraft, gshausen erheblich. Sie hatten am Abend des 29. Oktober zu Mülheim a. Rh. auf der Freiheitstraße dem auf dem Heimwege befindlichen Fabrikarbeiter die Uhr nebst Kette entrissen. Als der Beraubte seine Uhr zurückverlangten, wurde er von den beiden mißhandelt. Am nächsten Tage wurde die Uhr versetzt, und die Angeklagten gingen nach Küppersteg, von dort über Düsseldorf nach Hamburg, wo sie sich am 5. November v. I. der Polizei stellten. K. hatte 40 M. Reisegeld mitgenommen, die er für seinen Dienstherrn vereinnahmt hatte. Das Urteil lautete gegen Königs auf 5 Jahre 6 Monate Zuchthaus, 5 Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizeiaufsicht. Fröhlig wurde zu zwei Jahren Gefängnis verurteilt.-- Am 6. Februar wird gegen die Dienstmagd Martha Funk aus Kerpen, den Droschkenkutscher Ferdinand Michels und die Ehefrau Joseph Roos, beide von hier, wegen Verbrechens gegen das keimende Leben, am 7. Februar gegen den Tagelöhner Gerhard Kierspe aus Berg.-Gladbach wegen Notzuchtversuchs, am 8. Febr. gegen den Schuhmacher Peter Klemens aus Nippes wegen Notzucht, am 9. und 10. Febr. gegen den Schuhwarenhändler Wilhelm Krumme aus Mühlensetzmar und den Schustergesellen Robert Heer aus Schweppenburg wegen Meineids verhandelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
