<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu den dieseährigen Kölner Blumenspiele sind au Deutschland, Oesterreich und der Schweiz 826 Einsendungen eingelaufen, nämlich: 297 Liebeslieder, 183 religioöse Dichtungen, 114 patriotische Lichtungen, 23 Lieder im Volkston, 61 Novelletten, 67 Märchen, 29 Humoresken und 32 könische Dichtungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In der Nacht auf Dienstag fand ein Mann im irre hospital Aufnahme, welcher sich eine Kopfverletzung zugezogen Auf dem Speicher eines Hauses an der Weberstrße entstand gestern Nachmittag Feuer, welches sich schnell ausdehnte und einen Teil des Dachstuhles einäschert. Die Feuerwehr löschte das Feuer in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde am Montag Abend zur Wolltüche gerufen, woselbst in einem Hause durch Ueberkochen von Wachs Feuer entstanden war.-- Vom Heumarkt aus wurde die Wehr alarmiert, weil in einem Hause Feuer vermutet worden war.-- Unter Sachsenhausen kamen zwei Pferde zu Fall, welche von der Feuerwehr wieder auf die Beine gebracht wurden. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Am Dienstag Mittag fiel auf dem Karthäuferwall ein kleines Kind aus dem Fenster des ersten Stockwerks auf den Hof und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen am Kopf und an den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ä l l e. Gestern Nachmittag wurde auf dem Heumarkte ein  Mann von einem Fuhrwerk überfahren. Die Räder fuhren dem Verungluückten über die Brust, so daß er schwer verletzt von der Feuerwehr nach dem Bürgerhospital geschafft wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vor der Kaserne an der Richmodstrße kam gestern Abend der Fuhrmann eines Latrinenreinigungswagens zu Fall und das Fuhrwerk fuhr ihm über Arm und Bein. Er wurde ebenfalls nach dem Bürgerhospital befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 172. Gastspiel von Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater i. Wien. Adrienne Lecouvreur. Drama in 5 Akten von Scribe und Legouvé. Anf. 7. Ende nach 92 um-- Donnerstag, 15. März: Ab.-Ist. 173. Der Maskenball. Oper in 5 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln. 13.März1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Butter M. ##00-0 4r das Kil. Eier.75-.00 das Viertel. Hinkel.30 4,00. Tauben .1n--1,30 das Paar. Hasen 0,00. Schnepfen 4,00, Kaninchen 1,00-1,20, Ilühner M..80.00. Enten.50,3.80, Ganse.00-6,00 das Stück, Truthahn das Stück.00-8,00. Ochsenfleisch von der Keule 1,38-.50. desgl. vom Bauch 1,12.25, Kalbfleisch.41,1.58, Hammelfleisch 1,12.53, Speck, geräuchert 1,37-1,57, gesalzen 1,37 1,54, Schmalz 1,06.48, Nierenfett 0,70-.80, Zwiebel.12-0,16 Zwiebel Frz-.16 das Kil. Kartoffeln, weisse.00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>40, rote.00-.00, Nieren-.80 10.00 die 100 Kil. Weisskohl.16.32 das Stück. Essäpfel 34,00-46,00, Kochäpfel 24,00-36,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schulz-Dornburg Sologesangschule veranstaltet am Montag 19. d. auf der Bühne der Lesegesellschaft zu Gunsten einiger unterstützungsbedürftiger Schüler eine Bühnenaufführung von Brülls allbeliebte Oper Das goldene Kreuz mit Orchester. Kapellmeister Mühldorfer wird den musikalischen und Dr. Kaiser den scenischen Teil leiten, die beide an der genannten Anstalt als Lehrer thätig sind. Den Chor wird die Chorgesangklasse übernehmen. Die Schule besitzt zur Zeit viele schöne Stimmen und hoffnungsreiche Talente, die sich schon auswärts auf der Bühne sowohl wie im Konzertsaale bewährt haben. Die Schule, als solche, hat ihre Leistungsähigkeit ungeachtet ihres kurzen Bestehens bei verschiedenen Gelegenheiten aufs beste bewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesundheitsvortrag. Am Mittwoch-Abend findet in der Elsäßer Taverne ein öffentlicher Vortrag statt, in welchem der Vereinsarzt des hiesigen Kneippvereins, Herr Dr. med. Strünker, über das Thema:"Die Folgekrankheiten der Influenza während der dieseährigen Epidemie. Wie soll man Jufluenza heilen und wie nicht?" reden wird. Jedermann ist eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
