<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die sechste öffentliche Sitzung der StadtverordnetenVersammlung, welche am Donnerstag den 15. und Freitag den 16. Februar stattfindet, wird sich u. a. mit folgenden Punkten zu beschäftigen haben: Beschlußßfassung äber die Stadtverordneten Ersatzwahlen für Meuser, Skizze für die Erweiterung der Kitschburg-Wirtschaft, Festsetzung der Straßenbaukosten, die von der Aehrenfelder Wohnungsgenossenschaft bei Errichtung von Arbeiterwohnungen zu zahlen sind, Ortsstatut zur Ausführung des Kommunalbeamtengesetzes, Bestimmungen über die dienstlichen Verhältnisse der Beamten, Bestimmungen über die Reisekosten, Tagegelder und Umzugskosten der Beamten, Ortsstatut, betreffend die Versetzung der Angestellten der Stadt Köln in den Ruhestand, Ortsstatut, betreffend die Füsorge für die Witwen und Waisen der Angestellten, Ortsstatut, betreffend die Versetzung der Oberfeuerwehrmänner und der Feuerwehränner in den Ruhestand und die Füsorge für die Witwen und Waisen derselben, Bestimmungen über die Besoldung der Beamten und Angestellten. Regelung der Lohnverhaältnisse der Kopisten, Fluchtlinienplan und Höhenlageplan für die Burgmauer und Umgebung, Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ab Lager Gasfabrik Ehrenfeld, Jägestraße 173:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>für die Stadtteile: Köln-Altstadt,-Neustadt, Ehrenfeld, Bickendorf, Ossendorf, Lindenthal, Gelaten, Braunsfeld, Mügersdorf, Sülz, Nippes und Riehl, bei Abnahme von 1000 kg und mehr b) für die Stadtteile: Zollstock, Mannsfeld, Arnoldsöhe, Bayenthal, bei Abnahme von 1500 kg und mehr zum Preise von M. 0,30 pro 50 kg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Kleinverkauf ab Lager Wasserthurm zu Köln, zum Preise von M. 0,28 pro 50 kg. Köln, den 10. Februar 1900. Direktion der Gas-, Elektricitaäts- u. Wasserwerke der Stadt Köln: Forderungen der jedesmaligen Finanzlage angehaßt werden könnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzung. Am Neumarkt wurde am Freitag Nachmittag ein Metzgergeselle von einem herumlungernden Mann ohne jede Veranlassung durch einen Messerstich nicht unerheblich verletzt. Der Messerheld erhielt von Kollegen des Verletzten ein wohlverdiente Tracht Prügel und wurde dann der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Liebstähle. In einer Automaten-Ausstellung wurde am Freitag Abend einer Dame ein Portemonnaie mit bedeutendem Inhalt aus der Tasche gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An der Venloerstraße zu Ehrenfeld wurde ein fast neues Fahrrad entwendet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus einer Fahrradhandlung zu Ehrenfeld wurden nachts zwei Fahreäder gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>unalucksfälle. Am Freitag Abend kam Im Weichserhof ein Mann infolge Ausgleitens zu Fall und brach ein Bein.-- Auf der Luxemburgerstraße fiel ein Mann von dem Trittbrett der Vorgebirgsbahn und brach einen Fuß. Beide Verletzte wurden ins Krankenhaus 2 Diebstahl. Vorgestern Nachmittag bei Eintritt der Dunkelheit wurden aus einem Hause an der Neußertraße in Nippes durch einen Schleichdieb die sämtlichen Habseligkeiten eines jungen Barbiergesülfen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Inthronisationsfeier am 20. d. M. Wegen Sonder zügen von und nach auswärtigen Stationen am Festtage hat der mit der Staatsbahnverwaltung Verhandlungen eingeleitet Die Frechener Kleinbahn stellt am 20. d. einen Sonderzug ein, d abends 11.20 ab Schaafenstrße nach Frechen abgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadt-Theater. Der königl. bayer. Hofschauspieler Carl Häußer, dessen Gastspiel hier anfangs des nächsten Monats stattfinden sollte, ist an einem schweren Augenleiden erkrankt und infolge dessen gezwungen, seine künstlerischen Thätigkeit für längere Zei#, 2 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Bst. 14. Die Bettlerin vom Rout des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 6 1/2 . Ende 9 1/2 2 Uhr. -- Montag, 12. Febr.: Ab.-Ist. 142, Kabale und Liebe. Bürgerliches Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller.-- Spie plan-Entwurf. Dienstag: Jugend von heute. Mittwoch: Die kleinen Mich'S. Donnerstag: Zar und Zimmermann. Freitag: Die Königin von Saba. Samstag: Einsame Menschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ouverture zu"Egmont" von L. van Beethoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Fantasie für Orchester von Walter Friederichsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
