<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353664</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Grotiener. Vertosaue Nackt gegen 1. Ur eutaud u beg. I. gast, S. u. Kaut Wir, Kin., Nonrengr gurlt.. Sessehe egeran dr Batzultle von Ferdinand Lahichfer a vun. v. August laagst, Aan, Litichesftriße 3. ue dates Karne, Banterate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schrecklicher Englücksfall ereignete sich am Dienstag Abend gegen 7 Uhr in der Erftstraße. Drei siebenährige Knaben kletterten auf einen Kohlenwagen, welcher entgegen den bestehenden Vorschriften an einem anderen Kohlenwagen angekoppelt war. Beim Absteigen vom Wagen kamen die Knaben zu Fall und gerieten unte die Räder des Fuhrwerkes. Dem Knaben Karl Steffens ging ein Rad über den Kopf und der Tod trat sofort ein. Der Knabe Johann Klefisch, welchem ein Rad über die Brust ging, erlitt so schwere Verletzungen, daß der Tod nach kurzer Zeit eintrat. Der dritte Knabe kam ohne Verletzung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einsturz. Vorgestern Nachmittag gegen 5 nahme von Ausschachtungsarbeiten auf einem Grundstücke in der Heliosstraße die Umfassungsmauer des nebenanliegende Grundstückes eingehtürzt, hierbei wurde ein Arbeiter am Arme verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, zwei Schutzänner, je 1200., steigt bis zu 1600 M. jährlich. Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. jährlich, steigt bis zu 1900 M. jährlich. Köln(Rhein), bei einem Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1500 M. Mülheim(Rhein), Polizeiverwaltung, vier Schutzleute, je 1200., steigt bis zu 1800 M..-Gladbach, Land, Bürgermeisteramt, Polizei sergeant, 1200 M. jährlich. Siegburg, Königl. Direktion des Feuerwerkslaboratoriums, zwei Verwaltungsschreiber, je 100 M. monatlich, steigt bis zu 170 M. monatlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln(Rhein) zwei Fahrkartenausgeber, je 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 167. Zum 1. Mal: Onkel Toni. Eine Komödie aus der Wiener Gesellschaft in 4 Aufzügen von C. Karlweis. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag, 10. März: Ab.-Ist. 168. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Salus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
