<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das hiesige Bezirkskommando ersucht uns um Veröffentlichung der Mitteilung, daß vom Kaiserl. Kommando der Schiffsjungenabteilung in Friedrichsort voraussichtlich am 5. April d. J. eine größere Zahl Schiffsjungen eingestellt und hierzu Anmeldungen vom genannten Kommando bis zum angegebenen Termine entgegengenommen werden. Das Kommando der Schiffsjungenabteilung bemerkt, daß in letzter Zeit die Abmeldung zum Eintritt als Schiffsjunge in die kaiserl. Marine abgenommen hat, was voraussichtlich auf die infolge des bisherigen starken Andranges notwendig gewordenen häufigen Abweisungen zurückzugühren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Karnevalistische Stadtrat erfreute sich auch in seiner dritten Sitzung eines zahlreichen Besuches. Nachdem Herr Haus Mehler die Sitzung mit einem Hoch auf die Damen und Ehrenäste eröffnet hatte, wurde das Lied Der Weltuntergang von Wilhelm Weiden gesungen. Hr. Peter Scheidtweiler gab alsdann mit seiner prächtigen Baritonstimme einige seiner schönsten Lieder zum Besten, die verdiente Auerkennung fanden. Herr Lütages hielt einen Röckblick vum vürrige Johr und Frl. Broicher trug einige hübsche Lieder vor. Hr. Peter Vianden erzielte mit seiner Rede Wenn jemand eine Reise thut, dann kann hä jett verzälle einen durchschlagenden Erfolg. Sodann spielte die Kapelle den dieseährigen von Herrn Kapellmeister Tüeckhard komponierten Bütotenmarsch, welcher beifällig aufgenommen wurde. Herr Colle erfreute durch einige seiner Couplets, worauf der Empfang des Kleinen Rates des Karnevalistischen Landtages und der Fidelen Geister stattfand. Hr. Hans M. Zscheyge hielt einen beifällig ausgenommenen Vortrag Bleistift Nr. 7 von Faber und die Herren Dahl und Lux ließen einige ihrer neuesten Krätzchen vom Stapel. Die zweite Abteilung wurde durch das Auftreten der Fidelen Zwerggeiſter eröffnet. Die Herren Kündler und Müller hielten ein zwerchfellerschütterndes Zwiegefpräch. Herr Esser erfreute mit einigen Couplets. deuen die Herren Lücohausen und Zimmermann ein Duett folgen ließen, womit die unter der schneidigen Leitung des Hru. Hans Mehler gut verlaufene Sitzung ihren Abschlußß fand. Als Liederdichter sind noch zu nennen die Herren Clemens Reichart, Jean Pott, Joseph Kreuser und Theodor Griesbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 18.Jan.1900.(Drahther.) Nach einem hier eingegangenen amtlichen Telegramm aus London ist die Freigabe des Dampfers Bündesrat nunmehr erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fernsprechgebühren. Auf Grund dess 11 der neuen Fernsprechgebührenordnung wird von der hiesigen Kaiserlichen Oberpostdirektion folgendes bekannt gemacht: Fur jeden Anschlugß an das Fernsprechnetz in Köln, welcher nicht weiter als 5 Kilometer der Hauptvermittelungsstelle entfernt ist, beträgt vom 1. April 1900 ab a) die Bauschgebühr 170., b) wenn an deren Stelle die Grundgeühr und Gesprächsgevuhren gezahlt werden: 1. die Grundgeühr 90., 2. die Gesprächsgebühr 5 Pfg., mindestens 20 M. jährlich. Die den Reichs- und Staatsbehoörden, den Provinzial- und Communalverwaltungen, sowie den Eisenbahngesellschaften gewährte Ermäßigung von 25 Proz. der Jahresgebühr, fällt vo 1. April 1900 ab fort. Die Teilnehmer, welche an Stelle der Bauschgebühr die Grundgeühr und Gesprächsgebühr zahlen wollen, müssen das dem Kaiserlichen Stadtfernsprechamte in Köln bis zum 15. Februar schriftlich mitteilen. Sie erhalten alsdann zum 1. April andere An schlußnummern. Teilnehmer, deren Jahresgebühren zur Zeit niedriger sind, als die künftig geltende Banschgebühr, können ihre Apschlüs zum 1. April kündigen. Die Kündigung ist bis zum 15. Februar schriftlich bei dem Kaiserlichen Stadtfernsprechamte in Köln anzu wütger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Zuschrift ging uns von Hrn. Ph. Haas-Mainz zu, in der es heißt: In dem Referat über die am Samstag im Restaurant Em dekke Tommes abgehaltene Buchdrucker-Versammlung heißt es, ich hätte das Gefühl der christlichen Arbeiter dadurch verletzt, daß ich folgenden Satz gebraucht hätte:"Es sei ja schließlich einerlei, ob man als socialdemokratische Gewerkſchaftler in der Hölle gebraten, oder als christlicher geschmort werde." Diese von mir angewandte Aeußerung ist in so weit falsch, daß die Worte"des kapitalistischen Systems" hinter"Hölle" hinweggelassen sind. Die vollständige Wiedergabe meiner diesbetreffenden Aeußerung schließt somit eine Verletzung des Gefühls christlicher Arbeiter gänzlich aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonzen Gestzurlg ige Sczigertenlegirents Nr. 16 unter sonntag den 21. Januar, abends punkt 8 Uhr, im großen Saale des Fräkischen Hofes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
