<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Frühlingssonnenschein der letzten Tage schien gestern bei den Kölern die Gedanken an des Winters Unbill und die böse Jufluenza verscheucht zu haben. Hunderte von Radfahrer belebten bereits in den frühen Morgenstunden die Straßen der Neustadt, oder eilten, als gelte es nur ja keine Sekunde zu versäumen, den Landgraßen zu, um weitere Ausfuüge zu machen. Am Nachmittage waren die Rheinpromenaden, die seit der Freigabe des Geländes des alten Zollhafens eine besondere Anziehungskraft auf die Spaziertänger ausüben, sowie die Ringstraßen und die öffentlichen Gärten, von einer vieltausendköpfigen frohgestimmten Menge belebt. Auf den Teichen des Volksgarten und des Stadtwalde huldigte man dem Rudersport, was im letzteren einigen Personen recht unangenehm werden sollte. Zwei Nachen stießen gegeneinander und die Insassen des einen, drei Personen und ein Kind, stürzten in den Weiher. Es wurde ihnen alsbald Hülfe gebracht; bis auf die Haut durchäßt traten sie den Heimweg an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S Unfälle. Im Bürgerhospital fand eine Frau Aufnahme, welche infolge Fallens erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte. Auch fand ein Arbeiter aus einer Fabrik in Bayenthal Aufnahme, welcher durch eine Maschine erheblich am Unterleib verletzt worden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurde in das Bürgerhospital ein Junge gebracht, welcher auf der Friesenstrße am Samstag Abend von einem Rollwagen überfahren worden war. Der Knabe hatte nicht unerhebliche Verletzungen an einem Beine erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 170. Erstes Gastspiel von Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Heimath. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag, 13. März: Ab.-Ist. 171. Onkel Toni. Eine Komödic aus der Wiener Gesellschaft in 4 Aufzügen von C. Karlweis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
