<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägerei. Im Bürgerhospital fanden in der Nacht zum Dienstag zwei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Heftiges Schneetreiben herrschte gestern bei geringer Temperatur während des ganzen Tages; das Thermometer zeigte mittags+ 0,2 Grad Celsius bei leichtem Nordwind, morgens früh 1,4 Grad. Der niedrige Barometerstand weist auf Fortdauer des unfreundlichen Wetters hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Für die Einholung des hochw. Herrn Erzbischofs Dr. Simar am Montag den 19. d. ist folgendes bestimmt worden. An genanntem Tage werden für die Mitglieder des Festkomitees in dem 10 Uhr 6 Min. ab Köln-Hauptbahnhof abgehenden-Zug mehrere besondere Durchgangswagen zur Fahrt über Altenessen nach Essennord eingestellt, Ankunft 12 Uhr, welche daselbst an den von Paderborn kommenden Extrazug zur Rückfahrt nach Köln angehängt werden. Am Bahnhof Essen findet 2 Uhr 10 Min. die Ankunft und Begrüßung des hochw. Herrn statt. Die Begrüßungs- bzw. Empfangsfeierlichkeiten auf den Bahnhöfen in Düsseldorf finden 3 Uhr 45 Min. und in Köln 5 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 139. Gastspiel von Katharina Fleischer-Edel vom Stadt-Theater in Hamburg. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag, 8. Febr.: Ab.-Ist. 140. Letztes Gastspiel von Katharina Fleischer-Edel vom Stadt-Theater in Hamburg. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten. Musik von Ch. Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
