<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Beerdigung der sterblichen Hülle des verstorbenen Geh. Sanitätsrath Prof. Dr. Liechtenstern, welche vorgestern stattfand, zeigte, welch' hoher Achtung und Wertschätzung der Verstorbene sich erfreute. Dem mit Kränzen geschückten Todtenwagen folgte ein zahlreiches Trauergefolge, welches aus den Spitzen der Civil- und Militärbehörden und den ersten Kreisen der Bürgerschaft sich zusammensetzte. UI. a. bemerkten wir die Herren Gouverneur v. Wilczek, Stadtkomman- dant v. Rolshausen, Oberbürgermeister Becker, Vertreter der Königl. Regierung, Beigeordnete und Stadtverordnete. In überaus großer Zahl waren auch die Kollegen des Verstorbenen erschienen, von denen viele in dem Heimgegangenen ihren bewährten Lehrer und Ratgeber verehrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bau der Halle über dem Bahnsteige zwischen den Geleisen II und 3a auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ist bis auf die Ueberdachung fertiggestellt. Die während der Bauausführung notwendig gewesene Sperrung der Geleise II und 3a ist wieder aufgehoben, dagegen werden von heute ab die Geleise 4a und 5a zu demselben Zwecke dem Betriebe entzogen. Die bisher in die letztgenannten Geleise eingelaufenen und abgegangenen Züge müssen auf die übrigen Geleise verteilt werden. Inwieweit eine Aenderung in der Fahrordnung für die Personenüge eintritt, ist aus den auf dem Hauptbahnhof bekanntgegebenen neuen Uebersichten zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Brand. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr nach der Gladbacherstraße gerufen, wo ein Möbeiwagen in Brand geraten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Böswilligerweise wurde am Dienstag Abend die Feuerwehr vom Holzmarkt aus alarmiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Auf dem Blaubach fiel gestern Nachmittag ein Mann von einem Rollwagen und brach einen Arm. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht auf Mittwoch wurden wieder mehrere Personen, welche bei Schlägereien sich Verletzungen zugezogen hatten, im Bürgerhospital verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden am 3. v. M. in der Schildergasse eine goldene Damenuhr mit Kette, am 9. v. M. am Blaubach ein Portemonnaie mit 6,70., am 5. v. M. in der Glockengasse eine Nickeluhr mit Kette, am 20. Januar am Rhein zwei neue Zugstränge, am 3. v. M. in der Weidengasse ein Goldstuück, am 21. v. M. in der Weidengasse ein Trauring, am 14. v. M. in der Mohrenstrße ein seidener Schirm mit silbernem Griff, am 16. v. M. am Dom ein Goldstuück, am 20. v. M. in der Clemensstrße ein Handwagen, am 2. v. M. in der Gereonswühlengasse eine silberne Cylinderuhr mit goldener Kette, am 21. v. M. in der Schwalbengasse ein Portemonnaie mit.50., am 22. v. M. in der Reichsbank ein Gelöstück. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizei Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet wurden während der Karnevalstage u. a. drei Taschen, diebe, zwei Taſchendiebinnen, ein seiner Zeit entsprungener Straf. gefangener, ein von seinem Truppenteil desertirter Soldat und zahl reiche Personen wegen Obdachlosigkeit, sinnloser Trunkenheit, Ruhe störung, Sachbeschädigung, Hausfriedensbruch, Teilnahme an Schlägereien Diebstahls usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 159. Ein Ehrenwort. Schauspiel in 4 Akten von Otto Erich Hartleben. Hierauf: Liebestraum. Komödie in einem Akt von Max Dreyer. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 2. März: Ab.-Ist. 160. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen. Musik von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
