<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353674</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche noch weiter stark zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,52 Meter, gegen.12 Meter vor acht Tagen. Auf der Fahrt nach dem Oberrhein sind die großen Rheinschiff schon in ihrer Ladenähigkeit beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde in der Ritterstraße ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren. Der Mann, welcher Verletzungen am Kopf und an den Beinen erlitten hatte, wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 175. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Haus Sachs: Dr. William Geiße als Gast. Anf. 6, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag, 19. März: Ab.-Ist. 176. Letztes Gastspiel von Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Maria Stuart, Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hru. Oberlandesgerichtsrat Roeren, unserem Mitürger, der im Reichstage bei den Verhandlungen über die lex Heinze Schulter an Schulter mit seinem schwäbischen Fraktionskollegen Gröber steht, ist von der vorgestrigen Vertrauensännerversammlung der Kölner Centrumspartei folgendes Telegramm zugegangen:"Abg. Roeren, Berlin, Reichstag. Der wackere Schwabe forcht sich nit. Das gilt für Hru. Gröber, aber für Sie nicht minder. Geht Eures Weges Schritt für Schritt.e Vertrauensännerversammlung der Kölner Centrumspartei. Dr. Lennartz." In dem prächtigen Uhlandschen Gedicht Schwabenstreiche, bei dem hier eine Anleihe gemacht ist, heißt es bekanntlich weiter:"Ließ seinen Schild mit Pfeilen spicken Und thät nur spöttlich um sich blicken." Es Personalien. Staatsanwaltsrat v. Brewer wurde vom Landgericht an das Oberlandesgericht Köln und Staatsanwalt-Rust vom Landgericht in Köln nach Düsseldorf versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Konzert in der Bürgergesellschaft, welches am Dienstag den 20. d. stattfindet, verspricht ein recht interessantes zu werden, weil der bekannte und beliebte Komponist und Schriftsteller August Ludwig mehrere seiner eigenen Kompositionen persönlich dirigieren wird. Näheres ist aus dem Inseratenteile ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag blieb ein Radfahrer mit seiner Maschine auf der Weyerstraße im Geleise der Pferdebahn stecken und kam zu Fall, wobei sein Rad unter einen Wagen geriet und gertrümmert wurde. Der Radfahrer kam mit einigen Hautabschürungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein hält am Montag Abend Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Handwerker-Kredit-Genossenschaft hält am Dienstag Abend im Gartensaale des Fränkischen Hofes ihre vierte ordentliche 168 Der Gefängnis-Verein hält am Mittwoch Abend 7 Uhr im Schwurgerichtssaal eine Versammlung ab, in welcher Hr. Justizrat Dr. Julius Bachem über die Unterstützung Hülfsbeduürftiger durch Zu weisung von Arbeit einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis veranstaltet, wie in früheren, auch in diesem Jahre ein Wohlthätigkeitskonzert zum B armer Kommunikanten und Konfirmanden. Jedoch find, dasselbe nicht, wie in früheren Jahren, am Sonntag Lätare, sondern mir Rücksicht auf die h. Fastenzeit und auf Wunsch der katholischen Pfarrgeistlichkeit am 22. April(Sonntag nach Ostern) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. Im Polizeibezirke köln ist im Handelsgewerbe eine Beschäftigung von Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern, sowie ein Gewerbebetrieb in offenen Verkaufsstellen nur zulässig: bei dem Verkauf von Back- und Konditorbaren in offenen Verkaufsstellen an den gewöhnlichen Son- und festtagen von 5 bis 9 Uhr vormittags, und von 11 Uhr vormittags s 3 Uhr nachmittags; am 1. Weihnachts-, 1. Oster- und 1. Pfingstag von 5 bis 9 Uhr vorm., am Fastnachtssonntag, am letzten Sonnig vor Ostern, am letzten Sonntag vor Allerheiligen und am drittletzten Sonntag vor Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten Sonntagen ror Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis Uhr abends; bei dem Verkauf von Fleisch- und Wurstwagen wie Vorkost-Artikeln in offenen Verkaufsstellen an den gewöhnchen Son- und Festtagen von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis 2 Uhr nachm., am 1. Weihnachts-, 1. Oster- und 1. Pfingstba von 5 bis 9 Uhr vorm., am Fastnachtssonntag, am letzten Sonntag vor Ostern, am letzten Sonntag vor Allerheiligen und am drittletzten Sonntag vor Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten Sonntagen vor Weihnachten von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis Uhr abends; bei dem Milchhandel an allen Sonn- und Festigen von 5 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis 4 Uhr uche., außeadem am Fastnachtssonntag, am letzten Sonntag vor Intern, am letzten Sonntag vor Allerheiligen, am drittletzten Sonne vor Weihnachten von 4 bis 7 Uhr abends und an den beiden zten Sonntagen vor Weihnachten bis 9 Uhr abends; bei dem Handel u Blumen und Kranken in offenen Verkaufsstellen, sowie beim erkauf in offenen Verkaufsstellen allerübrigen Handelsnwerve an den gewöhnlichen Sonn- und Festtagen von 7 bis 9 Uhr vorm. und von 11 Uhr vorm. bis 2 Uhr nachm., am Fastuachtssonnleg. am letzten Sonntag vor Ostern, am letzten Sonntag vor Aller#lligen und am drittletzten Sonntag vor Weihnachten von 7 bis 9 Uhr neim. und von 11 Uhr vorm. bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten sonntagen vor Weihnachten von 11 Uhr vorm. bis 9 Uhr abends; m 1. Weihnachts-, 1. Oster- und 1. Pfingsttag ist kein Verkauf tudas Feilbieten von Blumen, Backwaren, geringwertigen Gekauchsgegenständen, sowie von Obst, Wurstwagen, Fischen und sonstigen Eensmitteln ist an Sonn- und Festtagen auf sämtlichen öffentlichen regen, Straßen, Plätzen und an anderen öffentlichen Orten des ganzen stadtbezirks Köln(einschliefßlich der Vororte) mit der Einschländung Gelassen, daß von 9 bis 11 Uhr vorm. und von 2 bis 3 Uhr nachm. m Feilbieten nicht stattfinden darf. Der Handel von Haus zu Haus  nicht gestattet. Gefrorenes und Zuckerwaren sind ebenfalls unter tige Verkaufsgegenstände zu rechnen. Konditoren, Kleineändler mit branntwein, sowie andere Kaufleute, die gleichzeitig eine Schankenehmigung besitzen, sind in Beziehung auf ihren kaufmännischen Beben den gleichen Beschränkungen wie die übrigen Kaufleute unterverband der kaufmännischen Gehülfinnen Georgstrasse 7, früheres Reichsbankgesäude Zweck des Verbandes: Erhaltung des religioösen Sinnes, moralischer Schutz, geistige und berufliche Fortbildung, wirtschaftliche Hebung, Pflege edler Geselligkeit. Mitgliedsbeitrag 3 K im Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Stadtverordnetenversammlung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die dieseährigen Frühjahrs-Kontrollversammlungen des Stadtkreises Köln einschliefßlich der Bürgermeistereien Eifern und Rondorf finden in den Tagen vom 4. bis einschliefßlich 9. April statt. Das Nähere ist aus dem Inseratenteile der heutigen Nummer zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde auf der Merheimerstraße zu Nippes ein kleiner Knabe von einem Flaschenbierwagen überfahren. Der Kleine erlitt erhebliche Verletzungen an den Armen und mußte in seine elterliche Wohnung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
