<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353696</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>100 Jahre alt. Die Witwe Johanna Kaufmann, wohnhaft Gutenbergstraße 54 in Ehrenfeld, vollendet morgen ihr 100. Lebensjahr. Die alte Frau ist verhältnisäßig noch rüstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berg.-Gladbach, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 900 M. Grundgehalt, steigt bis zu 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berncastel, Königl. Regierung zu Trier, Baggermeiſter auf einem Dampfbagger der Wasserbau-Jnspektion Trier, 4,50 M. bzw. 4 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bettingen. Bürgermeisteramt. Polizeidiener, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vonn, Garnison-Baubeamter in Bonn, Baubote für den Neubau einer Kaserne für vier Eskadronen Kavallerie, 2,50 M. täglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Gummersbach, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, Bürgermeisteramt, Aufseher im Museum Wallraf Richartz, 1100 M. Gehalt, steigt bis zu 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lebach, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Püttingen, Bürgermeisteramt, Hülfs-Polizeidiener und Feldhüter, 360 M. jährlich. -- Püttingen, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 300 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Siegburg-Brückberu, Königl. Zellengefängnis, Hülfs-Aufseher, 87,50 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis zu 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Waldorf, Bürgermeisteramt Bornheim, Nachtwächter und Totengräber, 420 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Leveling- hoven, Bürgermeisteramt, zweiter Polizeisergeant, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung des Gewerbevereins wird am Montag Abend im kleinen Saale der Lesegesellschaft Hr. Direktor a. D. Fr. Fischbach aus Wiesbaden über die Entwickelung der Tapetenindustrie und-Dekoration einen Vortrag halten Arbeiter, die sich gegen Arbeitslosigkeit im Winter versichern wollen, werden darauf aufmerksam gemacht, daß Anmeldungen nunmehr entgegengenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Herrn Abgeordneten Roeren gingen von Vereinen sonstigen Körperschaften noch folgende Telegramme zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hostoften Koron u senrhon non A 90E an weich u. steif, in neuesten Formen u. Farben von K.25 an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 192. Der Probe kandidat. Schauspiel in 4 Aufz. von Max Dreyer. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr.-- Samstag, 7. April: Ab.-Ist. 193. Fuhrmann Herschel. Schauspiel in" Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Rueindöhe am 5 April, abends 7 Uhr m 2,21--.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
