<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353613</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordens-Auszeichnungen. Aus Anlaß des Krönungs- und Ordensfestes, welches am Sonntag in Berlin stattfand, haben u. a. erhalten: Den Roten Adler-Orden 2. Klasse mit Eichenlaub: Stieger, Präsident der Eisenbahndirektion in Köln; den Roten#reen 9. Klasse mit der Schleife: Elend, Senatspräsident beim Oberlandesgericht zu Köln, Senden, Ob.-Reg.-Rat bei der Prov.-Steuerdirektion zu Köln, Willich gen. v. Pöllnitz, Oberst des Kür.-Rgt. 8; den Roten Adler-Orden 4. Kl.: v. Besser, Hauptmann im Generalstabe des Gouvernements Köln, Baron Dition v. Monteton, Major a la suite des Kür.-Rgt. 8 und Lehrer beim Militär-Reitinstitut, Dirla, Hptm. z. D. und Bez.-Offizier beim Landwehr-Bez. Köln, Esser, Eisenbahndirektor und Mitglied der Eisenbahndirektion zu Köln, Grünewald, Hptm. im Inf.-Rgt. 65. Lange, Hptm. im Fußartillerie-Rgt. 9, v. Müostermann, Hptm. im Inf.-Rgt. 53, Reichensperger, Landgerichts-Direktor zu Köln, Schulze, Reg.- Rat und Mitglied der Eisenbahndirektion Köln, Wagener, Sanitätrat und Postvertrauensarzt zu Köln, Werssi, Rechnungsrat und Eisenbahn-Sekretär zu Köln; den Kol. Kronen Worden., Klasse: rischer, Weihbischof und Domdechant in Köln, Livia, Oberstein. a la suite des Fußart.-Rat. 2 und Direktor der Artillerie-Werkstatt z Deutz; den Kgl. Kronen-Orden 4. Klasse: Runkel, Schulrektor in Köln; das Allgemeine Ehrenzeichen: Berg, Eisenbahn-Zugührer zu Köln-Deutz, wohnhaft zu Kalk, Blank, Steueraufseher zu Köln, Bredow, Eisenbahn-Wirkstättenschlosser zu Köln-Nippes, Breff, Magazin-Vorarbeiter beim Proviantamt zu Köln, Bühlstahl, Postschaffner zu Köln, Ebert, Steueraufseher zu Köln. Eil, Eisenbad Stationskassenbote zu Köln-Deutz, Heinen, Eisenbahn-Weichensteller erster Klasse zu Köln, Hönner, Kanzlist bei der Provinzial-Steuerdirektion zu Köln, Köhnen, Eisenbahn-Lokomotiveührer zu Kölngereon, Lange, Postpackmeister zu Köln, Karl Lehmann, Eisenbahn-Lokomotiveührer zu Köln-Gereon, Müller, Feldwebel und Zahlmeister-Aspirant im Inf.-Rat. 65, Paul Satter, Depot-Vicefeldwebel beim Artillerie Depot in Köln, Ott, Maschinist, am Festungsgefängnis zu Köln. Röloffen, Bote bei der Provinzial-Steuerdirektion Köln, Schiefer, Eisenbahn-Hülfslabemeister zu Mülheim a. Rh., Schmidt, Vize-Wachtmeister im Kürasier-Rgt. 8, Schricke, Regierungsbote zu Köln, Zimmermann, Vize-Feldwebel im Ins.-Rat. 65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof Nr. 8 in Köln sind wieder einige Kunstgegenstände neu eingetroffen, die ein allgemeines Interesse wohl erregen dürften. Zuerst neunen wir eine Kreuzwegstation, die erste, in ziemlich großen Verhältnissen streng in Stil und Farbengebung im Anschlusse an die Meister des 15. Jahrhunderts sich anlehnend, von Historienmaler H. Lamers in Cleve. Unter einer mächtigen romanischen Bogenhalle thront Pilatus, der soeben sein Urteil gesprochen; in unruhig bewegter Haltung wäscht er seine Hände. Im Vordergrunde bemerken wir jüdische Priester und Schriftgelehrte in überaus charakteristischer Stellung. Den Mittelpunkt des Bildes nimmt der gefesselte Christus ein, eine Figur von überaus edeler, majestätisch und doch ergebener Haltung, umgeben von Soldaten und Schergen, alles mehr in mittelalterlichen Gewändern. Durch die Halle schaut man eine hübsche gotische Straßenarchitektur in lichten Tönen. Kolorit und Haltung der Figuren ist ebenso echt wie edel aufgefußt. Fräulein Cordula Kirschbaum hierselbst bringt eine Fahne für den Gesellenverein in Wald zur Ausstellung. Auf dunkelrotem Sammet gestickt, in guter kräftiger Zeichnung ist die Vorderseite recht effektvoll und sauber behandelt. Dieselbe zeigt in feiner und gediegener Durchührung die Halbfigur des h. Josef sowohl in Technik und Farbengebung ganz vorzüglich. Die Rückseite zeigt den Spruch Gott segne das ehrbare Handwerk in Eichenlaubumrahmung in naturalistischen Farben recht gut ausgeführt. Aus dem Nachlasse des verstorbenen Pfarrers und geistl. Rat Linden ist eine große, reich polychromierte Madonnenfigur ausgestellt, gefertigt von Alex. Iven, jedenfalls eines der ersten Werke des tüchtigen strebsamen Künstlers, von lieblich frommer Auffassung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Entwurf zum Haushaltsetat der Stadt Köln für das Etatsjahr 1900 liegt acht Tage lang zur Einsicht im Rathause Zimmer Nr. 33 offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Apologie des Seelenlebens betitelt sich der dritte Vortrag, welchen morgen Abend Herr Dr. Geyser im großen Saale</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jugverspätung. Der Nordexpreßzug St. Petersburg-Paris traf gestern Vormittag mit 13/stündiger Versätung auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein. Ursache der Versätung war schadhafte Maschine auf freier Strecke. Der Anschlugß von London über Ostende, um .50 vormittags fällig, kam als Sonderzug um 9 Uhr vormittags Selbstmord. Ein Schlossergeselle aus Striegau in Schlesien hat sich mn der Nacht von Sonntag zum Montag in einem Hause an der großen Sandkaul an der Thürklinke erhängt Awrearteneen Halses sind, ebenso an#86 genehm im Gebrauch#Rsrssrse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sicher in der Wirkung, die festen Bestand nen No. III sowie des Wiesenbrunnen N oden a. T. Diese finden sich in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>TE* L. K S Gemäß.,60 der Städteordnung für 1X Ainnanlaang Sdie Rheinprovinz vom 15. Mai 1856</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Riguginuet liegt der Entwurf zum Haushalts-Etat Kraderneus-#,#e Stadt#ln für das Etatsjahr 1900 Fay's ächten Sodener Mineral-Pastillen, woraus folgt, dass diese Pastillen, ebenso wie die Quellen selbs gegen alle krankhaften Reizungen des Kehlkopfes und der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lungen sind und die Magentaätigkeit wohlthuend beeinflussen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
