<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Ernannt wurden: zu Amtsgerichtsäten Gilles und Aller in Köln; zu Gerichtsassessoren die Referendare Dr. Lent. Napp, Reiners, Dr. Kirschstein im Bezirke des Oberlandesgerichtes zu Köln. Dem Gerichtsvollzieher Otto hierselbst wurde der Königliche Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge über das Bürgerliche Gesetzbuch. In dem heute Vormittag 11 1/2 Uhr im großen Gürzenichsaale stattfindenden zweiten Vortrage wird Hr. Rechtsanwalt Dr. Scheiff folgende Fragen behandeln: 1. Form der Rechtsgeschäfte(Schriftlichkeit, notarielle oder gerichtliche Beurkundung, öffentliche Beglaubigung; Brief und Telegramme als Mittel eines Vertragsabschlusses). 2. Die Offerte nach B..-B. und Handelsrecht. 3. Die Wirksamkeit der Willenserklaärung unter Abwesenden. 4. Die Vollmacht im B..-B. und Handelsrecht(Prokuristen, Handlungsbevollmächtigte). 5. Die Veraährung. 6. Die Selbstverteidigung und Selbeülfe. 7. Die rechtliche Stellung der Frau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Bismarckdenkmal ist zum heutigen Geburtstag des Verstorbenen, wie alleährlich, festlich geschückt; ein reicher Blumenflor von Tulpen und Hyacinthen ziert den Vorplatz des Denkmals.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sein 25jähriges Dienstjubiläum begeht heute der am Hauptpoſtamte beschäftigte Brieftraäger Herr Friedrich Gerhard Oelgarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenwahlen. In seiner vorgestrigen Sitzung hat das Centralwahlkomite der Centrumspartei fast einstimmig folgenden Beschlußß gefaßt:"In Erwägung, 1. daß infolge des Widerstandes namentlich der nationalliberalen Partei, welche ihren Besitzstand in einer Reihe von Städten nur durch künstliche Mittel bewahren kann, die wiederholt in feierlichster Weise zugesagte Gemeindewahlreform noch immer nicht Gesetz geworden ist; 2. daß auch in Köln mangels einer anderweitigen gesetzlichen Regelung die Zahl der Wähler zweiter Abteilung, trotz dem großen Wachstum der Bevölkerung und des Wohlstandes, mehr und mehr zurückgegangen und hierdurch die liberale Mehrheit in dieser Abteilung künstlich gesichert worden ist-- beschrießt das Centralwahlkomite der Kölner Centrumspartei, bei der auf den 6. April anberaumten Ersatzwahl für das Stadtverordnetenkollegium sich nicht zu beteiligen und erst bei der regelmäßigen Erneuerungswahl wieder in den Wahlkampf einzutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Von Herrn Oberlandesgerichtsrat Roeren ist auf das Telegramm der Vertrauensännerversammlung der Kölner Centrumspartei betr. die lex Heinze folgende Antwort eingetroffen: "Jungsten Dank für die telegraphisch üübersandte Zustimmungserklärung. Dieselbe wird uns ermuntern, den Kampf für das sittliche Wohl unseres Volkslebens weiter zu kämpfen, bis Gott ihn mit Erfolg segnet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Königin von Schweden und Prinz Eugen von Christiania trafen gestern mit grossem Gefolge mit dem Hamburger -Zuge um.35 vormittags auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Nordexpreßzuge um.12 vormittags über Calais nach England weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das goldene Krenz. Am Sonntag den 1. April, abends 8 Uhr, findet im großen Saale der Lesegesellschaft zu ermäßigten Preisen eine Wiederholung der mit großem Beifall aufgenommenen Aufführung der Brülöschen Oper: Das goldene Kreuz, durch die Richard Schulz-Doenburgsche Sologesangschule statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Februar 1899 findet am Freitag den 6. und, soweit erforderlich, Mittwoch den II., Donnerstag den 19., Freitag den 20., Donnerstag den 26. und Freitag den 27. April, vormitags 9 und nachmittags 210 Uhr statt.(Nachmittags Pretiosen und vormittags die sonstigen Pfänder).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>M. Weber, früher H. J. F. Falckenberg, Bürgerstraße 21, Ecke Kleine Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 187. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/4 Uhr-- Montag, 2. April: Ab.-Ist. 188. Die versunkene Glocke. Ein deutsches Märchendrama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Spielpla-Entwarf. Dienstag: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Mittwoch: Die kleinen Mich'S. Donnerstag: Die beiden Schützen. Freitag: Der Probekandidat. Samstag: Fuhrmann Herschel. Sonntag: Faust, I. Theil. (Georgine Reber vom Hoftheater in Dessau als Debut.) Zuaverspätung. Der um.34 morgens hier fällige Orient expressßzug traf gestern erst nach 9 Uhr vormittags mit fast fünestündiger Versätung auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit gleicher Versätung nach Ostende weiter. Ursache der Versätung war starker Schneefall-- ungefähr 80 Centimeter hoch-- in Oesterreich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 31.Marz1900. Die gestrige, unter Leitung des Oberbürgermeisters Steinkopf abgehaltene Stadtverordnetensitzung befaßte sich zunächst mit einem Antrage der Gemeinde Merheim auf Gewährung eines Zuschusses zu den Schul- und Armenlasten für das Jahr 1899. Seit dem Jahre 1895 stellt die Gemeinde Merheim alleährlich derartige Anträge an die Stadt Mülheim, die jedoch regelmäßig abgelehnt werden. Eine Klage beim Bezirksausschußß, die 1895 eingereicht wurde, schwebt noch. In diesem Jahre wurden 20,241 M. verlangt, der Antrag jedoch wieder üabgelehnt Die Antragsteller stützen sich darauf, daß durch die zahlreich in der Gemeinde Merheim wohnenden Arbeiter, die in Mülheim arbeiten und ihr Geld verzehren, die Schul- und Armenlasten bedeutend erhöht werden. Im ganzen wurden Beiträge von 76,381..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heute vor vierzig Jahren, am 1. April 1860, erschien im Verlage von I. P. Bachem die erste Nummer der Köluischen Blätter, welche am 1. Januar 1869 unter gleichzeitiger Vergrößerung des Formates den Titel Könische Volkszeitung annahmen. Fünf Jahre vor der Gründung der Köluischen Blätter, am 10. Juli 1855, war das damalige rheinische katholische Centralorgan. die seit 1849 erscheinende Deutsche Volkshalle, von der Regierung unterdruückt worden, und die rheinischen Katholiken waren nun mehrere Jahre ohne entsprechende Vertretung in der Presse, bis diesem empfindlichen Mangel durch die Gründung der Köluischen Blätter abgeholfen wurde. Ihr Format war klein, nicht ganz halb so groß wie das heutige Format der Köluischen Volkszeitung, und die Zahl der Abonnenten betrug bei Beginn nur 1800. Trotzdem gewann das Blatt sofort eine gewisse Bedeutung, die sich entsprechend dem zunehmenden Einflusse der Katholiken im öffentlichen Leben von Jahr zu Jahr 0 Hr. Beigeordneter Piece ist, wie uns durch der Drah aus.-Gladbach gemeldet wird, gestern von der Stadtverordnetenversammlung mit 13 gegen 10 Stimmen zum Oberbürgermeister von.-Gladbach gewählt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Pfarrbauverein St. Michael wird am Dienstag Abend im Restaurant Bouretour ein Vortrag ver die Wahlen im öffentlichen Leben, ihre Formen und ihre Bedeutung gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die Tagesordnung für die am 5. April stattfindende öffentliche Sitzung umfaßt 29 Punkte, u. a. Wahl von sieben Abgeordneten zum Provinziallandtag, Vereinigung der Kommission für Eisenbahnen und Straßenverkehr und der Kommission für elektrische Straßanbahnen zu einer Deputation, Feststation am Frankenwerft, Anlage einer Reigenbahn für Radfahrer im Stadtwalde, Nachkredit für den Schulneubau an der Gravenreuth- straße, Bewilligung eines laufenden Zuschusses an den Centralausschußß zur Förderung der Volks- und Jugendspiele in Deutschland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßenreinigung in Köln-Bickendorf. Nach einer Polizeiverordnung müssen in Köln-Bickendorf die Venloerstraße von der Leyendeckerstraße bis alter Friedhof, die Hospeltstraße, Leyendeckerstraße, Hackländerstraße und der geschlossene bebaute Teil der Marienstraße wöchentlich dreimal, nämlich am Dienstag, Donnerstag und Samstag, gereinigt werden, und zwar muß die Reinigung von abends 6 Uhr ab beginnen, ohne Unterbrechung fortgesetzt und binnen längsten zwei Stunden beendigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>dergl.(132, 282), 29 Dachdecker u. dergl.(36, 80), 36 Kaufleute, Schreiber u. dergl.(47, 190), 15 Lehrlinge(27, 24). Während in der mannlichen Abteilung die Zahl der Arbeitsgesuchen die Zahl der Arbeitsangebote um fast 6000 übestieg, konnten, wie auch in den früheren Jahren, die Gesuche der Arbeitgeber in der weiblichen Abteilung bei weitem nicht befriedigt werden. Um die 10,752 angebotenen Stellen bewarben sich nur 6212 weibliche Arbeitnehmer. Stellen erhielten: 341 Tagelöchnerinnen und Fabrikarbeiterinnen(verlangt wurden 390, Stellen suchten 353), 50 Näherinnen und Bügerinnen(91, 60), 2498 Dienstädchen(6476, 2433), 389 Köchinnen und Küchenädchen (647, 475), 220 Kinderpersonal(421, 198), 2506 Wasch-, Putz- und Stundenfrauen(2623, 2559), 57 Verkäuferinnen, Haustälterinnen u. dergl.(104, 134).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Im Pfarrverein St. Aposteln wird am Dienstag-Abend im Saale des Hru. Baedorf(Apostelbräu) Hr. Herm. Frank einer Vortrag über Süditalien(Pompeji) halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
