<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Der neue Cyklus Tyrol bedeutet eine Wanderung durch das Ober- und Unter-Innthal. Von St. Jakob im Stanzerthal ausgehend, passiert man alle die großartigen Gebirgspartien, die schmucken Dörfer mit den schlanken Kirchlürmen in der Ebene. Prachtvoll sind die Ansichten vom Achensee mit dem Fürstenhof und der Scholastika, dann das Schloß Ambras. Von Innsbruck giebt es eine ganze Anzahl prächtiger Bilder, so die berühmte Maria Theresienstraße, das Aeußere und Innere der Hofkirche, das Andreas Hofer-Denkmal. Weiter passiert man dann auf der Wanderung die Orte Igels, Matrei, Steinach, Gries am Brenner, Sterzing u. a. Die Aufnahmen sind sehr scharf und spiegeln die Wirklichkeit getreu ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die neuen Postanweisungsformulare haben einige praktische Aenderungen erfahren. Der Abschnitt für die Adresse des Absenders sowie für Mitteilungen an den Empfänger ist etwas breiter geworden, der bisherige Vermerk"Eingezahlt von(Name, Wohnort und Wohnung-- Straße und Hausnummer-- des Absenders)" einfach durch"Absender" ersetzt, und dadurch ist soviel Raum gewonnen, daß die Mitteilungen an den Empfänger schon auf der Vorderseite des Abschnittes begonnen werden können. Der Ankunftsstempel, der bisher am Kopfe der Rückseite stand, ist jetzt noch auf der Vorderseite der Postanweisung untergebracht, auch ist die Quittungsformel des Empfängers vereinfacht, und hierdurch ist Raum gewonnen, um auf der Rückseite die Gebühren für Postanweisungen auf alle Entfernungen verzeichnen zu können. Diese letztere Maßnahme wird in Zukunft manche Anfrage an den Postschaltern überfluüssig machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. In der Fleischmengergasse wurde gestern Mittag ein dem Arbeiterstande angehöriger Mann vom Schlage betroffen und blieb sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder im städtischen Leihhause aus dem Monat Dezember 1898 findet statt am Donnerstag den., und soweit erforderlich, F Freitag den 16., Donnerstag den vormittags 9 und nachmittags 1 Ueberfahren. Am Dienst dem Friesenwall ein junger Rada Wagen ausweichen wollte, von den Ueberfahrene, der nicht unerhebliche getragen hatte, mußte in einer Droschke nach seiner Behausung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hält am Mittwoch den 31. Januar, abends 9 Uhr, im Vereins"" Etage seine erste ordent  lokale, Restauration P. Höhner, Blaubach 2, liche Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Buchbinder-Zwangsinnung beschlossß am Montag Abend ihre Auflösung. Ueber die Verwendung des Vermögens soll später Beschlußß gefaßt werden. Nach dem Bericht des Kassierers hatte die Zwangsinnung, die seit dem 1. September 1899 besteht, eine Einnahme von 206., eine Ausgabe von 384., so daß ein Defizit von 178 M. verbleibt, welches jedoch noch durch die zu erhebenden Beiträge und Strafgelder gedeckt werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Post- und Telegraphen-Unterbeamten-Verein veranstaltet am Sonntag den 4. Februar im Viktoriasaale ein Maskenfest. (Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nationalstenographie. Der Nationalstenographen-Verein Concordia beginnt am Montag den 5. Bebruär d.., abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokal, Restaurant Comp, Neumarkt 16, einen unentgeltlichen Kursus in der Nationalstenographie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männergesangverein Polyhymnia hält sein große Maskenfest morgen Abend im Viktoriasaale ab. Die dem Feste zu Grunde liegende Idee wird im Anzeigenteile des Näheren dargelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wilhelm. S. v. Wilhelm Schoppmeyer, Klempner, Vor St. Martin 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>- Theresia. T. v Heinrich Oellers, Kellner, Severinstr.deg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Adolf. S. v. Heinrich Niesen. Gaskontrolleur, Annost. 55.- Rosa, 17. v. Jos. Mons. Viltualienhdlr., Sionsthal 11.- Joseph, S. v. Friedr. Elkemann, Tagl., Alteburgerstr. 256.- Joseph. S. v. Johann Faßbender, Kaufm., Isabellenstraße 18A.- Maria, T. v. Jos. Zeyen, Kutscher, Bonnerstr. 337.- Gertrud, T. v. Heinrich Schopp. Eisenbahnarb., Moselsar. 104.- Luise, T. v. Peter Sürth. Tagl., Weißgerbereckgasse 12.- Lina, T. v. Franz Krauß, Spinner, Severinswall 29</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Maria, T. v. Joh. Eicker, Sanitäts-Sergeant, Kurfürstenstr. 14</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Jakob, S. v. Anton Lenz. Tagl., Ulrichsgeisse 19.- Margareta, T. v. Hubert Roeseler, Fabrikarb., Vondelstr. 35</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eduard, S. v. Karl Becker, Maurermstr., Luxemburgerstr. 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Anna. T. v. Friedrich Kellner, Maurer, Heinsbergstr. 7,-- Agnes, T. v. Jakob Lang. Schlosser, Vor den Siebenburgen 35</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eduard, S. v. Joh. Arnolds, Gutsbes., v. Burg Kessenich.- Johann. S. v. Heinr. Hellgreve. Pferdeba ink., Saarstr. 13. Gertrud. T. v. Paul Brehm, Dekorationsmaler,#laubach 79. Margareta, T. v. Wilh. Weber, Buchhalter, Moselsar. 104.- Gottlieb, S. v. Konrad Albrecht, Polterer, Hahnenstr. 25.- Dorothea. T. v. Heinr. Pfeffer. Schuhm., Antonsg. 3. Elisabeth, T. v. Heinr. Dohr, Kutscher, Weberstr. 66</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Elisabeth, T. v. Jos. Breuer, Stuckaturer, Fleischmengergasse 3A.- Elisabeth, T. v. Franz Dohle, Drechsler, Peterstr. 16. Robert. S. v. Dr. Paul Fülles. Apotheker, Cäcilienstr. 1A.- Wilhelma. S. v. Wilh. Tunkowski. Schäftsmacher, Löwengasse 15.- Ferdinand, S. v. Jak. Stein, Schreiner, Follerstr. 23.- Ottilie, T. v. Joh. Czermak, Maler u. Anstr., Gereonswall 1A.- Franz. S. v. Seb. Brandenburg, Kutscher, Maximinenstrße 58.. Jakob, S. v. Andr. Weiland. Schlosser, Bechergasse 21. Frieda, T. v. Ernst Burwieck, Kaufm., Klingelpütz 52.- Joseph, S. v. Heinr. Müller, Schreiner. Schillingstr. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat Dezember v. J. in verschiedenen Wagen der Straßenbarn: ein goldener Ring, ein Paar Strümpfe, ein Federkasten, drei Goldstuücke, zwei Spazierstöcke, mehrere Schirme, eine Rolle Tapeten, zwei evangelische, zwei katholische Gebetücher, verschiede eine Anzahl Paare Handschuhe, ein Visitenkarten-Equi, enthaltend eine Straßenbahnkarte, verschiedene Portemonnaies mit mehr oder weniger Inhalt, ein schwarzer Hornkneifer, ein Stück eine neue Mütze, mehrere Schlüssel, ein Ohrring, ein Reißzeug, eine Brosche, ein Stahlkneifer, eine Strohasche, zwei lederne Handtasche, ein Kopfkissenübezug, ein Damenhemd, ein Paket enthaltend Schreibpapier, ein Etui mit drei Eisenbahn-Fahrkarten, eine schwarze Schürze, eine Taille, ein Kleider-Einsatz. Ferner wurde gefunden: vor erwa zwei Monaten in einem Restaurant am Hansaring eine silberne Uhr mit Kette, am 21. Dezember v. J. in der Kunibertsgasse ein Daumenring, am 2. d. M. in den Anlagen am Hansaring ein grauer Ueberzieher, am 11. d. M. in der Schaafenstrße zwei Kämme und eine Bürste, am 12. d. M. in einem Lokal an der Brückenstraße ein Portemonnaie mit etwa 90., am 15. d. M. am Königsplatz eine goldene Uhrkette, am 16. d. M. in der Friesenstrße eine silberne Damenuhr, am 16. d. M. in der Komödienstmaße ein Portemonnaie mit etwa 9., am 17. d. M. Ecke Mittel- und Pfeilstrße zwei Ballen Düten, am 19. d. M. in der Bostraße ein goldener Trauring. Die Eigentümer können sich Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 17. melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Das Konsulat Köln der Allg. Rauf. Union(D. P..) hielt am vergangenen Donnerstag-Abend im Vereinshauses, Hotel Kaiser Friedrich, seine dieseährige Generalversammlung ab, welche sehr stark besucht war. Nach dem vom ersten Konsul, Herrn Direktor Kühne, erstatteten Jahresbericht betrug die Mitgliederzahl 219. Die Beteiligung seitens des Konsulats an Konkurrenzen-Reigen und Korsen war eine rege. Im Jahre 1899 wurden errungen: vier erste, drei zweite und ein dritter Preis und ferner der Ehrenpreis der Stadt Aachen. Dem Kassierer, Hrn. Alex Massau, aus dessen Bericht hervorgeht, daß der Umschlag pro 1899 2800 M. beträgt, wurde unter lebhaftem Danke der Versammlung für die vorzügliche Kassenührung Entlastung erteilt. Das Vermögen weist einschliefßlich des Inventars 2900 M. nach. Der Bericht des ersten Fahrwarts Hrn. Jungbluth, zeigte, daß das Tourenfahren rege gepflegt erhielten Preise für die meisten Kilometer Direktor A. Staut den rsten, J. Schoth den zweiten und W. Jungbluth den dritten, für Konsulatstouren J. Schoth den ersten, Karl Künkel den zweiten und Nik. Heckemanns den dritten; für Vereinstouren die Radfahrvereinen Alaaf Köln, Sangesfreunde und Falke. Die Sieger der Sechsstundenfahrt, die Herren Trumm, Krahn, Schoth und Hänßgen erhielten je einen silbernen Pokal. Es wurde ferner die Eintragung in das Vereinsregister und die Erneuerung der Mitgliedschaft zum Schutzverband pro 1900 beschlossen. Bezüglich der Beteiligung an den dieseährigen Kongreßßfestlichkeiten in Straßburg bzw. Wanderfahrt nach Paris sollen die Beschlüsse der Konsulatsvereine abgewartet werden. Außer den Radfahrvereinen Vorwärts(Nippes), Frisch auf (Poll) sind pro 1900 bereits über 30 neue Mitglieder ausgenommen worden und liegen noch 23 Neumeldungen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 20. Letztes Gastspiel von Charlotte Huhn vom Hoftheater in Dresden. Orpheus und Eurydice. Oper mit Ballett in 3 Akten von Ch. W. v. Gluck. Auf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Donnerstag, 1. Febr.: Ab.-Ist. 133. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Over in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
