<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Am Mittwoch den 14. d.., abends 7 1/2 Uhr wird der Provinzial der Väter vom heiligen Geist, Herr P. Acker, auf Einladung der Kolonialgesellschaft im Isabellensaale des Gürzenich einen Vortrag halten über die Notwendigkeit der Kolonieen für Deutschland und die Notwendigkeit der Missionen für die 9 Der Nippeser Haus- und Grundbesitzer-Verein ermächtigte in seiner am Sonntag abgehaltenen Hauptversammlung seinen Vorstand, bei der städtischen Verwaltung wiederholt wegen des Ausbaues der Neußertraße, der Steinpflasterung der Mauenheimerstraße, sowie der Durchührung und Pflasterung der Steinbergerstraße vorstellig zu werden. Die Versammlung beschlossß, die östliche Seite der von der Wilhelm- bis zur Einmündung der Steinbergerstraße, zur Benutzung für Abhaltung des Wochenmarktes zu empfehlen, und betonte schließlich eindringlich die Notwendigkeit der Errichtung von Bedürfnisanstalten, besonders an den Hauptstrßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Jünglingsfest in St. Alban, welches durch vierzigstündiges Gebet begangen wurde, fand am Dienstag Abend seinen feierlichen Abschlußß. Von der Geistlichkeit und den Seminaristen abgeholt, hielt der Herr Erzbischof die feierliche Komplet. Nach derselben begleitete die Geistlichkeit den hochwürdigsten Herrn Erzbischof in die Pastorat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Herr Polizei-Kommissar Stricker wurde auläßlich seines demnächtigen Scheidens aus dem Amte zum PolizeiInspektor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der deutsche Külosverein in Paris erläßt folgende dringende Warnung."Die Erwartung, während der Weltausstellung in Paris leicht Arbeit oder Stellung zu finden, ist falsch. Der Andrang von Arbeitsuchenden ist viel zu groß. Ein Fremder, besonders wenn er nicht französisch sprechen kann, hat jetzt fast gar keine Aussicht, Beschäftigung zu finden. Hunderte wurden schon in ihren Erwartungen getäuscht und sind in bittere Not geraten. Auf Heimbeförderung durch den Hülosverein kann nicht gerechnet werden." Im Anschlusse hieran erinnern wir an unsere Warnung vor einer angeblichen Agentur der Pariser Weitaus stellung von Lavorio Fils, Paris, Rue Durantis. Uns liegt ein vom 22. Februar datirtes Schreiben der genannten Agentur an ein hiesiges Fräulein vor, welches sich um eine Stelle als Verkäuferin in der deutschen Abteilung beworben hatte. Das verlockende Angebot lautete auf freie Fahrt und 240 M. monatliches Gehalt. Am Schlusse des Formulars heißt es:"Die Agenturgebühr(unsere Provision) ist 20., 5 M. im voraus und gleich(vor dem gesetzlichen Engagement) zu zahlen, 15 Mark nach Ihrer Ankunft." Das betreffende Fräulein hat die sogleich verlangten 5 M. eingesandt, aber seitdem keine weitere Mitteilung erhalten, obgleich in dem erwähnten Schreiben angefündigt ist, das Engagement werde folgen, wenn die Adressatin sich mit den fraglichen Bedingungen einverstanden erklärt habe. Der vortreffliche Agent benügt sich augenscheinlich mit den eingezahlten 5 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Luxemburgerstraße wurde am Dienstag Abend einem Kutscher das Pferd seines Karrens scheu, infolge dessen er vom Bocke fiel und von seinem eigenen Gefähr überfahren wurde. Der erheblich Verletzte wurde zum Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
