<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lehrmittelausstellung. Mit der in den Pfingsttagen hierselbst stattfindenden Deutschen Lehrerversammlung wird eine Lehrmittelausstellung verbunden, zu der zahlreiche Firmen Deutschlands und des Auslandes ihre Beteiligung angemeldet haben. Außer den Lehrmitteln werden auch Lehr- und Lerntücher für die ein- und mehrgliedrigen Volksschulen ausgestellt. Besondere Beachtung wird die Ausstellungscommission den Naturwissenschaften widmen; so soll z. B. eine biologische Sammlung von Insekten, Spinnen, Milben in etwa 150 Kästchen zur Ansicht gestellt werden. Die Ausstellung findet in den beiden Schulgenäuden am Elogiusplatz und in der Pipinstraße statt, wo 29 Schulsäle und die große Turnhalle zur Verfügung Oeffentliche Vorträge werden am 25. März,.,., 16., 22. und 29. April, morgens 11 1/2 Uhr, von Hrn. Rechtsanwalt Dr. Scheiff über wichtige Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches unter Berücksichtigung handelsrechtlicher Fragen gehalten werden. Der Eintritt ist frei. Der erste Vortrag findet am Sonntag im großen Gürzenichsaale statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Kriegsbeorderung wurde vor einigen Tagen den Reservisten, Ersatzreservisten und Landwehreännern zugestellt. Dieselbe hat nur den Zweck, für den Fall einer Mobilmachung, den Mannschaften den Sammelplatz anzugeben, wo sich dieselben, ohne einen anderweiten Befehl abzuwarten, nach Erlaß des Mobilmachungsbefehls, stellen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das neunte Abonnementskonzert in der Kölner Bürgergesellschaft, welches von der Kapelle des 5. Westfälischen InfanterieRegiments Nr. 53 unter Leitung des Dirigenten Max Granzow und unter der Mitwirkung des Komponisten August Ludwig aus Berlin stattfand, erfreute sich eines zahlreichen Besuches. Eröffnet wurde das Konzert durch die Tragödien-Ouverture von Ewald Sträßer, welche von Herrn August Ludwig dirigiert wurde. Die Sinfonie(-dur) von Max Granzow fand großen Beifall. Der zweite Teil des Konzertes brachte eine Reihe Kompositionen von August Ludwig. Die Ouverture Märzwind sowie das musikalische Stimmungsbild Schneegloöckchen, das die Einleitung zum neuesten Werke des Komponisten Deutsche Blumenspiele bildet, fanden wäraste Aufnahme. Nicht minder auch das Waldesträumen und der Walzer Leichthin. Den Schluß des Konzertes bildete die Tondichtung Ad Astra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Einem städtischen Arbeiter wurde in der Breitestrße ein Ueberzieher gestohlen. Ferner entwendet: am 15. d. M. einem hiesigen Klempnermeister ein Fahrrad, aus einem Ke r am Kaiser Wilhelmring ein Stück Schweizeräse im Werte von 70., in einem Hause an der Maxminenstraße ein blauer, blau gefütterter mit einer Reihe Knöpfe versehener Ueberzieher, ein schwarzer Gehrock, in einer Tasche befanden sich zwei Hundertmarkſcheine, 1 Paar Reitstiefel mit Sporen, sodann aus einer mit Gewalt geöffneten Kassette eine Quittung der städtischen Gas- und Wasserwerke über eine hinterlegte Kaution von 300., eine gleiche Quittung der Elektricitaäts-Werke Berggeist in Brühl, ein Militär-Paß auf den Namen Mathias Bungartz, ferner aus einer anderen Geldkassette 270 M. in barem Gelde, aus einer verschlossenen Starbüchse 80., aus einer verschlossenen Tischschublade 60., ferner zwei elektrische Meßapparate, eine silberne Taschenuhr, ein Paar Manschetten mit goldenen Knöpfen, Kettenformat. Etwaige Auskunft über den Verbleib und die muthaßlichen Diebe wolle man an die Kriminalabtheilung Glockengasse 30 Zimmer 2 richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld wurde am Mittwoch-Mittag ein älterer Mann von einem Fuhrwerk überfahren. Man brachte den Mann, welcher nicht unerhebliche Verletzungen erlitten hatte, zu einem in der Nähe wohnenden Arzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 180. Zum 1. Mal: Eugen Onegit. Lyrische Scenen in 3 Aufzügen(7 Bildern). Text nach Puschkin, deutsch von A. Bernhard. Musik von P. Tschaikowski. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 24. März: Ab.-Ist. 181. Gastspiel von Dr. William Geiße. Don Juan. Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eichendorf, 21.März1900. Ein bedauerliches Englück, bei dem leider auch der Verlust eines Menschenlebens zu beklagen ist, ereignete sich heute auf dem hiesigen Braunkohlenbergwerk Beißelgrube. Beim Hinunterlassen einer schweren Pumpe in einen über 60 Meter tiefen Schacht rissen die Ketten und die Pumpe stürzte in die Tiefe, einen Arbeiter mit hinunterziehen. Derselbe wurde zwar noch lebend zu Tage gefördert, starb jedoch kurze Zeit nachher an den erlittenen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kroonstad, 22.März1900.(Drahtber.) Das Reuterschen Bureau meldet: General Gatacre wurde bei Bethulee von den Buren unter großen Verlusten zurückgeschlagen. Viele Engländer wurden gefangen genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Schreibstube, welche der hiesige Gefängnisverein seit kurzem eingerichtet hat, wird stark in Anspruch genommen. In der vorgestrigen Vorstandssitzung wurde die Geschäftsordnung für dieselbe festgestellt. Am Schlusse der öffentlichen Sitzung erstattete der Vorsitzende des Vereins, Hr. Erster Staatsanwalt Viebig, Bericht über die Organisation und den Betrieb der Schreibstube und richtete dann einen warmen Appell an die Anwesenden, sowie an alle Förderer der gemeinützigen Bestrebungen des Gefängnisvereins, die neue Einrichtung durch Zuweisung von Aufträgen zu unterstützen, damit die Wohlthat derselben recht vielen Bedürftigen zu teil werden könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Unterstützung Hülfsbeduürftiger durch Zuweisung von Ueber dieses Thema hielt am 21. d. M. in der Vorstandssitzung des Kölner Gefängnisvereins Herr Rechtsanwalt Dr. Jul. Bachem ein Vortrag, zu welchem auch eine größere Zahl von in der öffentlichen Armenpflege thätigen Bürgern auf besondere Einladung des Vorstandes sich eingefunden hatten. Redner betonte eingangs, daß man entsprechend den Fortschritten der ökonomschen Erkenntnis in der Gegenwart mit Erfolg bemüht sei, den Ursachen des Elendes in seiner mannigfachen Verzweigung besser wie früher nachzuforschen und ihren engen Zusammenhang mit den wirtschaftlichen Erscheinungen der Zeit festzustellen. Dieser genauere Einblick in die Armutsursachen habe in der praktischen Handhabung der Armenpflege vor allem zu der Einsicht geführt, daß man zu unterscheiden habe zwischen denjenigen Notleidenden, die arbeitsähig sind und durch ihre Arbeit sich die Mittel zur Fristung ihrer Existenz zu verschaffen vermöchten, wenn sie ihre Arbeitskraäfte verwenden könnten oder wollten, und denjenigen Armen, die arbeitsundähig sind. Indem man sodann bei dieser letzteren Kategorie die Notleidenden aus subjektiver Arbeitsundähigkeit(Arbeitsscheu) und jene aus objektiver Arbeitsundähigkeit(Undöglichkeit, Arbeit zu finden) auseinauberhielt, gelangte man zu einer weit wirksameren Bekämpfung des Uebels, als frühere Zeiten sie kannten. Ein Rückblick auf die Entwickelung des Armenwesens führte diesen Gedanken näher aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
