<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Folgende Verkehrsbeschränkungen werden aus Anlaß der Feierlichkeiten bei Gelegenheit des Einzugs und der Inthronisation des Erzbischofs laut Bekanntmachung des Polizeiräsidenten am 19. und 20. d. M. notwendig: 1. am 19., nachmittags 4 3/4 Uhr, bis zum Einzug des Erzbischofs in das erzbischöfliche Palais, voraussichtlich 6 Uhr abends, ist der Fuhrwerksverkehr auf der Bahnhofstraße, An den Dominicanern, Unter Sachsenhausen und Gereonstrße nur für die an dem Einzug teilnehmenden Wagen gestattet. 2. Am 20. wird der Fuhrwerksverkehr gesperrt: a. von 7 1/2 Uhr bis 9 Uhr vormittags auf der Komödienstmaße, Zeughausstrße, Mohrenstrße, Gereonstrße. Unter Sachsenhausen, An den Dominicanern, Marzellenstrße, zwischen Bahnhofstraße und Pauluswache, sowie an der Pauluswache; b. von 7 1/2 vormittags bis zur Rückkehr des Erzbischofs aus dem Dom, voraussichtlich 12 Uhr mittags. Unter Fettenhennen von Trankgasse bis Margarethenkloster, auf dem Domkloster und den Fahrstraßen auf dem Vorhof in unmittelbarer Umgebung des Domes auf dessen Süseite; c. von 11 Uhr vormittags bis 12 1/2 Uhr nachmittags auf der Pauluswache, in der Marzellenstrße bis zur Bahnhofstraße, An den Dominikanern. Unter Sachsenhausen, Gereonstrße; d. von 7 bis 10 Uhr abends auf der Gereonstrße. Auf den Straßen, welche der Fackelzug passiert, und zwar: Neumarkt, östliche und nördliche Seite, Apostelnstrße, Ehrenstrße, Friesenwall, Hildeboldplatz, von Werthstraße, Lhristophstraße, Gereonstrße, Mohrenstrße, Zeughausstrße, Komödienstmaße, Pauluswache, Unter Fettenhennen, Wallrafsplatz, Am Hof, Unter Taschenmacher, Altenmarkt links, Unter Käster und Heumarkt wird von 8 Uhr abends bis nach Beendigung des Fackelzuges, voraussichtlich 10 Uhr abends, keine Aufstellung von Wagen gestattet. 3. Der Straßenbahnverkehr ist durch besondere Anordnung geregelt. 4. Falls im öffentlichen Verkehrsinteressen weitere Beschränkungen des Verkehrs geboten erscheinen sollten, wird gebeten, den betreffenden Anordnungen der Aufſichtsorgane bereitwilligst zu folgen. Bei dem zu erwartenden Andrange von auswärts empfiehlt es sich dringend, rechts zu gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fack.zug. Im Programm des Fackelzuges mußten infolge nachträglicher Anmeldungen von Vereinen einige kleine Aenderungen vorgenommen werden. Das endgültige Programm befindet sich im Anzeigenteile der heutigen Nummer. Die Teilnehmer am Fackelzuge werden ersucht, die Fackeln baldigst bei den einzelnen Debitstellen zu entnehmen, damit nicht in den letzten Tagen der Andrang dort ein zu großer werde. An den Sammelstellen werden Fackeln nicht verabfolgt. Die Gruppenührer mögen dafür sorgen, daß in ihren Gruppen keine Lücken entstehen und besonders der Abmarsch vom Palais sich glatt und in geschlossenen Reihen vollzieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Die Mitglieder der Pfarrei sind zur Teilnahme am Fest- und Fackelzuge bei Gelegenheit der Inthronisation unseres hochwürdigsten Herrn Erzbischofs Versammlung zum Festzuge morgens 7 1/2 Uhr Komödienstmaße. Zum Fackelzuge versammeln wir uns abends 7 1/2 Uhr auf dem Heumarkt. Von dort aus unter Vorantritt der Kapelle des Artillerie-Regiments Nr. 7 und Beteiligung der benachbarten Pfarreien Zug zum Neumarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstanktion. Vom 19. bis 23. Februar kommen durch die Firma I. M. Heberle(H. Limpert' Söhne) in Köln die reichhaltigen Sammlungen von Kupferstichen, Radierungen, Holzschnitten, Linienstichen aus dem 15. bis 19. Jahrhundert, modernen Prachtbdättern(dabei namentlich sehr viele nach Raphael), Farbdruckblättern usw. aus dem Nachlasse der Herren Pfarrer Leonhard Grubenbecher zu Köln, Regierungsrat A. Hellweg zu furt a.., Rentner Jak. Keßler zu Köln usw. zur Versteigerung. Der Katalog, den die Firma für die Auktion herausgegeben hat,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Abend fiel am Oberländer Werft ein Matrose von einem dort vor Anker liegenden Schiffe in den Rhein. Auf seine Hülferuf eilte der Schiffer herbei, und es gelang ihm, von einem Nachen aus den Matrosen aus dem Wasser zu ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Karnevalistische Damensitzung zum Besten der vereinigten Kinderworte Nord und Süd. Als wir am Mittwoch Abend nach 7 Uhr den großen Saal der Philharmonie betraten, war derselbe schon fast bis auf den letzten Platz besetzt, und kurz entschlossen gingen wir auf die Galerie, wo wir das Glück hatten, die besten Plätze gegenüber der Bühne zu erobern. Am Eingang hatten die Damen sehr hübsche rot-weiße Schleifen, mit dem Wappen der Stadt Köln geschückt, und prächtige Fächer aus Japan erhalten, während die Herren mit Narrenützen bedacht wurden. Das Bild das sich uns von hier aus bot, war ein prächtig bunt-festliches. Der schöne Saal war echt karnevalistisch ausgeschückt, und vor allem erregten die Bilder der"Kettenänner von sonst und jetzt" allgemeines Vergnügen. Während man auf der einen Seite Sträflinge von Anno dazumal mit Ketten und eisernen Kugeln an den Füßen sah, waren als ihre Gegenstücke Herr Oberbürgermeister Becker, Herr Präsident v. Othegraven und Herr Wildt, mit ihren Ketten geschückt, angebracht. Pünktlich um 1/2 8 Uhr ertönte der Bütotenmarsch, und angeführt von den Funken, Pagen und Hellebardenträgern durchschritt der Rat der Elfe, vorauf Herr Präsident Wildt, den Saal und nahm auf der Bühne an seinem Tische Platz."Nachdem der Präsident die Sitzen, eröffnet hatte, ertönte das gemeinschaftliche Lied: Alter Wein und junge Frau'n, von Herrn Georg Barthel Roth verfaßt. Das Lied war von großem Erfolg, und der Dichter wurde mit dem wohlverdienten Orden geschückt. Dann trat Herr Rechtsanwalt G. Fuchs auf mit Stundenglas und Sense als Zeit" und hielt einen wohldurchdachten, humorvollen Vortrag in Versen. Nach recht treffenden Bemerkungen des Hru. Präsidenten und Ueberreichung einer Fuchsin an den"Vortragenden erwähnte Herr Wildt, daß zwei aus dem Rat der Elfe wegen Familienverhaältnissen abwesend seien und daß er nun unten im Saale zwei Herren sähe, die ihm lieber als Mitglieder des Rates der Elfe, denn als Beobachter seien, und er erhebe deshalb die beiden Herren Oberbürgermeister Becker und Herrn Polizeiräsidenten Wiegmann, u Ratsamännern. Mit großer Acclamation wurde die Wahl angenommen, und die genannten Herren nahmen an dem Ratstisch Platz, nachdem sie mit Ratsamütze und"Leibbinde" geschückt worden waren."Nun sind sie unschädlich," bemerkte der Präsident. Ein Knabenchor, gebildet aus Kindern der Knabenhorte, sang unter der bewährten Leitung des Herrn Züdorf ein sehr hübsches Potpourri, aus allerlei köluischen Liedern bestehend. Ein durchschlagendes allgemeines Lied war jetzt an der Reihe:"et Kleid", welches Herr Dr. Schneider aus Kerpen verfaßt hatte und großen Beifall erregte. Hierauf wurde vom Präsidenten verkündigt, daß es dem unermüdlichen Herrn W. Heyer, der auch bei diesem Fest wieder überaus vieler und großer Verdienste sich rühmen könne, gelungen sei, Fraulein Mary Münchhof, die Patti Rediviva zu einigen Vorträgen zu bewegen. Auf diese Weise wäre der edelsten der Künste inmitten des Geleise des harmlosen Witzes und köstlichsten Humors hineinzusteuern. Dies ist ein Verdienst, für das alle wahren Freunde des Kölner Karnevals dem Gefeierten stets Dank wissen werden. Daß in dieser Auffassung der bis zum letzen Platz gefüllte Saal mit dem Redner ganz einverstanden sei, bewies der brausende Jubel, mit dem dieses Hoch aufgenommen wurde, Nachdem Hr. Wildt den Präsidentensessel wieder eingenommen hatte, erteilte er Hrn. Jul. Metz zu einer wohldurchdachten Schlußrede das Wort, die mit gebührendem Beifall aufgenommen wurde. Wie Herr Wildt mit Recht bemerkte, war er Hrn. Metz dankbar, daß er bescheidener Weise die Schlußrede übernommen hatte. Zu einer früheren Stunde des Abends, wo an die Lachmuskeln der Zuhöverschaft noch nicht solche Anforderungen gestellt waren, hätte sein Vortrag noch größeren Erfolg erzielt. Es war bereits 1/2 1 Uhr durch, als die Kürassierkapelle unter Hrn. Fellenbergs bewährter Leitung das letzte Lied: Wenn ich ens jett zo sage hätt, anstimmte. Ho."ede eilte jeder den heimischen Penaten zu, um in Morpheus Armen von den herrlichen Spenden weiter zu träumen. Wenn im nächsten Jahr das Komitee wieder zu einer Sitzung für die Knabenhorte ruft, kann wieder auf ein volles Haus gerechnet werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg veranstaltet auch in diesem Jahre wieder eines ihrer beliebten Divertissementchen, und zwar findet dasselbe am Sonntag Nachmittag im Stadttheater statt. Zu der goot ahl Zick, Charakterbild mit Mus Aufführung gelangt: Us der goot ahl Zick, Char in 3 Akten und 1 Vorspiel, von Georg Reinecke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Aufhebung der Biersteuer vom 1. September 1894 beantragt in einer Eingabe an das Stadtverordneten-Kollegium die Kölner Brauer-Korporation. In der Eingabe heißt es:"Bereits in den früheren Eingaben sind die Gründe, die zur Aufhebung der Steuer führen müssen, eingehend auseinandergesetzt worden. Diese Gründe sind auch heute noch als durchschlagend anzusehen, und nehmen wir daher hiermit auf dieselben Bezug. Zwei Punkte aber glauben wir doch noch besonders hervorheben zu müssen. Zunächst weisen die stäattischen Finanzen einen ganz erheblichen Ueberschußß auf; es liegt also gar keine Veranlassung vor, eine Sondersteuer bestehen zu lassen, die im Verhältnis zum ganzen Etat der Stadt doch nur eine kleine Rolle spielt, die aber auf die Schultern der wenigen Leute, die sie aufzubringen haben, sehr empfindlich drückt. Gegenüber dem Verlust des einzelnen Steueraufbringers ist der Gewinn der Stadt ein kleiner. Dazu kommt, daß jener Verlust zum großen Teile den kleinen Mann trifft, dieser Gewinn aber in den Beutel eines ohnehin schon reichen Gemeinwesens fließt. Sodann aber-- und das wird für uns das cetera censeo in jedem Jahre bilden-- fragen wir immer wieder: Auf welchem logischen Vernunftsatze baut sich die Berechtigung auf. zu Gunsten der Allgemeinheit ein einzelnes Gewerbe, das schon ohnehin schwer belastet ist, noch derart weiter zu belasten, wie es bei unserem Gewerbe durch die Biersteuer der Fall ist? Worin liegt es begründet, daß unser Gewerbe eine Steuer aufbringen muß, während die anderen Gewerbe eine entsprechende Steuer nicht haben, dem unserigen gegenüber also privilegiert sind. Wo ist das Recht, das als Aequivalent für die Pflicht der Mehrbelastung gelten könnte?"Auf diese Fragen haben wir von der städtischen Verwaltung noch nie eine präzise Antwort erhalten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Ausstellung für christliche Kunst am Domhof 8 sind wiederum einige Gegenstände neu ausgestellt, welche diesmal mehr lokales Interesse haben. Zuerst neunen wir eine nach dem Entwurfe des Diöcesanbaumeisters Statz durch den Kunstschmiedemeister Georg Jungbluth in Köln ausgeführte schmiedeeiserne Kommunionbankthüre für die schöne neue Pfarrkirche zu Köln-Longerich in frügotischem Charakter von durchaus sach- und fachemäßer Behandlung des Schmiedewerke. Des weiteren stellt Goldschmied Heinrich Birge in Köln eine kleine hochgotische Monstranz für die neue Kirche zu Rondorf aus, die bei einfach klarer Entwickelung durch gefällige Gesamtform und schöne Details angenehm wirkt. Der bekanntlich taubstumme Künstler führt uns sein Können aber auch noch auf einem andern Kunstgebiete vor, er stellte nämlich das lebensgroße, in voller Figur ausgeführte Oelporträt des verstorbenen hochw. Herrn Weihbischofs Dr. Schmitz aus, das, wenn auch noch nicht vollendet, doch die charakteristische Figur des zu früh Verstorbenen sehr gut wiedergiebt. Vielleicht dürfte das Gesicht etwas wärmeres Kolorit erhalten und die Gestalt selbst im Verhältnis zu dem gut getroffenen Kopf etwas machtvoller hervortreten. Jedenfalls dürfte es interessant sein, diesen ersten größeren Versuch des Künstlers auf einem neuen Arbeitsfeld zu studieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>unvorsichtigkeit. Gestern Vormittag wollte eine Frau den Ofen unter Zuhülfenahme von Petroleum anzünden. Durch die aus dem Ofen herausüngelnden Flammen erlitt sie so erhebliche Brandwunden an den Händen und im Gesicht, daß sie in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 148. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten. Musik von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr.-- Samstag, 17. Febr.: Ab.-Ist. 149. Einsame Menschen. Drama in 5 Akten von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
