<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353682</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 182. Eugen Onegit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>keinen konzentrierten Ansüge von Pvtozseh, Voezist z eg bei dam geröhusch, im Randel vorkommenden Plesebertrakt nach den Rezepten erst noch gesetzt werden muse.-- Unsere Bouillon-Kapseln haben ferner den Vorzug einer genauen eine Kapsel mit 2 Portionen vorzüglichster Fleischerühe Fabriken: in Singen a. Hohentwiel, Grossherzogtum Baden. Geschäftsstelle: Berlin., Bülowstrasse 57.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Herrn Abgeordneten Roeren sind in den letzten Tagen weitere zahlreiche Zustimmungserklärungen aus Anlaß seines Auftretens bei Beratung der lex Heinze zugegangen, u. a. von über 100 Privatpersonen, von denen etwa die Hälfte Lehrer und Aerzte beider Konfessionen sind. Unter den von Körperschaften eingesandten Telegrammen heben wir folgende hervor: Fur Ihr mutiges Eintreten zur Wahrung der Sittlichkeit des deutschen Volkes gestatten wir uns hiermit unseren Dank auszusprechen. Windthorstbund Kölnnippes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Windthorstbund Essen und sämtliche Ortsgruppen, zur Gedächtnisfeier des verstorbenen Windthorst in Caternberg vereint, entbieten Ihnen den Ausdruck innigsten Dankes und Sympathieen ob Ihres mannhaften Eintretens für die gute, christliche und deutsche Sitte. Ehrenberg, Präsident</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festhalten, nicht weichen. Windthorstbund Lüdenscheid</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ew. Hochwohlgeboren spricht für das mannhafte Eintreten zur Erhaltung der guten Sitte Anerkennung und Dank aus die Pastoralkonferenz Osnabrück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der feierlichen Einführung des hochw. Herrn Pastor Köhler von St. Maria in der Kupfergasse, die bekanntlich am 31. März, die h. Priesterweihe durch Herrn Erzbischof Simar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesgonung In Dezrecheg. er, J2. Mhen.l hes auf de Stade enselensen Ertrages vom Maskenfest der Dienstags-Ballgesellschaften, eines einmaligen Zuschusses für die Kochschule der Frau"Dr. Plano, Straßenbauv.rtrag mit der Arbeiter-Wohnungs-Genossenschaft Köln-Süd betr. die Luxemburgerstraße uno zwei neue Straßen, Kanalisirung der Bacherer-, Theresien- und Wittgensteinstraße, Einrichtung von Spielsionsthal, Nachkredit für den Neubau am Römerturs, Verlage über ie größeren Straßenbauarbeiten in der Altstadt für 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorträge über das Bürgerliche Gesetzbuch. In seinem heute Vormittag 11 1/2 Uhr im Gürzenich stattfindenden ersten Vortrage wird Hr. Rechtsanwalt Dr. Scheiff behandeln: I. Charakter des Bürgerlichen Gesetzbuches. Sein Einfluß auf das bisherige, insbesondere dos Hheinsche, Redt, I. Vedenung des Herger Gengeie Negate. Fabrikanten, Gastwirte, gewerbliche Arbeiter, Geistliche, Handwerker diesem Handelsgesetzbuch. III. Die veränderte rechtliche Stellung der Frau. IV. Naturliche und juristische Personen: 1. Rechtsfähigkeit und Geschäftsähigkeit, Gevurt, Tod, Todeserklärung, Enimündigung, Namenrecht; 2. die neuen Vorschriften über die Vereine. V. Die naturlichen und juristischen Personen des Handelsrechtes. 1. gisen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Betreffs der Umgestaltung der Köln-Deutzer bahnverhältnisse will die K. Z. erfahren haben, daß die Eisen bahnbehörden sich über bestimmte Verschläge schlüssig gemacht hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Fränkischen Hofe kann infolge Verhinderung der Kapelle heute Abend ein philharmonische Konzert nicht stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen wurde in das Bürgerhosvital ein Mann aufgenommen, welcher von einem Hunde eine Bißwunde erungücksfall. In einer Fabrik am Karthäuferwall geriet am Freitag Abend ein junger Mann mit der linken Hand in eine Spulmaschine und erlitt eine so erhebliche Verletzung, daß er zum Bürg an Unfall. Gestern Mitag versuchte auf der Aachenerstaße zu Gelaten ein junger Mann einen Wagen zu besteigen, wobei er stürzte und überfahren wurde. Der Mann trug so erhebliche Verletzungen davon, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ausstand. Eine Maler- und Anstreichergehilfenversammlung, welche vorgestern Abend Em dekke Tommes stattfand, beschäftigte sich mit der Frage, ob in einen Ausstand eingetreten werden solle. Es wurde mitgeteilt, daß der Gesellenausschuß der Maler- und Anstreicherinnung ein Nachricht erhalten habe, wonach eine Innungsversammlung, z der auch Nichtmitglieder eingeladen waren, beschlossen habe, den von den Gehülfen aufgestellten Lohntarif vorläufig nicht antun der nun folgenden Abstimmung über die Frage, ob und wann die Arbeit niedergelegt werden sollte, wurden 439 Stimmen abgegeben, die sich sämtlich für eine sofortige Arbeitseinstellung erklärten. 2 waren dafür, daß am Samstag Abend, 127, daß am Samstag fru die Arbeit niedergelegt werde; 41 Personen ließen diese Frage offen. Die Hauptforderungen sind: nennstündige Arbeitszeit im Sommer, Minimallohn für Gehülfen, die noch nicht 2 Jahre die endet, 45 Pfg., für ältere Gehülfen 50 Pfg. pro, Stunde, Gerüstarheit 5 Pfg. Aufschlag pro Stunde; Ueberstunden sollen mit 50, Nachtsund Sonntagsarbeit mit 100 Prozent Lohnaufschlag bezahlt In einem größeren Geschäfte wurde die Arbeit bereits am Donnerstag wegen angeblicher Maßregelung eines Gehülfen niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Rhein ist in der abgelaufenen Woche noch auhaltend gefallen, und zwar bis gestern Abend auf 2,28 Meter, gegen###### Meter vor acht Tagen. Die großen Fahrzeuge waren auf der Fahrt nach dem Oberrhein stark in der Ladenähigkeit beschränkt. Seit gestern ist der Oberrhein aber stark im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hat eine Petition an das Abgeordnetenhaus gerichtet betr. Abänderung der er ke ao und 20 des Kammunalabaabengeseßes vom 14. Juli 1893. Für die bezüglichen Paragraphen wird folgende Kostung botte Pautgendungen für algemeine öffentliche Zwecke falen auch in der Gemeinde allen Einwohnern in Gestalt der Einkommensteuerzuschläge zur Last. Die Eigentümer von bebauten und unbebauten Grundstücken sowie die Gewerbetreibenden haben durch Realsteuern nur diejenigen kommunalen Aufwendungen zu decken, welche dem Grundbesitz beziehentlich dem Gewerbebetriebe zum besonderen Vorteil gereichen oder durch sie verandaßt sind und noch nicht in anderer Weise, wie z. B. durch Gebühren, Beiträge und Mehrbelastung nachts 20 eine Ausgleichung erfahren haben. 8 55 Zuschläge über den vollen Satz der Staatseinkommensteuer hinaus sowie mehr als 100 Prozent der staatlich veranlagten Reales 56. Die Genehmigung, darf nur versagt werden, wenn der Beschlußß über die Steuerverteilung dem Grundsatz von Leistung und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>59. Ueber di Verteilur, des Steuerbedarfs nach den vorstehenden Verstimmungen(SSSS 54 bis 57) hat die Gemeinde bis zum Ablauf der ersten drei Monate des Rechnungsjahres Beschlußß zu fassen. Kommt bis zu diesem Zeitpunkt ein gültiger Entschluß nicht zu stande, so bleibt es zur einstweiligen Deckung des Steuerbedarfs-- unbeschadet der Vorschrift inSS 96 Absatz 4-- bis auf weiteres bei den Steuerst 70. Ueber den Einspruch beschrießt der Gemeindevorstand. Gegen Pflichtigen hinnen einer mit dem ersten Tage 8 70. Never den Einspruch beschllet..., um en Taa den Beschlußß steht dem Pflichtigen binnen einer mit dem ersten Tage nach erfolgter Zustellung beginnenden Frist von zwei Wochen die Klage im Verwaltungsstreitverfahren offen. Zuständig in erster Instanz ist für Landgemeinden(Gutsbezirke) der Kreisausschußß, für Stadtgemeinden der Bezirksausschußß. Der Gemeindevorstand kann zur Wahrnehmung der Rechte der Gemeinde einen besonderen Vertreter bestellen. Gegen die Entscheidung des Kreisausschusses ist die Berufung an den Bezirksausschußß, gegen die Entscheidung des ausschusses in zweiter Instanz die Revision an das Oberverwaltungsgericht, gegen die Entscheidung des Bezirksausschusses in erster Instanz di Berufung an das Oberverwaltungsgericht zulässig. Der Entscheidung im Verwaltungsstreitverfahren unterliegen desgleichen Streitigkeiten zwischen Beteiligten über ihre in dem öffentlichen Rechte begründete Verpflichtung zu den miss 69 Absatz 1 bezeichneten Lasten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
