<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Feier des Geburtstages des Kaisers findet am 27. Januar, nachmittags 2 1/4 Uhr, ein Festessen im großen Gürzenichsaale statt. Das Nähere ist aus dem Anzeigenteile der vorliegenden Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durchgreifende. Die Herzogin von Albany traf gestern Mittag, von London über Vlissingen kommend, hier ein und fuhr nach kurzem Aufenthalt nach Stuttgart weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Brauweiler(Landkreis Köln), rheinische Provinzial-Arbeitsanstalt, zwei Aufseher, je 1000., Mietsentschädigung 160 M. event. Dienstwohnung, Kleidergeld 125 M. und freie Heizung und Beleuchtung, Gehalt steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Düsseldorf. Landesversicherungsanstalt, Rheinprovinz, Hülfsschreiber in der Quittungskarten-Registratur, 75 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln(Rhein), Kgl. Gefäunguis-Direktion, ständiger Hülfs-Aufseher, 1110 M. Gehalt jährlich. -- Köln(Rhein), Kgl. Gefängnis-Direktion, Gefangenen-Aufseher, 900 M. jährlich und 210 M. Mietsentschädigung, Gehalt steigt bis 1500 M. -- Köln-Deutz, Kgl. Artillerie-Werkstatt Deutz, Hausdiener, 900 M. jährlich, Gehalt steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kreuznach, Polizei-Verwaltung, zwei Nachtschutzmänner, je 1000 M. und freie Dienstkleidung, steigend bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kreuznach, Polizei-Verwaltung, Feldſchütz, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuß, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, Minimalgehalt 1200., steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prüm, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 900 M. Gehalt, 100 M. Uniformgelder, 150 M. Wohnungsgeldzuschuß, 60 M. Ertrag der Gemeindeschelle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vallendar, Bürgermeisteramt Vallendar, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1100., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Winterscheid, Bürgermeisteramt Bleialf, Polizeidiener, Feldhüter und Wegenärter, 460 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, mehrere Brieftraäger und Postschaffner, je 900 M. Gehalt und Wohnungsgeldzuschuß. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, mehrere Landbriefträger, je 700 M. jährlich und Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion Köln, Nachtwächter für den Skationsdienst, 700 bis 900 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Trier, zwei Landbriefträger, je 700 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Liebstähle. In einem Hause Auf dem Himmelreich wurden ein Paar Damen-Knopfstiefel, ein Paar Herren-Zugſtiefel und ein Paar Kinder-Knopfstiefel gestohlen. Sämtliche Schuhe waren noch fast neu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Chokoladen- und Cacaofabrik von Gebr. Stollwerck, welche schon seit über zehn Jahren in Berlin eine ausgedehnte Handelsniederlassung unterhält, ist nunmehr der Errichtung einer Fabrik in Berlin nähergetreten. Genannte Firma hat das zwei Morgen große Grundstück Chausseestraße 81 vom Baumeister Hrn. Max Richter erworben. Die großen Fabrikaufbauten, rund 13,000 Quadratmeter Nutzfläche, sind nach den neuesten technischen Erfahrungen feuersicher errichtet, erhalten durch drei große Fabrikeöfe Luft und Licht, haben sechs Treppenäuser und sind mit Dampfbeheizung sowie Zufuhr von frischer Luft durch ein Ventilationssystem versehen, während die Elektricitaät Beleuchtung und Kraft stellt. Veranlassung zu der Fabrikationseinrichtung in Berlin gab der Kölner Firma die gestiegene Nachfrage ihrer beliebten Fabrikate in Berlin und dem östlichen Deutschland, welche nunmehr in gleicher Qualität wie ab Köln durch schnellere Befriedigung ab Berlin weiter gepflegt und gefördert werden soll. Wenn auch auf der einen Seite die Ausdehnung unserer Kölner Firma zu begrüßen ist, so ist es auf der anderen Seite zu bedauern, daß durch die zweite Fabrik ein nicht unerheblicher Betrag an Löhnen usw. der Stadt Köln verloren geht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfall. In der Kleinen Spitzengasse kam ein junger Mann zu Fall und brach einen Fuß. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das Bezirkskommando bringt zur Kenntnis, daß am Montag, den 15. d.., vormittags 10 Uhr, auf dem Hofe des Bezirkskommandos für die schiffahrttreibenden Mannschaften des Beurlaubtenſtandes aller Waffen der Appell stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 117. Zum 1. Mal: Die Herren Söhne. Volkstück in 3 Akten von Oskar Walther und Leo Stein. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Samstag, 13. Jan.: Aufgeh. Ab. 17. Gastspiel von Marion Weed vom Stadt-Theater in Hamburg, und Gastspiel von Fritz Feinhals vom Hoftheater in München. Don Juan. Oper in 2 Aufzügen von W.#. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
