<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Casatus Panoptikum führt zur Zeit Herr Direktor Stein aus Hamburg mit einem Riesenprojektionsapparat unter entsprechender Erläuterung und Musikbegleitung einige 60 farbendrächtige Bilder aus Transvaal vor, welche in scharfer Darstellung einen interessanten Einblick in das Leben und Treiben, Land und Leute der zur Zeit so viel genannten süafrikanischen Republik gewähren. Man schaut da zunächst einen von London abfahrenden großen üüberseeischen Transportdampfer, Durban mit Leuchtturm, Port Elizabeth, Delagoabai, Pietermaritzburg, die General Roberts, Kitſchener und Buller, Warren, Joubert und Präsident Krüger, Kimberley mit den Goldminen, Johannisburg usw. Auch eine Anzahl Aufnahmen aus dem Burenkriege werden vorgefuührt: Buren auf Vorposten, im Lager, im Kampf bei Ergreifung und Erekution eines Spions, endlich Waffen in den verschiedensten Aufnahmen usw. Die Vorführungen finden großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Samstag Abend entstand auf einem der Siegburgerstrße in Deutz Feuer, welches von gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Samstag Mittag wurde auf einem Ringofen an der Escherstraße in Nippes ein Mann erhängt vorgesunden. Die Ursache des Selbstmordes ist nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet. Samstag Abend wurde im Rhein eine etwa 42 Jahre alte, mit einem Fastnachtskostüm bekleidete unbekannte männliche Leiche gelandet und in das Leichenschauhaus in Gelaten geschafft. Unfall. Samstag Nachmittag fiel in der Freiheitstraße in Deutz ein Mann von dem Sitzbock seines Wagens herunter und mußte dem Hospital daselbst zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Abend wurde am Appellhofplatz ein sechsähriger Junge von einem Wagen überfahren. Die Räder gingen dem Kleinen über den Unterleib. Der erheblich verletzte Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Kaminbrand entstand gestern Vormittag in einem Hause am Trutzenberg. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. In der Follerstrße wurde am Sonntag Morgen ein kleines Kind von einem Milchwagen überfahren und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen an den Beinen, so daß es nach der elterlichen Wohnung gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 188. Die versunkene Glocke. Ein deutsches Märchendrama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dienstag, 3. April: Ab.-Ist. 189. Die Bettlerin vom Vont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Krankenkassenverband für den Ortsbezirke Stadt Köln hielt am Freitag Abend in der Elsaßer Taverne seine ordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Ernst Leyendecker, erstattete den Bericht über die Thätigkeit des Vorstandes des Verbandes; derselbe habe sich in zahlreichen Sitzungen damit beschäftigt, um den Hauptzweck des Verbandes: Rekonvalescentenüsorge und Ausübung des vorbeugenden Heilverfahrens durch die Versicherungsanstalt Rheinland in die Wege zu leiten. Daß die vom Verbandsvorstand gegebene Anregung keine nutzlose gewesen, gehe daraus hervor, daß bei Gründung des Verbandes aus den reichen Mitteln der Versicherungsanstalt Rheinland nur einige Tausend Mark zum Zwecke des Heilverfahrens aufgewendet wurden, während die betr. Summen im vergangenen Jahre auf rund 200,000 M. sich belaufen haben. Auch die seitens des Vorstandes mit Herrn Landesrath Brandts und Herrn Obermedizinalrat Meyröfer gepflogenen Verhandlungen, bei dem vorbeugenden Heilverfahren besonders diejenigen Personen herauszugreifen, bei welchen die ersten Anzeichen eines Lungenleidens ich bemerkbar machten, die aber noch in vollem Besitze ihrer Kräfte ich befinden, und für welche die Krankenkassen mithin einzutreten nicht in der Lage seien, hätten ein zufriedenstellendes Ergebnis gehabt. Einige Schwierigkeit habe die Lösung der Fragen geboten, wie man diese Leute ausfindig machen solle. Das sei nur in Verbindung mit den Aerzten möglich. Es dürfte als sicher gelten, daß von den 75,000 Mitgliedern der Kölner Krankenkassen drei Viertel einmal im Jahre die Hülfe des Kassenarztes in Anspruch nähmen. Die Aerzte sollten nun diejenigen Kranken, welche zum erstenmal ihre Hülfe nachsuchten, untersuchen, ob sie vielleicht auch an einem anderen Uebel als an demjenigen litten, welches sie zum Aufsuchen des Arztes verandaßte. Stelle sich bei der Untersuchung heraus, daß bei den Patienten das vorbeugende Heilverfahren empfehlenswert sei, dann setzt der Arzt den Vorstand des Krankenkassenverbandes in Kenntnis, der dann das Nötige zu veranlassen habe. Seitens des Aerztevereins habe diese Anregung eine günstige Aufnahme erfahren. Auch hinsichtlich der zu leistenden Unterstützung an die Familien der in eine Heilanstalt oder in einen Kurort entsandten Kranken habe der Vorstand Entgegenkommen gefunden. Der Vorstand habe erklärt, daß die Krankenkassen nicht in der cem vorbeugenden Heilges Krankenversicheals arbeitsundähig aufzuerlegen. Wohl dess 45 des InLage seien, für Mitglieder, welche dem verfahren sich unterzögen, also im Sinne rungsgesetzes von den Krankenkassen nicht betrachtet werden könnten, neue Lasten sich aber sei die Versicherungsanstalt auf Grund validenversicherungsgesetzes in der Lage, aus ihrem Sondervermögen Aufwendungen für Krankenversicherungspflichtige zu machen. Die Verhandlungen seien ihrem Abschlußß nahe und würden voraussichtlich zu einem befriedigenden Ergebnis führen. Der Vorstand habe weiter Anregung zu einem geschlossenen Vorgehen der Krankenkassen bei der Wahl der Vertreter für den Ausschuß bei den unteren Verwaltungsstellen der Alters- und Invalidenversicherungsanstalt gegeben. Auch bezüglich der Abhaltung volkstümlicher Vorträge über Gesundheitspflege, wie solche bereits im Gürzenich stattgefunden, und voraussichtlich demnächst wieder stattfinden werden, sei der Vorstand thätig gewesen. Der Vorstand beabsichtige, demnächst auch durch eine Eingabe beim Reichsversicherungsamt dahin vorstellig zu werden, daß Mittel gesucht werden, für die Folge zu verhindern, daß wie bei der diesmaligen Wahl für den Ausschuß der Alters- und Invaliden- versicherungsanstalt Rheinland auf 28,000 Versicherte der kleineren Städte und Landorte 16 und auf 100,000 Versicherte der Stadt Köln nur ein Vertreter entfalle. Mit der vorgeschlagenen Sitzungsänderung dess 14 erklärte man sich einverstanden. Ferner berichtete der Vorsitzende noch über den zwischen den Krankenkassen und dem Apothekervereins entstandenen Zwist; auf die Mitglieder der Kölner Krankenkassen entfalle pro Kopf ein weit höherer Betrag fur Arzneikosten als auf diejenigen von Berlin und aller Provinzstädte. Die Herabsetzung des Prozentsatzes und die daran gernüpften Bedingungen seien auch aus diesen Gründen unberechtigt und nötigten die Krankenkassenvorstände, auf Abwehrmittel zu sinnen. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren Fabrikant Fritz Rothschild und Buchdrucker Rings, wurden durch Zuruf wieder- und an Stelle des eine Wiederwahl ablehnenden Hrn. Hasch Hr. Schnabel negewählt. Unter allseitiger Zustimmung dankte Hr. Rings in anerkennenden Worten Hrn. Leyendecker für seine Mühwaltung im Interesse des Krankenkassenverbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
