<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>der Schiterhgase, eide von. Rezealarheisterberse, 4. Her: Döhring(Teus) über die soziale Kleinarbeit, womit sich Anwesenden trat dem Ortsverbande Mülheim bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiferüfung. Au hiesigen Friedrich, Wilhem gagneheimrat Dr. Jäger, die Reiserüftung hutz von der mindberrn Geheimrat Dr., ,axezrt 120 unter Befreiung dienten wurden für reif erklärt, 20 unter Befreiung ese eie a. cae chce scashesleschele bche mann, 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Centrumspartei. Am Freitag den 16.., abends 8 1/2 Uhr, findet im großen Saale des Fränkischen Hofes die zweite dieseährige Vertrauensmanner-Versammlung der Centrumspartei statt. Auf der Tagesordnung derselben stehen: 1. Gemeindewahlrechtsreform und 2. Besprechung der allgemeinen politischen Lage. Zu der Versammlung sind die Vertrauensänner unserer Partei durch besonderes Cirkular eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahlen. Der Verein der freisinnigen Volkspartei hat in seiner General-Versammlung am Montag bezüglich der Ersatzwahlen der zweiten Abteilung beschlossen, an Stelle des verstorbenen Herrn Messer Herrn Justizrat Bock als Kandidaten aufzustellen, dagegen sich die Aufstellung des zweiten Kandidaten an Stelle des verstorbenen Herrn Justizrates Schäfer vorzubehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Besichtigung ausgestellt ist in der Werkstellen des Herrn Bildhauers Josef Fink hierselbst, Steinstraße 39, ein vom genannten Künstler im spägotischen Stil entworfenes und ausgeführtes Triumphkreuz, welches für die Gymnasialkirche in Münstereifel bestimmt ist. Der Christusörper ist 210 Meter groß und in idealer Weise ausgeführt. Herr Fink, welcher bekanntlich auch das große Triumphkrenz für die neue Pfarrkirche in Köln-Deutz verfertigte, wird auch mit diesem neuesten Werke Ehre einlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlen wurden: Aus dem Flur eines Hauses an der Erftstraße ein seidener Damenschirm mit silbernem Griff und ein helles Damenjacket mit schwarzem Sammetkragen; ferner in einem Hause an der Glasstraße in Ehrenfeld eine silberne Remontoir-Ankeruhr mit Goldrand; in einem Kleidergeschäft an der Neußertraße in Nippes 15 Burschenanzüge, acht schwere Jacketanzüge, im Gesamtwerte von etwa 600.; auf dem Neumarkt einem Herrn von auswärts eine schwere goldene Uhr mit Doppeldeckel und goldener viersträngiger Kette mit drei Schiebern; in einem Hause an der Venloerstraße in Ehrenfeld sechs Tischtücher, acht weiße Servietten und mehrere Kisten Cigarren; in einem Hause an der Lütticherstraße ein hellbrauner Ueberzieher mit zwei Reihen Knöpfen und braunem Futter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 174. Gastspiel von Adele Sandrock vom k. k. Hofburgtheater in Wien. Heimath. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 17. März: Aufgeh. Ab. 23. Vorletztes Gastspiel von Adele Sandrock. Die Cameliendame. Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von A. Dumas Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
