<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Jakob Pallenberg, Mitinhaber der Firma Heinr. Pallenberg, ist, 70 Jahre alt, Sonntag früh in Kairo gestorben. Das große Interesse für seine Vaterstadt bekundete er dadurch, daß er vor einigen Jahren 150,000 M. zur Ausschlückung des Kunstgewerbe-Museums</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Hauptmann und Compagniechef im Auf-Reg. 53 R. Freiherr Ebner v. Eschenbach wurde zum Ehrenritter des pp Piebstab: Ir einem Kolonialwaarengeschäft an der Neußertraße in Nippes wurde in der Nacht von Samstag auf Sonntag eingebrochen und etwa 300 M. in Bar, sowie eine große Menge Waren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fir größere Straßeinbau-Arbeiten in der Altstadt Köln wird für Neupflasterungen ein Kredit von 150,000 M. beansprucht; hiervon sind etwa 60,000 M. zu reservieren zu Pflasterungen von Straßen, in welche die elektrische Bahn verlegt wird, so daß über etwa 90,000 M. verfügt werden kann. Für Steinpflaster in Sandbettung ohne Ausguß der Fugen sind vorgesehen: Hirscheäßchen, von Severinstrße bis An der Eiche 2900., Weidengasse, von Eigelstein bis Gereonswall 16,200., Karthäusermasse, von Karthäuserhof bis Ulrichsgasse(ausschl. der Strecke vor dem Garnisonlazarett) 10.600 M Krefelderstraße, zwischen Krefelderwall und Gladbacherwall 14,000., wovon die Stadterweiterung die Hälfte trägt, 7000., Gereonshofstraße, von Spiesergasse bis v. Werthstraße 10,500 M. An Stampfasphaltpflaster sind vorgesehen: Antonsgasse, von Schildergasse bis Cäcilienstraße 4300., Perlengäßchen, von Perlenpfuhl bis Schildergasse 800., Weißbüttengasse, von Blaubach bis Waidmarkt 15.200 ., Stolkgasse, vom Hause Nr. 310 bis zun Ursulastrße 8900., Karthäusermasse(vor dem Garnisonlazarett) 7500., Große Budengasse 5700 M. Für neue Bürgersteige in der Altstadt werden verlangt 65,000., wovon erwa 20,000 M. für neue Bürgersteige in Straßen zu reservieren sind, in welche die elektrische Bahn verlegt wird, so daß über etwa 45,000 M. verfügt werden kann. Vorgesehen sind 1. neben neuem Straßenpflaster a. neben Steinpflaster: Hirscheäßchen 1700., Weidengasse 6200., Karthäusermasse 3600 M. Gereonshofstraße 4000.; b. neben Stampfasphaltpflaster: Stolkgasse 3000 ., Gr. Budengasse 3900., Antonsgasse 1800., Perlengäßchen 700., Weißbüttengasse 6300.; 2. neben altem Steinpflaster: Achterstrße, eine Straßensuite 5200., Altenmarkt, Ostseite von Zollstrße bis Unter Käster 1900., Unter Käster, ganz, 3700., Dreiönigenstraße, Süseite, 3800 M. Zur Regulierung des Platzes Eichho östlich der Kirche St. Maria im Kapitol sind 10,000 M. beansprucht worden, während zur Regulierung öffentlicher Plätze noch 5000 M. verfügbar gehalten werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Bahnsteighalle. Die dem rechtsrheinischen Verkehr dienende, die Geleise 4a und 5a bedeckende neue Bahnsteighalle auf dem hiesigen Hauptbahnhof ist soweit fertiggestellt, daß die war no der Bauzeit gesperrt gewesenen Geleise 4a und 5a seit heute wieder dem Betriebe übergeben werden konnten. Mit heute wird mit der Montierung der Halle über den Geleisen 6a und 7 begonnen und sind zu diesem Zwecke die Geleise 6a und 7 dem Betriebe entzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 183. Der Bibliothekar. Schwank in 4 Akten von G. v. Moser. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag, 27. März: Aufgeh. Ab. 24. Zum Besten der Pensionsanstalt des Stadt-Theaters. Zum 1. Mal: Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
