<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurden: am 1. d. M. auf dem Altenmarkt ein Stock mit silbernem Griff, am 3. in der Thieboldsgasse ein Portemonnaie mit 6., am 4. in der Karthäusermasse eine silberne Uhr mit Kette, am 5. am Brüsselerplatz ein Handkoffer, am 9. in der Weidengasse ein Halspelz, am 11. in der Breitestrße ein Portemonnaie mit ca. 5., in der Schaafenstrße zwei neue Kämme und eine Bürste, am 12. in der Severinstrße ein Portemonnaie mit M. 4,18, in der Waisenhausgasse eine silberne Damenuhr, am 15. auf dem Königsplatz eine goldene Uhrkette, am 16. in der Friesenstrße eine silberne Damenuhr, in der Komödienstmaße ein Portemonnaie mit 18., am 17. in der Mittelstrße zwei Ballen Papierüten, am 19. in einer Droschke ein Damenschirm mit silbernem Knopf, am 20. ein Portemonnaie mit 87 M. Die rechtmäßigen Eigentümer dieser Fandstücke können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. Am Montag Abend fiel auf dem Güterbahnhofe Gereon ein Bremser von einem Zuge und erlitt eine erhebliche Beinverletzung. Der Verungluückte wurde zum Bürgerhospitale gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort fand auch ein Schlossergeselle Aufnahme, welcher durch einen Stahlsplitter sich eine Verletzung der Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Stadtverordneter Meuser ist gestern Vormittag 11 Uhr gestorben. Gutsbesitzer Wilh. Messer stammte aus einer im Weichbilde der Stadt ansässigen Familie, deren Besitz in früheren Zeiten vorwiegend ländlichen Charakter trug. Da er sich für das öffentliche Leben interessierte, wurde er vor mehr als 25 Jahren als Vertreter der freisinnigen Richtung von den liberalen Parteien in das Stadtverordnetenkollegium gewählt, welches im vorigen Jahre seines silbernen Stadtratsjubiläums in anerkennender Weise gedachte. Auch dem Verwaltungsrath des Gymnasial- und Stiftungsfonds sowie des Zoologischen Gartens gehörte er viele Jahre an, und sein besonderes Interesse widmete er musikalischen Bestrebungen. Als einen der Vertreter der Stadt Köln sandte ihn die Stadtverordnetenversammlung seit einer Reihe von Jahren in den Rheinischen Provinziallandtag. Hr. Meuser erreichte ein Alter von 74 Jahren. Im katholischen Glauben aufgewachsen, neigte er anfangs der siebziger Jahre der altkatholischen Richtung zu, starb aber in völligem Frieden mit der katholischen Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einfühlungsfeier. Wie bereits mitgeteilt, hatte sich am vergangenen Samstag eine Abordnung von drei Herren des Kölner Fesiausschusses nach Paderborn begeben, um die Wünsche des, hochw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der König der Belgier, welcher gestern Morgen nach Wiesbaden gefahren war, traf gestern Nachmittag um.43 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhof wieder ein und fuhr mit dem Schnellzuge um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorträge über das Bürgerliche Gesetzbuch. Auf Ersuchen der städtischen Verwaltung hielt Herr Rechtsanwalt Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neuer. Gestern Mittag wurde die Feuerwehr nach einem Hause am Übierling gerufen, wo im Keller ein Gesäß mit Benzin in Brand geraten war. Das Feuer wurde bald gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der St. Ursula-Reparatur-Bauverein hält heute(Mitt woch) Abend im Overstolz, Eigelstein 41, seine ordentliche General versammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten wird ein Vortrag gehalten werden.. Seu e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Zwangsinnung der Bäcker hält am Freitag Abend im großen Saale des Krystallpalastes ihre erste Quartalversammlung ab.(Näheres siehe Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
