<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353628</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Büste des Herrn Erzbischofes Hubertus ist, wie uns von Paderborn geschrieben wird, dort soeben vollendet worden und wird in einigen Tagen auch hier zu haben sein. Das nach dem Leben gearbeitete Werk stammt von dem jetzt in Paderborn lebenden Bildhauer Joseph Krane aus der Münchener Schule, der längere Zeit in Rom hervorragend als Porträist thätig war. Aus der -- neueren Zeit stammen von ihm u. a. die Marmorsüsten von Ferd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Vont Januar 2458 sene Stelen gemeiner und zwar 1512 in der männlichen und 981 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3132 Personen, 2600 in der männlichen, 532 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1979 Personen Stellung: 1462 männliche und 517 weibliche. Am Ende des Monats Januar waren 552 männliche und 21 weibliche Arbeitslose vorgemerkt. 222 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand, welcher am Samstag Abend in einem Hause am Kleinen Griechenmarkt durch Umfallen einer Petroleumlampe entstanden war, wurde von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zimmerbrand. In einem Hause an der Severinstrße entstand gestern Morgen infolge Herausfallens einer glühenden Kohle aus dem Ofen ein Fußbodenband. Es gelang den Hausbewohnern alsbald, das Feuer zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 137. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag, 6. Febr.: Ab.-Ist. 138. Cyprienne Lustspiel in 3 Aufzügen von V. Sardou und E. de Naja.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Große Kölner Karnevalsgesellschaft darf ihre gestrige Sitzung als eine der besten in ihrem Jahrbuch verzeichnen. Zahlreiche Ehrenäste hatten sich eingefunden und die Kappenbrüder füllten die weiten Räume. Poesievolle Lieder, inhaltreiche Vorträge und Ansprachen bildeten das Programm der Sitzung, welche Präsident Zwingender wieder in umsichtiger und humorsprühender Weise leitete. Zu Beginn der Verhändungen teilte der Präsident mit, daß u. a. die Gebr. Hepp in Pforzheim einen silbernen Pokal schenkten. Alsdann stieg Louis Eppens Lied:"Mit Trinken und Singen muß alles gelingen", woraus Herr Zwingender Veranlassung nahm, den Veteranen des Karnevals, den 76jährigen Herrn Ido zu feiern und denselben mit dem Lorbeerkranze zu schmücken. Besonders herzlich wurden der Prinz Karneval des vorigen Jahres, Hr. Oster, das Offiziercorps des 53. Auf-Regts., unter diesem Herr Oberstleutnant Strauß und Herr Major Trips, sowie Herr Major Schmidt vom 59. Feldartillerie-Regiment begrüßt. Herr Oster dankte für die ihm bekundete freundliche Anerkennung und antwortete mit einem Hoch auf die Große Kölner und den Präsidenten Zwingender. Als erster Büttenredner teilte Hr. Georg Meyer den Inhalt des von ihm verlegten Kladderadatsches mit, der sich mehr durch Würze als durch Kürze auszeichnete. Als Antwort auf die briefliche Begrüßung des Männergesangvereins Arion in New-York hat Herr Ingenieur Tittmann, jetzt in Saarbrücken wohnhaft, herrliche Klänge der Heimat geschaffen, ein Lied, welches eine der duftendsten Blüten der dieseährigen Karnevalspoesie genannt werden kann und welches mit Begeisterung gesungen wurde. Mit Pomp wurden der Bannernär und der Kleine Rat der Narrenzunft empfangen und mit einer herzlichen Ansprache des Präsidenten bewillkommnet, welche in einem Hoch auf den Fortbestand des guten Verhältnisse zwischen der Narrenzunft und Großen Kölner gipfelte. Herr Jean Jörissen begründete in längeren Ausführungen einen Toast auf das Festkomite, besonders Herrn Zwingender, was letzterem Veranlassung gab, sein Befremden darüber zum Ausdruck zu bringen, daß die städtische Vertretung zwar jedem Kanarienvogelverein Zuwendungen mache, eine Erhöhung des städtischen Zuschusses für den Rosenmontagszug auf 3000 M. aber abgelehnt habe. Herr Karl Rost spendete darauf zwei feiner schönsten Lieder und die Herren Gebr. Paffenholz hielten als Hännerchen und Bestevater über könische Angelegenheit ein interessantes Plauderstündchen. Namens der mit dem Orden der Gesellschaft ausgezeichneten Offiziere des 53. Inf.-Rgt. dankte Herr Oberstleutnant Strauß. Den Nutzen des Karnevals erblickte derselbe nicht allein in der Bannung der Sorgen und Widerärtigkeiten des Lebens, sondern auch in der Uebung der Selbstzucht. In den Sitzungen lerne jeder Teilnehmer Maß zu halten in der Fröhlichkeit, sich der Disziplin des Präsidiums unterzuordnen. Sein Horridoh fand kräftigen Widerhall. Herr Zwingender ergänzte die Ausführungen des Herrn Oberstleutnant über den Nutzen des Karnevals dahin, daß letzterer geeignet sei, die einzelnen Stände einander näher zu bringen und dieselben zu innigem Zusammenhalten in der Stunde der Gefahr zu vermögen. Eine Idylle aus dem Bazar schilderte Herr Karl Zieht in einer hübschen Liederspende, während Herr Dr. Schneider-Klaus(Kerpen) Kösche Blomespill in naturgetreuen Farben zeichnete. Beide Dichtungen fanden die ihnen gebührende Anerkennung. Herrn Jean Wetzer wurde für seine Kunst, eine Primadonna in Mimik und Gesang darzustellen, stürömischer Beifall gezollt. Als Kronos mit der Sanduhr bestieg der beliebte Karnevalist Kornelius Mathias(Herr Dederichs) den Pokal, um teils in hochdeutscher, teils in Könischer Mundart dem 19. Jahrhundert in seinen Hauptereignisse eine poetische Würdigung zuteil werden zu lassen. Die Prachtleistung hielt die Stimmung auf der Höhe, was von dem Homöopathen Lohmanns Christ nicht gesagt werden kann. Andrees und Plünn(die Herren Blatzheim und Witt) wußten sich von dem neuen Mietvertrag und den Erlebnissen einer Wohnungsſuche so viel Ergötzliches zu erzählen, daß das Thermometer bald wieder höher stieg. Mit dem Liede Allerlei von Thomas fanden die närrischen Verhandlungen ihren Abschlußß. Nicht unerwaähnt darf das Lied über den Appel von Hub. Ebeler, sowie ein von Herrn Luckhardt komponierter Bütotenmarsch bleiben, dessen Singtähigkeit in nächster Sitzung geprüft werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Buenos Aires,.Febr.1900.(Drahtber.) Hier kamen 32 Todesälle infolge Sonnenstiche vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Helena, T. v. Heinrich Quitter, Brieftraäger, Vogelsangerstr. 115.- Lorenz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Max Winand, Fabrikarb., Mügersdorf, Haarweg 38.- Karl. S. v. Herm. Jungbluth, Maschinenbauer, Everhardstr. 2.- Elisabeth, T. v. Friedr. Schafgan, Viehsändler, Herkulesstr. 89.- Hubert. S. v. Anton Wolter, Kutscher, Vogelsangerstr. 131.- Josef, S. v. Josef Degen. Zahlmeisteraspir., Mügersdorf, Wendelinstr. 17.-(23.) Elisabeth, T. v. Hubert Kircher. Fabrikarb., Philippstr. 28.- Anton u. Amalie, Zwill. v. Wilh. Wibbelhoff, Tischler, Keplerstr. 30.- Heinrich. S. v. Friedr. Timor, Molkereibesitzer, Platenstr. 12. Reiner, S. v. Joh. Müller, Schlosser, Glasstr. 28.- Maria. T. v. Nikolaus Tondorf, Eisendreher, Subbelratherstraße 184.- Servatius. S. v. Wilh. Mergel, Fabrikarb., Liebigstr. 163.-(29.) Agatha, T. v. Nikol. Grieser, Fabrikarb., Glasstr. 89.- Ludger, S. v. Jos. Schüller, Ackerer Mengenich, Unt. Dorfst. 73.- Gertrud, T. v. Jak. Friedrich, Stellmacher Lessingstr. 35.- Jakob, S. v. Joh. Klein, Tagl., Dechenstr. 73.-(30. Friedrich, S. v. Anton Bauer, Faßbinder, Keplerstr. 34.- Karl, S. v. Karl Vagt, Werführer, Geisselstr. 62.-(31.) Peter, v. Wilh. Weingart, geschäftslos, Platenstr. 28.- Franz, S. v. Pet. Abels, Tagl., Bickendorf, Subbelratherstr. 496.- Arthur, S. v. Ernst Horstermann, Schleifer, Rochusstr. 203A.-(1. Febr.) Christina, T. v. Victor Göübels, Schlosser, Geisselstr. 46.- Katharina. T. v. Stephan Krieg, Fabrikarb, Bickendorf, Feltenstr. 60B.- Maria, T. v. Joh. Kuhl. Lehrer, Bockletünd, Nüssenbergerstr. 20.- Fritz, S. v. Mar Lohrmann, Verſicherungsbeamter, Piusstraße 441- Wilh., S. v. Bernh. Wesseling, Dreher, Bickendorf, Venloerstraße 680.- Martin, S. v. Joh. Remmer, Former, Geisselstr. 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
