<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. In der Fleischmengergasse, Ecke Lungengasse, kam am Dienstag Abend ein in den achtziger Jahren stehender Geschäftsinhabers aus der Lungengasse zu Fall, wobei derselbe unter ein Laſtfuhrwerk geriet und überfahren wurde. Der bedauernswerte Mann erlitt schwere Schulter- und Brustverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 123. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag, 26. Jan.: Ab.-Ist. 129. Der Raub der Sabinerinnen. Schwank in 4 Akten von Fr. und P. v. Schöthau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hält am Dienstag den 30.., abends 8 1/2 Uhr, im Quatermarkt- saale des Gürzenich seine 15. ordentliche Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes köln versendet an seine Mitglieder folgendes Rundschreiben: Mit Rücksicht auf die gemä 616 B..-B. mehrfach vorgekommene Verweigerung der Zahlung gerichtlicher Zeugengebühren an Arbeiter der Großindustrie erlauben wir uns zur Sprache zu bringen, daß in einem uns mitgeteilten Falle der Zeuge, der diese Gebühr verlangte, aufgefordert worden ist, den Nachweis dafür zu erbringen, daß er für die Zeit seiner Arbeitsverminderung keinen Lohn beziehe. Zeugengebühren können aber von im Dienste anderer stehenden Zeugen nur verlangt werden, wenn durch den Dienst- oder Arbeitsvertrag die Anwendung dess 616 B..-B. auf das Dienstverältnis ausdruücklich ausgeschlossen ist. Es liegt also im Interesse derjenigen Arbeiter, die demgemaäß Anspruch auf Zeugengebühr machen, daß sie in den Stand gesetzt werden, der Gerichtsbehoörde gegenüber den verlangten Nachweis zu führen, was durch eine entsprechende Bescheinigung des Arbeitgebers oder durch eine beweiskraäftige Abschrift der die Anwendung dess 616 B..-B. ausschrießenden Arbeitsordnung zu geschehen hätte. Beschwerden über Nichtzahlung von Zeugengebühren wären seitens der davon zu Unrecht betroffenen Zeugen bei dem zuständigen Amtsgericht anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Rosenmontags-Divertissementchen der Marianische Kongregation für junge Kaufleute veranstaltete am Sonntag Aben# im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Damen-Komitee, welch den besten Verlauf nahm. Der große Saal der Bürgergesellschaft wa bis zum letzten Platze gefüllt. Die Lieder: Den Damen, Alaaf der Karneval, Junggesellelevve, Gemöscho Köscho Italiano, Gode Roh Jung Ehmanns Sonndagsrauh und Doran eß mer och jett gelä wurden mit großem Beifall aufgenommen. Von den humoristischen Darbietungen sind besonders hervorzuheben Schilderungen eines P. fessors der Beredsamkeit, Erzählungen aus dem Leben einer echte kölschen Kluth, Ausführungen über die vielseitigen Ausdruücke für Essund Trinken, Erlebnisse eines Dienstmannes sowie die Plaudereien voTünnes und Schähl. Der schneidige Rex Rudolf II. bewährte sich wieder vortrefflich. In herzlichen Worten begrüßte er die Ehrenſa u. a. die zur Zeit in Köln weilenden Vertreter des Katholischen k männischen Verbandes Deutschlands. Der Gesangchor der Kongregation erfreute die Narrenschar durch den Vortrag zweier humoristische Lieder. Den Vogel am Abend schossen ab drei Negerknaben aus afrika, welche mit Triangel-, Mandoline- und Tamburin-Begleite ein Terzett mit Tanz aufführten. Den Schluß bildete ein liches Tänzchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer entstand am Mittwoch im Keller eines Hauses an der Johannisstraße. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Vorgestern entstand in einem Hause an der Thieboldsgasse ein Kaminbrand, welcher von der Feuerwehr nach weistündiger Arbeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
