<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353606</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Calderonfeier. Neben dem Kölner Stadttheater, welches durch eine Festvorstellung die dreihundertährige Wiederkehr des Geburtstages Calderons feiert, wird auch die Litterarische Gesellschaft in Köln den großen spanischen Dichter burch einen Festabend ehren. Neben musikalischen und deklamatorischen Genüssen dürfte die Festrede des Herrn Hofrat Dr. Johannes Fastenrath, eines der besten Kenner der spanischen Litteratur, von besonderer Anziehungs0 Auf die heftige Kälte der letzten Tage und den dichten Schneefall der vorvergangenen Nacht ist rasch Tauwetter gefolgt. Gestern Vormittag 8 Uhr zeigte das Thermometer+ 1 Grad Celsius. Der Schneefall verursachte am Montag Abend besonders in den Straßen mit Stampfasphalt große Verkehrstörungen vortrefflich wirkend bei Krankheiten des Magens, bei Appetit losigkeit, Schwäche des Magens, übelriechendem Athem, Blätzung, saurem Aufſtoßen, Sodbrennen, übermäßiger Schleimproduction, Edel und Erbrechen, Magenkrampf, Hartleibigkeit oder Verstopfung.-- Auch bei Kopfschmerz, salls er vom Magen herrührt, Ueberladen des Magens mit Speisen und Getränken, Würmer-, Leber- und Hämorrhoidalleiden als heileräftiges Mittel erprobt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>g 60 Pf., Doppelflasche Mk. 1.40.  Central-Versandt durch Apotheker Carl Brady, Apotheke"Zum König von Ungarn", Wien, I. Fleischmarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lager in Porzellan, Fayence, Glas- und Krystallwaaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Das Schneegestöber, welches am Montag-Abend herrschte, führte auf verschiedenen Strecken der Straßenbarn erhebliche Verkehrstörungen herbei, welche zum Teil erst gehoben werden konnten, als auf Grund polizeilichen Einschreitens die Strecken mit Sand bestreut und die Wagen mit zwei Pferden bespannt worden waren. Auch dann bedurfte es noch großer Anstrengungen, um den Verkehr einigermaßen aufrecht zu halten. Auf dem Asphaltpflaſter entstand eine gefahrbringende Glätte; das Publikum benutzte fast allgemein die Gelegenheit zum Schlittern und kamen infolgedessen mehrfach Personen zu Fall, von denen sich mehrere Verletzungen zugezogen haben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mit der Beseitigung der Schneemassen wurde gestern allgemein begonnen. Die Inspektion des Fuhrparkes nahm für die umfangreiche Arbeit außer ihrem eigenen Fahrzeug etwa 250 Hülfsgespanne in Dienst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Lum Ausstand der Formstecher nahm eine am Montag abgehaltene öffentliche Versammlung folgende Resolution an:"Die heutige öffentliche Arbeiterversammlung erkennt voll und ganz an, daß die Formstechergehülfen undöglich auf die von den Unternehmern gemachten Verschläge eingehen konnten. Sie verpflichtet sich, noch energischer wie bisher die Formstecher in dem ihnen aufgezwungenen Kampf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>unfall. Im Bürgerhospital fand ein junger Mann Aufnahme, welcher von einer Leiter gefallen war und einen Fuß geeeded##ler, welche zur Selbsteinschätzung verpflichtet sind, machen wir aufmerksam darauf, daß die Steuerdeklarationen für das neue Rechnungsjahr 1900/1901 bis zum 20. Januar einschl. bei dem Vorsitzenden der Veranlagungskommission eingereicht sein müssen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Zum erstenmale ausgestellt findet man in 50 vortrefflichen Aufnahmen die deutschen Nordseeäder. Wer noch schwankt, wohin er in diesem Sommer die Schritte lenken und seine Nerven stärken soll, der kann die verschiedenen Orte da bequem Revue passieren lassen. Will er nach Borkum gehen, so kann er gleich die Ankunft der Reisenden am Bahnhof beobachten. Je nachdem steht es ihm frei, die katholische oder evangelische Kirche zu besuchen. Er lernt den Verkehr kennen bei Köhlers renommierten Strand-Hotel, ebenso das dolce far niente der Gäste am Strande. Er sieht, wie diese sich an der Segelbuhm zu einer Kegelpartie auf die See hinaus versammeln, oder wird sich entzuücken an den malerischen Strandpartien. Auch kann er sich unterrichten, wie es am Herrenstande zugeht. In dem vielbesuchten Norderney wird er staunen über den Komfort des Fürstensaales im Kurhause und den regen Verkehr auf der Strandpromenade und vieles andere. In Helgoland wird er an dem stattlichen Kurhaus einen gleich lebhaften Verkehr antreffen. Wyk auf Föhr kann er sich vom Schiff aus schon ansehen und sich überlegen, ob er absteigen will. Damen können sich informieren, wie der Damenstrand beschaffen, ferner wie es auf Westerland ausschaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer brach gestern Morgen in einer Schreinerei an der Weidengasse aus und fand in den großen Holzvorräten reiche Nahrung. Die Feuerwehr beseitigte durch energische Thätigkeit bald jede Gefahr und beschäftigte sich dann mehrere Stunden lang mit den Aufräumungsarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 120. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Agathe: Helene Offenburg vom Stadt-Theater in Brünn als Debut. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag, 18. Jan.: Ab.-Ist. 121. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>m m (Geschmark und vorzüglichster Wirkung zur Stärkung des Magen  0 Mittwoch den 17. Jan. 1900, A nachmittags 3 1/2 Uhr: X Feinster schlesischer Gebirgsaräuter-Liqueur, von angenehmsten Geschmack und vorzüglichster Wirkung zur Stärkung des Magens. Rarätia in alen gröderen Colonial u. Deliatesen Geschästen wie in vielen Reiaurants, Condidorten u. Cas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
