<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause an der Severinstrße fiel am Donnerstag-Nachmittag ein kleines Kind aus dem Fenster der ersten Etage auf den Hof. Das Kind erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksälle. Im Bürgerhospital fand gestern Mittag ein Arbeiter Aufnahme, welcher an einem Neubau an der Gladbacherstraße von einer Leiter gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte. Auch wurde ein Mann aufgenommen, welcher in der Nähe des Domes infolge eines Sturzes sich nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zugverspätung. Der Anschlugß von London über Hoek van Holland, um 12,3 nm. planäßig in Köln fällig, blieb gestern aus und traf erst um 2 um. mittels Sonderzuge ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 149. Einsame Menschen. Drama in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf." Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag, 18. Febr., nachm. 3 Uhr: Gastspiel von Fräulein Cäcilia Wolkenburg. Zum."Mal: Us der good au. Zick. Charakterbild mit Musik in 3 Akten und einem Vorspiel von Georg Reinecke. Abds. 7 1/4 Uhr: Ab.-Ist. 150. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Inhaber der Philharmonie ersucht uns um Veröffentlichung folgender Zuschrift: Von verschiedenen Seiten wird allem Anscheine nach in böwilliger Absicht, uno zwar heute noch, das Gerücht verbreitet, als hätten sich die Schwierigkeiten, die ich fstr die Benutzung der Galerie im großen Rokokosaale meines Etablissements Philharmonie Köln) gehabt, auf konstruktive Fehler bezogen. Die Benutzung war nur deshalb beanstandet, weil die nunmehr ausgeführte von der Behörde nachträglich verlangte weitere Treppe für die Galerie nicht vorhanden war. Die Galerie kann gemäß ihrer vorgeschriebenen und ausgeführten Konstruktion einen beladenen Eisenbahnzug, das sind ungefähr 80 Centner auf das Quadratmeter, aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfallen. Gestern Morgen wurde an der Ecke von Richmodstrße und Berlich ein Herr von mehreren Burschen zu Boden geworfen und mißhandelt, so daß er aus mehreren Wunden blutete. Als auf sein Hülferufen Leute hinzukamen, entflohen die Angreifer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
