<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353625</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Formstecherausstand ist ein Vergleich zu stande gekommen. Der Einigungsversuch vor dem Einigungsacte des Königlichen Gewerbegerichtes war bekanntlich daran gescheitert, daß die Formstechergehülfen sofort 15 Prozent Zuschlag zu den bisher gezahlten Löhnen forderten, die Formstechereibesitzer aber zunächst nur 12 1/2 Prozent und vom 1. Oktober 1900 ab weitere 2 1/2 Prozent zahlen wollten. Für den Vergleich, den die Parteien am Donnerstag vor dem Gewerbegericht zu Protokoll erklärt haben, sind im übrigen die Vereinbarungen maßgebend, wie sie in der Verhandlung vor dem Einigungsacte festgestellt worden waren. Danach beträgt der Mindestlohn 18 M. wöchentlich; für Gehülfen, die ein Jahr die Lehre beendet haben, erhöht sich der Mindestlohn auf 19,50 Mark, für Gehülfen im zweiten Jahre nach beendeter Lehre auf 21 Mark. Die Arbeitszeit ist eine lehnstündige. Die Gehülfen sind nicht verpflichtet, Ueberstunden zu machen; die erste Ueberstunden wird zum gewöhnlichen Stundenlohn gemacht, für jede weitere Ueberstunden wird ein Lohnzuschlag von 25 Proz. gewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e0 Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Maurer Aufnahme welcher durch Sturz von einem Neubau an der Spichererstraße ein Bein gebrochen haite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurde ein Mädchen aufgenommen, welches auf dem Tanzboden sich einen Beinbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rocinvobe am 2 Febr., abends 7 Uhr m.45--.35.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdemarkt wird am Mittwoch den 28. Februar und Donnerstag den 1. März aus dem städtischen Viehhofe hierselbst abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 135. Der wundertätige Magus. Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von Cal- deren de la Barca. Neu bearbeitet von Karl Delmonico. Musik von Joseph Rheinberger. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag, 4. Febr.: Ab.-Ist. 136. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
