<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353638</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die drei Karnevalstage, den 25., 26. und 27. Februccr hat der Herr Polizeiräsident eine Polizei-Verordnung erlassen, welche das Werfen und Schleudern von Papierſchlangen und Confetti in Wirtschaften, Ballsälen, Theatern und öffentlichen Vergnügungslokalen, sowie alle Maskeraden, welche die Religion, gute Sitte und den Anstand verletzen und für obrigkeitliche und Privatpersonen beleidigend sind, verbietet. Ebenso ist das Tragen von vollständigen Militär- und Beamten-Uniformen verboten. Untersagt ist ferner das Werfen mit Knallerbsen und das Singen zweideutiger Lieder auf den Straßen, sowie die Benutzung von sogenannten Spritztuben, welche mit Flüssigkeiten gefüllt sind, und der belästigende Gebrauch von Pfauenfedern. In allen Wirtschaften und Balllokale ist, ohne Rücksicht auf die Art der Beleuchtung, für eine ausreichende Nothbeleuchtung mittels Kerzen oder Oellampen zu sorgen. Sämtliche Aus- und Eingänge, sowie die Korridore im Inneren der Lokale sind frei zu halten und nicht durch Tische, Stühle oder Bänke zu verstellen; auch ist das Verschließßen der Ausgänge untersagt. Die Eingänge dürfen also zeitweise, je nachdem der Besitzer des Lokales es für notwendig erachtet, geschlossen werden. Die Ausgänge der Lokale müssen aber stets offen gehalten werden, damit die Gäste zu jeder Zeit das Lokal nach ihrem Belieben verlassen 0 Die Regulierung der Alteburgerstraße in Bayenthal ist beendet. Auch die Regulierung des Rheinufers bis zur Marienburg hat Fortschritte gemacht. Eine neue Fahrstraße wurde angelegt, welche auch dem Verkehr der elektrischen Straßenbarn dienen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Unterricht an allen Schulen beginnt von morgen ab wieder um 8 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Beilegung des Ausstandes in den Formstechereien ##ist, wie wir nachträglich erfahren, besonders den Bemühungen des #Präses eines der hiesigen katholischen Arbeitervereine zu verdanken. Derselbe hat, nachdem die Verhandlungen vor dem Einigungsacte des Gewerbegerichtes gescheitert waren, thatkraäftig unterstützt von einem anderen Präses, die Wege für die gegenseitige Verständigung der Parteien geebnet und eine Grundlage geschaffen, auf deren Boden dann die schon erwähnte Verständigung erfolgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Schlägerei. Am Montag Abend gerieten auf der Severinstrße in der Nähe der Löwengasse mehrere junge Leute in Streit, wobei das Messer wieder eine Rolle spielte. Einer der Streitenden brachte seinem egner mehrere lebensgefaährliche Messerstiche bei. Der Schwerverletzte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo er in der Nacht zum #dienstag gestorben ist. Mehrere Teilnehmer an der Schlägerei wurden ##verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Hospital fand ferner ein Mann Aufnahme, welcher seinen Messerstich in die Backe erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 146. Die kleinen Rochus. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager. Anf. 7. Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag, 15. Febr.: Ab.-Ist. 147. Zar Ind Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzer-Verein in Köln-Rippes ze#t an die Stadtverordneten-Versammlung bekanntlich eine mit 33 Iiterschriften versehene Eingabe gerichtet, in welcher ersucht wird, di Leichsteuer auf städtische Lasten zu übernehmen. Zur Begründung biro r. a. ausgeführt: Wenn der in der Niederung unterhalb Köln sich erstreckende, nunmehr verstärkte und erhöhte Damm bei eintreten#em Hochwasser auch die direkte Einführung der Stromwellen in das tiefer liegende Gelände verhindert, so hält er doch nicht das Grundwasser zurück, welches sofort in die Häuser der im Ueberschwemmungsgebiet liegenden Besitzer dringt, Mobilar und Immobilar verderbend. Der Grundbesitzer muß dann neben den Kosten zur Wiederinstandsetzung seines Hauses auch noch Deichsteuer bezahlen. Bei einer allgemeinen Ueberschwemmung ist der Verkehr in den Rheinniederungen überhaupt gestört. Der deichsteuerfreie Bürger der Niederung ist gegenüber dem zahlenden Bürger wiederum im Vorteil. Miss 2 des Statuts des Kölner Deichverbandes ist ausdruücklich erwähnt, daß die Unterhaltung des als Straße ausgebauten Dammes der Stadt Köln obliege. Die für die s. Z. stattgehabte Ausbauung des Dammes noch restirende Schuld beträgt etwa 40,000 Mark. Eine Verteilung dieser Kosten, sowie die später eintretenden regelmäßigen Unterhaltungskosten auf die städtischen Lasten würde für den einzelnen Bürger von Köln eine kaum merkliche Erhöhung der Realsteuern ausmachen. Der ärmere Grundbesitzer(und der größere Teil lebt in Niehl und Nippes) fühlt diese Mehrbelastung, wie sie zur Zeit besteht, sehr. Im vorliegenden Falle soll ein Teil der Bewohner des nördlichen Stadtteils speziell für die Beibringung einer Realsteuern verantwortlich gemacht werden, während unzählige andere Reallasten zum Besten eines gewissen Teiles der Bürgerschaft allgemein getragen werden. Die Stadt Köln hat s. Z. bei Anlegung des Kanals, beziehungsweise Erbreiterung des alten Dammes, und beim Ausbau der Amsterdamerstraße dieses Terrain ohne Grunderwerb genommen. Nach dem Kataster-Auszuge repräsentirt der alte Damm einen Flächeninhalt von etwa 4800 gm. Würde hierür der ortsübliche Preis gezahlt worden sein, so wären die erwähnten Schulden gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverband der Stenographenvereine nach Stolze-Schrey hielt am Sonntag im Lokale des Kaufmännischen Vereins hierselbst unter dem Vorsitz des Lehrers Wolff die erste Kreisversammlung ab. Das Bezirksgebiet zählt 25 Vereine. Die Unterrichtsthätigkeit war im vergangenen Jahre wiederum außserordentlich rege. Die Stadt Köln allein hatte im abgelaufenen Zähjahre 1338 Unterrichtete nach Stolze-Schrey zu verzeichnen. In den Vorstand des Bezirksverbandes wurden gewählt Herr Karl Coming als Vorsitzender und die Herren Gebrüder Brocatti als Schriftführer und Kassierer. Bei dem mit der Versammlung verbundenen Wettschreiben wurden 49 Arbeiten abgeliefert. Die beste Leistung in der schnellschriftlichen Abteilung, 180--200 Silben pro Minute, hatte Herr Paul Lohmar vom Stolzeschen Stenographenverein(E..) zu Ehrenfeld aufzuweisen, welcher sein Stenogramm sofort in stenographischer Schulſchrift ohne Auslassungen und fehlerlos ablieferte. An die geschäftlichen Verhandlungen schloß sich ein interessanter Vortrag des Herrn Lüffler über Die Pflege der Debattenschrift in den Stenographen- vereinen, worin er die Entwickelung des stenographischen Kürzungswesens seit Gabelsberger vorführte und es als die schönste Frucht des vor kurzem stattgehabten Berliner Stenographentages bezeichnete, die Herausgabe einer einheitlichen Debattenschrift nach Stolze-Schrey in die Wege geleitet zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
