<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353623</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Nachdem das Schienengeleise von der festen Brücke bis zur Schiffbarücke gestreckt ist, wird die Arbeit nun auf dem Leystapel bis zum Bayen vorgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrstörung. In der Bechergasse stießen vorgestern Abend ein Straßenbahnwagen und ein Lastwagen zusammen. Der Straßenbahnwagen wurde durch den heftigen Stoß aus dem Geleise gehoben und ein paar Scheiben desselben wurden gertrümmert; die Fahrgäste kamen mit dem Schrecken davon. Der Verkehr war längere Zeit gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Vormittag wurde eine Frau verhaftet, die in einem Butter- und Eiergeschäft auf dem Eigelstein während des Einkaufen einige Pfund Butter in ihrem Körbchen hatte verschwinden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern Nachmittag in einem Hause Am Hof. Die Feuerwehr war über eine Stunde an der Brandstelle 4 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 133. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl v. Kaskel. Auf. 7. Ende 10 Uhr.-- Freitag, 2. Febr., nachm. 3 Uhr: Im weißen Rößl. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 134. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von A. Wette. Musik von E. Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Alaaf Köllen. Die vierte Sitzung von Alaaf Köllen war un streitig in jeder Beziehung die glänzendste der dieseährigen närrischen Saison. Reden und Lieder boten an gutem Humor, scharfer Satire und feinem Witz eine reiche Fülle. Man braucht deshalb die im Laufe des Abends gemachte Mitteilung des Präsidenten Wach durchaus nicht zu bezweifeln, daß ein Herr eine namhafte Spende zur Kasse gestiftet habe, mit Rücksicht darauf, daß er durch Teilnahme an den Sitzungen eine Schwenningerkur erspare. Geringes ist oft die Wiege des Großen, konnte man mit vollem Recht von der Rede des Hru. Krusius sagen, der mit seiner Gemahlin eine Reise nach England gemacht hatte und dadurch die Veraulassung der Beschlagnahme des Bundesrat wurde. Nachdem dann das prächtige Lied Dat fählt uns noch von Hrn. Dr. Hilgers verklungen, war, erschienen als Ehrenäste Hr. Präsident Prior von der Allgemeinen Karnevalsgesellschaft und der"Oberbürger meister" des Karnevalistischen Stadtrat, Hr. Mähler, mit ihren Ratsherren. Hr. Wach begrüßte die Gäste in herzlicher Weise. Er gab seiner Freude Ausdruck, daß im Kölner karnevalistischen Reiche wieder voller riede herrsche. In Hrn. Mähler begrüße er den Präsidenten einer Gesellschaft, die dasselbe Ziel verfolge wie Alaaf Köllen. Hr. Prior erwiderte, er habe diesen ersten Besuch gemacht in seiner Eigenschaft. als Ehrenpräsident von Alaaf Köllen, dann auch als Präsident einer funkelnagelneuen Gesellschaft. und überreichte Hrn. Wach eine prächtige Busennadel. Der"uärrische Oberbürgermeister" entgegnete. ebenfalls mit großer Schlagfertigkeit und überreichte eine aus dem Ueberschußß der Bausumme des Kunstgewerbe-Museums geprägte silberne, Medaille. Beide Herren wurden mit dem Orden und der Mütze von Alaaf Köllen geschückt. An einer großen Reihe deutscher Lieder zeigte Hr. Aug. Wingen, daß mancher Dichter Dinge sagt, die ein vernünftiger Mensch nicht kennt. Hr. Pütz las eine Menge von Sprechsalartikeln von trefflichem Humor vor. Dann besang Hr. Jos. Heinen die Paladine des jungen deutschen Reiches und den jetzigen Sproß auf dem Hohenzollernthron und ließ als Zugabe eine humorvolle Spende folgen. Eine unübertreffliche Leistung in Rede und Kostüm war der Meister Klepperdeck des Hrn. Lambert Willich. Als sehr willkommene Abwechselung wurden die fein ausgeführten Vorträge des Hru. Züdorf auf dem Glaseuphonium ausgenommen. Hr. Senator Keltenich gab für den Fall eines Weltunterganges in einer geistreichen, von feinen Pointen durchsetzten Rede Ritschläge zu einer Luftreise. Auf der Sonne traf er auch mit Andree zusammen, dem es am Nordpol zu kalt geworden war und nun hier seinen Leuten mit den Nebelflecken die Schuhe flicken ließ. An einer unerschoöpflichen Reihe von Krankheiten bewies Hr. Hanquet, daß die ganze Welt krank ist. Dann stieg eine Dame (Hr. Th. Vochem) in die Tonne und plaidierte in überzeugender Weise für Frauen-Emanzipation und der Neres un der Bätes(die Herren Witzdorf und Wiersberg jr.) unterrichteten über die verschiedensten Schnapssorten. Den Schluß der Redner machte Dienstmann Nr. 11 (Hr. Lennartz) mit einer urbemütlichen Erzählung seiner Dienstmannsleiden und Freuden. Das Liederheft enthielt noch vortreffliche Beiträge der Hp. W. Kiefer, Emil Jansen, Lintz, Rüsteck und Krusch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Frühjahrssaatmarkt, veranstaltet von der Lokalabteilung Köln, wird am 14. und 15. Februar cr. im Saale der Bürgergesellschaft abgehalten und wie alleährlich auch diesmal mit hochgebüchteten Feld- und Gartensämereien, Kartoffelnenzürchtungen usw. beschickt. Der Bedarf an vergl#altem Saatgut(Braugerste, Hafer, Kartoffeln, Rüben- und Kleesamen, Gras- und Gartensämereien) wird voraussichtlich in diesem Jahre groß sein, weshalb sich für Großhändler, Produzenten und Konsumenten die beste Gelegenheit bietet, sortenreine Ware anzubieten und zu beziehen. Bei den rechtzeitig eingelieferten Proben wird das Hektolitergewicht, bei Hafer auch das Spelzgewicht, bei Braugerste die Sortenreinheit und Qualität für Bauzwecke, bei Kartoffeln durch Kochprobe Wohlgeschmack und gute Jochbarkeit ermittelt. Der Hauptverkehr an den Markttagen ist auch diesmal auf 11 bis 1 Uhr mittags festgesetzt. Trotz des größen Einflusses, welchen hochgebüchtete Getreidevarietäten und sonstige Sämereien auf den Ertrag der Aecker ausüben, wird diesem Umstande von sehr vielen Landwirten noch wenig Rechnung getragen. Manche Felder lassen nicht nur keine hochgezogen, sondern überhaupt keine einheitliche Sorte erkennen. Die Ausartung zeigt sich schon äußerlich in der ungleichen Höhe der Getreidehalme, den schlecht entwickelten, lückenhaften Aehren, den unausgeglichenen Körnern, in den verschiedenfarbig blühenden und frühzeitig erkrankenden Kartoffelstauden. Es wird deshalb die Ausstellung von ganzen Getreidepflanzen mit ihren Wurzeln einen Vergleich mit der bisher angebauten Frucht ermöglichen und so die Entscheidung für einen etwaigen Samenwechſel erleichtern. Nach dieser Richtung hin wird der Markt auch diesmal ein lehrreiches Bild bieten und das Interesse für veredeltes Saatgut und für Saatzüchtung fördern helfen. Die Anmeldungen zum Saatmarkte erfolgen an den Geschäftsührer des Marktausschusses, Herrn Dr. Persepe, in Wetzlar. Die Muster sind an den Oekonomen, Herrn Oehler in Köln, Röhrergasse 21, zu senden und werden auch am Saatmarkte in Wetzlar den 3. und 4. März ausgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusätze zum Matt- und Glanzplätten. Ueberall vorrätig in zu 10, 20 und 50 Pfg. Man beachte die Schutzmarke"Pyramiden Reinhöhe am 31. Jan., abends 7 Uhr mn.24--.30 Kälner Local-Anzeiger Nr. 30 1 Donnerstag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abgheder der Groden, u, Lrobvezgelf Vozeigug der. Mitgzliehiarte in beden Sesczschelen in Günend ud u. Nr. 22e Hstisget Lauert und Herentarten sir Mitglieder M..-- für Nichtnitalicder M..--, Casspreis erhöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>bee Bas kes-Conitz des Költer Carnevals Große Carnevals-Gesellschaft. Die Eintrittskarten zum werden von Donnerstag den 1. Februar ab bis Samstag den 3. Februar, mittags von 11--1 Uhr, gegen Vorzeigung der Mitgliedskarte ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
