<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einc öffentliche Schuhmachergesellen-Versammlung beschlossß, zunächst in niedlicher Wette zu versuchen, sich mit den Meistern über die aufgestellten Forderungen zu einigen. Es wurde ferner eine Reſolution angenommen, in welcher die Errichtung von Betriebswerkstätten als notwendige Forderung bezeichnet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die ethnographische Sammlung des verstorbenen Professors Dr. W. Joest, welche Herr und Frau Kommerzienrat Rautenstrauch der Stadt geschenkt haben, hat im Bayenthurm Aufstellung gefunden und wird demnächst dem Publikum zugänglich gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Am 31. v. M. hat sich das 1 1/2 jährige Kind eines in Ehrenfeld wohnenden Faßbinders mit heißem Kaffee verbrannt. Vorgestern ist das Kind infolge der erlittenen Brandwunden gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der Zülvicherstraße geriet am Dienstag Mitler ein junger Mann unter sein Fuhrwerk uno wurde überfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 190. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag, 5. April: Ab.-Ist. 191. Die beiden Schützen. K mische Oper in 3 Akten von Albert * Köln, 3.April1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen,  wilde A. 1,00-1,20, Unter 3,50 400. Pasauen 4,00-4,50,Ganse 7,00.00, Hähne, alte 1 80.00, junge 1,60-.00. Hühner, alte.80-2,00, junge 2,00-2,50, Scangn.00. Truthenne 8,00-10,00 das Stück. Tauben, alte 1,00. junge 1 40 das Paar. Essbutter.20-240, Kochbutter.90.00 das Kil. Lamdeter.75*2.00, Kisteneier 1,30 1,35 das. Viertel. Kartoffeln, weisse S 00-.40, rote.00-.00. Nieren-.00-10,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber den Ramasan, den türkischen Fastenmonat, sprach Herr Postdirektor Bruns aus Düsseldorf, der fünf Jahre als Leiter der deutschen Post in Constantinopel thätig war, am Mittwoch-Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten des jugendlichen Arbeitervereins Köln-Süd. Der Koran legt dem Muselmann besonders vier Pflichten auf: das Gebet, Almosengeben, eine Wallfahrt nach Mekka und Fasten. Fünfmal des Tages betet der Muselmann; mit dem Almosengeben ist es eine eigene Sache. Zu den Straßendieben gehören auch die Bettler; besonders an Freitagen fordern sie das gesetztäßige Almosen von ihren Glaubensgenossen, nur bei den Christen bitten sie darum. Die Wallfahrt nach Mekka, zu der jeder Muselmann verpflichtet ist, kann er auch von einem andern für sich machen lassen, aber fanden muß jeder. Der Ramadan oder Ramasan ist der neunte Monat im türkischen Jahre. Er beginnt mit dem Erscheinen des Neumondes; sobald dieser sichtbar wird, wird eine Anzahl Kanonenschuüsse gelöst. Sollte aber der Neumond nicht sichtbar sein, so beginnt der Fastenmonat am 30. Tage des vorhergehenden Monats. Den ganzen Tag über, vom Aufgang der Sonne bis zu ihrem Untergange, darf der Muselmann nichts essen oder trinken, nicht rauchen, selbst keine Blumen riechen. Da der Ramasan mit dem Neumond beginnt, durchläuft er in 33 Jahnen unser ganzes Jahr, d. h. alle Jahreszeiten. Von dem Fasten sind nur Kranke, Reisende und Soldaten während eines Krieges ausgenommen. Insofern macht sich der Türke das Fasten leichter, als er während des Ramasan den Tag zur Nacht und die Nacht zum Tage macht. Redner schildert eine Ramasannacht, wie sie mit dem Kanonenschuß abends beginnt. Schon vor dem Sonnenuntergang wind ein Tisch mit einer opulenten Mahlzeit hergerichtet, die sofort bei dem Zeichen der Beendigung des Tages beginnt. Der gewöhnliche Muselmann begiebt sich dann in ein Cafe, trinkt Wasser, ißt trockene Früchte, Brot, verrichtet sein Abendgebet, raucht mehrere Pfeifen und beginnt dann sein Abendessen. Hierauf begiebt er sich zu der berühmten Sophienmoschee, eine ehemals christliche, jetzt noch eine der herrlichsten Kirchen im Orient, die 7000 Personen faßt. Ein Fremder wird nur gegen Eintrittsgeld eingelassen und kommt auch nicht in das Innere, sondern muß sich auf die Galerie begeben. Von hier aus sieht man, daß die ganze Kirche von Tausenden kleiner Lämpchen glänzend erleuchtet ist. Tausende von Muselmännern stehen dort unten unbeweglich, stumm; nur der Imam verrichtet das Gebet, während die Menge zuhört. Plötzlich geht ein Rauschen durch den weiten Raum: alle haben sich auf den Boden geworfen und ein Ruf Allah ertönt aus aller Munde. Nach mehreren Minuten erheben sich die Andächtigen und rufen noch einmal, die Hände vor der Brust gekreuzt, ihren Gott an. Das etwa 20 Minuten dauernde Gebet des Imam ist verschieden. Der gewöhnliche Türke versteht nichts davon, er hat nur zuzuhoören. Nach Schluß dieser Andacht sieht man Hunderte von Minarets erleuchtet. Man setzt sich in ein Cafe und beobachtet, wie sich zwischen den Türmchen Seile ausspannen, an welchen nun mittels Laternen allerlei Schriften, Blumen und andere Bilder dargestellt werden. Auch die Häuser erstrahlen in Lichtern, die zu anderen Zeiten um diese Stunden verödeten Straßen beleben sich immer mehr und es beginnt das tollste Treiben; auch Schaubuden giebt es in Masse. Während man zu anderen Zeiten keine türkische Dame abends auf der Straße antrifft, sieht man sie im Ramasan allein gehen. In den vornehmen Stadtvierteln haben die Nachtwächter oft Auftrag, eine Stunde vor Sonnenaufgang zu wecken.## it die Geweckten noch ein meist außserordentlich opulentes A einnehmen können. Darauf schläft man weiter, oft bis in Nachmittag hinein. Wer im Ramasan bei türkischen Behörden#was zu thun hat, trifft fast niemals die Effendi; denn die Gutgestellten arbeiten überhaupt nicht in der Fastenzeit. Für die von der Hand in den Mund Lebenden ist sie freilich oft hart. Am 15. Tage des Ramasan hat der Sultan eine sehr strenge Vorschrift zu erfüllen: die Verehrung der Reliquien des Propheten, die aus seiner ersten Fahne, dem h. Mantel, den vier Zähnen und dem Barte des Propheten bestehen. Sie werden in kostbaren Schreinen in dem Serail aufbewahrt, jenem herrlichen Komplex von Palästen, die aber heute in Verwahrlosung liegen. Nur das Zimmer des h. Mantels, in dem die Verehrung auch stattfindet, ist mit verschwenderischer Pracht ausgestattet. Tem h. Mantel gilt die Feier; er wird entrollt und vom Sultan und dann von jedem Großwürdentraäger nach dem Range geküßt. Endlich reinigt man die betreffende Stelle des Saumes mit einem kostbaren Wasser. Dieses Wasser wird in kleinen Fläschchen zunächst den Teilnehmern an der Ceremonie zur Verfügung gestellt, dann aber vom Soltau als ein Zeichen höchster Gnade versandt. Auch die 27. Nacht des Ramasan, die Nacht des Geschickes, in welcher jeder Türke eine Frage an das Schicksal stellt, ist noch wichtig in der Fastenzeit. Dem Vortrag folgte die Vorführung vieler Lichtbilder aus Constantinopel, welche die Ausführungen des Redners illustrierten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Pfarrverein hält heute Abend seine Monatsversammlung im Stavenbrau in der Nähe der Eigelsteinerthorburg ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. ein Vortrag zur Geschichte der Maria-Ablaßkapelle, welche bekanntlich ein Gnadenbild enthält, welches St. Maria zur Rose genannt wird. Freunde der Bestrebungen des Vereins sind herzlich willkommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Raeindöhe am 3. April, abends 7 Uhr m.30--.11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Münzenversteigerung. Am 9. und 10. April gelangt durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) eine reichhaltige Sammlung von Münzen und Medaillen des zu Köln verstorbenen Herrn Jakob Keßler, sowie eine hervorragende Samm lung aus altem westfälichem Adelsbesitz zum öffentlichen Verkauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Am Montag Abend wurde auf der Neußertraße ein Junge von einem Ziegelstein, weicher vom Dache eines Hauses fiel, so erheblich am Kopfe verletzt, daß er zum Krankenhause am Cäcilien Erschossen. Gestern Morgen erschoß sich in Nippes ein Viehsändler in seiner Wohnung wegen begangener Wechselnälschung. Ein Geschäftsteilhaber desselben stellte sich freiwillig der Polizei, indem er sich selbst des gleichen Vergehens beschuldigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Automobilklub. Am Donnerstag den 29. März fand im Domhotel unter dem Vorsitze des Hrn. C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Raubaufall. Die hochbetagten Eheleute Schlicher, welche in dem Hause Rothgerberbach 14 eine Lederhandlung betreiben, schickten vorgestern Abend halb 11 Uhr ihr Dienstädchen auf das in der zweiten Etage gelegene Schlafzimmer des Ehepaares, um nach dem Ofen zu sehen. Als das Mädchen nach mehrfachem Rufen nicht zurückkehrte, begaben sich die Eheleute hinauf und fanden das Mädchen besinnungslos am Boden liegen. Der Mund war mit einem Tuche verstopft, die Augen verbunden und Arme und Beine mit Stricken aneinandergebunden. Mehrere Polizeibeamte durchsuchten unter Leitung des Kommissars das Haus, ohne jedoch eine Spur von den Thätern zu entdecken. Man nimmt an, daß diese durch ein an der Straße"alte Mauer" liegendes Feuster entflohen sind. Im Zimmer fand man das leere Portemonnaie des Mädchens. Um halb 1 Uhr wurde letzteres, noch immer bewußtlos, nach dem Augustahospital geschafft, wo es bedenklich erkrankt danieder liegt. Das Mäochen gab später an, es sei sofort, als es das Zimmer betrat, von zwei Männern rücklings überfallen und geknebelt worden. Man habe ihr das Portemonnaie, in welchem sich der Monatslohn befand, abgenommen und einer der Kerle habe zu seinem Genossen gesagt:"Die ist bis morgen früh verreckt; jetzt kommt der alte Jude dran." Hiermit war jedenfalls Herr Schlicher gemeint. Man nimmt an, daß sich die Burschen eingeschlichen hatten, um einen Diebstahl zu vollühren, und als sie von dem Dienstädchen gestört wurden, dieses zu beseitigen versuchten Seite 3. Kölner Vocal-Anzeiger Nr. 90 a Mittwoch, 4. April 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
