<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Bm Sonntag, den 6. Mai 1900, finden die von Hofrat Dr. Johannes Fastenrath gestifteten, sich jährlich wiederholenden Kölner Blumenspiele zum zweitenmal statt. Zur Feier der Jahrhundertwende sind diesmal im Gegensatze zum Vorjahre, in dem nur Rheinländer und Westfalen oder Mitglieder der Litterarischen Gesellschaft in Köln sich am Wettbewerb beteiligen durften, sämtliche Schriftsteller und Schriftstellerinnen deutscher Zunge zu dem poetischen Wettkampfe der Blumenspiele zugelassen.. Es werden Preise verliehen für ein Liebesgedicht, ein religioöses Gedicht, eine patriotische Dichtung, eine Novellette, eine Humoreske, ein Märchen und für die Bearbeitung eines köluischen Stoffes in Vers oder Prosa. Mit dem Preise für das beste Liebesgedicht ist das Recht verbunden, die Blumenönigin zu erwählen. Novellette, Märchen und Humoreske sollen den Raum eines Feuilleton nicht üüberschreiten. Um jeden Preis darf nur mit einer Einsendung geworben werden. Die Arbeiten dürfen noch nicht gedruckt oder sonst(z. B. durch Vorlesen) veröffentlicht sein. Die Arbeiten sind bis zum 28. Februar 1900 einschliefßlich an Hofrat Dr. Fastenrath, Köln, Christophstrße 12, einzuliefern. Die nicht preisgekrönten Arbeiten werden in Gegenwart der Preisrichter vernichtet. Die Preisrichter haben das Recht, wenn die Einsendungen für das eine oder andere der sieben Gebiete nicht genügen, den betreffenden Preis einer anderen würdigen Arbeit, die in den Rahmen des Preisausschreibens fällt, zuzuerkennen ausgeführt von der ganzen Kapelle des 5. Westf. InfanterieRegiments Nr. 53 unter Leitung des Dirigenten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ouverture zu"Lodoisca" von Cherubini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein seltenes Jubiläum hat der siebte Armenbezirk in dieser Woche gefeiert. Am 1. Jannar d. J. waren 25 Jahre verflossen, seit der Vorsehen des Bezirkes, Her.,., Schumgher, iu Firma Schu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Errichtung einer Handelsakademie hat Geheimrat Mevissen zu den bereits bei Lebzeiten gestifteten 200,000 M.(jetzt mit den aufgelaufenen Zinsen etwa 400,000.) weitere 300,000 M. testamentarisch vermacht, so daß das zu diesem Zwecke zur Verfugung stehende Kapital nunmehr auf 700,000 M. sich beläuft. Die aus letzteren Summen sich ergebenden Zinsen sollen zu dem Kapital geschlagen werden, bis dieses eine Million Mark betrage; die Zinsen dieser Summen sollen alsdann als Betriebsfonds fur die Zwecke der Handelsakademie verwandt werden. Der Stifter hatte bestimmt, daß die Akademie auf dem Grundstück der von ihm gleichfalls der Stadt vermachten Häuser Sternengasse 10 und 12 sowie Blindgasse 4,# 11, 13, und zwar innerhalb eines Zeitraumes von zehn Jahren errichtet werden solle. Da die betr. städtische Kommission sowohl hinsichtlich der zehnährigen Frist wie der Errichtung auf besagten Grundstück lebhafte Bedenken äußerte, ist Hr. Oberbürgermeister Becker mit den Erben wegen eventueller Abänderung der einzelnen Leimmungen in Verbindung getreten und hat bei diesen ein großes Ent gefunden. Zunächst ist die Fristbestimmung bis Januar 1920 ausgedehnt; ferner haben sie eingewilligt, daß die Akademie auch auf einem anderen Platz erichtet und die in der Sternengasse und Blindgasse belegenen, in dem Testament als unveräußerlich bezeichneten Häuser von der Stadt verkauft und der zus tig ergebende Erlös zu Gunsten des Baues der Academie verwendet werden dürfen. Als Wunsch, nicht als Bedingung, haben die Erben dem Gedanken Ausdruck gegeben, daß das zum Vermächtnis gehörende Rubenshaus in der Sternengasse erhalten bleiben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Mittag gegen 1 Uhr fiel von einem Schiffe, das die alte Brücke passieren wollte, ein Matrose in den Rhein. Da das Rettungsboot nicht schnell genug klar gemacht werden und der Verungluückte die ihm zugeworfenen Rettungsseile nicht erfassen konnte, so ertrank dieser vor den Augen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
