<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Juthronisationsfeier. Zur Begrüßung des Herrn Erzbischofs heim Eintritt in die Kölner Erdiölese wird außer dem Herrn Kapitularvikar Dr. Creutzwald Herr Domkapitular Dr. Brann sich nach Essen begeben. Infolge Erkrankung kann Herr Dompropst Dr. Berlage an den Empfangs- und Inthronisationsfeierlichkeiten nicht teilnehmen. An Stelle des Herrn Dompropst wird deshalb der Senior des Domkapitels, Herr Domkapitular und Dompfarrer Camphausen den Herrn Erzbischof im Empfangszimmer des Kölner Hauptbahrhofes begrüßen. Zum Empfange werden hier außer den Herren Domcapitularen auch die beiden Definitoren des Stadtpfarrkapitels, die Herren Pfarrer Bruckmann und Rosellen, zugegen sein. Am Dienstag wird Herr Domkapitular Camphausen dem Herrn Erzbischof im Palais das Kreuz überreichen und als Assistent im Zuge fungieren. Derselbe wird auch die Ceremonien beim Eintritt des Herrn Erzbischofs in den Dom am Westportale vollziehen. Als Ehrendiakone werden fungieren die Herren Domkapitular Dr. Braun und Schnütgen. Die Verlesung der Präkonisationsbulle erfolgt nach dem Hochamte durch Herrn Domkapitular Schäffer. Durch welchen kirchlichen Würdentraäger die Ueberreichung des Palliums stattfindet, ist noch nicht bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Ergänzung unseres Berichtes über die Einweihung des Geschäftshauses der Geschwister Neuß hierselbst teilen wir mit, daß die architektonische Durchührung des Aeußeren wie des Inneren, wobei mit Rücksicht auf die Lage alteönische Motive den Auforderungen der Neuzeit angehaßt sind, speciell von der Hand des Architekten Franz Rechmann hierselbst herrührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde in der Marzellenstrße eine braunledernen Brieftasche, in der Wilhelmstrße ein Paar Schuhe, in der Schildergasse eine goldene Damenuhr mit Kette, in der Glockengasse eine Nickeluhr mit Kette, in der Riehlerstraße zwei eichene Schrankthuüren, am Blaubach ein schwarzes Damenportemonnaie mit 6 M. Inhalt, am Rhein zwei neue Zugstränge, am Zwischenwert zu Merheim ein Spazierstock mit Silbergriff, in der Urbanstraße eine lederne Pferdedecke, in der Weidengasse ein Goldstuück, an der Michaelskirche ein Sack, anscheinend Paraffin enthaltend, in der Weidengasse ein goldener Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundburean des königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>A Die Franziskauerklosterkirche an der Ulrichsgasse erhält jetzt im Inneren einen zwar einfachen und schlichten, aber dem Gotteshause würdig angehaßten Anstrich. Nach Beendigung dieser Arbeit soll dies Gotteshaus an einem noch näher zu bestimmenden Tage die kirchliche Weihe erhalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sicherem Vernehmen nach werden Mitte März zwei Franziskanervatres des hiesigen Klosters in die Mission nach Sübrasilien(Provinz St. Katharina) abreisen unter ärztlicher Leitung. Vereinigtefreiwillige Saugtäts-Kolonnen vom Roten Kreuz, Zur Herbeiührung rascher sachkundiger Hülfe bei etwaigen Unfällen während der bevorstehenden Einfühlungsfeier ist von uns ein 1. unsere mit Aerzten besetzten Rettungswachen in den Häusern. Marzellenstrße 124, Gereonstrße 35. Ecke Kardinalstraße und Gereonstrße 6. Ecke Eintrachtstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
