<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. Gestern fand am hiesigen königl. Kaiser Wilhelm-Gymnasium unter dem Vorsitz des Direktors Wiesel die mündliche Reiferüfung statt. Sämtliche 25 Oberprimaner bestanden, 15 unter Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Weidenbach scheute am Sonntag Nach mittag das Pferd eines herrschaftlichen Wagens und ging durch. Ein Mädchen wurde überfahren und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde ein Anstreicher auf genommen, welcher gestern Mittag aus der zweiten Etage eines Hauses am Krefelderwall gestürzt war und sich erhebliche innere sowie äußere Verletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ferner fand Aufnahme ein Mann, welcher von einem Hunde in einen Finger gebissen worden, und ein anderer, welcher auf der Straße gefallen war und Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Besten des Aehrenfelder Arbeiterinnenheims (Haushaltungsschule) fand am Sonntag Abend im Lobau zu Ehrenfeld ein Konzert statt, welches sich eines sehr regen Besuches zu erfreuen hatte. Ein reichhaltiges, vornehm gewähltes Programm bot in seiner glänzenden Durchührung einen besonderen Kunstgenußß. Der Kölnehrenfelder Quarteitverein leitete das Konzert mit dem Abschen Chore Ave Maria wirkungsvoll ein. Frl. Elisabeth Katherberg aus Solingen erfreute hierauf durch eine Rhapsodie in-woll von Brahms und eine technische Vollkommenheit mit feinstem Empfinden voraussetzende Rigoletto-Paraphrase von Liszt; die junge Künstlerin entledigte sich ihrer Aufgabe mit außergeröhnlichem Geschick. Eine besondere Ueberraschung bot hierauf das Kölner Soloquintett, welches verschiedene Lieder mit Sopransolo, letztere von Operisängerin Frl. Paula Rubens herrlich gesungen, tadellos zum Vortrag brachte. Eine hübsche Abwechselung bildeten alsdann einige tiefempfundene und ausdrucksvoll vorgetragene Deklamationen seitens des Frl. Anna Schwerzell. Konzertsängerin Frl. Klara Wulff fesselte die Zuhörer durch einige Sopranlieder, welche die glänzenden Stimmmittel, sowie die gediegene Schulung der Künstlerin vorteilhaft hervorhoben. Mit gewandter Technik und feinem künstlerischem Empfinden trug nunmehr Frl. Klara Staufer eine Fantasie für Harfe vor. Ein Soloquartett, aus Mitgliedern des Aehrenfelder Quartettvereins bestehend, wußte mit einigen Liedern die Aufmerksamkeit der Zuhörer in hohem Maße zu fesseln. Herr Operisänger Dr. Heinz Schall erfreute alsdann durch einige Tenorsoli allgemein. Dem jungen Künstler gebührt der besondere Dank, da derselbe trotz ernster Indisposition sich der mannigfachsten Pflichten des Abends nicht nur opferbereite, sondern auch freudig hingegeben hat. Den Schluß bildete der große wirkungsvolle Chor Rudolf von Werdenberg des Aehrenfelder Quartettvereins unter Leitung des Hru. H. Pütz. Reicher Beifall lohnte die Sänger, welche sich noch zu einer Zugabe verstehen mußten. Lobend zu erwähnen ist noch die feinsinnige Begleitung der Soli durch Frl. Fanny Wulff. Der Verlauf des Konzertes war ein in jeder Beziehung sehr befriedigender und gereicht den Veranstaltern, namentlich Frau Dr. Krauß, welche sich um das so segensreich wirkende Arbeiterinnenheim große Verdienste erworben hat, und allen Mitwirkenden zur besonderen Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herrn Oberlandesgerichtsrat Roeren gingen unter vielen anderen folgende Kundgebungen zu:"Dem unerschrockenen Verteidiger christlicher Grundsätze Anerkennung und Dank. Das Pfarrerkollegium von Köln.""Es beglückünscht Ew. Hochwohlgeboren aufrichtig zu Ihrem mannhaften Eintreten für das endliche Zustandekommen der er Heinze der katholische Volksverein zu Deutz.""Die heute zu einer socialen Konferenz versammelten Mitglieder der Unio hebra (Priester aus den Diölesen Fulda, Limburg, Mainz und Würzburg) entbieten Ew. Hochwohlgeboren ihre tiefgefuühlteste Hochachtung und Anerkennung zu Ihrem mutigen Eintreten für die christliche Sitte und flehen zu Gott, daß er Ihnen es reichlich lohnen möge. Frankurt a. M. Der Vorstand."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag wurden am linken Rheinufer in Riehl Männerkleider gefunden. Ein beiliegender Zettel enthielt die Notiz, daß sich der Eigentümer im Rheine gertränkt hat. Die Leiche wurde noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 17.. Der Herr Senator. Lustspiel in 3 Aufzügen von Fr. v. Schöthan und G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Centralvorstand des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden wurde am Sonntag Vormittag vom Herrn Erzbischof Hubertus in Audienz empfangen. Der erste Vorsitzende des Vereins, Herr Stadtverordneter Wilkens, stellte die einzelnen Vorstandsmitglieder dem hochwürdigsten Herrn vor, setzte dann dem##elben die Ziele des Vereins auseinander und bat zum Schlusse, der herr Erzbischof möge das Protektorat des Vereines übernehmen. Hierauf erwiderte der Herr Erzbischof, daß er dazu ans zwei Gründen mit größter Freude bereit sei. Erstens wisse er von seinem Vorgänger, mit welcher großen Liebe derselbe stets für Knechtsteden eingetreten sei und wie sehr derselbe sich für die Entwickelung des Missionshauses sowie auch des Vereines interessiert habe; da wolle er recht gern das PErbe des hochseligen Kardinals Philippus übernehmen. Dann aber halte er es auch für seine Pflicht, das Werk, welches die Ausdehnung lde. h. Evangeliums so außserordentlich fördere, ganz besonders zu schützen. Der Herr Erzbischof unterhielt sich alsdann mit den Herren über Knechtsteden, bei welcher Gelegenheit Herr Baurat Heimann eine Sammlung von Photographieen der Abtei vor und nach dem Brande überreichte und an deren Hand die Baugeschichte de. Klosters und der Kirche erläuterte. Sehr erfreut war der hochwürdigste Herr, als ihm Herr v. Othegraven, der Präsident des Kölner Männergesangvereins, welcher am Freitag vom Vorstande wegen der großen Verdienste dieses Vereins um das Missionshaus Knechtsteden einstimmig zum Ehrenmitgliede des Vorstandes ernannt worden war. Mitteilung über das am 20. Mai in Düsseldorf stattfindende Konzert des Männergesangvereins zum besten von Knechtsteden machte. Zum Schlusse erteilte der Herr Erzbischof den Vorstandsmitgliedern sowie auch für sämtliche Mitglieder seinen Segen. Mit dem Versprechen, in diesem Sommer sich einmal in Knechtsteden einzufinden, nahm der hochwürdigste Herr Abschied von seinen Gästen. Bei dieser Gelegenheit sei noch erwähnt, der am 25. April 1897 in Knechtsteden zum Bischofe von Deutschostafrika geweihte Monsignore Emil Allweyer nach Europa zurückgekehrt ist und sich augenblicklich in Black-Road in Irland, bei seinem früheren Lehrer P. Eberecht im dortigen Kloster der Väter vom h. Geist aufält. Der Vorstand wird denselben nach Köln einladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>vorher seine Gattin im durch den Empfang der Ewigkeit abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
