<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf dem Eigelstein glitt Montag-Abend ein älterer Herr aus und brach einen Fuß; er wurde mittels Tragbahre zur Sanitäswache an der Maximinenstrße gebracht, wo ihm die erste Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. Im Bürgerhospital fanden in den drei vergangenen Nächten insgesamt zehn Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten. Darunter befanden sich zwei Personen, welche von Schutzleuten durch Säbelhiebe verletzt worden 0 Ein bedauerlicher Englücksfall ereignete sich Abend gegen 1/2 7 Uhr in Deutz. Eine fidele Gesellschaft hatte einen Zug mit Fußtruppen und einem festlich hergerichteten Wagen veranstaltet. Der Zug bewegte sich an der Freiheit zum Rhein und wollte denselben Weg unter dem Viaduktbogen der Eisenbahn wieder zurück. nehmen. Ein auf dem Podest des Wagens stehender Mann stieß dabei aber so englücklich mit dem Kopfe wieder den Bogen, daß er auf die Straße geschleudert wurde und wie leblos liegen blieb. Der Verungluückte wurde in die Wohnung des Hru. Dr. Breiesser gebracht, wo ihm die erste Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Ende mit Schrecken hätte vielleicht die Vorstellung der Bettlerin vom Pont des Arts im Stadt-Theater am Rosenmontag nehmen können, wäre nicht rasche Hülfe zur Hand gewesen. Die Oper hatte noch nicht lange begonnen, Cäcilie Rüsche stand als Bettlerin an der Brücke, neben sich das Laternchen, als plötzlich am Saum des Kleides eine Flamme emporüngelte und alsbald die ganze Gestalt umringelte. Im selben Augenblick sprang auch schon ein Feuerwehrmann und, wie man uns mitteilte, der Beleuchtungsinspektor hinzu und löschten das Feuer, indem sie die Fetzen des schwarzen Schleiers, den die Bettlerin über ihrem Gewande trägt, herunterrissen. Während einzelne Damen im Zuschauerraum laut aufschrieen, bewahrte die Künstlerin eine bewunderungswuürdige Ruhe. Nachdem die auf der Scheue anwesenden Mitwirkenden, Reimar Poppe u.., durch Zurufen, daß die Gefahr beseitigt sei, das Publikum beruhigt hatten, fiel der Vorhang. Als er nach einigen Minuten wieder emporrauschte, stand die tapfere Künstlerin, mit donnerndem Beifall empfangen, wieder, als wenn nichts vorgefallen, an ihrem Platze, und die Vorstellung, die jetzt einen hohen Grad vonl Vollendung erreicht hat, nahm ihren Fortgang. Das Feuer war dadurch entstanden, daß die Laterne nicht geschlossen war, und der auf der Bühne stets herrschende Zug die Flamme dem leicht entzuündlichen Schleier nahebrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 158. Jugend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag. 1. März: Ab.-Ist. 15. Ein Ehrenwort. Schauspiel in 4 Akten von Otto Erich Hartleben. Hierauf: Liebestäume. Komödie in einem Akt von Maz Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
