<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am nächsten Sonntag feiern die Eheleute Adam Schlömer und Maria, geb. Pohlmann, in Köln-Poll, Hauptstrße 40 wohnend, ihre goldene Hochzeit. Der Mann ist 75 und die Frau 76 Jahre alt. Der Jubilar ist seit vielen Jahren Mitglied des Kirchenvorstandes. Der Ehrentag des allbeliebten Jubelpaares wird seitens der Bürgerschaft Solls möglichst glanzvoll gestaltet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handelskammer nahm in ihrer gestrigen Sitzung eine Resolution an, welche sich gegen den Gesetzentwurf betr. die Waren haussteuer richtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Frühjahrsprüfung der Bewerber um die Berechtigung zum einjährig-freiwilligen Dienst für den Regierungsbezirk Köln fand vom 7. bis 10. d. unter dem Vorsitze des Regierungsrates Dr. Meyer statt. Von 34 Prüflingen bestanden nur acht die Prüfung, sechs waren vor der mündlichen Prüfung zurückgetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frühlings-Anzeichen. Die Gitter-Umrahmung des Teiches in den Anlagen des Deutschen Ringes wird zur Zeit wieder entfernt, weil nicht mehr auf einen so starken Frost zu rechnen ist, daß dem Eissport dort gehuldigt werden kann. In dieser Saison sind wenigstens die Kosten der Aufstellung und des Abbruches des Gitters durch die Einnahmen gedeckt worden, was bekanntlich im vorigen Jahre nicht der Fall war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Mann, welcher am Freitag bei dem Brande in der Niehlerstraße schwere Brandwunden glitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wohlthätigkeitssitzung. Die von der Kölner Narrenzunft am Karnevalssonntag zum Besten des Wöchnerinnenasylvereins, der Blindenwerkstätte und des Volksheilstättenvereins zur Lungenkranke im großen Gürzenichsaale abgehaltene"Wohlthätigkeitssitzung ergab einen Reinertrag von M. 1500, welcher mit je ein Drittel den genannten Vereinen übewiesen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
