<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine erhebende Feier fand am Sonntag in der Kirche St. Peter während der 8 Uhr-Messe statt. Acht taubstumme Zöglinge der hiesigen Anstalt wurden zum ersten Mal zum Tische des Herrn geführt. Herr Domkapitular, Professor Müller, celebrirte das heilige Opfer. In herzlicher Ansprache schilderte er das hohe Glück, welches an diesem Tage den Kindern zu teil werden konnte, dank der humanen Einrichtung der Taubstummenschule, in welcher von treuen Lehrern auch den Gehölosen die Erkenntnis Gottes und ihrer Pflichten gegen die Mitmenschen vermittelt wird. Ergreifend war es für die zahlreichen Anwesenden, als diese Neukommunikanten ihr Aufgelübde deutlich in der Wortsprache erneuerten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>( Die Denkmäler für Wallraf und Richartz, welche die Stadt zu beiden Seiten des Portals des Museums hat errichten lassen, sind vollendet und dürfte deren Enthüllung in der nächsten Zeit vor sich gehen. Dieselben sind bekanntlich von unserem Mitürger Hrn. Bildhauer Algermann entworfen und modelliert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der auf der Westseite der Straße Am Hof vom Verschönerungs Verein errichtete Märchenbrunnen, welcher bekanntlich die Sage von den Heinzelännchen in plastischer Weise darstellen soll, geht ebenfalls seiner Vollendung entgegen. Zur Zeit ist man mit den letzten Arbeiten an dem mittleren Aufbau und den Seitenreliefs beschäftigt, welche die Thätigkeit der Heinzelännchen bei den verschiedenen Handwerkern zeigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage. Zum erstenmal ausgestellt für die laufende Woche ist der vorigeährige Kaiserbesuch in Kiel. In diesem Cyklus befindet sich der Stapellauf Kaiser Wilhelm d. Gr.; ferner die bei dieser Gelegenheit stattgehabten Feste: die Segelregatta und der Blumenkorso. Es fehlen da auch nicht die lustigen Scenen aus dem Marienleben wie das Kohlenfrühstück, die Waschfrau an Bord der Hohenzollern am Löhnungstage. Die Majestäten erscheinen in diesen Scenen sehr häufig. An diese Festlichkeiten schließen sich eine Reihe von Bildern von der letzten Nordlandreise des Kaisers. Man bekommt da sehr intime Scenen mancherlei Art zu sehen: wie der Kaiser mit Gefolge, im Grase gelagert, ein Picknickfrühstück einnimmt, Köche und Stewards des Kaisers in voller Thätigkeit, die Musikcapelle während der Fahrt bei der Uebung usw. Dieser interessante Cyklus ist nur eine Woche zu sehen, an seiner Stelle erscheinen dann die an Ort und Stelle aufgenommenen Scenen aus dem Transvaalkriege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand gestern Vormittag ein Mann Aufnahme, welcher bei einer in der Gasfabrik Deutz erfolgten Explosion im Gesicht und an den Händen Brandwunden erhalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Mittag fand ein Mann Aufnahme, welcher beim Holzabladen in der Brüsselerstraße von einem Wagen gefallen war, ferner ein Mann, welcher infolge eines Sturzes einen Arm gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag scheute auf der Dürenerstraße zu Lindenthal das Pferd eines hiesigen Flaschenbierhändlers und ging durch. Der Führer des Wagens fiel vom Bock herunter und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Station Kalt-Süd, die jetzt nur dem Personen-, Gepäckund Eilgutverkehr dient, wird am 5. April d. J. auch für die Abfertigung von Gütern in Wagenladungen eröffnet. Ferner wird am 31. Mai d. J. die Station Deutzerfeld für den öffentlichen Wagenladungsverkehr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vortrat. Am Donnerstag den 5. d.., abends 7 1/2 Uhr, wird auf Einladung der Deutschen Kolonialgesellschaft (Abteilung Köln) im großen Saale der Lesegesellschaft Dr. Siegfried Passarge einen Vortrag halten über Südafrika und die Burenfrage. Der Redner unternahm in den Jahren 1893 und 1894 mit Herrn v. Uechtritz die bekannte Expedition nach Adamaua, welche bei den damaligen Grenzverhandlungen mit Frankreich der Kamerunkolonie den Zugang zum Tschadsee verschaffte. Von 1896 bis 1899 durchforschte er einen großen Teil des Kaplandes, Transvaal bis nach Rhodeſia hinauf, die englischen Gebiete am Ngamiſee und den angrenzenden noch wenig bekannten Nordosten von Deutscheüwestafrika. Der Vortrag wird durch 87 Lichtbilder veranschaulicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London,.April1900.(Drahtber.) Eine Depesche Lord Roberts über die vorgestrige Erbeutung des britischen Convoys durch die Buren meldet: Oberst Broadwood verlor sieben Geschütze mit seinem ganzen Gepäck; er schätzt seine Verluste auf ungefähr 350 Mann, darunter über 200 Vermißte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Pretoria, 31.März1900.(Drahtber.) Ein amtliches Telegramm berichtet, daß die Buren zwischen Bloemfontein und Thabanchu sechs Geschütze und einen Trausport von 200 Wagen genommen haben.(Nach dieser Mitteilung von bäurischer Seite wird die angebliche Wiedereroberung der Geschütze durch die Engländer noch zweifelhafter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Reiferüfung. Am städtischen Gymnasium und Realgymnasium(Kreuzgasse) traten die sämtlichen 25 Oberprimaner in die Reiferüsung ein und erhielten auch alle das Zeugnis der Reife, 20 unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Von den Abiturienten sind 12 katholisch, 7 evangelisch, 6 israelitisch. Als gewählten Beruf geben dieselben an: 1 evangelische Theologie, 6 Jura, ! Medizin, 2 neuere Sprachen, 1 Mathematik und Naturwissenschaften,  4 Technik, 6 Bankfach, 3 Maschinenbau, 1 Kaufmannschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Militärisches. Die auf der Wahner Beide in diesem Jahre abzuhaltenden Schießübungen sind wie folgt festgesetzt: vom 5. Mai bis 2. Juni Fußartillerieregiment Nr. 3 und Badisches Fußartillerieregiment Nr. 14; vom 6. Juni bis 5. Juli Fußartillerie- regiment Nr. 10 und das württembergische Fußartilleriebataillon Nr. 13; vom 9. Juli bis 6. August westsälesches Fußartillerieregiment Nr. 7 und das sächsischen Fußartillerieregiment Nr. 12; vom 9. August bis 6. September das Rheinische Fußartillerieregiment Nr. 8 und das Schleswig-Holsteinische Fußartillerieregiment Nr. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Richard Schulz-Dornburg Solo-Gesangschule legte in der nochmaligen Aufführung von Brülls Goldenem Krenz am Sonntag kaum weniger Ehre ein, als mit der ersten. Denn alles war noch sicherer herausgearbeitet, so daß die Mitwirkenden, die Fräuleins Kalender und Edel, sowie die Herren Batz, Baumann und Rob. v. Scheidt nicht nur vielen Beifall fanden, sondern auch wiederholt hervorgerufen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 189. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Mittwoch, 4. April: Ab.-Ist. 190. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Verein für Gartenkultur und Botanik verbreitete sich in' der am Sonntag abgehaltenen. Monatsversammlung Hr. J. Elkemann in einem längeren Vortrage über das Aufpflanzen und Beschneiden der besten Sorten von Zergehölzen in kleinen Gärten. Am Schlusse der Sitzung wurden unter die 264 anwesenden Mitglieder 80 zum Teil blühende Pflanzen aus der Gärtnerei von Wilh. Bellen-Ehrenfeld verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
