<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann. 1200., steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aachen, Königl. technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 950 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aachen, Königl. technische Hochschule, Diener, 950 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bedburg, Bürgermeisteramt, Wegenärter für die Ortschaften Auenheim, Brauweiler, Gersdorf, Rath und Gommershoven, 400 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Büderich (Kreis Neuß), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rommershausen, Bürgermeisteramt Bodenbach, Gemeindeörster, Jahresgehalt 1000., steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Forstschutzbezirk Oberreiden- bach, Magistrat Sien, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Forstschutzbezirk Schwemlingen, Bürgermeister Hinbringen(Kreis Merzig), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Grevenbroich, städtische Verwaltung, Wegenärter, 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln(Rhein), Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Löwenich, Bürgermeisteramt in Weiden, Feldhüter, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neunkirchen (Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 1200 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Amtsgericht, 2 Kanzleigehülfen, je 80 bis 100 M. Schreiblohn monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sien-Langweiler, Bürgermeisteramt Grumbach, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis zu 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1650 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion Köln, 50 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Jahresgehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist das Kind, welches vorgestern in der elterlichen Wohnung in der Siegburgerstrße in Deutz erhebliche Brandwunden erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>P Brände. In einem Hause an der Triererstraße und einem Hause am Blaubach entstand in der Nacht zum Donnerstag Zimmerbrand, welchen die Feuerwehr binnen kurzer Zeit löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In dem Schaufenster eines Geschäftshauses an der Breitestrße entstand vorgestern Nachmittag auf eine noch nicht aufgeklaärte Art Feuer. Die Feuerwehr war zur Stelle und beseitigte die Gefahr. Der entstandene Schaden beträgt etwa 300 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 160. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen. Musik von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Samstag, 3. März: Ab.-Ist. 161. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andri Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
