<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353665</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenund. Am Donnerstag won#r."Leiche einer 5 Wochen verschwundenen Ehefrau aus der Thieboldsgasse in dem Weiher des Brühler Parkes aufgefunden. In den Taschen des Kleides fand man ein Portemonnaie mit ca. 40 Mark, unt einem Biule der Bonner Kreisbahn. Anscheinend hat die Englückliche in einem Anfalle von Geistesstörung sich in den Weiher gestürzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag überfuhr auf dem Hohenzollernring ein Motorwagen eine ältere Frau, welche unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Februar von 583 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 208 Wohnungen, die Zahl der Nachnoen berief he un.,"dene Ze. Pathen, uh use ague.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Februar 1964 offene Stellen gemeldet und zwar 1038 in der männlichen und 926 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2293 Personen, 1729 in der männlichen und 564 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1544 Personen Stellung: 1001 männliche und 543 weibliche. Am Ende des Monats Februar waren 442 männliche und 5 weibliche Arbeitslose vorgemerkt. 143 Stellen waren in der weiblichen Abteilung noch offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 168. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Sans. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 11. März: Ab.-Ist. 169. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, eine Treppe. Der neue Cyklus Rom, der zehnte in der Reihe der bereits vorhandenen, wird nur noch bis Sonntag-Abend ausgestellt bleiben. An erster Stelle für diejenigen, welche beabsichtigen, im gegenwartigen Jubeljahre die ewige Stadt zu besuchen, dann aber auch für alle jene, welche daheim bleiben müssen, dürfte es von großem Interesse sein, einen Blick zu thun auf einen Teil der Seuenswürdigkeiten der altehrwuürdigen Siebenügelstadt, wo alle Epochen der Weltgeschichte sich die Hand reichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. In einem an der Niehlerstraße in Nippes belegenen Wirtschaftsgebäude, welches zur Schönschen Papierfabrik gehört, entstand gestern Vormittag Feuer, welches sich rasch ausbreitete. Der Berufsfeuerwehr gelang es im Verein mit der Nippeser Feuerwehr ein Uebergreifen des Feuers auf die Fabrik und das angrenzende Wohnhaus zu verhüten. Ein älterer Arbeiter, welcher in dem Wirtschaftsgebäude schlief, wurde von dem Feuer im Bette überrascht und erlitt am Kopfe und im Rücken so erhebliche Verletzungen, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
