<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßenbahnfrage. In unserer gestrigen Darlegung haben wir u. a. die Frage beleuchtet, wie sich wohl der Kaufpreis für die Straßanbahnen stellen würde, wenn die Stadt die"günstigere Kon junktur" i. J. 1902 abwartete. Für diejenigen, welche unsere Rechnung nachzuprüfen beabsichtigen, bemerken wir, daß wir die Steigerung des Betriebsüberschusses der Pferdebahn für die Jahre 1899 bis 1901 nicht mit den vollen 12 Proz., die in den letzten Jahren thatsächlich erreicht wurden, sondern mit rund 10 Proz. in Anrechnung gebracht haben-- einerseits der einfacheren Berechnung wegen, und anderseits, um dem etwaigen Vorwurf zu begegnen, wir rechneten zu sehr zu Gunsten der Straßenbahngesellschaft. Da wir auf diese Angelegenheit doch einmal zurückgekommen sind, sei noch ein anderer Gesichtspunkt nachgetragen. Gemäß unserer Berechnung würde der Konzessionswert der Pferdebahnen i. J. 1902 14 Millionen Mark betragen, das sind 2 Millionen Mark weniger, als die Stadt nach dem jetzigen Vertrage zahlen müßte. In Wirklichkeit erhält aber die Straßenbahngesellschaft keinen niedrigeren Preis als heute, weil sie eben die Betriebsüberschüsse der drei Jahre 1899 bis 1901 selbst vereinnahmen würde, also rund 3 Millionen Mark; ihr thatsächlicher Gewinn an dem Unternehmen würde sich also noch um eine Million Mark höher stellen, als nach dem jetzt zur Erörterung stehenden Vertrage. Die Stadt würde ihrerseits drei Jahre später in den Besitz des Unternehmens treten und dafür nur zwei Millionen Mark am Kaufpreise ersparen; da der Konzessionswert des Unternehmens heute rund 1 Million beträgt, würde sie sogar um den Konzessionswert eines Jahres geschädigt sein gegenüber dem heutigen Vertrage. Wie man sieht, hat die ganze Behauptung, die Stadt könne j. J. 1902 die Straßenbarn billiger bekommen, eine sehr unsichere 8 Pferdverkauf der Düfseldorfer Kleinbahngesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Neu ausgestellt für diese Woche ist der Libanon, eine Reise durch Syrien. Die Aufnahmen rühren von dem Photographen her, der die Orientreise des Kaiserpaares im Gefolge desselben mitgemacht hat. Man bekommt allerdings die kaiserliche Karawane in diesem Cyklus nicht zu sehen, dagegen den Weg, den sie zurückgelegt, die Orte, die sie berührt, die Volkstypen und den Verkehr in den Städten und am Wasser, den si gesehen haben. Die Reise eröffnet eine Esel-Karawane auf dem Wege zum Libanon. Selbstverständlich bekommt man auch die berühmten Gedern des Libanon zu sehen. In der alten Hafenstadt Beirut lernt # man den Verkehr in den Straßen, einen öffentlichen Garten und die Bevölkerung kennen. Sehr interessant ist das uralte Damaskus, sowie Krankentransporte. Durch die städtischen Krankenwagen sind im Monat Januar 188 Krankentransporte ausgeführt worden und zwar wurden die Wagen in 26 Fällen zur Beförderung von bei Unfällen verletzten oder auf der Straße plötzlich erkrankten Personen verlangt, während die übrigen 162 Fälle Transporte von Erkrankten aus den Wohnungen in die verschiedenen Krankenäuser betrafen. Zur Herbeirufung der Krankenwagen genügt die Benachrichtigung einer der drei Feuerwachen, die bei Tage von jeder Fernsprechstelle, bei Nacht von den in der Bekanntmachung vom August v. J. veröffentlichten Stellen aus erfolgen kann, und daß besonders für Unfälle stets ein Wagen bereit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Englücksälle. In der Achterstrße, Ecke Rosenstraße, glitt am Dienstag Abend ein junger Mann auf dem Bürgersteige aus und kam zu Fall. Er erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Rothgerberbach geriet in der Nacht zum Mittwoch ein Radfahrer mit einer Droschke aneinander. Der Radfahrer stürzte mit seinem Stahlroßß zur Erde und zog sich nicht unerhebliche Kopf- und Handsss Geschäftsschluß der Apotheken. Von dem gesetzlichen 9 Uhr-Schluß, dem vom 1. Oktober ab alle offenen Geschäfte unterliegen, sind die Apotheken ausgenommen. Da aber gerade die angestellten Apotheker einen sehr verantwortungsreicher, angestrengten Dienst haben, so haben dieselben dem Reichstage eine von etwa 1100 angestellten Apothekern und auch von Apothekenbesitzers unterzeichnete Petition zugehen lassen, in welcher um gesetzlichen 9 Uhr-Schluß der Apotheken gebeten wird. Dem Publikum entsteht nach Ansicht der Petenten durch den früheren Schluß kein Schaden, da für eilige Fälle auf den Ruf der Nachtglocke der Apotheker zu jeder Nachtstunde zur Stelle ist, wofür keineswegs eine Preiseröhung eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 140. Letztes Gastspiel von Katharina Fleischer-Edel vom Stadt-Theater in Hamburg. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abschiedsessen zu Ehren des Hrn. Erzbischofs, Simar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Für den Einzug des Herrn Erzbischofes am Montag den 19. d. werden sowohl von seiten des Metropolitankapitels als auch des Festausschusses getrennte Festprogramme festgesetzt, die in den nächsten Tagen, sicher vor Ende der Woche, zur Veröffentlichung kommen. Der dem hochwürdigsten Herrn für den Einzug in die Erdiölese gestellte Sonderzug verläßt am genannten Tage 11.30 vormittags Paderborn. In Begleitung des Herrn Erzbischofes werden sich befinden Abordnungen des Paderborner Domkapitels, des Kölner Festausschusses und Vertreter des Paderborner Magistrats und der Stadtverordnetenversammlung. In Soest, Duisburg und Dortmund findet kein offizieller Empfang auf den Bahnhöfen statt, vielmehr der erste beim Eintritt in die Erdiölese auf Bahnhof Essen-Nord. Dort werden den Oberhirten begrüßen zunächst ein Würdentraäger des Domkapitels, dann der Vorsitzende des Festausschusses, Herr Justizrat Custodis, und der Dechant des Dekanates Essen, Herr Pfarrer Büssen aus Steele. Auf Bahnhof Essen-Nord schließen sich die bis dort(10.6 vormittags ab Köln Hauptbahnhof) entgegenfahrenden Mitglieder des großen Festkomitees in angehängten-Wagen dem Sonderzuge an. Der Aufenthalt in Essen-Nord dauert von 2. bis.43 nachmittags. Ein kürzerer Empfang von.45 bis.15 nachmittags findet auf Bahnhof Düsseldorf statt. Der Sonderzug soll pünktlich 5 Uhr auf dem Hauptbahnhofe Köln eintreffen, unter dem Festgeäute der Glocken sämtlicher katholischen Kirchen der Stadt. Zum Empfange sind auf dem Bahnhofe das Domkapitel, eine Anzahl Spitzen der Behörden-- dem Vernehmen nach kommt auch der Obereräsident-- und die nicht entgegengefahrenen Mitglieder des großen Festkomitees anwesend. Der Sonderzug fährt auf dem für das Publikum abgesperrten Bahnſteig 1 vor den Empfangsraume vor. Ansprachen halten hier ein Würdentraäger des Kapitels, Herr Oberbürgermeister Becker als Vertreter der Stadt und Herr Reichstagsund Landtagsabgeordneter und Stadtverordneter Karl Trimborn namens der katholischen Bürgerschaft. Vom Bahnhofe fährt dann der Herr Erzbischof in seinem Wagen unter Begleitung einer Anzahl der mitgekommenen Herren durch die Bahnhofstraße und über Sachsenhausen zum Palais, wo die Ueberreichung der päöstlichen Bullen an das Metropolitancapitel stattfindet. Wegen der verhältnisäßig frühen Stunde ist von einer Beleuchtung beim Einzuge abgesehen worden, dagegen bittet der Festausschußß die Bürger des in Betracht kommenden Straßanzuges um Schmückung und Beflaggung ihrer Häuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das neue Wappen des Herrn Erzbischofs hat äußerlich mit dem seines hochseligen Vorgängers Krementz viel Aehnlichkeit. Umgeben von den erzbischöflichen Emblemen zeigt es, in eine linke und rechte Hälfte geteilt, links ein schwarzes Kreuz auf silbernem Grunde, wie das bisherige bischöfliche und auch das Krementzsche Wappen; die wagerecht geteilte rechte Hälfte zeigt oben ein goldenes Kreuz auf rotem Grunde, unten den Kopf des Hirsches mit dem Kreuze ir weißen Felde. Das obere Kreuz ist also dem bischöflichen Wappen zugesetzt. Im Krementzschen Wappen fand es sich auch, war aber noch mit einem Stern oberhalb des rechten Querbalkens versehen. Die Devise:"Veritas et iudicium" ist geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend 9 1/2 Uhr wurde die Feuerwehr nach der Weyerstraße gerufen, woselbst in einem Hause ein Kellerbrand entstanden war. Als der Wagen mit der Rettungsleitern zurückfuhr, wurde bei dem Einbiegen aus der Weyerstraße in die Große Telegraphenstrße ein zwölfeähriger Junge überfahren. Ein Pferd trat demselben auf den Leib. Feuerwehrleute trugen den Knaben in die elterliche Wohnung, woselbst er später gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
