<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die städtische Studienstiftung für untermögende talentvolle Söhne könischer Eltern ist erledigt. Bewerbungen sind bis zum 25 März an das Oberbürgermeisteramt zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf der Strecke Sübahnhof-Kalscheuren wurde gestern Vormittag einem Arbeiter beim Aufladen alter Bahnschwellen ein Daumen abgequetscht. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 165. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Anf. 7, Ende nach 1015 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag, 8. März: Ab.-Ist. 166. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bezüglich der Stadtverordnetenersatzwahl in der zweiten Wählerabteilung, welche bekanntlich für den verstorbenen Stadtverordneten Meuser am 16. März stattfindet, hat der geschäftsührende Ausschuß der Kölner Centrumspartei beschlossen, von dem Eintritt in einen Wahlkampf für diesmal Abstand zu nehmen. Daß die liberale Partei Herrn Rechtsanwalt Justizrat Bock als Kandidaten aufgestellt hat, haben wir bereits mitgeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Divertissementchen der Cäcilia Wolkenburg. Die Wieder holungsaufführung des neuen Theatersückes Us der goot ahl Zick ging am Sonntag Nachmittag abermals vor einem nahezu ausverkauften Hause von statten, und nach unserer Ueberzeugung würde man bei weiteren Wiederholungen dieselbe Erfahrung machen. Fräulein Cäcilia ist gewiß nicht verlegen um zugeräftige"Divertissementchen", und auch die älteren Werke werden immer wieder ein dankbares Publikum finden, aber die dieseährige Darbietung hat doch einen ganz besonderen Reiz, und zwar liegt dieser nicht nur in der Neuheit, sondern ganz wesentlich auch in der Eigenart des Werkes. Ein Charakterbild nennt der Verfasser das jüngste Kind seiner Muse, und das ist es im weitesten Sinne des Wortes; ja, er hätte es mit gleichem Rechte als eine kultur historische Studie bezeichnen können. In der That bietet der Verfasser in der ergötzlichen Form einer groß angelegten Theaterposse viel Belehrung, die, weil anschaulich, auch nachhaltiger ist, als die Lektüre des besten Geschichtswerkes. Die Straßunbilder, die Kirmeslustbarkeit, die nächtlichen Straßenscenen, die häusliche Einrichtung, die Gewandung und das Auftreten der einzelnen Volkstypen armen Wahrheit, und nicht nur der sprudelnde Humor in den einzelnen Scenen reißt die Zuschauer hin, auf dem ganzen Charakterbilde ruht jener Hauch gemüvoller, ungezwungener Behaglichkeit, mit welcher der Autor offensichtlich an die Gestaltung der Scenen wie der einzelnen Personen herangetreten ist. Dabei ist den Darstellern noch ausgiebige Freiheit gelassen, ihre individuelle Befähigung zu den übernommenen Rollen an den Tag zu legen, und bei der freudigen Hingabe, mit der die Dilettanten der Cäcilia Wolkenburg ihre Aufgabe durchzufuühren pflegen, kommt hier ein lebendiges und doch wieder einheitliches Gesamtbild zu stande, welches auch denjenigen besticht, der vielleicht die Pointen der plattöluischen Unterhaltung nicht ganz erfaßt. Wir wünschen dem neuen Werke noch manche Wiederholung; denn es erheitert nicht nur in hohem Maße, sondern bietet in Wahrheit: ein Stück Kölner Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
