<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im siebten Abonnementskonzert der 53er Kapelle unter Leitung von Max Granzow im Festsaale der Bürgergesellschaft hörte man im ersten Teile ernste, im zweiten heitere karnevalistische Musik. Nach der Egmont-Ouverture spielte die Kapelle erstmalig ein Andante für Streichquartett und eine Orchesterfantasie von Walther Friedrichen, einem jungen talentvollen Komponisten, der sich hier niedergelassen hat. Die Fantasie, die früher schon mit Beifall in der Musikalischen Gesellschaft gespielt wurde, fand auch jetzt gleich wie der gut gearbeitete Quartettsatz Verständnis und verdiente Anerkennung. Mit der aus dem Gürzenich her bekannten Arkadischen Suite von Philipp Scharwenka fand die ernste Abteilung ihren Abschlußß. In der zweiten karnevalistischen kam die humoristische Komposition Der Kölner Karneval in Form eines musikalischen Wandelpanorama zur Aufführung. Das sinnvoll und witzig aufgebauschte, geschickt gemachte und effektvoll instrumentierte Stück schildert den Rosenmontag vom frühen Morgen bis in die späte Nacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt Glockengasse 25--27 sind für die Karnevalstage eine größere Anzahl Aushülfskellner u. dergl. sowie auch weibliches Aushülfspersonal vorgemerkt, worauf die Herren Restaurateure hierdurch aufmerksam gemacht werden. Die Vermittelung der Anstalt erfolgt bekanntlich kostenfrei für beide Teile. Während der Bureaustunden 10 bis 1 und 5 bis 8 Uhr können Bestellungen auch mittels Fernsprecher 2381 erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Alanöllen herrschte am Montag Abend wieder überaus fröhliches lustiges Treiben. Präsident Wach begrüßte zunächst die Damen in gebundener Redeweise und dann die Ehrenäste, insbesondere einen alten Freund der Gesellschaft, Hrn. Arn. Berrisch aus Eschweiler, "eine Kösche Jung", der lange Jahre in seiner neuen Heimat eine Karnevalsgesellschaft leitete und sieben Jahre lang einen stattlichen Carnevalszug zu stande brachte. Der Ehrengast, der an die Seite des Präsidenten geführt wurde, erhielt den höchsten Orden der Gesellschaft, wofür er sich in liebenswürdigsten Weiße bedankte. Der Kölner werde vom Fasteleer elektrisirt, tomme er dann nach Alaaf Köllen, dann werde er vom Händedruck des Präsidenten Wachmagnetisiert. Er brachte ein kräftiges Hoch auf Alaaf Köllen und seinen famosen Präsidenten aus. Dann wurde der Damengruß des Hrn. Wilh. Beth, eine prächtige Erstlingsblüte der Dichtkunst, gesungen, die dem jungen Dichter den Orden der Gesellschaft eintrug. Konzertsängerin Frl. Löwetstein errang mit dem Vortrag zweier Lieder für Sopran so sehr die Gunst der sehr zahlreichen Narrenschar, daß sie sich zu einer Zugabe verstehen mußte. Der Sängerin, wie auch Frl. Bender, welche die Begleitung am Piano ausführte, wurde gleichfalls der Orden der Gesellschaft zu teil. Et Levven als Theater hatte Hr. Senator Cl. Dunckel sich zum Thema genommen. Als der Redner von seiner Englandreise zurückkam, sah er, wie Fuhrmann Henschel gerade eine Fuhre Grund wegfuhr vom Platz, wo das neue Theater gebaut werden soll. Doch daß man im neuen Theater billigere Preise bekomme, das"hofft man" nicht. Der Redner erntete mit seiner geistreichen Zusammenstellung der verschiedensten Lustspiel- und Operntitel reichen Beifall. Warum beim Kuß sich des Menschen Augen schließen, wußte Herr Studiosus Meyer darzuthun. Der Theiendor(Hr. Heinz) wirkte mit der Schilderung des Verhältnisse zwischen ihm und seiner besseren Hälfte in geradezu gefährlicher Weise auf die Lachmuskeln. Hr. Rausch plauderte in angenehmer Weise über Farben. Kellner Nr. 11(Hr. Senator Herold), Mitglied der Fünferkommissson, schilderte die Leiden des Kellnerstandes in solch packender Weise, daß Tusch auf Tusch ihn lohnte. Der schönen Sitzung besten Schluß machte Der Bätes vum Rhing(Hr. Deutsch). Dem Sänger und der Trenksschen Kapelle mit ihrem trefflichen Kapellmeister brachte Präsident Wach ein kräftiges Hoch aus. Dem verdienstvollen Leiter der Gesellschaft, Hru. Wach, wurde ebenfalls ein Hoch gewidmet. Das Liederheft wies noch treffliche Lieder der Herren Gottfr. Veith, Karl Wunsch, W. Wey, Theod. Vochem und Nettekoven auf. Den Schluß der Sitzung bildete der von Mitgliedern der Gesellschaft in ausgezeichneter Weise zur Darstellung gebrachte Schwanks ohe Gäste von Belly und Henrion, in Scene gesetzt von Franz Kadlicer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Karnevalsgesellschaft Närrische Altsädter hielt am Sonntag ihr großes Damenkomitee im Cäciliensaal, Eigelstein, ab. Nachdem Präsident Welter die Anwesenden begrüßt hatte, wurde das Lied Den lieben Frauen und Mägdelein gesungen, wofür der Verfasser, Hr. Lückerhausen, reichen Dank erntete. Als erster Redner wußte Hr. Hirth über sich und seine zahlreiche Familie köstliche Sachen zu erzählen. Dann folgten in einem Zwiegespräche die Herren Fischer und Schmitz(als Petersilge und Zuppestähnchen) und schilderten die Erlebnisse einer Luftballonfahrt von Kalk nach Transvaal. Hr. Beuel besang in Schnadahüpfel die neuesten Kölner Vorkommnisse. Die Herren Bürgers und Faßbender(als Bäthes und Neres) produzierten sich als echte Sacktäger. Zu Beginn der zweiten Abteilung wurden die Elferäte der Gesellschaften Kaffeeöttchen und Klääfbröder begrüßt, worauf der Männergesangverein Cäcilia zwei schöne Chöre zum Vortrag brachte. Als Redner machten sich um den Abend ferner verdient die Herren Klein, Wichelhaus, Bernards, Häusler und Simons. Daß es an tüchtigen Humoristen nicht fehlte, beweisen die Namen Güth, Hecker, Pütz und Pohl. Schöne Gaben zum Liederheft lieferten die Herren-Gras, Rosenkranz, Möller und Metzner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>sesheste eselesce e cs eheceice Wie e hilf 15. Gruppe. De weichen, Geigugrite, Peiter Lie Hier Blslet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteil. III(bisher 30).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>H. Zerres, Köln-Nippes. Florastr. 120.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden: Am 16. Januar cr. in der Komödienstmaße ein schwarzlederne Portemonnaie mit ca. 9., vor ca. 2 1/2 Monaten in einem Restaurant am Hansaring eine silberne Cylinderuhr mit Nickelkette, am 14. Januar cr. in der Zeughausstrße ein seidener Damenschirm mit silberner Krücke, am 28. Januar cr. im großen Gürzenichsaale eine goldene Damenuhr mit Monogramm, am 6. d. M. am Waidmarkt ein Portemonnaie mit 60 Pfg., an demselben Tage in der Marzellenstrße eine braunledernen Brieftasche, am 3. d. M. im Hofe eines Hauses an der Wilhelmstrße ein Paar neue Halbschuhe, am 4. d. M. am Hohenzollernring ein goldener Kneifer, am 3. d. M. in der Schildergasse eine goldene Damenuhr, am 8. d. M. am Milchplätzchen eine Eisenbahn-Fahrkarte, an demselben Tage in der Werderstrße ein Portemonnaie mit 19 Pfg., am 9. d. M. am Blaubach ein Portemonnaie mit M. 6,70, am 10. d. M. in der Richmodstrße eine Brille, an demselben Tage ein rotledernes Portemonnaie mit 67 Pfg., am 7. d. M. auf der Riehlerstraße 2 eichene Thüren. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präpsidium, Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr. 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 147. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag, 16. Febr.: Ab.-Ist. 148. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Heute werden es 25 Jahre, daß bei der Firma Gebr. Liebmann&amp; Oehme Herr Hubert Schnabel in Arbeit trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand gestern ein Arbeiter Aufnahme, welcher durch Glasscheiben Verletzungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auch fanden zwei Kinder Aufnahme, welche kleine Handverletzungen sich zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Peter Joseph Schaaf, Metzgermstr., verh., 71., Rothgerberwe. Anna Maria Klein, geb. Thorai. 67., Schemmerg. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Aufhebung der Wassermessermiete wird vom Allgemeinen Hausbesitzerverein in einer Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten beantragt, in der es heißt: In der Stadtverordnetenversammlung vom 24. Februar 1899 ist seitens der Versammlung beschlossen worden, die Verwaltung zu ersuchen, Ermittelungen anzustellen, ob und inwieweit die Anwendung des bestehenden Wassermessertarifes einen Gewinn ergebe und event. die Abänderung des Tarifes herbeizufuühren. Mit Rücksicht auf diesen Beschlußß der Herren Stadtverordneten und in Verfolgung unserer früheren Eingaben bitten wir hiermit gemäß Beschlußß unserer Generalversammlung vom 20. Dezember 1899 die Herren Stadtverordneten, ohne Rücksichtnahme auf die etwa angestellten Ermittelungen, die Wassermessermiete aufzuheben. Gründe für die Aufhebung der Miete sind in unseren früheren Eingaben und auch im Stadtverordnetenkollegium schon so oft vorgebracht worden, daß wir glauben, hier auf deren Vorbringung verzichten zu dürfen. Zur Deckung des Fehlbetrage, der durch die vorgeschlagene Aufhebung der Wassermessermiete im Etat entsteht, schlagen wir folgende Maßnahmen vor: Erstens von dem Grundsatze ausgehend, daß, je ertragreicher ein Grundstück ist, dasselbe auch mehr Steuern aufbringen kann, bitten wir, zur Staatsgrundſteuer veranlagte Lagerplaätze, welchs über eine näher zu bestimmende Minimaleröße hinausgehen, Parkanlagen und Ziertärten in Verbindung mit Gastwirtschaften, Sport- und Schießplätze, Reit- und Rennbahnen, Seilereien, Ziegeleien und Sandgruben usw. mit dem vollen gemeinen Werte zu besteuern; zweitens den verbleibenden Rest durch die Einkommensteuer zu decken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
