<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353681</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Privatpost hat bekanntlich mit dem 1. April ihren Betrieb einzustellen und kann infolge dessen die bisher übliche Versendung der An- und Abmeldekarten an die gemeinsame Meldestelle für die Ortskrankenkassen im Stadtbezirk Köln durch diese Postanstalt nicht mehr stattfinden, muß vielmehr mit der Reichspost vermittels geschlossenen Briefumschlages erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leiche gelandet. Am 20. v. M. wurde in Falsum im Rhein eine unbekannte, etwa 65 Jahre alte Mannsperson als Leiche gelandet. Dieselbe war bekleidet mit graugestreifter Hose, baumwollener Unterhose, baumwollener Jacke, weißleinenem Hemd, Strümpfen, Zeugstiefeln und schwarzseidenem Tuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 181. Gastspiel von Dr. William Geiße. Don Juan. Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag, 25. März: Ab.-Ist. 182. Eugen Onegit. Lyrische Scenen in 3 Aufzügen(7 Bildern). Musik von P. Tschaikowski.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Christliche Gewerkvereine. Am Sonntag-Abend 6 Uhr findet im Lobau zu Ehrenfeld eine Versammlung der Mitglieder der christlichen Berufsvereine der Metallarbeiter, der Holzarbeiter, der Maurer und verwandter Berufe statt. Mehrere Redner, u. a. Hr. Stegerwald, der Vorsitzende des Holzarbeiterverbandes in München, haben ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Versammlung der Gasthofs- und Restaurations- angestellten tagte vorgestern Nachmittag unter dem Vorsitz des Hrn. Victus im Saale des Hotels Reichshof. Der von den hiesigen Mitgliedern des Geuer Vereins, des Rheinischen Kochkunstvereins Asteria, des Deutschen Kellnerbund Leipzig und des Kellnerbundes Köln gewählte Delegierte für den vom 6. bis 9. März cr. in Bereist stattgehabten ersten Fachkongreß der Gasthofsangestellten Deutschlands, Hr. Körber, erstattete Bericht über den Verlauf des Kongresses. Die Annahme, die Socialdemokratie werde den Kongreßß für ihre Zwecke ausnutzen, sei nicht eingetroffen, vielmehr seien die Verhandlungen im Großen und Ganzen fach- und sachemäß gepflogen worden. Auf dem Kongresse seien 26 Städte mit 83 Delegierten vertreten gewesen. Redner hat sich gegen das Verlangen einer 36stündigen Ruhepause und vor allem gegen die Ruhezeit an Sonntagen auf dem Kongresse ausgesprochen, ist aber mit vier Stimmen in der Minderheit geblieben. Die Fragen der Beköftigung, Wohnungsverhältnisse usw. seien zur allgemeinen Zufriedenheit erledigt worden. Eine lange Debatte habe die Lohn- und Trinkgeldfrage hervorgerufen. Alle Redner seien sich darin einig gewesen, daß das Trinkgeld einen Krebsschaden für den ganzen Stand bilde. Es sei eine Resolution angenommen worden, worin die Staatsregierung ersucht wird, gesetzliche Bestimmungen zu treffen, wonach untersagt wird, daß Gastwirte von ihren Angestellten irgendwelche Vergütungen fordern und worin eine anständige Bezahlung der Angestellten verlangt wird. Bezüglich der Lehrlingsfrage wurde bestimmt: Die Lehrzeit beträgt drei, und wenn der Lehrling ein Jahr die Handelsschule besucht hat, zwei Jahre. Lehrlinge dürfen nur im Verhältnis zur Gehülfenzahl, niemals aber mehr wie drei beschäftigt werden, und zwar nur in den Stunden von 6 Uhr morgens bis 10 Uhr abends. Der Referent teilte zum Schluß die betreffs des Stellenvermittelungswesens angenommene Resolution mit, wonach es verboten werden soll, Stellen gegen Entgelt der Anzustellenden zu vermitteln. Die nun folgende freie Diskussion gestaltete sch zu einer recht lebhaften. Es kam vielfach zu aufregenden Scheuen, besonders wenn sich die Debatten auf persönliche Angriffe zuspitzten. Ein Delegierter der anderen Partei warf dem Referenten vor, er habe nur diejenigen Ausführungen wiedergegeben, die für seine Partei Vorteil bieten und andere wichtige Vorkommnisse des Kongresses verschwiegen. Ein anderer Redner machte die Küchenchefs zum Teil dafür verantwortlich, daß die Kellner vielfach ein mangelhafte Beköftigung erhielten. Diese Bemerkung rief bei den Küchenchefs große Erregung hervor, welche sich in Protestrufen äußerte. Erst um 8 Uhr abends wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u. 60 S in Drogen-. Material-E waren-, Blumen-.Samen-P Handlungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
