<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In das Bürgerhospital gebracht wurden in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch drei Personen, welche infolge der Glätte auf der Straße hingehtürzt waren und Verletzungen erlitten hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch fand ein Mann Aufnahme, welcher einen Messerstich erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer entstand in der Nacht zum Mittwoch in einer am Gereonswall belegenen Drechslerwerkstätte, welches von der etwa einer halben Stunde anwesenden Feuerwehr gelöscht wurde. Es verbrannte eine Drehbank und eine Partie Nutzholz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden: am 13. v. M. in einer Apotheke ein Krimmermuff, am 22. am Marsplatz ein goldener Reif mit Stein, am 25. am Hansaring ein schwarzer Pelzkragen, am 27. in der Vorgebirgstraße ein Schlüsselbund, am alten Deutzer Kirchhof eine Uhr mit Sprungdeckel, am 28. auf der Venloerstraße eine Uhr mit Kette, am 29. in der Schildergasse ein Schlüsselbund, am 30. am Klingelpütz ein Portemonnaie mit M. 1,11, am 31. in der Kostgasse ein erbrochener Handkoffer, in Deutz ein Portemonnaie mit 30 Pfg., am 1. d. M. auf dem Altenmarkt ein Spazierstock, am 2. am Trutzenberg eine Cylinderuhr, am 3. in der Thieboldsgasse ein Portemonnaie mit ca. 7., am 4. in der Karthäusermasse eine Uhr mit Talmiketten, am 5. an der Kolumbakirche ein Gelöstück, am Brüsselerplatz ein brauner Handkoffer, am Hansaring ein Biberpelz, am 7. am Dom ein Portemonnaie mit ca. 4., in der Bahnhofstraße eine lederne Reisetasche mit Riemen, am Augustinerplatz eine Korallen- halskette, am 11. in der Breitestrße ein Portemonnaie mit ca. 5., am 12. in der Severinstrße ein Portemonnaie mit ca. 4 M. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums(Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17) innerhalb der Bureaustunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 121. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Atten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Freitag, 19. Jan.: Ab.-Ist. 122. Die Herren Söhne. Volkstück in 3 Akten von Oskar Walther und Leo Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
