<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353695</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Heute wird der frühere Präses des Priesterseminars, Dr. Ludias, in der Domkirche nach Beendigung des Hochamtes um 10 1/4 Uhr als Domkapitular feierlich eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Abschiedsfeier zu Ehren des Kgl. Polizei-Inspektors W. Stricker, welche am Montag Abend im Gartensaale des Roten Löwen an der Severinstrße stattfand, war von etwa 350 Personen besucht und nahm einen erhebenden Verlauf. Herr Titus Bredt schilderte in der Festrede die Verdienste des Gefeierten und hob besonders dessen freundschaftliche Stellung zu den Bürgern der ersten Sektion hervor. Herr Stricker dankte herzlich für die erwiesene Ehrung und versicherte, im ersten Bezirk seine Wohnung behalten zu wollen. Weitere Ansprachen hielten die Herren Elkemann, Heinr. Stollwerck und PolizeiInspektor Vorsch. Vorträge des Herrn Neumann-Hoditz, des Männergesangvereins Concordia, des Männer-Quartetts Birrenkoven, sowie der Herren Gipperich, Blatzheim und Witt trugen zur Hebung der gemütlichen Stimmung wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Hrn. Joseph May hierselbst sowie dem Bahnhofsrestaurateur Hrn. A. Ulmer in Dortmund wurde von der Unione Operaria in Neapel für hervorragende, gewerbliche Leistungen als Restaurateure bei dem ersten Gesangwettstreik in Kassel die goldene König Humbertmedaille am grün-weiß-roten Bande verliehen. Den Herren May und Ulmer wurden auch seitens der Kasseler Behörden, sowie von dem Festausschusse eine Anerkennungsurkunde zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die streikenden Maler- und Anstreichergehülfen nahmen in einer am Dienstag abgehaltenen Versammlung das Anerbieten des Gewerbegerichtes, als Einigungsakt zwischen den streikenden Parteien thätig zu sein, an und schlugen als Gewerbegerichtsbeisitzer Stuckaturer Odenthal und Schneider Appel, sowie als Vertreter der Musständischen die Gehülfe Kommenden und van Laat vor. Von jedem arbeitenden Gehülfen sollen einstweilen zwei Mark pro Woche für die Streikkasse erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unbestellbare Postsendungen. Bei der hiesigen Oberpostdirektion lagern an unbestellbaren, von den Postanstalten des Bezirks eingesandten Postsendungen, deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können: 15 Einschreibbriefe, ein Postauftrag, eine eingeschriebene Postkarte, drei gewohnliche Briefe mit Weltinhalt, 16 Postanweisungen, acht Pakete. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabe-Postanstalten zur Rücknahme der Sendungen bzw. Entgegennahme der Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier Wochen vom Tage des Erscheinens gegenwärtiger Bekanntmachung ab gerechnet, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen an die Postunterstützungskasse übewiesen, die sonst verwertbaren Gegenstände aus den Sendungen öffentlich versteigert und die erzielten Beträge ebenfalls der genannten Kasse zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Cantans Panoptikum(Hohestrße) erwartet Ende April eine Truppe unserer neuen Landsleute aus Samoa. Nachdem laut Bericht aus Samoa die feierliche Uebernahme der Inselgruppe seitens des Deutschen Reiches durch den neuernannten Gouverneur Dr. Solms erfolgt ist, dürfte diese Truppe ein ganz besonderes Interesse bieten. Der durch eine widerrechtliche Gefangennahme durch die Engländer während der letzten samoanischen Wirren bekannt gewordene Friedensrichter der provisorischen Regierung von Samoa und frühere Polizeichef in Apia, Herr Fritz Marquardt, hat sich der mühevollen Aufgabe unterzogen, diese auserwaählte Schar samoanischer Eingeborener nach Deutschland zu überführen, wo sie in den größten Städten zur Ausstellung gelangt. Köln ist die erste deutsche Stadt, in der die Ausstellung stattfindet. Eine reichhaltige ethnographische Sammlung soll gleichzeitig zur Ausstellung kommen. Die Truppe, die aus 52 Mitgliedern besteht, umfaßt Handwerker, die vor den Augen des Publikums ihre Arbeiten ausführen werden, sowie eine Anzahl Samoanerinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zugverspätung. Wegen Schneeverwehung vor Wien hatte heute Morgen der Orientexpreßzug Wien-Ostende über zwei Stunden Versätung; er kam erst gegen 7 Uhr in Köln an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden am 2. v. M. auf dem Sachsenring eine wollene Pferdedecke, am 11. am Andreaskloster ein Kettenarmband, am 12. Ecke Richard Wagnerstrße ein blaues Kleid, am 15. in der Engelbertstraße ein Portemonnaie mit circa 2., am 20. am Rudolfplatz zwei Damenhutfedern, am 23. in der Richard Wagner- straße ein fast neues Damenportemonnaie mit 2., am Heumarkt ein Portemonnaie mit M. 2,80, am 24. am Dom ein Damenregenschirm, in der Mastrichterstraße ein Regenschirm, am 25. in einer Droschke ein Damenregenschirm, in der Herzogstrße ein Daumenring mit Stein, am 26. am Beethovenplatz mehrere Kleidungsstuücke, auf dem Eigelstein eine Uhrkette, am 27. in der Spinnmühlengasse eine Brosche, in der Glockengasse ein Paar Ohrringe, am 28. in der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit circa 10., am 30. auf dem Neumarkt ein Regenschirm, am 1. d. M. am Hohenstaufenring ein Portemonnaie mit M. 9,75, am 2. in Bickendorf ein Trauring mit Zeichen. Die Eigentümer können sich im Fundbureau, Glockengasse Nr. 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin traf gestern mit dem Hamburger-Zuge um.52 abends auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und setzte seine Reise mit dem Schnellzuge um 11.21 Tödlicher englücksfall. In der Follerstrße stürzte am Dienstag Abend ein Fuhrmann infolge Scheuwerden des Pferdes vor seinen Wagen. Der Schwerverletzte wurde ins städtische Krankenhaus gebracht, woselbst er gestern Nachmittag gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlußzeit für Güterannahme. Gemäß einer Bekanntmachung der Königlichen Eisenbahn-Verkehrs-Inspektion hat diese den Schluß der Güterannahmezeit ab 1. k. M. auf 7 Uhr abends festgesetzt. Wie die Verkehrs-Inspektion uns mitgeteilt, ist diese Anordnung im Benehmen mit der Handelskammer im Interesse einer geregelten und schnelleren Beförderung getroffen worden. Da sich immer mehr der Mißstand ausgebildet hat, die Auflieferung der Stücküter auf die späten Abendstunden zu verschieben, so würde es den Abfertigungsſtellen undöglich, die Güter noch auf die in der Nacht. bzw. schon abends abgehenden Kurzüge zu bringen. Auf einen pünktlichen Abgang der Güter ist daher nur dann zu rechnen, wenn die Auflieferung möglichst schon in den frühen Nachmittagsstunden erfolgt. Den Geschäftstreibenden kann eine frühzeitige Auflieferung im eigenen Interesse nicht dringend genug empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde wird am Freitag Abend im Roten Saale des Civilkasinos Hr. Kürpers-Loosen über Land und Leute in Paraguay sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 191. Die beiden Schützen. K mische Oper in 3 Akten. Musik von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr.-- Freitag, 6. April: Ab.-Ist. 192. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufz. von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
