<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Explosion. Vorgestern Nachmittag schlug in einer Wohnung an der Alteburgerstraße die Flamme aus einem Kochherd in einen auf demselben stehenden Kessel mit Fett. Es entstand infolge dessen eine Explosion und wurde durch den Luftdruck eine Fachwand teilweise eingedrückt und eine Fensterscheibe gertrümmert. Die anwesende Einwohnerin erlitt unerhebliche Verletzungen am Gesicht und an einer Hand. Der entstandene Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Bürgerhospital fanden in der Nacht von Samstag auf Sonntag zwei Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Verletzungen. erlitten hatten. Auch in der Nacht zum Montag mußten zwei onen ausgenommen werden, welche bei Schlägereien verletzt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der König der Belgier traf gestern, von Wiesbaden kommend, mit dem Schnellzuge um 12,27 mittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 1,45 nachmittags nach brüssel weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Maler und Anstreichergehülfen, welche am Samstag in den Ausstand getreten sind, hielten am Sonntag Vormittag eine Versammlung ab. Nach dem Bericht der Lohnkommission haben elf Meister die Forderungen auf ein Jahr unterschrieben; die Mehrzahl der Meister will die nennstündige Arbeitszeit so verlegt wissen, daß dieselbe nicht abends um 6, sondern um 7 Uhr zu Ende geht; die Mittags-, Frühstücks- und Versperpausen sollen entsprechend verlängert werden. Beschlüsse wollen die Meister am Mittwoch fassen. Die Versammlung beschlossß, nicht in einen Generalausstand einzutreten; bei den Meistern, die mit einer kleinen Abweichung die Forderungen bewilligten, soll weitergearbeitet werden. Den Meistern wurde bezüglich der Regelung der Arbeitszeit ein neuer Vorschlag gemacht, auf welcher Grundlage wahrscheinlich eine Einigung erzielt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Versammlung des Christlichen Holz- und Metallarbeiterverbandes tagte am Sonntag-Vormittag im Restaurant Weißmantel. Nach Eröffnung durch den Vorsitzenden, Hru. Winterscheidt, sprach der Centralvorsitzende des christlichen Holzarbeiterverbandes(Sitz München), Hr. Stegerwald, über die Notwendigkeit der Berufsorganiſation. Herr Döhring, Vorsitzender des Deutzer Christlichen Metallarbeiterverbandes, wies darauf hin, daß es in Köln und Umgegend schon elf Ortsgruppen des Christlichen Metallarbeiterverbandes gebe und daß noch zwei weitere in verschiedenen Stadtteilen Köuns geründet würden. Hr. Rieger vom Deutscheu Holzarbeiterverband suchte für die freien Gewerkschaften Stimmung zu machen, hatte damit aber kein Glück, da sich eine Anzahl Mitglieder in die christlichen Verbände aufnehmen ließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue Feder. Mit Beginn des neuen Sommerhalbjahres tritt die Verordnung der Stadtschulbehörde in Kraft, daß in allen städtischen Schulen der Stadt Köln die deutsche Feder aus der Fabrik von Brause &amp; Co. in Iserlohn benutzt werden soll. Wie wir hören, kommen andere Städte wie Aachen, Elberfeld usw. diesem Beispiele nach. Es handelt sich dabei um weiter nichts, als den Kindern eine wirklich gute, haltbare Feder in die Hand zu geben und dann auch das deutsche Fabrikat gegenüber dem nicht bessern englischen zu schützen. Noch ehe die Kölner Verordnung kam, hatten die Schul- und Eisenbahnbehörden in Elsaß-Lothringen, Hannover, Sachsen, Schlesien und Württemberg ähnliche Bestimmungen erlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 24. Zum Besten der Pensionsanstalt des Stadt-Theaters. Zum 1. Mal: Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch, 28. März: Ab.-Ist. 184. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 3 Akten von Adolf Adam der ganzen Welt aus der Fabri, wohin alle Aufträge zu Rölner Total-Anzeiger Nr. 32- Vinlstag, 27. Marz das Bürgerliche Gesetzbuch in Bezugauf das Wirthsgewerbe laden wir hiermit sämtliche Collegen-- auen Nichtmitglieder der Innung--, die Mitglieder der Fachvereine und sonstige Interessenten freundlichst ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
