<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Folge des Glatteises war der Verkehr in einzelnen Straßen der Stadt gestern Morgen ein sehr gefahrvoller, namentlich auf den Rheinbücken, wo das Eis eine spiegelglatte Fläche bildete. Erst nachdem Sand gestreut war, konnte sich der Verkehr ungehindert 8 Damenkomitee der Bürgergesellschaft. Wir werden ersucht mitzuteilen, daß die elektrische Beleuchtung der Dekoration gelegentlich des Damenkomitees der Bürgergesellschaft durch das Installationsgeschäft des Hru. Math. Hub. Bungartz ausgeführt wurde. Der Effekt war ganz üüberraschend, als dieselbe bei dem vom Vorsitzenden Hru. Rheindorff schwungvoll ausgebrachten Kaiserhoch eingeschaltet wurde. Eine große drehbare Sonne diente als Mittelpunkt des Arrangements und erhöhte die farbenreiche Wirkung ganz bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Vorstand des Kölner Haus- und Grundbesitzervereins hat zu der Vorlage betr. Abänderung der Umsatzsteuer-, der Grundsteuer- und Gewerbesteuerordnung folgende Anträge der Stadtverordneten-Versammlung unterbreitet. 1. Zu dem Entwurf betreffend die Abänderung der Umsatzsteuerordnung wird beantragt, in SS 3 Nr. 1 die Worte"ein in der Schuldurkunde benannter" fortfallen zu lassen. 2. Betr.SS 4 der Grundsteuerordnung sagt die Eingabe u..: Vorab heben wir hervor, daß wir völlig einverstanden sind mit dem Prinzip der Vorlage, den Bau von guten Arbeiterwohnhäusern zu begünstigen. Wir begrüßen mit Freuden, daß der von uns stets verfochtene Grundsatz, auch den privaten Unternehmern die Vergünstigungen zukommen zu lassen, die bis jetzt seitens der Kommunen nur den gemeinützigen Gesellschaften, Baugenossenschaften usw. gewährt worden sind, nunmehr Anerkennung finden soll. Wenn wir trotzdem zu dem Verwaltungsantrag in seiner jetzigen Fassung uns ablehnend verhalten, so geschieht das deshalb, weil, so lange die heutige Steuerverteilung erhalten bleibt, der von der Verwaltung verfolgte Zweck nur erreicht werden kann durch eine ungerechte weitere Belastung eines Teiles der seßhaften Gemeindeangehörigen. Die Steuerverteilung erfolgt jetzt derart, daß die Haus- und Grundbesitzer mit der Aufbringung einer bestimmten Quote der für den Gemeindebedarf erforderlichen Mittel belastet werden. Falls nun die Besitzer von Arbeiter- und dergleichen Häusern um einen Teil ihrer Steuerlasten erleichtert werden, muß dieser Teil notwendig den übrigen Haus- und Grundbesitzern zur Last fallen. Daß hierin eine Ungerechtigkeit liegt, wird niemand bezweifeln. Die vorgeschlagene, an sich durchaus zu billigende Aenderung ist eine Maßnahme, die aus socialpolitischen Gründen einem Teil der Gemeindeangehörigen ein Geschenk zuwendet. Die Kosten dieses Geschenkes, von welchem die ganze Gemeinde, insbesondere der Gewerbestand, keineswegs aber die übrigen Haus- und Grundbesitzer Vorteile hat, müssen selbstredend die Gewerbetreibenden oder die Allgemeinheit der Gemeindeangehörigen aufbringen. Ueberdies hat gerade die Grundsteuerordnung der Stadt Köln, die der Besteuerung den gemeinen Wert der Grundstücke zu Grunde legt, in Köln eine bedeutende Entlastung der Arbeiterwohnhäuser in der Gebäudesteuer zur Folge gehabt. Wir beantragen aus den angeführten Gründen der Vorlage folgenden Zusatz hinzuzufügen:"Der auf die andere Hälfte des gemeinen Wertes entfallende Betrag der Grundsteuer ist von der Einkommensteuer aufzubringen." Die entsprechende Erhöhung des Zuschlages zur Staatseinkommensteuer würde die beste Gewähr hieten für die gerechte Belastung aller trafähigen Schultern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
