<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einzugsfeierlichkeiten. Eine Abordnung des Komitees zur Feier der Einführung des hochw. Herrn Erzbischofs Dr. Hubertus Simar, bestehend aus den Herren Justizrat Karl Custodis, J. Schmitz-Falckenberg und Oberstleutnant a. D. Thome begab sich gestern früh nach Paderborn, um die Wünsche des Herrn Erzbischofs in Bezug auf die Einzugsfeierlichkeiten entgegenzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Karnevalistische Stadtrat hält Dienstag den 23. Jannar in der Bürgergesellschaft sein dieseähriges großes Damen-Komitee (Theater, Ball, Ueberraschungen für die Damen usw.) ab. Den Besuchern stehen genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 124. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und Uhr.-- Montag. 22. Jan.: Ab.-Ist. 125. Zur Feier des Geburtstages von G. E. Lessing: Minna von Barnhelm. Lustspiel in 5 Aufzügen von G. E. Lessing.-- Spielpla-Entwurf. Dienstag, zum 1. Mal: Einsame Menschen. Mittwoch: Zar und Zimmermann. Donnerstag: Die Königin von Saba. Freitag: Einsame Menschen. Samstag: Zur Kaisersgeburtstagsfeier: Wilhelm Tell(Schauspiel). Sonntag: Mignon. Montag(aufgeh. Ab.): Lucrezia Borgia. Dienstag: Cyprienne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Custor Nachf., Obenmarspforten 20, Alb. Geur, Eigelstein 53, siede man alle Faschingskrapfen in dem berühmten Pflanzenfette Palmis. Die Krassen erhalten eine schöne braune Kruste und werden nicht zu fett. Ganz besonders vorzüglich werden sie nach dem folgenden 1 Kilo Mehl wird in eine Schüssel gegeben, für 3 Pfennig Hefe mit lauwarmer Milch ein Vorteil gemacht, sodann werden 125 Gramm Palmis mit 2 Löffel Wasser leicht gerührt, 36 Gramm Zucker, 2 ganze Eier und 2 Eigelb dazu gethan und zu einem leichten Teig verarbeitet; wenn der Teig aufgegangen ist, nimmt man ihn aufs Nadelbrett, wellt ihn 2 Messerücken dick aus und sticht mit einem runden Ausstecher Blättchen aus, füllt je in eines derselben Eingemachtes, drückt ein zweites fest am Rand darauf; wenn diese aufgegangen, werden sie in heißem Palmis schwimmend gebacken, hernach warm mit Zucker bestreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>stärkste ml. bekannt, zum Kitten empfiehlt: erfasse 844. reitest.169. thiasstr. 11. nstr. 182. hest. 20*22. kranenb. 27. haerberbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Liederkranz. Gemäß dem in der jüngsten Generalversammlung erstatteten Geschäftsbericht veranstaltete der Kölner Liederkranz im Jahre 1899 zwölf Festlichkeiten und eine Konzertreisen; unter den ersteren waren acht Konzerte, zwei geschlossene Liedertafeln, ein karnevalistische Abend und ein Maskenball. Die Einnahme betrug einschliefßlich des Kassenbestandes von 1898 mit M. 8018 am Schluß des Jahres 21,219., die Ausgabe hingegen 12,270., so daß mit einem Bestande von 8949 M. abgeschlossen werden konnte. Zu wohlthätigen Zwecken wurden verwandt: für die innere Ausstattung der Herz-Jesu-Kirche 1013., für die Errichtung eines Heyl-Denkmals in Wiesbaden 300., dem Kaiserfriedrich-Denkmalfond wurden übewiesen 214., für Beschaffung neuer Glocken in Mügersdorf 300., Bescherung von 56 schulpflichtigen Kindern 773., zusammen 2600 M. Der für die Herzjesu-Kirche hinterlegte Betrag hat nunmehr die Höhe von 6057 M. erreicht, so daß in etwa fünf Jahren an die Errichtung eines Altars gedacht werden kann. Der Reiſefonds, welcher durch die große Konzertreisen im Jahre 1898 vollständig erschöpft war, ist in dieser kurzen Zeit auf 1099 M. angewachsen. Bei der Vorstandswahl wurden Hr. Jean Bergheim fast einstimmig zum Präsidenten, Hr. B. Bessere zum zweiten Kassierer, Hr. Aug. Böhmer zum Schriftführer, Hr. Joh Burgwinkel zum Archivar und Hr. L. Klein zum Beisitzer gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Eisenbahn-Rechnungsdirektor Bruno Schreiber, welcher dieser Tage gestorben ist, war beinahe vierzig Jahre lang bei der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft und der S Verwaltung thätig. Vermöge seiner Gewissenhaftigkeit, Pflichttreue und vollständiger Hingabe für den Dienst rückte er aus der Stellung eines Kalkulator bei der Rheinischen Eisenbahn-Gesellschaft und eines Eisenbahnsekretärs bei der Staatsbahnverwaltung gelegentlich der Neuordnung im Eisenbahndienst im Jahre 1895 in die Stauung ein Eisenbahn-Rechnungsdirektors bei der kgl. Eisenbahndirektion in Köln auf. Er gehörte also zu den wenigen Staatsbeamten, die durch persönliches Verdienst aus der Subalternkarriere in die höhere Beamtenlaufbahn emporgestiegen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der auf Donnerstag den 25. Januar anberaumten Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Beschaffung von drei hydraulischen Kranen für das Agrippinawerft und Verlängerung des Kranengeleises daselbst, Ergänzungs- und Ersatzwahlen der Kuratorien. Deputationen und Kommissionen(Wahl der Schuldeputation), Anlage von Radfahrwegen im Stadtwalde, größere Straßenbauarbeiten in der Altstadt im Jahre 1900, Erwerbung eines Grundstückes für Arbeiterwohnungen der Gaswerke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>nachts beweise 11 mit dem nmenstoß 0 Meter e Wagen wurden Klemens rlich vermert und tieführer zu haben, fahrend, in Gegerufen: verdampf Er habe grünes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>I. v. Albert T. v. Emil ob Kaspers, I. Techniker, uremburgerburgerstr. 5. ser, Lurempoststr. 5. S. v. Peter elm Kurth, r. Friedrich- achsor. 38</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>1. T. v. Karl Luermanns, ). Reisender, Thürmchensnenstr. 31. Johann, areta, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>verh., 50 Quentelstr. 2 Weiler, 5., Cäcilia skar Lampel, se. Elisabeth Hüllenütter. m Hisgen, 2 16.- Anna Erbsen- m. Bohnensuppe: ääusserst nahrhaft und Erbsen- m. Sagosuppe: sehr kräftig und schmackhaft, feines Arma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
