<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versammlung betreffend die lex Heinze, heit des Vortrages über August Reichensperger wurde Bei Gelegener Versammangeblich durch Brand zu Schaden gekommene Familie eines hiesigen Vorortes von Haus zu Haus in der Stadt kollektiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. In der Tempelstrße zu Deutz wurde am Mittwoch Mittag ein kleines Kind von einem Milchwagen erfaßt und überfahren. Das Kleine wurde erheblich an den Armen und im Gesicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrüht. In einem Hause auf dem Eigelstein stieß gestern Morgen ein junges Mäochen einen Kübel mit heißem Wasser um. Das Mäochen erlitt infolge dessen erhebliche Verbrühungen an den Füßen und mußte dem Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat Februar d. J. in den Straßenbahnwagen folgende Gegenstände: Verschiedene Schirme, Portemonnaies mit Inhalt, Muffe, Handschuhe, Schlüssel, Beutel mit Flaschen, Pakete enthaltend vier Rollen Garn, rote Wolle, zwei Wandteller, Kerzen, Karnevalsartikel, sieben Photographieen, eine graue Arbeitsschürze, ein Gebetbuch, ein schwarzer Futterlappen, ein Wörterbuch, ein Herrnhut, einen Cigarrenabschneider, ein Paar Schlittschuhe, eine lederne Handtasche, ein Gelöstück, eine Brille, eine Kinderichürze, ein Gummiüberscheh, eine blaue Arbeitsjacke und ein Handtuch, ein Futteral enthaltend einen Rosenkranz, ein Handtäschchen enthaltend zwei Photographieen. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich auf dum Fundbureau der Köluischen Straßenbarn, Weißbüttengasse 35/43, bis zum 30. April d. I. melden. Nach Ablauf dieser Frist werden die Sachen öffentlich versteigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 179. Jngend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag, 23. März: Ab.-Ist. 180. Zum 1. Mal: Eugen Onegit. Lyrische Scenen in 3 Aufzügen(7 Bildern). Tert nach Puschkin, deutsch von A. Bernhard. Musik von P. Tschai-- die Niederdruckdampfheizungsanlage für den Schulhausneubau an der Spichernstraße hierselbst soll durch öffentlichen Verding beschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
