<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preisrichter. In Leipzig findet an den Tagen vom 29. März bis 8. April eine allgemeine Ausstellung für Volkswohl statt; sie umfaßt Gesundheitspflege, Sanitätswesen, Unfallverhütung, Ernährung, Wohnungsweſen, Unterrichts- und Erziehungswesen, Sport, in den Gesamteäumen des Krystallpalastes inkl. Alberthalle. Zu dieser Ausstellung sind von Köln Herr Direktor Auer, Hotel Kölner Hof, sowie Herr Direktor Remmler, Kölner Meierei, als Preisrichter gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Güterabfertigungsstellen in Köln-Gereon, Eilgut, Südund Bonnthor machen bekannt, daß vom 1. April d. J. ab die bis jetzt durch Boten besorgte Benachrichtigung der Empfänger über bei den Güterabfertigungsstellen angekommenen und abzuholzenden Güter ausschrießlich durch die Post bewirkt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Impfungen. Die Termine, welche für die unentgeltlichen Impfungen im Stadtbezirke Köln angesetzt wurden, werden im Anzeigenteile dieses Blauen zur allgemeinen Kenntnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Warnung. In einem Hause an der Mittelstrße benutzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Englücksälle. In der Ulrichsgasse schlug sich am Dienstag Abend ein Straßenarbeiter mit einer Axt in den Unterschenkel und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Man brachte den Schwerverletzten zum hiesigen Garnisonlazarett, wo ihm die erste Hülfe zu teil wurde. Hierauf wurde der Mann dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld fiel am Dienstag Abend infolge Scheuen eines Pferdes ein junger Mann von einem Wagen und erlitt erhebliche Verletzungen. Er mußte ins Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am 27. d. M. gegen 10 1/2 Uhr versuchte ein 45 Jahre alter Schreiner, sich im Rhein das Leben zu nehmen, wurde aber gerettet und ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hält am Freitag den 30.., abends 8 1/2 Uhr, im oberen Saale des Apostelbräu eine Mitgliederversammlung ab. In derselben werden u. a. die Satzungen ausgegeben und ein Vortrag über Miethrecht gehalten werden. Die Einführung von Nichtmitgliedern ist gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Gesang-Verein Concordia zu Köln-Braunsfeld wird am 12. und 13. Mai sein 25jähriges Jubiläum festlich begehen. Am Samstag den 12. Mai soll abends die Weihe der neuen Fahne, welche in der Fabrik Neukirchen(Köln) angefertigt wird, stattfinden und die Ehrengaben von den Damen und Vereinen des Ortes überreicht werden. Am Sonntag den 13. Mai findet morgens die kirchliche Feier in der Pfarrkirche zu Lindenthal statt und nachmittags ein großes Gesangfest, wozu mehrere bedeutende Gesangvereine ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein der Handlungsgehülfen hielt am Samstag Abend in seinem Vereinslokale, dem Gürzenich-Restaurant"Zur Böre" seine 53. ordentliche Hauptversammlung ab. Dem vom Vorstande erstatteten Geschäftsberichte über das abgelaufene Vereinsjahr ist zu entnehmen, daß 88 Erkrankungsälle(-- 45 Proz. der Mitglieder) zur Anmeldung kamen. An Kurkosten wurden 3316 M. gezahlt, an Sterbegeld, das 400 M. beträgt, 1693., als dauernde Unterstützung von 6 Mitgliedern nach 25jähriger Mitgliedschaft wurden 2804 M. ausgegeben, so daß die Ausgaben sich auf 7813 M. beliefen(gegen 6218 M. im Vorjahre). Der Verein zählte am 1. Januar d. J. 187 Mitglieder. Die Ausgaben übestiegen die Beiträge der Mitglieder um etwa 1000 M. Die Leistungen des Vereins belaufen sich pro Kopf der Mitglieder auf 26 1/2 ., und einschliefßlich der dauernden Unterstützungen auf 41., während der jährliche Mitgliederbeitrag nur 20 M. beträgt. Die im vorigen Jahre verabschiedete Novelle zum Altersversorgung- und Invalidengesetz, sagt der Geschäftsbericht weiter, hat wieder die Bedürfnisse der Handlungsgehülfen unberücksichtigt gelassen; diese sind im Falle der Arbeitsundähigkeit nach wie vor auf die völlig unzureichende Selbstülfe und auf die Opferwilligkeit der Kaufmannschaft angewiesen. Die Zahl der fördernden Mitglieder in der Kölner Kaufmannschaft ist erfreulicher Weise auch im vergangenen Jahre wieder gestiegen und beträgt jetzt 136. Die durch Ortsstatut hier eingeführte Versicherungspflicht gegen Krankheit für Handlungsgehülfen mit einem Einkommen von weniger als 2000 M. hat auf die Einrichtungen des Vereines einen Einfluß nicht gehabt, indem die Mitglieder desselben fast durchgehends jener Versicherungspflicht nicht unterliegen. Die Benutzung der reichhaltigen Bibliothek, die wiederum durch eine Reihe n. Werke ergänzt worden ist, war rege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 185. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag, 30. März: Ab.-Ist. 186. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 28.März1900. In der St. Kolumbakirche in Köln wurde der der Mitte des 17. Jahrhunderts entstammende, im Laufe der Zeit äußerst schadhaft gewordene Muttergottesaltar unter Leitung des Regierungsbaumeisters Krings hierselbst durch die Firma Paul Porzelt einer gründlichen Renovation unterworfen. Das alte Altargemaälde, das an sich wenig Kunstwert besaß, war leider so schad haft, daß an eine Auffrischung desselben nicht mehr zu denken war. Auf Vorschlag des genannten Architekten wurde deshalb eine in enner Ecke des hinteren Chores ganz vergessen stehende schöne Alabastergeburten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
