<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bei allen sonstigen baulichen Herstellungen, zu deren nach den baupolizeilichen Bestimmungen die baupolizeiliche Bemmmung erforderlich ist, 3.; e. für Bearbeitung solcher Gesuche, weiche abgelehnt werden mußten, die Hälfte der vorstehend festgesetzten Gebühren. Gebührenfrei soll die Genehmigung zur Anlegung und Umänderung von Heiz- und Kochöfen, von Abort- und Sammelgruben, von Zäunen und von Baubuden bleiben. Soweit es bei Bauten für Rechnung des Reiches oder Staates keiner förmlichen Bauerlaubnis, sondern nur der Erklärung der Ortspolizeibehoörde über etwaige Erinnerungen gegen den geplanten Bau bedarf, sollen die Gebühren für die Prüfung zur Abgabe dieser Erklärung nach den vorstehend aufgeführten Sätzen erhoben werden. Außeadem sollen erhoben werden: für Nachtragsprojekte, welche von den genehmigten Plänen wesentlich abweichen, sowie bei besonders eingereichten statischen Berechnungen, für jede geforderte Rohbauabnahme einzelner Bauarbeiten oder Baueile, sowie für jede Wiederholung eines fruchtlos verlaufenen Abnahmetermins, die unter a bis e aufgeführten Mindesteätze, fur jede gesunder Gebrauchsabnahme einzelner Bauarbeiten oder Bautheile, sowie für Wiederholung eines fruchtlos verlassenen Gebrauchsabnahmetermins die Hälfte der unter a bis e angegebenen Mindesteätze, fur Verlängerung des Bauscheines oder der Baugenehmigung jedesmal ein Fünftel der unter a bis d aufgeführten Mindesteätze und endlich für jede außserordentliche Revision, welche durch Abweichung von der erteilten Bauerlaubnis oder durch Verstöße gegen die Bedingungen der Bauerlaubnis oder gegen die Regeln der Baukunst verandaßt werden, eine besondere Gebühr von 3 M. Für die Gebühren sollen Bauunternehmer und Bauherr solidarisch haftbar sein.." gese in am 1 (.) Die Österferien an den Volksschulen beginnen am 12. April. Das neue Schuljahr nimmt am 23. April seinen Anfang, an welchem Tage auch die Aufnahme der neuen Schüler stattfindet. An den höheren Schulen beginnen die Osterferien am Donnerstag den 5. April und enden am Mittwoch den 25. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einen humoristischen Vortragsabend, welcher bein Publikum großem Interesse begegnen dürfte, veranstaltet Hr. Karl Neumann-Hoditz am 15. März abends 8 Uhr im großen Saale der Lesegesellschaft.(Siehe Anzeigentheil.) Das Programm wird noch 60 Der Verkauf der verfallenen Pfänder im städtischen Leihhause aus dem Monat Januar 1899 findet am Donnerstag den ., und, soweit erforderlich, Freitag den., Freitag den 16., Donnerstag den 22., Freitag den 23. und Freitag den 30.., vormittags 9 Uhr und nachmittags 2# Uhr statt.(Nachmittags Pretiosen, vormittags die sonstigen Pfänder.) 8 Fernſprech-Automaten.(rs wird beabsichtigt, in Köln einschliefßlich Vororten Fernſprech-Automaten bei Privaten aufzustellen. Bei diesen Apparaten erfolgt der Aufruf der Vermittelungsanstalt selbstthaätig durch Abnahme des Hörers, die gewünschte Sprechverbindung wird sodann hergestellt, sobald nach ergangener Aufforderung des Vermittelungsamtes ein Zehnpfennigstück, für ein Vorortsgespräch zwei Zehnpfennigstücke in den hierür bestimmten Einwurf gelege den sind. Inhaber von Verkaufsgeschäften, Gastöfen und ähnlichen Geschäfteräumen, welche die Aufstellung eines Automaten wünschen, werden aufgefordert, ihre Anträge an das kaiserl. Stadtfernsprechamt in Köln einzureichen. Diejenigen Bewerber erhalten den Vorzug, welche eine Jahreseinnahme von 170 M. gewährleisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Letztes Gast spiel der Cäcilia Wolkenburg. Us der goot ahl Zick. bild mit Musik in 3 Akten und einem Vorspiel von Georg Reinecke Anf. 3. Ende 6 Uhr. Abends 7 1/4 Uhr: Ab.-Ist. 162. Martha Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 7 1/4 , Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag, 5. März: Ab.-Ist. 163. Die Jungfrau von Orleans. Romantische Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von Fr. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Jugendfreunde. Mittwoch: Lohengrin. Donnerstag: Die kleinen Mich'S. Freitag, zum 1. Mal: Onkel Tomi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Außergeröhnliche Wegearbeiten in den Vororten für 1900. An ortsstatutarischen Beiträgen sind vorhanden 200,000., aus 1899 noch verfügbar 95.000 M. Davon sind zu reservieren für größere Arbeiten auf Grund von Straßenbauverträgen und zu den direkten Gegenleistungen an Neubauten 230,000., so daß über 65.000 M. verfügt werden kann. Davon sind vorgesehen für Deutz Pflasterung eines Teiles der Usingerstraße mit alten Steinen, desgleichen der Parallelstraße zur Gießener Bahn zwischen Usinger- und Rolshoverstraße, für Bayenthal, Buöheu,###, Bonrzigggg (vom Weyerstraßenweg bis Haus Nr. 84) vierte Rate mit 18,0 für Nippes Ausbau der Windühlenstraße zwischen Neußertraße und Rennbahnstraße in Basalt, Pflasterung der Mauenheimerstraße zwischen Neußer- und Simon Meisterstraße, desgleichen der Wilhelmstrße zwischen Schenkendorf- und Franziskastraße. Insgesamt fordern diese Arbeiten einen Kostenaufwand von 55,330., so daß noch 9670 M. verfügbar bleiben. Für Wegeverbesserungen in den Vororten sind vorgesehen 100.000., aus 1899 noch verfügbar 5000 M. Hiervon entfallen auf Deutz: neue Basaltdecke auf dem Grembo vom Glacis bis zur Einmündung der Ostheimerstraße, Pflasterung der Usingerstraße von Ostheimerstraße bis Haus Nr.## mit alten Steinen, desgleichen der Ostheimerstraße von Rolshoven- bis Usingerstraße: für Bayenthal Anlage bekiester Banketts in der Raderbergerstraße von der Mannsfelder- bis zur Brühlerstraße, unter der Bedingung der vorherigen Abtretung des Straßenterrains bis zur Fluchtlinie; für Lindenthal Fortsetzung des Ausbaues des Neueröferweges; für Ehrenfeld eine Basaltdecke auf der Aachenerstraße hinter Mügersdorf zwischen Hahnenweg und der Gemeindegränze gegen Löwenich, Pflasterung der Rochusstraße in Bickendorf zwischen Venloerstraße und Feltenstraße in alten Steinen, neue, Basaltdecke auf dem Häuschensweg in Bickendorf, desgl. auf der Landmannstraße in Ossendorf, desgl. auf dem Müngersdorferweg zwischen der Venloerstraße und der Eisenbahn; für Nippes neue Basaltdecke, auf der Amsterdamerstraße zwischen Glacisweg und der Kläanlage, desgl. auf der Riehlerstraße von der Boltensternstraße bis zur Schiffbarücke teilweise Neueindeckung des Ackerwege(Verbindung zwischen Merheim und Longerich). Die Gesamtkosten betragen 104.900 M. Zur Durchührung des Bebauungsplanes in den Vororten eines Teiles der Bonnerstraße, Erbreiterung der Alteburgerstraße, und Durchührung der Schächauserstraße im ersten Feſtungsrayon (4. Rate 10,000.), für Lindenthal Anlage eines Reit- und Radfahrweges auf der Luxemburgerstraße, für Ehrenfeld Neuhomt sdirich Uir Anson "Dadurch, daß du mir Liebe und Treue bewahrst. Wenn wir beide Hand in Hand kämpfen, können wir die Hindernisse, die uns jetzt scheinbar im Wege stehen, beiseite räumen. Hand in pand. in gegenseitiger Liebe und festem Vertrauen werden wir baldigen glücklichen Zukunft entgegengehen." Ich danke dir, ich danke dir von ganzem Herzen, ich will alles erfüllen, ich gebe dir das Versprechen, treu zu dir zu halten. Auch ich will kämpfen, ja ich will mich sogar unserer Liebe wegen vor dem Vater demütigen, wenn es sein muß." Nein, demütige dich nicht vor ihm! Du weißt nicht, wie eigenartig er ist, du weißt nicht, daß die Menschen, welche ihren Stolz nicht verlieren, ihm die liebsten sind. Gerade dadurch, daß du ihm nicht nachgiebt, kannst du seine Zuneigung gewinnen, und ich sehe schon den Tag nahen, an welchem er dich als Sohn willkommen heißt. Doch ich muß eilen, damit ich den Sturm, den Fritz entfesseln wird, im Entstehen beschwichtigen Mit herzlichem Händedruck schieden die beiden Menschen, die sich soeben fürs Leben gefunden hatten, Grete ging zur Dampfschiffbrücke zurück, während Hans die nächste Straßenbarn bestieg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rate auf die Neußertraße entfallen. Die mit 50,000 M. ausgestattete Abteilung für außserordentliche Straßenverbesserungen sieht u. a. weitere 25,000 M. für Pflasterung der Dürenerstraße und 7000 M. für eine neue Basaltdecke auf dem Anenweg zu Deutz, sowie Aulage bekiester Fußwege und eines Entwässerungsgrabens vor. 9 Stadtverordnetenversamuzlung. Auf der am Donnerstag den 8. und Freitag den 9. d.., abends 6 1/2 Uhr. stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cremer für das Studium der Rechtswissenschaft ist erledigt. Etwaige Bewerber müssen bis zum 1. April sich bei dem Oberbürgermeisteramte melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Brände. In einem Hause am Hansaring entstand vorgestern Abend Feuer im Keller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern früh geriet in einem Hanse an der Albertusstrße das Bett eines Dienstädchens in Brand uns gestern Mittag entstand in einem Hause der Thieboldsgasse Feuer. Zu allen Fällen war die Feuerwehr thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kevelaer-Bruderschaft. Die monatlichen Versammlungen der Bruderschaft finden nicht mehr, wie bisher, jeden ersten Mittwoch, sondern für die Folge jeden zweiten Mittwoch im Monat, abends 8: 00 Im Pfarrverein St. Michael wird am Dienstag Abend ein Vortrag über die Deutschen in London gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dover-London. Seit dem 1. März kann infolge Fahrplanändern zu den Zügen, welche den Anschlugß an den um.45 nachm, von Dover nach London abgehenden Zug vermitteln, das Gepa nicht mehr nach den Löndtner Mationen Victoria, Holborn,#. Paul und Herne Hill, sondern nur noch nach den Londoner Stationär Charing Croß und Canon Street eingeschrieben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In den Volksschulen finden am 12. und 13. März die schriftlichen Entlassungsprüfungen statt; die mündlichen Prüfungen werden in der Zeit vom 26. bis 31. Mar, abgehalten. Zur Entlassung kommen diejenigen Schüler bzw. Schülerinnen, welche das 14. Lebensjahr bis zum 1. Oktober d. J. vollendet haben und die erforderlichen Kenntnisse besitzen. Ebenso groß wie die Freude vieler Eltern darüber ist, daß ihre Sprößlinge nunmehr der Schule entwachsen, ist in nicht seltenen Fällen die Sorge, welchem Berufe sie die nun einen neuen Lebensabschnitt beginnenden Kinder zuführen sollen. Wiederholt ist in früheren Jahren darauf hingewiesen worden, wie wichtig es sei, die Knaben ein Handwerk erlernen zu lassen. Das Handwerk hat, wenn auch vielleicht nicht mehr in dem Maße wie früher, auch heute noch einen goldenen Boden, wenigstens für den, der das seinige gründlich versteht und bestrebt ist, zu dem alten neues hinzuzulernen und den Zeitverhaältnissen Rechnung zu tragen. Die Eltern von zur Entlassung kommenden Knaben sollten sich deshalb nicht zu sehr von dem Gedanken leiten lassen, die Knaben einer Beschäftigung zuzufuühren, in der sie recht bald möglichst viel Geld verdienen, sondern auch auf die Zukunft ihrer Kinder bedacht sein. Alle, die ein Handwerk erlernt, werden ja freilich nicht immer selbständige Meister werden; aber es ist Thatsache, daß diejenigen Personen, welche kein Handwerk erlernt, also die sogen. ungelernten Arbeiter, weit häufiger der Gefahr zeitweiliger Arbeitslosigkeit ausgesetzt sind, als die gelernten Arbeiter. Gerade in den letzten Jahren war die Nachfrage nach tüchtigen Handwerkern bzw. Gehülfen eine außserordentlich große. Bei dieser Gelegenheit wollen wir nicht verfehlen, darauf hinzuweisen, daß die Allgemeine Arbeitsnachweisanstalt(Glockengasse 23--27, im alten Postgesäude) gern bereit ist, solchen Eltern, die ihre Söhne einem Handwerk zuführen wollen, mit Rat und Hülfe zur Seite zu stehen. Die Vermittelung der Arbeitsnachweisanstalt ist unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag stürzte am Filzengraben ein Anstreicher von der zweiten Etage eines Hauses und erlitt schwere innere und äußere Verletzungen. Die Feuerwehr brachte den Verungluückten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Raeinhobe am 3. März. abends 7 Uhr m.20+.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
