<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353697</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl zweiter Klasse. Bei der gestern Abend 6 Uhr beendigten Wahl haben insgesamt 741 Personen ihr Wahlrecht ausgeübt. Von den Kandidaten der liberalen Partei erhielten Justizrat Dr. Bock(auch Kandidat der Freisinnigen) 667, Kaufmann Franz Willink 519 Stimmen. Auf den Kandidaten der Freisinnigen und des Haus- und Grundbesitzervereins, Herrn Bauunternehmer Otto Schlegel, fielen 240 Stimmen; zersplittert sind Das Centralwahlkomite der Centrumspartei hatte bekanntlich in seiner Sitzung vom 30. v. M. den Beschlußß gefaßt, sich an dieser Ersatzes Personalien. Landgerichtsrat Uhles hierselbst wurde zum Landgerichtsdirector in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abfuhr des Hauskehrichts in den Vororten. Aus vielfachen Anfragen und Zuschriften aus den Vororten zu schließen, herrscht dortselbst noch Unklarheit über die mit dem 1. April d. J. vom Fahrpark übernommene Abfuhr bzw. über die Zeit derselben. Wir weisen deshalb darauf hin, daß die Abfuhr des Hauskehrichts sowohl wie des Straßenkehrichts in den Vororten in den Nächten von Dienstag zu Mittwoch, von Donnerstag zu Freitag und von Samstag auf den Sonntag in der Zeit von abends 10 bis morgens 6 Uhr stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1900. Fürst Leopold von Hohenzollern hat für die am 6. Mai d. J. stattfindenden Blumenspiele als zweiten Preis für ein religioöses Gedicht eine Pietä, ausgeführt von einem hervorragenden Künstler, gestiftet. Bei dieser Gelegenheit sei, da sich schon jetzt die Anfragen nach Plätzen häufen, darauf hingewiesen, daß sich jeder Litteraturfreund um den Zutritt zu der Feier bei dem Vorsitzenden der litterarischen Gesellschaft in Köln, Hofrat Dr. Fastenrath, Christophstr. 12, bewerben kann. Die Ausgabe der Karten ist unentgeltlich, nur muß die nötige Freimarke dem schriftlichen Gesuch beigeügt sowie Name, Stand und genaue Adresse des Antragstellers und derjenigen Personen, für welche außeadem Karten gewünscht werden, angegeben sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der permanenten Ausstellung für christliche Kunst im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum(Domhof 8) stellt Hofgoldschmied Franz Wüsten ein im Auftrage des verstorbenen Herrn Kardinals Philippus ausgeführtes vergoldetes Hauskreuz in den Formen der entwickelten Gotik aus. Aus einem aus dem Sechseck entwickelten eleganten und schön ciselierten Fuß erhebt sich ein schlanker ebenfalls sechseckiger Schaft, der in einen in sechs Amethysten auslaufenden, durchbrochen gearbeiteten spägotischen Nodus endet. Den Uebergang zum Krenz vermittelt ein reiches a jour gearbeitetes spägotisches Kapitäl, das in seiner Glockenform recht interessant und eigenartig wirkt. Das reichmontierte, in durchbrochenem Maßwerk gehaltene Kreuz, dessen Durchbrechungen hellblauen Emaikgrund durchscheinen lassen, ist von prächtiger Wirkung. Die spägotischen, rosettenartigenkrenzbalkenendigungen zeigen die Symbole der vier Evangelisten in Email auf blauem Grund, während die Rosetten selbst ziegelroten Emailgrund aufweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag landete im Rhein am linken Ufer die Leiche einer Frauensperson, welche kurz vorher den Tod durch Gertränken gesucht und gefunden hatte. Nach einem bei der Leiche vorgefundenen Zettel scheint es eine Frau aus Krefeld zu sein. Die Leiche wurde nach dem Nordfriedhofe in Merheim geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Als vorgestern ein Lokomotivheizer auf berr Güterbahnhofe während der Fahrt sich über die Maschine hinauslehnte, prallte er mit solcher Wucht gegen einen eisernen Pfahl der elektrischen Beleuchtungsanlage, daß er eine schwere Schägelverletzung erlitt. Im Vincenzhospital ist der Mann alsbald seinen Leiden erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fand im Bürgerhospital ein Schlosser Aufnahme, welcher in der Gasfabrik zu Ehrenfeld infolge eines Sturzes schwere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 193. Fuhrmann Herschel. Schauspiel in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 8. April: Ab.-Ist. 194. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v..ethe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
