<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Justizrat Ed. Schenk ist gestern Mittag 2 Uhr infolge von Altersschwäche im 79. Lebensjahre geb. 6. Mai 1821) verschieden. Er war ein hervorragender und bei seinen Standesgenossen hoch angesehener Jurist. Ueberzeugter Katholik, hat er sich eifrig der Vertretung katholischer Interessen gewidmet zu einer Zeit, wo die katholische Bewegung in Köln noch in ihren Anfängen stand. Während der dritten und vierten Legislaturperiode hat er unsere Stadt im Reichstage vertreten, wo er der Centrumsfraction beitrat. Spater nötigte ihn sein Gesundheitszustand, sich mehr und mehr von allen Betheiligungen am öffentlichen Leben zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorlesungen über Seelenlehre. In seiner fünften Vorlesung am letzten Montag behandelte Hr. Dr. Geyser, Bonn, das Thema:"Der Idealismus in der Psychologi#: Der Idealismus ist die Kehrseite des Materialismus. Er gipfelt in der Lehre, daß alle Körper, der eigene Leib nicht ausgenommen, nur als Ideen oder Vorstellungen unseres Bewußseins, aber nicht als selbst ständige Dinge wirklich seien. Der Ausgangspunkt des Idealismus ist die Thatsache, daß das Objekt der Sinneswahrnehmung nicht unmittel bar ein und dasselbe ist mit dem Außending. sondern ein Bewußseins gebilde in uns, welches uns den außer uns befindlichen Gegenstand vergegenwaärtigt. Diese Thatsache nötigt zur Frage, woran wir denn dieses Verhältnis zwischen dem Wahrnehmungsobiekt und dem Außending erkennen. Darauf hat schon Kartesius im Ganzen richtig geantwortet, wenn er sagte, wir erkännten dasselbe einerseits durch einen gewissen, uns vom Schöpfer vorsorglich gegebenen Instinkt, und anderseits durch die Beziehung der Wahrnehmung als Wirkung zum Außendige als ihre Ursache. Berkeley wollte dies nicht gelten lassen, sondern behauptete, der Begriff eines Dinges, dessen Existenz nicht Bewußtseinsdasein sei, enthalte einen innern Widerspruch; ihm folgt darin die moderne Immanenzphilosophie(Schuppe), Der Irrtum liegt darin, daß man das, was existiert, verwechselt mit der Weise, wie es existiert. Hume leugnete das Dasein der Außendige, weil er die Allgemeineültigkeit des Ursachengesetzes bestritt. Und aus demselben Grunde lehrte Kant, daß wir von der Natur der Dinge nichts wissen könnten. Konsequenter lehrte jedoch der Kantianer Fichte, daß überhaupt nur das eine, absolute Ich existiere, welches die ganze Welt als seine Vorstellung erzeuge. So mündet auch der Idealismuschließlich ebenso wie der Materialismus in einer pantheistischen Weltanschauung. Redner schloß seine mehr als einstündigen, hochwissenschaftlicher Ausführungen unter lebhaftestem Beifall der stattlichen Versammlung. Die nächste Vorlesung findet am Mittwoch den 14. Jan., abends 6 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Das Thema lautet: Der Mensch als Einheit aus Leib und Seele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Siebengebirgslotterie. Der Hauptgewinn der Siebengebirgslotterie im Werte von 125,000 M. ist nach Duisburg gefallen. Die glücklichen Gewinner sind zwei Arbeiter aus Duisburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Mittag geriet an der Frohngasse ein Knabe, welcher einem herrschaftlichen Wagen ausweichen wollte unter denselben und wurde überfahren. Der Kleine hat erhebliche Kopf und Beinverletzungen davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Hrn. Domkapitular Schnütgen hierselbst ist die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Kommandeurkreuzes 2. Klasse des Kgl. schwedischen Wasa-Ordens erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Für den großen Maskenzug 1900, dem bekanntlich die Idee: Zwei Jahrtausend rheinischen Lebens zu Grunde liegt, ist folgende Reihenfolge festgesetzt: 1. Viel Volk. 2. Herolde und Bannertäger zu Pferde. 3. Das neue Jahrhundert. 4. Musikcorps der Funkenartillerie, beritten. 5. Generalstab der Funken-Artillerie. 6. Die Funkenartillerie mit Geschützen. 7. Wagen: Das Funkenzelt. 8. Musikcorps: Germanen. 9. Fußgruppe: Germanenfrauen und Kinder, Frühlingsblumen tragend. 10. Reitergruppe: Germanen im Waffenschmuck. II. Wagen: Die Frühlingsöttin Hertha(Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>11 Gesellschaft Alaaf Köllen). 12. Musikcorps: Römische Tubaläser. 13. Fußgruppe: Knaben und Jünglinge in römischer Tracht, Palmzweige tragend. 14. Liktoren"u Pferde. 15. Wagen des Kaisers Trajan(Nr. 12--15 Ges. Klimmbamm.) 16. Musikcorps: Sarazenen. 17. Reitergruppe: Die Gesandtschaft Harun al Raschids. 18. Wagen mit Geschenken des Khalifen(Ges. Närrische Süd'ester). 19. Reitergruppe: Reisige. 20. Wagen: Karl der Große(Nr. 19 und 20 Ges. Carnevalistischer Süwestlicher Sprechsaal). 21. Herolde und Bannertäger zu Pferde. 22. Musikcorps, beritten: Stadtönische Zinkenbläser. 23. Ein Fähnlein berittener Reisige und Knappen. 24. Wagen: Kaiser Maximilian auf dem Gürzenich(1505)(Nr. 21--24 Große Kölner Karnevalsgesellschaft). 25. Herolde und Bannertäger. 26. Musikcorps: Armbrustschützen. 27. Reitergruppe: Amtsmeister derer Kölner Narrenzunft. 28. Wagen: Bannernähr und Amtsmeister derer Kölner Narrenzunft. 29. Fußgruppe: Zum Schützenfest ausziehende Zünftler. 30. Wagen: Schützenfest der Zünftler nebst Preisochsen(Nr. 25--30 Ges. Kölner Narrenzunft). 31. Musikcorps: Gärtner. 32a. Reitergruppe: Agrarier. 32b. Fußgruppe: Knollenänner. 33. Wagen: Von der Rübe bis zum Zuckerhut(Nr. 32 und 33 Ges. Kaffeeöttchen). 34. Fußgruppe: Bauern, zu Markte ziehend. 35. Wagen: Marktschiff zu Anlangt des 19. Jahrhunderts.(Nr. 34 und 35 Ges. Carneval. Reichstag. 36. Musikcorps: Mittelalterliches Kostüm. 37. Fußgruppe: Jünger Gutenbergs. 38. Wagen: die erste Schnellpresse. 35. Musikcorps: Matrosen. 40. Reitergruppe: Die Friedenskonferenz 1899. 41. Wagen: Der Weltfriede(Nr. 40 und 41 Karnevals-Gesellschaft Greesberger). 42. Musikcorps: Spanier(Musikverein Arion). 43. Reitergruppe: Spanische Granden. 44. Wagen: Spanische Blumenspiele auf dem Altenmarkt.(Nr. 43 und 44 Ges. Eintracht.) 45. Jugendliches Trommler- und Pfeifercorps. 46. Fußgruppe: Jung Deutschland. 47. Wagen: Erziehung der politischen Jugend(Nr. 46 und 47 Ges. Conventsöhne). 48. Wagen: Der Triumph der Aesthetik.(Fest-Komitee). 49. Trommler und Pfeifer der Funken-Infanterie. 49 a. Musikcorps der Funken Infanterie. 49 b. Die Funken-Infanterie. 49c. Die Funken-Feldpost. 49d. Wagen: Fort Guerin.(Nr. 49--494 Funkeninfanterie.) 50. Fußgruppe: Das Geckenäuchen mit den hilligen Mädchen und Knechten. 51. Musikcorps des Kölner Bauer.(Kapelle des Reichshallen-Theaters.) 52. Vorreiter des Kölner Bauern und Jungfrau. 53. Wagen des Kölner Bauer und Jungfrau. 54. Minnesänger.(Nr. 54 Erster Kölner Mandolinenclub.) 55. Musikcorps: Bürger des Mittelalters.(Musikverein Ossian.) 56. Wagen: Ein Fest bei Overstolz.(Nr. 55--57 Große Karnevals-Gesellschaft.) 57. Musikcorps des Prinzen Karneval. 58. Ehrengarde des Prinzen Karneval. 59. Wagen des Prinzen Karneval. 60. Schlußwagen: Das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. In einem Stalle, welcher zu einer Zuckerfabrik in Raderthal gehört, entstand in der Nacht zum Freitag Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 142. Zum 1. Mal: Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager. Auf.* Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sonntag, 11. Febr.: Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
