<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353642</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>L. Daube&amp; Co., Central-Annoncen-Expedition 12.22 Uhr nachts eingelegt, die mit 10 Minuten Abstand vor den Hauptügen verkehren mit denselben Aufenthalten auf den Unterwegsstationen. Zur Beförderung aller übrigen Teilnehmer haben wir die Verstärkung der in Frage kommenden planäßigen Zuge angeordnet, deren Benutzung wir denselben anheimstellen müssen. Die Direktionen in Essen und Elberfeld haben wir ebenfalls ersucht, die am 20. Febr. event. notwendig werdenden Verstärkungen der nach Köln verkehrenden Züge vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Staatsanwaltschaftsrat Dr. Frenken beim hiesigen Oberlandesgericht ist zum Oberlandesgerichtsrat in Celle ernannt. Die Referendare Dr. R. Schneider und Heß im Oberandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die siebente öffentliche Sitzung der Stadtverordneten Versammlung ist auf Donnerstag den 22. und Freitag den 23. Februar anberaumt worden. Auf der Tagesordnung befinden sich u. a. folgende Punkte: Vertrag mit der Köluischen Straßenbahngesellschaft betr. die Uebernahme des Straßeubahnunternehmens durch die Stadt, Ortsstatut zur Ausführung des Kommunalbeamtengesetzes, Ortsstatut betr. die Versetzung der Angestellten der Stadt Köln in den Ruhestand, Skizze für eine Volksschule nebst Tonhalle, Rektorwohnung und Brausebaß an der Balthasarstraße, anderweite Festsetzung des Fahrpreises der Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft für die Strecke Kölnülheim, Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Nachmittag erschoß sich ein Im Laach wohnender Metzgermeister.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kellerbrand, der gestern Mittag in einem Hause an der Erftstraße entstanden war, wurde von der Feuerwehr baldigst gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Feier der Inthronisation des hochw. Herrn Erzbischof am Dienstag den 20. d. M. werden auf Anordnung des Domkapitels außer an dem Westportale auch am Nord- und Süportal des Domes die Thüren für Eingeladene offen gehalten, indessen am Nord- und Süportal nur bis 9 Uhr vormittags. Am Westportale werden nach Eintritt des Festzuges, soweit der Raum es gestattet, auch andere Personen zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Fastnachtsmontag wird von Euskirchen nach Koln ein Sonderpersonenzug, der alle Wagenklassen führt und auf allen Stationen hält, gefahren, und zwar ab Euskirchen 12.15 um., an Köln Hauptbahnhof.24. Die Rückfahrt kann ebenfalls mit Sonderzug ab Köln.40 abds. erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Festkomite zur Feier der Inthronisation des hochwürdigsten Herrn Erzbischofs ist nachträglich durch einige Mitglieder des Lehrerstandes ergänzt worden und zwar durch die Herren Lehrer Heinen, Rektor Schmitz, Ehrenfeld und Mittelschullehrer Weyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Gastspiel von Fräulein Cäcilia Wolkenburg. Zum 1. Mal: Us der good ahl Zick. Charakterbild mit Musik in 3 Akten und einem Vorspiel von Georg Reinecke. Ende gegen 6 Uhr. Abds. 7 1/2 Uhr: Ab.-Ist. 150. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag, 19. Febr.: Ab.-Ist. 151. Der wundertätige Magus. Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von Calderon de la Barca. Neu bearbeitet von Karl Delmonico</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Jugend von heute. Mittwoch: Die kleinen Mich'S. Donnerstag: Der Maskenball. Freitag, zum 1. Mal: Ein Ehrenwort.- Hierauf, zum 1. Mal: Liebestäume.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Oppmann, Söhnlein&amp; Co., Hisinger&amp; Co., Vix-Bara, Moet&amp; Chanson, Heidsieck&amp; Co., Veuve Cliquot, Pommery&amp; Greno, ganze und halbe Flaschen, süsse, halb trocken, trocken, extra trocken, sowie ganz zuckerfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
