<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353710</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Agitation für die Flottenvorlage. Vor kurzem wurde von dem Flottenverein Abteilung Köln an die industriellen Werke eine Anzahl Broschüren gesandt, welche an die Arbeiter gegeben wurden, um denselben klar zu machen, daß die Flottenvorlage unbedingt notwendig sei. Gegenwärtig cirkuliert nun, wie der Rhein. Merkur meldet, in verschiedenen Fabriken Ehrenfels eine Petition an den Reichstag, in welcher die Annahme der Flottenvorlage dringend empfohlen wird. Dieselbe stammt vom Flottenverein München und wird den wahlberechtigten Beamten zur Unterschrift vorgelegt. Selbstredend steht an der Spitze dieser Listen der Name des betreffenden Direktors, und da ist es ja vollständig klar, daß die untergebenen Beamten auch zeichnen müssen. Auf diese Art wird die Petition, mit so und so viel Tausenden Unterschriften versehen, später an den Reichstag gelangen, und man wird mit der großen Zahl derselben sich brüsten, die auf solch künstliche Weise zusammengebracht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag löste sich auf der Venloerstraße das linke Vorderrad eines beladenen Bierwagens, infolgedessen letzterer zur Seite kippte. Der Kutscher wurde vom Bocke geschleudert, wobei derselbe sich Verletzungen an einem Bein und an der linken Hand Ueberfahren. Auf der Severinstrße wurde gestern Mittag ein bejahrter Mann von einer Droschke überfahren. Der Mann erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er zu einem Arzte gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Rheingasse entstand vorgestern ein Dachstuhlbrand, der von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand gestern Morgen ein unbekannter Mann Aufnahme, welcher in der Nacht auf Mittwoch in hülflosem Zustande in der Burgunderstraße aufgefunden worden war. Kurze Zeit nachher ist der Mann gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. In einer hiesigen Chocoladenfabrik geriet gestern Vor mittag ein Junge mit einer Hand in eine Maschine und verletzte sich drei Finger. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital, woselbst auch ein junger Mann Hülfe suchte, der in der Johannisstraße durch einen Sturz in eine Spiegelscheibe sich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 29. Zum Benefiz für das Orchesterpersonal. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Freitag, 20. April: Ab.-Ist. 201. Neu einstudiert: Der Pelikan Schauspiel in 5 Aufzügen von Emile Augier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
