<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353712</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zeilekostet eine kleine An eige in der Abtherung Z. vermuthen de Kölner Loca-Anzeigers. S hon für den geringen#trag von 10 ode 15 Per. kann man daher einen Miether suchen. Die Anzeigen sind abzugeben bei der Geschäftsstelle Marzellenstrasse 20. Erke Bannhefstras e, oder bei einer unserer Annahmestellen, welche durch Placate kenntlich gemacht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>suchen 4 Räume, Knen Mans., in nur v. E. bew. bess. Hause, Ehrenfeld, Lindenthal, Köln. Fre.-Offerten an die Annahmestellen Ehrenfeld. Venloerstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Vortrüge über das Bürgerliche Gesetzbuch. Der fünfte öffentliche Vortrag des Herrn Rechtsanwalts Dr. -reiff über wichtige Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches findet am Sonntag, 22. April, vormittags 11 1/2 Uhr, im großen Gürzenichsaale statt. In demselben kommen folgende Punkte zur Behandlung; I. das Nachbarrecht, insbesondere die gemeinschaftlichen Mauern; II. Miet- und Dienstverträge, die schon vor dem 1. Januar 1900 abgeschlossen sind; III. die Hauptgrundätze des Familienrechtes: 1. Verlöbnis und Ehe; 2. Eheschließung und Ehescheidung; 3. das eheliche Güterrecht: a. das gesetzliche Güterrecht, b. das vertragsmaäßige Güterrecht; 4. die elterliche Gewalt und Vormundschaft; 5. die rechtliche Stellung der unehelichen Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der ganz neue und hochinteressante Hyllus Jerusalem wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Bis dahin ist also noch Gelegenheit zu einem Osterbesuch an den Leidensstätten des Herrn. Jahre können vergehen, ehe diese Serie im Panorama wieder einmal gezeigt 2 Philharmonie. Der Besitzer der Philharmonie hat zur Vergrößerung seines Etablissements und zur Anlegung eines Gartens mehrere in der Brinkgasse anstoßende Häuser angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herr Eisenbahnminister v. Thielen weilte gestern in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
