<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353797</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Algemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurde im eien Ded an der welsche Kbheloen Dad dbeneidien er hasch in Oeasvereisgesft aus eister Wirtschaft gewiesen,"ei person wurden 9g, geige#er, Tagelöhner beschimpfte den Wir sie umanständige Lieder langen..Der, Altez, Wegen Verübung grober und das Mädchen schlug Fensterscheiben er, gache Haft der Tagunsigs wurden die Angelegten Iu v, Tagen Haft, jeder wegen., löhner ferner wegen Vereidigung vu.., Woche Gefängnis und des meinschaftlichen Haustiedensbruchs b.., Tagen Gefäignis vernrteil Mädchen wegen Sachbeschädigung zu ver.--:, Mann fesigengumen Zu Deutz war an eiem Karnevalstage ve., antriß den Gefangener Sogsce, ausbedesl. ie a. iz sige boit eiseieht, wen der Man unbefugt ein Dolchmesser bei sich führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Obertelegraphenassistenten a. D. Goebel zu Köln wurde der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Ausstellung von Thermophon-Apparaten ist in den Geschäfteräumen ihres Generalvertriebes für Köln und Umgegend, Kühne, Sievers&amp; Neumann, zur Schau gestellt. Man findet hier eine reichhaltige Auswahl von Gefäßen und Apparaten zum Warmhalten von Nahrungsmitteln und Flüssigkeiten ohne jegliche Feuerung. Diese Thermophorgegenstände werden lediglich einige"Minen kochendes Wasser getaucht, dann produzieren sie, je nach Beschaffenheit eine bis zu 10 Stunden dauernde gleichmäßige Wärme in Menge. Für die Warmerhaltung von Milch, Speisen und Getränken aller Art während der Nacht und auf Reisen, als Essentäger über die Straße, für Buffets in großen Etablissements, für Arbeiter, die jetzt das Essen, das sie für die Mittagspause warm genießen wollen, morgens schon von Hause mitnehmen können, sowie für alle Bedarffälle von warmen Sachen, ohne zuvor wieder Feuer anmachen z. müssen, bildet das Thermophon eine praktische Neuerung. Auch auf dem Gebiete der Heilkunde soll das Thermophon sich ungemein bewährt haben. Das königliche Medicinalkollegium hat die Apparate ebenfalls geprüft und sich anerkennend darüber geäußert. Es ist einleuchtend, daß Umschläge, die mehrere Stunden lang eine gleichmäßige Wärme entwickeln, allen Compressen, die von Zeit zu Zeit wieder erneuert werden müssen, weit vorzuziehen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
