<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353772</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag-Abend wurde auf dem Mauritiuswall ein kleines Kind von einem herrschaftlichen Wagen überfahren. Das Kleine erlitt erhebliche Verletzungen und mußte zu einem Arzte &amp;a8 Schlägerei. In der Thieboldsgasse wurde gestern Mittag ein junger Mann von zwei Leuten so schwer mißhandelt, daß er zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e Unfälle. In der Pfälzerstraße wurde gestern Mittag einem jungen Manne, welcher unter die Räder eines Lastwagen geraten war, ein Fuß abgefahren und der andere schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Hahnen- bzw. Mastrichterstraße wurden ebenfalls je eine Person überfahren, welche erhebliche Verletzungen erlitten.-- In der Zülpicherstraße fiel gestern Mittag ein Handlanger in einem Neubau eine Treppe herunter. Alle Verletzten fanden Aufnahme im Bürger##t Fernſprechverkehr. Die im Teilnehmerverzeichnis und zwar in der Anweisung zur Benutzung der Fernsprecheinrichtung unter A und B gegebenen Bestimmungen werden gemaß Bekanntmachung der Oberpostdirektion dahin abgeändert, daß vom 1. Juli ab die Fernsprechteilnehmer bei Gesprächsanmeldungen im Ortsund Vorortsvertehr nicht mehr Nummer und Namen des gewünschten Teilnehmers, sondern nur die Nummer desselben ennen. Das Vermittlungsamt hat diese Nummer jedesmal deutlich wiederholen. Für den Fernverreyr tritt eine Aenderung des bestehenden Verfahrens nicht ein. Ferner sollen zur Beschleunigung der Ferngespräche und zur besseren Ausnützung der Fernleitungen künftig, und zwar ebenfalls vom 1. Juli ab, Ortsverbindungen zu Gunsten bereitgestellter Fernverbindungen getrennt werden. Die Teilnehmer werden in solchen Fällen seitens der Vermittelungsanstalt durch Eintreten in die Ortsverbindung von dem Grunde der Gesprächsunterbrechung verständigt. Für die gegen Einzel gebühren geführten Gespräche, die in dieser Weise unterbrochen werden, kommen Gebühren nicht zur Erhebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>sich einer kolossalen Ve. gewöhnlichen Vertrauens erst nd Vernünftigte gegen sam ut. ist dagegen Menschen bin ich in der Lage, sämtliche Artikel der Schwaben, Milben, Ameisen, erbreitung, außerordentlichen rrreuende Specialität Ori. mtliche Insecten. Vernichtet und Hausthieren garantirt staunenswerther Erfolg. Ori tötet radical und ist darum mittel beschmutzen und Verderben in unsere s das Allergefaäehrlichste ist, sie vermitteln die Sie aschen vom Auswurf des Schwindgefallener Thiere und beehren im nächsten dick undere Speietgptunz, u. dieser geneingefährlichen Plagegeister</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ltaubiging gs tösot Fliegen rasch und sicher und ist die staunensdas staubfeige#v: ote Zestungefähigkeit verglüffend. Alle Fenster</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>dech Alauten der Naun Vrichsen. Bald hersierese die seges aun. Gisteren Fixen in Lesten Men an Mänden 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lichställen, nachden das Bieh entfernt ist. Mit Ori Ori abends in alle Bugen, Seht gugszisten der Wände entlang. Mehrmals gründlich wiederholen. Morgens die toten Käser auskehren Bsderathnet. unter die Lasten. Mesenals grindlich wiederholen. Bri schere Hoft Täguten behaftet. Reibe das Fell gründlich mit Ei zu estäalber."Von grossen Gr;5oi. Pete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stanzen.. Man losse sich keine veralteten Mittel als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International(Breitestr. 96). Straßburg vor und nach der Beschiedßung 1870. Das Objekt der dieseöchentlichen Ausstellung an sich vorüberziehen zu lassen, ist auch heute noch interessant. Furchtbar waren die Zerstörungen und Verwüstungen, welche das Bombardement, dessen Ziel insonderheit die öffentlichen Gebäude, die Kasernen und Festungswerke waren, anrichtete. Dabei wurde leider, wenn auch sicher nicht beabsichtigt, auch das großanteils von Erwin von Steinbach(1277--1318) erbaute Münster, sowie die neue Kirche nicht verschont. Dagegen blieben unversehrt die mancherlei Denkmäler, wie das des Generals Kleber u. a. Das Bild des Schreckens vervollständigen die Barackenlazarette, sowie die einzelnen Gruppen von Rekonvaleszenten und Verwundeten, um die sich Krankenschwestern bemühen. Auf dem Wege nach Metz, von welcher Stadt auch verschiedene Ansichten in dem Cyklus enthalten sind, kommt man durch Wörth und an den Denkmälern der gefallenen deutschen und französischen Krieger vorbei: so dem des schlesischen Armeecorps, dem Algierdenkmal auf dem Massengrab der Turcos bei Wörth und manch anderen traurigen Erinnerungszeichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hielt am 10. d. im Hansasaal des Rathauses ihre vierte ordentliche Hauptversammlung ab. Nachdem 1898 eine Revision der Satzungen vorgenommen worden, welche wesentliche Verbesserungen zu Gunsten der Versicherungsnehmer und eine erhebliche Erweiterung der Rechte derselben im Gefolge hatten, durfte man wohl nicht mit Unrecht eine wenn auch langsame, so doch stetige Vermehrung der Zahl derjenigen erwarten, welche sich die Vorteile einer Versicherung gegen Arbeitslosigkeit sichern würden. Leider hat diese Hoffnung sich nicht erfüllt; denn während im vorvergangenen Jahre 373 Personen eine Versicherung nachsuchten, gegenüber 351 in 1897, sank die Zahl in 1899 auf 302. Wohl nicht mit Unrecht führt der vom Vorsitzenden, Herrn Stadtverordneten Kommerzienrat Schmalbein, erstattete Geschäftsbericht dieses Ergebnis auf den Umstand zurück, daß seit Bestehen der Kasse ungewöhnlich milde Winter und andauernd günstige Erwerbsverhältnisse herrschten, so daß selbst unter den Saisonarbeiten, für welche die Kasse in erster Linie ins Leben gerufen wurde, eine selten geringe Arbeitslosigkeit vorkam. Diese Ursachen dürften, wie der Vorsitzende ausführte, die Sorglosigkeit, welcher viele Saisonarbeiter hinsichtlich ihrer nächsten Zukunft sich hingäben, wohl erklären, aber nicht rechtfertigen; ein durchgreifender Wandel dürfe wohl nicht eher zu erwarten sein, bis vermehrte und länger andauernde Arbeitslosigkeit infolge kalter Winter die dadurch in Mitleidenschaft gezogenen Arbeiter es haben bereuen lassen, daß sie sich nicht versichert hätten. Anscheinend dürfte der vergangene Winter, der gegen die vorhergegangenen eine länger andauernde Arbeitslosigkeit zur Folge hatte, bereits eine Aenderung bewirkt haben; denn die für das Geschäftsjahr 1900 1901 bis heute erfolgten Anmeldungen sind bereits erheblich größer, als zur gleichen Zeit des Vorjahres. Dies berechtige zu der Hoffnung, daß der schließliche Bestand der für das laufende Jahr Versicherten den aller Vorjahre übersteigen werde. Zu Ehren der verstorbenen Patrone HH. Geh. Kommerzienrat v. Mevissen, Kommerzienäte Gottfried Hagen und Rautenstrauch, und der Ehrenmitglieder HH. Ahlersmeyer, Oberbergrat Brüning, Pfarrer Grubenbecher und Linden, Justizrat Schenk, Oberlandesgerichtspräsident Struckmann und Kaufmann Jul. Hecker erhoben die Versammelten sich von ihren Sitzen. Die Mitteilung des Vorsitzenden, daß die Witwen einzelner vorgenannter Verstorbenen sich bereit erklärt, die bisherigen Beiträge ihrer Ehegatten weiter zu zahlen, wurde mit lebhaftem Danke ausgenommen. Dem vom Schatzmeister, Hru. Haweränder, vorgetragenen Bericht ist folgendes zu entnehmen. Von den 1899/1900 angemeldeten Versicherten mußten 46 zurückgewiesen werden. Von den 254 zur Versicherung zugelassenen kamen 28 ihren Verpflichtungen nicht nach, so daß nur 226 Versicherte berechtigt waren, im Falle etwaiger Arbeitslosigkeit Ansprüche an die Kasse zu erheben. Gebrauch von ihrem Rechte machten 154 arbeitslos gewordene; 12 erhielten andauernde Beschäftigung, während 142, denen Beschäftigung nicht nachgewiesen werden konnte, Tagegelder erhielten, und zwar 123 Verheiratete 1826 1/2 Tage zu M. 2, 540 1/2 Tage zu M. 1, 19 Verheiratete 281 Tage zu M. 1,50 und 124 1/2 Tage zu M. 0,75- M. 4708,38. Von den Tagegelder beziehenden waren 52 Anstreicher und Tapezierer, 60 Maurer und dergl., 4 diverse Handwerker und 26 Tagelöhner. Auf die einzelnen Versicherten entfielen an Tagegelder M. 8,50, 20, 30, 40, 50, 60 und 68. Die Einnahmen beliefen sich in 1899/1900(einschliefßlich M. 116,163.60 aus dem Vorjahre) auf M. 126,904.50; hierunter befinden sich M. 4030 von 367 Ehrenmitgliedern. Die Ausgaben betrugen M. 6643,50, so daß am 31. März M. 120,261 vorhanden waren. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt und die Herren Berghausen und Kothe als Revisoren wiedergebählt. In der hierauf folgenden Diskussion wurden seitens der Versicherten einige Wünsche hinsichtlich der dreitägigen Karenzzeit, der den arbeitslos gewordenen Versicherten etwa zuzuweisenden Arbeit usw. vorgebracht, die seitens des Versicherten-Ausschusses bzw. des Vorstandes eingehend geprüft werden sollen. Im Anschlugß an Ausführungen des Hrn. Dr. Desenberg wies der Vorsitzende darauf hin, daß die an die arbeitslos gewordenen Versicherten zur Auszahlung kommenden Beträge keine Unterstützung darstellten, sondern Tagegelder seien, auf welche die in Betracht kommenden Personen einen Rechtsanspruch hätten. Er betone dies ganz besonders, um dieser noch vielfach verbreiteten irrigen Meinung entgegenzutreten, welche geeignet sei, manche Arbeiter von dem Anschlugß an die Kasse abzuhalten. Die Versicherten wurden ersucht, im Kreise ihrer Kameraden recht eifrig für die Kasse zu werben. Es lägen genug Anzeichen dafür vor, daß der Höhenpunkt der wirtschaftlichen Entwickelung üüberschritten sei; treten dann noch ein Rückgang der Bauthätigkeit und Winter mit länger dauernden Frostperiode ein, dann erst werde sich zeigen, wie notwendig die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit sei. Seitens der Versicherten wurde dem Vorsitzenden, den Patronen und Ehrenmitgliedern herzlicher Dank ausgesprochen und dann die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Nationalstenographenverein Köln-Süd eröffnet am Mittwoch den 13.., abends 9 Uhr, einen unentgeltlichen Unterrichtskurſus für Damen und Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>vor itlichen e noch lungen, itlichen Dabei zenteils wie die ancherild des nzelnen ie sich welcher n sind, alleen lesbischen Turcos rbeitsises ihre revision erungen tterung icht mit uug der cherung ing sich personen ie Zahl tzenden, tete Geseit Begünstige weitern, wurde, dürften, r viele ngäben, Wandel te und er die lassen, pangene ide Erhaben; ten Anzeigt des che Besorjahre H. Geh. en und verbergschenk, Hecker ung des erstorben weiter m vom ist folie Vern 254 hungen n Falle Gebrauch erhielten ig nicht 23 Verheiratete 4708,38. gezierer, ier. Auf 20, 30, 10(ein904.50; Die Aus61 vorund die In der i einige arbeitslos gebracht, eingehend orn. Dr. tbeitslos ge keine se die in ten. Er Irrigen iter von irden erwerben. er wirteln Rück(perioden ingskasse em Vorind ausffnet am terrichtsledicin die Apoizerpillen. tel a 1# jenen, quollständig den Stuhlezustände, andrang. ssigkeit 2c. Pig. kostet andt'schen Bestandzillen sind je 1 Gr., Pulver in wicht von Glockengölner Local-Anzeiger Nr. 153&amp;a Mittwoch, 13. Juni 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
