<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353716</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause auf dem Sachsenring fiel am Sonntag Abend ein kleines Kind kopfüber die Treppe hinunter in den Hausflur. Das Kind erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man einen Arzt zu Rate ziehen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag kam auf der Venloerstraße ein junger Radfahrer beim Ausweichen der Pferdebahn mit seinem Rade zu Fall und wurde so erheblich verletzt, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Am Montag früh stürzte ein Mädchen, etwa 10 bis 12 Jahre alt, in der Nähe des Kurfürsten-Gartens in den Rhein. Der Inhaber des Restaurants zum Goldenen Löwen an der Ehrenstrße, Herr F. Beddeler, sprang kurz entschlossen nach und brachte die Kleine aus Ufer. Das Kind erholte sich bald und konnte nach kurzer Zeit, ohne Schaden genommen zu haben, nach seiner Wohnung laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 22.April 1900. Bei der Wahl der Arbeitnehmer zum Gewerbegericht übten 3160 Wähler ihr Wahlrecht aus. Dabei vereinigten sich auf die Kandidaten der Socialdemokraten Former Friedr. Franz, Dreher Christ. Berger, Faßbinder Hartwig Bergmann und Stellmacher Hilmar Hünger 1896 Stimmen, während die Kandidaten der christlichen Arbeiterpartei nur 1254 Stimmen erhielten. Die Sozialdemokraten sind somit mit einer Mehrheit von 642 Stimmen gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bachem b. Frechen, 23. April. Am Sonntag den 22. April feierten die Eheleute Johann Felten und Anna Maria, geb. Schlömer, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Am Sonntag Morgen gegen 11 Uhr wurde das alte Brautpaar von der hiesigen Schützengesellschaft und weißgekleideten Mädchen in feierlichem Zuge zur Pfarrkirche geleitet, woselbst die kirchliche Feier stattfand. Nach der kirchlichen Feier wurde das Jubelpaar wieder in feierlichem Zuge nach Wohnung gebracht, wo die Feier im engeren Kreise der Kind Angehörigen abgehalten wurde. Außer vielen Glückünschen wur auch vom Kaiser ein Gnadengeschenk(30.) zu Teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Papa, erwecke keine Hoffnung, die sich nie erfüllt. Neue Enttäuschung würde mich töten," rief Ida schmerzlich aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ausstand im Austeitz ging Sanszgag Abend im grozen Anstreicheroshüstentpozsgzrgtung tagte o..-- Gelsrtenpertreiter über Sale des Krytalbalast, um den Verzog ve, u,icht als Einigungs. die Einigungsberhandlungen vor denyzlung eriärte sich mit der abat entgegenzunehmen, Dre Zaugzertreterung.ie, dem Schiedspruch lehnenden Haltung der Gehülfenvertreter gegennvrt.: Dehatte, wurde des Einigungsantes einverstanden. Nach Lony,pir6, Die Gehülfen -- Resolution angenommen, In Reicher.4 mit der Abweichung, daß en die ersten Forderungen wieder auf mit der..7 u0r beender Hehülfen die Fardegunges bewiungen aund uz ur:. e, beendet erkaärt. Diejenigen größeren Wersielen, weige die der Gehtüfen nicht bewilligt hopen, Vorta, guz, dem Weidenbach en Aschelehie e echte. sesehenit ue chesäihe Miktrach und Domerstag auf den siähtlishen Woll- u. Biberdecken, Tannen, Federn, Barchente und Drelle, sowie alle Bettwaaren in bester Qualität empfiehlt..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>med..U. Hohl"s Blutreinigungspulver, Krankheiten, Flechten, offene Zeine. Skropheln, böse Augen, Ohren, Nasen" 2c. bei Kindern.-- Bestandteile: Guajac- holz 1 Gr., Stieffütterchen 2 Gr., Ringel- blumen 1 1/2 2 Gr., Goldschwefel 11 Hr., Saria- Schafgarben 2 Gr., Zucker 12 Gr. in 10 Pulver geteilt.-- Preis pr. Schachtel Mk..25.2--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. In der Philippstraße in Ehrenfeld wurde am samstag ein fünf Jahre alter Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und erlitt einen Armbruch sowie Quetschungen am rechten Unterschenkel. 4. Feuer. Am Sonntag Abend entstand in dem Stalle eines Einwohners von Poll Feuer. Der Stall brannte bis auf die Umfassungsmauern nieder, 17 Stück Vieh, welche in demselben untergebracht waren, konnten gerettet werden... un gag Di, Beit, Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 205.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
