<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353778</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische landwirtschaftliche Berufsgenossensektion 30(Köln-Stadt) hat den hiesigen Bezirk in 15 Verkrauensmännerbezieke eingeteilt. Im die Namen der Vertrauensänner und deren Stellvertreter sowie die 6 Zu groben Ausschreitungen kan es gegen Mitag an Thor. Zwei Schutzleute, welche zur Verhaftung mehrerer Personen schritten, wurden von den Genossen derselben thätlich angegriffen, so daß die Beamten zur Waffe greisen mußten. Einer der Beteiligten erhielt mehrere Säbelhiebe über den Kopf und wandte sich blutend zur Flucht, verfolgt von einem von Seiten der Schutzleute zur Hüfeleistung aufgeforderten Soldaten, der den Flüchtenden auch em holte, später aber wieder infolge der drohenden Haltung weiterer hin zugekommener Freunde der Festgenommenen freigeben mußte. Zwei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ein beftiges Gewitter, niz, voltenbrucharigen Bigtregen brachte gestern Abend gegen 8 Uhr die Scharen von Spaziergängern welche den Sonntag benutzt hatten, um Erholung im Freien zu suchen. in arge Verlegenheit. In den Vergnügungslokalen vor der Stadt flüchtete alles so gut es ging unter Dach, und die Fahrgelegen heiten, Pferdebahn, Droschken und Dampfschiffe, wurden im Sturm genommen, reichten aber bei weitem nicht aus. Gar mancher zog mit durchäßten und verdorbenen Kleidern nach Hause. i Feuer. Am Samstag Abend entstand in einem Holzlager an der Ulrichsgasse plötzlich Feuer. Die herbeigerufene Berufsfeuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandet. Die Leiche des am Montag Nachnitag beim Baden im Rhein zu Wesseling ertrunkenen Otten von hier wurde gestern Nachmittag in der Nähe von Köln-Poll gelandet und nach dem Leichenhause in Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
