<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353760</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Angestellten der Pferdebahn hielten in vergangener Nacht in der Restauration zum Goldenen Löwen vormals Krings an der Ehrenstrße eine von etwa 700 Personen besuchte Versammlung ab zur Besprechung der auf die an die Verwaltung gerichteten Eingabe eingelaufenen Antwort. Ein Mitglied der in der ersten Versammlung gewählten Kommission berichtete über die mit den Herren Direktoren und Herrn Beigeordneten Scheidtweiler gepflogenen Unterhandlung. Die von der Verwaltung gemachten Zugehtändnisse sind im wesentlichen bereits in der gestrigen Nummer mitgeteilt worden. Die Angestellten müßten indes auf Zahlung für freie Tage bestehen. Es sei der Kommission auch in Aussicht gestellt worden, die Zahlung für die Dauer militärischer Uebungen in Erwägung zu ziehen, desgleichen die Ausdehnung der Krankenkasse auf die Familienangehörigen. Auf der Pensionskasse müsse bestanden werden. Die übrigen gestellten Forderungen seien in Aussicht gestellt worden; es müsse aber erst in einer Kommission darüber beraten werden. Es wurde aus der Versammlung das Verlangen ausgesprochen, den Lohn in der bewilligten Weise beizubehalten. Die Frage, ob der Antrag der Stadt angenommen werden solle, wurde einstimmig abgelehnt. Das Resultat wurde mit lebhaftem Bravo aufgenommen. Aus der Versammlung wurde unter allgemeinem Beifall gefordert, es dürfe niemand wegen der Teilnahme am Ausstand gemaßregelt werden. Sollte eine Maßregelung vorkommen, so müsse sofort der Ausstand wieder aufgenommen werden. Einem Kontrolleur Meyer soll gestern gekündigt worden sein, weil er angeblich das Personal aufgereizt habe. Es wurde gefordert, für denselben einzustehen: degegenüber wurde aber hervorgehoben, wenn dem betreffenden Kontrolleur aus dem angegebenen Grunde gekündigt worden sei, so hätte er in der Versammlung erscheinen müssen. Die in der neulichen Versammlung aufgestellten Forderungen wurden aufrecht erhalten. Statt der verlangten dreimonatlichen Kündigung soll einmonatliche Kündigung verlangt werden. Ferner Familienkarten für Angehörige des Personals und eine solche Behandlung von seiten der Vorgesetzten, wie sie vom Personal gegenüber dem Publikum gefordert werde, und jährlich fünf freie Tage mit Gehaltszahlung. Die Beschwerdekommission müsse monatlich einmal tagen. Die Stallleute und Wagenputzen haben zwölöstündige Dienstzeit und jeden Monat einen freien Tag und fünf freie Tage im Jahre. Die Frage, ob die Versammlung gesonnen sei, in den Ausstand zu treten, wurde einstimmig bejaht. Die Antündigung, heute den 2. Juni treten wir in den Ausstand, wurde mit allgemeinem Bravo aufgenommen. Aus der Versammlung wurde energisch für festes Zusammenhalten und ruhiges anständiges Benehmen aufgefordert. Der alte könische Wahrspruch: Halt faß am Rich do Kösche Bor, mag et falle söß of sor, müsse auch hier eines jeden Wahlspruch sein. Es war mittlerweile fast 3 Uhr geworden, deshalb wurde empfohlen, zusammen zu bleiben bis zur Zeit des Dienstantritt. Heute Mittag 1 Uhr sollen die Musständigen sich in folgenden Lokalen versammeln: Die Depots Weißbüttengasse und Dom, im Goldenen Löwen, Ehrenstrße, das Depot Ehrenfeld bei Kremer in der Venloerstraße, Nippes bei Toeller, Westbahnhof bei Nettesheim, Aachenerstraße, Sübahnhof bei Schrage in Bayenthal, Mülheim im Magdeburgischen Lokale, Kalk bei Rodenkirchen, Siebachstraße(Nippes) bei Esser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Vom Sonntag den 3. Juni ab nimmt die Könische und Düsseldorfer Gesellschaft den Verkehr mit der Station Marienburg wieder wie früher auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. In einem Gartenlokal fiel heute Vormittag ein Junge von einer Treppe und brach ein Bein. Man brachte den Verletzten zum Bürgerhospital.-- Dort fand auch ein junger Mann Aufnahme, welcher sich beim Brotschneiden eine Hand erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Konsulat Köln der Allgemeinen Radfahrer-Union(Deutscher Touren-Club) wird sich auch in diesem Jahre an den in Straßburg im Elsaß im Juli stattfindenden Kongreßßfestlichkeiten beteiligen und ferner an der Wanderfahrt Straßburg-Paris teilnehmen. Für die Mitglieder gilt die Mitgliedskarte an der französischen Grenze als Grenzschein. Für die übrigen Staaten können die Mitglieder des Konsulates Grenzscheide unentgeltlich durch den Vorstand beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Lamscheid, Gemeinde, Polizeidiener und Feldhüter, 155 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Koblenz, Königl. Proviantamt, Bureaudiener, 900 M. jährlich, steigt bis zu 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Marienberg- hausen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, zwei Landbriefträger, je 700., steigt bis zu 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schutzbezirke Wißmar, Bürgermeister von Katzbach und Lannsbach, Gemeindeörster, 1200 M. und Nebenbeiüge, steigt bis zu 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln..Juni1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde M. 1,00-1,20, Enten.50-.80, Gänse 6,00-7,00, Hähne, alte.80.00, junge. 1,60-2,00, Hühner, alte 1,80-2,00, junge.,80-2,50, Tauben, alte.50, junge.60 das Stück. Essbutter.20-.40, Kochbutter 1,802,00 das Kil. Landeier.75-2,00, Kisteneier.20-1,25 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,80-.60, rote.60-.60, Nieren- 9,00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.35-.45 das Stück. Spargel.10-1,30, Zwiebeln.20.das Kil. Essäpfel 50,00-52,00, Kochäpfel 36,00-46,00 die 100 Kil. Rindfleisch von der Keule 1,38-.50, desgl. vom Bauch 1,07-.22, Kalbfleisch.491,62, Hammelfleisch.27-1,53, Rindernierentalg 0,62-.80, Schweinefleisch .53-1,73, Speck, geräuchert 1,37-.55, gesalzen 1,33-1,52, schmalz 1,37-.50, Maifisch.40, Aale.00-3,20, Barbe 1,00-1,40, Bleie (Brasse) 0,70-.00, Hechte 1,80 2,00. Kabliau.50-1,20, Karpfen 2,00. Salm 6,60-.80, Schellfisch, grosse 0,70-1,00, kleine 0,70, Schleie 2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
