<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353744</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maar. Ludw. Coppee M. S.., Bischof von Lero und Apostolischer Vikar von Neupommern, weilte gestern in Begleitung des Hru. Provinziale P. Lincken vom Herz-Jesu-Missionshaus in Hiltrop i. W. in unserer Stadt und besuchte den hochw. Hrn. Erzbischof. Er hatte aus seinem australischen Missionsbezirk zwei junge Kanaken von 14 und 15 Jahren mitgebracht, frische, aufgeweckte Jungen, die im Aussehen den afrikanischen Negern gleichen. Sie hatten in der kurzen Zeit von zwei Monaten ziemlich gut deutsch sprechen gelernt. Morgens 7 Uhr hatte der hochw. Herr im Dom am Dreiönigenaltar das h. Meßopfer dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Gewerbefleißß. Der Orgelbauer Ernst Seifert aus Köln-Mansfeld hat soeben in Salonichi die 75. von ihm erbaute Orgel aufgestellt. Der Meister hat in der Orgelbaukunſt wichtige Neuerungen geschaffen, die seine Werke schnell beliebt gemacht haben und seinen Ruf begründeten. In verschiedenen hiesigen Kirchen hat Herr Seifert neue Orgelwerke eingerichtet, und bekanntlich ist auch die große Orgel in der Philharmonie aus seiner Werkstatt hervor*r Der Ausstand der Faktore und Fuhrleute der Firma, Gerhard Strohe ist durch einen gestern vor dem Gewerbegericht abgeschlossenen Vergleich beigelegt worden. Die Firma Strohe hatte gegen 42 Faktore Klage erhoben auf Innehaltung der vereinbarten 14tägigen Kündigungsfrist bzw. Zahlung einer Entschädigung von 15 M. wegen Vertragsbruches. Die Arbeitnehmer wollten den Schadenersatz zahlen. Auf Vorschlag des Vorsitzenden des Gewerbegerichts, Herrn Decker, erklärten die Parteien sich einverstanden in eine Verhandlung über Regelung der Lohnverhaältnisse für Faktore und Fuhrleute einzutreten. Die Mitglieder der von den Fuhrleuten gewählten Lohnkommission wurden ebenfalls herbeigeholt. Nach längerer Verhandlung kam folgende Vereinbarung zu stande: Die Faktore und Fuhrleute nehmen die Arbeit unter folgenden Bedingungen wieder auf: 1. Die Faktore erhalten von heute ab 80 Mark Monatslohn. Die Firma Strohe verspricht, bei der Eisenbahnverwaltung um Erhöhung des Rollgeldes für Stücküter vorstellig zu werden, und verpflichtet sich, im Falle das Rollgeld von 14 auf 16 Pfennig erhöht wird, den Lohn der Faktore auf 90 M. zu erhöhen. Sollte eine geringere Erhöhung des Rollgeldes eintreten, etwa auf 15 Pfg., so wird der Lohn auf 85 M. festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Donnerstag Morgen versuchte eine an der Huhnsgasse wohnende Frau sich das Leben zu nehmen, indem sie sich Schnitte am Halse beibrachte. Schwerverletzte wurde die Frau zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen fiel auf der Hahnenstrße ein junger Mann beim Abladen von Kisten von einem Wagen rücklings auf die Straße und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er in seine Wohnung gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Thieboldsgasse stürzte gestern Mittag eine Frau beim Feusterputzen von einer Leiter auf den Bürgersteig und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag oder Mittwoch in der Neustadt zwischen Barbarossa- und Chlodwigsplatz, gesucht. Öff. unter a 27 an die Geschäftsstelle d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Vom Hofe einer Wirtschaft an der Marzellenstrße wurden gestern Morgen die Wasserleitungsrohre abgeschnitten und ge#### Diebstahl. In einer Fabrik zu Köln-Riehl wurde eine größere Partie Blei gestohlen, welche von der Kriminalpolizei in einem nahegelegenen Busche versteckt vorgefunden wurde. Ein Angestellter der Fabrik wurde nun beauftragt, auszulassen, wer die gestohlene Ware abhole. Die Diebe schafften das gestohlene Blei am hellen Tage aus dem Versteck fort, ohne daß der Posten etwas gemerkt hätte. Der Kriminalpolizei ist es gelungen, zuerst den Ankäufer des gestohlenen Blei zu ermitteln und dann die Diebe, früher in der Fabrik beschäftigte Arbeiter, dingfest zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Raeindohe am 18. Mai. abends 7 Uhr m 2,60+.10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>London, 18.Mai1900.(Drahtber.) Lord Roberts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zum Ausstande der Faktore und Fuhrleute der Firma Gerhard Strohe teilt uns letztere mit, daß sie in eine Verhandlung mit den Faktoren nicht habe eintreten können, weil diese ohne Kündigung die Arbeit niederlegten. Die Firma habe die Faktore auf ihre eingegangenen Verpflichtungen hingewiesen und zunächst Rückkehr zur Arbeit verlangt. Bezüglich der Lohnverhaältnisse weist die Firma da rauf hin, daß alle Nebeneinünfte ohne Abzug den Faktoren zu Dieselben können für das Eintragen eines Stückgutes bis zu 50 Kilogramm 10 Pfg. verlangen und beläuft sich der dadurch erzielte Nebenverdienst auf 1,50 M. bis 2 M. täglich."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einer Versammlung der Schuhmachergesellen er stattete die Lohnkommission am Donnerstag Abend Bericht über d Lage des Ausstandes. Derselbe erstrecke sich nur noch auf die mittleren und vier Großbetriebe, welche zusammen 60 Gesellen beschäftigen. Das Gewerbegericht habe sich an die Lohnkommission. die freie Vereinigung selbständiger Schuhmachermeister und an die Schuhmacher-Innung ge wandt und sich als Einigungsakt in der Streikangelegenheit angeboten. Nur die Innung habe das Anerbieten abgelehnt. Nachdem über das Bestreben, auswärtige Kräfte heranzuziehen, berichtet und von allen Anwesenden die Berechtigung der Forderungen anerkannt und Unterstützung der Musständigen zugesagt war, wurde folgende Resolutio angenommen:"Die heutige öffentliche Schuhmacher-Versammlung nimmt Kenntnis von dem Vorhaben eines Teiles der noch vom Streik betroffenen Meister, ihre Maßarbeit in auswärtigen Fabriken anfertigen zu lassen, hält dieses Vorgehen für eine Schädigung der Kundschaft, weil Fabrikwaare in jedem Kaufladen zum halben Preis erhältlich ist. Die Versammlung hält die Durchührung der Forderungen für möglich und notwendig und spricht den Streikenden ihre moralische und finan Unfall. Gestern Morgen scheute in der Sternengasse das Pferd eines Gärtners; dasselbe rannte mit dem Kopfe durch das Schaufenster eines Ecke Stephanstrße und Hohepforte belegenen Cigarrengeschäftes; das Schaufenster wurde gertrümmert. Der Kutscher kam mit einer ungefährlichen Verletzung davon. 9e-- Msta--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
