<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353759</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Taschendiebstahl. Bei der gestrigen Konsekrationsseier in der Herz-Jesukirche wurde einem Herrn die goldene Uhr nebst Kette gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ein erprobter und vorzüglicher Kaffeezusatz. Ueberzeuge sich jedermann Im Juni, vor der Erdbeer-Bowle. Erfreut ein treffliches Souper, Drum laufe, Frauchen, schnell und hole Seezunge. Hähnchen. Roastbeef. Reh Und laß es auf"Donatus" braten: Dann wird der Abend uns. geraten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hoheit redete den Eitlen neckend an, um Etelka Zeit zu geben, sich zu fassen. Der Hauptmann wandte sich finster ab und zerrte ingrimmig an seinem Schnurrbart. Darüber sah er nicht das sieghafte Spottächeln Luckners, statt dessen aber die Gestalt des Leibarztes der Fürstin, Doktors von Hammer, der sich eilig näherte und dem er sich jetzt zukehrte; sie drückten sich die Hände wie zwei Freunde, ohne viele Worte zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Straßenbahnangestellten(Schaffner, Kutscher usw.) sind bekanntlich bei der Verwaltung behufs Aufbesserung ihrer Löhne usw. vorstellig geworden. Sie verlangten monatliche" Gehaltszahlung, und zwar für Kutscher ein Anfangsgehalt von 100., für Schaffner von 90., steigend alle 18 Monate bzw. zwei Jahre um 5 M. bis zum Höchstbetrage von 120 bzw. 140.; für Stallleute und Wagenputzen wurden 3,50 bis 4 M. Tagelohn verlangt. Die Verwaltung ist sofort mit der Deputation für die städtische Straßenbarn in Beratung und daraufhin mit den Vertretern der Angestellten in Verhandlungen eingetreten. Das Ergebnis ist, daß heute in den verschiedenen Depots der Straßenbarn folgende Bekanntmachung angeschlagen wurde: Auf die Eingabe vom 29. Mai cr. ist entschieden worden: 1. Für die Schaffner, Stallleute und Wagenputzen beträgt der geringste Lohnsatz 3., für Kutscher.50 M. Dieser Satz steigt nach jedem Dienstjahr um 10 Pfg. bis zum Höchbetrage bei Schaffnern bis 4., be Stallleute und Wagenputzen bis 3,50 M. und bei Kutschern bis .50 M, 2. Jeder Schaffner, Kutscher, Stallmann und Wagenputzen erhält sofort 20 Pfg. Tagelohn mehr als er bisher erhalten hat; die Wagenputzen, die bisher nur 2,75 M. Tagelohn hatten, steigen indes um 25 Pfg. 3. Die erhöhten Lohnsätze treten von heute, dem 1. Juni ab. in Kraft. 4. Die zahlreichen übrigen Punkte können ohne gemeinsame Beratung mit Vertretern der Bediensteten nicht erledigt werden. Wir sind bereit, mit einem Ausschuß, bestehend aus den Aeltesten von jedem Bahnhofe, hierüber zu verhandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Besichtigung von Gerichtsgesäuden. Die Kommission von Ministerialäten, die das Gerichtsgesäude in Köln besichtigte, hat Zwecke nach verschiedenen anderen Orten des Oberandesgerichtsbezirkes Köln begeben. Als solche werden genannt Düsseldorf. Ahrweiler, Trier. In Begleitung der Kommission befinden sich Herr Oberlandesgerichtspräsident Hamm und Herr Oberstaates Die Flora, Aktiengesellschaft, hielt gestern Mitag im Wintergarten ihre ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende gewodurch der Verlustsaldo n Betrage steht das Aquarium unter den Debitoren der Bilanz. Die Erhaltung der Aquariumticre ist durch den Neubau insofern erschwert, als nur noch wenige Bassins Tageslicht haben und der Luftzutritt behindert ist. Vermittels einer Luftpumpe wird das Wasser sowohl in Hochreserboirs als auch in den einzelnen Behältern durchlüintet. Die größere Zahl der letzteren ist mit Heizung versehen. Seine Beleuchtung erhält das Aquarium durch elektrisches Licht. Diese Einrichtungen haben sich bis jetzt gut bewährt. Eine Bereicherung hat das Aquarium durch die Einrichtung eines großen heizbaren Terrarius erhalten, welches außer von Schlangen, Schildkroöten auch von drei kleinen Alligatoren und zwei echten kleinen Nilkrokodilen bewohnt ist. Der Bedarf an Seewasser wurde auch im abgelaufenen Jahre wieder in zuvorkommender Weise durch die Firma Koll&amp; Rubach in Köln beschafft. Im Passiv der Bilanz ist das Aktien kapital unverändert geblieben. Das Hypothekenconto ist durch Aufnahme eines weiteren hypothekarischen Darlehns von 100.000 erhöht, auch ist seit dem 25. September 1899 der Zinsfußß gegen das Vorjahr ein höherer. Die Kreditoren betragen 25,788,., also 20.875 M. weniger wie im Vorjahre, denen 55,788 M. Devi toren gegenüverstehen. Die Gewinn- und Verluſtrechnung beginn" mit dem im Jahre 1898 verbliebenen Verlustsaldo von 62.067 M. Das Zinsenkonto ist um 6347 M. gewachsen. Die gegen das Vorjahr vermehrten Einnahmen setzen sich wie folgt zusammen: Eintrittsgeld 54,662 M.(mehr 6594.), Abonnement 19.475 M.(mehr 2676.), Mietvertrag der Restauration 9309 M. (mehr 1058.); Erlös aus der Gärtnerei, gelegentlicher Verku überzähliger Pflanzen und Blumen 2126 M.(mehr 784.), Erlös aus Verschiedenem 1975 M.(mehr 1265.), Uebertrag vom Automatenkonto 632 M.(mehr 281.), Uebertrag vom Spielkonto 1135 M.(weniger 22.). Die Zuzahlungen von Aktionären, welche im abgelaufenen Jahre 2400 M. ausmachten und für, welche die Genehmigung der Generalversammlung beantragt wird, sind wie früher zur Abschreibung auf Verlust verwendet worden. Der Gesammtverlust der letzten fünf Geschätsjahre 1895/99 beträgt 94,914 M. Auf die stetige Zunahme der Einnahmen wurde schon im vorigen Bericht unter Zugrundelegung des Jahres 1893, hingewiesen. Seit dieser Zeit bie zum Ablauf des Berichtsjahres ist das Eintrittsgeld um 24,000 das Abonnement um 6000 M. der Metsertrag der Restauration um 5000 M. gestiegen. Auch das erste Viertel des laufenden Geschäftsjahres hat wieder ein Mehr von über 2000 M. gebracht. Sämtliche Punkte des Verwaltungsberichte wurden einstimmig genehmigt. die ordentliche Generalversammlung schloß sich eine außserordentliche an, die wegen mangelnder Beteiligung nicht beschlussßfähig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
