<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353726</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefängnisarbeit. In einem Erlaß an die königl. Eisenbahndirektionen vom 14. Februar d. J. wird darauf hingewiesen, daß es in Frage kommen kann, die bei der Staatseisenbahnverwaltung erforderlich werdenden Möbel in den Strafanstalten anfertigen zu lassen, da diese nach Ansicht des Vertreters des Ministers des Innern, wie sie bei den Beratungen über anderweitige Regelung der Gefängnisarbeit zu Tage getreten ist, in der Lage sind, die gangbaren Gegenstände vorrätig zu halten. Um eine Uebersicht über den jährlichen Bedarf zu erhalten, sind die Eisenbahndirektionen aufgefordert worden, die in den Jahren 1897 bis 1899 neubeschafften Möbel anzugeben, wobei auch Einheits- und Gesammtpreis aufruführen ist. Diese Verfügung hängt mit der anderweiten Regelung der Gefängnisarbeit zusammen, indem ein Teil der Gefangenen in größerem Umfange als bisher mit der Aufertigung von Möbeln beschäftigt werden soll. Was sagen die Handwerkskammern zu solchen Verfügungen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Eifelklub hat die Versammlung zur Besprechung der Tour in das Urftthal vom 5. auf den 19. d. vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Loos 1 Mk., 11 Loose 10 Mk., 28 Loose 25 Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Versteigerungsvermerk ist in das Grundbuch eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abtheilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden: Ein Damenumhang aus Sammt mit Perlenbeſatz, in der Marspfortengasse ein silberner Ring, in der Pfälzerstraße eine eiserne Schiebkarre, in einem hiesigen Restaurant ein goldener Knopf, am Quatermarkt ein Portemonnaie mit 16., auf der Rennbahn ein Herrn-Regenschirm mit Futteral und ein Portemonnaie mit .19., am Weidenbach eine Damenuhr, in Nippes ein Samentragen aus Tüll, auf der Severinstrße ein Portemonnaie mit 2,17., am Domhof ein Goldstuück, in Nippes ein eingerahmtes Bild, im Stadtgarten ein Trauring ohne Zeichen, in einem Haublock Ecke Kurfürstenund Bonnerstraße eine Nickel-Taschenuhr, in de."Brüsselexstraße ein eichener Feusterflügel, am Stadtwald eine silberne Damenag., am Holzmarkt ein blauleinener Anzug, auf der Hohestrße ein goldener Ring, in einer Wirtschaft an der Richmodstrße ein Portemonnaie mit 6., in der Breitestrße eine silberne Damenuhr ohne Kette. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums hierselbst, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hält am Freitag den 4. Mai, abends 8 1/2 Uhr, in dem Vereinslokale Apostelnbräu seine Monatsversammlung ab. Bei derselben wird mit einer Vortragsreihe über Miethrecht und mit der Erörterung praktischer Fälle begonnen. Mieter, welche sich für die Bestrebungen des Vereins interessieren, sind als Gässe willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
