<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353764</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mißhandlung. Am Montag Abend gegen 8 Uhr mißhandelte ein am Severinswall wohnender Tagelöhner seine Frau derart, daß diese in ihrer Angst aus der in der zweiten Etage belegenen Wohnung auf die Straße sprang. Hierbei erlitt die Frau anscheinend schwere innere Verletzungen, so daß sie nach dem israelitischen Asyl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Taschendiebstähle. Auf dem Hauptbahnhofe wurde am Pfingstsonntag einer Dame von auswärts ein Portemonnaie mit etwa 30 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Restaurant an der Hohestrße kam gestern einer Frau ein Portemonnaie mit 15 M. abhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Allgemeine Betriebskrankenkasse der Stadtgemeinde Köln hält am Mittwoch den 13.., nachmittags 6 Uhr, im zimmer 2 des Rathauses eine außserordentliche Generalversammlung der Vertreter der Kassenmitglieder ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband katholischer Gehüsinnen(Georgstrße 7) wird am Sonntag den 10. d. in dem großen neuangelegten Garten des Verbandslokales sein erstes dieseähriges Sommerfest abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>welcher vermietung welches sich bes. gut zu vermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Mittag stürzte ein an einem Neubau an der Neußertraße beschäftigter Zimmermann aus beträchtlicher Höhe zur Erde und erlitt schwere Verletzungen. Bald nach seiner Aufnahme ins Krankenhaus ist der Zimmermann infolge der erhaltenen Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tropische Hitze hat sich mit dem Pfingstfeste eingestellt. Während am Samstag das Thermometer nur bis+ 22 Grad Celsius stieg, zeigte dasselbe am Sonntag als höchsten Stand+ 27 Grad, am Montag+ 29 Grad und gestern+ 30 Grad. Ein gestern Nachmittag gegen 5 Uhr durch grelles Wetterleuchten von Osten her sich anmeldenden Gewitter zog mit einigem leichten Donnerrollen vorüber, brachte aber eine kleine Abkühlung durch wohlthuenden Regen wohagebinde an Der. Rachadierstatz irrst eisanderlichen Versiegelte uit eustgercheoder, Auscheist verichele.sehnte 11P J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Seseae ie leser show esce Per- eschte, atme Köln, den 1. Juni 190v. Der Stadtbauinspektor: Küchenäser, sog. Kussen und Schwaben, Ameisen und Grillen mit Brut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wolve. Gzpeaurr Zest her Eistagung des Versteigerungsvernerfes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>ben. Houten der vuscsechosgen Seilet, erigieeiee er e 1 Flur 14 Nr. 425/21 Am Trutzenberg 51, groß g0##t, Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 3900 M. Nutzungsbeide Architekten in Köln, 1(saue--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
