<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353745</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Etat der städtischen Straßanbahnen für das Jahr 1900 steht auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung. Da in demselben zum Vergleich auch die entsprechenden Ziffern für 1899 aufgeführt sind, so erfahren wir hier zum erstenmale auch das Betriebsergebnis des verflossenen Jahres; denn der neueste Geschäftsbericht der Köluischen Straßenbahngesellschaft enthält hierüber keine Mitteilungen mehr, da die Gesellschaft fortan nur noch die feste jährliche Abfindung von seiten der Stadt mit 1 Million Mark interessiert. Im Jahre 1899 betrugen die Bruttoeinnahmen 2,844,165 M.(313,365 M. mehr als 1898), die Betriebs- und Verwaltungskosten 1,528,835 M.(42,305 M. mehr als 1898), so daß das verflossene Jahr mit einem Betriebsübeschusse von 1,315,330 M. gegen .044,250 M. im Vorjahre abschloß. Nach Zahlung der Abfindungssumme an die Gesellschaft mit 1 Million Mark bleibt sonach aus dem Betriebsjahre 1899 für die Stadt noch ein Reingewinn von 315,330 Mark, wobei allerdings zu berücksichtigen ist, daß eine planäßige Dotierung eines Erneuerungsfonds in der bisherigen Abrechnung der Gesellschaft nicht vorgesehen war, diese vielmehr je nach der Höhe der Betriebsüberschüsse erfolgte Der Etat für 1900 ist recht vorsichtig aufgestellt. Die Gesamteinnahmen sind auf 2,990,000 M. erhöht, worin nur eine fünfprozentige Steigerung der Betriebseinnahmen enthalten ist, während die Steigerung im Durchschnitt der letzten sechs Jahre 13 Proz. betragen hat. Auf der anderen Seite sind die Ausgabeposten gemäß den Erfahrungen erhöht. Ganz neu figurirt unter den Ausgaben der Betrag von 433,000 M. für den Erneuerungsfonds. Hiervon sind bestimmt 170,000 M. zur Beschaffung von Pferden, 50,000 M. zur Beschaffung von Wagen, 30,000 M. zur Beschaffung von Geleisen, 30,000 M. zur Ergänzung des Inventars, 100,000 M. zur Verzinsung des Anlagekapitals für die Umwandlung in elektrischen Betrieb und 53.000 M. zu unvorhergesehenen Erneuerungen. Insgesamt sind die Betriebs- und Verwaltungskosten auf.990,000 M. veranschlagt. so daß einschliefßlich der Abfindungssumme von 1 Million Mark an die Straßenbahngesellschaft die Ausgaben 2,990,000 M. betragen. Auf diese Weise gleichen sich für 1900 die Einnahmen und Ausgaben aus. Erwähnt sei noch, daß in dem Etat auch die bisherige Abgabe der Gesellschaft an die Stadt mit 50,000 M. unter den Ausgaben der städtischen ies Das Ortstat; bete, die Anstellung und Versorgung der Kommunalbeamten hat, wie verlautet, in der s. J. von der Stadtverordnetenversammlung beschlossenen Fassung die Genehmigung de. Bezirksausschusses nicht erhalten; die Stadtverordnetenversammlung wird sich deshalb in ihrer am Freitag stattfindenden Sitzung nochmals mit demselben zu befassen haben.." 8 Abholung von Gepäckstücken. Mit dem 1. Juni wird die Einrichtung, wonach die Anmeldekarten zur Abholung von Gepäckstücken seitens der Kölner Paketfahrt unfrankirt in die Postbriefkasten geworfen werden können, aufgehoben. Von diesem Zeitpunkte an wird die Kölner Paketfahrt den Interessenten auf"Verlangen, frankirte Karten zuu aguannten Zwecke unentgeltlich zur Verfügung stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 19.Mai1900. Der hochw. Herr Weihbischof v. Galen aus Münster weilte heute auf der Rükreise von Rom in unserer Stadt und feierte heute Morgen am Dreiönigenaltar im Dom das h. Meßopfer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde am Königsplatz ein Junge von einem Milchwagen überfahren. Der Knabe erlitt einen doppelten Beinbruch und wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Schildergasse ein Mann von einem Gemüsewagen überfahren. Er erlitt eine so schwere Quetschung am Arm, daß er dem Bürgerhospitale zugefuührt werder mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könische Straßenbarn. Auf eine Eingabe an die städtische Verwaltung, worin um Einführung von Abonnementskarten für zweiund viermalige tägliche Fahrt nach den Kölner Vororten gebeten wurde, erfolgte seitens des Herrn Oberbürgermeisters folgende Antwort: "Die von Einwohnern Ehrenfels unterzeichnete Eingabe vom 25. März, betreffend Einführung von Abonnementskarten für zwei- und viermalige tägliche Fahrten nach den Vororten, habe ich nach gutachtlicher Aeußerung der Direkten der städtischen Straßanbahnen der Deputation für Schmalspurbahnen zur Beschlußßfassung vorgelegt. Obwohl die Deputation nicht verkennt, daß die Erleichterung des Verkehres zwischen Köln und seinen Vororten sehr wünschenswert ist, vermochte sie dem Antrage nicht zu entsprechen. Die Pferdebahnlinien sind zu Zeiten starker Inanspruchnahme beinahe an der Grenze ihrer Leistungsähigkeit angelangt. Tarifaßregeln, die den Verkehr noch verstärken, können daher im gegenwärtigen Zeitpunkte nicht eingeführt werden. Die Anregung wird indessen im Auge behalten und nach erfolgter Umwandlung des Pferdebetriebes in elektrischen Betrieb von neuem geprüft werden." Ueberfahren. Auf dem Katharinengraben wurde am Freitag Abend ein kleines Kind von einem Fleischlagen überfahren. Das Kleine erlitt nicht unerhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Explosion. In einem Hause an der Severinstrße explodierte am Freitag Abend eine Lampe. Eine Frau, welche die Lampe in der Hand trug, erlitt so erhebliche Brandwunden im Gesichte und an einem Arm. so daß ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurde am 17. d. in der Kapelle der Kolumba- kirche ein bedeutender Geldbetrag. Der Pfarrer von St. Kolumba fordert durch Auschlag an der Kirchentafel den rechtmäßigen Eigentümer oder Verlierer des Geldes auf, sich behufs Rückerhaltung des Betrages bei ihm zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer entstand in der Nacht zum Samstag in der Eisenbahnwerkstätte zu Nippes. Das Feuer zerstörte einen Teil des Daches. Außeadem wurden einige Maschinen beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
