<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353741</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ehrensäbel, welcher von den Solinger Veteranen von 1864 dem Präsidenten der Transvaal-Republik,"Ohm Krüger", gestiftet wird, ist am nächsten Freitag, Samstag und Sonntag im Original im Restaurant des Herrn Jean Reno, Hansaring 74, zur Ansicht ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde. Am Samstag den 19. Mai, abends 6 Uhr, wird im Isabellensaale des Gürzenichs Hr. Prof. Dr. Gothein aus Bonn über die Entstehung des modernen Verkehrs(Dampfschiffe und Eisenbahnen) im Rheinlande einen Vortrag halten. Der Eintritt ist für jedermann frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Pfarr-Verein hält heute Abend 1/2 9 Uhr im Stavenbräu(Eigelstein 123) seine Monatsversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Et. Ausgestellt für diese Woche(14--20. Mai) ist Barcelona(Spanien), die Stadt der Blumenspiele, die einen wahren Kulius mit deutscher Musik treibt. Schon vor Jahren hatte man Ferd. von Hiller eingeladen, in einer Reihe von Konzerten die Meisterwerke deutscher Tonkunst vorzuühren. Und seitdem ist es Brauch, allwinterlich einen hervorragenden deutschen Dirigenten kommen zu lassen. Es wird also schon darum interessant sein, die schöne volkreiche Stadt am Mittelländischen Meere kennen zu lernen. Barcelona ist die wichtigste Hafen-, Handels- und Fabrikstadt Spaniens und nach Madrid und Cadiz auch die am chönsten gebaute Stadt. In dem Hafen ankern zahlreiche Kriegs- und Handelsschiffe aller Nationen und in den breiten Straßen herrscht ein äußerst lebhafter Verkehr. Von Straßen sind die 1120 Meter lange prächtige Rambla, welche die Stadt von.-W. nach-O. durchschneidet, La Rieth Ampla und die neue Ferdinandstraße zu nennen. Unter den Plätzen zeichnen sich namentlich der Seeplatz und die Plaza del Palazio aus. Barcelona hat alte(maurische, gotische), mittlere und neuere Teile. Die trotzen Gebäude sind in einem Stile gebaut der sich aus dem maurischen und gothischen herausgebildet hat. Unter den 84 Kirchen ist zunächst die von 1298--1448 erbaute Kathedrale hervorzuheben. Prachtvoll sind die Promenaden, die mit Akazien und Diebstahlsversuch. Gestern Mittag versuchte eine junge Frau in einem Schuhgeschäft am Eigelstein ein Paar Kinderschuhe zu stehlen. Da die Frau sich weigerte, ihre Personalien anzugeben, wurde sie zum Polizei-Kommissariat geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand in der Nacht zum Dienstag ein Mann Aufnahme, welcher infolge eines Sturzes einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Sterbekasse im Verein selbständiger Handwerker Köuns hält am Donnerstag den 17.., abends 8 1/2 Uhr, im Krystallpalast ihre Generalversammlung ab. Nichtmitglieder können eingeführt wer##en.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Krankenkasse der Stellmacher-, Schmiede- und Wagenbauer-Innung hält am Mittwoch den 23. Mai, abends 8 Uhr, in der Restauration Zum Esel ihre Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Juni-- Juli-- August-- September-- Oktober auf ca. 6 Kilo Eis täglich für Mk..--" für jeden Kalender-Monat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen, Gewünschtes abe in reichhaltiger Auswahl zu bekannt billigsten Preisen empfiehlt, 5teilig, v. 3 M. an Einac. Actien-Capital 12,000,000 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 15.Mai1900. Ziehung der 4. Kl. 202. preus. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 5625 und drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 45.075 79.071 141.926.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hannover, 15.Mai1900, 5 nm.(Eig. Drahtber.) Das Dorf Wahn(Kreis Meppen) ist nahezu ganz niedergebrannt. Von 130 Wohntäusern sind 85 eingeäschert. Auch viele Schennen und Stallungen fielen dem entfesselten Elemente zum Opfer. Annähernd 300 Menschen sind obdachlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Prüm, 15.Mai1900. Bei starkem Sturm brach in Lünezach, Kreis Prüm, heute Morgen 5 Uhr Feuer aus. Bis 7 Uhr standen laut Kobl. Volksztg. zwanzig Gebäude in Flammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteil. II1(bisher 30).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zusammenwirken von Vertretern der beiden Richtungen nicht zu venten. Die jetzige Handwerkskammer, so weit es sich um Köln handelt, könne der Gewerbeverein nicht als eine den heimischen Handwerker- und Gewerbestand in seiner Allgemeinheit vertretende Körperwerter- und Geibererstnnri schaft ansehen. Der Gewerbeverein werde mit allen Kräften bemüht sein, den durch rücksichtsloser Parteipolitik herbeigefuührten Zustand zu beseitigen, bisher unübertroffen, hochlänzend, schnell und harttrocknend, nicht nachlebend in 7 verschiedenen Farben, in Büchsen a 1 Kilo Inhalt, a 2 M per Büchse nur allein zu haben bei Altenmarkt 62, H. Kaesmacher, Altenmarkt 62 Bitte genau auf die Hausnummer zu achten. Fernsprecher Special-Geschäft in Maler-Artikeln. 1307.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
