<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353798</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pilatusrelief. Im Saale des Piusbau an der Sternengasse hat Herr Weidli aus Zürich ein hübsches Kunstwerk: ein großes Relief der bei Luzern gelegenen Alpenberggruppe des Pilatus ausgestellt. Luzern mit dem Vierwaldstäattersee und dem Pilatus ist die Sehnsucht vieler Freunde der Schweiz und durch die billigen Sondernüge in den Ferien ja sehr leicht zu erreichen. Für solche, die bereits dieses schöne Fleckchen Erde gesehen haben, wird der Besuch des Reliefs angenehme Erinnerungen erwecken. Diejenigen, welchen eine Reise nach der Schweiz nicht möglich ist, können sich an der Hand dieses mit peinlicher Genanigkeit nachgebildeten Gebirges eine hübsche Vorstellung von demselben machen. Man sieht die Stadt Luzern mit ihren Brücken, Kirchen, Bahnhöfen, die Musegg, die Gütsch mit der Drahtseilbahn, den Alpnachsee, die Brünigbahn, die zahlreichen Alpen mit kleinen Dörfern und Sennütten, endlich als Abschlußß des Ganzen das erklüftete Pilatusgebirge mit dem Tomlishorn, Klimserhorn usw. Namentlich für die Jugend dürfte eine Besichtigung des 48 Quadrat- meter großen Reliefs sehr belehrend sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Als am Mittwoch Abend bei der Ankunft des Deutschen Ingenieurvereins das Feuerwerk abgebrannt wurde, nei am Deutzer Ufer ein Knabe in den Rhein. Ein Herr sprang ins Wasser, und es gelang ihm, den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. In einer Schreinerei in der Thieboldsgasse kam heute Morgen ein Geselle mit einer Hand in eine Fraismaschine und verletzte sich sehr erheblich. Ein Finger wurde abgeschnitten. Der suchte Hülfe im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort wurde gestern Mittag auch ein Mann aus Merheim aufgenommen, dessen schwer beladener Handwagen auf einem abschüssigen Wege in schnelle Bewegung geriet, wobei der Führer so englücklich zu Fall kam, daß ein Arm erheblich verstümmelt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Vorgestern Abend wurde auf der Severinstrße einem Geschäftsmanne von hier sein fast noch neues Fahrrad (Marke Brennabor) entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Xp Der Deutz-Kalter Brieftaubenverein veranstaltet am 28. d. mit seinen Tauben ein allgemeines Fettfliegen ab Wien(700 Kilometer Luftlinie). Zu demselben werden alle Tauben zugelassen, deren Besitzer dem Verbande Deutscher Brieftaubenliebhabervereine angehören. Der Einsatz beträgt pro Taube M. 0,50, 1,--, 2,--,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>, 5,-- und 10,--. Außeadem sind sehr wertvolle Ehrenpreiſe für die besten Leistungen bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>SS Die Wilhelm Augusta-Stiftung der Lehrperſonen des Landkreises Köln, welcher auch eine Anzahl Lehrperſonen der eingemeindeten Vororte angehören, hielt am Sonntag im oberen Saale der Wolkenburg ihre Generalversammlung ab. Den Vor, führte Hr. KreisschulInspektor Löhe. Die Stiftung zählte am Jahresschlusse 489 Mitglieder: 273 Lehrer und 216 Lehrerinnen. Die Stiftung gewährte an zehn emeritierte Lehrerinnen, zwölf Lehrer und achtzehn Lehrer-Witwen und -Waisen 3215,63 M. Unterstützungen. Die Einnahmen betrugen 3948,86., die Ausgaben 3325,73 M. Die Stiftung schloß mit einem Bestande von 20,394 M. ab. Dem Vorstande wurde Entlastung erteilt, für das laufende Jahr die Unterstützungen in derselben Höhe festgestellt und dafür ein Betrag von 3506 M. vorgesehen. Die von dem Vorstand mitverwalteten Nebenstiftungen: Rink-, Forst- und Löehestiftung, deren Zinsen der Hauptstiftung zufliesßen, schließen mit einem Bestande von je 1000 M. bzw. 3500 M. ab. Die Löehestiftung hat einen Zuwachs von 1100 M. erfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Sterbekasse der Lehrperſonen des Landkreises Köln hielt ebenfalls am genannten Tage ihre Generalversammlung unter dem Vorsitze des Hru. Kreisschulinspektor Löhe ab. Die Kasse zählt 309 Mitglieder und schloß mit einem Bestande von 2945 M. ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
