<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353788</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Friedrich Heinrich von Preußen traf gestern von Berlin mit dem-Zuge um.8 vormittags auf dem hiesigen Bahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzug um.14 vorm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum haben vier Kölner Goldschmiede einige beachtenswerte Arbeiten ausgestellt: Die große sitzende Madonna von Heller, im hochgotischen Stile rheinischer Eigenart schon vor längerer Zeit ausgeführt, ist eine gut modellierte, anmutige Figur. In Silber getrieben und mit Recht ohne Vergoldung geblieben, kommt sie mit der reich vergoldeten Krone und auf dem ebenfalls vergoldeten, mit Email- und Steinschmuck versehenen Senile zu guter Wirkung. Wenn die Emailverzierung noch etwas derber, die Hammertechnik noch ausgesprochener ware, so würde der Eindruck noch kräftiger sein.-- Kreiten hat sich für seine spägotische Cylindermonstranz mit Recht ein einfaches, aber korrektes altes Vorbild ausgesucht und dessen Vorzüge noch weiter ausgebildet durch starke Betonung der Cylinderkehlen, wie durch die Ausbildung der Architektur und die Modellierung der Figürchen, die, den Rosetten gleich, im Silber belassen, den so leicht zu erreichenden und doch so wirkungsvollen metallischen Farbenwechsel verursachen.-- Die ebenfalls in gotischen Formen gehaltene Monstranz Birges wird von einem viereckigen Baldachin beherrscht, innerhalb dessen eine freistehende verglaste Kapsel, die inmitten der reichen architektonischen Umrahmung etwas isoliert erscheint. Die dem runden Sechszaßfuße, für den die Breitenentwickelung dem Aufsatze entsprechender, daher vorteilhafter sein würde, eingravierten Rankenüge sind ganz musterhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Dem von Wüsten sehr sauber durchgefuührten spägotischen Kelch würde anstatt des durchsichtigen Rankenknaufes ein geschlossener Pastennodus besser anstehen, auch den Medaillons des Fußes ein etwas dunkeler getönter Emailgrund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das ebenfalls von ihm gelieferte romanische Standkrenz hat an ein gutes altes Muster glücklichen Anschlugß gefunden, auch hinsichtlich des ungewöhnlich edelen Crnzifixus, dessen vergoldetes Lendentuch mit dem Silbercorpus sehr wirksam kontrastiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Deu technischen wie stilistischen Fortschritten auf dem Gebiete der kirchlichen Goldschmiedekunst darf daher wiederum Anerkennung gezollt werden. E9g en</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Schon mancher Cyklus von Rom war im Laufe der Jahre in dem Institut ausgestellt, und doch ist der für diese Woche ausgestellte VII. Cyklus neu. Die Sehenswuürdigkeiten der ewigen Stadt sind eben unerschoöpflich und sind in zehn Cyklen eingeteilt. Hauptobjekt bilden bei diesem Cyklus die Peterskirche und der Vatikan. Vom alten Rom findet man in dem neuen Cyklus die Ruinen des Forums, des Colosseums, der Paläste der Kaiser Hadrian und Septimus Severus, alsdann das Rundbild Roms von den verschiedenen Seiten, mehrere Straßen und Plätze, Kirchen, Denkmäler und Paläste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Malakoffturm machte am Montag Abend ein Althändler den Versuch, im Rhein sich zu gertränken. Der erste Sprung muß ihn noch nicht genug ernüchtert haben; denn, nachdem man ihn dem Wasser entrissen hatte, unternahm er den zweiten Sprung. Dank den Bemühungen einzelner Männer wurde auch diesmal sein Vorhaben vereitelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Explosion. In einem Hause auf dem Großen Griechenmarkt entstand am Montag Abend eine Explosion einer Petroleumlampe. Eine Frau erlitt so erhebliche Brandwunden im Gesicht, daß sie einen Arzt zu Rate ziehen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Montag Nachmittag von einem von Lindenthal kommenden herrschaftlichen Wagen ein Kind. Die Insassen des Wagens nahmen das Kind sowie dessen herbeigeeilte Mutter sofort in den Wagen und fuhren schnell zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Niehlerstraße ist am Montag ein Handlanger von einer Leiter abgehtürzt und hat schwere Verletzungen am Kopfe und im Rücken erlitten. Der Verungluückte wurde dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Feuer entstand in der vorvergangenen Nacht in einem Hause auf dem Gereonswall. Dasselbe wurde noch frühzeitig bemerkt und von der Feuerwehr bald gelöscht. Ferner war in der Martinstrße eine auf dem Dache eines Hauses errichtete Sommerlaub in Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>26.Juni1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten M. .00.80. Hause.00 6,00, Hähne, alte.80-2,00, Junge. 1,00-1,60, lühner, aue 1,80-.00, junge 1,80-.50, Tauben, alte.50, Junge.60 das Stück. Esshutter.10-30, Kochbutter 1,80-2,00 das Kil. Landeier 1 7K.0 00. Kisteneier.20-.25 das Vierten. Kartotteln, weisse.80-.60, rote 5 60-.60, Nieren-.00 10.00, neue Kartoffeln 10,00-12.00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,22-.30 das Stück. Zwiebeln 0,16-.20, Spargel 0,90.00, Erbsen mit Schale 0,22-.30, Erdbeeren.60-.00,"Heidelbeeren .43-.60, Kirschen 0,30-0,36, Rindfleisch von der Keule 1,38-.50, desgl. vom Bauch 1,12-1,27, Kalbfleisch 1,48-1,63, Hammelneisch.17-.58, Rindernierentalg 0,62-.80, Schweinefleisch 1,58-1,72, Speck, geräuchert 1,35-.53, gesalzen 1,33 1,52, Schweineschmalz.37-.50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
