<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353750</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rechnung der städtischen Steuerverwaltung schließt für das Etatsjahr 1899 mit einem Ueberschusse von 947,959 M. ab, indem die Mehreinnahmen 971,134., die Mehrausgaben 22,975 M. betrugen. Im einzelnen brachten gegenüber den Etatsätzen mehr ein: die Gemeindeeinkommensteuer 407,373., die Gewerbesteuer 184,724., die Gemeindegrundsteuer 78,116., die Kanalgebühr 26,565., die Betriebssteuer 3612., die Hundesteuer 8892., die Umsatzsteuer 226,215., die Lustbarkeitssteuer 3517 die Biersteuer 29,885 M. Unter den Mehrausgaben bilden den Hauptposten die Erſtattungen von Gemeindeabgaben aus früheren Etatsjahres, die sich von 55,000 M. auf 78,000 M. erhöhten. Hervorgehoben sei noch, daß es sich bei der vorliegenden Rechnung nur um die Steuerertränisse handelt; für den endgültigen Abschlußß der Stadtkasse kommen ferner noch in Betracht die Mehr- oder Minderereräge der städtischen Anstalten und Einrichtungen, insbesondere der gewerblichen Betriebe, von denen einzelne auch noch ansehnliche Mehrüberschüsse gegenüber den Etatsziffern zu liefern pflegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aktien-Gesellschaft Zoologischer Garten hielt gestern ihre Generalversammlung ab. Nach dem vom Vorsitzenden erstatteten Geschäftsberichte betrug der Ueberschußß pro 1899 insgesamt 3386 M. Hiervon wurden abgeschrieben auf Mobilien 813., auf elektrisches Beleuchtungskonto 2573 M. Die Einnahmen in 1899 betrugen: An Eintrittsgeldern 188,594, an Abonnements 52,764, zusammen 241,358 M. Die Durchschnittseinnahme pro Tag belief sich auf 661 M. Fur Futterkästen wurden täglich 167 M. verausgabt. Nach Mitteilung des Direktors Wunderlich hatte der Garten Ende Dezember v. I. einen Tierbestand von 1508 Stück in 466 Arten gegen 1428 Tiere in 470 Arten im Vorjahre. Der Gesamtwert der Tiere betrug 157,097, der Buchwerk derselben 43,745 M. Es wurden angekauft 854 Vögel in 125 Arten und 108 Sänagetiere in 45 Arten, für zusammen 24.705 M. Unter denselben sind zu erwähnen: 1 Schneestrauß, 3 Dromedare, 1 Paar Altaihirsche, 2 weibliche Säbelantilopen, 1 weibliche Seelöwe, 2 graue amerikanische Wölfe, 1 Löwin. Geschenkt wurden namentlich zahlreiche einheimische Vögel und Säugethiere und einzelne fremdeändische. Gestern ist ein Paar Orang-Utangs aus Sumatra als Geschenk eingegangen. Erbtütet wurden 43 Vögel, geboren 321 Säugethiere, darunter 2 Alpaka, 2 Wagites, 1 Somaliwildesel, 2 Grizlybären, 1 Seelöwe, 1 Jaguar und 7 Löwen. Tie ge züchteten Tiere haben einen Wert von 4589 M. Verkauft wurden 17 Vögel und 172 Säugethiere für 4519.; davon entfallen 2985 M. auf im Garten geborene Tiere. Der Verlust betrug 13,15 Prozent des Bestandes. Unter diesen befinden sich mehrere Känguruhs, ein Schneestrauß, ein Somalistrauß, ein Elch und das alte Seelöwennännchen, welches zwölf Jahre im Garten war und nun ausgestopft im Naturhistorischen Museum ausgestellt werden soll. Am 17. No vember wurde das geschmackvoll erbaute neue Vogelhaus bezogen E Mangelnde Rechtschreibung. Im städtischen Museum in der Hahnenthorburg befindet sich u. a. auch eine Reihe erzbischöflicher deren Ordner mit der deutschen Rechtschreibung schlecht zu stehen scheint. Es ist ihnen nämlich in fein-säuberlicher Rundschrift folgende Erklärung beigegeben: 1. bei Lütticher Münzen;," Dis Köler Erzbischöfe Ernst(1583--1612) usw. waren zugleich Buchhöfe, von Lüttich" und 2. bei Hildesheimer Münzen:"Die Kölner Erzbischöfe Ernst(1583--1612) usw. waren zugleich Bischöfe von Hildesheim. Hoffentlich bezieht sich die darüber auf einer Messingplatte befindliche Inschrift:"Unter Beiülfe von achtzehn Mitürgern" nur auf die Stiftung, nicht aber auf die Bezeichnung der Münzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Mülheim a. Rh., 23.Mai1900. Vorgestern Nachmittag entstand in der Rheinischen Zündwarenfabrik an der Berlinerstraße Feuer, welches von den Arbeitern der Fabrik und der Feuerwehr bald gelöscht werden konnte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Freiheitstraße wurde am Dienstag Nachmittag ein Kind überfahren und schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herz-Jesukirche. Aus Anlaß der am Donnerstag den 31. d durch den hochw. Herrn Erzbischof statt findenden Konsekration der Herz-Jesukirche ersucht das Festkomite die Bewohner des Herz-Jesu-Rektorates, an diesem Tage die Häuser zu schmücken und zu beflaggten. Die Feier beginnt morgens 1/4 8 Uhr. Abends 1/2 9 Uhr findet im Saale des Volksgarten ein Festessen statt. Am Pfingstmontag den 4. Juni wird im selben Saale eine Festversammlung abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der bisherige zweite Bürgermeister der Stadt Oppeln, Philipp Brugger, ist als besoldeter Beigeordneter der Stadt Köln für die gesetzliche Amtsdauer von zwölf Jahren bestätigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die internationale Katzenausstellung im Krystallpalast ist gestern eröffnet worden. Bei der Prämiierung erhielten Ehrenpreiſe: Für Mylord Frau P. Renner(Darmstadt), für junge Angora G. Reinhard(Augsburg), für Vogelstuben-Katzen Frau Paula Renner (Darmstadt). Mit ersten Preisen wurden ausgezeichnet: Frau Mertens, Geschäftsstellen in Andernach, Godesberg, Kalk. Aktienkapital: Mark 10,000,800. Reservefonds: Mark 1,000,030.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleinenbroich, Unter Taschenmacher 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>kamen zum Vortrag. Lebhaften Beifall zwei von Herrn Fellenberg vorgetragenen Soli Herren-Tandem, Severinstr. 62. 1 1/2 Jahr, männ lich, wachsam, billig Vogteistraße 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
