<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353752</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Preissteigerung im Tischlergewerbe. Auf Einladung der Kölner Tischler-Innung hielten am Dienstag eine Anzahl Schreinermeister eine Sitzung ab, um über die Preise ihrer Arbeiten im Verhältnis zu den gesteigerten Materialpreisen und Löhnen sich zu äußern. Das Vorgehen der selbständigen Tischler anderer Städte, welche eine Preiseröhung ihrer Arbeiten beschlossen haben, wurde im Prinzip auch für Köln als notwendig erachtet. Eine demnächst einzuberufenden großere Versammlung soll endgültig Stellung zu dieser Frage nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ueberfall. über welchen wir in Nr. 138 berichteten, hat sich nicht am Buttermarkt, sondern in der Hafengasse zugetragen. Anwohner dieser Gasse sprechen den Wunsch aus, daß dem dort abends sich breitmachende nichtsnutzigen Treiben gewisser Leute seitens der Polizei erhöhte Aufmerksamkeit geschenkt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wärme des Rheinwassers ist in den letzten Tagen bis auf 12 Grad gestiegen. Es dürfte vielen unserer Leser erwünscht sein, daß wir von Sonntag ab, wie auch in früheren Jahren, wieder täglich die Wasserärme mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Tödliche Englücksälle. Vorgestern Nachmittag siel in einem Hause am Gr. Griechenmarkt eine bei ihrer dort wohnenden Tochter zum Besuch anwesende Witwe aus Sülz infolge eines Schwindelanfalles aus einem 2 1/2 Meter hoch gelegenen Fenster auf den Hof und erlitt so schwere innere Verletzungen, daß sie ins Hospital gebracht werden mußte. Infolge der erhaltenen Verletzungen ist die Frau gestern Morgen gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag gegen 5 Uhr wurde am Holzwert beim Auskramen von Holzbohlen ein fünfzehnähriger Schiffsjunge von einer herabfallenden Holzſohle erschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bergneustadt, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 480 M. jährlich und 360 M. für Bedienung der Laternen einschl. Lieferung des Petroleums, Cylinder und Docht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bernkastel, Bürgermeisteramt, Stadt- und Amtssekretär der Stadt- und Landürgermeisterei, 1350 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heddesdorf, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 900 M. jährlich, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kempfeld, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Wegenärter, 360 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>.- Gladbach, Oberbürgermeisteramt, Schwimm- und Bademeister der städtischen Badeanstalt"Kaiserbad", 1400 M. jährlich, steigt bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Saarwellingen, Bürgermeisteramt Saarwellingen, Forstgehülfe, 637 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Trier, königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Trier, königl. Staatsanwaltschaft, Kanzleigehülfe, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wickerath, Bürgermeisteramt, 1. Gemeindesekretär, 1500 M. jährlich, steigt jährlich bis zu 2400 M. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, königl. preußische und großherzoglich hessische Eisenbahn-Direktion in Mainz, drei preußische Lademeisteraspiranten, 1020 M. bzw. 1200., steigt bis 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die dieseährige Generalversammlung des Cäcilien- vereins der Erdiölese Köln sollte in Krefeld abgehalten werden, kann jedoch verschiedener Umstände halber dort nicht stattfinden. Das Fest findet nunmehr am Donnerstag nach Pfingsten in Köln statt. Morgens gegen 9 1/2 Uhr ist Pontificalamt im Dom, wobei die Messe Trahe me post te von Vittoria zur Aufführung kommt. Daran schließt sich die Generalversammlung in der Bürgergesellschaft und gemeinschaftlicher Mittagstisch. Nachmittags finden Aufführungen in der Jesuitenkirche statt, die sich dafür besonders eignet. Ausnahmsweise soll diesmal eine mehrstimmige Vesper gesungen werden, und zwar die einstimmigen Verse von einem starken Männerchor und die Falsi bordoni von Viadana seitens des Domchores. Nach der Vesper singt ein großer Knabenchor das Ave verum deutsch, und zum Schluß mit den Männern zusammen das Herr, großer Gott, Dich loben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hielt am Christi-Himmelfahrtstage im Saale des Herrn Sadeler in Köln-Lindenthal eine sehr gut besuchte Versammlung ab. Dieselbe wurde geleitet von Herrn Pfarrer Msgr. van Gils, welcher die zahlreichen Anwesenden herzlich begrüßte. Herr Rechtsanwalt Dr. Lennartz aus Köln sprach sodann über die Gründe, welche für die Stiftung des Vereins bestimmend gewesen sind, wies auf die großen Erfolge hin, welche derselbe bisher erzielt hat, und erläuterte endlich die Notwendigkeit des Vereins an den überaus wichtigen Aufgaben, die noch der Erfüllung harren. Herr Dr. Thissen aus.-Gladbach überbrachte der Versammlung die besten Grüße von der Central- stelle des Vereins und verbreitete sich zunächst über das Verhältnis des Volksvereins für das katholische Deutschland zu den katholischen socialen Standesvereinen. Der Volksverein will und soll diese Standesvereine nicht verdrängen oder überfluüssig machen; er unterstützt und ergänzt sie vielmehr in jeder Beziehung. Er bereitet ihnen den Weg, hilft ihnen durch Rat und That, schlingt das Band der Interessengemeinschaft um sie alle und zieht endlich alle diejenigen, die keinem socialen Standesvereine angehören, zur socialen Mitarbeit heran. Praktische sociale Arbeit ist das, was uns in den heutigen Zeitverhaältnissen am meisten not thut, aber auch das, wofür man noch in weiten Kreisen recht wenig Verständnis und Opferwilligkeit findet. Hier will der Volksverein thätig eingreifen durch Belehrung, Aufklaärung und auch praktische Beiülfe bei allen Bestrebungen zur Hebung der socialen Mißstände. Soll der Volksverein in seiner Thätigkeit aber namhafte Erfolge erzielen, so bedarf es vor allem der eifrigen und opferfreudigen Kleinarbeit einer großen Zahl von Vertrauensännern, deren der Verein z. Z. leider, besonders auch in Köln, viel zu wenig hat. Möchten daher recht viele sich zur Arbeit im Volksverein, namentlich auch als Vertrauensänner, bereit finden lassen. Zum Schlusse ermahnte auch der Vorsitzende nochmals die Anwesenden, mit allen Kräften die Interessen des Vereins zu fördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vermißt. Ein 4 1/2 jähriges Kind aus Sülz, Gertrud Winkelhag mit Namen, ist seit dem 25. d. M. verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag überfuhr ein Motorwagen auf der Neußertraße einen schwerörenden Bauersmann. Der Mann wurde am rechten Arme leicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Nachmittag erhielt ein junger Mann an der Goldenen Ecke einen Schuß in die linke Hand. Der Verletzte, welcher nicht angeben konnte, aus welcher Richtung die Kugel gekommen war, wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In einer Restauration an der Johannisstraße zog sich am Donnerstag Abend ein Kellner mit einem Messer eine schwere Aderverletzung am Unterarm zu. Dem Verletzten wurde in der Samariterstation vom Roten Kreuz die erste Hülfe geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Poststrße ein kleines Kind von einem Radfahrer überfahren und so erheblich am Kopfe und an einem Arm verletzt, daß man ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
