<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353715</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. In den Vororten, mit Ausnahme Ehrenfels, wie auch in Müheine, wurden gestern die Kinder zur ersten h. Kommunion geführt. mm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Garnisonjubiläum des 8. Kürassierregiments fand Samstag Abend seinen Abschlußß mit einem Festmahl im Offizierskasino des Regiments zu Deutz. An demselben nahmen u. a. die Herren Gouverneur Freiherr v. Wilczek, Divisionskommandeur Freiherr v. Graberg, Brigadekommandeur Freiherr v. Rodde, sämtliche zeitigen Offiziere des Kürassierregiments, eine große Anzahl früherer Offiziere desselben und Oberstleutnant Freiherr Langemann und die Vertretung der Stadt, bestehend aus den Herren Oberbürgermeister Becker, Beigeordneter Piece und Stadtverordneter Schaurte, teil. Der erste Trinkspruch, den der Herr Gouverneur ausbrachte, galt dem Kaiser. Dann feierte Herr Oberbürgermeister Becker nochmals das Regiment und überreichte namens der Stadt als Andenken an die fünfzigährige Garnison einen von Hofgoldschmied Hermeling gelieferten silbervergoldete Pokal, der reich mit den Wappen und Enblemen des Regiments sowie einer Widmung geziert ist. Herr Oberst Willich gen. v. Pöllnitz dankte für das Geschenk und widmete der alten Garnisonstadt ein Hoch. Frau Rittmeister von Suermondt, geb. Rautenstrauch, hat dem Offiziercorps für dessen Kasino ein prachtvolles Klavier zum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Getreideverkehr in der städtischen Werfthalle am Hafen hat in der Zeit vom 1. April 1899 bis 31. März 1900 307,854 Doppelcentner in Eingang erreicht, gegenüber 197.310 Doppelcentner in der Zeit von Anfang Mai 189s bis Ende März 1899. Davon sind 81,215 Doppelcentner nach dem Obergeschoß der Halle gegangen. Die bei Eröffnung des neuen Hafens ausgesprochene Hoffnung auf eine Steigerung des Verkehrs infolge der verbesserten Einrichtungen scheinen sich demnach zu verwirklichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Das fünfährige Söhnchen eines Wirtes in Bayenthal spielte am Sonntag Morgen gegen 11 Uhr am Rhein, fiel dabei in denselben und ertrank."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 204. Zur Feier von William Shakespeares Geburtstag: Hamlet. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Anf. 7, Ende gegen 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag, 24. April: Ab.-Ist. 205. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von K. v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 23.April1900. Zur Entlastung des süddeutschen Schnellzuges, um.10 nm. ab Köln, wird von heute ab bis zum Inkrafttreten des neuen Fahrplanes ein Vorzu vom Kölner Hauptbahnhof bis Koblenz(Moselbahnhof) gefahren. Dieser Vorzug geht zehn Minuten vor dem planäßigen Schnellzuge ab und hält an denjenigen Stationen an, an denen der Schnellzug planäßig zu halten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
