<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353704</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Unfälle. Gestern Vormittag wurde in das städtische Krankenhaus eine Frau aufgenommen, welche am Mittwoch-Abend durch einen Sturz von einer Treppe sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Mittag fand ein junger Mann Aufnahme, welcher in der Lintgasse zu Fall gekommen und einen Fußbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte ein Bauhandwerker von einem Neubau an der Niederichstraße und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Von Samaritern wurde ihm die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hrn. Abg. Ngeren hat auch der Windthorstbund Augsburg seinen herzlichsten Dank und seine vollste Anerkennung für sein wackeres Eintreten für das Zustandekommen der sogen lex Hne ausgesprochen. Er verknüpft damit die zuversichtliche Hoffnung, daß die christlich gesinnten Parteien des Reichstages, unbeirrt von dem Geschrei gewisser Kreise, festhalten an dem für die Bekämpfung der Unsittlichkeit so hochwichtigen Gesetze und aus allen Kräften an dem Zustandekommen desselben arbeiten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter macht die vorährigen Mitglieder und diejenigen Arbeiter, die sich gegen Arbeitslosigkeit im Winter zu versichern gedenken, darauf aufmerksam, daß in Kürze die dieseährige Hauptversammlung stattfinden wird. Es ist daher erforderlich, umgehend die Mitgliedschaft zu erneuern bzw. anzumelden, denn nur die bis dahin Angemeldeten haben Zutritt und Stimmrecht zu dieser wichtigen Versammlung. Die wöchentlichen Beiträge beginnen mit dem 1. April; auch deshalb ist es dringend zu empfehlen, mit der Anmeldung nicht länger zu zogern. Gar häufig ist es vorgekommen, daß Arbeiter, die beabsichtigten, der Kasse beizutreten, die Anmeldung zuerst grundlos hinausschoben, später fiel ihnen die Nachzahlung der bereits verfallenen Wochenbeiträge schwer und schließlich wurde aus der Versicherung überhaupt nichts, was dann im Winter sehr bitter bereut wurde. Also im Interesse der Arbeiter liegt die nunmehrige sofortige Anmeldung! Anmeldungen nimmt die Kassenverwaltung(Glockengasse 25/27, im Lokal des Arbeitsnachweises) an Wochentagen von 10--1 und--8 Uhr, an Sonn- und Festtagen von 10--12 Uhr entgegen; auch wird jede gewünschte Auskunft vorher erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Andernach, Bürgermeisteramt, Nachtwächter und Hülfspolizeidiener, 900 M. jährlich. Koblenz, Königl. Staatsanwaltschaft, Kanzleigehülfe, 5 bis 10 Pfg. für die Seite des gelieferten Schreibwerkes. Neuß, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant zweiter Gehaltsklassen für den Nachtdienst, 1000 M. jährlich, steigt bis zu 1200 M. Siegburg, Königl. Direktion der Geschoßfabrik, Kanzleiſchreiber, 35 Pfg. für einen Tagbogen Schreibwerk. St. Johann (Saar), Polizeiverwaltung, Lei Schutzänner, ja 1000 M. jährlich, steigend bis 1500 M. Steinfeld(Kr. Schleiden), Königl. Erziehungsanstalt, Schreiber, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag, 14. April: Ab.-Ist. 198. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag, 15. April: Aufgeh. Ab. 27. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Wotan: Hans Mohwinkel vom Hoftheater in Mannheim als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
