<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rheinische Bauernverein hat, wie wir der jüngsten Nummer des Rhein. Bauer entnehmen, die Abteilung Gemeinschaftliche Bezüge von Kempen nach Köln, Gereonskloster Nr. 20, verlegt. Dies ist geschehen, um in Köln, dem Mittelpunkt des rheinischen Handels, bessere Fühlung mit den Dünge- und Futtermittel- sowie Kohlenlieferanten unterhalten zu können, wodurch die Ortsveraände besser orientiert werden und größere Vorteile erzielen können. Zum Leiter der Abteilung wählte man den Vereinskommissar, Herrn Jos. Seul, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 14.April1900. Vom Anfang nächster Woche ab erscheint in Köln unter dem Titel Anglo-American and German News in englischer Sprache eine Zeitung, deren Herausgabe wöchentlich ein Mal erfolgen soll. Verantwortlicher Redacteur ist Frank E. Mallett, als Herausgeber zeichnen sich Hildebrandt and Weigert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Pariser Weltausstellung wird auch manches Erzeugnis köluischen Gewerbefleißßes aufzuweisen haben. Gestern hatten wir Gelegenheit, eines derselben in Augenschein zu nehmen, welches einen Beweis dafür erbringt, daß die Feinmechanik hier in hoher Blüte steht. Hr. Mechaniker Engelbert Thill(Sternengasse) hat im Auftrage des Erfinders das Modell eines Apparates zur Rettung Schiffbarüchiger in vernickeltem Messing angefertigt. Der Apparat stellt einen spitz zulaufenden Hohlcylinder dar, in welchen der Schiffbarüchige bei Eintritt des Schiffbruches steigt. Derselbe wird durch einen runden bauchigen Hohleörper, ähnlich einem Rettungsringe, über Wasser gehalten. In demselben sind Rohre zur Aufbewahrung von Süßwasser angebracht. Runde, in letzterem befindliche Löcher markieren die Schränke zur Aufbewahrung der notwendigen Lebensmittel. Der Deckel, welcher mit mehreren Lichtscheiben versehen ist, kann sowohl von außen als von innen geöffnet werden. Frische Luft wird durch zwei seitlich auf dem Deckel angebrachte Ventilatoren zugefuührt, während die schlechte von vier in der Mitte des Deckels befindlichen runden, Trompeten genannten Schalltrichtern aufgenommen, einem anderen Ventilator zugefuührt und von diesem nach außen befördert wird. Ein oberhalb des Deckels angebrachter Läuteapparat ermöglicht es dem Gefangenen, die Aufmerksamkeit vorüberfahrenden Schiffe auf sich zu ziehen. Die tadellose Ausführung des Modells gereicht dem Meister zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maschinen der verbreitetsten gangbarsten Systeme.) Halbjährliche Handarbeits- u. Zuschneidekurs für Wäschegegenstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiche Auswahl in Communion-Geschenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
