<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353742</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Warenhaussteuer sowie die Bewegung gegen dieselbe hatten den Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe sowie den Deutschnationalen Handlungsgehülfenverband verandaßt, mit dem Thema: Der Protestrummel gegen die Warenhaussteuer im rechten Lichte eine öffentliche Versammlung einzuberufen, welche vorgestern Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfand. Der Zudrang zu der Versammlung war sehr stark. Saal und Galerie waren bis zum letzten Platz besetzt. Die Mehrheit bestand aus Freunden der Warenhausbesteuerung, während eine aus Angestellten eines hiesigen Warenhauses und Anhängern der Socialdemokratie bestehende Minderheit gegen die Sonderbeſteuerung der Bazare war. Den Vorsitz führte Hr. Kaufmann Nik. Hoffmann, welcher ersuchte, den Referenten ruhig anzuören, da später Gelegenheit zur freien Aussprache geboten werden solle. Hr. Kaufmann Elberding aus Elberfeld sprach über das angegebene Thema im allgemeinen ruhig und sachlich. Als er dazu überging, in längeren Ausführungen die Protestbewegung gegen die Warenhaussteuer als bestellte Arbeit zu charakterisieren, machten sich die Gegner durch lärmende Zwiſchenrufe bemerkbar. Die Mahnungen des Vorsitzenden zur Ruhe hatten den Erfolg, daß der Redner seinen Vortrag beendigen und mit dem Wunsche schließen konnte, daß die Regierung nicht auf halbem Wege stehen bleiben und daß aus dem Entwurf einer Warenhaussteuer ein brauchbares Gesetz entstehen würde. Dem Beifall der Mehrheit setzte die Minderheit Zischen und Proteſtrufe entgegen. Hr. Dettmering aus Oberkassel, welcher nunmehr zu Wort kam, ließ durchblicken, daß er nicht als Kaufmann, sondern als Arbeiter in einem Warenhause beschäftigt sei. Der Vorsitzende unterbrach ihn mit der Frage, ob er Kaufmann sei, und entzog, als dieses verneint wurde, mit der Begründung, daß nur selbständige und angestellte Kaufleute sowie Gewerbetreibende eingeladen seien, dem Redner das Wort. Ein ohrenbetäubender Lärm, den die Schelle des Vorsitzenden nicht zu mindern vermochte, erhob sich. Die Rufe: Zur Geschäftsordnung! Wo bleibt die Redefreiheit? Heraus! ertönten, und bald dieser, bald jener versuchte es vergeblich, die aufgeregten Gemüter zu beschwichtigen. Endlich gelang es Hrn. Dr. Erdmann, sich verständlich zu machen und das Ersuchen auszusprechen, nicht auf dem scheinbaren Recht zu bestehen, sondern loyal zu verfahren und jedem das Wort zu geben, der mit dem ernsten Willen, Klärung in der Sache zu schaffen, in die Versammlung gekommen sei. Man habe doch auch die Land- und Reichstagsabgeordneten eingeladen, und diese seien doch nicht sämtlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaufleute. Der Vorsitzende erklärte, daß die hiesigen Abgeordneten #am Erscheinen verhindert seien, daß dieselben aber, wenn sie anwesend # wären, nur darüber berichtet haben würden, wie weit die parlamen# tarischen Beratungen gediehen seien. Als Hr. Lewin als Redner angefündigt wurde, forderte ein Teil der Minderheit stürmisch, daß Dettmering spreche, der auf Zureden des Führers der Opposition, eines Hru. Gebhardt, endlich seinen Platz am Rednerpult dem Hrn. Lewin überließ. Letzterer wandte sich gegen die Ausführungen des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>einen Seite ostentativen Beifall, auf der anderen Seite Proteſtrufe hervor. Hatte man einen Redacteur sprechen lassen, so konnte man selbstverständlich einem zweiten das Wort nicht verwehren, und kurz nach Mitternacht trat nach endlosen Erörterungen über die Geschäftsordnung Herr Dr. Erdmann von der Rheinischen Zeitung aus Rednerpult, um in sachlicher Weise seine Bedenken gegen die Waarenhaus* steuer zu äußern und die Versammlung gegen den"gesetzgeberischen * Unfug", wie er es nannte, scharf zu machen und zu protestieren gegen die"skandalöse Irreleitung", als ob mit solchen Gesetzen dem seines * Erachtens rettungslos verlorenen Mittelstand zu helfen sei. Herr Erdmann hatte in verhältnisäßiger Ruhe sprechen können, wenn seine Ausführungen auch mit Zischen und Bravorufen * begleitet wurden. Um zu einem Ergebnis zu gelangen, wurde alsdann die Verlesung der eingegangenen Resolutionen durchgesetzt. Eine von Herrn Gebhardt eingebrachte Resolution, welche sich gegen die Warenhaussteuer richtete, wurde abgelehnt und eine von den Vorständen der genannten Vereine vorgeschlagene Resolution mit sehr großer Mehrheit angenommen. Diese Entschliefßung lautet:"Die heutige auf Veranlassung des Vereins gegen Unwesen im Handel und Gewerbe und der Ortsgruppe Köln des Deutschnationalen Handlungsgehülfen-Verbandes tagende und von etwa 1200 selbständigen und angestellten Kaufleuten besuchte öffentliche Versammlung erblickt in der Besteuerung der Warenäuser nach dem Umsatz eine erfreuliche und wirksame Maßnahme, um den Großbazaren das ungesunde Schleuderns zu verleiden und auch den produktiven, soliden Kleinrenzfähig zu erhalten; denn das Bazarsystem bedeutet *e Entfaltung wirtschaftlicher Kräfte, sondern ein: Schädigung der erzeugenden Industrie und der kaufenden Bevölkerung. Auch die Handlungsgehülfen haben ein hervorragendes Interesse daran, daß dieser Entwickelung Einhalt gethau wird, da durch diese Betriebe den Gehülfen die Aussicht auf spätere Selbständigkeit genommen wird und den dauernd abhängigen, namentlich älteren Angestellten in der Regel ganz undürdige Arbeitsbedingungen zugemutet werden. Die Versammlung kann in den u. a. auch in Köln stattgefundenen Proteſtkundgebungen gegen die Warenhaussteuervorlage nicht die Willensmeinung der kaufmännischen Angestellten erblicken, da diese Versammlungen in der Hauptsache von jugendlichen, weiblichen Angestellten besucht waren, die zu denselben ohne weiteres kommandiert wurden. Die Versammlung erwartet daher vom preußischen Abgeordnetenhause, daß eine brauchbare und wirkungsvolle Umsatzsteuervorlage zur Bekämpfung der Riesenwarenhäuser von diesem hohen Hause zur Verabschiedung gelangt." Die Besprechung fortzusetzen, war bei dem wieder entstehenden Radau undöglich, und gegen 12 3/4 Uhr wurde die stürmisch verlaufene Versammlung geschlossen. Ein Polizeikommissar forderte die Anwesenden auf, das Lokal zu verlassen, und nun stimmten die deutschnationalen Handlungsgehülfen den Gesang Deutschland, Deutschland über alles an, worauf die Socialdemokraten mit der Arbeitermarseillaise antworteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine ernste stille Feier fand gestern auf dem Friedhofe zu Gelaten statt. Bekanntlich hat sich die vor längeren Jahren von den Pfarrern der Stadt Köln angekaufte gemeinsame Begräbeisstätte im Laufe der Zeit als zu klein erwiesen. Zur Ermögleichung weiterer Besetzungen ist nun eine Gruft mit einer größeren Anzahl Zellen eingebaut worden, in welchen die bisher dort beigesetzten Pfarrer ihren Ruheplatz gefunden haben. Um 9 Uhr fand in der Friedhofskapelle ein feierliches Requiem statt, welches Hr. Dechant, Ehrendomherr Thomas celebrirte. Nach demselben erfolgte die feierliche Einweihung der neuen Gruft. Eine große Zahl der Mitglieder des Pfarrkapitel wohnte der ernsten Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Torpedodivisionsboot war am 9. d. in Koblenz zurück geblieben, während die übrigen Torpedoboote weiter rheinaufwärts fuhren. Da der Wasserstand des Rheines fällt, das Diviſionsboot aber einen Tiefgang von 3 Meter hat, so ist dieses gestern nach Köln zurückgekehrt und wird hier noch etwa acht Tage liegen bleiben, bis die ganze Flottille vom Oberrhein wieder hier eintrifft. Das Diviſionsboot ging gestern Abend gegen 8 Uhr am hiesigen Trankgassenwerft vor Anker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf Donnerstag den 24. d. k. anstehende Schweinemarkt ist auf Mittwoch den 23. d. M. verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Englücksälle. In der Eintrachtstraße fiel gestern Nachmittag ein Schulknabe von seinem Fahrrad und erlitt nicht unerhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Dienstag Abend kam auf dem Weidenbach ein kleines Kind mit einer Bierflasche zu Fall, wobei letztere zerbrach. Das Kind zog sich an den Glasscherben erhebliche Kopf- und Armverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. In einem hiesigen Cafe entstand in der Nacht von Dienstag zum Mittwoch eine Schlägerei, wobei das Messer eine Rolle spielte. Einer der Beteiligten erhielt einen Stich in das Gesicht und wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde ein fünfähriger Knabe von einem Radfahrer auf der Ehrenstrße überfahren. Der Knabe erlitt mehrere kleine Hautabschürungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. Am Dienstag vergiftete sich eine Einwohnerin in Deutz in ihrer Wohnung mittels Karboläure.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestohlen wurden ein älteres Fahrrad mit schwarzem Rahmenbau und schwarzen Felgen, in der Weidengasse ein Dutzend weiße Taschenbücher, in einer Fabrik in Ehrenfeld 22 Stück Kupferlamellen, in Mügersdorf eine eiserne Geldkassette mit 200., eine silberne Herrn-Remontoiruhr mit Talmiketten und eine Kindersparbüchse mit 18., in einer Fabrik in Ehrenfeld 35 Messinglager, in einer Fabrik an der Niehlerstraße ein Revolver, eine Anzahl Freimarken, verschiedenes Kleingeld, mehrere Flaschen Wein und ein Fahrrad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unterschlagung. Gine Frau aus Lindenthal übergab einem Manne eine goldene Herrn- und eine goldene Damenuhr zur Reparatur. Als der Mann die Uhren nicht zurückbrachte, stellte man Ermittelungen an, welche ergaben, daß er seine Wohnung verlassen hatte, nachdem er noch einem Arbeiter eine Uhr und Hose unterschlagen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
