<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Ergänzungswahl des Gehülfen-Ausschusses der Wirteinnung findet am Donnerstag den 12.., nachmittags 3 Uhr, im Lokale des Herrn Jos. Comp. Neumarkt, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in Fabriken beschäftigten Personen. Nach dem Kassenbericht, welcher in der am vorigen Donnerstag abgehaltenen Generalversammlung vorgetragen wurde, betrug die durchschnittliche Mitgliederzahl bei 179 Arbeitgebern 5886; die Zahl der Erkrankungsälle betrug 9792, wovon 2590 mit Erwerbsundähigkeit verbunden waren. Das Vermögen der Kasse betrug am 31. Februar 1899 M. 75,474.38; bei den Wertpapieren ergab sich gegen den vorigeährigen Abschlußß ein Barverlust von 4178 M. Dem Rendanten Habrich wurde Entlastung erteilt. Infolge einer vorzunehmenden Statutänderung beträgt das Krankengeld jetzt in der höchsten Klasse M. 2,40, das Sterbegeld M. 86,40 und die Kassenbeiträge M. 0,72. Eine sehr erregte lange Debatte rief der von einzelnen Vorstandsmitgliedern der Arbeitnehmer ausgegangene Antrag auf Aenderung dess 40 der Satzungen hervor. Während nach der früheren Fassung dieses Paragraphen die Vorstandsmitglieder ihr Amt als Ehrenamt unentgeltlich verwalteten und ihnen nur die nachweislich notwendigen baren Auslagen erstattet wurden, sollten jetzt auch die Vorstandssitzungen, die abends nach 8 Uhr stattfinden, bezahlt werden und zwar mit 40 Pfg. die Stunde. Diese Einrichtung besteht schon in einigen anderen hiesigen Ortskassen, speziell in der Bauhandwerkerkasse und war auch der Antrag von solchen Vorstandsmitgliedern ausgegangen, die früher im Vorstande der letzteren Kasse gesessen. Einzelne hatten sich schon je 10 M. für ihre Bemühungen zahlen lassen, wogegen aber das Oberbürgermeisteramt Protest erhoben hatte, weshalb nun die Aenderungen des Paragraphen bei der Generalversammlung beantragt wurde. Nach einer längeren und stellenweise sehr erregten Debatte wurde aber die Aenderung von der Generalversammlung mit überältigender Stimmenmehrheit abgelehnt, sodaß die drei Vorstandsmitglieder das zu Unrecht erhaltene Geld wieder abgeben müssen. Der letzte Punkt der Tagesordnung betraf die Apothekerfrage. Die seitens des Vorstandes im Verband mit dem Krankenkassenverbande getroffenen Abmachungen wurden nach kurzen Bemerkungen gutgehenßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elementarlehrer-Witwen- und Waisengasse. Mit dem 1. April 1900 ist das Gesetz vom 4. Dezember 1899, betreffend die Füsorge für die Witwen und Waisen der Lehrer an öffentlichen Volksschulen, in Kraft getreten und nach Maßgabe dieses Gesetzes die Elementarlehrer-Witwen- und Waisengasse für den Regierungsbezirk Köln für jeden neuen Beitritt geschlossen worden. Nach dem angezogenen neuen Gesetze besteht das Witwengeld in vierzig vom Hundert desjenigen Ruhegehaltes, zu welchem der Verstorbene berechtigt gewesen ist oder berechtigt gewesen sein würde, wenn er am Todestage in den Ruhestand versetzt worden wäre. Es soll jedoch mindestens 216 Mark jährlich betragen und 2000 Mark nicht übersteigen. Das Waiſengeld beträgt für die Halbweisen ein Fünftel und für die Ganzwaisen ein Drittel des Witwengeldes für jedes Kind. Witwen- und Waiſengeld dürfen weder einzeln noch zusammen den Betrag des evtl. Ruhegehaltes übersteigen. Nach dem neuen Gesetze soll kein Lehrer einer öffentlichen Volksschule fortan verpflichtet sein, einer die Füsorge für die Hinterbliebenen bezweckenden Veranstaltung beizutreten, oder, sofern er einer solchen auf Grund einer ihm dahin auferlegten Verpflichtung beigetreten ist, in derselben zu verbleiben. Scheidet er auf Grund des Gesetzes aus, so verliert er alle Ansprüche an dieselbe ohne Entschädigung. Den bisherigen Mitgliedern der Elementarlehrer-Witwen- und Waisenkassen und den Mitgliedern der nachts 11 des Gesetzes vom 22. Dezember 1869 an deren Stelle getretenen Veranstaltungen steht nachts 17 des neuen Gesetzes frei, binnen sechs Wochen nach dem Inkrafttreten des Gesetzes, also bis einschliefßlich den 12. Mai 1900, bei der Bezirksregierung desjenigen Bezirkes, in welchem sie an einer öffentlichen Volksschule angestellt sind oder zur Zeit ihrer Versetzung in den Ruhestand angestellt waren, die schriftliche Erklärung abzugeben, daß sie in der Kasse der Veranstaltung verbleiben und auf die Vorteile des Gesetzes vom 4. Dezember 1899 für ihre künftigen Hinterbliebenen verzichten. Diese Erklärung ist unwiderruflich. Die Hinterbliebenen derjenigen Lehrer, welche dieselbe abgeben, behalten alle Ansprüche an die Elementarlehrer-Witwen- und Waisenkassen oder an die an deren Stelle getretenen Veranstaltungen, sowie alle nach besonderen gesetzlichen Vorschriften oder nach dem Gesetze vom 27. Juni 1890 ihnen zustehenden Ansprüche. Die betreffenden Lehrer bzw. pensionierten Lehrer müssen aber auch alle diejenigen Beiträge weiter zahlen, welche die in Betracht kommenden etwaigen statutarischen und gesetzlichen Bestimmungen vorschreiben. Erfolgt die Erklärung nicht, so scheiden sie aus der Kasse oder Veranstaltung aus und es erlischt auch der Anspruch ihrer Kinder auf Waiſengeld aus dem Gesetze vom 27. Juni 1890, sowie derjenige ihrer Hinterbliebenen auf die ihnen sonst nach besonderer gesetzlicher Vorschrift zustehenden Bezüge. Die Lehrer werden zu prüfen haben, ob es vorteilhafter ist, diese Erklärung anzugeben, oder stillschweigend die Bestimmungen des Gesetzes anzunehmen, es kann jedoch wohl keinem Zweifel unterliegen, daß das Verbleiben bei der bisherigen Kasse nur in ganz wenigen Fällen vorzuziehen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die St. Andreaskirche ist um einen neuen Schmuck bereichert worden. Vor einigen Tagen ist eine neue, aus dem Atelier des Hru. Bildhauers Jägers hervorgegangene Kommunionbank aufgestellt worden. Der Raum erforderte eine zerlegbare und verschiebbare Anordnung der Kommunionbank, und diesem Erfordernis ist denn auch in bester Weise entsprochen worden. In Stil und Polychromirung schließt die Kommunionbank sich den Formen der Kirche und der Malerei an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.April1900. Am 20. d. M. haben die im Gewerbegerichtswahlbezirk Mülheim a. Rh. wohnhaften zu. beschäftigten Arbeiter die Ergänzungswahlen der Arbeitneymerbeisitzer vorzunehmen. Von seiten der christlichen wie der socialdemokratischen Arbeiter ist man schon seit längerer Zeit in eine äußerst rege Agitation eingetreten. Nachdem am 1. April auf Rheinberg eine Versammlung der Socialdemokraten, die diesmal unter der Firma Arbeiterpartei segelt, getagt hatte, fand am Sonntag eine Versammlung der christlichen Arbeiterpartei in der Schützenhalle statt, an der etwa 500 Personen, darunter eine Anzahl Socialdemokraten nebst ihrem Vertrauensmann, teilnahmen. Herr Buchdrucker Rings(Köln) verbreitete sich in längerer Rede über die Bedeutung der Gewerbegerichte und die Bedeutung der Wahlen zu denselben für die christliche Arbeiterpartei. Wenn die Wichtigkeit der Gewerbegerichte auch heute, also fast zehn Jahre seit Inkrafttreten des Gesetzes vom 29. Juli 1890, in weiten Kreisen der Arbeiter noch nicht in ihrem vollen Umfange erfaßt werde, so liege der Grund nicht zum wenigsten darin, daß manche Arbeiter erst dann aufangen, sich für eine Sache zu interessieren, wenn ihr persönliches Interesse in Frage komme. Die Gewerbegerichte hätten aber nicht bloß eine rein richterliche Thätigkeit auszuüben nno Recht zu sprechen in den zwischen Arbeitgebern und Arbeitnehmern aus dem Arbeitsvertrage sich ergebenden Streitigkeiten, sondern sie hätten nebenbei auch die nicht minder wichtige Aufgabe, eventuell als Einigungsakt zu wirken. Gerade in der letzten Zeit seien die einzelnen Gerichte in der Lage gewesen, bei Musständen vermittelnd einzugreifen. Je größer die Zahl der etwa in Frage kommenden Arbeiter sei, und je schneller die Musstände durch die vermittelnde Thätigkeit des Gewerbegerichtes aus der Welt geschafft würden, um so größer sei der Segen, der daraus für die Arbeiter, deren Familien und das Gemeinwohl erwachse. Sehr zu beachten sei auch der Umstand, daß die Gewerbegerichte in der Lage seien, Anregungen im Interesse der Arbeiter den Behörden zu geben oder gutachtlich sich zu äußern. Hier könne das Interesse aller Arbeiter ohne Ausnahme, also auch solcher, die der Hülfe des Gewerbegerichtes bei Streitigkeiten nicht bedürften, in Frage kommen, und da sei es wahrlich nicht gleichgültig, welche Männer als Beisitzer fungierten. Ihm, Redner, falle es nicht ein, den socialdemokratisch gesinnten Arbeitern die Eigenschaft absprechen zu wollen, als Beisitzer des Gewerbegerichtes fungieren zu können; aber der Umstand, daß die Socialdemokratie diese Eigenschaft nur ihren Gesinnungsgenossen zu-, den christlichen Arbeitern aber absprechen, mache es letzteren zur Ehrensache, durch die Wahl von Gesinnungsgenossen den Beweis zu erbringen, daß in ihren Reihen Männer genug sich befinden, die mit den nötigen Eigenschaften ausgerüstet seien, um als Beisitzer am Gewerbegericht die berechtigten Interessen ihrer Mitarbeiter wahrzunehmen. Nun folgte eineäußerst anregende und lange Diskussion, in der mehrere christliche Arbeiter, sowie auch ein halbes Dutzend Socialdemokraten das Wort nahmen. Die von letzteren erhobenen Vorwürfe, wie Saalabtreiben seitens der christlichen Arbeiter, Nichtgenährung einer freien Diskussion in den Versammlungen der letzteren(welche Behauptung schon durch die Thatsache widerlegt wurde, daß sechs Socialdemokraten zum Wort kamen), wurden von den Rednern der christlichen Partei treffend zurückgewiesen. Der Umstand, daß von gegnerischer Seite das Centrum und die Kahläne in den Bereich ihrer Erörterung gezogen wurden, gab dem Referenten zum Schluß Veranlassung, unter lebhaftem Beifall der Versammlung die prinzipiellen Gegensätze scharf hervorzuheben, welche die christlichen Arbeiter von der Socialdemokratie trennen und welche ein Zusammengehen mit ihr undöglich machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bischof v. Ganzer weilte gestern einige Stunden in Köln und machte Hru. Erzbischof Dr. Simar, Hrn. Weihbischof Dr. Fischer sowie Hru. Domkapitular Hespers seine Aufwartung. Abends reiste er nach Lobberich weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Dem Abgeordneten Ngeren gingen neuerdings folgende Telegramme zu:"Mehrere hundert hier versammelte katholische Männer sprechen Ihnen Anerkennung und Dank aus für die mannhafte Verteidigung der Grundsätze der christlichen Sittlichkeit und bitten Sie, durch keine Gegenagitation beirrt, in der Verteidigung derselben fortzufahren. Der Vorstand des katholischen Bürgervereins "Dem wackeren Verfechter christlicher Sittengrundsätze unseren Dank und unsere begeisterte Anerkennung. Volksverein Viersen." "500 Mitglieder des katholischen Knappenvereine Steele sprechen dem mutigen Vorkämpfer wahrer Sittlichkeit Dank und Anerkennung aus.""" am Stadt-Theater. Am Dienstag wird zum Benefiz für den verdienten Kapellmeister Wilhelm Mühldorfer eine Aufführung von Mozarts Zauberfloöte stattfinden. Diese gewinnt noch ein besonderes Interesse dadurch, daß eines der beliebtesten früheren Mitglieder unserer Oper, Herr Wilhelm Fricke, als Papageno darin mitwirken wird.-- Die englische Sängerin Frau Nellie Melba wird auf ihrer Rükreise nach England am Sonntag den 22.., nachmittags 3 1/2 Uhr, als Lucia von Lammermoor hier auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1900. Herr Kommerzienrat Stollwerck hat als zweiten Preis für das Liebesgedicht einen von Meister Hermeling kunstreich ausgeführten silbernen Briefbeschwerer gestiftet. Wie im vorigen Jahre, findet auch diesmal am Tage der Blumenspiele zu Ehren der Blumenönigin nachmittags 5 Uhr ein Bankett</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft läßt am 10. April einen erweiterten Fahrplan in Kraft treten. Von Köln rheinaufwärts fährt ein Dampfer vormittags 6,30 und 10 Uhr, mittags 12 und 1 Uhr und abends 6 Uhr. Vormittags 7 und 11,15 Uhr, nachmittags 4,50, abends 7,15 und 10 Uhr kommt vom Oberrhein ein Dampfer hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Unfall ereignete sich in der Nacht von Sonntag auf Montag auf der Chaussee zwischen Wesseling und Köln. Ein Motorwagen, in welchem drei Herren Platz genommen hatten, schlug um, wobei die Insassen hinausgeschleudert wurden. Die Verletzten mußten ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text># Im Bürgerhospital fand in der Nacht von Sonntag auf Montag ein junger Mann Aufnahme, welcher sich eine Pulsader an einer Hand durchschnitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ferner fand ein Mann, welcher mehrere Verletzungen erlitten hatte, Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. Am Montag Nachmittag fiel in einem Hause an der Friesenstrße ein junger Mann bei der Arbeit durch Ausrutſchen der Leiter zur Erde und erlitt außer Kopfverletzungen einen Armbruch. Der Verletzte mußte dem Bürgerhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 26. Zum Benefiz für den Kapellmeister Wilhelm Mühldorfer. Gastspiel von Wilhelm Fricke vom Hoftheater in Stuttgart. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mittwoch, 11. April: Ab.-Ist. 196. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kölner Eifelklub hielt am Samstag Abend seine ordentliche Hauptversammlung unter Vorsitz des stellvertretenden Vorsitzenden Hru. Kröffes ab, da der Vorsitzende Frhr. Ed. von Oppenheim erkrankt ist. Dem Geschäftsbericht ist zu entnehmen, daß der Vorsitzende aus Amerika Knollen von Rumex Lymenosepalus hat kommen lassen, einer gerbstoffreichen Pflanze, die dem weiteren Niedergange des Nutzens der Eichenschäwaldungen in der Eisel Einhalt thun soll. Die Anpflanzungen sind an drei verschiedenen Stellen erfolgt; ob sie gut üüberwintert haben, wird sich erst später zeigen. Für Daun ist eine Aussichtshalle auf dem Mäuseberg geplant, deren Kosten bis auf einige hundert Mark gezeichnet sind. Eine bei den Anwesenden veranstaltete Sammlung hatte ein gutes Ergebnis. Die nicht anwesenden Mitglieder werden gebeten, zum Zustandekommen des Unternehmens weitere Spenden zu zeichnen. In diesem Jahre wird der Kölner Eifelklub auch Touren in die Eifel unternehmen, deren erste nach dem romantischen Urftthal bei Gemünd führen soll. Die Bemühungen um die Organisation der Beerensammlungen in der Eifel sollen fortgesetzt werden, da die Anfragen nicht befriedigt werden konnten. Die Mitgliederzahl beläuft sich jetzt auf 188. Nach dem Kassenbericht betrugen die Einnahmen 529 M Der Vortrag des stellvertretenden Vorsitzenden über Vulkanismus mit besonderer Berücksichtigung der Eifel wurde der fortgeschrittenen Zeit halber vertagt. Es soll dafür eine besondere Versammlung einberufen werden an der auch Gäste sich beteiligen können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zur Krankenkasse der kal. Eisenbahndirektion Köln sind bei der am 6. April stattgehabten Wahl folgende Vertreter gewählt worden: Jean Sauset, Buchbinder, mit 900, Kaspar Keller, Dreher, mit 852, Alfr. Sommerfeld, Stationsgehülfe, mit 901, Joh. Pohl, Güterbodenarbeiter, mit 906, Jos. Faßbender, Hülfsmagazinaufseher, mit 892, Joh. Zins, Rottenührer, mit 1562, Gottfr. Rauenthal, Rangserarbeiter, mit 1534, Jos. Bartscheerer, Rottenührer, mit 887 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
