<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353768</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden veranstaltet am 20. Juni nachmittags einen Ausflug steden. Den zahlreichen Freunden und Gönnern des Vereins ist hier durch eine willkommene Gelegenheit geboten, sich was der hochwürdige Provinzial P Acker daselbst von etwa fünf Jahren geschaffen hat. Die Kirche sowie des Klosters stehen alsdann zur Besichtigung offen, was bei sonstigem Besuch nicht der Fall ist. Eine besondere Anziehungs kraft dürfte der Besuch in Knechtsteden dadurch erhalten, daß der bis dahin von seiner Romreiſe zurückerwartet Bischof von Deutsch-Ost afrika, Msgr. Allweyer, die Andacht halten 1 Der Pfarrverein von St. Maria in Lyskirchen hält am Montag Abend 8 1/2 Uhr in der Restauration Schaffrath, Mathiasstrße 2, eine außserordentliche Generalversammlung ab. Auf der Tages ordnung derselben steht: Ergänzungswahl des Vorstandes, sowie Besprechung der Kirreßseiner. Die Mitglieder, sowie die Pfarrgenossen werden zu zahlreichem Besuch der Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nippes, 10.Juni1900. Der hiesige katholische Gesellenverein begeht heute Abend im oberen Saale des St. Josefstiftes die Abschiedsfeier seines mehrährigen Präses, Hrn. Kaplan Hannott und gleichzeitig die Einführung seines neuen Präses, des Hrn. Kaplan Rohe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sein silbernes Berufsjubiläum beging der Kempen meistbietend gegen Bürgschaft verpachten, Verpachtungsplan und Parzellenverzeichnis liegen bei dem Bezirksvorsteher Herrn Bloemer, sowie bei dem Unterzeichneten zur Einsicht offen. Köln, den 19. Mai 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. F. Falckenberg, Bürgerstraße 21, Ecke Kleine Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden, kommandierender General des 8. Armeecorps, stattete gestern Mittag dem hochwürdigsten Herrn Erzbischof Hubertus einen längeren Besuch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Deutz,.Juni1900. Bereits seit längerer Zeit trieb in der Karl-, Mindener- und den angrenzenden Straßen ganz besonders während der Wintermonate in den Abend- und frühen Morgenstunden ein Mensch ein solch schamloses Unwesen, daß Frauen und Kinder sich nur noch am hellen Tage auf die Straßen wagten. Der Verdacht ruhte seit einigen Tagen auf einem Arbeiter, der hier im Kürassiermagazin beschäftigt war. Der Verdacht scheint begründet gewesen zu sein, denn unter Zurücklassung seiner Habseligkeiten ist er seit Donnerstag Abend verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hörde,.Juni1900. Aus Liebe zu ihrem Kinde ist die 45 Jahre alte Ehefrau des Arbeiters Kirst hierselbst zur wahren Martyrerin geworden. Vor längerer Zeit hatte sich der Sohn der Frau auf dem Hörder Werk schwere Brandwunden zugezogen, die trotz allen Bemühungen des Arztes nicht heilen wollten und den jungen Mann bereits an den Rand des Grabes gebracht hatten. Eine Rettung war nur durch Auflegung frischer Menschenhaut möglich. Die Mutter erklärte sich sofort bereit, ihrem Kinde zu helfen. Vor etwa 14 Tagen trennte ihr der behandelnde Arzt von beiden Oberarmen große Flächen Haut ab, die danu auch den Heilungsprozeßß des Sohnes beschleunigten, und da die zuerst geopferte Hautflaäche noch nicht ausreichte, gab die edle Frau sich auch noch zu einer zweiten größeren Operation an den Oberschenkeln her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die gesetzlich geschützten und ärlich empfohlenen von den einfachsten bis zu den feinsten, in jeder Preislage, unter vollständiger Garantie empfiehlt zu den billigsten Preisen Rosenkranz-Bruderschaft in St. Andreas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die städtischen Straßanbahnen in Köln erzielten vom 1. bis 31. Mai 1900 eine Betriebseinnahmen von 256,272., gegenüber 242,294 M. im selben Monate des Vorjahres, also mehr in 1900 13.978 M. In dem Zeitraume vom 1. Januar bis 31. Mai 1900 betrugen die Betriebseinnahmen 1,116,735., gegenüber 1,042,047 M. im selben Zeitraume des Vorjahres, also mehr in 1900 74.688 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verteilung der Hospitalkranken. von Mittwoch den 15. d. ab werden Hautkrank nicht mehr ins Bürgerhospital, sondern nur in die Krankenanstalt Lindenburg ausgenommen. Diese letztere Anstalt dient im übrigen zur Aufnahme von Geisteskranken und Lungenleidende, sowie als Genesungsheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet. Ein hiesiger Metzgermeister hatte seit einiger Zeit bemerkt, daß er von einem seiner Bediensteten bestohlen wurde. Gestern Nachmittag entfernte sich einer seiner Gesellen unter dem Vorwande, eine Kiste mit schmutziger Wäsche zur Post tragen zu wollen. Die Kiste lieferte der Mann in einer hiesigen Restauration ab; dieselbe enthielt 29 Pfund Fleisch. Ein Kriminalschutzmann nahm den Menschen fest. 1 Explosion. In einem Hause auf dem Rothgerberbach entstand am Freitag Abend eine Explosion einer Petroleumlampe. Ein junges Mädchen, welches die Lampe in der Hand hielt, erlitt so erhebliche Brandwunden, daß man ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend gegen 9 Uhr warf ein im scharfen Trabe um die Ecke der Krefelder- und Aquinostraße fahrendes Fuhrwerk einen entgegenkommenden Radfahrer um. Letzterer wurde glücklicherweise nicht verletzt, wogegen die Maschine vollständig gertrümmert wurde. Der unvorsichtige Rosselenker wurde eingeholt, wehrte sich aber gegen die Feststellung seiner Personalien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
