<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353724</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Reichskanzler Fürst v. Hohenlohe, welcher am Sonntag Abend im Hötel du Nord abgestiegen war, fuhr gestern mit dem-Zuge um 10.15 vm. nach Berlin weiter Jubiläum. Am heutigen Tage sind es 25 Jahre, daß Herr Kassierer und Kirchenrendant Karl Gerhards dem Bankhause des Herrn Camphausen, Rheinaustrße, seine Dienste in treuer Pflichterfuüllung gewidmet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1900. Die Frau Prinzessin Ludwig Ferdinand von Bayern hat dem Stifter und Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. Johannes Fastenrath, mit einem liebenswürdigen Schreiben Kompositionen ihres Gemahls für das dieseährige Fest gesandt, die von Harfenünstlerinnen vorgetragen werden sollen. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat für das beste sangbare Lied im Volkston einen silbernen Eichenkranz gestiftet, der von Meister Hermeling angefertigt wird. Das Konsistorium der Blumenspiele von Saragossa ließ durch seinen Vorsitzenden, D. Juan Moneta y Puol, ein mit den spanischen Farben geschücktes Fäßchen vino almogaver(Saragossaner Wein) senden. Die rheinischen Dichter sollen in den nächsten Tagen eingeladen werden, sich an den Saragossanischen Blumenspiele, die mit dem Feste zu Ehren der virgen del'klar(Muttergottes von Saragossa) verbunden sind, durch einen deutschen Sang zu beteiligen, der eine geschichtliche Thatsache aus jener Zeit verherrlicht, da Deutschland und Spanien nur einen Herrscher hatten. Der Siegespreis wird eine Büste Karls V. sein. Die Spanier aber werden in Castellarischen Romanzen die brüderliche Eintracht der Dichter feiern, die Würdiges</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Aus dem offenen Fenster eines Hauses an der Severinstrße fiel am Sonntag Nachmittag ein kleines Kind in einem unbewachten Augenblicke auf den Hof und erlitt nicht unerhebliche Ver 9. Der Blumenmarkt ist vorgestern auf dem Gereonsdriesch er öffnet worden und dauert bis einschliefßlich Sonntag den 6. Mai. Wie in den Vorjahren, so scheinen sich auch dieses Mal dort wieder Taschendiebe eingefunden zu haben. Eine hiesige Frau vermißte nämlich am Sonntag beim Verlassen des Blumenmarktes ihr Portemonnaie mit er herlichem Inhalte, sowie einen goldenen Ring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Am Sonntag Vormittag wurde in der Dago bertstraße die Leiche eines neugeborenen Kindes gefunden. Dieselbe wurde durch die Polizei nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Unfälle. Gestern Mittag fand im Bürgerhospital ein Arbeiter Aufnahme, welcher in einer galvanischen Anstalt in Köln-Lindenthal mit einem Arm in eine Maschine geraten war und erhebliche Verletzungen davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ferner suchte im Hospital ein Mann Hülfe, welcher einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausstand der Schuhmachergesellen. Eine öffentliche Schuhmachergesellenversammlung tagte gestern Vormittagim Saale der Restauration Krings an der Ehrenstrße. In der gut besuchten Versammlung wurde über die Verhandlungen der Meister mit der Gesellenkommission berichtet, wonach die Meister sich bereit erklärt haben, im allgemeinen den von den Meistern 1898 aufgestellten Lohntarif zu bezahlen. Die Gesellen erblicken darin keine Lohnaufbesserung, und bei der Abstin mung erklärten sich alle Anwesenden für eine sofortige Arbeitseinstel lung. Gestern Nachmittag. sollten bereits die Streikenden sich versammeln. Der Vertreter des Christlichen Berufsvereins der Schuhmacher erklärte, daß dieser voll und ganz auf seiten der Musständigen stehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, zum Benefiz für das Chor und Ballettpersonal. Fra Diavolo. Komische Over in 3 Akten von D. F. Auber. Fra Diavolo: Kammeränger Paul Kalisch als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch, 2. Mai: Lohe arin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner Gäste: Kammerängerin Ida Fiedler vom Königlichen Hoftheater in Berlin. Baptist Hoffmann, vom Königlichen Hoftheater in Berlin. Kammerängerin Louise Reuß Belle vom Königlichen Hoftheater in Wiesbaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rotterdam, 30 Aprill###.(Drahtber.) Die deutsche Torpedoflottille traf heute hier auf der Rheinfahrt ein und bleibt bis zum 1. Mai früh. Der deutsche Konsul, der Hafenkommandant und der Kommandant des Wachtschiffe besuchten den Kapitäleutnant Funke, der die Flottille befehligt. Die deutschen Offiziere statteten um 12 Uhr dem Bürgermeister auf dem Rathause einen Besuch ab. Mittags fand im deutschen Vereine Reunion, nachmittags Tafel beim deutschen Konsul statt. Die Schiffe ankern im Westhafen und werden von der Bevölkerung mit vielem Interesse besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft läßt für die Zeit vom 1. bis 22. Mai einen erweiterten Fahrplan in Kraft treten. Von hier ab rheinaufwärts fährt morgens 6 1/4 Uhr ein Dampfer(Schnellfahrt) bis Mainz, 6 1/2 Uhr bis St. Goar, 10 Uhr bis Koblenz, 12 Uhr bis Linz, 1 Uhr bis Koblenz, 6 und 8 Uhr bis Bonn, 9 Uhr bis Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutsche Verein vom heiligen Lande hielt am vergangenen Mittwoch in Köln seine erste Vorstandssitzung unter dem Vorsitze seines neuen Präsidenten, des hochwürdigsten Hrn. Erzbischofs Dr. Hubertus Simar. ab. Zu Beginn derselben begrüßte der stellvertretende Präsident, Hr. Landrat Janssen, den hochwürdigsten Herrn und bat denselben, der Sache des Vereins seinen mächtigen 41. cre(Gaat spertinenden nah die Lührung Schutz und sein oberhirtliches Gebet zuzuwenden und die Führung des Vereines mit bewährter Thatkraft zu übernehmen. Der hochwürdigste Herr erwiderte mit warmen Worten des Dankes und versprach, soviel in seinen Kräften stehe an den Zielen des Vereines mitzuarbeiten. Hochwichtige Aufgaben ruhten gerade gegenwärtig auf dem Verein, wo die göttliche Vorsehung ihn an die Spitze desselben berufen. Man schicke sich an, im heiligen Lande auf dem Sion der Mutter Gottes eine herrliche Kirche zu erbauen, und so vertraue er denn auch auf die Fürbitte der hehren Himmelsönigin, daß sie den Verein in ihren Schutz nehme und das von Sion aus-- wie es auch die Absicht des erhabenen Schenkgebers bei seiner huldvollen Schenkung gewesen-- reichlicher Segen herabstuöme auf den Verein, die heilige Kirche und das Vaterland. Zum Schluß sprach der Hr. Erzbischof dem Hru. Landrat Janssen für dessen bisherige umsichtige und erfolgreiche Leitung des Vereins seinen Dank aus. Wie wir erfahren, wurde u. a. beschlossen, die nächste Generalversammlung im Herbst dieses Jahres in Aachen abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Berlin, 30.April1900. Ziehung d. 4. Kl. 202. preus. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 10.000 M. vielen auf Nr. 23,978 und 113.903; zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 126,045 und 148.777. 0 Nachmittags. Ein Gewinn zu 100.000 M. fiel auf Nr. 95.761; ein Gewinn zu 30.000 M. fiel auf Nr. 61.123; vier Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr. 63,175, 79.546, 183.584, 183.594.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
