<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353756</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Herz-Jesukirche, welche am Donnerstag durch den hochw. Hru. Erzbischof Hubertus in feierlicher Weise konsekriert wird, ist unstreitig eines der künstlerisch bedeutungsvollsten Bauwerke, welche die Kölner Neustadt aufzuweisen hat. Die Pläne zu derselben stammen bekanntlich noch von dem verstorbenen Dombaumeister von St. Stephan in Wien, Friedr. Frhrn. v. Schmidt, der aus einem öffentlichen Wettbewerb siegreich hervorgegangen war. Ihm wurde auch im Jahre 1890 der Bau der neuen Kirche nach seinen Plänen übertragen, aber leider erlevie er den Angriff des Baues nicht mehr; er starb im Januar 1891. Das Komitee beschlossß indes, an den Plänen des Verstorbenen festzuhalten, und übertrug die Oberleitung seinem Sohne, Hrn. Heinrich Frhr. v. Schmidt, Professor an der technischen Hochschule! in München, während die örtliche Bauleitung in die Hände des Hrn. Baumeisters Theodor Roß in Köln gelegt wurde. Die Pläne des Altmeisters der Gotik stellten an die Baumittel große Anforderungen, und diese flossen anfangs sehr knapp, aber gleichwohl wagte man am 27. Aug.1892 mit dem Kirchenbau endgültig zu beginnen und zwar wurden zunächst das Lang- und Querschiff, ohne Turm und Chor, aufgerichtet. Dieser Teil konnte bereits im Oktober 1895 dem Gottesdienste übergeben werden. Nachdem mittlerweile ein neues Pfarrsystem errichtet worden war, beschlossß der neue Kirchenvorstand im Frühjahr 1897, den Weiterbau des Gotteshauses wieder aufzunehmen, und unter den vielen Mitürgern, welche sich um den Bau, namentlich um die Beschaffung der Mittel verdient gemacht haben, sei der frühere Vorsitzende des Komitees und jetziges Mitglied des Kirchenvorstandes Herr Oberinspektor Hoffacker besonders hervorgehoben. Das System der neuen Kirche ist das einer Hallenkirche nach dem Muster der Elisabethkirche von Marburg; sie ist im Stile ber deutschen Hochgotik aus durchaus gutem Material erbaut, nach außen vollständig mit Werksteinen verblendet, und die ausführenden Baumeister haben mit begreiflicher Pietät gegenüber dem verstorbenen Verfasser streng darauf gehalten, daß dessen letztes Werk genau nach den ursprünglichen Plänen ausgeführt worden ist. Analog den mittelalterlichen Bauten gleichen Stils hat die Kirche eine Axkapelle, welche der Verehrung des h. Herzens Jesu ganz besonders gewidmet sein soll. Aeußerlich wird dieselbe durch eine Herz-Jesu-Statue, deren Nische schon vorgesehen ist, geschückt, und auf der Kapelle soll ferner noch ein in Kupfer getriebener Engel angebracht werden. Schon die Fundamentierung der Kirche hatte große Schwierigkeiten und Kosten verursacht, da an der Stelle des jetzigen Zülpicherplatzes früher ein Teil des alten Wallgraben gelegen war, und die gesamten Baukosten für Lang-, Quer- und Chorbau belaufen sich auf 750,000 M. Im wesentlichen ist jetzt das Werk vollendet, aber es fehlt noch immer der 81 Meter hohe Turm, der hoffentlich auch bald in Angriff genommen wergerichtsgebäude in Köln. Als vor kaum sieben Jahren, am 8. Juli 1893, die Einweihung des Geschäftshauses für die Gerichtsbehoörden in Köln stattfand, glaubte man mit der Festschrift sagen zu dürfen, daß das neue Gerichtsgesäude mit seinen zahlreichen Bureaux, Sälen, seinen weiten lichten Hallen der Bewältigung eines lebhaft sich entwickelnden Verkehrs mit Zuversicht entgegensehen könne. Nur zu schnell erwies sich diese Annahme als voreilig. Die riesige Entwickelung von Handel und Verkehr, die um die damalige Zeit ganz besonders stark einsetzte, brachte dem Gerichte eine ungeahnte Mehrarbeit. Schon bald mußten die im hohen Dachgeschosse befindlichen Räume, etwa 30 an der Zahl, zu Bureauräumen und Kanzleien eingerichtet werden, auf allen Stockwerken wurden viele Räume geteilt, um so mehr Bureaux und Richter aufnehmen zu können. Aber auch das genügte noch nicht. Die Anbietung mehrerer Häuser, in der Streitzeuggasse und der Norbertstrße, wurde notwendig, um die Vormundschafts-, Register-, Zwangsversteigerungs- und Nachlaßabteilungen unterzubringen. Daß dieser Zustand auf die Dauer nicht haltbar war, ist einleuchtend, denn die verschiedenen Bureaux arbeiten so Hand in Hand, daß eine Auseinanderreißung nur Nachteile zeitigen muß, und den Rechtsanwälten ist es nicht möglich, die oft zu gleicher Zeit an drei verschiedenen Stellen stattfindenden Termine wahrzunehmen. Schon vor Jahresfrist tauchte die Kunde auf, daß die Justizverwaltung sich mit der Absicht trage, ein neues Geschäftshaus zu errichten, das lediglich zur Aufnahme des Oberlandesgerichtes bestimmt sein solle. Wie wir vernehmen, wird heute eine Deputation aus den beteiligten Ministerien erwartet, welche die verschiedenen Gebäude und wohl auch die in Betracht kommenden neuen Bauplaätze besichtigen wird. Da um die Jetztzeit die Vorarbeiten für Aufstellung des nächstährigen Etats stattzufinden pflegen, mag es nicht unmoglich sein, daß bereits im nächsten Etat eine Rate für Grunderwerb und Baukosten eingestellt werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Ein am Thürmchenswall wohnender Postbeamter stürzte gestern Morgen aus einem Fenster der dritten Etage in den Hof und erlitt außer anderen Verletzungen einen doppelten Beinbruch. Der Verungluückte wurde zum städtischen Krankenhause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
