<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353761</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsrat Weiller in Köln wurde zum Landgerichtsdirector bei dem Landgericht in Saarbrücken bemannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlfahrtslotterie. Das große Los dieser Lotterie fiel auf 1 Rheinuferbahn. Unterhalb der Trankgasse bzw. vom Machabäerthor aufärts hat man dieser Tage die Schienen für die elektrische Uferbahn angefahren, mit deren Verlegung nach Pfingsten sofort be0 Die Niederlandische Dampfschiffahrts-Gesellschaft läßt am Frankenwerft gegenüber der Bischofsgartengasse eine neme Landesrücke errichten, welche am 6. Juni mit den neuen Agenturgebäuden in Benutzung genommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. Auf dem Hauptbahnhofe fiel am Freitag Morgen ein Soldat des 145. Königs-Infanterieregiments voni Fort Montigny(bei Metz), welcher sich auf der Urlaubsreise nach der Heimat befand, beim Verlassen des Couples mit dem Kopfe auf die Schienen und erlitt nicht unerhebliche Kopfverletzungen. In der Samariter- station wurde dem Soldaten die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Freitag Abend stürzte auf der Severinstrße eine Frau beim Fenſterputzen von einer Leiter und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen ArmE Blutvergiftung. Eine Witwe wollte dieser Tage eine Katze aus der Küche jagen, wobei sie von dem Tier in den Arm gebissen und verletzt wurde. Der Geringeügigkeit wegen beachtete die Frau die Wunde nicht, bis jetzt am Freitag der ganze Arm anschwoll. ern zu Rate gezogener Arzt stellte eine Blutvergiftung fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei Schulte ist ein Jagdpokal von dem jungen talentvollen Bildhauer Franz Löhr ausgestellt. Die Idee, die den#iter geleitet, ist recht sinnig dem edlen Waidwerk entnommen. Der Huß ruht auf drei Tannenzapfen. Drei Hasen sitzen auf Waldgrund, letzterer dargestellt durch Eichenblaätter und Fichten. In dieser possierlichen Stellung halten die Hasen mit dem Rücken den oberen Rumpf. Diesen umzieht ein sein getriebener Jagdzug der Diana. Eingefußt ist derselbe durch einen Hopfenfries und Schrift:"Die Jägerlaufbahn in voll Lust und alle Tage neu." Der Deckel wird durch Laubwerk usw. verziert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Deutsche Verein abstinenten Lehrer hält am Dienstag den 5. Juni, vormittags 8 Uhr, in der Lesegesellschaft eine Nebenversammlung ab, in der, wie aus den Anzeigen dieses Blattes ersichtlich ist, auch Herr Regierungsrat Quendel einen Vortrag halten wird. Die Bestrebungen des Vereins sind hier am Rhein verhältnisäßig noch wenig bekannt, weshalb diese Nebenversammlung vielleicht manchem Lehrer willkommen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Dank des Kaisers. Dem Herrn Oberbürgermeister folgende Depesche zugegangen:"Seine Majestät der Kaiser und König haben Allerhöchstsich über den freundlichen Gruß der mit Offizieren und Mannschaften Allerhöchstihrer 1. Torpedoboots-Division festlich vereinten Kölner Bürgerschaft sehr gefreut und lassen der Stadt Köln für die gastliche Aufnahme der Torpedoboots-Division bestens danken Auf Allerhöchsten Befehl v. Lucanus, Geheimer Kabinetsrath. die Stadtverordneten-Versammlung, welche am Donnerstag den 7. Juni stattfindet, wird sich u. a. mit folgenden Punkten zu beschäftigen haben: Einführung eines Beigeordneten, Ueberlassung des Gürzenichs an den Männergesangverein, Genehmigung zum Bau ihr reichhaltig sortirten Lager in Uhren, Goldund Silberwaaren, Trauringen jeder Art zu den billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dur Warnung. Am Freitag Abend benutzte in einem Hause an der Roßstraße zu Köln-Ehrenfeld ein etwa zehnähriges Mädchen zum Ofenanzünden Petroleum. Hierbei explodierte die Kanne und das unvorsichtige Mädchen erlitt so schreckliche Brandwunden im Gesicht und am Oberkörper, daß es in das Hospital zu Ehrenfeld gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ueberfahren. In der Keplerstrße zu Köln-Ehrenfeld wurde am Freitag Abend ein kleines Kind von einem Radfahrer überfahren und erheblich an einem Arme verletzt. Der Radfahrer gab dem Kinde ehn Pfennig Schmerzensgeld und fuhr dann eiligst davon Unfall. In einem hiesigen kunstgewerblichen Institut kam em Arbeiter der Säge zu nahe und zog sich eine so schwere Verletzung zu, daß er sofort ins Vincenzhospital befördert werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerettet. Gestern Mittag fiel in der Nähe der Frohngasse em kleiner Knabe beim Spielen am Ufer in den Rhein. Auf das Hülfe geschrei des Knaben eilten zwei Schiffer herbei, denen es nach großer Anstrengung gelang, den Jungen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 11 Uhr scheute das Pferd eines Fuhrunternehmer und stürzte mit der Rhein. Das Pferd ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Worte der Karte e."Jene er Banken Transvaal chkeit eines uns, Bebruchtei nnen einer gen, wenn irden, ihre uchteil von keine derin werden, Zerantwortschutz der zuschlagen, ge führten, vor allem men feindet werden. Kolonieen blaue einer Sympathie, eint." Die sehr einusdruck geistiger Weise st es doch theitspolitik e Zwangsburen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
