<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353789</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u. a. mitgeteilt, daß auf eine Anfrage die kgl. Regierung erklärt hat, daß sie beabsichtige, einzelnen in den hiesigen industriellen und gewerblichen Etablissements beschäftigten Arbeitern Unterstützungen zum Besuch der Weltausstellung in Paris zu gewähren. Eine unverbindliche Umfrage bei den industriellen Werken ist bereits erfolgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kammer sprach sich entsprechend den Aeußerungen der hiesigen Bleiwerke gegen einen Einführungszoll auf Blei aus. Ferner sprach sich die Kammer zustimmend zu einer vom Herrn Regierungsräsidenten in Aussicht genommenen Polizeiverordnung betr. die Beschäftigung von Kindern mit gewerblichen Arbeiten aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bezüglich der Lohnzahlung war die Kammer der Ansicht, daß eine gesetzliche Festlegung des Lohnzahlungstages nicht zu empfehlen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sommerfest des Staatseisenbahnvereins für Elberfeld und Umgegend. Am Samstag den 23. Juni d. J. feierte der Staatseisenbahnverein für Elberfeld und Umgegend sein dieseähriges Sommerfest in den schönen Anlagen der Flora zu Köln. Es nahmen daran etwa 2500 Personen teil, darunter viele höhere Beamte mit ihren Familienmitgliedern. Drei Sondernüge mit geschückten Lokomotiven brachten die Festtheilnehmer in der Zeit von 12 Uhr mittags ab zunächst nach der Station Köln-Deutz; von hier ging es zu Fuß über die feste Rheinbücke dem Rheinufer entlang nach der Flora, wo alles aufs beste für die Festfeier vorbereitet war. Die Verwaltung der Flora hatte durch Preisnachlaß zur Ermögleichung der festlichen Veranstaltung beigetragen. Der Restaurationsbetrieb zeigte sich dem Andrange so vieler Personen durchaus gewachsen. In der Flora selbst konzertierte von 2 Uhr ab die Musikkapelle des Rheinischen Inf.-Regts. Nr. 65 unter Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hrn. Huber. Nachdem der Kaffee eingenommen, wurden die herrlichen Gartenanlagen, die Reichtümer und Seltenheiten der Gewächsäuser, das Aquarium und die sonstigen Sehenswuürdigkeiten der Flora in Augenschein genommen. Sehr viele Festtheilnehmer machten einen Abstecher nach dem in der Nähe gelegenen Zoologischen Garten, dessen Zutritt an diesem Tage gegen ein ermäßgtes Eintrittsgeld gestattet war. Auch werden manche Vereinsmitglieder mit ihren Angehörigen den sonstigen Sehenswuürdigkeiten der Stadt Köln einen Besuch abgestattet haben. Im Verlauf der Festfeier hielt der Vorsitzende des Vereins, Herr Regierungsrat Wache, an die Festversammlung eine Ansprache, in welcher er besonders hervorhob, daß der Verein seine schönen Sommerausflüge dem Wohlwollen des Herrn Ministers der öffentlichen Arbeiten zu verdanken habe und daß die Vereinsmitglieder ihren Dank für diese Vergünstigung am besten düdurch zum Ausdruck bringen werden, wenn sie, an ihre Arbeitsstellen zurückgekehrt, dienstfreudig und untermüdlich weiter arbeiten in dem großen und wichtigen Betriebe, in dem sie ihre Lebensaufgabe gefunden haben. Der Beruf sei zwar verantwortlich, schwer und gefahrvoll, aber für die öffentliche Wohlfahrt von sehr großer Bedeutung. Die Ansprache schloß mit einem Hoch auf den Kaiser, in das die Festversammlung freudig einstimmte, worauf die Nationalhymne gesungen wurde. Im Anschlugß hieran wurden Depeschen an den Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten v. Thielen und den dienstlich am Erscheinen behinderten Ehrenvorsitzenden des Vereins, Herrn Eisenbahndirektion- präsidenten Dieck, abgesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Allgemeine Radfahrer-Union D. T. C. Am Sonntag den 1. Juli, vormittags 11 Uhr, findet im Hotel Kaiser Friedrich eine Delegiertensitzung der Rheinischen Konsulate sowie der Unionsverein statt. Auf der Tagesordnung steht u. a. Einschlänkung der Radfahrfeste und Bildung eines Rheinischen Unionskartells.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der kommandierende General des 11. Armeecorps, General der Infanterie v. Wittich, traf gestern Nachmittag hier ein und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sousakonzerte in der Flora zu Köln. Jehu Phil Sauig, unbestritten der hervorragendste unter den amerikanischen Kapellmeister und Komponisten, wird am Freitag, Samstag un d. Soz mit seinem 65 geschulte Musiker umfassenden Orchester den Kölner Musikfreunden sich vorstellen. Sousa, dessen populäre, frische Märsche (Washington Post, Liberty Bell, Stars and Strikes Forever und viele andere) seinem Namen einen Weltruf verliehen haben, ist zwölf Jahre lang Dirigent der Nationalkapelle der Vereinigten Staatenregierung gewesen und hat seine jetzt bestehende Konzertkapelle selbst organisiert. In den letzten acht Jahren hat diese Kapelle nicht weniger als 4000 Konzerte in den Hauptstädten der Vereinigten Staaten und Kanadas gegeben. Auf der Weltausstellung in Chicago, den Industrieausstellungen in St. Louis, Missouri und Pittsburg war die Sousakavelle das offizielle Ausstellungsorchester."Durch seine überaus anziehende Dirigierungskunst ist Sousa der Liebling des amerikanischen Volkes geworden. Für die Pariser Weltausstellung ist die Sousakavelle als offizielle musikalische Vertretung der amerikanischen Regierung erwählt worden, und diesem Anstande dürften wir auch nur die Bekanntschaft mit dieser Kapelle verdanken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
