<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353790</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fortschritte im Auslandspostverkehr. Das Bahnpostamt Nr. 10 in Köln wird demnächst in den Zügen Köln-Paris seine Bureaux bis Reumont, der französischen Zollstation, verkehren lassen; die Auswechselung von Postsachen mit Frankreich vollzieht sich alsdann unmittelbar, d. h. ohne Vermittelung der belgischen Postverwaltung. Hierdurch gewinnt das genannte Bahnpostamt, dessen Wagen auch in den Zügen Köln-Ostende laufen, und das überhaupt an der Abwickelung des Weltpostverkehrs hervorragend beteiligt ist, abermals an Bedeutung. Das etwas eigenartige Verhältnis, daß eine deutsche Bahnpoſt ein benachbartes Land durchquert, haben wir auch auf der Strecke Oberhausen-Wesel-Vlissingen. Dieser Betrieb wurde früher ebenfalls von Köln aus, vom Bahnpostamte Nr. 8, wahrgenommen, dann aber dem Bahnpostamte Nr. 15 in Oberhausen. unterstellt. Im allgemeinen herrscht bei den Postverwaltungen das Bestreben vor, eine fremde Bahnpoſt nicht über die Eingangsstation hinausfahren zu lassen; umsomehr verdient das Entgegenkommen der belgischen und niederländischen Postverwaltung oder vielmehr der betreffenden Staatsregierungen alle Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Billiger Sonntag. In den Morgenstunden des kommenden Sonntags kostet das Eintrittsgeld zum Besuche des Zoologischen Garteus 20 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzert. Im Garten des Restaurants Im Römer(Unter Goldschmied) wird heute Abend 7 Uhr ein Vokalkonzert des Jensenschen am Mittwoch Abend in einem Hause am Hohenstaufenring. Derselbe wurde von der Feuerwehr gelöscht. # Unfälle. Gestern Morgen wurde im Bürgerhospital aufgenommen, welcher in einer hiesigen Bäckerei mit einer Hand in eine Maschine gekommen war und sich sehr erheblich verletzt 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Abend wurde auf dem Karthäuferwall ein junger Radfahrer von einem Milchwagen überfahren und so erheblich an den Armen verletzt, daß er äetliche Hülfe in An24. Gefunden wurden an der Pauluswache ein Portemonnaie mit 30., in der Schildergasse ein solches mit 2., in der Breite straße ein Pfandscheine, in der Hahnenstrße ein Daumenring, in der Liebigstraße ein Trauring, in der Neußertraße ein Damenjaquet, u der Limburgerstraße ein Portemonnaie mit 5., am"Mogt zwei Gummischläuche, in Brühl ein Portemonnaie mir#### an der Cunibertskirche eine Brosche, ferner am 4.., ein Wechsel englischer Sprache. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zijn 17, während der Geschäfasstünden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dreiährig-Freiwillige für Kiantschon. Im Herbst 1901 wird eine größere Anzahl tropendienstfähiger Dreiährig-Freiwilliger für die Besatzung von Kiautschon zur Einstellung gelangen. Ausreise: Frühjahr 1902, Heimreise: Frühjahr 1904. Bauhandwerker (Maurer, Zimmerleute, Dachdecker, Tischler, Glaser, Tapfer, Maler, Klempner usw.) und andere Handwerker(Schuhmacher, Schneider usw.) werden bei der Einstellung bevorzugt. Die Mannschaften erhalten in Kiautschon neben der Löhnung und Verpflegung eine Theuerungszulage. Bewerber, von kräftigem und mindestens 1,67 Meter grossem Körperbau, welche vor dem 1. Oktober 1882 geboren sind, haben ihr Einstellungsgesuch mit einem auf dreiährigen Dienst lautenden Meldeſchein entweder dem ersten Seebataillon in Kiel zum Diensteintritt für das dritte Seebataillon, oder dem zweiten Seebataillon in Wilhelmshaven zum Diensteintritt für das dritte Seebataillon und die Marinefeldbatterie, oder der dritten Matrosenartillerie-Abteilung in Lehe zum Diensteintritt für das Matrosenartillerie-Detachement kiaotschou(Küstenartillerie) bis spätestens Ende Februar 1901 einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Paris, 28.Juni1900.(Drahtber.) Das gestern Abend im Deutschen Hause der Ausstellung dem Kölner Sängergreis zu Ehren stattgehabte Empfangsfest nahm einen überaus glänzenden Verlauf. Ausstellungskommissär Geheimrat Richter und Geh. Regie rungsart Lewald begrüßten in der Halle die sehr zahlreich erschienenen Gäste, unter denen sich der deutsche Botschafter Fürst Münster, Staatssekretär v. Podbielski mit Gemahlin, die Herren der Botschaft Damen, Direktor Hopf vom Reichsamt des Innern, Direktor Krätke, Jecklin und Gemahlin, sowie hervorragende deutsche Aussteller und Ausstellungsbesucher und die Mitglieder der deutschen Kolonie befanden. Die Operisängerin Fräulein Welser und der Konzertmeister Grützmacher erfreuten die Zuhörer mit meisterhaften Vorträgen von Liedern und Musikstücken, denen lebhafter Beifall gespendet wurde. Hierauf versammelten sich die Sänger an dem reich besetzten Buffet. Das Mitglied des Sängerkreises, Hr. Schmidting, brachte einen mit stürömischer Zustimmug aufgenommenen Trinkspruch auf den Reichs kommissar Richter aus. Dieser dankte, indem er hervorhob, daß die Kölner mit ihrer so erfolgreichen Sänigerfahrt nach Paris wirksam um Ruhme der deutschen Kunst beigetragen haben. Das Fest endete erst nach Mitternacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Lohnbewegung der Väckergesellen. Während sich vor gestern Nachmittag die Bäckergesellen im Saale des Goldenen Löwen versammelten, tagte abends die Kölner Bäcker-Zwangsinnung in außerordentlicher Generalversammlung im großen Saale des Krystallpalastes. In beiden Versammlungen befaßte man sich mit der Lohnbewegung. Die Gesellen erklärten sich mit den Zugehtändnissen des Innungsvorstandes nicht zufrieden und hatten an die hiesigen Meister einzeln die Forderungen nochmals gesandt und um Rückäußerung gebeten. Von den 485 Meistern, denen der Lohntarif zuging, antworteten acht; fünf bewilligten die Forderungen und drei sandten die Tarife mit abfälligen Bemerkungen zurück. Nun wurde die Frage aufgeworfen, ob man auf Grund dieses Ergebnisses sofort die Arbeit niederlegen sollte, um die gestellten Forderungen zu erzwingen. Ein Hamburger warnte vor der Arbeitseinstellung, da die Organisation der Bäckergesellen hier noch zu schwach sei. Der Hauptvorstand des Verbandes deutscher Bäckergesellen werde den Ausstand nicht eher billigen, bis die Hälfte der Gesellen organisiert sei. Der Vorsitzende des Kölner Gewerkschaftskartells sprach sich ebenfalls gegen einen Ausstand aus, weil die Organisation nicht stark genug und die Geschäftskonjunktur nicht gunni sei, da gerade jetzt viel Zuzug von auswärts zu erwarten sei. Schließlich gelangte folgende Resolution zur Annahme:"Die heute versammelten Bäckergesellen sprechen ihre entschiedenste Entrüstung aus über die Antwortschreiben der Bäckermeister und versprechen, für Stärkung der Organisation mit allen Kräften einzutreten und die Forderungen zu geeigneter Zeit zur Durchührung zu bringen." Mehrere Mitglieder der Lohnkommission legten ihr Amt nieder. In der außerordentlichen Generalversammlung der Bäcker-Zwangsinnung berichtete Obermeister Mehren über die Lohnbewegung der Gesellen. Der Vorstand der Innung habe mit dem Gesellenausschuß beraten une den Gesellen großes Entgegenkommen gezeigt. Den geforderten Wacher lohn statt des üblichen Monatslohnes habe man anstandslos bewillig nur habe man dabei bestimmt, daß zur Sicherheit des Meisters ein Wochenlohn stehen bleiben soll. Den 20prozentigen Lohnaufschlag habe man abgelehnt mit der Bestimmung, den Meistern zu empfehlen, überall, wo dieses notwendig sei, einen Lohnaufschlag eintreten zu lassen, Höhe der einzelne Meister zu bestimmen habe. Die verlangte achttägige Kündigungsfrist sei ebenfalls bewilligt, ebenso drei Freinächte im Jahre; auf der Rennbahn des Sportplatzes an der Richterstrasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ant. Reistorff, vm. Sabelberg, Sterneng. 34, Hoseng.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
