<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353725</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>n Mau der neuen Bahnsteighalle an der östlichen Seit 1. Mai neu erschienenen Uebersichtstafeln ist zu ersehen, auf ist mit Werkzeug zu übernehmen. Fr.-Off. u. Nr. 844 a. d. Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kastenhandwagen billig zu verk. Nippes, Thurmstr. 34.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Vorträge über das Bürgerliche Gesetzbuch Am letzten Sonntag beendete Herr Rechtsanwalt Dr. Scheiff Vorträge über wichtige Bestimmungen des neuen Burgerlichen buches. In Ergänzung der früheren Ausführungen gab er zunachst einen klaren Ueberblick über die Handelsgesellschaften unter besonderer Berücksichtigung der wichtigsten Neuregelungen bei der offenen Handels gesellschaft. Sodann erörterte er aus dem Sachenrecht noch den Schutz des gugläubigen Erwerbers im bürgerlichen und Handelsrecht, und besprach darauf in eingehender Weise unter steter Berücksichtigung Bestimmungen des rheinischen Rechtes die Hauptgrundätze des Erb rechtes. Zum Schlusse des Vortrages sprach Herr Dr. Scheiff zunächst der Stadtverwaltung für die Veranstaltung der Vorträge seinen und damit zugleich auch seiner Zuhörer Dank aus, dann aber dankte er in aleich herzlicher Weise allen Teilnehmern fur ihren regen Besuch und das damit bekundete große Interesse, das man seinen Ausführungen stets entgegengebracht habe. Diesen Worten folgte ein lebhafter und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Auf der Venloeritraße, siel gestern Mittag en kleiner Knabe von einem Milchwagen auf die Straße und erlitt erheb einen Verletzungen erlegen ist gestern Morgen im Bürgerhospital der Verputzen, welcher vor einigen Tagen aus der dritten Etage eines Hauses an der Boissereestraße gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
