<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353757</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Rechtsanwalt Dr. Dietrich aus Whigs wurde in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Landgericht Köln eingetragen, und die Referendare Dr. Fischer und Dr. Schneider im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Lehrmittelausstellung, welche mit der in der Pfingstwoche hier stattfindenden Deutschen Lehrerversammlung verbunden sein wird, soll, wie frühere ähnliche Veranstaltungen, einen besonderen Anziehungspunkt dadurch erhalten, daß den Besuchern ein bestimmtes Fach in seiner historischen Entwickelung oder ein besonderes Gebiet des Volksschulunterrichtes in größtmöglichster Vollendung vor Augen geführt wird. In Köln ist es die Sonderausstellung, die zeigen soll, mit welchen Anschauungsmittel, Lehr- und Lerntüchern eine einklassigen, eine dreiklassige und eine sechs- bis achtklassige Schule ausgestattet sein muß, wenn sie den Anforderungen, die heutzutage die Pädagogik und das Leben stellen, gerecht werden soll. Die Mitglieder des Ausstellungsausschusses haben sich bemüht, aus den vorhandenen Lehr- und Lernmitteln das Beste und für die Kinder Wertvollste auszusuchen und zusammenzustellen. Tank dem Entgegenkommen vieler Lehrmittelhandlungen und Verlagsändler ist es denn auch ermöglicht worden, von jeder Schulart ein Bild, wie es in Wirklichkeit sein müßte, zu geben. Soweit uns erinnerlich, ist es das erste Mal, daß in dieser Weise ein solcher Versuch gemacht wird. Spätere Lehrerversammlungen mögen den begonnenen Bau dann noch weiter ausgestalten. Neben dieser Sonderausstellung wird den Besuchern auch noch eine reich beschickte allgemeine Ausstellung zugänglich ein, die u. a. Schulutensilien, physikalische Apparate, naturgeschichtliche Wandbilder und Präparate, biologische Sammlungen von Injoseph Hohn, Grosse Auswahl in allen reinwollenen Kleider-Stoffen, Cheviot, Covercoats und Waschstoffen von den billigsten bis feinsten Genres.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerichtsgesäude in Köln. Wie in der gestrigen Nr. d. Bl. angefündigt, traf gestern Morgen die Ministerialcommission zur Besichtigung des Gerichtsgesäudes ein. Derselben gehörte u. a. Herr Geheimrat Thömer aus dem Ministerium der öffentlichen Arbeiten an, der bekanntlich unter Leitung des im Jahre 1891 als Oberbaudirektor verstorbenen Herrn Endell den Entwurf zum Erweiterungsbau an der Nordseite aufgestellt und diesen Bau im Herbste 1883 vollendet hat. Als bautechnisches Mitglied gehörte aus Köln Herr Baurat Balzer der Kommission an. Die Besichtigung des Gebäudes erfolgte unter Führung der Vorstandsbeamten des Oberlandes-, des Land- und des Amtsgerichte, nämlich der Herren Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Oberstaatsanwalt Rabe, Erster Staatsanwalt Viebig, Landgerichtsdirector Reichensperger und aufsichtsührender Amtsrichter Embs. Nachher wurde der für den Neubau des Oberlandesgerichtes in Aussicht genommene Platz am Zuckerberg, gegenüber dem Kaisergarten, in Augenschein genommen. Die große raumliche Entfernung beider Stellen wird zu bedauern, aber wohl kaum an umgehen sein. Der Erörterung der Frage, ob nicht deswegen die Vereinigung der Strafgerichte und der Staatsanwaltschaft in besonderem Gebäude vorzuziehen wäre, wollen wir uns enthalten; die maßgebenden Behörden werden wohl das Für und Wider auch dieser Selbstmord. Gestern Morgen gegen 5 1/2 Uhr wurde ein Schneidergeselle in einem Gelaß der dritten Etage eines Hauses Alte Mauer am Bach erschossen aufgefunden. Es liegt dem Anscheine nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erschlagen. Vorgestern Abend wurde oberhalb Sülz am äußeren Ringweg ein Arbeiter schwer verletzt aufgefunden. Auf dem Transport zum Krankenhause ist derselbe gestorben. Nach dem Ergebnis der Untersuchung ist der Mann von Ziegelarbeitern überfallen und schwer mißhandelt worden. Zwei der Thäter wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Abend geriet ein Rangierarbeiter beim Anhängen der Wagen auf dem Berg.-Märk. Bahnhof in Deutz wischen die Puffer und wurde erdrückt; der Tod trat sofort em.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 30.Mai1900. Die Torpedobootsdiviſion s.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festball beschlossß das Fest, an welchem gegen 900 Personen teilnahmen und um dessen guten Verlauf die gute Küche und der bestbeleumundete Keller des Hru. Restaurateurs Gesse sich nicht zum geringsten Teile verdient gemacht haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelsminister Brefeld ist mit den Herren Ministerial- direktor Höter, Geh. Oberbergrat Amor sowie Wirkl. Geh. Oberregierungsrat Jäger, Mitglied der Generalverwaltung der Fideikommißßherrschaften, vorgestern Abend hier eingetroffen und im Domhotel abgestiegen. Von Koblenz kommend schloß sich Herr Obereräsident Nasse der Gesellschaft an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Schaffner und Kutscher der städtischen Straßenbarn sind in eine Lohnbewegung eingetreten. Vorgestern Abend um 1/2 12 Uhr hielten dieselben im Saale der Restauration vorm. Krings eine Versammlung ab, die von über 700 Personen besucht war. Nach dem erstatteten Bericht soll am 1. Juli eine Lohneröhung erfolgen, jedoch in einer Weise, die den Teuerungsverhältnissen nicht entspreche. Der Lohn der Schaffner betrage nicht, wie vielfach angenommen werde, monatlich 90., sondern da Ruhetage, Kleidergeld und Beiträge zur Krankenkasse usw. abgezogen werden, monatlich nur 73 M. Einstimmig wurde beschlossen, in höflichem Tone folgende Forderungen an die Stadt zu stellen: das Anfangsgehalt der Schaffner beträgt 90., dasjenige der Kutscher 100., für beide steigt das Gehalt nach anderthalb Jahren um 5 M. und nach weiteren anderthalb Jahren wieder um 5 M. Nach Ablauf dreier Dienstjahre steigt das Gehalt alle zwei Jahre um 5 M. bis zum Höchstgehalt für Schaffner von 120 M. und für Kutscher von 140 M. Diejenigen Schaffner, die bereits fünf Dienstjahre hinter sich haben, erhalten 110, die Kutscher 120., Hülfsschaffner und Hülfskutscher 4., Stallleute und Wagenputzen 3,50 bis 4, M. täglich. Die Arbeitszeit beträgt elf Stunden täglich einschliefßlich der Pausen; die Mittagspause muß wenigstens eine Stunde betragen. Ueberstunden werden mit 50 Pfg. bezahlt. Den Schaffnern und Kutschern müssen vier freie Tage im Monat gewährt werden; der siebente freie Tag muß ein Sonntag sein. Wird in dringenden Fällen an freien Tagen gearbeitet, so ist diese Arbeit als Ueberstunden zu berechnen. Die Krankenkasse wird auf die Familie der Schaffner und Kutscher ausgedehnt. Es wird eine Pensionskasse geründet, zu welcher die Schaffner und Kutscher einen näher zu vereinbarenden Beitrag zu leisten haben. Die verflossene Dienstzeit wird zur Hälfte für die Pensionskasse in Anrechnung gebracht. Es wird eine Beschwerdekommission von den Angestellten gewählt, welche zur Hälfte aus Schaffnern und Kutschern bestehen soll. Von dieser sollen die einlaufenden Beschwerden geprüft und eventuell erledigt werden. Die Kündigungszeit währt drei Monate. Bei militärischen Uebungen und Urlaub bis zu fünf Tagen geht das Gehalt weiter. Die Dienstkleidung ist frei zu stellen; die Strafgelder fließen in die Pensionskasse. Bei Einrichtung des elektrischen Betriebes hat die Stadt alle Angestellten zu übernehmen; keine Maßregelung darf stattfinden. Die Versammlung wählte eine Kommission von 24 Mitgliedern, welche der städtischen Verwaltung die Forderungen überreichen soll. Antwort wird bis spätestens Freitag Abend erbeten; eine an diesem Tage abends um 1512 Uhr stattfindende Versammlung soll über weitere Schritte beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Am ersten Pfingsttage ist im Handelsgewerbe eine Beschäftigung von Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern und ein Gewerbebetrieb in offenen Verkaufsstellen nur zulässig: 1. beim Verkauf von Back- und Konditorwaren in offenen Verkaufsstellen von 5 bis 9 Uhr vormittags; 2. beim Verkauf von Fleisch- und Wurstwagen und Vorkostartikeln in offenen Verkaufsstellen von 5 bis 9 Uhr vormittags; 3. beim Milchhandel von 5 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 4 Uhr nachmittags; 4. bei der Zeitungsspedition von 5 bis 9 Uhr vormittags. Am zweiten Pfingsttage finden die allgemeinen Vorschriften über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe Anwendung ist schön, was nicht zugleich auch gesund ist; die schönsten Gesichtsüge erhalten erst dann ihren Reiz, wenn deren Grundlage eine gesunde Haut ist. Dies zu erreichen bedarf es keiner der vielen sog. Schönheitomittel, welche oftmals mehr schaden als nützen, sondern einer naturgemaäßen, vernünftigen Hautpflege unter Anwendung einer vollständig reinen, reizlosen Toiletteseifen, wie es die ärtlich so warm empfohlene Patent-Myrrholin-Seife ist; durch deren fortgesetzten Gebrauch wird hauptsächlich infolge ihres Myrrholin- Gehalts die Thätigkeit der Haut günstig beeinflußt und hierdurch ein schöner, reiner Teint erzielt. Ueberall. auch in den Apotheken, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Erbgroßherzog von Baden, kommandierender General des 8. Armeecorps, traf.gestern Abend mit dem Schnellzuge um 10.25 von Koblenz kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11 Uhr über Nachen nach Sourbrodt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>von completen Zimmer-Einrichtungen, sowie einzelne Möbel, Spiegel u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Salon-, Speise, Wohn- u. Schlafzimmer, nur moderne grundgediegene Sachen, mit s Joseph Krüll, 66 Hohenzollernring 65,  Kuter Bürgerl. Mittagtisch a 80 O Abendessen, extra Speisezimmer für Damen. Ecke Rinkenpfuhl 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
