<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353737</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warenhaussteuer. Zur Besprechung der gegen die geplante Besteuerung der Warenäuser entstandenen Bewegung findet auf Veranlassung des Vereins gegen Unwesen im Handel und Gewerbe, sowie des deutsch-nationalen Handlungsgehülfen-Verbandes am Dienstag den 15. Mai, abends 9 Uhr, eine öffentliche Versammlung im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Wie es in der beir. Ankündigung heißt, haben die hiesigen Herren Landtags- und Reichstagsabgeordneten ihr Erscheinen zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wart welches sich ganz besonders in der Hauswirtschaft anwenden lässt. So schreibt ein. fraglich fat erscheinen Neuerungen auf dem Gebiete der Küche, weiche Erleichprau von Praudenburg: Tochen lus ereherigner nu. S eg eine im algemeinen Kleine Auzahl von Fragen, terungen und Verb sseruusen veue und Haushaltung einführt, bei vielen dauert es eine geraume Zeit, ehe sit einen Ver uch machen. Eine immer hervorragendere Bedeutung gewinnen die Maggi-Produkte: emüsea 10 Pf. p. Würfel für 2 Portionen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>st nunmehr durchaus sicher, daß die Kanalvortage, auch gern die Tagung des Landtages über Pfingsten verlängert wird, in dieser Session nicht mehr zur Beratung gelangt.".1 erfolgten Groß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>den Provinzen Barcelona und Valencia wurde der Belagerung zustand erklärt. In Valencia dauern die Ruhestörungen fort. I Auszeichnung. Der Hebamme Ehefrau Franz Theodor Schmitz, Maria Margareta, geb. Westhoven in Köln-Deutz wurde von der Kaiserin für langeährige, treugeleistete Dienste als Hebamme die Verdienstbrosche verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubelfeier des Konservatoriums. Bei dem Festakt im Gürzenich fehlte auch der Kölner Männergesangverein nicht unter den Gratulanten. Durch seinen Vicepräsidenten Herrn Toni Avenarius ließ er unter Ueberreichung eines prächtigen Lorbeerkranzes seine besten Glückünsche aussprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Revision der Maße und Gewichte, welche in der Polizeisektion vorgenommen wurde, wurden 419 Gewerbetreibende revidiert. Bei 41 Gewerbetreibenden wurden 158 Gegenstände beschlagnahmt, welche der polizeilichen Vorschrift nicht genügten. 138 Gewerbetreibende hatten ihre Maße und Gewichte vorher dem Aichamte zur Revision vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Krankenkassenverband. In unserem Bericht über die am Sonntag im Krystallpalast abgehaltene Versammlung hieß es, daß ein anwesender Apotheker zugestanden habe, daß man wissen könne, in welchem Jahre der Apotheker eine Revision seiner Apotheke zu erwarten habe. Dahingegen teilt uns der betr. Apotheker mit, in Wirklichkeit habe er dargethan, daß der Apotheker von der beabsichtigten Revision seiner Apotheke nichts erfahre, und daß die Erwartung einer Revision nur auf Vermutung beruhe, da es sich lediglich nach dem Ermessen der königl. Regierung richte, wann und wie oft eine Apotheke zu rei dieren sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
