<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353773</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Direktion unserer Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) beabsichtigt, in den Tagen, da die Stadt Mainz in prunkvoller Weise die Gedächtnisfeier des Erfinders der Buchdruckerkunst begeht, außer einer Festschrift eine Ausstellung zu veranstalten, welche unter besonderer Berücksichtigung der Köluischen Drucke eine Uebersicht über den Stand und die Leistungen der Typographie im 15. und 16. Jahrhundert zu bieten bestimmt ist. Da die in unserer Nachbarstadt Düsseldorf eröffnete Ausstellung vorwiegend das moderne Buchgewerbe berücksichtigt, so würde die Kölner Ausstellung ihr ergänzend zur Seite treten. Sie wird, wenn auch eine öffentliche Gutenbergfeier in unserer Stadt unterbleibt, hoffentlich recht fleißig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Heinrich Engels kann am Dienstag auf eine vierzigährige Thätigkeit als Küster an der Pfarrkirche St. Peter zurückblicken. Derselbe ist noch recht gesund und rüstig und erfreut sich der größten Achtung und Beliebtheit. Die Pfarreingesessenen, sowie der römischkatholische Küsterverein von Rheinland und Westfalen, dessen Vicepräsident er ist, werden diesen Ehrentag gebührend feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mütheimer Gottestracht. Bei Gelegenheit der Prozessionsfahrt auf dem Rhein am heutigen Fronleichnamstage läßt die Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft ihren Salondampfer Stadt Köln, welcher die Prozession an Bord nimmt, durch den Raddampfer Chr. Musmacher begleiten. Die Abfahrt erfolgt 11 1/2 Uhr ab Niederländer Steiger, gegenüber der Bischofgartenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonderzug Köln-Brühl. Vom 17. Juni ab wird während des Sommerdienstes an Sonntagen noch ein weiterer Sonntagszug mit 2. und 3. Wagenklasse von Köln Hauptbahnhof nach Brühl gefahren. Die mittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirreßseiner. Der von dem Pfarrverein St. Aposteln veranstaltete Kirreßabend in der Philharmonie hatte eine so große Anziehungskraft ausgeübt, daß der schöne große Saal bis auf den letzten Platz gefüllt war und auf der Galerie nur noch wenige Plätze frei blieben. Der Präses des Vereins, Hr. Kaplan Hören, begrüßte die Anwesenden und teilte mit, daß der Verein jetzt 220 Mitglieder zähle und forderte zu weiterem Beitritt auf. Mit den herrlichen Orgelvorträgen des Hru. Sattler, den schwungvollen gemeinschaftlichen Liedern wechselten die Chorlieder der für den Abend zu einem gemischten Chore vereinigten Damen- und Herren-Kirchenchöre von St. Aposteln ab. Psalm XLI von Koenen, Die Himmel erzählen, aus Haydns Schöpfung, und das Vögelständchen von Waldmann v. d. Au wurde von dem über 100 Mitglieder starken Chor in formvollendeter Weise zu Gehör gebracht. Hr. Kaufmann Schönen brachte ein Hoch auf Papst und Kaiser aus. Nach dem gemeinschaftlichen Liede Kirreßgedanke, in welchem das Wirken des Hrn. Pfarrers Saves von St. Aposteln in humoristischer Weise dargestellt wurde, erscholl ein brausendes Hoch auf den Hru. Pfarrer. Letzterer dankte in liebenswürdigsten Weise und hob hervor, was er alles durch die Unterstützung seiner Pfarrkinder leisten konnte. Seit der Uebernahme seines Pfarramtes von St. Aposteln habe er 300,000 M. zum Besten der Kirche verwenden können. Er hoffe, daß in zwei Monaten die Gerüste aus dem Hauptschiffe der Kirche entfernt und die Kuppel mit der prachtvollen Mosaikarbeit freigelegt seien; in fünf Monaten würden auch die übrigen Gerüste aus der Kirche entfernt werden. Am Schlusse des Abends nahm der Präses, Hr. Kaplan Hören, Abschied von den Mitgliedern des Vereins, da er als Pfarrverwalter in das Jülicher Land versetzt sei, und übergab den Verein seinem schon ernannten Nachfolger, Hru. Kaplan Bremer von St. Aposteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-West hielt am Sonntag Abend eine sehr gut besuchte Versammlung ab, in welcher Hr. Pfarrer Müller von St. Michael einen sehr bemerkenswerten Vortrag zur Frage der Gewerkſchaftsbewegung hielt. Der Redner, der durch langeährigen Aufenthalt in England eine genaue Kenntnis der englischen Gewerkschaften sich erworben hat, legte die Berechtigung und die Vorteile gut geleiteter Gewerkschaften dar, warnte aber entschieden vor unüberlegten Streiks. Die christlichen Gewerkvereine müßten vorerst ihre Aufgabe in der Schaffung guter, gefüllter Kassen sehen und ihre Mitgliederzahl auf eine Achtung gebietende Höhe zu bringen suchen. Dann erst könne vielleicht auch der jetzt so viel ventilierten Frage der paritätischen Gewerkschaften näher getreten werden. Er verurteilte es entschieden, heute schon diese Frage in die noch so sehr junge christliche Gewerkſchaftsbewegung hineinzubringen. Erst wenn die christlichen Gewerkvereine stark an Mitglieder und stark in ihren Kassen seien, könne dem Gedanken der paritätischen, aber auch wirklich paritätischen Gewerkschaft näher getreten werden; erst dann könnte sie auch einer Ausstandsbewegung, wenn sie durchaus berechtigt sei, sich anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
