<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353748</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Am Sonntag Morgen fand in der Kapelle des Klosters der Augustinerinnen an der Severinstrße eine erhebende Feier statt. Drei Schwestern(Columba, Helene und Heriberta) begingen das Jubiläum ihres fünfundzwanzigährigen Wirkens im Dienste der Nächstenliebe und Barmherzigkeit. Welcher Beliebtheit und Anerkennung die Schwestern sich erfreuen, zeigte sich wieder bei dieser Gelegenheit durch die vielen Glückünsche, welche den Jubilarinnen mündlich und schriftlich zu teil wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kirchenvorstand von St. Martin war bekanntlich bei den Stadtverordneten dahin vorstellig geworden, daß durch Kürzung der Baufronten des Stapelhauses an der Süseite eine größere Freilegung des Chores der St. Martinskirche erzielt werde. Infolge Beschlusses der jüngsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nahmen gestern Nachmittag Hr. Oberbürgermeister Becker und zahlreiche Stadtverordnete am Stapelhause eine Ortsbesichtigung vor, um sich. unterstützt durch Besichtigung der Pläne und des Modells des Baues ein klares Bild von der Sachlage zu machen. Die Meinungen gingen auseinander; ein Teil war dafür, daß dem Wunsche des Kirchenvorstandes entsprochen werde, der andere war für Beibehaltung des ursprünglichen Planes. In der nächsten Sitzung wird das StadtverordnetenKollegium seine Entscheidung treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fur fünfundzwanzigährige Mitgliedschaft wurde dem vgl. Werkmeister, Hrn. P. Kempnich, seitens des Krieger- und Kameradschaftlichen Vereins Nippes(Sechszig) in der letzten Vereinsversammlung eine silberne Erinnerungsmedaille und eine Ehrenurkunde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Radrennverein hat zu dem am kommenden sonntag auszufahrenden 50 Kilometerfahren diesmal nicht, wie in früheren Jahren, ausländische Renugrößen herangezogen, sondern um das Rennen wirtlich zu einem interessanten zu gestalten, versucht, sich einer größeren Anzahl guter deutscher Halbdauerfahrer zu versichern bzw. hiermit in Unterhandlung zu treten. Das Programm weist bis jetzt gutklingende Namen auf, u. a. Th. Roll(München), J. Köcher (Friedenau), Kurt Moritz(Münster), ein geborener Kölner, Ludwig Hahn(Hannover), ferner sind noch in sicherer Aussicht Annamüller (München), Althoff(Hannover), Guttermann(Hannover) u. a. Der hier durch seinen Fünfsitzer bestens bekannte Holländer Mulder wird auch mit einem neuen Halbdauerfahrer hier erscheinen. Die am gleichen Tage stattfindenden Mehrſitzer- und Motorfahren haben ebenfalls eine Reihe guter Nennungen aufzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das peinliche Erlebnis zweier Kölner Damen, welche vor mehreren Monaten beim Besuche ihrer im Pensionat zu Königsbusch in Holland weilenden Töchter von holländischen Steuerbeamten wegen angeblicher Zollhinterziehung belästigt wurden, ist nunmehr, wie berichtet wird, zur Zufriedenheit der Betroffenen erledigt.] Das Finanzministerium im Haag hat denselben mitteilen lassen, daß man den Vorfall lebhaft bedauere. Die schuldigen Beamten seien zur Verantwortung gezogen und im übrigen Anordnungen getroffen worden, die einer Wiederholung des beklagten Uebereifers vorbeugen würden. Die betroffenen Familien haben sich durch diesen Bescheid fur befriedigt erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>*. Ueberfahren. Am Samstag Vormittag wurde auf der Breitestrße ein Junge von einem Radfahrer überfahren und verletzt, sodaß ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Königsplatz wurde ein Knabe von einem Bierwagen überfahren und erlin einen Beinbruch.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern Morgen im Bürgerhospital ein dreiähriges Kind, welches vor mehreren Tagen in einen Kessel siedendes Wasser gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In der Bachemerstraße stieß gestern Morgen ein Radfahrer mit einem Möbeiwagen zusammen. Der Mann erlitt dabei so erhebliche Verletzungen, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feier der Erst-Kommunion. Bei Gelegenheit der am verflossenen Sonntage stattgehabten ersten h. Kommunion der Schüler der höheren Lehranstalten trug Hr. Lehrer Kasper in der Kirche St. Georg wesentlich zur Erbauung der Andächtigen bei. Derselbe trug mit vollendetem Ausdrucke Violinsolo mit Orgelbegleitung vor, die Kompositionen von Tartini und Händel entnommen waren. Die andächtige Stimmung wurde hierdurch wesentlich gehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schreibstube für Stellenlosen(Spinnmühlengasse Nr.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein größerer Straßenbauvertrag, welchem in der jüngsten Stadtverordneten-Versammlung zugestimmt wurde, betraf nicht die Kölner, sondern die Terraingesellschaft Weſerthal. Die Straßenbaukosten betragen einschliefßlich des Beitrages von 10,700 M. für die Ableitung des Gleuelerbaches 150,749 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Englücksfall. Eine bejahrte Frau aus Munscheid(Kreis Neuwied), welche sich auf der Reise nach Bochum befand, blieb gestern Nachmittag beim Aussteigen aus dem Zuge mit dem Kleide an der Thüre hängen und kam zu Fall. Die Frau, welche anscheinend innere Verletzungen erlitten hatte, wurde in die Samariterstation gebracht, wo ihr die erste Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
