<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353711</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anerkennung. Der 77jährigen Katharina Kohl Anerkennung 60jähriger treuer Dienste bei der Familie Theodor Esser in Aachen und der Familie Hugo Lenders in Köln vom Herrn Polizeiräsidenten Wiegmann ein Buch als Geschenk der Kaiserin überreicht, in welches letztere eigenhändig ihre Widmung eingetragen hat. Schon trüher hatte die treue Dienerin von der Kaiserin ein goldenes Kreuz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuereinschätzung. Berufungen, Beschwerden und andere Eingaben in Steuerangelegenheiten können im Amtsgeäude Göbestraße 10 an den Wochentagen morgens von 8 1/2 bis 11 1/2 Uhr munde Eire öffentliche Versammlung der Bäckergesellen Köuns nahm am Mittwoch eine Resolution an, in welcher es als leicht und durchührbar bezeichnet wird, das Kost- und Logiswesen im Hause des Meisters abzuschaffen, ohne das Bäckergewerbe dadurch zu schädigen. Der zweite Teil der Resolution sollte ein Mißtrauensvotum für den Gesellen-Ausschuß bedeuten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Am Mittwoch Vormittag wurde auf einem halb abgetragenen Strohbarmen an der Mülheimerstraße in Deutz die Leiche eines etwa fünfzigährigen unbekannten Mannes gefunden. Die Identitaät konnte bis jetzt nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbrüht. In einer Wohnung an der Friesenstrße stieß gestern Mittag ein kleines Kind einen Kessel mit kochender Flüssigkeit um und erlitt erhebliche Brandwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht auf Donnerstag entstand in der Alexianerstraße eine Schlägerei, wobei die Schutzleute von ihrer Waffe Gebrauch machen mußten. Einer der Beteiligten wurde so erheblich am Kopfe verletzt, daß er im Bürgerhospital ausgenommen werden Verungluückt. Der Mann, welcher in der Nacht auf Mittwoch in hülflosem Zustande in der Burgunderstraße aufgefunden wurde und bald nachher starb, ist ein 64 Jahre alter Schmied aus Bickendorf. Derselbe war seit 13 Jahren in einer Fabrik in Riehl beschäftigt, und i später Stunde den Heimweg antrat, wird vermutet, egs ein Englück zugôstoßen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 201. Der Pelikan. Schauspiel in 5 Aufzügen von Emile Augier. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag, 21. April: Ab.-Ist. 202. Jugend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Um einer im Publikum verbreiteten irrtümlichen Voraussetzung, daß Fr. Nellie Melba außer am kommenden Sonntig Nachmittags auch in einer Abendvorſtellung auftreten werde, keilt die Direktion mit, daß das Gastspiel dieser Gesangsünstlerin in einer Abendvorſtellung hier überhaupt nicht möglich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
