<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353734</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Geheime Sanitätrat Dr. Laudan, Direktor der städtischen Irrenanstalt Lindenburg, ist gestern früh an einem Herzschlage gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen die Erhöhung der Börsenstener. In der gestrigen Sitzung der Handelskammer nahm diese auch Stellung gegen den im Reichstage eingebrachten Entwurf eines Gesetzes wegen Abänderung des Gesetzes betreffend die Erhebung von Reichsstempelabaaben vom 27. April 1894. Es wurde eine Eingabe an den Reichskanzler beschlossen, in der sowohl die Steuer für Ausgabe von Kuren wie auch die Erhöhung des Umsatzstempels für Aktien und sonstige Dividendenpapieren als sehr bedenklich bezeichnet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag stürzte in einem Hause am Sachsenring ein Anstreicher vom Speicher bis in den unteren Hausstur hinab und erlitt anscheinend erhebliche innere Verletzungen. Der Mann wurde mittels Krankenwagen dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbrannt. In Ehrenfeld starb vorgestern ein 13jähriger Knabe an erlittenen Brandwunden, welche er sich am 23. v. M. durch Spielen mit Zündhölzern zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurden: am 8. v. M. am Laurenzplatz ein Damen kragen aus Sammt, am 13. v. M. am Quatermarkt ein Portemonnaie mit 16,45., am 17. v. M. am Weidenbach eine Damenuhr, am 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>M. im Hirscheäßchen ein Portemonnaie mit 2,17., am 18. v. M. in der Straßenbarn ein Ampèremeter, am 20. v. M. am Domhof ein Gelöstück, am 23. v. M. in Nippes ein eingerahmtes Bild, am 18. v. M. in einem Haublock Ecke Kurfürsten- und Bonnerstraße eine Uhr, am 25. v. M. in der Brüsselerstraße ein Fensterlügel, am 25. v. M. in der Breitestrße eine silberne Damenuhr, am 29. v. M. auf dem Gr. Griechenmarkt ein Geldbeutel, am 30. v. M. am Holzmarkt ein blauleinener Anzug, am 1. d. M. auf der Hohestrße ein Daumenring, am 13. v. M. an der Mütheimer Heide ein Revolver, am 1. d. M. in der Moltkestraße ein Gelöstück, am 1. d. M. am Dom ein goldener Kneifer, am 5. d. M. in der Streitzeuggasse eine silberne Cylinderuhr, am 3. d. M. auf dem Heumarkt ein Bund Schlüssel, am 3. d. M. in der Weyerstraße ein Portemonnaie mit 1,40., am 2. d. M. in der Herzogstrße ein Regenschirm, am 6. d. M. in einer Droschke ein Ueberzieher, am 21. v. M. in der Passage ein Kneifer mit Schnur, am 20. v. M. in der Stolkgasse ein Handtäschchen. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend aufgeführten Fundgegenstände können sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 1, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker hat sich vorgestern Abend nach Berlin begeben, um an den Sitzungen des Herrenhauses, dessen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herzog von York traf gestern, von der Feier der Großjährigkeitserklärung in Berlin zurückkehrend, mit dem Orientexpreßzuge hier ein und fuhr mit demselben Zuge nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kgl. Gewerbe-Inspektor Dr. Schneider ist von Köln nach Wiesbaden und der Kgl. Gewerbe-Inspektor Back von Oppeln nach Köln, beide in gleicher Amtseigenschaft zur Verwaltung einer Kgl. Gewerbe-Inspektion in den betreffenden Städten ernannt 8 Jubiläum. Hr. August Schmidt war aun. J. Ma, 22 Jahre ununterbrochen bei der Firma Holstein u. Düren als Packer beschäftigt. Aus diesem Anlaß fand abends im Weinrestaurant Wischet eine Feier statt, der außer der Familie des Jubilars das ganze Personal, auch der Chef der Firma Hr. Franz Düren nebst Familie beiwohnte. Letzterer feierte den Jubilar in einer entsprechenden Ansprache und überreichte demselben als Anerkennung für treu geleistete Dienste ein Sparkassenbuch mit einem namhaften Betrage. Unter Ueberreichung von Geschenken seitens des Personals, Vorträgen von Liedern und Dichtungen schloß der Abend zur allseitigen Befriedigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
