<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353771</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Am Samstag Morgen erteilte der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer fünfzig Alumnen des Priestersemi nars in der einfach geschückten Hauskapelle die Tonsur und die niederen Weihen sowie zwei Diakonen die h. Priesterweihe. In Ansprache vor dem letzten Evangelium ermahnte der hochw. Herr di Minoriten zur Vorbereitung auf ihren erhabenen Stand, zu dem sie heute den ersten Schritt gethan, in einer ernsten Bildung des Geistes und vorzüglich einer solchen des Herzens. Den Neopresbytern aber empfahl er vor allem fromme Tugendübung und treuen Gehorsam. Di neugeweihten Priester sind die HH. Heinr. Benz aus Köln-Nippes 1 Anerkennung. Drei Arbeitern aus dem Baugeschäft des Maurermeisters Hrn. Peter Streifer, welche am Sonntag Mittag vom Gewerbeverein mit einem Ehrendiplom ausgezeichnet,wurden, unerreichte der Arbeitgeber im Anschlugß an diese Ehrung ein Geldgeschenk von je Zoologischen Garten treten zu den täglichen Nachmittagskonzerten heute noch die Abendkonzert hinzu, weiche egelzugtig Dienstags und Freitags stattfinden und von der 16. Infanterie-Regiments unter Leitung des Hru. Musikdirektors 39. Been ausgeführt werden. Auf die Auswahl des Programms wird derselbe besondere Sorgfalt verwenden, und es ist dies unggeichter, als ihm durch das Entgegenkommen der Verwaltung des Zoologischen Gartens die Möglichkeit geboten ist, mit vollbesetzte Orchester zu spielen. Die Nachmittagskonzerte werden ebenfalls von der Beezschen Kapelle ausgeführt, und nur Dienstag und Freitag Nachmittag tritt an ihre Stelle die bewährte Pionierkapelle unter Leitung des Hrn. Musikdirektors Alexander Hubert. Der große Leuchtspringbrunnen wird an den Abend konzerten nach völliger Dunkelheit wieder seine leuchtenden Wasserstrahlen 00 Fahrraddiebstahl. Am Samstag Abend wurde em Fahr. raddieb, welcher auf der Flucht in einem Hause an der Dagobertstraße verschwunden war, dort von zwei Schutzännern festgenommen, Unfall. Im Bürgerhospital fand gestern Mittag ein Arbeiter worden war und nicht unerhebliche Bein- und Armverletzungen erlit Mißhandlung. Am Sonntag Nachmittag mißhandelte auf dem Eigelstein ein Mann seine Ehefrau in solch roher Weise, daß schutzleute den Ehemann verhafteten... 1316 i eiuem Herungücksfall. Am Sonntag Abend entstand in einem Hause an der Kämmergasse eine Explosion einer Petroleumlampe. Hierbei erlitt eine ältere Frau erhebliche Brandwunden und mußte ärztliche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>25 Grad Celsius im Schatten, gestern aver+ 29 Grad bei schwachem Ostwind und wolkenlosem Himmel. Der Barometerstand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld,.Juni1900. Von ruchloser Hand sind nachts in der Jägestraße die sämtlichen Drähte der Fernsprechleitung abgeschnitten worden. Dieselben lagen zum Teil morgens noch umher; sie waren dicht an zwei Stangen mit einer Drahtscheere abumher; sie waren bicht un zäher geschnitten. Die Leitung war schnell wieder hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln-Bayenthal, 11.Juni1900. Daß man sich am hellen Tage gefallen lassen muß, durch halbüchtige Burschen Fenster eingeworfen zu erhalten, ist man auf dem Oberländer Ufer schon ge wohnt, denn es fehlt an jeglichem polizeilichem Schutz. Nur einmal Montags, nachmittags gegen 4 Uhr, wird hier ein berittener Schutzmann sichtbar. Kaum aber ladet die Wärme des Rheinwassers zum Baden ein, so sind auch schon die Buben zur Stelle, welche sich das Oberländer Ufer als Badeplatz ausgewählt haben. Den ganzen Nachmittag liefen gestern gänzlich nackte Bengels hunderte Schritte weit über das Ufer und stürzten sich dann in den Strom, während Tausende von Spaziertängern mit großen und kleinen Kindern dem ekelhaften Schauspiele zuzusehen gezwungen waren. Es ware wirklich an der Zeit, daß diesem schamlosen Treiben Einhalt geboten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
