<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353713</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine große Versammlung der Kölner Cen; findet, wie bereits mitgeteilt wurde, am Sonntag Abend 8 tior im großen Saale der Bürgergesellschaft statt. Bei den zu erwartenden ebenso zeitgemäßen als belehrenden Vorträgen darf wohl auf einen zahlreichen Besuch der Mitglieder der Centrumspartei gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Requiem für die Opfer der Katastrophe bei Bingen wurde gestern Vormittag 10 Uhr in der Minoritenkirche abgehalten. Der sehr starke Besuch zeigte, wie zahlreich der Verband der katholischen Studentenvereine Deutschlands auch in Köln vertreten ist und wie tiefen Eindruck das schreckliche Englück bei den Aktiven wie bei den Alten Herren des Verbandes gemacht hat. Im Chor hatten Vertreter von vier Verbandsvereinen(Arminia und Frisia-Bonn, Brisgovia-Freiburg, Karolingia-Nachen) mit den umflorten Vereinsfahnen sich aufgestellt. Auf den schwarzgedeckten Bänken vor dem Chore fand nur ein Teil der Trauernäste Platz. Unter Assistenz der Herren Kahläne Lützele und Oster celebrirte Herr Religions- und Oberlehrer Oberdörfer-- sämtliche Geistliche sind Alte Herren des Verbandes -- das Traueramt. Nach dem Evangelium hielt er eine ergreifende Ansprache an die Leidtragenden. Mit der Absolutio ad tubam schloß die überaus würdige Feier. Dann versammelten sich zahlreiche Philister und Aktive im Gesellschaftssaal der Bürgergesellschaft, um über ein Denkmal für die Opfer der Katastrophe zu beraten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum des Rheinischen Kürassierregiments Nr. 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Militärisches. Major und Bataillons-Kommandeur Scholl vom Inf.-Regiment Nr. 65 wurde zum Kommandant von Köln, der Direktor der 3. Artillerie-Depotdirektion, Oberstleutnant Brunk, unter Belassung a la suite des Fußartillerie-Regiments Nr. 9 zum Chef der Centralabtheilung der Feldzeugmeisterei ernannt; der Kommandeur des Fußartillerie-Regiments Nr. 9. Major Behrens, zum Oberstleutnant befördert: Oberleutnant Weisbach vom Fußartillerie. Regiment Nr. 9 unter Beförderung zum Hauptmann in das Fuß artillerie-Regiment Nr. 6 versetzt; dem Major Müller beim Stabe des Fußartillerie-Regiments Nr. 9 ein Patent seines Dienstgrades verliehen. Frhr. v. Rolshausen, Oberst a la suite des Füsilier-Regiments Nr. 40 und Kommandant von Köln, wurde der Abschied mu Pension nebst Aussicht auf Anstellung im Civildienst bewilligt; Oberst Everh von der 3. Jngenieur-Inspektion der 7. Festungs-Jnspektion wurde in Genehmigung seines Abschiedsgesuche mit Pension zur Disposition gestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausstand im Anstreichergewerbe. In der heutigen Verhandlung des Einigungsamtes zur Beilegung des Ausstandes im Maler- und Anstreichergewerbe kam eine Einigung nicht zu stande. Das Einigungsakt erliessß folgenden Schiedsspruch: 1. die Arbeitszeit beträgt im Sommer neun Stunden, und zwar vormittags von 7 bis 12 Uhr und nachmittags von 122 bis 1/2 7 Uhr, einschliefßlich eine halbe Stunde Frühstücks- und eine hatb. Stund Vesperpause; 2. der Mindestlohn beträgt im ersten Jahre nach behülfen erklärten indes, sie würden sich dem Schiedsspruch nicht werfen; sie könnten nicht davon abgehen, daß den älteren Gehülfen sofort ein Mindestlohn von 48 Pfg. gezahlt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Der Obereräsident der Rheinprovinz hat sich bereit erklärt, noch nachträglich einen Preis für die am 6. Mai stattfindenden Kölner Blumenspiele zu stiften</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Große Hitze hat sich in den letzten Tagen eingestellt. Vorgestern fieg das Duchilber bis auf fr. 204. Hrad., Lelsicgzi, Seste zeigte das Thermometer schon in der Mittagsstunde+ 21.7 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Schaafenstrße wurde gestern Nachmittag gegen 1 1/2 Uhr eine schon bejahrte Frau von einem Flaschenbierwagen überfahren. Die Frau erlitt so erhebliche Versetzungen, daß sie mittels einer Droschke in ihre Wohnung gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
