<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353719</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>4. Drei Tage vor dem Zeitpunkt, zu welchem die Entlassung der vorbezeichneten Arbeiter erfolgen soll, haben die Arbeitgeber der Ortspolizeibehoörde eine Anzeige hierüber z. erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum zweiten dieseährigen Pferdemarkt, welcher vorgestern und gestern auf dem städtischen Viehhofe hierselbst abgehalten wurde, waren am ersten Tage 726 Arbeitspferde, 198 Luxuspferde und 5 Fohlen, am zweiten Tage 351 Arbeitspferde, 47 Luxuspferde und 3 ohlen zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, 2 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hennef (Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft in Hennef(Sieg), Bureau-Assistent für Kassen-, Buchhaltungs- und Rechnungswesen, 1080 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchtroisdorf, Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchherten, Nachtwächter, 174 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leiche gelandet. Vorgestern Vormittag landete in Niehl eine männliche Leiche. Anscheinend ist der Ertrunkene ein Schuhmacher Namens J. Schmitt. Die Leiche befindet sich auf dem Nordfriedhof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Nachmittag kam auf der Veuloerstraße in Köln-Ehrenfeld ein Radfahrer, dessen Rad im Straßenbahngeleise stecken blieb, zu Fall. Er schlug mit dem Kopfe so englücklich auf das Straßenpflaster, daß ihm ein Ohr vom Kopfe abgetrennt wurde. Nachdem ihm ein Notverband angelegt worden, sorgte man für seine Ueberbringung in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Hofe eines Hauses an der Luxemburgerstraße stürzte gestern Morgen ein dreiähriges Kind, welches mit anderen spielte, durch ein Kellerloch in die Tiefe und erlitt erhebliche Verletzungen, u. a. einen Armbruch. Es wurde ebenfalls dem Bürgerhospital überbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag fiel auf dem Friesenwall ein junger Mann von einem Milchwagen und erlitt außer Kopfverletzungen einen komplizierten Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Geretter. Beim Angeln fiel am Mittwoch Nachmittag am Oberländerwerft ein Knabe in den Rhein. Ein dort beschäftigter Arbeiter brachte ihm noch rechtzeitig Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das Invalidenprüfungsgeschäft im Landwehrbezirks Köln findet in der Zeit vom 25. Mai bis einschliefßlich 1. Juni d.., jedesmal 8 Uhr vormittags beginnend, auf Stube 28 statt. Invaliden, welche in Bezug auf Invalidiät oder Erwerbsundähigkeit usw. nur zeitig anerkannt und deren Iuvalidenversorgungen nur bis Ende Oktober 1900 bewilligt sind, erhalten besondere Gestellungsbefehle." 90- 11ndin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 207. Undine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
