<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353792</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hrn. Abg. Ngeren ist von Papst Leo XIII. das Ritterkreuz zum St. Gregorius-Orden verliehen worden zur"Anerkennung seiner unentwegten Treue gegen den Römischen Stuhl und seiner hervorragenden Verdienste um die katholische Sache</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ee Personalien. Die von der Stadtverordnetenversammlung zu.-Gladbach getroffene Wahl des bisherigen besoldeten Beigeordneten Hermann Viera als Bürgermeister der Stadt".-Gladbach für die gesetzliche Dauer von zwölf Jahren ist vom König bestätigt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Landrichter Rothschild wurde zum Landgerichtsrat ernannt: Justizrat Franz Jakob Kyll in der Liste der Rechtsanwälte des Oberlandesgerichts Köln gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Nachmittag wurde am Alten Ufer ein Schulknabe von einem herrschaftlichen Wagen überfahren. Der Knabe erlitt nicht unerhebliche Verletzungen an den Beinen und wurde zu einem Arzte gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Englücksälle. In einem Hause an der Johannisstraße fiel am Freitag ein kleines Kind über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe und an einem Arm. Aerztliche Hülfe war gleich zur Stelle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag kam auf dem Eigelstein ein Kind mit einer Bierflasche zu Fall, wobei dasselbe sich an den Scherben der Flasche erhebliche Verletzungen zuzog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>aan. 1 Juli1900. Der hochwürdigste Herr Erzbischof Simar tritt heute eine dreiöchige Firmungs- und Visitationsreise nach Supen und brgsoge gusgerordentlicher Telramme wurde gestern Nachnitag der an Zegzre Hes Zeszeich He. ge eius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
