<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353784</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Leichenbegaängnis. Aus Anlaß der Begräbnisfeierlichkeiten für Herrn Rektor Melchers war gestern Morgen in der von kundiger Hand schön dekorieren Ursulinenkirche die Leiche des Verstorbenen aufgebahrt. Während des Traueramtes, welches Herr Pfarrer Dites celebrirte, war die Kirche überfüllt und die herzlichen Worte des Celebranten über den heimgegangenen Priester fanden Widerhall in Aller Herzen. Außer einer Anzahl hiesiger und auswärtiger Geistlichen beteiligte sich auch eine Abordnung der vom Verstorbenen mitgegründeten katholischen Studentenverbindung Novesia in Bonn mit trauerumflorten Banner am Traueramt und dem darauf folgenden Begräbnis, welches von den Schülerinnen der Ursulinentöchterschule, den Pensionärinnen und den zahlreichen Mitgliedern der Marianischen Jungfrauenkongregation eröffnet wurde. Der Leiche folgten die beiden Brüder des Verstorbenen, der Herr Dompropst, mehrere Domherren, Professoren des Priesterseminars, die anderen geistlichen Herren, die nicht in Amtstracht waren, und eine lange Reihe von Herren, die einem teueren Freunde, dem vortrefflichen Lehrer ihrer Kinder, dem freundlichen Nachbarn und dem von Allen hochgeachteten Priester die letzte Ehre erweisen wollten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versammlung der Centrumspartei. Wir machen schon jetzt aufmerksam darauf, daß am Sonntag den 1. Juli, abends 8 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Versammlung der Kölner Centrumspartei stattfindet, in welcher Hr. Reichtags- und Landtagsabgeordneter Rechtsanwalt Karl Trimborn Bericht über seine bzw. der Centrumsfraction Thätigkeit in der verflossenen Reichstagssession erstatten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung stehen u..: Wahl eines Stadtausschußmitgliedes, Wahl zweier Beigeordneten, Vertragsentwurf über den Betrieb der beiden Theater, Vertragsentwurf über die Vermietung des Tunnels und des Buffets im alten Theater, Bedingungen für die Begebung des Vorrechtes auf mietweise Benutzung von Logen und Plätzen in beiden Theatern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf Freitag den 29. d. M. anstehende Kleinviehmarkt wird des Feiertages wegen auf Donnerstag den 28. d. M. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärische Radfahr. Seitens des Infanterieregiments Nr. 99 in Pfalzburg in Lothr. wurde eine militärische Streckenfahrt in der Weise veranstaltet, daß der Musketier Ricken-- ein Kölner Kind-- von der elften Compagnie am Donnerstag, 21.., um 3 Uhr morgens in voller militärischer Ausrüstung von Pfalzburg auf einem Allrightrad abfuhr. Auf der Strecke Weißneburg-Landauünster am Stein-Bingerbrück-Koblenz erreichte er am Freitag, 22.., morgens 3 Uhr, Köln, wo er auf der Wache Kaserne I auf dem Neumarkt seine Ankunft sich bescheinigen ließ. Er legte also die etwa 400 Kilometer betragende Strecke in genau 24 Stunden zurück. Dies ist als eine vorzügliche Leistung zu bezeichnen, besonders in Anbetracht der Schwierigkeiten des Geländes, durch Uebersteigen erheblicher Höhenunterschiede. Am Tage der Ankunft wurde er mit seinem Rade von dem hiesigen Photographen Moll photographiert und ist dieses Bild, wie auch das Rad, heute Sonntag im Schaufenster der Sportabteilung von Franz Sauer, Hohestrße 33, zu sehen. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 23. Juni. mitt. 12 Uhr: 15", abds. 7 Uhr: 15 1/2 0, ner vocal-Anzeiger Nr. 169-- Sonntag 22. Juni 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle in Eisenbahnügen. Bei der hiessgg, Ktigingl; Hannover, ein anderer Herr eine vote."g1., iu französischen Bartesch. Le, Vei. Lelsdser aise Gelich der seuche elie estellte, eichle aue die blietieheg in coeshe ege Reisenden emnpsehleu, aug ühre. Aber,".Zigen keine Handgeläckticke, in denen Schmucksachen und Geld vermutet werden kann, beim Verte 2 5dlicher Unfall Vorgestern Abend geriet auf der Nichlerstraße s dan Schigstafe eine Radsahrerin unter emen Pferdebahnwagen und erlit so schwere innere Verletzungen, daß sie Lese alt dies d aischeise, Shschesck geschehe eh inten Gräften an. Ein Teil der Fabrik brannte nieder. Gegen 11 w. i has Feuer von neuem an Ausdehnung, doch gelang es der Kölner Wehr, dasselbe zu unterdruücken. Der entstandene Schaden ist sehr erheblich steht unter steter Kontrolle eines Chemikers und lautet das allgemeine der Proben a 25 J. In Köln nur zu haben bei Von der Reise zurück: Dr. med. P. Felten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
