<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abg. Roeren hat weiter folgende Telegramme und Zuschriften erhalten: 1. Dem kundigen und mutigen Verteidiger wahrer Kunst und christlicher Sitte ruft Dank und Glückauf zu Die Dekanatsgeistlichkeit aus Empel. 2. Dank und Anerkennung für Ihre Arbeiten bei Beratung der lex Heinze sendet Ihnen eine von 700 Männern besuchte Versammlung des katholischen Volksvereins zu Caltrop. 3. Der katholische Arbeiterverein sowie der katholische Knappenvereine der Gemeinde Heesfeld danken Ihnen recht von Herzen für die so recht mannhafte Verteidigung der christlichen Sitte im Reichstag und würden sehr bedauern, wenn die Staatsregierung vor der unchristlichen Korruption die Flagge streichen würde, denn die christliche Sitte ist die einzige Grundlage unseres Staates und unserer Familie. 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Ausstande der Maler- und Anstreichergehülfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>m Gestohlen wurde in einer hiesigen Kirche ein gelbledernen Portemonnaie mit 46,50 M. an barem Gelde, am Museum im Gedränge gelegentlich einer Denkmals Enthüllung ein Portemonnaie aus geflochtenem Silberdraht, enthaltend ca. 8., in einer hiesigen Kirche ein rotledernes Klappportemonnaie enthaltend ca. 60., in Lindenthal ein schwarzes Fahrrad, in einem Hause am Deutschen Ring eine silberne Damenuhr mit goldener Kette, goldenem Anhängel. Abhanden gekommen sind ein Damen-Portemonnaie mit ca. 37., ein Portemonnaie mit 400 M. und ein Geldtäschchen mit 420., in einem Hause an der Mariengartengasse ein schwarzer Kammgarnanzug, ein grauer Jackettanzug, ein Chemise, ein Kragen und ein Paar Manschetten, in einem Hause an der Gereousmühlengasse 40., in einem Hause am Hansaring 20 Flaschen Mosel- und 30 Flaschen Rotwein, auf einem hiesigen Güterbahnhof ein Ballon Sohlleder, in einem Hause an der Venloerstraße eine Partie Wurst, auf der Eilgut-Abfertigung ein Kübel Butter, im Flur eines Hauses am Hohenzollernring ein Fahrrad, in Lindenthal 14 Tauben, mittels Einbruches in einem Hause an der Lütticherstraße eine große Partie Herren- und Damenschuhe, in einem Geschäft in Ehrenfeld ein Portemonnaie enthaltend etwa 23 M. Auskunft über den Verbleib und die Diebe wolle man an die Kriminal-Abteilung Glockengasse Nr. 30, Zimmer Nr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>4, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 198. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, 15. April: Aufgeh. Ab. 27. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Wotan: Hans Mohwinkel vom Hoftheater in Mannheim als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Samariterverein vom Roten Kreuz(geründet 1888) hat auf der Unfallstation im Hauptbahnhofe, Maximienstraße 1 u. 3, vom 23. Oktober 1898 zum 1. Januar 1900 in 986 Fällen Hülfe geleistet. Es kamen innerhalb und außerhalb der Station vor: Plötzliche Erkrankungen 77 und zwar: Allgemeines Unwohlsein 10, epileptische Krämpfe 33, Ohnmachten 12, Blutungen aus Körperöhlen 9, Schlaganfaälle 5, Krampfanfälle 8. Verletzungen 761 und zwar: Innere Verletzungen 5, Verrenkungen 21, Verstauchungen 13, Schlagaderverletzungen 15, eingedrungene Fremdeörper 21, Hautabschürungen 54, Quetschwunden 162, Rißwunden 52, Schnittwunden 116, Stichwunden 45, Hiebwunden 58, Bißwunden 17, Brandwunden 28, Wunden durch Fall 110, Schußwunden 2, Knochenbruüche 42, (einfache 30, komplizierte 12) und zwar: Bruch des Schädelknochen 7, des Oberarms 2, des Vorderarms 5, beider Vorderarmknochen 1, des Handknochen 2, des Schlüsselbeins 2, der Rippen 5, des Unterkiefers 1, Beckenbruch 0, des Oberschenkels 5, der Kniescheibe 1, des Schienbeins 3, des Wadenbeins 3, beider Unterschenkel 1, eines Fußknochens 3. Verluste von Gliedern 4 und zwar: Verlust eines Unterschenkels 1, Verlust eines Fußes 1, einer Hand 2. Besondere Zufälle 2 und zwar: Irrsinnige 1, Tod durch Ertrinken 1. Krankentransporte 157 und zwar: verbunden mit erster Hülfeleistung und Transport nach Hospitälern 101, mit Transport in die Wohnungen 34, für Private auf ärztliche Anordnung 22. Die Unfallstation leistet Hülfe jedermann zu jeder Tages- und Nachtzeit, ohne vorher nach der Zahlungsähigkeit zu fragen. Der Verein hatte eine Einnahme von 8750., eine Ausgabe von 11,900., so daß die Rechnung des Jahres 1899 mit einem Fehlbetrag von 3150 M. baschließt, welcher teilweise durch den Reservefonds, teilweise durch Vorlagen gedeckt wurde. Der Samariterverein wendet sich au alle Menschenfreunde und die bewährte Mildtätigkeit der Kölner Bürgerdie für die in der Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeiger, Marzellenstrße 20, Ecke Bahnhosstraße, Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine zweite deutsche Jubiläumfahrt nach Rom mit beschränkter Zahl der Teilnehmer wird am 28. Mai d. I. ihren Ausgang zu Köln nehmen. Die für den Hauptpilgerzug (30. April au Freiburg) getroffenen Bestimmungen gelten auch für diesen zweiten, der jedoch nur solche Teilnehmer aufnimmt, welche auf der Strecke Köln--Chiasso wenigstens die zweite, von Chiasso bis Rom aber die erste Wagenklasse benutzen wollen. In Rom werden die Pilger, wofern kein unvorhergesehener Zwischenfall eintritt, den Segen des h. Vaters empfangen. Der Aufenthalt daselbst wird sich auf acht bis zehn Tage belaufen. Die Hinreise ist gemeinschaftlia, auf der Rükreise haben die Pilger Gelegenheit, das Passionsspiel in Oberammergau zu besuchen. Die Gesamtkosten werden, abgesehen von dem etwaigen Besuche in Oberammergau, kaum mehr als 330 bis 350 Mark betragen. Frühzeitige Anmeldungen bei Herrn Pfarrer Ley zu Sechtem oder bei Herrn Apotheker Renner zu Bonn, Bachstraße(nicht bei der Centralstelle in Freiburg) sind erwünscht; nach dem 10. Mai können solche nicht mehr berücksichtigt werden. Jeder Anmeldung sind 20 M. beizufuügen zur Bestreitung der Portound Druckkosten, der Führung zu den Heiligtümern in Rom und der Miete für das Versammlungslokal dortselbst; ein etwaiger Ueberschußß fließt dem Peterspfennig zu.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einsturz. Vorgestern Nachmittag stürzte an einem Hause an der Sebastianstraße in Niehl der Giebel ein. Menschen sind nicht verungluückt. Die Ursache des Einsturzes ist auf die nebenan vorgenommenen Ausschachtungsarbeiten zurückzugühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>geneigter Abnahme und als sehr vorteilhaft für jede Haus haltung empfehle Lösl. Frühstücks-Suppen Gemüse- u. Kraftsuppen Bouillon-Kapseln Suppen-Würze wirklich befördert, beweist klar u. deutlich folgende Anerkennung:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
