<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353753</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Rückfahrt der Torpedobootsdiviſion wird amtlich gemeldet: Die Fahrzeuge laufen am 27. Mai Oestrich und Oberwesel an, nachmittags Ankunft in Koblenz; Ankunft in oin am 29. Mai; am 30. Mai Anlaufen in Mütheim a. Rh., 31. Mai in Düsseldorf, 2. Juni in Uerdingen, 4. Juni in Duisburg, 5. Juni in Ruhrort, 7. Juni in Orsoy und Wesel, 8. Juni in Xanten und Pauli. Pflaume, Schmalbein, Stübben, Trimborn, van der Typen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Hr. Regierungs- und Baurat Scheidtweiler, früher in Elberfeld, ist als besoldeter Beigeordneter der Stadt Köln für die gesetzliche Amtsdauer von zwölf Jahren bestätigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 31. Mai stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Beschlußßfassung über die Stadtverordnetenersatzwahl für Kommerzienrat Rautenstrauch, Bedingungen für die Wiederbesetzung einer durch Ausscheiden erledigten Beigeordnetenstelle, Wahl zweier Beigeordneten, Erneuter Antrag des Kirchenvorstandes von Groß St. Martin betr. Freilegung dieser Kirche, Erhöhung des Kredites zur Beschaffung der Dekorationen für das neue Theater, Vorlage betr. Erwerbung und Erweiterung des Deutzer Gasrohrnetzes, sowie Verbindung mit dem linksrheinischen Gasrohrnetz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat, wie bereits gemeldet, ein neues Prachttableau aufgestellt: Einzug des Papstes Leo XIII. auf der Sedia Gestatoria in die Peterskirche. Wir sehen vorn den Träger des päöstlichen Stabes, rechts und links von ihm gehen zwei Mitglieder der Schweizergarde, dann folgt Seine Heiligkeit, getragen von sechs Chorknaben, rechts und links gehen zwei Diakone her. Alsdann folgen eine Anzahl Sardinäle, worunter die Figur des Staatssekretärs Rampolla besonders auffällt. Die äußerst prächtigen Kostüme sind teilweise direkt aus Rom bezogen. Für Sonntag hat die Verwaltung den Eintrittspreis bekanntlich auf 25 Pfg. die Person ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksgarten. Die Wirtschaftsäume des Volksgarten nebst Terrasse sind am Dienstag den 29. d. von nachmittags 5 Uhr ab für das Publikum geschlossen. Das philharmonische Konzert fällt an Der Verein zur Unterstützung dürftiger Kirchen wird in dem Hause Mohrenstrße 15 eine Anzahl fertiger Paramente in der Zeit vom 28. bis 30. Mai von 10 Uhr morgens bis 6 Uhr nachmittags zur Ansicht ausstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
