<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353799</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ur mit der 1901 zu eröknienden Handelshockschuse ver undene Han del museum auf fünf Jahre einen Zuschuß von Der Thaterpatagrpz, Neg erge ersehen. Velanlsch bleich eine unr Zu Voan,zifre eihaut mit der Erwägung bekäpft, saben die Gegner der ler Heinz...... Theatercensur ales Erei überihgg, ven.--.: Kenner der Handhabung dieser Censur förderliche besorgen könne. Kenner v. gesn und anderswo, was</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Balsem De esce schcgede de bleche Bch a. ser. ehe Dame von Marim auf, en Bo, gedichtet und Jacobson ins eiu Frauzoricher,Pgeigorzatz, Geyoveny, eine furchtbare Schweinerei asot,.rsteisel gaid. Sest. Gheit Kihelgend) die Gilt Vos Pherstkeite, Aieshpreichel cherinseraien, Gehe lict: ishalet, Gex oder beige Felzadse zapäigen, io scharf zun Ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln..Juli1900. Marktbericht##..00, junge 0,90-.50, 250.300, Günte 300-50, Peg.z0, Tauben."".50, Junge..50 slühner, alte..80..00, Judae.-aahhutter.80-.00 das All."###g das Stück. Essbutter.10*2 30, Schon, Kartoffeln, weisse.00-.00, .00-.25, Kisteneier.20-.25 das Vierter.#0o-10,00, neue 7,60-8ene runde.00- 800,.,-55..35 das Stück""giebeln 014-048, decke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>100 Hl. Mumpf H9, ff Erbsen Frische mit Schale 024-038, Heisse beeren 0,32-.40.#3116.150, desgl. vom Bauch.12 1 4//8 Pweineh8 1463, eiteläte Caitsehseeiss seste, 6ö 2- sure fleisch 1,58-.,72, Speck, geräuchert.35-.59,. 41, Bleie(Brasse).00, schmalz 1,30-.48, Aale. 34% 1/2 2% 10, Karpfen 2,00, Salm 4,80-7,00, lechte 1,80.00, Kabliau.60-1.%, leig./80-200 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hbachakans zu beftsebigen; die Gartelaulagen, insbesgoubete Potesse seten Jalbren, und Freude, häten bervorgehober, Annahme des Antrags von den Aktionären für die Zukunft keine Nachzahlungen für besondere Feste erhoben würden. Die heute beantragte Zuzahlung sei schon die zweite in kurzer Zeit. Hr. Baurat Schellen mein:, diese Auregung könne man erwagen. Es sei aber auch zu berücksichtigen, daß die besonderen Konzerte, wie von Sousa und Strauß, ganz erhebliche Auslagen bedingten. Sousa habe für jedes Konzert 2500 M. verlangt. Nachdem von verschiedenen Seiter Antrag gestellt worden, den Aktionären freien Zutritt zu allen Festlichkeiten zu gewähren, wurde schließlich ein Vermittelungsantrag des Hru Math. Ladendorff angenommen, dem Verwaltungsrat fünf Alse sieh, ulid due be a. e chce, eie e, esche der Antrag des Verwaltungsrats, auf jede Akte 60 M. Zuzahlung zu fordern, einstimmig angenommen. Die Aenderungen der Satzungen nach den Bestimmungen des neuen Handelsgesetzes wurden einstimmig genehmigt und der jetzige Verwaltungsrat auf Vorschlag des Hrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Zu einer reizenden Tour durch das südliche Tyrol ladet diese Woche das be mährte Kunst Institut ein. Das wegen seines herrlichen Klimas als Frühjabrsstation für Lungenleidende bekannte Bozen-Gries mir be malerischen Umgebung ist der Zielpunkt der Reise. Die an Stund Stelle von guten Standpunkten aus und bei günstiger Beleuchtung gemachten stereoscopischen Aufnahmen, welche alles in den natürlichen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leichenfiav Nac eis r Mitteilung des Bürgermeisterantes in Zons a. Rh. ist am 4. Juli d. J. im Rheine unterhalb Stürzelbera eine unbekannte männliche Leiche gelandet oocden. De. Mann ist.70 Meter groß, steht im Alter von 28--30 Jahren und war gekleidet mit dunkelbraunem Kammgarn-Joppenanzug. wurde u. a. ein Arbeitszeugniß, ausgestellt von Gustav Oberhofe in Mettmann für den Schlosser Johann Lichtenberg und ein Zeugnis ohne Unterschrift, auf denselben Namen lautend, mit dem Zusatze aus Köln" gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
