<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353731</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Taschendieb. Bei einem am 5. v. M. um Rhem schelcher elige ai. escestete seschscheese drei Fächer, von denen das mittlere besonders verschliessßbar ist; das andere ist ein braunes, längliches, abgenutztes Damenklappportemonnate mit vier Fächern, von denen eines besonders verschliessßbar In.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In der Nacht von Samstag auf Sonntag kam auf dem Weidenbach ein junger Mann zu Fall uno zog sich eine erhebliche Kopfverletzung zu. Man brachte ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ais Pesce el alce aes aechesl eis chie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>halboelaiek. Deskeitel Eitel hicke el Lasten secentet einen Trintspruich auf den vue., folgenden Telegramms an den hre Zuſtimmung dur,0f Gürger, ligend), ohe-Hansestadt Köln. Kaser:"Meit uber 1000 Burger ver boven9) Maizsiät Toxpedobogte der obheindbosion Zil. Veritzupt deriut, Kater Hand de. Köize dänische Flage, Hinaustruö. Die Mete zur Ehre und zun ore ezieheh gach iur Glase des Abends an den Heinrich als dem Reprasentanten der Marine tig, Felezegrg##e richtet in welchem treue Gefolgschaft bei Bethätigung des Wahler, aepernteu hers- Toroehohogts. laute zum Schage der benichen Iuterseizign de shlolteigen Sicher bes deutschen Volles der Kaisermantelnoch nicht paßte. Betr aberrecke der deutsche Michel seine Glieder, um den Purpurmantel anszusullen, der ihn umgebe. Es seien beschränte Leute, welche die Notwendigkeit emer Der Ehrenschleife nebst lebenden Blumen war noch die von Frau Prinzessin zu Schaumburg-Lippe gestiftete, goldene Lotosblume zeus en. Als außserordentliche Preise erhielten Frl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
