<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353795</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Litsch, Vikar in Lindenthal, zum Rektor in Brauweiler, Pfarrei Auenheim, Dekanat Bergheim; N. Pütz, Vikar in Caternberg, zum ersten Vikar in Lindenthal; H. J. Schweitzer, Kaplan an St. Maria in Lyskirchen, zum Religionslehrer an der städtischen mittleren Mädchenschule I hierselbst; I. P. Tambour, Rektor in Raderthal, zum Pfarrer in Gierath, Dekanat Grevenbroich; W. Knothe, Vikar an St. Joseph in Krefeld, zum Pfarrer in Merheim, Dekanat Löwenich; A. F. P. H. M. Baur. Vikar an St. Martin in Düsseldorf, zum Rektor der hiesigen Ursulinenklosterkirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Zoologischen Garten wird bei dem heutigen Abendkonzert auch der Kölner Liederkranz mitwirken. Derselbe singt Chöre von M. Neumann, F. Möhring, W. Bünte, M. Dürrner, W. Gericke, M. Burkhardt, Kalliwoda, sowie ein Volkslied von dem Vereinsmitglied J. Schmitz. Die Mitglieder des Kölner Liederkranz haben von 6 Uhr ab freien Eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Die nächste Chorproben der Gesangabteilung findet Mittwoch den 4. Juli, abends 9 Uhr, im oberen Saale der Wolkenburg statt. Die Probe am Samstag den 7. Juli findet im Börsensaale(Gürzenich), abends 9 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Ein Rentner aus Nippes wurde am Sonntag Abend auf der Escherstraße von einem Radfahrer überfahren und erlitt einen Beinbruch. Die Schuld trifft den Radfahrer; derselbe fuhr mit unbeleuchtete Rade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Bürgerhospital wurden in der Nacht auf Montag sieben Personen aufgenommen, welche Verletzungen erlitten hatten. Ein Mann hatte durch Explosion erhebliche Beinverletzungen erlitten; ein anderer gab an, von einem Unteroffizier mißhandelt worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Auf dem Eigelstein entstand gestern Mittag ein kleiner Zimmerbrand, welcher von der städtischen Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ausmalung der Lazaristen-Kapelle. Es dürfte anGewölbekappen sind auf elfenbein-lichtem Tone, Schlußsteine und Zwicke siben.u, be, A in. Eie he anderz, Sieskesgr enis ete asen alie echtechetel eigen. Lest. ihi mich gesalbt, den Armen das Evangelium zu predigen, hat er serung die Chor- und Wandelächen ungemein; die nicht mindergre, en Seitenflaächen über beiden Sakristeithüren haben nun zum Ganzen passende, Aal de Siethen, Lostriht. e1. seieschlste se e lich in dem die Passions ume mit dem in Vierſpaß angebrachten 4eg Die Oderpostdirektio, Kölu erscht uns um Auftahmne des Wohnung nach Straße, Hausnummer und, wenn thunlich, auch Stockeine solche genaue Adressierung ist auch hinsichtlich der an öffentliche Anstalten, Handelsfirmen, Aktiengesellschaften, Vereine, Faichelsheisten und an peiger, bebaute Bepzerzef Hzchiheg e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A Kirchliches. Die Firmreise des hochwürdigsten Herrn Weihbischofs Dr. Fischer, die am 3. d. M. beginnen sollte, ist um eine Woche verschoben und beginnt erst am 10. Juli. Vorher ist an demselben Tage die Pastoralkonferenz für das Dekanat Eschweiler im Pfarrhause zu Eschweiler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag traf der hochw. Herr Bischof von Lüttich hier ein und stieg im Priesterseminar ab, woselbst er auch gestern Morgen in der Hauskapelle die h. Messe celebrirte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Sousa-Konzerte in der Flora haben in Köln einen großen Erfolg zu verzeichnen. Trotz des ungünstigen Wetters war das vorgestrige Schlußkonzert von mehr als 4000 Personen besucht, und das Publikum zollte der amerikanischen Kapelle lebhaften Beifall. Sousa, dessen Mutter übrigens eine Rheinländerin war, reist von hier nach Paris zur Weltausstellung, kommt dann nochmals nach Deutschland zurück und will, wie in Berlin, so auch in Köln nochmals einige Konzerte geben; voraussichtlich am 14., 15. und 16. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Fischschutzverein Köln hielt am Sonntag Nachmittag im Schaumburger Hof seine Vierteljahrsversammlung ab, die Herr Schulrat Dr. Brandenberg leitete. Derselbe erstattete den Bericht des Vorstandes und beleuchtete u. a. die Aussichten des Kölner Fischmarktes. Der so lange und sehnlichst erwartete Erwerb einer Fischerei habe sich vollzogen, indem Herr Geh. Kommerzienrat Rauhe die von ihm gepachtete Siegfischerei auf jederzeitigen Widerruf dem Verein überlassen habe. Hinsichtlich der Benutzung sei bestimmt, daß 25 Erlaubnisscheine zum Angeln a 5 M. ausgegeben werden sollten. Für die Fischerei im Schnellert sei die Fischerei mit dem Netz verboten, um den Anglern die Freude nicht zu verderben; die Angelkarten sollen zur Hälfte des Preises ausgegeben werden, da eine baldige Veränderung der dortigen Verhältnisse in Aussicht stehe. Zur Verhütung von Fischdiebstählen bzw. des Fischfreveln habe man sich der kräftigen Mitwirkung der Kgl. Regierung zu erfreuen. Dieselbe habe eine Verfügung erlassen, der zufolge die Ursprungscheine für Forellen auch an denjenigen Stellen verlangt werden sollen, wo die Forellen in der Gegend gefangen werden. Der Verein selbst beabsichtigt, eine Bekanntmachung zu erlassen, die geeignet sein dürfte, dem Fischfreveln in der Sieg und deren Ausfuüssen zu steuern, da der Vorstand jede erfolgreiche Anzeige je nach der Schwere des Falles bis zu 100 M. belohnen will. Um der Regierungsveraügung betreffs der Fischereiberechtigung in den Mühlenteichen eine möglichst große Verbreitung in den Interessenkreisen zu verschaffen, sollen die betreffenden gerichtlichen Entscheidungen zur Hauptsache auszugsweise zusammengestellt und in den Kreisblättern, sowie in den in den Gebietsgegenden am meisten gelesenen Zeitungen veröffentlicht werden. 18 neue Mitglieder wurden im letzten Vierteljahr ausgenommen. An Prämien für erlegte Ottern wurden 18 M. und für Anzeigen von Fischfrevlern 40 M. gezahlt. Die Kgl. Regierung hat sich bereit erklärt, dem Verein mit 720 M. beizuspringen. Die Einnahmen betrugen 1871., die Ausgaben 1783 M. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt. Herr Eisenbahnsekretär Musseleck hielt einen Vortrag über Uferbetretung und betonte, daß durch Gesetz vom 25. Januar 1895 den Fischereiberechtigten das Betreten der Ufer der Wehre und Schleusen zugesprochen ist mit der Maßgabe, daß er etwa verursachten Schaden zu ersetzen hat. Die Adjazentenfischerei bestand bis jetzt lediglich auf der linken Rheinseite, wo der code civil herrschte; auf der rechten Rheinseite greise dieses Gesetz nur stellenweise Platz. Es sei jedoch zu hoffen, daß diese Lücken durch das neue allgemeine Fischereigesetz ausgefüllt würden. Herr Ober-Regierungsrat Finck schloß sich diesen Ausführungen an. Herr Bieler hielt einen Vortrag über Aquarien, speciell über Wasserpflanzen, deren Urgeschichte er schilderte. Zehn neue Mitglieder ließen sich aufnehmen. Der Vorsitzende verlas ein Schreiben des Bürgermeisters von Berg.-Gladbach, wonach der dortige Polizeiwachtmeister Deubel drei Fischfrevler zur Anzeige gebracht, die mit fünf bis sechs Monaten Gefängnis bestraft wurden; dem Beamten wurden 25 M. Belohnung zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>6 neuestes Schrankbett mit Sprungsedermatratze. 30 " 7 bronzene Doppelspirale- und Drellseegrasmatratze, Keil 25 lack., echte Maag. und Nußbaum, in 30 Sorten mit Sprungsedermatratze u. Keil von 40 M. an stets auf Lager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
