<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353718</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Nachmittag wurde einer Dame aus Nippes in eien Mastantonatengeichift ags. der Hobestraße das Portenonnas mit 8 M. und zwei Elsenbahnfahrkarten gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berlin. 25.April1900. Ziehung d. 4. Kl. 202. preuss. Klasse Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 30,000 sielen auf Nr. 89.425 und 92.103, ein Gewinn zu 10,000 M. fiel auf N. 68,5%, drei Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr. 41,907, 62,060 und Nachmittags. Zwei Gewinne zu 10.000 M. fielen auf Nr. 84.969 205,11I, ein Gewinn zu 500 N. diel auf Nr. 196.956.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rückfragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>letzter Zick," verhallt die Frau Mösch wiggeschter,"fählten en der Fabrik vill Zeichnung vus. Rzt. Tangere en dam paar Woche en Ungersootung sehe, woge übder weg" gum Zeg Bewiese widder frei geloße. Wat dat Nieste en der leiden, weiß unsen Herrgott un de Frau Mosca um"ging och ald ens Sonndags noh Maloote un klagte sie Leid singer Mutter; dann kohm et widder un kunnt sie Leid un Sorg besser drage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Könia der Belgier traf gestern, von Wiesbaden kodem Schnellzuge um 12.27 nachmittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.45 nach; Gefunden wurden am 2. d. M. in der Marspfortengasse ein am 6. d. M. in der Bfälerstraße eine eisene Schiebtarse, am 24. Wacbsgerite an 8. b. M an Laueagoleg ei, Kenger Bskesge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>auf der Sechszsgstraße em zu sergtegtogen,"AVl. utznach eie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>an 15.). M. suitier. Lernscheu. Seutsge l chile 60 Schlägerei. Im Bürgerhospital fand in der Nacht auf Mittwoch eine Frauensperson Aufnahme, welche bei einer Schlägerei Kopf6 Stadt-Theater. Das Gassel von Eleonora Duse, welches für den 7. und 9. Mai vorgesehen war, kann nicht stattfinden, denn die Künstlerin muß nach Beendigung ihres Gastspielen in Fi furt auf ärzlichen Rat hin für einige Zeit der künstlerischen Thätigkeit 2 Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 30. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und Frenz, gepi, org.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
