<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353796</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Nachmittag wurde in der Alexianerstraße ein vierähriger Knabe von einem Wagen überfahren und an den Beinen anscheinend schwer verletzt. Ein Hinterrad des Wagens ging dem Kinde über beide Oberschenkel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord feierte am Sonntag Abend in seinem Vereinslokal den Namenstag seines Präses, des Hrn. Kaplan Peter Krebsbach. Die Reihe der Festerüße eröffnete der Gesangchor des Vereins mit dem vorzüglichen Vortrage des Oberreichschen Grüß Gott. Nachdem dann ein weißgekleidetes Mädchen in sinnigem Gedichte die Wünsche zum Namenstage dargebracht hatte, sprach der Vicepräses dem Gefeierten den herzlichen Dank aus für das, was er bisher für den Verein gethan, und überreichte zum Andenken ein prächtiges Crucifix. Dann brachte er dem anwesenden Hru. Pfarrer Peter Tils von St. Ursula gleichfalls die herzlichsten Glückünsche zum Namenstage dar und ernannte ihn unter lebhaftem Beifall der Mitglieder zum Ehrenpräses des Vereins. In seiner Erwiderung dankte der Präses dem Vorstande, den Mitgliedern und auch seinen Herren Konfrater von St. Ursula für die treue Unterstützung und schloß mit einem Hoch auf die Einigkeit. Hr. Pfarrer Tils erklärte, er fühle sich durch die unverdiente Ehrung und die herzliche Beglückünschung hoch geehrt. Er habe dem Verein immer großes Interesse entgegengebracht, wenn er auch nicht immer das habe leisten können für den Verein, was er wohl gewollt. Das dem Präses überreichte echt christliche Geschenk und die ihm zu teil gewordene Auszeichnung sei ein außserordentlich gutes Zeichen des echten christlichen Geistes, der in dem blühenden Verein herrsche. Er schloß mit einem Hoch auf den Präses. Hr. Vicepräses Brüls wies darauf hin, daß der Hr. Pfarrer Tils schon einmal in einer wichtigen Frage sich sehr um den Verein bemüht habe, hoffentlich werde er demnächst wieder seine Hülfe angedeihen lassen, wenn es gelte, die geplante Neugründung einer Wohnungsgenossenschaft in die That umzusetzen. Vorträge des Gesangchores, ernstgehaltene Deklamationen und Humoristik wechselten dann in schönster Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der.-.-V. Polyhymnia veranstaltete am Montag Abend im Volksgarten ein Konzert, dessen Ertrag für das hiesige evangelische Kinderheim bestimmt war. Der gute Ruf, dessen sich der Verein erfreut, sowie das herrliche Wetter und nicht minder der wohlthätige Zeck hatten dem Konzert ein sehr zahlreiches Publikum verschafft. Der Verein hatte aus seinem reichen Repertoir eine Reihe sehr wirkungsvoller Chöre ausgewählt, die unter der temperamentvollen Leitung des Hru. Wolff in bester Weise zur Ausführung gelangten. Mit ganz besonderem Beifall wurden Mendelssohns Türkisches Schenkenlied und das Waldlied aus der Rose Pilgerfahrt von Schumann, letzteres mit Begleitung von Blasinstrumenten, aufgenommen. Recht charakteristisch wurde auch das größere Chorwerk: Poeten auf der Alm wiedergegeben. Auf allgemeines Verlangen mußte der Chor teilweise wiederholt werden, wurde aber dabei durch das inzwischen eingetretene Gewitter und die im Vorsaale eingetretene Unruhe unliebsam beeinflußt. Die Herren Vockerodt und Hildebrandt erwarben sich als Piccolo- bzw. Cornet a Piston-Virtuosen große Anerkennung. Den instrumentalen Teil führte die Trenkssche Kapelle in bewährter Weise aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hermülheim,.Juli 1900. Gestern stieg der Arbeiter Schmitz aus Gleuel in einen Schacht der Brikettgrube Heidgen. Der Grubenbesitzer Schaaf begab sich ebenfalls in den Schacht, um mit dem Arbeiter zu sprechen. Später fand man die Leichen der beiden in einer Tiefe von über 500 Meter. Der Tod war durch Stickluft, eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bilderverkauf zu religioösen Zwecken. Man schreibt uns Soeben hatte ich Gelegenheit, in meiner Wohnung einen Händler abzufertigen, der Bilder zum Kaufe anbot und einen gedruckten Zette vorwies, dessen Inhalt zufolge der Reinerös aus dem Verkaufe der Bilder einer katholischen Kirche, wenn ich nicht irre: zu Hohenberg, zu gute kommen sollte. Auf dem Zettel war der Name des Bilderändlers eingeschrieben. Der Zettel trug einen schriftlichen Beglaubigungsvermerk, unterzeichnet vom Bürgermeister Weiß. Aus dem beigeügten Heftchen ging hervor, daß schon viele Leute Bilder abgenommen hatten. Soviel ich aus Zeitungsartikeln ersehen habe, wird die vorgedachte Art des Kollcktierens(Devotionalienhandel) von den hohen kirchlichen Behörden durchaus mißbilligt, und es erscheint zweckmaßig bei dieser Gelegenheit nochmals darauf aufmerksam zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das kal. Gewerbegericht zu Köln veröffentlicht soeben einen Bericht für das Geschäftsjahr vom 1. April 1899 bis Ende März 1900. Die Zahl der Klagen ist seit 1892 fortährend gestiegen, und zwar von 1057 im Jahre 1892/93 auf 2528 im verflossenen Jahre. Von den im Berichtsjahre anhängig gemachten Streitsachen wurden erledigt: a. durch Zurücknahme der Klage vor der Vergleichskammer 352, in der Hauptſitzung 101; b. durch außergerichtlichen Vergleich 23 bzw. 45, c. durch gerichtlichen Vergleich 939 bzw. 225, d. durch rechtskraäftiges Versäumnisurteil 15., e. durch anderes Urteil 455, f. un erledigt blieben 13. Der größte Teil der Klagen wurde also ohne Urteil erledigt. Versäumnisurteile wurden im ganzen 314 erlassen, und zwar 59 gegen den Kläger, 255 gegen den Beklagten. Einspruch wurde erhoben in 106 Fällen; in 17 Sachen erschien die Partei, welche den Einspruch eingelegt hatte, auch im neuen Termin nicht Durch die ergangenen Urteile einschliefßlich der 157 rechtskraäftigen Versäumnisurteile ist dem Kläger die ganze Forderung zugesprochen in 299 Fällen, ein Teil der Forderung zugesprochen in 65 Fällen, die Klage abgewiesen in 246 Fällen. Unter den 453"anderen Urteilen" befanden sich 37 Urteile, gegen welche Berufung zulässig war in fünf Fällen wurde Berufung eingelegt, davon ist bisher einer durch Zurücknahme der Berufung erledigt. Von den im Jahre 1898/99 eingelegten elf Berufungen sind bisher zehn erledigt, und zwar sieber durch Zurücknahme, zwei durch Verwerfung der Berufung; in einem Falle wurde das angefochtene Urteil abgeändert. Sachlich bezogen sich die Klagen a. auf Fortsetzung des Arbeitsverhältnisse bzw. Entschädigung wegen einseitiger Lösung desselben in 1150 Fällen, v. au Zahlung rückständigen Lohnes in 1179 Fällen, c. auf Ausstellung bzw. Herausgabe von Zeugnissen und Entschädigung wegen nicht zeitiger Aushändigung derselben in 78 Fällen, d. auf Fortsetzung zu Auflösung des Lehrverhältnisse sowie Entschädigungsansprüchen aus Lehrverträgen in 52 Fällen, e. auf andere Angelegenheiten in 69 Fällen. Es wurden erledigt 1666 in weniger als einer Woche, 50. in weniger als zwei Wochen, 341 in zwei Wochen und mehr. Die Klager verteilen sich auf folgende Berufsgruppen: Bauhandwerk 629- 24.8 Prozent, sonstige Handwerke 735- 29,07 Proz., Gast- und Schank gewerbe 502- 19,86 Proz., Handels- und Verkehrsgewerben sowiungelernte Arbeiter 293- 11.59 Proz., Fabrike und Großbetrieb 369- 14,60 Proz. Auffallend groß ist die Zahl der von den An gestellten im Gast- und Schankgewerbe erhobenen Klagen; gleich nach Fastnacht sind allein 45 Klagen gegen Wirte anhängig gemacht wor den, die fast ausnahmslos hätten vermieden werden können, wenn nicht versäumt worden wäre, über die Höhe des Lohnes Vereinbarungen zu treffen. Es wurden 118 Vergleichskammersitzungen und 70 Hauptsitzungen abgehalten, gegen 107 bzw. 65 im Vorjahre. Wegen Unluständigkeit des Gewerbegerichtes mußten zurückgewiesen werden 262 Handlungsgehülfen und-Gehülfinnen, 490 Dienstboten, auf welch die Bestimmungen der Gesindeordnung Anwendung finden, 130 gewerb liche Arbeiter, die in Betrieben beschäftigt waren, welche im Landkreise Köln belegen sind, 64 landwirtschaftliche Arbeiter. Außerden haben auf der Gerichtsschreiberei über 2000 Personen vorgesprochen Arbeitgeber und Arbeitnehmer, teils um Klage zu erheben, teils un Auskunft über gewerbliche Fragen zu holen. Darunter befanden sich in nicht geringer Zahl selbständige Handwerksmeister, die glaubten sie könnten ihre Forderungen gegen ihre Auftraggeber beim Gewerbe gericht einklagen; ferner fanden sich darunter gewerbliche Arbeite aus den Kreisen Euskirchen, Düren, Bergheim, Mülheim, Bensberg Siegburg usw., welche der Meinung waren, das hiesige Gewerbe gericht könne ihnen helfen. Als Einigungsakt war das Gewerbe gericht zweimal thätig, zur Beilegung des Zimmererausstandes sowie zur Beilegung des Formstecherausstandes, und zwar kam in beide Fällen schließlich eine Einigung zu stande.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Kriminalkommissar Zenz aus dem 5. Kriminalbezirk ist aus seiner hiesigen Thätigkeit ausgeschieden und hat in Aachen eine telle als Bezirkskommissar angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinführer. Allen Rheinreisenden wird der von der Kölischen und Düsseldorfer Rheindampfschiffahrtsgesellschaft für den ommer 1900 herausgegebene Rheinführer willkommen sein. Derselbe giebt in üübersichtlicher Form eine Anleitung, wie Reisen auf dem Geschäftsstellen in Andernach, Godesberg, Kalk. Aktienkapital: Mark 10,200.309. Reservefond: Mark 1,000.080.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
