<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Ausstand der Maler- und Austreichergehülfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Ausstellung von Schülerarbeiten der Kölner Maler- schule des Herrn H. Kaesmacher findet in den Tagen vom 12. bis 14. d. im großen Saale des Fränkischen Hofes statt. Es gelangen zur Ausstellung Arbeiten in der Holz-, Marmor- und Dekorationsmalerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist im städtischen Krankenhause ein Mann, welcher sich vor einiger Zeit in einem hiesigen Hotel in selbstörderischer Absicht eine Schußwunde beibrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Züdorf a. Ry., 10. April 1900. Heute Nachmittag stürzte an einem Neubau einer Brauerei hierselbst ein Gerüst ein, wobei ein sechzehnähriger Arbeiter sofort tot blieb, ein anderer Arbeiter schwer am Kopfe verletzt wurde und drei andere Arbeiter mit leichten Von dem heute Nachmittag 2 1/2 Uhr erfolgten Hinscheiden unseres lieben Mitbruders, des ehrwürdigen nach nur zweitägigem schweren Kranksein, vorbereitet durch den Empfang der h. Sterbesakramente, benachrichtigen wir hiermit Freunde und Bekannte und empfehlen die Seele des Verstorbenen dem h. Messopfer der Priester und dem Gebete der Gläubigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorm International, Breitestrße 96, 1. Etage. Von Montag den 9. bis Sonntag den 22. April wird eine neue Serie von 50 Ansichten von Jerusalem und Umgebung ausgestellt sein. Der Cyklus ist bei Gelegenheit der Orientreise des dentschen Kaiserpaares im Herbst 1898 an Ort und Stelle stereoskopisch aufgenommen und zwar in den natürlichen Farbenönen, wie sie sich dem Auge thatsächlich jetzt darstellen. Das Ganze ist als ein Besuch an den Leidensstätten Christi gedacht und beginnt der Cyklus mit der Ankunft auf dem Bahnhof, von dem man sofort einen Ausblick auf Jerusalem, einige Thore und Straßen und das Leben und Treiben hat. Alsdann erscheint die heilige Grabeskirche mit ihren vielen Anbauten auf der Bildläche, ferner das Haus des Kaiphas mit dem"Kerker Christi", dem Platze wo Petrus den Herrn verleugnete, sowie eine Partie aus dem Herodes garten. Selbstverständlich fehlen nicht die historischen Orte: der Oel berg, der Garten Gethsemane, Golgatha und der Judasbaum. Daneben erscheinen alte und neue Kirchen, Moscheen, Synagogen, Hospize, viele Plätze, Straßen und Gäßchen, Märkte mit personenreicher Staffage, Araber-Gruppen und einzelne charakteristische Volkstypen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Rhein,.April1900. Das neue Halbsalonboot Gutenberg, welches die Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft auf der Werft der Gebrüder Sachsenberg in Mülheim a. Rh. hat erbauen lassen, wird kommenden Samstag seine erste Probefahrt stromaufärts machen, und zwar wird das Schiff am Samstag zunächst von Köln nach Koblenz fahren und alsdann am Sonntag die Fahrt nach Mainz fortsetzen. Das Schiff kostet etwa 240,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Facadenverputzergehülfen haben am Montag die Arbeit niedergelegt, da die Meister die eingereichten Forderungen nicht bewilligten. Es streiken ungefähr 160 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 196. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag, 12. April: Ab.-Ist. 197. Joseph in Aegypten. Oper in 3 Akten von E. N. Mehul.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 10 April1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde M. 1,00-1,20, Enten M..50 4,00, Fasanen 4,00-5,00, Gänse.00 7,00, Hähne, alte 1,80-2,00, junge 1,60-2,00, Hühner, alte.80-.50 junge 1,80-2,20, Schnepfen 4,00. Truthähne 8,00-10,00 das Stück. Tauben, alte 1,00, junge.20 das Paar. Essbutter.20-2 40, Kochbutter 1,902,00 das Kil. Landeier.75-.00, Kisteneier 1,30-1,35 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4 80-.40, rote 5,00-6 00, Nieren- 9,00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,28-0,60, Rotkohle 0,25-0,45 das Stück. Weisskohl 00 die 100 Stück. Zwiebeln M..14-0,16 das Kil. Essäpfel M. 36.0 Kochäpfel 30.00-34,00 die 100 Kil. Rindfleisch von der Keule 1,39-.5 desgl. vom Bauch 1,08-.27, Kalbfleisch 1,43-1,60, Hammelfleisch.19.54, Rindernierentalg 0,65-.80, Schweinefleisch 1,52-1,68, Speck, geräuchert 1,35-1,53, gesalzen 1,33-.50, Schweineschmalz.33-1,47 das Kil (z. Z. 1 Jahr alt) wegen oberflächlicher Hautschrunden 2c. zu Waschungen in Gebrauch genommen, hat sich großartig bewährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
