<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353758</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Am Christi Himmelfahrtstage begannen in Oberammergau die dieseährigen Passionsspiele. Im hat man diese Woche Gelegenheit, eine Reise zu diesen welt berühmten Auführungen zu machen und sich das Spiel vom Leiden und Sterben unseres Herrn Jesu Christi auf das bequemste und billigste anzusehen. Vom Hotel Untermnberg geht die Fahrt aus, auf der man die Umgegend von Oberammergau kennen lernt. Dort angelangt, durchwandert man die Hauptstrße, besucht die Kirche, gelangt dann an das von außen schmucklose Theater, sieht, wie die Meuge sich zur Kasse dränat und nimmt dann Platz vor der dreiteiligen Bühne.,"Die-Handlung beginnt mit Christus im Tempel und Abschied von seiner Mutter; dann folgen 20 Hauptscene, von denen die letzte die Himmelfahrt Christi darstellt. Außeadem bekommt man die Porträts der Hauptdarſteller der Aufführungen in 1890: Josef Mayr(Christus), die schöne Rosa Lana(Maria), Bürgermeister Lang(Kaiphas) u. a. zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verschiedene dsgläcksäille jasper 131.61 Ein Knabe, anscheinend im vorschulpflichtigen Alter, ist dageg den Wellen ertrunken.-- Vom van der Zypenschen Krane</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jugen, iche Taugenichtse. Ein Werkmeister aus der Mathildenrhsenu. Leizschicte eileheseiecsershekeientesen. S chase sen stück im Portemonnaie aus, um eine Kleinigkeit einzutaen.#u 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>breit Betttuchnessel, schwere Qualität, per Meter " weiß Handtuchgebild"""" bessere Damenhandschuhe(Musterhandschuhe), drei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>schwarze Damenstrümpfe, drei Paar für M. 127ee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herren-Sporthemden per Stück M. 1,35 und 1 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>im Verkaufspreise bedeutend ermäßigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samaabe 88, zu achten, da ähnliche Packete mit Schutzmarke 28 geringer Qualität zum gleichen Preise verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4 7/1I.)3# bekömmlicher wie jedes andere Tafelwasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
