<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353721</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aufälle. Gestern Vormittag stürzte aus der briten Eige Acbester aus einer Vronzstaberk in ein Junge von einem Pferde und kam so englücklich zu Fall, bogen zu Fal Die-Wagenbeicsel zerszliterte, die Insasn des Wagens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köne Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bft. 209. Mannhäuser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>um andere, besonders Schleimsuppen, zu krättigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ul ais Dde. Veizse in Sie ie Sielandesgeiche Bilt eu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M. und für die Witterungsübericht mit Prognose allein(2. Telegramm) auf 10 Mk. monatlich festgesetzt worden. Das Abonnement auf den bisherigen Wetterbericht kommt mit Einführung des neuen Seewarte Wetterkarten angefertigt und außeadem sachverständig lokale Beobachtungen angestellt werden. Die Wetterkarten un lokalen Beobachtungen würden die Anstellung Pon. Wötzter..un ernäglichen. Ner., welche ad, zud uster weichen Bedingungen die hör" Iinmeldu gen auf die neuen Wetternachrichten werden von jeder Postanstalt entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 28.April1900. Ziehung d. 4. Kl. 202. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Drei Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr. 572, 21,717 und 216.989.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abendmahl(alt), Oelgemaälde, familienhalber zu verkaufen. Fr.-Off. u. Nr. 840 a. d. Geschäfasst. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Kunstgewerbe-Museum am Hansaring ist vom 3. Mai ab täglich unentgeltlich in den Monaten Mai bis September von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Uhr, im Oktober von 10--5 Uhr, November bis Februar von 10--3 Uhr, im März und April von 10--4 Uhr geöffnet. An Sonnund Feiertagen wird das Museum von--3 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Englücksälle. Am Freitag Abend glitt In der Höhle ein kleines Kind, welches eine Bierflasche in der Hand trug, aus und kam zu Fall, wobei die Flasche zerbrach. Das Kind erlitt an den Glasscherben so erhebliche Verletzungen, daß seine Ueberſührung in das Bürgerhospital erfolgen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause auf dem Rothgerberbach explodierte am Freitag Abend eine Petroleumlampe. Die Hausfrau erlitt hierbei nicht unerhebliche Verletzungen an den Armen und im Gesichte. Sie mußte ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text># Kalk, 28. April. Gestern Mittag wurde auf der Deutzerstraße ein kleiner Knabe von einem Flaschenvierwagen überfahren und nicht unerheblich am Kopfe und an den Arien verletzt. Der Kleine wurde nach seiner elterlichen Wohnung gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Neubau fiel am Freitag Nachmittag einem Arbeiter aus beträchtlicher Höhe ein schwerer Stein auf den Kopf. Der Mann hat so erhebliche Verletzungen erlitten, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>ausgeführt von der Kapelle des Westfäl. Fuss-Art.-Reg. Nr. 7. (Dirigent: Herr W. Trenks.)%</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eintritt 25 Pfg." Dutzendkarten M..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
