<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353780</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Inn Kurfürstengarten trit vom 2. bis 22, derausgezeichnete Pistonvirtuose Herr Kümmel vom großh. hess. Hoftheater in Darmvereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Radfahrerverein Germania 1895 errang am Sonntag im Preiskorsofahren den vom Deutschen Radfahrerbund Radfahrerverein Vorwärts in Köln-Lindenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Vormittag hat sich in der Heribertusstraße in Deutz ein Kostgänger an seinem Bett erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Central-Dombauverein hielt gestern Nachmittag im Hansasaal des Rathauses eine Vorstandssitzung ab. Der Vorsitzende, Hr. Geheimrat Esser, hieß zunächst die beiden negewählten Vorstandsmitglieder, die Herren Oberlandesgerichtspräsident Hamm und Heuser, herzlich willkommen. Die bisherigen Mitglieder des Verwaltungsausschusses wurden einstimmig wiedergebählt. Die Einnahmen aus den Sammlungen in verschiedenen Pfarreien der Stadt haben 405 M. ergeben. Die Bestände der Vereinskasse mit 193,666 M. und die Aufstellung über die Bestände der Prämien-Kollekten nebst Rechnungsablagen wurden nach den Bestimmungen des Kassenkuratoriums mitgeteilt. Sie betragen aus der 17. Kollekte 131,441., aus der 27. Kollekte 58,412 M. Dem Rendanten des Vereins, Hru. Hubrich, wurde einstimmig Entlastung erteilt. Der Voranschlag für 1900 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 2570 M. festgesetzt. Die Wahlversammlung soll in Zukunft mittags 12 Uhr, die Vorstandssitzung um 6 Uhr anberaumt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>60 S in Drogen-, Materialwaaren-, Blumen-.SamenHandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Königin von Schweden traf gestern mit Gefolge, von Paris kommend, mit dem"Hreiznog, um 11.55,onge,auf un Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit einem Sonderzug 1225 um. nach Neuwied weiter.., der gestern Morgen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahl, Bei vr."#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hausalagte des Vauthaufes-,irtzenene Hier. Kommerzen t Raubens chose heleschteste eschte ce ce, Longwood, das ihm zur Wohnung angerzzsen v.., Gapuadt siebt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine hüsche Gartenanlage." Zisziher gesetze nie elate werden sollen, ist eingefriedigt mit einem hübschen Eisengitter und um n., Propisantamt Kör erscht zuei,de, Mizgelug.3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
