<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353751</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleinbahn Benzelrath-Gleuel-Köln. Der Aktiengesellschaft 1 Westdeutsche Eisenbahngesellschaft zu Köln, welche den Bau und Betrieb einer Kleinbahn von Benzelrath über Gleuel nach Köln beati sichtig, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschränkung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundf eigentums verliehen worden. 11 88 um B 8 Das hiesige Bezirkskommando ersucht uns um Veröffentlichung der nachstehenden Bekanntmachung: Bei der Stammcompagnie 1 des Matrosenartillerideetachements Kiaotschou können I noch zu Anfang Oktober d. J. Leute der Landbevölkerung als Drei" jahrg-Freiwillige eingestellt werden. Dieselben müssen vom kräftigen  Körperbau, mindestens.67 Meter groß und vollkommen gesund (kropendienstfähig) sein. Es werden nur Leute eingestellt, welche im Februar 1901 mindestens 19 Jahre alt sind. Geeignete Leute haben sich unter Einsendung des Meldescheines möglichst bald un das untengenannten Kommando zu melden. Handwerker werden bevorzugt. Den Meldeſchein hat der Freiwillige bei dem Livilvorsitzenden der Ersatzkommission seines Aufenthaltsortes zu erbitten und dabei folgende Papiere vorzulegen: 1. eine polizeiliche Bescheinigung, daß er durch Civilverhältnisse nicht gebunden ist und untadelhaft geführt hat, 2. eine schriftliche Einwilligung des Vaters oder des Vormundes, 3. ein Geburtszeuguis(Auszug un dem Standesamtsregister seines Geburtsortes). Bemerkt wird noch, daß die Leute zunächst bei der III. Matrosenartillerie-Abteilung in Leh ihre erste militärische Ausbildung erhalten und anfang Marz 1901 die Ausreise nach Kiautschon antreten, wo sie ca. zwei Jahre verbleiben. Vereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein brachte am Vorabend des Festes Christi Himmelfahrt dem hochw. Herrn Erzbischof Dr. Hubertus Simar eine Serenade dar. Nachdem schon vor einig Wochen der Präsident des Vereins, v. Othegraven, Sr. erzbischöflichen Guaden als Ehrenmitglied des Vorstandes des Vereins für das Missionshaus Knechtsteden vorgestellt worden war und einige Tage nachher eine Deputation des Vorstandes des Kölner Männergesangvereins, bestehend aus den Herren v. Othegraven, Avenarius und Prof. Schwartz, dem hochw. Herrn seine Aufwartung gemacht hatte, erschien am Mittwoch der ganze Verein in großer Zahl zu einer musikalischen Huldigung im erzbischöflichen Palais und nahm aufangs Aufstellung im Garten. Schon gleich bei den ersten Klängen des Palestrinischen 0 bone Jesu trat der hohe Herr dicht an den Chor herau und lauschte mit Interesse der machtvollen ernsten Komposition des italienischen Altmeisters. Das nun folgende Beckersche Kirchlein ist ein Repertoirsück des Vereins schon vor 50 Jahren gewesen, über welches damals der kunstverstaändige König Friedrich Wilhelm 19 als er das Lied zum ersten Mal von dem Verein in Potsdam hörte, voll Begeisterung in die Worte ausbrach:"Was haben Sie für chöne Glocken!" Als auch jetzt wieder die schönen Glocken verklungen waren, hielt Präsident v. Othegraven, der mit der Kaiserkette geschückt war, eine formvollendete Anrede, worin er darlegte, warum der Verein es nicht unterlassen dürfe, dem hochw. Herrn seine Huldigung darzubringen. Dies bedinge nicht bloß die hohe Stelle, die Simar auf dem erzbischöflichen Stuhle in Köln einnehme, sondern auch dessen persönlichen Verdienste um Wissenschaft und Kunst. Der Verein rechne es sich zur Ehre an, heute seine Lieder einem Herrn darbringen zu dürfen, der ihnen ein über den gewöhnlichen Dilettantismus weit hinausragendes Kunstverstaändnis entgegenbringe. Die Rede schloß mit einem Hoch auf den Erzbischof, welches, musikalisch dargebracht, prachtvoll klang. Herr Erzbischof Simar erwiderte sofort in der ihm eigenen schlagfertigen, geistreichen und liebenswürdigen Weise. Er ging auf die Geschichte und die Zwecke des berühmten Vereins ein, der mit seinem schönen Liede unendlich viel Gutes gestiftet und namentlich auch zum Bau von Kirchen so viel beigetragen habe. Besondern Dank sage er dem Vereine noch für seine hochherzige That, daß er am verflossenen Sonntag nach Düsseldorf gereist und dort in der Tonhalle für das Missionshaus Knechtsteden ein so erfolgreiches Konzert gegeben habe. Er rechne es sich zur besonderen Ehre an, daß der Verein ihm heute seine Huldigung darbringe; er müsse sagen, daß er seit langen Jahren einen so schönen Gesang nicht mehr gehört habe und danke dem Verein von ganzem Herzen für diesen musikalischen Genuß; er betone besonders, daß der Verein sich des Vertrauens, das sein hoher Protektor, der Kaiser, auf ihn setze, völlig würdig zeige, und indem er auf die Erfolge in Kassel gerade vor einem Jahre hinwies, forderte er die Sänger zu, einem dreimaligen Hoch auf den Kaiser auf, in welches natürlich begeistert eingestimmt wurde. Als nun ein warmer Mairegen herniederkam, begaben sich die Herren in den im Parterre gelegenen Saal und setzten ihre Liedervorträge fort. Gar feierlich und andachtsvoll ertönten die schönen Weihnachtsglocken von Schwartz durch die Räume; der Frühling am Rhein von Treu zeigte die wunderschoöne Frische der rheinischen Kehlen und das Ritornell von Schumann erregte in hohem Grade das Interesse des hochwürdigsten Herrn. Als dann zum Schluß Zöllners Wanderschaft gesungen worden und zwar mit einer fast unnachahmlichen Charakterisierung der, einzelnen Strophen, da trat der hohe Herr wiederum vor und wiederholte seinen Dank. Gerade dies letztere Lied rufe musikalische Jugenderinnerungen in ihm wach. Er sei auch einmal Dirigent gewesen und habe dieses Lied mit Vorliebe singen lassen; er hege den lebhaften Wunsch, daß der Verein unter der Führung von zwei so vortrefflichen Männern, wie Professor Schwartz und Präsident v. Othegraven noch recht lange blühen und gedeihen moge, und forderte die Sanger u einem Hoch auf ihre beiden Leiter auf. Herrn Schwartz sagte der hochw. Herr sehr verbindliche, schmeichelhafte Worte, auch ließ er sich den Gesammtvorstand sowie den Senior des Vereins, den Hauptlehrer a. D. Arnold Schmitz, vorstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
