<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353709</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Schuhmacher Bertram Baumann und Anna Josephina, geb. Leiht, Ehrenstrße 3, feierten empfehlen: Jesus aber nahte sich seinen Jüngern und" ihnen, Jesus möge mit ihnen gehen in ihre Heimat, in ihre auf ihre Kanzel, in ihren Beichtstuhl, in ihre Schulen, mit gehen in ihrem Geiste, ihrem Herzen, ihrem Leben, ihrem und ewig mit ihnen sein in der Verklärung der Ewigkeit: Zu Ende spende er seinen früheren Alumnen, allinsgesamt, die er geliebt wie seinen Augapfel, und für die er gern sein Leben hinzugeben bereit gewesen, seinen priesterlichen Segen. Diese Augenblicke werden allen Anwesenden unvergaßlich bleiben. Zum Schluß sang ein Doppelquartett der Alumnen ein Abschiedslied von Felix Mendelssohnbartholdy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 18April1900. Ernannt wurden die Neopresbyter: Frz. M. H. Jüsgen aus Köln zum Hauskaplan des Pfarrers in Oberaussem, Dekanat Bergheim; K. Massiere aus Köln zum Vikar an St. Stephan in Krefeld; P. Jos. Pinnekamp aus Köln zum Hauskaplan des Pfarrers von Ottendorf, Dekanat Bonn; Joh. Wilms aus Gühoven zum Kaplan an St. Maria Hilf in Köln; G. 4. Woestenhemke aus Essen zum Vikar in Bayenthal; ferner die Herren A. Barth, Neopresbyter aus Kalk, zum geistlichen Lehrer an der höheren Schule in Opladen, Dekanat Solingen; Seb. H. Förster, Kaplan in Köln-Deutz, zum Pfarrer in Paffrath, Dekanat Bensberg; Joh. E. Schrille, Vikar in Bockum, zum dritten Kaplan in Kölnbaumann und Anna Jolephenane... S am Osterdienstag das Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar steht im Alter von 76 Jahren; die Jubilarin ist aber seit längeren Jahren mit einem chronischen Leiden behaftet und an's Zimmer gefesselt. Der Jubilar ist auch nicht mehr imstande, sein Handwerk auszuüben. Aus Anlaß der Jubelfeier hatten die Nachbarn ihre Häuser geflaggt. Am Montag-Abend brachte der Männergesangverein Apollo dem Jubelpaar eine Serenade dar. Dienstag-Morgen wurde dasselbe in feierlichem Zuge, in welchem sich u. a. 24 weißgekleidete Enkelchen befanden, zur Pfarrkirche von St. Aposteln geleitet, wo nach dem h. Meßopfer Herr Pfarrer Saves die kirchliche Trauformel der Eheleute erneuerte. Bei dieser Gelegenheit überreichte der hochw. Herr Pfarrer dem Jubelpaar die vom Kaiser verliehene Ehe-Jubiläumsmedaille und schenkte ihnen ein prachtvolles Gebetbuch. Mittags fand im festlich geschückten Saale Zum goldenen Löwen an der Ehrenstrße eine kleine Feier im Kreise der Angehörigen und Verwandten statt. Dienstag-Abend fand im genannten Saale unter Mitwirkung des Gesangchores des Katholischen Arbeitervereins (mittl. Stadtteil) dem der Jubilar als Mitglied angehört, unter Leitung seines Dirigenten, Hr. Mathias Voß, sowie unter Mitwirkung mehrerer Solisten eine größere Festlichkeit zu Ehren des Jubelpaares statt, welche in der schönsten Weise verlief.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>neben anderen werthvollen Preisen hohe Baar- und Weihnachtspreisen a 5, 10, 20, 30, 50, 500, 1000 Mark-- bitten wir zu beachten.-- Fordern Sie Prospecte Grümer&amp; Nau, Seifenfabrik, Barmen-R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die musständischen Maler- und Anstreichergehülfen nahmen in einer in der Lenz-Erholung abgehaltenen Versammlung nach längeren Erörterungen eine Resolution an, wonach sie gewillt sind, nunmehr, nachdem die Meister den Vermittelungsvorschlag des Einigungsamtes des königl. Gewerbegerichtes nicht angenommen haben, auf ihren ursprünglichen Forderungen zu beharren und das Zugehtändnis des ermäßigten Lohntarifs zurückzuziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Vier junge Leute machten am Sonntag eine Fahrt auf dem Rheine. Durch den Wellenschlag eines Dampfers schlug der Nachen um und einer der jungen Leute ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag wurde in Deutz ein fünfähriges Kind von einem Milchwagen überfahren und unerheblich verletzt. Den Wagenührer trifft kein Verschulden P Aufgegriffen. Auf dem hiesigen Hauptbahnhofe wurde am Montag ein siebenähriger Knabe aufgegriffen und dem hiesigen Waisenhause zugefuührt. Der Knabe giebt au, er sei von Remscheid aus von einem unbekannten Manne im Eisenbahnzuge mit nach hier genommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Taschendiebstahl. In einer hiesigen Kirche wurde einer Dame ein rotledernes Portemonnaie, enthaltend eine Doppelkrone, einiges Kleingeld und eine Karte der Färberei Spindler, gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 200. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Anf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag, 19. April: Aufgeh. Ab. 29. Zum Benefiz für das Orchesterpersonal. Undine. Romant. Zauberoper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
