<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353736</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. Verzeichnis der Stationen, für welche Sonntags karten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Prof. Grützmacher, Lehrer am hiesigen Konservatorium, hat den ehrenvollen Antrag, au Stelle seines verstorbenen Vaters als Hofkonzertmeisters der Hofkapelle in Weimar einzutreten, abgelehnt und wird weiter am hiesigen Konservatorium wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutsch-amerikanisches Kabel. Wie die in Köln ansässige Deutschatlantische Telegraphengesellschaft mitteilt, ist das Ende des Küstenkabels des deutsch-amerikanischen Kabels gestern Vormittag 11 Uhr 114 englische Meilen westlich von Borkum in der Nähe des Feuerschiffe Haak glücklich emporgehoben und mit dem Tiefseekabeln verbunden worden, welches vom Schiffe weitergelebt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Ein etwa achtähriger Knabe fiel am Montag beim Spielen vom Frankenwerft in die etwa zwei Meter tiefer liegende Hafengasse. Am Donnerstag ist der Knabe infolge der erlittenen Verletzungen im Vincenzhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jubiläum. Am 15. d. M. werden es 25 Jahre, daß Herr Amtsgerichtssekretär Hermann Freudel in den Staatsdienst eintrat. Die Kollegen werden die Gelegenheit benutzen, zu Ehren des allbeliebten Jubilare eine kleine Festlichkeit zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Gegenwärtig wird eine den Burenkrieg betreffende Serie gezeigt, welche Von England nach Südafrika betitelt ist. Man könnte sie ebenso gut den Mobilmachungscyklus nennen, denn die meisten Darstellungen beziehen sich darauf; es fehlen aber auch Scenen vom Kriegsschauplatze nicht. Bei Ausbruch des Krieges sandte die Centralleitung des Institutes in Berlin praktische Apparate und vorzügliches Momentplattenmaterial an tüchtige Photographen nach Transvaal; es sind also in Kürze hochinteressante Aufnahmen von dort zu erwarten. Der jetzige Cyklus wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Revision der Maße und Gewichte in der dritten Polizei-Sektion hat ergeben, daß von 519 Gewerbetreibenden, welche einschliefßlich der Marktplaätze Altenmarkt und Heumarkt revidiert worden sind. 162 Gewerbetreibende ihre Maße und Gewichte vorher dem Aichamte zur Prüfung vorgelegt haben. Bei 100 Gewerbetreibenden wurden 389 Gegenstände beschlagnahmt, welche den polizeilichen Vorschriften nicht entsprochen haben. Ane a--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Mühlengasse stürzte gestern Mittag ein Mann durch ein Glasdach und erlitt hierbei so erhebliche Wunden am Kopfe und an den Armen, daß er nach Anlegung eines Notverbandes zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 7. d. M. der 16jährige Metzgerlehrling Wilhelm Opes, welcher hierselbst bei dem Metzgermeister Raueiser, Luxemburgerstraße, in Dienst stand. Es wird vermutet, daß sich der junge Mann ein Leid angethan. Derselbe ist 1,70 Meter groß, schlank, hat ein ovales Gesicht von brauner Farbe, braune Haare, braune Augen, hohe Stirne, kleinen Mund, vollständige Zähne und war bekleidet mit dunkelbrauner Hose und Weste, grauer Sommerjoppe, Reihschuhen und sogenannter Metzgernütze. Im Falle über den Aufenthalt etwas bekannt wird, wolle man sofort Nachricht an die Kriminal- Abteilung des Kgl. Polizei-Präsidiums geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Mittag wurde auf dem Heumarkt einer Frau ein Portemonnaie mit über 18 M. Inhalt aus der Kleidertasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
