<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353749</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weibliche Beamte bei der Reichspost. Wie wir von unterrichteter Seite hören, ist der Bedarf au Gehülfinnen für den Fernsprechdienst bei der Reichspost- und Telegraphenverwaltung noch nicht gedeckt. Für wohlerzogene Mädchen oder kinderlose Witwen aus guter Familie im Alter von 18 bis 30 Jahren bietet sich daher günstige Gelegenheit zur Ergreifung eines sicheren Berufes. Bevorzugt werden Bewerberinnen, welche eine bessere als Elementar-Schulbildung besitzen. Personen, welche nicht im stande sind, einen fehlerfreien deutschen Aufsatz zu liefern, haben keine Aussicht auf Einstellung. Gesuche um Annahme als Gehülfin sind unter Beifügung eines Lebenslaufes an die Kaiserliche Ober-Postdirektion in Köln(Rhein) zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfingstferien beginnen an den Volksschulen Freitag den 1. Juni, nachmittags. Freitag Morgen den 8. Juni nehmen die Volksschulen den Unterricht wieder auf. Für die höheren Schulen beginnen die Ferien am 2. Juni und dauern bis zum 12. Juni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfall. In der Nacht von Montag auf Dienstag wurde auf dem Buttermarkt ein Mann von zwei Leuten überfallen und durch Messerstiche erheblich verletzt. Der Verletzte mußie zum städtischen Krankenhaus gebracht werden. Die Thäter wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>P Ueberfahren. Ecke Kämmergasse und Gr. Griechenmarkt wurde vorgestern Mittag ein junger Mann von einem leeren Lastwagen überfahren und erlitt einen Beckenbruch. Der Mann wurde mittels Krankenwagen dem Hospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Montag Nachmittag wurde in der Sternengasse eine hiesige Einwohnerin von einem Lastwagen überfahren und leicht am Kopf und an den Beinen verletzt. Die Frau wurde im Hospital verbunden und konnte sich dann in ihre Wohnung begeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Vormittag wurde Ecke Limburgerstraße und Friesenplatz ein Radfahrer von einem im Trabe um die Ecke biegenden Milchfuhrwerk überfahren. Während der Mann unverletzt davongekommen ist, wurde das Rad total unbrauchbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Am Sonntag Abend wurden in einem an der Neußertraße belegenen Garten sämtliche Rosenstöcke abgeschnitten und gestohlen. Es scheint ein Racheakt vorzuliegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden auf der Mütheimer Heide eine Uhr mit Federarmband, am 25. März auf der Breitestrße eine silberne Damenuhr, am 20. v. M. am Domhof ein Goldstuück, am 22. v. M. auf dem Friedhof Gelaten eine goldene Uhr, Ende v. M. im Volksgarten eine Brosche, am 1. d. M. am Domhof ein goldener Kneifer, am 1. d. M. in der Moltkestraße ein Goldstuück, am 10. d. M. in der Hohestrße ein Damenjaquett, am 14. d. M. in der Weyerstraße ein Portemoungie mit 3,48., am 16. d. M. am Bischofsweg ein Kammgarnanzug, am 17. d. M. in Ehrenfeld ein Goldstuück, am 17. d. M. auf dem Neumarkt ein goldener Ring, am 18. d. M. auf der Martinstrße eine goldene Damenuhr, vor einigen Tagen in einem Geschäft an der Ehrenstrße ein Paar neue Kinderschuhe. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse Nr. 30. Zimmer Nr. 17 melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Arbeitersekretariat soll nach dem Beschlußß einer am Montag Abend abgehaltenen Gewerkschaftsversammlung am 1. Januar 1901 in Köln errichtet werden. Bei der schriftlichen Urabstimmung wurden von 2203 Stimmen 2124 für die Errichtung des Sekretariats abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
