<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353779</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.Juni1900. Herr Pfarrverwalter Drießen in Kölnmerheim hat seine pfarramtliche Wirksamkeit daselbst aufgegeben und zunächst einen Urlaub angetreten. Sein Nachfolger in der Verwaltung der genannten Pfarrei wird Hr. Kaplan Knothe in Krefeld, und bis zu dessen Uebersiedelung ist die Verwaltung Hrn. Pfarrer Krüth in Köln-Nippes übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arbeiterschutzverband. Die jüngste Versammlung am Freitag-Abend war von Mitgliedern aus Köln, Deutz, Ehrenfeld, Kalk usw. recht gut besucht. Der Verband nahm aufs neue Stellung zu der auf dem Frankfurter Kongreßß der christlichen Gewerkschaften behandelten Frage: Christliche oder paritätische Gewerkschaften. Der bisherige Präses des Katholischen Arbeitervereins von Kölndeutz, Herr Kaplan Förster, verbreitete sich in überaus klarer Weise über die Gewerkschaftsfrage. Er bezeichnete es als verfehlt, schon jetzt in die junge Bewegung das Wort Parität hineinzuwerfen, und widerlegte überzeugend den von den Verfechtern der Parität gebrauchten Einwand, die Bauern- und ähnliche Vereine seien auch nicht speziell christliche Vereine. Hier liege die Sache ganz anders. Wo keine ausgesprochen antichristlichen Vereine beständen, sei auch ein Gegengewicht durch christliche Vereine nicht unbedingt erforderlich. Hier aber beständen in den sogenannten freien Gewerkschaften Vereinigungen, deren Mitglieder überwiegend zu einer Partei sich bekännten, die politisch nicht auf dem Boden der heutigen Gesellschaftsordnung stehe und antichristlich sei. Diese Bestrebungen seien erwiesenermaßen auch in den sogenannten freien Gewerkschaften vielfach zu Tage getreten. Somit sei es nötig, ein Gegengewicht durch christliche Gewerkschaften zu schaffen. Die vom Redner ausgesprochenen Gedanken wurden aus der Versammlung mehrfach in gleichem Sinne behandelt und das verfehlte Wort Parität von den Arbeitern in noch schärferer Form verurteilt. Schließlich wurde mit allen gegen eine Stimme nachfolgende Resolution angenommen."Die heutige Versammlung des Verbandes Arbeiterschutz bedauert lebhaft, daß auf dem zweiten christlichen Gewerkschaftskongreß in Frankfurt a. M. gelegentlich des Antrages des Verbandes: Stellungnahme zu den paritätischen Gewerkschaften, von einigen Geguer dieses Antrages der sachliche Boden verlassen und die in dem Antrage zum Ausdruck gebrachte Stellungnahme als"Quertreibereis unseres Vorsitzenden bezeichnet worden ist. Degegenüber erklärt die heutige, von Mitgliedern der verschiedenen christlichen Gewerk-, katholischen Arbeiter- und Gesellenvereine zahlreich besuchte Versammlung des Verbandes Arbeiterschutz, daß sie nach wie vor an dem christlichen Charakter der Gewerkvereine als unbedingte Notwendigkeit festält und die persönlichen Angriffe auf unseren verdienten Vorsitzenden mit aller Entschiedenheit zurückweis. In der Erwägung, daß die Bezeichnung: christliche Gewerkschaften nichts anderes bedeutet, als daß die Mitglieder dieser Gewerkschaften sich zur christlichen Weltanschauung bekennen, daß sie das christliche Sittengesetz anerkennen, daß sie im Rahmen der gegenwärtigen Gesellschaftsordnung die wirtschaftliche Hebung des Arbeiterstandes anstreben, daß sie den Klassenkampf und Klassenhaßß als unsittlich und unchristlich verwerfen; in der Erwägung ferner, daß es den christlich gesinnten Arbeitern gegenwärtig und für alle Zukunft absolut undöglich ist, diese Grundanschauungen aufzugeben, so erklärt die heutige Versammlung des Verbandes Arbeiterschutz es für zwecklos, irreührend und widerspruchsvoll, wenn von seiten einzelner christlicher Gewerkschaftsührer statt der christlichen ogenannte neutrale oder paritätische Gewerkschaften in Aussicht gestellt werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>neben anderen werthvollen Preisen hohe Baar- und Weihnachtspreisen u 5, 10, 20, 30, 50, 500, 1000 Mark-- bitten wir zu beachten.-- Fordern Sie Prospecte in den Colonialwaaren-Handlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedensmarsch aus der Oper"Rienzi" von R. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
