<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353767</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln..Juni1 900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten M. .00.50. Gänse.50-7,00, Hähne, alte 1,80-.00, Junge. 1,60-2,00, llühner, aue.80-.00, junge.80-.50, Tauben, alte.50, Junge.60 das Stück. Essbutter 2,10*230, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier .70-.80. Kisteneier 1,20-.25 das Viertel. Kartoffeln, weisse.80-.60. rote.60-.60. Nieren-.00 10,00 die 100 Kil. Blumenkohl O,25-.35 das Stück. Zwiebeln.18.20, Spargel.80-.20. Erbsen mit Schale .70-.80, Erdbeeren 2,00-.20 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00-.30 das Stück. Rindfleisch von der Keule 1,39-.50, desgl. vom Bauch 1,10 1,23, Kalbfleisch.46-.62, Hammelfleisch.20 1,58, Rindernierentalg.62.80. Schweinefleisch.58-1,72, Speck, geräuchert 1,38-.52, gesalzen 1,33-1,52, Schweineschmalz 1,37-.50, Aale.00-3,20, Barbe.20, Bleie (Brasse).70-.00. Hechte 1,80-.00. Kabliau.50-1,00. Karpfen 2,00. Salm.20-.00, Schellfisch, grosse.00, kleine 0,70, Schleie 1,80-2,00 der Stadtverordneten-Versammlung . am 7. Juni 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Warnung für Geschäftsleute. In Stuttgart hat ein Mann bei dortigen Geschäftsleuten auf den Namen eines Arztes seidene Blousen und seidene Taschenbücher im Gesamtwerte von über 300 M. entnommen. Der Betrüger zeigte dabei jedesmal eine gefälachte schriftliche Mitteilung, mit dem Namensstempel des Arztes versehen, vor, und ist anscheinend identisch mit einem Manne, welcher in Heidelberg. Hannover, Bremen, Halle und anderswo ähnliche Betrügereien verübt hat. Die hiesigen kaufmännischen Geschäfte werden daher vor dem Betrugen gewarnt. Derselbe wird wie folgt beschrieben: Etwa 32 Jahre alt 1,65--1,68 Meter groß, schlank, mit dunkelblonden Haaren, ebensolchem kleinen Schnurrbart, schmalem Gesicht, gesundem Aussehen, war bekleidet mit dunkler Joppe, heller Hose, schwarzem weichen Filzhut, auch heller Radfahrerütze und macht den Eindruck eines Dieners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Feldhüter für den Bannbezirk Burbach, 720 M. jährlich.-- Mayen, Bürgermeisteramt, Sekretär, 1200 M. jährlich.--.-Gladbach, Oberbürgermeisteramt, mehrere Bureau-Assistenten, je 1350 M. jährlich, steigt bis 1950 M.-- Saarbrücken, Königl. Garnisonsverwaltung, Kasernenärter, 700., steigt bis 1100 M.-- Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M.-- Vallendar, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 720 M. jährlich.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, 2 Postschaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion in Köln, 2 Stationsnachtwächter, 700 bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ueberfahren. Gestern Mittag wurde auf dem Weidenbach ein Radfahrer von einem Rollwagen erfaßt und überfahren. Der Radfahrer erlitt nicht unerhebliche Kopf- und Armperletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Donnerstag Morgen wurde einer Frau bei Gelegenheit der Konsekration der Franziskanerkirche im Gedränge das Portemonnaie mit etwa 14 M. Inhalt aus der Kleidertasche getaschendiebstahl. Bei Gelegenheit der Pontifikalvesper in St. Maria Himmelfahrt am Donnerstag Nachmittag wurde einem Herrn das Portemonnaie mit 40 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
