<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A An den Volksschulen nahmen gestern die Osterferien ihren Anfang. Am 23. d. erfolgt die Wiederaufnahme des Unterrichts. Alle Kinder, welche bis zum 1. Oktober d. J. das sechste Lebensjahr vollenden, sind, sofern nicht Krankheit als Hinderungsgrund vorliegt, bei den Rektoren der verschiedenen Bezirke als schulpflichtig anzumelden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seltenes Glück hatte am Mittwoch-Morgen ein junger Radfahrer, welcher in der Bechergasse eine Briefmappe mit Papiergeld im Werte von 2000 M. verloren hatte. Als er das Geld vermißte, gab er sich gleich auf die Suche und fand seine Brieftasche mit Inhalt unberührt auf der Straße liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 6 Uhr rannte in der Zeughausstrße ein Radfahrer gegen ein Fuhrwerk und kam zu Fall. Das scheu gewordene Pferd stampfte mit den Hufen auf dem Kopf des Verungluückten, so daß dieser schwer verletzt wurde. Man brachte ihn zum Bürgerhospital, wo sein Zustand als sehr bedenklich erkannt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Regelung des Verkehrs während der Pferderennen an den Ostertagen hat der Polizeiräsident folgende Anordnungen getroffen: Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatze zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum und vom Rennplatze zu benutzen, wobei für PrivatEquipagen und Fahreäder die Benutzung der Amsterdamerstraße und für das Lohnfuhrwerk(Droschken) die Benutzung der Niehlerstraße emnfahlon wird Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das um seinen Dienst wieder anzutreten. Die Eltern trösteten ihn, da es ja später noch Zeit genug sei, Ida herbeizufuühren, indem dieselbe, wie Nicola bestimmt versichert hatte, noch mit Geldmitteln So rückte der junge Baron am andern Tage mit schwerem Herzen bei seiner Garnison ein. In dem täglichen Einerlei des militärischen Dienstes verstrichen die Tage für den ungeduldigen Nikola nur allzu langsam. Er hätte den Tagen und Monaten Flügel geben mögen, um ihr Entschwinden zu beschleunigen. Endlich waren fünf Monate seit seinem Wiedereintritt in die Armee verstrichen. Länger hielt er die qualvolle Ungewißßheit nicht aus. Abermals nahm er Urlaub, reiste zu seinen Eltern und teilte ihnen mit, daß er am nächsten Tage in die Schweiz werde, um Ida von Burton aufzusuchen. Die Eltern billigten den Entschluß des Sohnes und versprachen, alles zum Empfange der englücklichen Frau herzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Hohestrße wurde gestern Vormittag eine Frau von einem mit einem Hunde bespannten Wagen überfahren und am Arme verletzt. Auf der Samariterstation am Bahnhof wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Großfeuer. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch gegen 1/2 12 Uhr entstand in der Mühle der Garnisonäckerei an der Johannisstraße Feuer, infolgedessen die Mühle bis auf die Umfassungsmauern niederbrannte. Die schnell herbeigeeilte Feuerwehr mußte sich darauf beschränken, die benachbarten Kornspeicher und Wohngebaäude zu vischützen; um 2 Uhr war das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
