<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353743</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis zu 1600 M. Aachen, königl. Technische Hochschule, Sammlungsdiener, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Birkenfeld, Großherzogl. Regierung, Hülfsarbeiten für den Registratur- und Revisionsdienst, 1000 bis 1600 M jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bonn, königl. Universitätskuratorium, Hülfsdiener bei dem Paläontologischen Museum und Institut, 950 M. jährlich, steigt event. bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erkelenz, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 75 M. Schreiblohn monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, Oberbürgermeisteramt, Marktaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis zu 1700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ottweiler, Bürgermeisteramt Ottweiler, Gefängnisaufseher beim Kantongefängnis, 255 M. Remuneration jährlich, aus der Gefangenenverpflegung etwa 250 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Paulo, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 660 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, drei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Konrad Joseph Rötaten und Amalie, geb. Cazin, Eintrachtstraße 118, feierten am Mittwoch ihre goldene Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fahrplanänderung. Vom 1. Juni d. J. ab hält der.19 abends von Köln(Hauptbahnhof) abfahrende Personenzug in Mulheim am Rhein nur zum Einsteigen von Reisenden. Die zwischen Köln(Hauptbahnhof) und Mülheim am Rhein bisher Werktags verkehrenden Personenüge.29 und.48 abends verkehren von da ab täglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Das goldene Priesterjubiläum feiern am 3. September d. J. Domkapitular Dr. Braun und Pfarrer Bruckmann in Köln(St. 1 Kolumba). Die Feier des fünfundzwanzigährigen Priester jubiläums begehen am 24. August d. J. die Herren Pfarrer Becker in Köln-Sülz und Domkapellmeister Cohen in Köln, am 21. November V pr. Seminarpräses Lausberg in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
