<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353740</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag mit Experimenten. Am Mittwoch Abend 9 Uhr spricht im Saale des Krystall-Palast Herr M. W. Ullrich aus Berlin über: Das Traumleben, die Schlaflosigkeit und ihre naturgemaße Heilung. Nach einer Pause wird Herr Ullrich Herren, Damen und Kinder auf der Bühne phrenologische beurteilen.(Siehe Inserat in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Am Sonntag Abend gegen 7 1/2 Uhr fiel an der alten Schiffbarücke ein Mann in den Rhein. Zwei Brückenärter, welche den Vorfall bemerkt hatten, eilten dem Ertrinkenden in einem Nachen zu Hülfe und brachten denselben wieder ans Land.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand gestern Morgen ein Mann Auf nahme, welcher in seiner Wohnung an der Friedrichstrße durch mehrere Stichwunden schwerverletzte aufgefunden worden war. Im Laufe des Vormittages ist der Mann seinen Verletzungen, welche er sich selbst beigebracht haben soll, erlegen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausstand. Die Fuhrleute des Speditions- und Möbeltrausportgeschäftes von Gerh. Strohe haben gestern Morgen wegen Lohndifferenzen die Arbeit eingestellt. Der Betrieb ruht vorläufig. Die Fuhrleute erhielten bisher M. 2,50 pro Tag und verlangen nunmehr einen Wochenlohn von 20 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a. Ueberfahren wurde am Sonntag Nachmittag in der Follerstrße ein kleines Kind von einer Droschke. Das Kleine erlitt erhebliche Ver# Englücksälle. Am Sonntag Abend kam in der Nähe des Nchener Thores ein junger Radfahrer, der einer Droschke ausweichen wollte, mit seinem Rade zu Fall und erlitt so schwere Verletzungen, daß er in einer Droschke zum Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Großen Spitzengasse gerieten am Sonntag Abend in der in der ersten Etage gelegenen Wohnung einer Näherin Säcke in Brand, infolge dessen das Zimmer alsbald mit dichtem Rauch erfüllt wurde. Die geängstigte Näherin, sowie die beiden Töchter derselben sprangen zum Fenster hinaus auf den Hof. Während die Frau mehrere Rippenbrüche und andere Verletzungen erlitt, blieben die beiden Mädchen unversehrt. Die Frau wurde von der Feuerwehr zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
