<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353776</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der heutige Stand der Schularztfrage. In dem von Prof. Hitze herausgegebenen Arbeiterwohl, dem Organ des Verbandes katholischer Industrieller und Arbeiterfreunde, bespricht Dr. med. Blum aus.-Gladbach den heutigen Stand der Schularztfrage, ausgehend von einer kurzen geschichtlichen Uebersicht. Er zeigt, wie durch Untersuchungen von Schulkindern zuerst der große Prozentsatz von Zöglingen festgestellt ist, die an Krankheiten aller Art leiden, von denen ein Teil direkt als Schulkrankheiten zu bezeichnen sind. Solche Untersuchungen umfangreicher Art haben im Frühjahr 1895 in Wiesbaden, ferne; in Chicago, in New-York, in Boston usw. stattgefunden und bis zu 74 Proz. Erkrankungen ergeben. Das Wort Schulart ist 1877 von Ellinger erfunden worden. 1897 hat sich der deutsche Aerztevereinstag in Eisenach für die Anstellung von Schulärzten ausgeht. v. Christ. Schmitz, Schleifer, Dürenerstr. 170.- Heinr., S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u. Ursula Weidentopr Ossendorf, Landmannstr. 27</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Barthol. Schwern Geiralsantäindigungenz,(2. Juni.), Pet. Wollersheim. Bureau- Albrecht Hartwig. Schrift., Dürenerstr. 131, u. Anna Arens, Dürenerstraße 203.-(.) Karl Bartels, Kunstmaler, u. Emma Gagel, Hans Sachsstraße 27. Barthel Brück, Fuhrm., Schlegelstr. 5, u. Elisabeth Wolff, Schlegelstr. 9.-(.) Math. Holz, Maurer, Aegidiusstr. 32, u. Maria Michels, Aegidiusstr..-(13.) Ludwig Blum, Schreiner, Krielerstr. 100 u. Apollonia Klein, Zülpicherstr. 222.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Für die kommende Woche sind zwei Sitzungen, am Donnerstag und Freitag, in Aussicht genommen. Auf der Tagesordnung für die öffentlichen Verhandlungen stehen u..: Wahl eines Stadtausscußmitgliedes, Wahl zweier Beigeordneten, Umformerstation für den elektrischen Straßenbahnbetrieb, Beibehaltung der Normalſpur bei den Straßanbahnen und oberirdische Stromauführung bei denselben, Bestimmungen betr. die Verwaltung der Straßanbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Amtsgerichtsrat Eichen hierselbst wurde die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt. Zu Gerichtsassessorer sind ernannt die Referendare Krichen, Kopp, Reiff im Bezirke des Oberlandesgerichts zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Auf der Mütheimer Heide fand gestern Vormittag die Besichtiauna der Bataillone des Inf.-Reg. Nr. 65 in Gegenwart des kommandirenden Generals des 8. Armeecorps, Erbgroßherzog Friedrich von Baden, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flora. Die herrlichen Gartenanlagen der Flora prangen in ihrem reizendsten Frühlingsschmuck. Um die Anziehungskraft dieses in seiner Art unerreichten Etablissements zu fördern, hat die Direktion der Flora auch für die kommende Sommerzeit wieder eine Reihe von Festen und konzertlichen Veranstaltungen in Aussicht genommen. Regelmäßige Nachmittagskonzerte finden statt Sonntags und Mittwochs: Abendkonzert Montags und Donnerstags. Für den 18. und 21. Juni ist das berühmte Kasseler WaldhornQuartett nebst Pistonvirtuos zu zwei Abendkonzertes gewonnen worden. Am 29., 30. Juni und am 1. Juli wird die 65 Musiker starke amerikanische Militäkapelle des Mr. John Philipp Sousa konzertieren; die Damen werden dann Gelegenheit haben, den Komponisten der Washington Post, nach deren Klängen sie so oft getanzt, in Herrn Sousa zu begrüßen. Am 26. bis 29. Juli konvertiert an vier Abenden Herr Johann Strauß junior aus Wien mit seiner vollständigen Kapelle, und Vater Eduard Strauß wird seinem Sohne am 10. bis 12. August folgen. Am 30. August und am 2. September endlich wird die banda musicale di Lanciano zwei Konzerte veranstalten und die stattliche Serie der musikalischen Veranstaltungen damit einen glänzenden Abschlußß finden. Auch mehrere Gartenfest sind in Aussicht genommen. Doch wird deren Zahl etwas beschränkt sein, weil bei solchen Gelegenheiten die herrlichen Gartenanlagen meist schlecht wegzukommen pflegen; auch hat die Direktion der Flora ein Einsehen und wird mit Ankündigung von Gartenfeſten kein Regenwetter heraufbeschwören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Ainohause wurden am Donnerstag-Abend den Freunden schöner Vokalmusik vortreffliche Genüsse geboten. Die Damen Konzertsängerinnen Maria Steinbach(Sopran) und Bertha Weck(Alt) wetteiferten mit dem Männergesangverein Frohsinn und dem Lambertischen Quartett um die Palme. Den Reigen eröffnete der Männergesangverein Frohsinn mit Angerers Mein Lied und schloß auch das Konzert mit dem vorzüglichen Vortrag dreier Lieder von Pütz, Bungart und Rheinthaler. In Rheinthaler Glockentoürmers Töchterlein hatte Frl. Steinbach das Sopransolo übernommen. Der lebhafte Beifall der zahlreichen Zuhöverschaft, den der Verein erntete, war wohl verdient. Frl. Steinbach sang zunächst Recitativ und Arie der Susanna aus Figaros Hochzeit entzuückend schön; nicht minder gut gefielen uns ihre späteren Darbietungen, besonders das allerliebst gesungene Hildachsche Mein Liebster ist ein Weber und das anmutige Riesche Wiegenlied. Wie diese Sängerin, kam auch Frl. Weck an einer Zugabe nicht vorbei. Letztere verfügt über eine recht biegsame Stimme im Alttimbre; der Vortrag von Recitativ und Arie aus Rinaldo von Händel sowie der Lieder von Schumann, Grieg und Mascagni zeugte von recht guter Schulung. Das über gute Stimmen verfügende Lambert'Sche Quartett fand mit dem Vortrag verschiedener Lieder gleichfalls reichen Beifall. Die Herren Simons und Lambertz gaben außerhalb des Programms noch recht schöne Soli zum Besten. Nicht unerwaähnt bleibe die schöne Begleitung des Solisten durch Herrn Musiklehrer Lange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Versicherung gegen Arbeitslosigkeit. Der Kölner Wohlthässigkeitsverein macht bekannt, daß er diejenigen Personen, welche der stadtöluischen Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter nicht beitreten, vom Verein nicht unterstützt würden. Er fordert deshalb die Arbeiter auf, sich als Mitglied der genannten Kasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegen der heutigen Psarrprozession der Pfarre St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel in der Agrippastraße ein junges Mädchen beim Fenſterputzen von einer Leiter auf die Straße und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Lotterie. Die Vorstände der Kleinkinderbewahrschule von St. Mauritius und der St. Agnetenschule haben die Erlaubnis erhalten, der erstere im Monat September zum Besten der die Schule besuchenden armen Kinder, und der letztere im Monat Oktober zu mildtätigen Zwecken eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose im Bereich der Stadt Köln anzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Gewerbegericht. Auf die Klage eines Feilenhauermeisters verpflichtet sich dessen früherer Gehülfe 35 M. zu zahlen, und zwar 30 M. für erhaltenen Vorschuß und 5 M. wegen Vertragsbruches. -- In der Klagesachen eines Schreinergesülfen gegen einen Schreinermeister auf Zahlung von M. 8,11 Accordrest ist das Gutachten eines Sachverstaändigen eingeholt worden; danach hat der Kläger schon zuviel erhalten. Die Klage wird abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Klage gegen einen Metallgießer auf Zahlung von 15 M. wegen tragsbruches wird zurückgezogen; der Arbeiter wies durch eine ärztliche Bescheinigung nach, daß er krank war.-- Vier Rheinarbeiter verlangen von einer Firma je 16 M. Entschädigung; sie seien, nachdem sie verschiedene Schiffe für die Firma leer getragen hätten, nicht weiter beschäftigt worden. Die einige Tage später angekommenen Schiffe seien durch die ständigen Arbeiter der Firma leer getragen worden. Die Klage wurde abgewiesen. Die Kläger hätten nichts vorgebracht dafür, daß ein festes Arbeitsverhältnis zwischen ihnen und der Beklagten bestehe. Nach den bekannten Verhältnissen handele es sich immer nur um eine bestimmte Arbeit; wenn das Schiff leer getragen sei, sei auch die Arbeit zu Ende. Die Kläger müßten daher behaupten und beweisen, daß mit ihnen ein Arbeitsvertrag auf unbestimmte Dauer vereinbart sei; das behaupteten sie aber selbst nicht.-- Auf die Klage eines Anstreicher- meisters wird der Vater eines Lehrlings verurteilt, seinen Sohn sofort in das Lehrverhältnis zurückzuschicken und, für den Fall dies nicht binnen 8 Tagen geschieht, 300 M. Entschädigung zu zahlen. Der Beklagte habe keine Gründe vorgebracht, welche die Auflösung des Lehrverhältnisse rechtfertigten; es sei nach der Zeugenaussage und durch das eigene Geständnis des Lehrlings als erwiesen anzusehen, daß der Lehrling genügend ausgebildet und gut behandelt worden sei.-- Auf die Klage eines Verputzers, der 24 M. Lohn fordert, wendet der beklagte Maurermeister ein, er habe die Arbeit einem andern Verputzen in Accord übertragen und diesem schon zuviel gezahlt; richtig sei, daß er den Kläger auf seinen Namen bei der Krankenkasse angemeldet habe. Der Beklagte wurde zur Zahlung verurteilt; es sei feststehende Rechtsprechung des Gewerbegerichts, daß nicht maßgebend sei, ob ein Arbeiter von einem andern Arbeiter zur Arbeit bestellt worden sei und vielleicht gar nicht mit dem eigentlichen Arbeitgeber gesprochen habe, sondern es werde als maßgebend angesehen, daß derjenige der Arbeitgeber sei, auf dessen Rechnung die Arbeit ausgeführt werde und der die Arbeiter zur Krankenkasse angemeldet habe.-- Ein Stuckaturermeister erklärte sich bereit, drei Arbeitern je 15 M. rückständigen Lohn zu zahlen. Der Schachtmeister, der die Arbeit in Accord übernommen hatte, war seiner Verpflichtung den Arbeitern gegenüber nicht nachgekommen.-- Durch ein früheres Urteil des Gewerbegerichts ist festgestellt worden, daß einem Schlosser, der von einer Glimmerwarenfabrik plötzlich entlassen worden ist, die vereinbarte sechsöchige Kündigung zusteht, Der Kläger, der vom 24. Mai ab neue Stelle erhalten hat, fordert für die Zeit vom 1. bis 23. Mai 92 M. Lohn. Dieser Betrag wurde zugesprochen; die Beklagte habe zwar eingewendet, es sei gegen das frühere Urteil Berufung eingelegt, eine nochmalige Prüfung der Einwendungen der Beklagten hätten indessen ergeben, daß nach deren eigenen Darstellung keiner der miss 123 der.-O. aufgeführten Entlassungsgründe vorliege. Wenn die Beklagte behaupte, sie habe Berufung eingelegt, so sei die Auffassung davon nur die, daß es sich darum handele, die Sache hinauszuschieben.-- Die Witwe eines Agenten, die gegen einen Formstechereibesitzer auf Ausstellung eines Lehrzeugnisses für ihren Sohn und 100 M. Spargeld klagt, ist nicht erschienen, die Klage wird durch Versäumnisurteil abgewiesen; der Widerklage, durch die 200 M. Schadenersatz gefordert werden, wird stattgegeben.-- Gegen die Kölner techn. Industrie G. m. b. H. ergeht Versäumnisurteil auf Zahlung von 192 M. Lohn und Auflösung eines Lehrverhältnisse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schutzverband der Radfahrer von Köln und Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Maserwarme am 16. Juni. mitt. 12 Uhr: 16deg, abds. 7 Uhr: 160.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
