<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353733</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Austand der Schuhmachergesellen. In einer gmengnige abgehaltenen Versammlung wurde minrgereilt, Pag.rig. 77 Und bei 30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>aie Reschestscet, hescgechelicheche hasse Salschche aoe secsce, eagle eseesge, eche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>215 Peschsenshotz ale esäite enst ie Seiasie essence Woagen iu Lugtuogiähen, die übriger 174 Fälle Transporte von bester vol der Lester in der böhe von 30 Fas herad. Die Feuernese brochte den Jahren: Gestern Mitag wurde auf der Schaafenstrße elterlichen Wohnung gesogen. Hause an der Severinstrße siel am unversehrt blieb, erlitt die Frau nicht unerhebliche Verletzungen, so daß asche bliscne geiche aise blelelkge des Sasiäk ie eihe so erhebliche Verletzungen, daß er zum Bürgerhospital gebracht werden +. Selbstmordversuche. Vorgestern Abend stürzte sich in der wirt. Dieser schnit den Lebensüden ab und stellte ein herbeigerufener Schwermut scheint die lirsache zu Very, Durchschmutspreise, Kaninchen, Koln, 8. Mai190o. Marktbericht", Fasanen.00-.50, Günse.50ville ul..00.20, kuten A..00 32850-.00, Unner, alte.80-.00, .50, Hähne, alte 1,80.00, Junke 4r98.- Rauben.alte.50, junge.60 unge.80.50, Schuepien.00 u..-- ter.90-200 das Kil.: Land11s Stück. Essbulter N..20 2 40, Fiertehu, Ka, ein, weisse.80-.40, rote 5,60-.20, Nieren-.00 10.00 die 100 Kil. Blumenkohl M. 9,%0 0 Gemäldeversteigerung. Durch die Kölner Firma I. M. Heberle (H. Lempertz Söhne) kommt am 14. und 15. d. M. eine große Anzahl von Gemälden älterer und neuerer Meister zur Versteigerung, die hauptsächlich den Sammlungen des verstorbenen Rentners Friedrich Baars und Dr. C. Bennert in Godesberg entstammen. Unter den alten Meistern sind besonders holländische reich vertreten. Der darüber ausgegebene, illustrierte Katalog weist im ganzen 209 Nummern auf, darunter ein Drittel neuere Meister, denen sich 36 Kupferstiche, Aquarelle und Lithographieen in Rahmen unter Glas anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>den Oriseren ud Mannschaften der Toroedobotsdboson</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
