<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353766</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Warnung. Seit einiger Zeit treibt hier ein gewandt auftretender junger Mensch im Alter von ungefähr 28 Jahren, von schlanker Gestalt, sein Unwesen. Derselbe läßt sich fur eine FrauenZeitung das dritte Quartal mit.40 M. gegen Quittung bezahlen und erklärt, das erste Heft werde von einer hiesigen Buchhandlung geliefert werden. Nach einiger Zeit müssen die Betreffenden die nehmung machen, daß sie einem Schwindler in die Hände gefallen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden: in der Schildergasse ein unechter Trauring an der Minoritenkirche ein Stahlkneifer, an St. Agatha ein Damenschirm, an der Kolumbakirche ein Portemonnaie mit 81 Pfg., in der Schaafenstrße eine weiße Schürze, im Geschäftshause von Tietz an der Hohestrße ein Portemonnaie mit etwa 3., in einem Geschäft an der Ehrenstrße ein Paar neue Kinderschuhe, auf dem Friedhofe Gelaten eine goldene Damenuhr, am Bischofsweg ein Kamm garnanzug, auf dem Neumarkt ein goldener Ring mit Stein, in Deutz ein goldener Ring mit Inschrift, am Rateau sechs Frauenhemden mit Zeichen, in einem Geschäft an der Hohestrße Geld, im Stadtgarten ein Kneifer mit Futteral, am Kattenbug einem Silber gefaßte Korallenbrosche, auf dem Apostelnmarkt ein Porte monnaie, in der Maximinenstrße ein Ring mit Stein, in der Rich mostraße ein Gelöstück aus Silber, in der Friedrich Wilhelmstrße em Portemonnaie mit 68 Pfg., am Leystapel eine goldene Damenuhr, in der Leostraße ein Portemonnaie mit 60 Pfg., auf dem Neumarkt eine neue Weste am Neumarkt ein Portemonnaie mit 46 Pfg., in der Weißbüttengasse ein goldenes Medaillon, auf der Hohestrße ein Kneifer mit Kette, am Rhein ein Schaf, am Bahnhof ein Check, Ecke Lintgasse und Unter Käster eine silberne Damenuhr mit Kette und Gürtel, am Englischen Hof ein Portemonnaie mit etwa 30., auf der Ringstraße ein Portemonnaie mit etwa 22., Ecke Friesenwall und Ehrenstrße ein solch mit 1,80., in einer Droschke ein Spazierstock, am Sachsenring em Sonnenschirm, in Nippes, am Rudolfplatz, in der Kardinalstraße, am Kolumbakirchhof und in der Brandenburgerstraße je ein Mülleimer. Anfangs Mai ist ein schottischer Schäferhund, am 4. Mai ein russische Windhund, anfangs Mai eine kleine Spitzeündin, am 3. d. M. ein russischer Windhund zugelaufen. Die rechtmäßigen Eigentümer vorstehend aufgeführter Stücke können sich im Fundbureau des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine aufregende Scene spielte sich gestern Nachmittag am Trankgassenwerft ab. Vier Bummler trieben sich dort in trunkenem Zustande herum. Zwei derselben versuchten plötzlich sich an der Landesrücke in den Rhein zu stürzen, um zu baden, wurden jedoch von den anderen daran verhindert. Während diese beiden einen der ersteren festhielten, indem sie ihn zur Erde warfen und ihn zu Verstand zu prügeln versuchten, gelang es dem zweiten"Wassersüchtigen", in den Strom zu springen, geriet aber unter ein Ponton und konnte nur mit Mühe durch Rettungsringe und Stangen gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
