<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353708</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Professor Dr. Schumacher hierselbst wurde zum Amtsgerichtsrat und Referendar Werner im Oberlandesgerichtsbezirk Köln zum Gerichtsassessor ernannt. Gerichtsassessor Dr. Ari Meyer wurde in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Landgericht Köln eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstickt. Am Samstag wurden im Asyl an der Silvanstraße zwei Pensionäre leblos vorgefunden. Dieselben waren durch Leuchtgas erstickt. Während es gelang, den einen Mann durch künstliche Atmung zu retten, war der andere bereits verschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 199. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch, 18. April: Ab.-Ist. 200. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Launisch, wie der April nun einmal ist, war an den beiden Ostertagen das Wetter. Der stürmischen und regnerischen Witterung der Partage folgte am ersten Ostertage das denkbar herrlichste Wetter. Lachender Sonnenschein ergoß sich über Stadt und Land, und nur wenige vermochten der Einladung ins Freie zu widerstehen. Ein gewaltiger Menschenstrom wogte über die Ringstraßen und in den öffentlichen Gartenanlagen. Die Straßenbarn-Direktion hatte die Sommerwagen in Dienst gestellt, und die vom Chlodwigplatz zur Flora fahrenden Wagen waren bereits vor ihrem Ausgangspunkte dicht besetzt, so daß es den auf den Zwischenstationen harrenden Personen in den seltensten Fällen gelang, noch ein Plätzchen zu erhaschen; auch die Mütheimer Schiffe waren dicht besetzt. Ostermontag hatte sich das Bild ins grade Gegenteil verwandelt; nicht nur war nach einem starken Nachtregen die Luft erheblich abgekuühlt, der Sturm fegte wie an Novembertagen durch die Straßen und machte den Aufenthalt im Freien nichts weniger als angenehm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden in das Bürgerhospital sechs Personen aufgenommen, welche bei Schlägereien Verletzungen davongetragen hatten. Bei einer Schlägerei, welche in der Nähe des Toten Juden stattfand, gab es ebenfalls blutige Köpfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>#5 Feuer. Am Sonntag Abend entstand in einem Laden an der Weyerstraße Feuer, welches von der Feuerwehr bald gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kurz nachher löschte die Wehr einen Zimmerbrand in einem Hause an der Kleinen Spitzengasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Montag Morgen entstand in der Alexianerstraße ein Zimmerbrand; auch hier beseitigte die Feuerwehr bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Sonntag Nachmittag wurde auf dem Rheinwerfte Deutz eine Ehefrau, welche dort mit einem viermonatlichen Kinde promenierte, von einem Radfahrer derart angefahren, daß Mutter und Kind zur Erde fielen. Beide erlitten zum Glück nur unbedeutende Verletzungen. Der Radfahrer ist erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brüssel, 16. April. Der hiesige katholische Gesellenverein begeht am nächsten Sonntag, Montag und Dienstag die Feier seines 25 jährigen Bestehens. Das Fest dürfte ein überaus schönes werden, um so mehr, als der Gesellenverein hier den Mittelpunkt des deutschen katholischen Lebens bildet und alle deutsche Katholiken in hervorragender Lebensstellung dem Verein wie immer, so besonders bei dieser Gelegenheit ihre Sympathie bekunden. Zahlreiche Deputationen aus Deutschland, aus Köln nicht weniger als 20 Mann, werden an dem Feste teilnehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
