<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353728</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Herzog von York, Enkel der Königin von England, traf gestern mittels Sonderzuge gegen 5 Uhr vm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr zu den Feierlichkeiten anläßlich der Großjährigkeitserklärung des Kronprinzen mit dem -Zuge um 10.15 vm. nach Berlin weiter. Aus demselben Anlasse fuhren Prinz und Prinzessin Adolph von Schaumburg-Lippe gestern Mittag mit dem-Zuge um 12.44 nach Berlin. A Herr Jakob Pallenberg, der am 25. März in Kairo gestorben ist, wurde gestern Nachmittag hier beerdigt. In dem am Alten Ufer belegenen Hause des Verstorbenen hatten sich vor 3 Uhr zahlreiche, den ersten Gesellschaftsklassen angehörenden Personen eingefunden, um dem Verstorbenen das letzte Geleite zu geben. Herrn Oberbürgermeister Becker hatten, dessen Einladung Folge leistend, zahlreiche Beigeordnete und Stadtverordneten sich angeschlossen. Nachdem Herr Pfarrer Kappes von St. Maria-Himmelfahrt die in dem zu einer Trauerkapelle umgewandelten Wohnzimmer aufgebahrte, in einem Doppelsarge ruhende Leiche eingesegnet, setzte sich der Trauerzug in Bewegung. Dem Todtenwagen wurden prächtige Erzeugnisse der Blumenbindekunst von Arbeitern vorausgetragen, während hinter demselben die Verwandten, Herr Oberbürgermeister Becker, Beigeordnete und Stadtverordneten, Herr Domkapitular Schnütgen usw. sowie mehrere hundert der in der Kunstöoelfabrik des Verstorbenen beschäftigten Angestellten und Arbeiter folgten. Herr Pallenberg hat bekanntlich noch letztwillig 250,000 M. der Stadt Köln zur Förderung des Kunstgewerbes vermacht. Außeadem verlautet, er habe 300,000 M. für den Bau eines Arbeiterheimes und 100.000 M. für dessen Unterhaltung gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Quirinus-Einbiläum in Neuß. Am Sonntag den 13. d. wird ein Pilgerzug von hier nach Neuß fahren. Der Auszug der Prozession erfolgt morgens 7 1/4 Uhr von St. Kunibert aus, die Abfahrt vom Hauptbahnhof um 8 Uhr, die Rückfahrt von Neuß abends 8 Uhr. Fahrkarten zum ermäßigten Preise von.70 M. sind bis Samstag den 12.., nachmittags 4 Uhr, in den im Anzeigenteile dieses Blattes bekannt gegebenen Verkaufsstellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>v. Johann Hochmann, Tagl,, Vondelstr. 1.- Amalie S v. Moritz Steinborn, Tagl. Sionsthal 21.- Lambertine, T. v. Jacob Fischer, pierer, Boissereestr. 17.-Josephine, T. v. Anion Weber, Tagl., Elsaßstr. 47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Agnes, T. v. Berthold Schmeling, Murer, Elsaßstr. 39. Luise, T. v. Hermann Adalbert, Schachtmstr., Eiselstr. 74.- Franz. S. v. Anten Bank. Postillon, Krielerstr. 92.- Joseph, S. v. Wilhelm Müller, Fabrikarbeiter, Florastr. 89.- Maria, T. v. Friedrich Elbers, Rasender, Schildergasse 13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Agnes, T. v. Johann Breuer, Schlosser, Sionsthal 43.- Magdalena, T. v. Anton Retterath, Schreiner, Huhnsg. 44</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elisabeth, T. v. Johann Schmitz, Schriftsetzer, Thieboldsg. 109.- Gertrud, T. v. Wilh. Clemens, Schiffer, Filzengraben 30.- Wilhelm, S. v. Wilhelm Krings, Tagl., Unter Sterbenälle. Josephghöübels, verh, Heizer, 70., U. Kranenbäumen 73.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinbreitbach.- Heinr. Braun, Fabrikarb., v. Mausbach, u. Cunigunde Blies, v. hier.- Heinr. Pullmann, Stuckaturer, u. Sibylla Ostorf, beide v. hier.- Peter Marx, Tagl., v. Niehl, u. Anna Zimmermann, v. Büchenu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herm. Awe, Schweißer, v. Jarkvitz, u. Kath. Marx, v. hier.- Jos. Ritter feld, Former, v. Scherpenzeel. u. Ida Breuer, v. Oberembt.- Mathias Hammelstein, Figurirt, u. Anna Gerling, beide v. hier.- Herm. Klein, Anstreichermeister, v. Herschede u. Agnes Perder, v. Grüscheid.- Wilh. Niemann, Schlosser, v. Lingen. u. Elisab. Krumme, v. Nippes.- Jako Klein, Tagl., u. Marg. Fremder, beide v. Rheinböllen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin..Mai1900. Ziehung d. 4. Kl. 202. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Sieben Gewinne zu 5000 M. hielen auf Nr. 1376, 16,575, 47,888, 96.567, 179,513, 186,013, 186.799; drei Gewinne zu 10.000 M. fielen auf Nr. 113.772, 139.010. 156.206; ein Gewinn zu 15.000 M. fiel auf Nr. 105.922 und ein Gewinn zu 50.000 M. tiel auf Nr. 46,299.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
