<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353717</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Lohnkommission der Schuhmachergesellen teilte einer am Montag-Abend abgehaltenen Versammlung mit, daß freie Vereinigung der Kölner Schuhmachermeister den aufgestellt Lohntarif anerkannt habe. Es wurde eine Kommission gewählt, di mit den Meistervertretern in Unterhandlung treten soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat März d. J. in den Straß bahnwagen folgende Gegenstände: Verschiedene Schirme, Porte, naives mit Inhalt, Ringe und Broschen, Muffe, Handschuhe, Pakete enthaltend ein Paar Zugſtiefel, ein Paar Schuhe, ein Kragen und eine Krawatte; ferner ein Gelöstück, ein Ohrring, ein silbernes H kettchen, ein metallener Bleistift, ein Schuldschein, eine Brille mi Etui. eine Lorgnette, ein Brillenetui, eine Düte enthaltend Mohnsamen, ein Schirmübezug, ein Geschichtenbuch, ein Lederürtel, eine Blecheüchse mit Futteral und Riemen, ein Kontobuch, ein schwarzes Tuch, ein Gummispielball, ein Spielzeug. Die rechtmaßigen Eigentume wollen sich auf dem Fundbureau der Weißbüttengasse 35/43, bis zum 30. Juni d. J. melden. Nach lauf dieser Frist werden die Sachen öffentlich versteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Am Montag Abend gegen 11 Uhr entstand Speicheräumen einer Goldleistenfabrik am Mauritiuswall Feuer, welches sich infolge der reichen Nahrung schnell ausdehnte und den Dachstuhl ergriff, welcher bald in hellen Flammen stand. Die alsbald erschienene Feuerwehr griff das Feuer mit meh folgereich an und beschränkte es bald auf seinen Herd. Die Au räumungsarbeiten nahmen die Wehr jedoch noch mehrere Stunden in Anspruch. Während ein Teil derselben schon früher abgeruat war, konnten die letzten Mannschaften erst gestern Morgen um 4 Uhr wieder 00 In der Kölner Malerschule für Dekorations, Sonst, und Holzmalerei beginnt am 1. Mai das Sommersemester für Sonntagsschüler. Den Teilnehmern ist auch Gelegenheit des Mallehrers Herrn Karl Koch Naturstudien im Freien zu bungen Austadne genährt, weicher eiuen. Jagt, gebrochen hate.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Montag-Abend wurde in einem Restaurant an der Hohestrße einer Dame, das Portemonnaie mit nach ote Uhr-- Von-(tag, 24. April: Auweh, Ab. 2. Lätter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
