<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353787</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Morgen gegen 5 Uhr wurde an der Teutoburgerstraße die Leiche eines Bankbeamten mit einer Schußwunde in der rechten Schläfe vorgesunden. Ein Revolver lag neben der Leiche, so daß anscheinend Selbstmord vorliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nähe des Aachener Thores wurde am Samstag Abend ein Junge von einem Radfahrer umgerannt und überfahren; der Junge erlitt durch den Fall Verletzungen am Hinterkopf und an einer Schulter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Volksverein wird seinen dieseährigen Sommer-Ausflug am Sonntag den 5. August nach dem Ahrthale richten. Die Abfahrt mit dem Sonderdampfer Chrimhilde erfolgt morgens 6 3/4 Uhr ab Bischofsgartenstraßenthob bis Remagen, daselbst Ankunft gegen 10 Uhr. In Remagen wird die schöne Apollinariskirche besichtigt und zu Mittag gegessen. 12,48 Uhr erfolgt die Abfahrt von Remagen per Sonderzug nach Bad Neuenahr, Ahrweiler, Matschoß; die Rückfahrt findet mit demselben Zuge 7,52 Uhr ab Matschoß statt. Ankunft in Remagen 9 Uhr; von dort erfolgt die Rückfahrt mit demselben Dampfer wieder nach Köln. Auf der Hin- und Rückfahrt hält der Sonderzug in Bad Neuenahr und Ahrweiler zum Ausund Einsteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 23.Juni1900. Der Wirbelsturm hat, wie bereits mitgeteilt, am Samstag hier große Verheerungen angerichtet. Hauptsächlich wütete er in den Troponwerken. Das Dach des Kesselhause ist mehrere 100 Meter weit gefegt worden. Hier wurden auch mehrere Arbeiter verletzt. Im Schlachthof ist das Dach der Groß- und Kleinviehhalle zum Teil abgerissen. Die Drähte der elektrischen Leitung wurden sämtlich zerstört. Das gegenüber dem Schlachthofe gelegene Haus des Wirtes Düanwald ist in seinen oberen Stockwerken ganz zerstört, sodaß nur noch die Giebelmauern dastehen; es gewährt einen ähnlichen Anblick, wie vor einigen Jahren die von dem Cyklon so stark beschädigte Schule zu Bayenthal. Die Dächer des Metallschmelzwerkes von Kayser sind ebenfalls hart mitgenommen. In den Waldungen von Dellbruück und Paffrath hat der Sturm ebenfalls großen Schaden angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
