<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353732</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Maune Uhr und Keine gestohlen zu haben. Der angebliche Dieb wurde verfolgt, und, da er die That leugnete, angegriffen und * wißhandelt. Da kein Schutzmann zur Stelle war, flüchtete er in enn  dortiges Hotel, und es gelang ihm, den Durchgang nach dem Thurngerc Pernsprechstelle in Köln-Longerich. Vor kurzem hatte ein höheter Postbeamter aus Kölu mit mehreren Longerichegiggrenemne Besprechung betreffs Einrichtung einer Fernsprechstelle am Postamte zu Langerich. Es handelte sich hierbei um die Garantie einer für derartige Anlagen im voraus festzustellenden Jahreseinnahme von mindestens 70 M.(Die Einzelgebühr für die jedesmalige Benutzung der Fern --#stalle beträgt 20 Pfg.) Dem Vernehmen nach sollen eine Anzahl riesiger Interessenten zur Uebernahme der Garantie bereit sein. Zu wünschen ware es, daß im Interesse der Allgemeinheit sowohl wie des Einzelnen die Einrichtung bald ins Leben gerufen würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag gegen 9 1/2 Uhr Kellerburſche der hiesigen Bahnhofswirtschaft, als derselbe mittels eines Aufzuges Bier beförderte. Der Verungluückte hatte die angebracht gewesenen Sicherheitsvorrichtungen außer Thätigkeit gesetzt wurde in dem Aufzug an Kopf und Brust so sehr gequetscht, daß der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>un:" Gestern Vormittag sließ auf der Gereonstrße eine Frosche mit einem Pferdebahnwagen zusammen. Der Kondukteur erlitt bei dieser Gelegenheit eine so schwere Rippenquetschung, daß er zum Bürgerhoptal gebracht purvze.-- Gelern Porger, and em Mädch Aufnahme, welches in einer hiesigen Druckerei mit einer Hand ine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücke. Vorgestern Mittag stürzte ein an der Elsa, straße wohnender Dachdecker aus einem Fenster der zweiten Etage auf den Hof und erlitt erhebliche Verletzungen. Die herbeigerufene Feuer wehr brachte den Mann mittels Krankenwagen nach dem Asyl an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Bei dem großen Menschenandrang, der bei der Ankunft der Torpedoboote in Köln herrschte, ist angeblich einem Fremden eine Handtasche mit einem Weltinhalt von über 15.000 M. von zwei Langfingern entrissen worden. Nach Augabe des Bestohlen waren die im Gedränge entwichenen Diebe sehr elegant gekleidet. Kriminalpolizei hat ermittelt, daß sich die Diebe von hier rheinaufwärts nach Wiesbaden oder nach Mainz begeben haben, doch ist ihre weitere Spur verloren gegangen. Die Bahnhöfe in Wiesbaden und Biebrich sowie die Rheindampfer in Mainz wurden an den letzten Tagen von Geheimpoliziſten aufmerksam beobachtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ist der Kanalauschluß obligatorisch? Auf Grund der für Köln ergangenen Polizeiverordnung über den Anschlugß der Grund stücke an die Straßenkanäle vom 10. April 1896 war gegen einen Hauseigentümer eine Strafverfügung erlassen worden. Demselben wurde zur Last gelegt, daß er das Hauptwasserrohr abgesperrt habe, sodaß sein Haus ohne genügende Wasserversorgung und der Spülatein im Erdgeschoßß ohne Spülung gewesen sei. Der Eigentümer trug gegen den Strafbefehl auf richterliche Entscheidung an. Das Schöffengericht wie die Strafkammer sprachen den Angeklagten frei. Der zweite Richter stellte fest, daß die Entwässerungsanlage in dem Hause des Angeklagten sich in ordnungsäßidem Zustande befinde. Hiermit sei der Vorschrift der Polizeiverordnung genugt. Diese begründe nicht gleichzeitig die Verpflichtung zur Entnahme des Haushalt aus der Leitung und fordere nicht die Benutzung des Spüsteins z Beseitigung der Abwässer. Die gegen das Urteil des Berufungsrichters von der Staatsanwaltschaft eingelegte Revision hat der Strafsena des Kammergerichts mit folgender Begründung zurückgewiesen:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Preisreigenfahren. Bei dem am vergangenen Sonntag bei uur heit des 14. Stiftungsfestes des Konsulats Köln der Allgemeinen Union D..., stattgehabten Preisreigenfahren erzielten Radfahrer linien. V</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>...""" R. B. Stahlroßß(Mannsfeld) den zweiten und NR. 3. Vorwärts(Rippes) den driten Preis, N. B. Triumph- Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Kunst- und Handelsgärtner Jos. Klemmer(Deutz) gelieferte Pflanzen frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
