<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353775</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedenkfeier. Anläßlich des Sterbetages Kaiser Friedrich III. fand gestern in den höheren Lehranstalten und den Volksschulen eine Feier statt, bei der die Kinder entsprechende Gedichte vortrugen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehr in der Großen Budengasse. Die Bestimmungen, wonach in der Hohestrße, Schildergasse und Breitestrße Kohlen un Kokes nach 10 Uhr morgens nicht mehr abgeladen werden dürfen un die abgeladenen Kohlen und Kokes bis dahin von den genannten Straßen entfernt und eingekellert sein müssen, sind vom Polizeiprandenten auf die Große Budengasse ausgedehnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine dankenswerte Polizeiverordnung, die endlich einen vielfach wahrnehmbaren groben Unfuge steuern wird, verbietet allen Führern von Fuhrwerken das Peitschenknallen, das Führen und den Gebrauch von Peitschen mit Knallschnur. Zuwiderhandlungen gegen diese Polizeiverordnung werden mit Geldstrafe bis zu 60 M. bestraft 00 Friedhof Gelaten. In der nächsten Woche kommen die Gräbergfelder der Erwachsenen, welche in der Zeit vom 1. August 1879 dis 13. Juli 1880, sowie der Kinder, welche vom 25. November 1884 bis 11. März 1886 beerdigt wurden, auf dem Friedhofe zu Gelaten zur Wiederbelebung. Die noch auf diesen Gräbern vorhandenen Kreuze und Steine müssen innerhalb 14 Tagen abgeholt werden, andernfalls</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Billige Rheinbäder. Bekanntlich ist die städtische Verwaltung auf Antrag der Hp. Stadtverordneten Wachendorf, Rings und Genossen mit der Frage befaßt worden, ob es sich nicht empfehle, eine städtische Rheinbadeanstalt zu errichten, in der ausgiebige Badegelegenheit zu mäßigen Preisen, an gewissen Tagen und Stunden, auch unentgeltlich, geboten werden. Die städtische Verwaltung will nun zunächst einen Versuch machen, das angestrebte Ziel, wenn nicht ganz, so doch teilweise durch ein Pachtverhaältnis zu einer der bestehenden Rheinbadeanstalten zu erreichen. Zu diesem Zwecke hat dieselbe ein Abkommen mit den Inhabern der Badeanstalt A. H. Nolden, welches am Kaiser Friedrich Ufer gegenüber der Weckschnapp liegt, getroffen, wonach diese gegen eine angemessene Entschädigung von Seiten der Stadt den Eintrittspreis für ein 80 bis 100 Personen fassendes Bassin auf 10 Pfg. für Erwachsene und 5 Pfg. für Knaben unter 14 Jahren ermäßigen. Handtücher und Schwimmhosen müssen die Badenden selbst mitbringen, indeß können dieselben gegen besonderen Entgelt von je 5 Pfg. auch in der Anstalt entnommen werden. Die in Noldenschen Badeanstalten anerkannt gute Aufsicht und Geschäftsührung soll auch in dem Bassin II unverändert fortgefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wollte auf dem Friesenwall ein iunger Mann während der Fahrt auf ein Fuhrwerk steigen. Der Wagenührer kam zu Fall und wurde durch Ueberfahren nicht unerheblich an den Armen verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sachbeschädigung. In der Jägestraße zu Köln-Ehrenfeld u in der Nacht von Donnerstag auf Freitag abermals etwa 20 Fernsprecherähte durchgeschnitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
