<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353872</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der deutsche Botschafter in Paris, Fürst Münster, traf gestern hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Barnum&amp; Bailey werden am Sonntag Abend ihre Vorstellungen in Köln beenden. Die Direktion ersucht uns, unsere Leser darauf aufmerksam zu machen, daß die Vorstellungen am genannten Tage nachmittags um 2 und abends um 7 1/2 Uhr beginnen werden. Einlaß zur Besichtigung der Menagerie und der darin ausgestellten "Wundermenschen", findet schon eine Stunde früher statt. Sofort nach Schluß der Vorstellung am Sonntag Abend werden die Riesenzelte wieder abgebrochen, auf die großen schweren Packwagen geladen, nach dem Güterbahnhof gerollt und auf die eigenen vier Sondernüge geschafft, die zur Abfahrt nach dem nächsten Bestimmungsorte, Bonn, bereitstehen. Im Interesse der Besucher der Schaustellung sei bemerkt, daß das Menagericzelt nach Schluß der Vorstellungen nicht mehr geöffnet bleibt, weshalb es sich empfiehlt, dasselbe vorher zu besichtigen. Die beiden gestrigen Vorstellungen waren sehr stark besucht, und wenn das schöne Wetter anhält, dürfte das wohl am letzten Tage in erhöhtem Maße der Fall sein. Von hier aus werden Barnum&amp; Bailey nach Bonn, Koblenz, Trier, Metz und Saarbrücken gehen. In den Vorstellungen kommt auch der Humor zur Geltung. Freilich genießt nicht jeder Zuschauer jede Episode, weil das Zelt dafür zu ausgedehnt ist, und mit Neid sind die am einen Ende Sitzenden Zeugen von explosionsartigen Lachsalven, die am anderen Ende ertönen. Die meisten komischen Intermezzi werden jedoch im Umherziehen geboten, so daß jeder etwas davon hat. So sei das vortrefflich eingefahrene Schwein erwähnt, das ebensowohl auch auf dem Podium arbeitet und dort eine erfolgreiche Dressur bekundet. Der behäbige Hochländer, der den Nachtrab zu der lustig zusammengesetzten Musikbande bildet und dem eine Gaus wie ein altes treues Hündchen nachwatschelt, ist stets des Lacherfolge sicher; ebenso das Clowupaar, das mit riesigen Boxerhandschuyen auftritt und drauf los drischt, bis sich herausstellt, daß die Künstler auf dem Kopfe stehen und sich mit den Füßen bearbeiten; eine andere Boxscene aus dem Familienleben befriedigt insofern, als die Frau schließlich den Sieg behält. Dazwischen wandelt komisches Psendogetier umher und bildet das helle Ergötzen Jungkölus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sie starb an den Folgen von Gelenkrheumatismus im zarten ud Aler von 4 Jahren u. 3 Monaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Helene. T. v. Friedr. Kaufmann, Nagelschmied, Nikolausstr. 86.-(.) Märia Sibylla, T. v. Heinr. Zieger, Wäschereibes., Sülzburgstr. 251. Eleonore Raphaele, T. v. With. Stöber. Schutzmann, Berrenratherstr. 138.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Emma Graf, 2., Köln, Katharinengraben 84.-(26.) Märia Kurion, 2., Aegidiusstr. 49.- Heinr. Greller, 27., Köln, Annost. 21.-(27.) Josef Lejeune, 25., Nikolausstr. 75.- Walther Schauerte, 12., Köln, Thürmchenswall 11.-(28.) Maria Seidel, 2., Bachemerstr. 67.-(29.) Joh. Kuhn, 39., Schlegelstr. 3. Math. Müller, 28., Köln, Gereonswall 91.-(30. Karl Günther, 8., Schlegelstr. 32.- Maria Möltgen, 5., Dürenerstr. 114.-(31.) Gertr. Becker, 2., Köln, Bonnerstr. 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Uerstr. 3. u. Christine Theresiensann Schirk, 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fernſprechverkehr in der Nacht. Vom 10. September ab wird der Nachtdienst für den Stadtverkehrs, d. h. für den Verkehr der Georgstrasse 7, früheres Reichsbankgesäude Zweck des Verbandes: Erhaltung des religioösen Sinnes, moral seher Scht, geistige und berufliche Fortbildung wirtschaftliche Hrung, Alle ge edler Ges lligkeit. Mitgliedsbeitrag 3 M im Jahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Schulferien gehen am 12. d. zu Ende; am Donnerstag den 13. d. wird der Unterricht sowohl an den höheren Schulen wie an den Volksschulen wieder ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Auf dem unterhalb Deutz belegenen Pohlschen Schissshelling entstand am Donnerstag Abend Feuer, welches in einem mit Schiffstauen angefüllten Schuppen ausgebrochen war. Obgleich die Herbeischaffung des Wassers mit erheblichen Schwierigkeiten verbunden war, gelang es der Berufsfeuerwehr nach mehrtündiger Arbeit doch, eine größere Ausdehnung des Feuers zu verhindern. Der Besitzer des Helling, über dessen Vermögen der Konkurs verhängt ist, hat sich mit seiner Familie vor drei Wochen nach einem unbekannten Ort außerhalb Deutschlands begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr gingen auf der Breitestrße die Pferde eines zweispännigen Wagens einer hiesigen Essigfabrik durch. Infolge des Anpralles gegen eine Laterne, welche umstürzte, fiel der Kutscher vom Bock und kam unter die Räder, wodurch ihm ein Bein abgefahren wurde. Auch sonst erlitt er erhebliche Verletzungen. Man brachte ihn zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 8. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten. Musik von C. Saint-Salus. Samson: Pierre de Meyer aus Amsterdam als Gast. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sonntag, 9. Sept.: Ab.-Ist. 9. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
