<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353818</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Rhein ist bei der trockenen Witterung in der verflossenen Woche anhaltend gefallen, und zwar bis gestern Abend auf.51 Meter, gegen.28 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand noch günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jakob Wolter und Barbara, geb. Tanz, Kämmergasse 19 wohnend, feiern am 1. September d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unbestellbare Postsendungen. Bei der hiesigen Oberpostdirektion lagern an unbestellbaren, von den Postanstalten des Bezirks eingesandten Postsendungen, deren Absender bisher nicht ermittelt werden können: eine eingeschriebene Drucksache, zwanzig Einschreibbriefe, acht gewöhnliche Briefe, mit Weltinhalt, vierundzwanzig Postanweisungen, sieben Pakete. Die unbekannten Eigentümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabepostanstalten zur Rücknahme der Sendungen bzw. Entgegennahme der Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten cht binnen vier Wochen, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen an di Postunterstützungskasse übewiesen, die sonst verwertbaren Gegenstände aus den Sendungen öffentlich versteigert und die erzielten Beträge ebenfalls der genannten Kasse zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) bleibt nachts 20 der Benutzungsordnung während des Monats August geschlossen. Bis spätestens Freitag den 27. Juli, nachmittags 5 Uhr, forderung zuschaliesern. Am Dienstag den 31. Juli können, rechte zeitig bestelle Sicher entliehen, werden., Die Venutzung der. Betept.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>&amp;a Taschendiebstähle. In einem Hotel an der Komödienstmaße kam am Donnerstag Abend einer Dame ein Portemonnaie mit über 20 Mark abhanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde auf der Hohestrße einer Frau ein Portemonnaie mit etwa 16 Mark aus der Kleidertasche entwendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Begräbnis findet statt am Sonntag den 22. d.., nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>mittags 4 Uhr, vom Sterbehause in Köln-Bickendorf aus, wozu s wir unsere Mitglieder freundlichst einladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
