<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353844</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i. V. Veidelsohaug, Vier Agass buschelälosgeht. 8er s</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pferdestallung, Flurzweifel darüber entstanden, wie es mit den Geschäfteräumen, zu deren Haltung gewisse Beamte(z. B. Gerichtsvollzieher, Polizeikommissare, u, e Zetasterkantrallenre) verpflichtet sind, zu halten zu. G3 Rentmeister, Katasterkontrollenre) verpflichtet sind, zu halten ist. Gleichen sein.-- Uuterbeanten wird es vorkommen, daß die eb. Petters. zonamühlen. Spiegel, geb. old. 20.: ., Straf lhoffstr..: ., v. Rader Friedr. Wilh. mitz, Metzg. verh., 57 J. 72., Weif 4.-- Paus verh., 70 5 tr. 31.- Lu geb. Isch Wallfahrt. Die Wallfahrt nach Balkhausen zu Ehren des h. Rochus fand am Sonntag den 12. August von der Pfarrkirche von St. Martin aus statt. An der Wallfahrt beteiligten sich über 200 Personen. Abends gegen 7 Uhr trafen die Pilger wieder in Si. Martin ein. Die Wallfahrt nach Balkhausen fand ohne Unterbrechung alleährlich bis 1823 statt. Dann folgte eine 25jährige Unterbrechung; als im Jahre 1849 die Cholera in Köln, und ganz besonders in den eng gebauten Quartieren der St. Martinspfarrei sund der Dompfarrer wütete, wurde die Wallfahrt nach Balkhausen wieder eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ueberfahren. Auf der Bonnerstraße scheute am Sonntag Nachmittag das Perd eines Milchwagen und raste die Straße entlang. Ein kleiner Knabe, welcher sich allein auf dem Wagen befand, fiel vom Bock und wurde überfahren. Der Knabe erlitt erhebliche Verletzungen und mußte zu einem Arzte gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entsprungen ist am Samstag Abend auf dem Hauptbahnhofe ein Gefangener, der von Berlin zur Irrenanstalt Düren transportiert werden sollte. An der festen Brücke wurde der Flüchtling eingeholt und gebunden zur Bahn zurückgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Nachmittag wurde einem hiesigen Werkmeister in dem Augenblick, als er zur Abwickelung eines Geschäftes in ein Haus an der Venloerstraße getreten war, sein Fahreän gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag stürzte in der Gereonstrße ein jugendlicher Radfahrer und erlitt außer einer Kontusion der Hand einen Schulterbruch. Der Verletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes in seine Behausung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Feuerwehr wurde am Montag Morgen um 3 Uhr in böwilliger Weise von der Riehlerstraße alarmiert. Der Thäter hatte sich aus dem Staube gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
