<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353817</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neubau des Oberlandesgerichts Köln. Gegenüber der Meldung in Nr. 193 des Lokal-Anzeigers erfahren wir aus zuverlaäsiger Quelle, daß das Grundstück am Reichenspergerplatz von der Ministerialcommission als durchaus geeignet für den Neubau des Oberlandesgerichtes anerkannt worden ist. Es handelt sich nur noch um eine genaue Feststellung, ob das Justizgesäude an der Komödienstmaße, wie nach einer vorläufigen Schätzung bejaht worden ist, nach Verlegung des Oberlandesgerichtes in den Neubau ausreichende Räume für das Landgericht und sämtliche Abteilungen des Amtsgerichte gewähren würde Die nach dieser Richtung angestellten Ermittelungen sind noch nicht abgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hundstagshitze wird von Tag zu Tag größer. Während am Mittwoch das Thermometer als höchsten Stand+28 Grad Celsius, am Donnerstag+ 31 Grad zeigte, wies dasselbe gestern schon um 12 1/2 Uhr+ 31,5 Grad und um 3 Uhr+ 34 Grad auf. Der Barometerstand hielt sich in den letzten Tagen ziemlich unsere ändert hoch 2. Sammlungen für unsere Verwundeten und Kranken in Ostasien. In Verbindung mit dem Vorstand des Deutschen Frauenvereins in den Kolonieen(Abteilung Köln) hat sich hier ein Komitee gebildet, um Mittel zu sammeln für die Füsorge für unsere Verwundeten und Kranken im fernen Osten. Das Komitee wendet sich in einem Aufrufe an die Bürgerschaft und ersucht um Zuwendung von Gaben. Dieser Bitte wird bei dem bekannten wohlthätigen und patriotischen Sinn der Kölner Bürgerschaft gerne entsprochen werden, und reichlich werden gewiß die Gaben der Sammelstelle zufliesßen. Bereits sind mehrere tausend Mark eingelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>M. Neußerst. 403.-(16.) Elisab. Dietzmann, 22., Florastr. 110.: Voll Schumacher, 7., Gartenstr. 10.- Sib. Bruchäuser, 3., Niehlerstraßo 25- Frieda Göbel, 10., Bonn, Martinstr. 4.- Christ. Prümmer, ., Beuelsweg.-(17.) Toni Günther, 2., Neußerst. 211.- Peter Ochse, Schneidermstr., Wwr., 59., Schmieden. 18.- Ant. Ströbert, 6 M. Merheimerstr. 113.- Anna Halbmeier, 3., Vollensternsr. 117</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserarme am 20. Juli, mitt. 12 Uhr: 18 1/2 deg, abds. 7 Uhr: 19 1/2 % änglinge Flaschen tücher, S sachen usw hauses M. von Wert bezahlte B 44,082.68. hierzu Kas laufender M. 11,461 Sterneng wurden m erteilt.SS nicht mehr ziehen. T billigem (auch der aus für Weise un die ausse Loosen, A zettel ein die Herre Acclamata die Versa Hoffnung, Jahre der De Sitzung, zu untern entwurfs wurde na den Wort General * De Donnerst sein 63. Josef W kurzen B des Vere Absingung einen hut dorischen urfachen Woche s eine n Uebereilt.-- ett vere Strafe ner, der e, wurde ter aus so aufmßte. trat auf lautete hielt ein us einer gestohlen Erregung mit drei Rißhannacher zu ihn veraus der erbüßen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elias. v. Andr Commis. ret., Genchstr. 2. ina. T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Anna nz. 73 J. .- Theod. 6.- Pet. riesemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>hier. Lerbach.- berg. u. Agnes eißbütteng. Sergeant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Paul os. Schug, Sebastianchstr. 45 v. Everh. en, Lehrer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Andernach, Städtisches Schlachthaus, Hallenmeister, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Bendorf, Bürgermeisteramt, Sekretär, 1000 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Großlitten(Kr. Wittlich), Bürgermeisteramt Manderscheid, Gemeindeörster, Bergehalt 1000., steigt bis 1500 M. Kim, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 300 M. jährlich. Koblenz, Königl. Staatsarchiv, Archivdiener, während der Probezeit 80 M. monatlich, dann als Anfangsgehalt 1000 M. jährlich. Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Köln, Königl. Direktion des Gefängnisses(Irren-Abteilung), sechs Gefangenenaufseher, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Köln, Königl. Direktion des Gefängnisses(Irren-Abteilung), Gefangenen-Oberaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Lohnschreiber, je nach den Leistungen 1200 bis 1500 M. jährlich, nach drei Jahren bei zufriedenstellenden Leistungen Einrücken in eine Kanzlistenstelle mit 1600 M. jährlich, steigend bis 2500 M. Roden, Bürgermeisteramt Fraulautern, zwei Polizeidiener, je 1000 M. jährlich. Schutzbezirke Oberreidenbach, Bürgermeisteramt Sien, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1800 M. Schutzbezirke Reinartzhof(Kr. Montjoie), Landrat Montjoie, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M. Siegburg(Brückberu), Königl. Zellengefängnis, Hülfsaufseher, M. 87,50 monatliche Remuneration.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. Ju der Nacht vom Donnerstag zum Freitag entstand Unter Kranenbäumen eine Schlägerei, wobei ein Mann mit einem Dolchmesser unter den Arm gestochen wurde. Dem Verletzten wurde in der Samariterstation die erste Hülfe geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein Kellerbrand entstand gestern Nachmittag in einem Hause an der Großen Sandkaul. Derselbe wurde von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. In der Ursulastrße stürzte vorgestern Abend ein Anstreicher von einer Leiter und verletzte sich erheblich an der linken Hand. Die erste Hülfe wurde ihm in der Unfallstation an der Maximinenstrße zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Eröffnung des Wochenmarktes in Nippes ist auf Dienstag den 24. d. festgesetzt worden. Nach der erlassenen Marktpolizeiverordnung wird in Nippes an jedem Wochentage auf dem Wilhelmsplatze, ausschrießlich der denselben umgebenden Fahrstraßen, Markt gehalten. Der Markt beginnt vom 1. Mai bis zum 30. September um 6 Uhr morgens, in den übrigen Monaten um 7 Uhr morgens und dauert bis 2 Uhr nachmittags. Zu dieser Zeit muß die Räumung des Marktplatzes beendet sein. Feste Verkaufstände auf öffentlichen Straßen und Plätzen, die nur mit Genehmigung des Polizeiräsidenten und des Oberbürgermeisters errichtet werden dürfen, sind der vorstehenden Beschränkung nicht unterworfen. Auf diesen darf der Verkauf täglich und während der ganzen Tageszeit stattfinden, soweit nicht die Bestimmungen über die Sonntagsruhe und sonstige Vorschriften entgegenstehen. Die übrigen Vorschriften der Verordnung entsprechen den in den Marktverordnungen üblichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>" Hochbaukurse wird eine weitere Schulung im Entwerfen, namentlich im inneren Ausbau und in der mittelalterlichen Formenlehre ermög1licht; im Tiefbau-Strassen-, Wasser-, Brücken-, Eisenbahnbau usw.) dagegen werden die Elemente(Vortrag und Uebungen) gelehrt und bempeitet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Abteilung für Maschinenbau und Elektrotechnik ist mit allen Ansprüchen der Jetztzeit gerecht werdenden Laboratorien ausgestattet. Die Schüler werden demgemaäss nicht allein durch Vorträge und Konstruktionübungen, sondern vor allen Dingen durch praktische Uebungen in der Elektrotechnik, Elektrochemie usw. ausgebildet. Die Anstalt besteht aus einer Vorklassen, drei Fachklassen und drei parallelen Oberklassen für allgemeinen Maschinenbau, Schiffsmaschinenbau und Elektrotechnik. In diese Oberklassen können auch Abiturienten anderer Maschinenbauschule aufgenommen werden. Die Vorklassen besuchen auch diejenigen, welche die Schiffsbauschule besuchen wollen. Die Seemaschinistenschule hat ausser den Klassen IV, III, II und I eine Oberklassen für solche Seemaschinisten, welche bereits im Besitze des Patentes eines Seemaschinisten I. Klasse sind. In allen Abteilungen finden Abgangsprüfungen statt, welche vor einer vom Senate ernannten Prüfungskommission abgehalten werden. Die Abiturienten erhalten entsprechend ausgestellte Zeugnisse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
