<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353887</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Flora hat am Sonntag den 23. September von--1 Uh den Eintrittspreis auf 20 Pfg. a Person einschliefßlich Aquarium ermäßigt. Wenn auch der Beginn des Herbstes sich schon an den kühler werdenden Nächten bemerkbar macht, so konnte er bislang noch nicht die Blütenpracht der geschmackvollen Blumengruppen des Parks beeintraächtigen. Der häufige Wechsel von Regen und Sonnenschein hat vielmehr die Entwickelung des Pflanzenlebens sehr gefördert. Neben dem Besuch der hübsch ausgestatteten Gewächsäuser ist auch die Besichtigung des mit allerlei merkwürdigen Geschöpfen reich besetzten Aquariums stets anziehend. ume</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In dem Keller eines Hauses an der Weyerstraße geriet gestern Vormittag Wol und Petroleum in Brand. Die zur Hülfe herbeigerufene Feuerwehr konnte bald jede Gefahr beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pet. Esses, Zuschneider. v. Sülz. u. Elisab. Falk. v. Weißhaus.- Mar Gottlieb Thiel. Postdekret., v. Gummersbach, u. Mathilde Knoop, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Joseph Massing, Devorat., v. Limburg a. d. Lahn. u. Kath. Hacks, v. Ramersdorf. Karl Mangold. Kaufm., v. hier, u. Elise Devalque, v. Hagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Joseph Mandt, Kaufm., v. Scheuren, u. Marg. Füngling. v. Müddersheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aug. Schneider, Postbote, u. Christina Kappes, beide v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rh., u. Marg. Hamacher, Christophstr. 31." Eduard Lehnen, Wwrgesellschaft erlitt gestern Morgen durch Ausserömen von Dampf erheb*--"( Ullnslapron 1nro nNer gesellschaft ein gesiern Morgen onich Aurstronnn...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch folgende Ste scher, M. 2,9 Kanzlisten, treis Aacher Lüsseldorf, arbeiter in steigt bis jäl sekretariatsas Lönigl. Ste Königl. Gef seigt bis 15 Hülfsaufsehe amt, Polizei bei der Einb chaffer, 900</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köne Oper in 3 9 Samstag, 22 in 5 Akten: geb. Gleim, Wwe., beide Zugasse 39.- Hub. Vollmann, Bauführer, Wiesbaden, u. Maria Meuter. Holzmarkt 83.-- Georg Richter, Schneider Alte Wallgasse 47, u. Christina Dierdorf, Norbertstr. 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jahren vo heitsmatratze ind weiter en goßen Krank tatze herauss Nai 1900 üb Sbilippi' Sie Emil Ph koscher und w alfte. Krank die es beim Lenzufolge e nitraten vor gerden auf V koln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Vorgestern Nachmittag wurde in leinem Eisenwerk zu Sülz ein Arbeiter durch ein Stück eines Schleifsteinen so erheblich verletzt, daß er nach kurzer Zeit seinen Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Gefängnis, Hülfsaufscher, M. 2,95 tägliche Diäten. Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, mehrere Kanzlisten, je 1650 M. jährlich, steigt bis 2250 M. Brand(L kreis Aachen), Bürgermeisteramt, Wegenärter, 700 M. jährlich. Lüsseldorf, Landes-Versicherungsanstalt der Rheinprovinz, zwei Hülfsarbeiten in der Quittungskarten-Registratur, je 75 M. monatlich, steigt bis jährlich 1500 M. Eschweiler, städtische Verwaltung, Stadtsekretariatsassistent, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Koblenz, Königl. Staatsarchiv, Archivdiener, 1000 M. jährlich. Koblenz, Königl. Gefängnis, zwei Gefangenenaufseher, je 900 M. jährlich, #eigt bis 1500 M. Mülheim(Rhein), kleines staatliches Gefängnis, Hülfsaufseher, 3 M. Tagegelder. Senheit(Mosel), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postchaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 21. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Samstag, 22. Sept.: Ab.-Ist. 22. Die Jüdin. Oper mit Baller. in 5 Akten von J. F. Halevy. Eleazar: Pierre de Meyer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Brühl, 20.Sept.1900. Die mit der Vorbereitung zur Gründung einer Genossenschaft zur besseren Verwertung der Marktprodukte des Vorgebirges eingesetzte Kommission hatte auf gestern Nachmittag eine öffentliche Versammlung einberufen behufs endgültiger Gründung der Genossenschaft. Voraufgegangen war nachmittags eine Kommissionssitzung, in der folgende Beschlüsse gefaßt wurden:"Die Kommission ist einstimmig der Ansicht, daß sich durch den kaufmännischen Vertrieb der Erzeugnisse des Vorgebirges eine Einwirkung auf die Preisbildung der Marktprodukte sehr wohl erzielen lasse; sie erkennt ferner an, daß es zweckmaäßig ist, den Absatz der Produkte selbst möglichst kaufmännisch zu bethätigen, ohne dabei dem reellen Handel entgegenzutreten; auch ist die Kommission der Ansicht, daß sich eine Abhülfe gegen die Verzettelung der Arbeitskraäfte auf genossenschaftlichem Wege erreichen läßt." Die Versammlung gab ihre Zustimmung zu diesen Beschlüssen, worauf Herr Aengenheister(Köln) die entworfenen Statuten vorlas, die ebenfalls die Genehmigung der Versammlung fanden. Die neue Genossenschaft führt den Titel: Central-Obst- und Gemüseverwertungsgenossenschaft des Vorgebirges(e. G. m. b..). Der Sitz der Genossenschaft ist in Köln. Die Geschäftsanteile wurden auf zehn Mark, die Haftsumme auf 200 M. pro Geschäftsanteil festgesetzt. Jeder Genosse darf nicht über 50 Anteile erwerben. Nachdem man die Beitrittserklärungen eingesammelt, schritt man zur Wahl des Vorstandes und des Aufsichtsrates, welche folgendes Ergebnis hatte. Vorstand: M. Wildeisen(Fischenich), Vorsitzender, R. Richard (Brühl) stellvertretender Vorsitzender, P. Königs(Impekoven), A. Esser (Rodderhof), H. Sechtem(Merten); Aufsichtsrat: Freiherr v. Norbeck(Hemmerich), Vorsitzender, Dr. Raeß(Gilsdorf), stellvertretender Vorsitzender, A. Engels(Merten), H. Schmitz(Roesberg), G. Fuß(Fischenich), C. Opes(Fischenich), H. v. Kempis(Kendenich), v. Keßler(Brühl) und P. Klings(Walberberg). Nun entspann sich eine längere Debatte über die Frage, wie der Geschäftsbetrieb eingerichtet werden soll. Es wurden verschiedene Verschläge gemacht, von denen der des Hru. Pfarrers Heilgers(Roisdorf) wohl am meisten Anklang fand. Redner empfahl, in den Städten Köln, Elberfeld, Barmen, Essen, Remscheid und Düsseldorf Verkaufsstellen zu errichten, wo je drei bis vier Mädchen unter Aussicht eines tüchtigen Buchführers die Waren veräußern. Ein solcher Vertrieb würde den Vorgebirglern unberechenbare Vorteile bringen. Die Produkte würden ein Drittel mehr einbringen, zudem spare man an Zeit, Fracht, Fahrgeld usw. Feste Beschlüsse wurden in dieser Beziehung noch nicht gefaßt. Ein Redner äußerte, die Vorgebirgler alle unter einen Hut zu bringen, gehe wohl nicht gut an. Es komme auch weniger auf die Beteiligung der Einzelpersonen an, als auf die Aufnahme der in dem Vorgebirge bestehenden Vereinigungen, wie Spar- und Darlehenskassen. Hr. Landwirtschaftsdirektor Klee(Zülich) betont, daß man die Waren nicht verteuern, sondern nur einer Verschleuderung derselben vorbeugen wolle. Von einer Seite wurde hervorgehoben, die Genossenschaft möge gegen die im Vorgebirge liegenden Brikettwerke vorgehen, deren Staub der Obstzucht großen Schaden zufüge. Herr Pfarrer Heilgers warnte davor, gegen die Industrie Stellung zu nehmen, man müsse sich den Verhältnissen der Industrie anzupassen suchen. In den einzelnen Ortschaften sollen Vorträge gehalten und Mitglieder angeworben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
