<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Sept.1900. Hr. Domkapitular Dr. Braun beging gestern in voller Rütigkeit sein goldenes Priesterjubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die Herren: K. H. Marx, Vikar in Frintrop, zum ersten Kaplan in Köln-Deutz; O. T. Quadflieg, Vikar in Werden, unter Zurücknahme der Ernennung zum Kaplan Köln-Deutz, zum ersten Kaplan an St. Marien in Essen; G. W. Dummen, Neopresbyter aus Mühl, zum zweiten Kaplan an St. Maria in Lyskirchen; J. H. Oberleder, Neopresbyter aus Aldenhoven, zum Vikar in Merheim, Dekanat Mülheim a. Rh. Die Ernennung des Kaplans P. J. Fritzen in Köln-Deutz zum Kaplan an St. Aposteln in Köln wurde zurückgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlosung. Dem Vorstande des St. Elisabeth-Frauenvereins zu Deutz ist die Erlaubnis erteilt worden, im Monat November d. J. zu mildtätigen Zwecken eine Verlosung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die Lose in dem Bereich der Städte Köln, Mülheim a. Rh. und Kalk abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der vierte dieseährige Pferdemarkt wird morgen und übermorgen auf dem städtischen Viehhofe hierselbst abgehalten. im Gerettet. Montag Mittag fiel in der Nähe der Frohngasse ein kleiner Knabe beim Fischen in den Rhein. Zwei Rheinarbeiter gelang es mit knapper Not, den Jungen vom Tode des Ertrinkens zu retten. Der bereits bewußlose Knabe wurde in einer Droschke nach seiner Behausung gebracht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Aachenerstraße fiel gestern Nachmittag ein Maurer vom vierten Stockwerk in den Hof und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch eine verirrte Kugel, welche vermutlich aus dem Scheibenſtand auf der Mütheimer Heide herkam, wurde am Sonntag Morgen im Zoologischen Garten ein älterer Herr unterhalb des rechten Auges nicht unerheblich verletzt. Man brachte ihn nach der Samariterstation in der Cleverstraße, wo ihm ein Notverband angelegt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 4. Hans Heiling. Romantische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Heinrich Marschner. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch, 5. Sept.: Ab.-Ist. 5. Manoanika. Oper in einem Akt. Musik von Gustav Lazarus. Hierauf: Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Akten von G. Donizetti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.Sept.1900. Der gestrige dritte Renntag darf in Bezug auf den Besuch wohl als der schwächste bezeichnet werden; namentlich die billigeren Plätze waren sehr gering besetzt. Der Verlauf der Rennen war folgender: Preis von Nives. Vereinspreis 3000 M. Verkaufsrennen. Distanz 1200 Meter. Von 19 angemeldeten Pferden liefen zehn. Erstes wurde mit großer Eleganz Herr Hauptmann v. Blottnitz Palo Alto gegen Kapitän Joes Fridolin. Den dritten Platz eroberte sich noch Herrn v. Bleichöders Surrogat. Das Feld blieb vom Auslauf an ziemlich geschlossen, doch setzte sich Palo Alto sofort an die Spitze, die es auch mit leichter Mühe inne hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse wurden im Rechnungsjahre 1899 36,974,593 M. ausgegeben, während 37,278,377 M. eingingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Sept.1900. Die Zahl der an Typhus erkrankten Mannschaften des 65. Infanterieregiments beträgt noch immer über 60. Am Samstag wurden noch drei typhusverdächtige Soldaten dem Militälazarett in Köln-Deutz zugefuührt. Ein zweiter Soldat der 9. Compagnie des 65. Infanterieregiments ist am Samstag Morgen im Deutzer Lazarett der tückischen Krankheit erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
