<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Schah von Persien traf gestern Morgen.40 mit großem Gefolge in einem stattlichen aus Salon- und Schlafwagen bestehenden Sonderzug, von Berlin kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. Zum Empfange waren erschienen die Herren Oberbaurat Jungbecker als betriebstechnischer Decernent der hiesigen Eisenbahndirektion und Herr Generalkonsul Stollwerck, letzterer in persischer Konsuluniform. Etwa eine halbe Stunde nach der Ankunft entstieg der Schah dem Salonwagen und fuhr dann in Begleitung eines kleinen Gefolges nach der Stadt. Sowohl der Schah als auch sein Gefolge trugen Civilkleidung. Ersterer ist nur dadurch zu erkennen, daß er einen braunen Ueberrock trägt, während seine Begleitung in schwarzen Gehrock gekleidet ist. Der Schah ist bekanntlich im Hotel Großer Kurfürst abgestiegen und wird bis heute Mittag in Köln bleiben, um die Sehenswuürdigkeiten der Stadt zu besichtigen. Gestern Vormittag erschien der Großvezier im Dome, um sich zu erkundigen, ob die Vorbereitungen für die Besichtigung des Domes getroffen seien. Auf die Frage, ob er nicht die Kopfbedeckung abnehmen wolle, erwiderte der Großvezier, das sei bei ihnen nicht üblich, und als ihm erklärt wurde, man müsse hier auf der Beobachtung dieser Sitte bestehen, antwortete der Großvezier:"Dann wird Se. Majestät nicht kommen.""Dann müssen wir zu unserem Bedauern auf die Ehre verzichten," wurde ihm erwidert und bald nachher traf die Meldung ein, daß der Schah vorläufig von dem Besuche des Domes Abstand nehme. Man kann es nur billigen, daß die orientalischen Herrschaften, wenn sie Europareisen unternehmen, auch angehalten werden, sich den europäischen Sitten anzubequemen. Das gleiche wird auch von jedem Europäer verlangt, der eine Orientreise macht. Wer dort z. B. einen Tempel betreten will, muß, wenn er überhaupt zum Heiligtume zugelassen wird, die Schuhe ausziehen. Da war doch wohl vom Schah und seinem Gefolge nicht zuviel verlangt, im Kölner Dome die Kopfbedeckung abzunehmen, zumal die Herrschaften inkognito und demgemaäß in Civilkleidung reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinz Joachim von Preußen, welcher in Bonn studiert, nahm vorgestern Abend an einem Festmahl beim Herrn Regierungsräsidenten Frhr. v. Richthofen teil und fuhr mit dem Zuge 10.36 Uhr nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Kirche St. Mariä-Himmelfahrt hat eine von Hrn. Math. Hub. Bungartz, Alexianerstraße 43, ausgeführte elektrische Lichtanlage erhalten. Jeder Bogen des Mittelschiffes hat einen sechsarmigen Hänge-Leuchter erhalten, welche in ihrer stilvollen Ausführung der Kirche zur Zierde gereichen. Ueber dem Eingange zum Chor wird im Mittelschiff ein ca</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>7 Meter großes Kreuz augebracht. Ein Dekorationsstück, welches von Hru. Mengelberg in Utrecht entworfen wurde, wird von 74 Lampen beleuchtet werden. Die Zahl der Kirchen, welche elektrische Beleuchtung haben, ist jetzt auf fünf gestiegen. In der Herz-Jesu-Kirche hat die Kölner Elektricitaätsgesellschaft, in der St. Severinskirche die Firma Oertel&amp; Prümm die Lichtanlage gemacht, während die elektrische Beleuchtungsanlage der St. Gereon- und der St. Apostelkirche ebenfalls die Firma Math. Hub. Bungartz ausführte. Die St. Apostelkirche wird in der Kuppel noch ein elektrisch zu beleuchtendes Kreuz erhalten; in der St. Gereonskirche ist einstweilen nur das Chor mit elektrischem Licht versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer Dr. Viktor Wiedmann am Friedrich Wilhelmsgymnasium, Dr. Jos. Andries am Apostelngymnasium und Dr. A. Schwarz an der Realschule zu Köln ist der Charakter als Professor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Belohnungen für Ermittelung von Verbrechern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Genehmigte Lotterie. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande des St. Elisabeth-Vereins von St. Mauritius durch Erlaß vom 9. d. die Erlaubnis erteilt, im Monat Dezember d. J. zu mildtätigen Zwecken eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Lose in dem Bereich des Stadtkreises Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch Nachmittag stürzte in der Schützenstraße zu Ehrenfeld beim Kirschenpflücken ein Aushülfgärtner vom Baum und erlitt so schwere Verletzungen, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend nahmen bei Poll zwei Herren im Rhein an verbotener Stelle ein Bad. Sie gerieten in eine Vertiefung und ertranken, bevor ihnen Rettung gebracht werden konnte. Die Verungluückten waren zwei Dekorationsmaler aus Düsseldorf. Ferner ertrank vorgestern Nachmittag in der Pionierschwimmanstalt zu Deutz ein Soldat des Kürassierregiments, vermutlich infolge eines Herzschlages.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. Ein hiesiger Einwohner hat sich vorgestern Abend auf dem Friedhof in Gelaten erschossen. Nahrungssorgen sollen den Mann zu dem Selbstmorde getrieben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission traf gestern Vormittag 11 1/2 Uhr auf der Strombefahrungsreise unter Führung des Herrn Obereräsidenten Nasse mit dem Regierungsdampfer Preußen im hiesigen Hafen ein. Die Herren wurden an der Landesrücke von den Herren Regierungsräsident v. Richthofen, Oberbürgermeister Becker, Stadtbaurath Steuernagel und Hafendirektor Christophe empfangen. Nachdem dieselben die Hafenanlagen besichtigt, stattete der Herr Obereräsident Nasse dem Kunstgewerbemuseum einen Besuch ab. Um 2 Uhr fuhr die Kommission weiter nach Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verbrüht. In einer Fabrik am Katharinengraben erlitt ein Arbeiter infolge Umfallens eines Eimers mit kochendem Wasser erhebliche Verbrühungen und wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>B Die Kölner Fleischerinnung hielt vorgestern Abend eine Generalversammlung ab. Nach einem kurzen Bericht des Vorstandes erstatteten die Herren Gener und Horn ein Referat über die Verhandlungen des Verbandstages in Nürnberg. Es sei dort durch den Präsidenten des Reichsversicherungsamtes, festgestellt worden, daß der Fleischermeister nicht verpflichtet sei, Ladenädchen zur Berufsgenossenschaft anzumelden; wohl aber sei dieses sehr zu empfehlen. Auf dem Verbandstag sei ferner zur Geltung gekommen, daß der bekannte Finnenerlaß nirgends so streng gehandhabt werde wie in Köln. Man habe beschlossen, beimi Reichskanzler persönlich vorstellig zu werden, um eine mildere Handhabung des Finneuerlasses herbeizufuühren. Es soll eine Aufhebsing der Bestimmung, wonach kleine Quantitäten Fleisch frei über die Grenze geschafft werden dürfen, versucht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Antrag, die Witwen im Fleiſchergewerbe, die sich der Innung angeschlossen haben, im Falle des Todes mit Fahne und Musik zu beerdigen, wurde abgelehnt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Laut einem Junungsbeschluß vom 25. Oktober 1899 fließt der Erlös aus dem zur Trichinenschau auf dem Schlachthofe entnommenen Schweinefleisch in die Innungskasse frid wird zu wohlthätigen Zwecken verwandt. Ein Antrag, wonach der Vorstand über die Verwendung der einzelnen Summen zu beschrießen hat, gelangte zur Annahme. In den Vorstand wurden die Herren Pfennig, Birnen, Michels, Horn und Thelen wieder- und die Herren Franz Wahlen, Friedrichs und Jak. Meyendorf negewählt. Es wurde noch mitgeteilt, daß die längst projektierte Festlichkeit der Jnnung am 1. August im Brühler Pavillon stattfinden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
