<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353816</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer a. D. Professor Brockhaus zu Köln ist der Rote Adlerorden 4. Klasse, dem Eisenbahnstationsassistenten a. D. Berghof zu Köln der Königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International(Breitestrße 96, erste Etage). Zum ersten Male ausgestellt ist die chinesische Stadt Shanghai in der Provinz Kiangsu, die von einer unbedeutenden Stadt zum größten Handelsplatz in Ostasien emporgewachsen ist. Shanghai besteht aus einer chinesischen Stadt mit engen schmutzigen Straßen und einem internationalen Fremdenviertel mit großartigen Gebäuden, breiten Straßen und schönen Plätzen. Die Stadt, die ehedem 3- bis 4000 Einwohner hatte, zählt deren jetzt 355,000; darunter etwa 3000 Ausländer: Deutsche, Engländer, Franzosen usw. Sehr interessant gestaltet sich der Verkehr am Flusse und in der inneren Stadt, wo ein buntes Leben und Treiben herrscht. So sieht man u. a. den Einmarsch einer Abteilung englischer Artillerie, dann das Exerzieren chinesischer Truppen, Kerle mit konfiszierten Gesichtern und greulichen Mordwaffen. Der lebhafte Handel und Wandel spiegelt sich in vielen Gruppenbilder wieder. Das weibliche Geschlecht bekommt man kaum zu sehen. Dagegen sieht man Gruppen von Europäern in Mänteln, die sich zur Winterszeit mit Schneeballwerfen die Zeit vertreiben. Shanghai wird in der nächsten Zeit noch viel von sich reden machen und kommt die Ausstellung des Cyklus sehr gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kurfürstengarten findet heute Abend das erste große Streichkonzert der Kölner Konzertkapelle statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden im März d. J. in der Lintgasse eine silberne Cylinderuhr, im Mai d. J. in einem Geschäftslokal ein Portemonnaie mit über 9., am 16. Juni d. I. am Maria Ablaßplatz ein Reichskassenschein, am 19. in der Ehrenstrße eine silberne Damenuhr, am 20. in der Liebigstraße ein Trauring mit Zeichen, am 21. Ecke Ehren- und Limburgerstraße ein Portemonnaie mit 5., am 24. auf dem Rothgerberbach ein goldenes Kreuz, am 29. in der Flora ein Goldstuück, im Juni im Stadtwald eine Remontoiruhr mit Messing- kette, am 2. d. am Bahnhof ein Portemonnaie mit über 9., am 3. d. in einem Geschäft an der Hohepforte eine Granatbroſche, in der Baudristraße ein Portemonnaie mit M. 3,15, am 5. d. am Römerturs ein Gelöstück, am Kaiser Friedrich-Ufer ein anscheinend erbrochener brauner Handkoffer mit Kleidungsstuücken usw., am 7. d. in der Peterstrße ein Paar Schnüschuhe, in einer Droschke ein halbseidener Herrenschirm, in der Schildergasse eine Brosche, am 9. d. in einer Droschke ein seidener Damenschirm, am 10. d. am Heumarkt ein Portemonnaie mit 8., am 12. d. in einem Garten am Thürmchenswall ein Revolver, am Hohenstaufenring ein Strang Wolle, ein Kinderkleidchen, ein Lätzchen usw., am 13. d. in der Ehrenstrße eine goldene Damenuhr mit Kette, in der Subbelratherstraße ein Portemonnaie mit M. 3,70, am 14. d. in der Marzellenstrße ein mit Spitzen garnierte Kragen, am 15. d. in einer Droschke ein seidener Sonnenschirm, am Blaubach Geld, am 16. d. in der Vogelsangerstraße ein Handwagen, in einer Droschke ein Damenjackett. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erben gesucht. Nach Mitteilung des kaiserlichen Konsulates in Chicago ist am 4. Sept. 1899 in Burlington(Jowa) die Witwe Helena Kleemann geb. Katzenberger mit Hinterlassung eines Testamentes gestorben, in welchem sie den größten Teil ihres in Bargeld bestehenden Nachlasses den gesetzlichen Erben ihrer Schwester in Köln a. Rh., deren Namen nicht angegeben sind, vermacht. Mit der Ermittelung derselben ist die hiesige kgl. Polizeibehoörde beauftragt, welche etwa beteiligte Personen auffordert, sich bei der Abteilung III, Kreuzgasse 20, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Kölner Liederkreis konnte als Reinertrag seines Konzertes zum Besten des Kaiser Friedrich- Denkmalfond die###e von 607,87 M. abliefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Konzert im Stadtgarten. Wie aus dem Anzeigenteile zu ersehen ist, findet heute Abend 7 1/2 Uhr im Stadtgarten-Restaurant ein Wohlthätigkeits-Konzert zum Besten der Lungenheilstätte seitens des Männer-Gesangvereins Männer-Quartett Kölnehrenfeld unter Leitung des Herrn Pütz und des Musikcorps des Westf. Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 unter Leitung des Herrn Trenks t. Die zum Vortrag kommenden Männerchöre sind in Krefeld beim ngerwettstreit vom Quartettverein gesungen worden und haben dieen damit die drei höchsten Preise in der ersten Klasse errungen. Den suchern stehen demnach hohe musikalische Genüsse in Aussicht. Auch ein Jubiläum. Am 2. August 1900 feiert der jedem wimmer wohlbekannte Herr Kaufmann Josef Bennerscheidt, Vorder des 1865 geründeten, ältesten Schwimmklubs Zur Mittagside, sein 50jähriges Schwimmer- und Abonnenten-Jubiläum der Pionierschwimmbahn. Der Schwimmklub beabsichtigt dieses biläum unter Beteiligung seiner vielen Freunde zu einer schönen er zu gestalten. Abends 1/2 7 Uhr findet eine altdeutsche Schwimmt statt, an welcher die Pionierschwimmbahnkommission sich beteiligen auch die nötigen Pontons und Fahrmannschaften stellen wird. : Schwimmfahrt würde unter Begleitung von Musik von der  wimmbahn ausgehen und unterhalb der Frohngasse enden. Nach er findet ein Festessen in der Flora statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hitzſchlag. An einem Neubau an der Severinstrße wurde stern Vormittag ein mit Ausschachtungsarbeiten beschäftigter Mann im Hitzſchlag betroffen. Von einem Arzt wurde ihm die erste Hülfe Im Bürgerhospital fand ein Kutscher Aufnahme, welcher im Durchgehen des Pferdes vom Wagen gefallen war und eine uebliche Kopfverletzung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
