<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353838</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis zum 30.., morgens von 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr im Einwohner-Kontrollamt(Portalsgasse 1, zweiter Stock) zur Einsicht offen. Einwendungen gegen die Richtigkeit der Liste können während dieser Zeit bei dem Oberbürgermeisteramte erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrt. An der Wallfahrt von Ehrenfeld nach Kevelaer, welche von einem Geistlichen begleitet wurde, nahmen über 400 Personen teil. Heute Abend treffen die Pilger wieder hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strauß-Konzerte. Hofballmuſik-Direktor Eduard Strauß aus Wien wird auch in diesem Jahre mit seiner Kapelle wiederkehren und in der Flora drei Konzerte geben. Das dieseährige Gastspiel des Herrn Strauß senior dürfte dadurch an Interesse gewinnen, daß sein jüngster Sohn Johann Ende vorigen Monats gleichfalls mit seiner eigenen Wiener Kapelle mehrmals in der Flora konzertierte. Das erste Konzert von Eduard Strauß findet Freitag Abend statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden: In einem Hause an der Tautenerstraße ein Geldbetrag von 200 M. aus dem verschlossenen Kleiderschrank, am Eingang zum Postgesäude an den Dominikanern ein Fahrrad, vor dem Postgesäude am Neumarkt ein Fahrrad Brennabor, in einem Hause an der Beethovenstraße 51 Flaschen Wein, an der Aachenerstraße ein Fahrrad Brennabor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden aus einem Hause an der Niehlerstraße zu Nippes mittels Einbruches etwa 150 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
