<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353861</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Am Montag Abend gegen 10 Uhr entstand in einem Hause an der Pfälzerstraße ein Zimmerbrand, welcher eine größere Ausdehnung anzunehmen drohte. Der Feuerwehr gelang es, nach einstündiger Arbeit, das Feuer auf seinen Herd zu beschränken und jede weitere Gefahr zu beseitigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Böswilligerweise alarmiert wurde in der Nacht von Montag auf Dienstag gegen 12 Uhr die Berufsfeuerwehr vom Salierring aus. Leider gelang es nicht, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Morgen stürzte in einem Neubau am Thürmchenswall ein Bauklempner aus der zweiten in die erste Etage. Der Mann erlitt erhebliche Verletzungen, so daß er von der Feuerwehr zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 28 Aug.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten M. .50.80. Gäuse 5,00-.00, Hähne, alte.50-.80, junge.90-1,60, lühner, alte.50-1,80, junge 1,80-.50, Rebühner, alte 1,00, Junge .60, Tauben, alte.50, junge.60 das Stück. Essbutter.30.50, Kochbutter 2,00 2,10 das Kil. Landeier 2,25-.50, Kisteneier.30-1,40 das Viertel. Kartoffeln, weisse 5,60.00. Nieren-.00-7 40, Kochäpfel 14,00 22.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,25-.35, Rotkohle O, 18-0. 25. Weisskohl .1b.20 das Stück. Zwiebeln 0,12.16, grüne Bohnen zum Einmachen .20.22, Preiselbeeren.56.60, Rindfleisch von der Keule 1,4a-.54, desgl. vom Bauch 1,10.20, Kalbfleisch 1,39-.50, Hammelfleisch.20.52, Rindernierentalg.63-.717. Schweinefleisch.58-.72, Speck, geräuchert.40-.55, gesalzen.38-1,52, Schweineschmalz.38-.50 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00-1,20 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim-Rhein, 28 Ang.1900. Ein Knabe, der auf einem Hundefuhrwerk nach Schweinheim fuhr, wurde aus dem Wagen geschleudert, als der Karren gegen einen Baum fuhr. Der Knabe wurde mit einer solchen Wucht mit dem Kopf gegen den Baum geschleudert, daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 28 Aug.1900. Die Armen-Schwestern vom h. Franziskus im St. Elisabeth-Kloster an der Windühlenstraße waren bisher in ihrer Aufgabe, die ambulante Kranken- und Armenpflege für die katholische Pfarrgemeinde zu besorgen, behindert, weil das Klöstechen zu klein ist. Fräulein Christine Ulrich hierselbst hat jetzt den Schwestern ein etwa 700 Quadratmeter großes Grundstück zur Verfügung gestellt zum Bau eines Wohnhauses fur die Schwestern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des Oberbürgermeisters Steinkopf in Mülheim a. Rh. als Bürgermeister ist auf fernere zwölf Jahre beie Schützenfest. Die Königsürde errang bei dem Schützenfele zu Köln-Ehrenfeld der Feilenfabrikant Herr Ernst Stutzer aus der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Barnum&amp; Bailey. Bevor die Vorstellungen in den Zelten auf dem Exercierplatz beim Neußerthor beginnen, wird die Ankunft der großen Schaustellung durch einen Straßenumzug angefündigt, der am Samstag den 1. September, nachmittags 2 Uhr, stattfindet. Da dieser Umzug sehr reichhaltig ist und die prächtigen Kostume der Teilnehmer nebst den anderen schönen Dingen schon allein eine Schaustellung für sich ausmachen, so wird jeder bemüht sein, einen günstigen Platz zu bekommen, um alles beobachten zu können. Die breiten Ringstraßen ermöglichen eine volle Entfaltung des Umzuges; sie bieten anderseits auch dem Publikum genügend Raum, das Schauspiel bequem besichtigen zu können. Einige der Hauptnummern des Zuges haben wir bereits hervorgehoben. Der ganze Umzug ist ungefähr 1 1/2 Kilometer lang, und er braucht 20 Minuten, um einen bestimmten Punkt zu passieren. Die Schaustellungszelte werden für das Publikum täglich um 1/2 1 sowie um 1/2 7 Uhr geöffnet werden, und anderthalb Stunde können einer Besichtigung der Menagerie und der Naturabnormitäten nebst Aufführung von Specialisten gewidmet werden. Die Vorstellungen im Cirkuszelt beginnen um 3 bzw. um 8 Uhr und stellen den interessantesten Teil der Schaustellung dar. Am Schlusse derselben finden die Hippodromrennen statt. Um alle Nehenschaustellungen, zu welchen kein besonderes Eintrittsgeld erhoben wird, in Augenschein nehmen zu können, ist es ratsam, sofort bei der Oeffnung der Thüren zu erscheinen. Neben der reichhaltigen Menagerie, den Herden von Elefanten und Kamelen und einem Gorillaweibchen sind die Naturabnormitäten einer Betrachtung wert. Die Queen Mab, eine zierliche kleine Fee, die trotz ihren 19 Jahren nur 22 Zoll groß ist, Guri Kia, ein japanesische Mädchen ohne Arme, dabei aber so geschickt, daß es niedliche Putzartikel anfertigen kann, Billy Wells, dessen Knochen so hart sind, daß er Felsbloöcke auf seiner Hirnschale zerschmettern läßt, werden nicht unbeachtet bleiben. Hier findet man auch einen armlosen Künstler, Charles Tripp, einen sogen. Expansionsmenschen, Herrmann, welcher durch die Ausdehnung seines Brustörpers Ketten zersprengen kann, James Morris, dessen Haut so elastisch wie Gummi ist, Rob. Roy, welcher jedes Gelenk seines Körpers durch seine Muskelkraft aus- und einrennen kann, Mlle. Amy, die Schwertschluckerin, Jo-Jo, der Pudelmensch, Lalor, den Hindu-Indier mit dem doppelten Körper, und vieles andere. In dieser eigenartigen Sammlung von Menschen sind alle Nationalitaäten der Erde vertreten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Montag Abend im Viktoriasaale vor einem äußerst zahlreichen Publikum ein Konzert, dessen Ertrag dem Komitee zur Füsorge für unsere Verwundeten und Kranken in China übewiesen werden wird. Der Liederkranz trat in stattlicher Stärke auf und sang unter der bewährten Leitung des Herrn Dr. Max Burkhardt geradezu brillant. Das vorzügliche Stammmaterial des Chores und die vortreffliche Schulung traten in den Chören An das Vaterland von Kreutzer, Sturmbeschwörung von Dürrner, Heute scheid ich von Eisenmann, Seligster Traum von Möhring, Matrosenblut von Neumann, Frauenlob von Bünte, Soldatenlied von Treu und Das deutsche Lied von Kalliwoda vorteilhaft hervor. Das Programm hatte jeder Geschmacksrichtung Rechnung getragen, neben den großen Chören auch dem Volksliede einen Platz eingeräumt, und so konnte man bei den vorzüglichen Darbietungen des Beifalls sicher sein. An stürömischem Beifall des Publikums mangelte es deshalb nicht und der Chor zeigte sich dafür in liebenswürdiger Weise durch Zugaben erkenntlich. Der orchestrale Teil wurde von Mitgliedern des städtischen Orchesters in bester Weise ausgeführt. Der künstlerischen Erfolg des Konzertes dürfte ebenso wie der finanzielle dem tüchtigen und strebsamen Verein volle Befriedigung gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sammelstelle von Liebesgaben. Im Einvernehmen mit dem Delegierten des Kaiserl. Inspekteur der freiwilligen Krankenpflege Graf zu Solms-Baruth, bzw. der Centralsammelstelle in Bremen, hat der deutsche Samariterverein vom Roten Krenz in den Geschäfteräumen seiner Unfallstation im Centralbahnhofe Maximinen- straße 1/3(Telephon 3513) eine Sammelstelle von Liebesgaben für die in Ostasien kämpfenden deutschen Truppen eingerichtet. Gedruckte Verzeichnisse der nötigsten Gegenstände werden auf Wunsch üversandt, auch die zur Verfügung gestellten Gegenstände gegen Quittung, durch Boten des Vereins abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Ein Besuch der Regierungsplantagen in Ostafrika, zu dem das Institut für diese Woche einladet, dürfte sich wohl lohnen. Der Cyklus beginnt mit einer Fernsicht auf Dar-es-Salaam. Es ist das ein großer Hafenplatz an der Ostüste von Afrika, südlich der Insel Sansibar, an der Ostseite der weiten Mündung des gleichnamigen Flusses, mit 1500 Einwohnern. Bei dem Bau der Plantagen, deren es mancherlei giebt wie Tabak, Kaffee u.., lernt man die Eingeborenen kennen, die meist gut gewachsen aber in der Bekleidung sehr unreinlich sind. Es giebt auch Wein-, Baille-, Eucalyptus- und Agaveupflanzungen. Außeadem enthält der Cyklus noch viel Sehenswerthes: Trägerkarawane, Löhnungsappell, und einen Flaschenkirchhof d. h. einen Berg ungeählter leerer Flaschen, woraus man schließen kann, daß in den kolonien der Durst nicht ausschrießlich mit Wasser gelöscht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
