<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353894</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zwei Beigeordnete der Stadt Köln scheiden mit dem 1. Oktober aus ihrem Amte, die Herren Reisch und Piece, von denen ersterer in den wohlverdienten Ruhestand tritt, während letzterer die Leitung der Bürgermeisterei.-Gladbach übernimmt. Hru. Bürgermeister Piecq wurden zum Abschiede sogar mehrere festliche Veranstaltungen gewidmet, während anscheinend sich keine Gelegenheit bietet, Hru. Beigeordneten Reisch einen offiziellen Abschied zu bereiten. Bei dem Festessen, zu dem heute Abend nach Schluß der Stadtverordnetensitzung die Bürgermeister, höheren Beamten und Stadtverordneten im Isabellensaale des Gürzenich sich vereinigen, sollten nämlich ursprünglich die beiden scheidenden Beigeordneten in üblicher Weise"abgegessen" werden, indes muß Hr. Reisch mit Rücksicht auf seinen Gesundheitszustand es sich versagen, an der Feier teilzunehmen. Dem Scheidenden sei darum wenigstens an dieser Stelle herzlichen Dank für seine langeährige erfolgreiche Thätigkeit im Dienste der Stadt Deutz wie auch später im Interesse des großen stadtöluischen Gemeinwesens ausgesprochen. Hr. Reisch war von 1864 bis 1867 Polizeiassessor beim königl. Polizeiräpsidium in Köln und wurde 1867 zum Bürgermeister von Deutz gewählt. Infolge der Eingemeindung der Vororte trat er im Jahre 1888 als Beigeordneter in die Verwaltung der Stadt Köln über, in welcher er sich in zwölfeähriger Thätigkeit besonders um das Armenwesen und die Verwaltung verschiedener Anstalten, des Oppenheim'Schen Kinderhospital, des Waisenhauses, des Invalidenhauses, der Konvente und der Leihanstalt verdient gemacht hat. Aus Anlaß seines Uebertrittes in den Ruhestand ist Hrn. Reisch der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lohnzahlungsbuch. Nach Artikel 11 des mit dem 1. Oktober d. J. in Kraft tretenden Gesetzes betreffend die Abänderung der Gewerbeordnung ist in Fabriken auf Kosten des Arbeitgebers für jeden minderährigen Arbeiter ein Lohnzahlungsbuch einzurichten. Bei jeder Lohnzahlung muß der Betrag des verdienten Lohnes in das Buch eingetragen werden und ist letzteres dann dem Minderährigen oder seinem gesetzlichen Vertreter auszuuändigen und von dem Empfänger vor der nächsten Lohnzahlung zurückzuweichen. Die Ausstellung des Lohnzahlungsbuches erfolgt durch das Polizeirevier, in dessen Bezirk die Fabrik belegen ist. Die Eintragungen in den Lohnzahlungsbüchern sind mit Tinte zu bewirken, von dem Arbeitgeber oder dem dazu bevollmächtigten Betriebsleiter zu unterzeichnen, und dürfen nicht mit einem Merkmale versehen sein, welches den Inhaber des Lohnzahlungsbuches günstig oder nachteilig zu kennzeichnen bezweckt. Die Eintragung eines Urteils über Führung oder Leistungen des Arbeiters und sonstige durch die Gewerbeordnung nicht vorgesehene Eintragungen oder Vermerke in oder an den Lohnzahlungsbüchern sind unzulaässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auskunftserteilung. Vom 1. Oktober d. J. ab wird das Königliche Einwohner-Kontroll-Amt, Streitzeuggasse Nr. 23, allen geschäftsähigen Personen auf ihren Antrag und gegen Erlegung einer Gebühr von 25 Pfennig Auskunft über den Familiennamen und die Vornamen, sowie über die gegenwärtige oder die frühere, zuletzt gemeldete Wohnung der einzelnen Einwohner des Polizei-Verwaltungsbezirks Köln erteilen. Das beim Königlichen Einwohner-Kontrollamt zur Zeit bestehende Privat-Auskunftsbureau stellt mit dem gedachten Tage die Erteilung von Ausünften ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Am Dienstag Abend zog sich ein elfähriger Junge, welcher mit einer Hand in eine Maschine geraten war, eine erhebliche Verletzung zu. In der Unsallstation vom Roten Kreuz wurde ihm die erste Hülfe zu teil. Dort fand auch ein Schüler Hülfe, welcher in der Ursulastrße in Glasscherben gefallen war und sich dabei erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Vorgestern Abend wurde die Feuerwehr nach der Ursulastrße gerufen, woselbst in einem Papier- und Druckwarengeschäft Feuer entstanden war. Das Geschäft ist vollständig ausgebrannt und war die Feuerwehr mehrere Stunden thätig. Der entstandene Schaden ist durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>% Ihren Verletzungen erlegen ist eine vierundachtzigährige Frau aus der Schnurgasse, welche durch einen Sturz von der Treppe sich schwere Verletzungen zugezogen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Nachricht, daß die am vorigen Freitag in Deutz durch Schläge mit einem Eßgeschirr schwerverletzte Frau gestorben sei, bestätigt sich nicht. Zur Verhaftung der Thäterin lag ein Anlaß bisher nicht vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 27. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Einl. 6/2, Auf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag 28. Sept.: Afg. Ab..: Gastspiel von Theodor Bertram. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verband Arbeiterschutz hält seine Sitzungen jeden Freitag Abend 1/2 9 Uhr im Geſellenhaus ab. Nächsten Freitag hält ein Mitglied einen Vortrag über"Die Solidaritéät der christlichen Arbeiter", worauf eine Diskussion stattfindet. Die Mitglieder werden gebeten, recht zahlreich zu erscheinen. Arbeiterfreunde sind sehr willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
