<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353800</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. von den Anschaffungen des Pächters in der Saison 1896/97 und 1897/98 an Garderobe, Requisiten, Musikalien usw. zu dem vertragsmaäßig vereinbarten Preise von 50 Prozent des Anschaffungswertes für 4911 M. erworben. Die Beschaffung neuer Dekorationen, z. B. für die Festwiese in den Meistersingern und eines gotischen Zimmers, erfordert 4284.; für Garderobe wurden 5172 M. verausgabt. Dem Pächter wurde zu Ausstattungen neuer Stücke, die im Besitze des Vereins bleiben, ein Zuschußß von 6500 M. bewilligt. In der abgelaufenen Spielzeit wurden zahlreiche Neuheiten, sowohl auf dem Gebiete des Schauspiels als der Oper, gegeben: 38 Dramen, darunter 11 neue, 14 Lustspiele(7 neue), 8 Schwänke un. Volksstücke(), 47 Opern(darunter 6 neue), 2 Operetten(). Nach Ansicht des Verwaltungsrates sagten manche dieser Neuheiten dem Geschmacke des Publikums zu und mußten öfter wiederholt werden. Der Verwaltungsrat sprach die Hoffnung aus, daß der frische Zug, der die neue deutsche dramatische Litteratur durchwehe, sich weiter entwickele und das Interesse der Theaterfreunde wach halte. Der Abgang der Bühnenünstler ist sowohl im Schauspiel als Oper diesmal geringer als sonst gewesen. Fast sämtliche Engagements laufen bis zum Ende der Pachtzeit des zeitigen Direktors Herrn Julius Hofmann. Der Versuch, eine Reihe der hier engagierten Kräfte für # die Stadt auf die Zeit nach 1902 zu gewinnen, ist an dem Um </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>stande gescheitert, daß die Künstler sich ohne Kenntnis ihres zukünftigen Direktors nicht binden wollten. Die Stadt wird daher genötigt sein, # hiermit zu warten, bis der neue Unternehmer gewählt sein wird. Fur I die in den ersten Tagen des Mai von Direktor Hofmann unter Mitwirkung bedeutender auswärtiger Künstler veranstalteten besonderen Opernaufführungen war der künstlerischen Erfolg befriedigender als der finanzielle. Der Vorsitzende wies dann auf die bereits aus der Erde emporwachsenden Mauern des neuen Theaters hin, das als ein Prachtbau im Verein mit dem gegenwärtigen Theater die Lust der Kölner Theaterfreunde an scenischen Darstellungen befriedigen und gewiß in weitere Kreise tragen werde. Da die Stadt Köln berechtigt ist, jederzeit den Verein durch Rückzahlung der Aktien aufzuloösen und 1902 jedenfalls über das alte Theater verfügen"müsse, so sei dem Verein eine Grenze seiner Existenz gesetzt. Der Vorsitzende sprach die Hoffnung aus, daß die langeährigen Bestrebungen des Vereins im Dienste der Musen auch in den neuen Verhältnissen Fortsetzung und glücklichen Erfolg finden möchten. Die Bilanz des Vereins schließt in Aktiva und Passiva pro 1894 mit der Summe von 1,593,709 M. ab. In den Aktiven sind Bibliothek und Garderobe mit aufgenommen. In den Passiven figurirt des Aktienkonto der Stadt Köln mit 369,600., die Theaterpensionsanstalt mit 175,533., die Orchesterpensionsanstalt mit 210,558 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Perlengraben wurde am Freitag Abend ein etwa dreiähriger Knabe von einem Radfahrer überfahren. Der Junge erlitt Verletzungen am Kopfe. Der Radfahrer machte sich im schnellsten Tempo aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Aus der reichen, Tegen, ordnung der für Donnerstag, Zagende Punkte hervorgehoben: Anstatfindenden Sitzungen,."Jetzt,Füger gfrinteur vg, Ver.o,: Hheung, Erichglscber, Sitzen, für die Vonlckelen, liste g, Seste. Bche hofe: a. Vergrößerung der Aut, ue Burdach an dem Schweinesühlstellung eines Transportglenes nebst Vordach).1, uurnertaufshasle. 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>als in der Praxis erwiesen; denn der Kranrenelch, ungitgeldaer bei den Apoathsekel, briglschere Neresi,. u. t.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte, der an die Arbeitsnachweis-Anstalt angegliedert ist, gie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>seinem Gericht üter die Thätigkeit in der Zeit von"J, bis 30. Juni 1900 nachstehende Aufstellungen, welche eine Uebersicht über die im vergangenen Geschätsjahre gemeldeten Wohnungen und über die Nachfrage nach solchen geben. a. undöbliert Wohnungen: Gemeldet wurden zusammen 2587 Wohnungen uz)"eger"higzenbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>möbliert Wohnungen: Gemeldet wurden 181 möhierte, Zehnungg, die Nachfrage nach solchen bezifferte sich auf 97(gegern 16; usglierte Gemeldet wurden also zusammen 2587 undöbliert und 181 möbliert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
