<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert. Die Privatgesangschule von Karl Becker hierselbst veranstaltet am Freitag den 28. d. im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert, dessen Reinertrag für die weitere Ausbildung eines angehenden talentvollen Bühnensängers bestimmt ist. Damen und Herren, welche den Unterricht der erwähnten Gesangschule genossen haben, werden Opernstücke, Duette, Arien und Lieder vortragen, so daß das Programm eine bunte Abwechselung bietet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein starker Witterungswechsel hat gestern stattgefunden. Während am Montag das Thermometer in der Mittagsstunde bis zu+ 24,2 Grad Celsius stieg und die Temperatur bis zum späten Abend schwül blieb, zeigte das Thermometer gestern um dieselbe Zeit nur+ 16 Grad Celsius. Dabei sprang der Wind bei niedrigem Barometerstand von Süwesten nach Nordwesten um, und leichtes Regenwetter war den ganzen Tag vorherrschend. Der Herbst meldet sich an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerkskammerkonferenz. Im Hotelrestaurant Deis hatten sich vorgestern die Vorsitzenden der Handwerkskammern Rheinland-Westfalens zusammengefunden zwecks Vorbesprechung über die Abhaltung eines allgemeinen deutschen Handwerkskammertages zu Berlin. Nach vorausgegangener Umfrage eigens der Kölner Kammer hatten sich im Prinzip sämtliche preußische Kammern, an welche die Frage ergangen war, für die Abhaltung eines Handwerkskammertages ausgesprochen, und zwar von 33 9 gegen Berlin, 17 für Berlin, während 7 die Frage des Tagungsortes offen gelassen hatten. Man beschlossß die Abhaltung des Tages in Berlin und zwar am., 6. und 7. November. Der Herr Minister für Handel und Gewerbe hat versprochen, einen Vertreter zu entsenden. Auf der Tagesordnung werden stehen: Regelung des Lehrlings- und Fachschulwesens, Gesellen- und Meisterprüfungsordnung, Bestellung der Beauftragten der Kammern, Genossenschaftswesen, Submissionswesen, Stellungnahme zu den Handelsverträgen mit Bezug auf die Einführung fremdeändischer Handwerkserzeugniss, Kosten der Handwerkskammern, Besprechung über Abänderung einzelner Paragraphen des Gesetzes betr. die Krankenkassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heinrich, S. v. Karl Reinermann. Tagl., Ossendorf, Frohnhofstr. 39. (13.) Nikolaus, S. v. Heinrich Stich, Fabrikarb., Hansemannstr 39. Adelheid. T. v. Math. Meuser, Tagl., Bickendorf, Grevenbroicherstr. 60. Franz, S. v. Heinrich Bierwirth, Lack rer, Gutenbergstr. 68. Cäcilia, T. v. Heinrich Michel, Maschinist, Venloerstr. 299.- Maria, T. v. Wilh. Heynen, Schlosser, Venloerstr. 439.- Marg., T. v. Peter Eberzahn, Fabrikarbeiter, Piusstr. 88.- Bertha. T. v. Ludwig Kemper, Oberpostassist., Stammst. 103.- Heinrich, S. v. Friedrich Meyer, Kutscher, Rothehausstr. 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Walter, S. v. Joh. Stegmann, Tagl., Mügersdorf, Haarweg 52 (20.) Magdalena. T. v. Josef Boissel, Tagl., Bickendorf, Venloerstr. 511.Everhard, S. v. Josef Wagner, Fabrikarb., Klarastr. 27. Christina, T. v. Joh. Heller, Fabrikarb., Mügersdorf, Haarweg 22- Kaspar, S v. Kaspar Meister. Reisender, Venloerstr. 221.(21.) Ignaz u. Klara, Zwill. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heinr. Flach, 63., Venloerstr. 327.- Kath. Minow, 2., Düsseldorf, Tannenstr. 21.- Jos. Schäfer, 11., Bickendorf, Venloerstr. 695.-(17.) Phil. Zierden, 2., Simrockstr. 21.- Jos. Schmitz, 21., Körnerstr. 45.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jos. Lennartz, 1., Roßstr. 19.- Wilh. Schemel, 3., Venloerstr. 390.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Anna Breuer, 3., Philippstr. 59.- Maria Mayer, 2 M. Bickendorf, Marienstr. 92.-(13.) Gerh. Ruhl, 1., Christianstr. 6.- Herm. Brecht. 19., Subbelratherstr. 189.- Maria Diepenbrock, 1., Subbelratherstr. 163.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kath. Heller, 7., Bickendorf, Subbelratherstr. 353.- Helena Löhr, 14., Bickendorf, Feltenstr. 60A.- Heinr. Müller, 1., Bickendorf, Vogelsangerstr. 283.- Maria Breuer, 18., Rothehausstr. 36.-(19.) Wilh. Geuer, 1., Bickendorf, Venloerstr. 680.-(21.) Gertr. Lützerath, 10., Sömmeringstr. 28.-(22.) Wilh. Wallendahl, 2., Platenstr. 5.- Georg Dippel, 40., Köln, Peterstr. 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
