<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353856</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kevelaer-Waufahrer, welche am Sonntag ihren Bittgang aach dem Wallfahrtsorte angetreten hatten, trafen gestern wohlbehalten wieder hier ein. Die Pfarrgeistlichkeit von St. Kunibert empfing dieselben in Prozession auf der Neußertraße und geleitete sie nach genannter Pfarrkirche, wo sodann die daselbst stattgehabte sechstägige Feier der Kevelaerischen Andacht in feierlicher Weise geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Unfälle. In das Bürgerhospital wurde m der Nacht zum Freitag ein Mädchen aufgenommen, welches in einem hiesigen Restaurant in dem Augenblicke an dem Speiſeaufzug beschäftigt war, als die Kette des Aufzuges riß und letztere infolge dessen nach unten stürzte. Dem Mädchen waren beide Arme zerschmettert worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner fand Aufnahme ein junger Mann, welcher sich durch Glasscheiben erhebliche Schnittwunden an den Händen zugefuügt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Domkapellmeister Professor Cohen in Köln feiert heute sein fünfundzwanzigähriges Priesterjubiläum. Während dieser 25 Jahre war der Jubilar rastlos auf dem Gebiete der Kirchenmusik thätig und hat sich um deren Hebung und Vervollkommnung weit über die Grenzen der Erdiölese hinaus die reichsten Verdienste erworben. Seinen ersten Musikunterricht erhielt er vom Vater, der in Laurenberg bei Aachen Lehrer war. Als Student in Münster bildete er sich bei Fr. Schmidt aus, und während seiner Studienzeit in Würzburg hörte er später an der Hofkirche Kirchenmusik, wie sie nicht sein soll; im Priesterseminar zu Köln wurde Koenen sein Lehrer. Mit einer sehr guten musikalischen Vorbildung ausgerüstet, bezog Cohen nach erlangter Priesterweihe im Jahre 1875 die Kirchenmusikschule in Regensburg, wo der in der kirchenmusikalischen Welt hochangesehene Direktor Dr. Haberl und der Komponist Haller seine Lehrer wurden. Mit 1881 begann seine arbeitsvolle, aber auch segensreiche Thätigkeit als Domkapellmeister in Bamberg, wo er mit Hülfe seines Gönners, des hochw. Erzbischofs Dr. Streicher, die schönen liturgischen Hochämter und Vespern einführte und Lehrer, Dirigenten und Organisten aus ganz Oberfranken alleährlich in besonderen Kursen vorbildete und für die edle Kirchenmusik begeisterte. Nur ungern schied Cohen aus diesem ihm lieb gewordenen Kreise; aber die hohe Bedeutung, welche Köln in der Musik überhaupt und speciell in der Kirchenmusik einnimmt, der Gedanke, in dem herrlichsten Gotteshause der Welt das musikalische Scepter zu führen und der Nachfolger eines Koenen werden zu können, erleichterte ihm den Abschied von Bamberg. In seiner Stellung als Domkapellmeister(seit 1887) hat sich Cohen die Herzen aller erobert, die mit ihm in Berührung kamen. Wenn man an Sonn- und Festtagen in das Hochamt im Dome kommt, muß man seine helle Freude haben, nicht bloß weil alles richtig liturgisch hergeht, sondern weil man das Beste hören kann und zwar in künstlerisch vollendeter Weise, was unsere alten und neuen Meister geschrieben haben: von Vittoria und Palestrina herunter bis zu Tinel-- alle läßt sie Cohen zu Wort kommen. Fremde Musiker aus aller Herren Länder sprechen sich nach einem Besuch im Dom begeistert über die hiesige Musik aus. Dazu kommt noch die aufopfernde Thätigkeit, welche Cohen den Hunderten von Cäcilienchören in der Erdiölese widmet, indem er sie mit Rat und That unterstützt, nicht selten auch durch seinen persönlichen Besuch. Nicht minder fruchtbar ist seine Lehrtätigkeit am Kölner Priesterseminar, sowie diejenige an der Kölner Musikschule, wo die jungen Musiker von ihm in das Wesen der katholischen Kirchenmusik eingeführt werden. Der Jubilar, dem als Vicepräsidenten des Allgemeinen deutschen Cäcilienvereins heute Tausende Cämilianer ihre herzlichen Glückünsche darbringen, wiro zur Feier des 25. Jahrestages seiner ersten h. Messe morgen früh 7 1/4 Uhr am Pfarraltare des Domes ein feierliches Hochamt halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
