<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Polizeisekretär Wilh. Koehler hierselbst wurde der Charakter als Kanzleirath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Jakob Wolter und Anna Barbara, geb. Danz, Kämmergasse 19 wohnend, feierten am Samstag den 1. September das Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar erfreut sich im Bekanntenkreise der größten Beliebtheit, beide sind noch rüstig und gesund. Der Jubilar ist 73 und die Jubilarin 76 Jahre alt. Das alte Brautpaar blickt auf vier Kinder und dreizehn Enkel zurück. Herr Wolter ist der älteste Steindrucker von Rheinland und Westfalen. Aus Anlaß der Jubelfeier hatten die Nachbarn die Kämmergasse festlich bekränzt und ihre Häuser beflaggt. Das Haus des Jubelpaares war auf das schönste geschückt und bekränzt. Abends vor dem Jubeltage brachte der Männergesangverein Euphonie sowie der Musikverein Apollo dem Ehepaar eine Serenade dar. Am Samstag Morgen um 9 Uhr wurde das Jubelpaar in feierlichem Zuge unter Beteiligung der Angehörigen, einer Anzahl weißgekleideter Kinder, Bekannten und einer Deputation der Marianischen Männer-Kongregation, dessen Mitglied und Gründer der Jubilar ist, zur St. Peterskirche geleitet, woselbst ein feierliches Hochamt stattfand. Der hochwürdige Herr Pfarrer Neuhöfer hielt nach der kirchlichen Tranung an das neue Brautpaar eine herzliche Ansprache. Nach der kirchlichen Feier wurde das Ehepaar wieder in feierlichem Zuge nach seiner Wohnung geleitet. Abends fand im Krystallpalast eine von den vereinigten Steindrucker- und Lithographenvereinen Köuns sowie vom Senefelderbund zu Ehren des Jubilars arrangierte Festlichkeit statt. Bei dieser Gelegenheit wurden dem Jubelpaar von seiten der Vereine hübsche und sinnige Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand in der Nacht von Samstag auf Sonntag in einem Hause an der Blindgasse. Die Feuerwehr löschte denselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt wurde seit vorigen Sonntag der Oberkellner eines hiesigen ersten Hotels. Am Samstag Nachmittag wurde die Leiche des Vermißten bei Düsseldorf im Rheine gelandet. Der Verungluückte war ein solider fleißiger Mann. Die Ursache des Todes ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 3. Othello. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag, 4. Sept.: Ab.-Ist. 4. Haus Heiling. Romantische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Heinrich Marschner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
