<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353869</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den Unfall im Zoologischen Garten, wo am Sonntag ein Besucher durch eine verirrte Kugel im Gesichte nicht unerheblich verletzt wurde, schreibt uns ein Augenzeuge des Vorfalles: Es war vor dem Bassin der Seelöwen; die Menge wogte hin und her, als es plötzlich hieß, es sei jemand geschossen worden. Der Mann saß auf der nicht weit davon entfernten Bank und suchte mit seinem Taschentuche das von seinem rechten Auge strömende Blut zu stillen. Er war kreidebleich. Entsetzt wichen die Leute auseinander; namentlich die Damen ließen sich nicht mehr halten, hieß es doch, die Kugel habe sich vom nahen Sportplatz verirrt, und von da kam fortährend neues Knallen. Allgemeine Entrüstung gab sich über die Möglichkeit eines solchen Vorfalles kund. Hundert andere Personen halten ebenfalls in der Flugrichtung der Kugel gestanden. Ein Wärter erzählte mir, es seien an jener Stelle schon häufiger() Klagen über niedergehende Kugeln geäußert worden, jedoch sei, weil noch kein Unfall sich ereignet habe, wohl noch nichts dagegen unternommen worden. Das würde aber jetzt wohl anders werden. Ausdruücklich sei noch erwähnt, daß im Zoologischen Galten von dem in der Nähe befindlichen Sportplatz und nicht vom Scheibenſtand der Mütheimer Heide gesprochen wurde. Militär schießt doch auch Sonntags wohl kaum. Hoffentlich wird die zuständige Behörde baldigst die geeigneten Vorkehrungen zum Schutze des Publikums treffen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>A. Unfälle. Montag Nachmittag wurde auf der Neußertraße ein fünfähriges Kind von einem vom Remuplatze kommenden Breakwagen überfahren, erlitt jedoch anscheinend nur eine leichte Fußverletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am gleichen Tage gegen 12 Uhr mittags fiel in Nippes ein junger Mann, welcher in der Christinastraße an einem Kamin beschäftigt war, von einer Leiter herunter und brach das Genick, so daß der Tod sofort eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 5. Mandanika. Oper in einem Akt. Musik von Gustav Lazarus. Hierauf: Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Akten von G. Donizetti. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 5. Sept. morgen3 7 Uhr mn 2,26--.2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserärme am 4. Sept., mitt. 12 Uhr: 13 1/2 . abds. 7 Uhr: 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Berlin,.Sept.1900.(Drahtber.) Der zweite Admiral des Kreuzergeschwaders melcher aus Taku vom 3. September: Das Vorkommanoo unter dem Major v. Falkenhain ist eingetroffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kapitän Pohl berichtet unterm 25. August aus Peking: Ich habe gestern mit einer Compagnie den Kohlenügel in der kaiserlichen Stadt besetzt. Dienstag erfolgt der Durchmarsch durch den Palast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Reede von Taku sind etwa 2000 Mann Italiener eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin,.Sept.1900.(Drahtber.) Die Panzerschiffe Kurfürst Friedrich Wilhelm, Brandenburg und Weißneburg und der Kreuzer Hela trafen am 3. September in Wusung(Shanghai) ein. Das Panzerschiff Wörth traf am 3. September in Tsingtau ein und geht am 5. September nach Amoy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>London,.Sept.1900.(Drahtber.) Reuters Bureau erfährt, man ist ernstlich besorgt über das Ausbleiben von Nachrichten aus Peking und über die Undöglichkeit mit den Gesandten in Verbindung zu treten, wofür man jetzt keinen Grund kennt. Die telegraphische Verbindung ist, wie angenommen wird, aufs neue von den Chinesen unterbrochen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* London,.Sept.1900.(Drahtber.) Renters Bureau meldet aus Peking vom 31. August: Prinz Ching versucht Verhundlungen mit den Verbündeten zu eröffnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Gouverneur von Schansi, Yu, hat eine Denkschrift an den Thron gerichtet, worin er mitteilt, er habe die Ausländer in seiner Provinz aufgefordert, sich unter seinen Schutz zu stellen und 52 davon, welche der Aufforderung folgten, hinrichten lassen. Yu verlangt für die"lobenswerte That" eine Belohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Verbindung zwischen Tientsin und Taku auf dem Peihoflusse ist infolge Scheiterns eines kleinen japanischen Dampfers unterbrochen. Die Bahnverbindung bis Yangtsun ist wieder hergestellt. Die Züge verkehren täglich zwischen Pangtsun, Tongku und Tientsin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>New-York,.Sept.1900.(Drahtber.) Der New-York Herald erhielt eine Depesche aus Shanghai, wong Li-Hung Tschang die Nachricht erhielt, daß die Chinesen den verbünde ten Truppen bei Kangtschung schwere Verluste beigebracht Nach der Einnahme der Chinesenstadt Tientsin, die von mehr als einer Million Menschen bewahrt war, gestatteten die Franzosen, Engländer, Amerikaner und Russen ihren Soldaten offiziell, einen halben Tag zu plündern. Es darf mit dem Ostasiat. Lloyd besonders hervorgehoben wer den, daß an der dann sich entstcnnenden Plünderung kein deutscher Soldat sich beteiligt: hat. Was für einen Umfang diese aber angenommen hat, davon macht man sich kaum einen Begriff. Tagelang wurde nicht nur die Chinesenstadt gelündert, sondern auch jedes Haus in der Europäerdstadt. Das Schlimmste aber ist, daß an dem schalolosen und barbarischen Treiben, das sich nun entwickelte, auch eine ganze Reihe von Civilisten teilgenommen haben, und unter ihnen auch Mitglieder der sogen. besten Gesellschaft Tientsin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wettfahrt. Hr. Chr. Kittsteiner von hier errang bei der am Sonntag zu Ende gegangenen, auf vier Tage angesetzten Fernfahrt Berlin--Aachen mit Kraftfahrzeugen in der Abteilung Dreiäder den 2. Preis. Er durchfuhr die ungefähr 700 Kilometer lange Strecke in der Zeit von 17 Stunden 49 Minuten 36 Sekunden, was einer Durchschnittsleistung von ungefähr 39 Kilometer in der Stunde entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde auf der Poststrße ein zweiähriges Kind von einem Radfahrer angefahren und erheblich am Kopfe verletzt. Während man das Kind in ärztliche Behandlung geben mußte, machte sich der Radfahrer schleunigst 6 Gelandet. Die Leiche des in der vorigen Woche stapel ertrunkenen Werftarbeitern I. Vögels Heerdt bei Düsseldorf gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Personalien. Dem früheren Rechtsanwalt, Justizrat Kyll zu Ahrweiler, bisher in Köln, wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Panorama International. Den ersten Cyklus der Pariser Weitaus stellung, dem noch drei bis vier weitere folgen sollen, sich anzusehen, sollte niemand versäumen. Die Aufnahmen sind vortrefflich gelungen, so daß man den lebendigsten Eindruck der Wunderwerke, die dort zu sehen sind, in sich aufnimmt. Es ist der Zeitpunkt der Eröffnung gewählt, so daß man den Präsidenten Loubet, in Begleitung der Minister, mehrere Male zu Gesicht bekommt. Dann bewundert man die Paläste der Nationen und spannt über die Phantasie der modernen Architekten und die Ausführung ihrer kühnen Pläne. Belebt werden die Ansichten durch die Menge der Schaulustigen, die der Ausstellung zu Fuß und zu Wagen, oder auch den Seinedampfern auströmen. Besonders in die Augen fällt die prachtvolle Promenade an der Brücke Alexanders III. Wer nicht in die Lage kommt, sich die Ausstellung in Paris selbst anzusehen, der findet hier Gelegenheit, sich wenigstens im Bilde einen Eindruck davon zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
