<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Joiäog. Der. Al.hsi. Lerstelie.de sie hie she.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>I. seit sisiandrishigstes Diezszaoslsg Frais, und ausge Kollegen bereiten demselben an diesem Ehrentage eine Feier unter Silberstein, Leur ,Vrisckerstr. G4.: Joseob, S. v. Joh, Hert, Stigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nikol. Weinert, Kaufm., Gladbacherstr. 3.- Heinrich, S. v. Franz Mat', Dahlem, 2., Gr. Griechenm. 53 55.- Lud.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International(Breitestr. 96, 1. Etage). Die eigens für das Institut aufgenommenen Sehenswuürdigkeiten der Riviera umfassen vier Cyklen. Die für diese Woche ausgestellte Bilderreihe wird eröffnet mit einer Anzahl von Ansichten des Luftkurorte Hyeres, wo man schon unter Palmen wandelt. Dann kommt Cannes und Antibes in Sicht. Zahlreich sind die Aufnahmen von Nizza mit seinen prächtigen Gastöfen und schönen Promenaden. Im Hafen von Villafranca tauchen verschiedene französische Kriegsschiffe auf. Monte Carlo und Monaco bieten des Interessanten viel: das Kurhaus, das Kasino mit den Spielsälen und grünen Tische, und den prächtigen Anlagen. Viel zu sehen giebt es auch in Mentone und dem weltbekannten Sau Remo mit seinen malerischen Villen, darunter die Villa Zivio, die dem Kaiser Friedrich während seiner Leidenszeit zum Aufenthalte diente. Ein prachtvolles Naturschauspiel ist ein Sonnenuntergang auf dem Meere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Im Bürgerhospital fand in der Nacht auf Dienstag ein junger Mann Aufnahme, welcher bei einer Schlägerei in der Kleinen Spitzengasse einen Messerstich erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
