<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hundesteuer. Bei der im Laufe der Monate Mai und Juni d. J. stattgehabten polizeilichen Hundeaufnahme ist eine große Anzahl nicht angemeldeter Hunde vorgefunden worden. Die Besitzer dieser Hunde mußten zu empfindlichen Geldstrafen herangezogen werden. Die gegen die Straffestsetzungen erhobenen Einserüche stützen sich in ihren Mehrzahl darauf, daß der betreffende Hund erst einige Wochen gehalten werde, daß er erst wenige Wochen alt sei, daß er nur probe- oder leihweise gehalten werde, daß er zugelaufen sei usw. Alle diese Einserüche mußten als ungerechtfertigt zurückgewiesen werden; aus denselben geht aber hervor, daß die Bestimmungen über das Halten von Hunden im Publikum nicht genügend bekannt sind und dementsprechend nur geringe Beachtung finden. Es sei deshalb nochmals kurz auf die hauptsächlichsten Bestimmungen der Ordnung betreffend die Erhebung einer Hundesteuer im Bezirke der Stadt Köln vom 24. Januar 1895 hingewiesen. Danach hat jeder, der einen nicht mehr an der Mutter saugenden Hund hält, Steuer zu entrichten, und zwar für den ersten 16., für jeden folgenden 24.; jeder zwei Monate alte Hund ist unter allen Umstanden steuerpflichtig. Es macht womit das Halten eines Hundes-- also auch das probe- oder leihweise nur vorübergehende Halten, selbst dasjenige eines zugelaufenen Hundes-- steuerpflichtig, sofern der Hund nur länger wie vierzehn Tage gehalten wird. Denn binnen vierzehn Tagen ist jeder steuerpflichtige Hund bei dem Oberbürgermeister anzumelden; (Dürenerstraße 237), Nippes(Florastraße 105) entgegengenommen Derjenige, der einen in einer preußischen Gemeinde bereits versteuerten Hund erwirbt oder mit einem solchen neu anzieht oder endlich einen Hund an Stelle eines eingegangenen versteuerten Hundes erwirbt, darf für das laufende Jahr die gezahlte Steuer auf die hier zu zahlende in Anrechnung bringen. Steuerfreiheit wird nur den Besitzern solcher Hunde gewährt, die zur Bewachung oder zum Gewerbe unentbehrlich sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Praktisch-socialer Kursus. Auf dem vom 8. bis 13. Oktober d. J. in der Bürgergesellschaft hierselbst stattfindenden praktischsocialen Kursus des Volksvereins für das katholische Deutschland ist je ein Tag ganz der landwirtschaftlichen und Handwerkerfrage eingeräumt. Am Dienstag den 9. Oktober, vormittags, wird ein Vortrag über Agrarfrage und ein Vortrag über ländliche Wohlfahrtspflege gehalten; nachmittags um 3 Uhr findet eine Diskussion über landwirtschaftliche Genossenschaften und Wohlfahrtspflege statt, an der rege Beteiligung der Teilnehmer des Kursus gewünscht wird. In gleicher Weise werden am Freitag den 12. Oktober, vormittags, je ein Vortrag über Organisation des Handwerks in Jnnungen und Handwerkskammern, Handwerkergenossenschaften und Aufgaben der Gesellenvereine gegenüber der Handwerksorganisation stattfinden, während am Nachmittag über die genannten Fragen eine Diskussion eröffnet wird. Es darf erwartet werden, daß diese beiden Tage von Landwirten und Handwerkern zahlreich besucht werden. Auf den bisher vom Volksverein abgehaltenen praktisch-socialen Kursen gestalteten sich die an Nachmittagen stattfindenden Diskussionen stets äußerst anregend und lehrreich durch den Austausch an Erfahrungen seitens der auf socialem Gebiete praktisch thätigen Herren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 24.Sept.1900. Der Rektor der früheren höheren Schule in Ehrenfeld, Herr I. H. Schütz, ist unter Einvernehmen der geistlichen und weltlichen Behörde vom kaiserlichen Oberschulrat zu Straßburg zum Lehrer an das bischöfliche Gymnasium in Montigny bei Metz, das Gymnasium und zugleich Konvikt ist, berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bezirksvorsteher, Schiedamänner, Mitglieder der Voreinschätzungskommission und deren Stellvertreter-- auf gestern Abend im Civilkasino ein Festmahl veranstaltet, dem als Ehrenäste die dirigierenden und Assistenzärzte unserer Krankenanstalten, richterliche Beamte, Stadtverordnete, Beigeordnete und sonstige Respectspersonen beiwohnten. Der Veranstaltung fehlte, wie vom Festredner betont wurde, der offizielle Charakter; sie war aus der Entschliefßung weiter Kreise der Bürgerschaft hervorgegangen und deshalb versagte man es sich auch, einen steif-ceremoniellen Ton anzuschlagen. Bürgerlich gemütlich wollte man mit einem beliebten Mitürger die Abschiedsstunde verbringen und gern nahm man die Gelegenheit wahr, nicht in rhetorisch abgezirkelten, sondern in echt könischer humorvoller Art sich das zu sagen, was man für einander empfand. Der Gefeierte kam hierbei nicht zu kurz, in seiner dreifachen Eigenschaft als"Steuer-, Kranken- und Vergnügungsürgermeister" wurde er gefeiert und zwar teilweise mit solchem Ueberschwang, daß ihm dabei im Hinblick auf seine künftige Gemeinde etwas bänglich zu Mute wurde."Das ist ja gerade, als ob ich nach China ginge," äußerte er;"viermal abgetrunken zu werden!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>es stehen nämlich noch drei Abschiedsfeierlichkeiten in Aussicht-- "Die Leute in.-Gladbach müssen wunders denken, was für ein Mordskerl ich bin!" Aber in Rede und Lied wurde nach Möglichkeit darauf hingearbeitet, dem Scheidenden die Liebenswürdigkeiten in bitterer Schale darzureichen. Schon das Titelbild der Menukarte trug diesem Bestreben Rechnung. Ueber dem Medaillonbild des Gefeierten thront Colonia, dem Scheidenden, der an einem nach.-Gladbach ziehenden Wegweiser sich den Staub von den Schuhen wischt, mit dem Taschentuch Lebewohl zuwinkend. Der am Wegweiser Rast machende Wanderer hat den Ranzen bepackt mit der Neuheit"Steuerreform", Deutsches Reichs-Patent Nr. 4717"gleichmäßig drückend", während zur Linken Gnomen unb Wichte die Steuerschraube der Stadt Köln munter in Bewegung setzen. Herr Kaufmann Hermann Stelzmann, der Vorsitzende des Komitees, leitete in würdiger Weise die Reihe der Trinksprüche mit einem Hoch auf den Kaiser ein. Der Männergesangverein Liederkranz, dessen Ehrenmitglied Hr. Piece ist, erfreute unter der vorzüglichen Leitung des Hru. Dr. Max Burkhardt die etwa 250 Personen umfassende Tafelrunde mit dem Vortrage der herrlichen Chöre: Das deutsche Lied von Kalliwoda, Heute scheid' ich von Eisenmann, Serenade von Dr. Burkhardt und Sturmbeschwörung von Dürner. In der Festrede rückte Herr Stadtverordneter Willink die Verdienste des Hru. Piecq um die städtischen Interessen und um die verschiedenen Sport-, Vergnügungs- und sonstigen Vereine in das rechte Licht und versicherte dem Scheidenden, daß Köln ihn niemals vergessen werde. Hr. Piece dankte in seiner Erwiderung für das ihm seitens des Komitees überreichte Geschenk-- eine von Meister Hermeling verfertigte silberne Jardiniere-- und versicherte, daß ausschlaggebend für den nach langen Kämpfen gefaßten Entschluß, die auf ihn gefallene Wahl anzunehmen, der Wunsch nach Selbständigkeit gewesen sei. Die Feier sei ihm um so wertvoller, als sie nicht von oben kommandiert, sondern aus der Initiative aller Kreise und Stände der Bürgerschaft hervorgegangen sei. Allen, die ihm so wohlgesinnt seien, danke er. Nicht thräuenden Auges, sondern guten Mutes und seinem Schicksal vertrauend ziehe er von dannen, stets eingedenk bleibend der alten Colonia, ihr und seinen Bewohnern stets das Beste wünschen, nochmals aus ganzem Herzen rufend: Alaaf Colonia! Herr Oberlandesgerichtspräsident Hamm gedachte in einer von Humor reich gewürzten Ansprache desjenigen Vereins, dem Hr. Piece die besten Auregungen verdanke und welchen er mit nach Gladbach nehmen werde, seiner Familie und widmete der Frau Piece ein Hoch. Die Verdienste des Gefeierten um den Karneval pries in ebenso formvollendeter als geistreicher Rede der neue Präsident der Großen Karnevalsgesellschaft, Herr Jean Jörissen, und überreichte zum bleibenden Andenken an das vatersädtische Fest ein hübsch umrahmten Gedenkblatt. Herr Zwingender that dieses in einer mit witzreichen Pointen gespickten Rede namens der Großen Kölner Karnevals-Gesellschaft, ebenfalls ein Andenken überreichen, aber ohne Rahmen,"um dem Geschmack des Beschenkten nicht vorzugreifen". In einem Schlußworte, wozu er als"knapper Jubilar"-- er zähle nur neun Dienstjahre das Recht habe-- sprach der Gefeierte allen, welche ihm bei dem echten Bürgerfeste ihre Sympathie bezeugten, besonders den Mitgliedern des Komitees, den Aerzten der städtischen Krankenanstalten u. a. seinen Dank aus. Liederspenden des Herrn Konzertsängers Metzmacher. humorsprühende Lieder von Referendar Klein, Dr. Lausen, Karl Wirtz und J. Stübben sowie die Musikvorträge des Ossian, unter Leitung des Herum Th. Dohmen, füllten in bester Weise die zwischen den einzelnen Ansprechen liegenden Pausen aus. Besonderen Anklang fand das von Herrn Stübben verfaßte Lied mit dem Refrain: Hä well, wat hammer Pech, Partus vun Kölle weg! No dann adjüß, no dann adjüß, No dann adjüß, Här Piece, adjüß. Die Feier, bei der man sich ungeünsteltem Frohsinn hingab, zeigte, daß Herr Piece es verstanden hat, sich die Zuneigung zahlreicher Bürger zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Rheinbücken. Die beiden Rheinbücken sind per 1. Oktober an Herrn F. Zedner verpachtet worden, und werden von diesem Tage ab zur Erleichterung des Personenverkehrs die Drehkreuz auf den Brücken wegfallen und Personenausweise ausgegeben. Das Publikum wird ersucht, an den Brückenaufgängen sich stets Ausweise geben zu lassen, Vom 1. Oktober ab werden Zeitkarten für Personen des Arbeiterstandes für ein Kalendervierteljahr und für einen Kalendermonat eingeführt und vom 30. d. ab in der Geschäftsstelle des neuen Unternehmers auf der festen Rheinbücke zum Preise von 0.50 bzw. 84 Pfg. in den Vormittagsstunden von 9 bis 12 Uhr verausgabt. Abonnements für Eselsfuhrwerke, Marken und Blocks für den Fuhrwerksverkehr und Berechtigungsscheine zum freien Verkehr für Lehrlinge und Schüler sind gleichfalls daselbst zu entnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Sanitätskolonne vom Roten Kreuz der Rheinischen Kriegerkameradschaft stellten am Sonntag Vormittag im Krystallpalast eine neue Kolonne vor, welche im Laufe des Sommers von dem Leiter und Führer der Vereinigten Kolonnen, Hr. Dr. med. Wildt, im Sanitäsdienst ausgebildet worden ist. Die Uebung, welche in eder Beziehung einen guten Verlauf nahm und eine vorzügliche Schulung der Teilnehmer an den Tag legte, wohnten Vertreter der Civil- und Militärbehörden bei. Hr. Regierungs- und Medizinalrat Dr. Welcke, welcher im Auftrage des Herrn Regierungsräsidenten und Vorsitzenden des Bezirksvereins vom Roten Kreuz die neue Kolonne besichtigte, äußerte in längerer Ansprache seine Anerkennung über die dargebotenen Leistungen. Der Bezirkskommandeur, Herr Oberst Boehm, sprach sich vom militärischen Standpunkte in gleichem Sinne aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelskammer. Gegen die in der jüngsten Sitzung der Handelskammer gethätigte Wahl von Schiedsrichtern bei der Produktenöre ist von einem Interessenten Einspruch erhoben worden, weil die Wahl angeblich in ordnungswidriges Weise vorgenommen worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Falschünzer verhaftet. In einer Wirtschaft in der Nähe der Follerstrße wurden drei Falschünzer, zwei Aachener und ein Kölner, festgenommen, die in einem Hause an der Follerstrße mit der Herstellung falscher Zwei- und Einmarkstücke sich befaßten. Die Falschstücke wurden hauptsächlich in Nachen und Umgegend in Verkehr gesetzt, und die dortige Polizei hatte die Spur der Verbrecher bis nach Köln verfolgt. Im Besitz der Verhafteten fand sich noch eine große Anzahl falscher Zwei- und Einmarkstücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aufforderung zur Augabe der Hypothekenschulden. Die städtische Verwaltung ersucht uns um Veröffentlichung des Folgenden: Um die erforderlichen Unterlagen für die Voreinschätzung derjenigen Steuerpflichtigen zu erlangen, denen eine Steuererklärung nicht obliegt, kann der Gemeindevorstand in Gemäßheit des Artikels 386 der Ausführungsanweisung zum Einkommensteuergesetz vom 24. Juni 1891 die Aufforderung an die mit Hypothekenschulden belasteten Grundbesitzer ergehen lassen, die Schulden binnen einer angemessenen Frist anzugeben. Seitens der städtischen Steuerbehörde ist eine solche Aufforderung zuletzt im Jahre 1898 ergangen. Da in einem Gemeindewesen von nahezu 370,000 Einwohner in zwei Jahren begreiflicherweise im Grundbesitze zahlreiche Veränderungen, namentlich auch in Bezug auf die Höhe der Belastungen vorkommen, da weiter mit Rücksicht auf den zunehmenden Wohlstand anzunehmen ist, daß viele Hypothekschulden zwischenzeitlich abgetoßen worden sind, so sicht sich die städtische Steuerbehörde zur Ermögleichung einer richtigen Einsahätzung verandaßt, in diesem Jahre wiederum eine solche Aufforderung an die Beteiligten zu richten. Als Beteiligte gelten nur diejenigen, die nicht zur Selbsteinschätzung verpflichtet sind, also ein Einkommen unter 3000 M. haben. Die erforderlichen Angaben können schriftlich oder mündlich gemacht werden; zur Erleichterung des Verkehrs mit der Behörde empfiehlt sich aber eine mündliche Anmeldung unter Vorlage der Schuldtitel und der letzten Zinsquittung. Eine Verpflichtung, die obigen Angaben zu machen, besteht nicht, dagegen können den Säumigen infolge unrichtiger Einsahätzung Unbequemlichkeiten und eventuell sogar Nachteile erwachsen. Die Befolgung der Aufforderung muß deshalb dringend empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Schlußkonzert des Rostschen Solo-Quartetts, das am Samstag im großen Saale der Philharmonie stattfand, war sehr gut besucht. Man wollte sich noch einmal, ehe das Quartett auseinander geht, an dem schönen Ensemble, das aus den Herren Gottfried Birrenkoven, Peter Kreuder, Karl Rost und Karl Röselig besteht, zu guterletzt erfreuen. Die Herren Birrenkoven und Röselig sind Operisänger und beziehen nunmehr die Winterquartiere, d. h. sie treten ihre Engagements an. Als Einleitung spielte der Organist der Philharmonie, Hr. Karl Sattler, mit der ihm eigenen Meisterschaft Toccata(-moll) für Orgel von J. S. Bach. Dann folgten in bunter Reihe Quartette, Duette und Einzelnesänge. Besonders interessierten die auf Dichtungen von Carmen Sylva komponierten Quartette von A. Hungert, welche das Rosesche Quartett die Ehre hatte, der Königin Elisabeth von Rumänien in Neuwied vorzutragen, und über deren meisterlichen Vortrag sich die hohe Dichterin überaus lobend aussprach. Die schönen Stimmen der Herren G. Birrenkoven und Rost haben wir schon öfter bewundert und so auch jetzt. Dagegen hörten wir Hru. Röselig zum ersten Male und waren nicht wenig erstaunt über dessen schöne Baßstimme, die er in dem Schubertschen Liede Die Sehnsucht so ausgiebig entfalten konnte. In dem Duett Still, wie die Nacht von C. Goetze vereinigten sich die Stimmen der beiden Operisänger zu einer Glanzleistung seltener Art. Die Klavierbegleitung wurde von Hru. Toni Hoff mit Geschmack und dabei den Sängern stets aufmerksam folgend ausgeführt. Zu unserem Bedauern mußten wir auf die zweite Abteilung, die noch so viel Schönes verhiessß, verzichten. Doch das Gehörte genügte, um die Erfolge begreiflich zu finden, die das Rosesche Quartett in diesem Sommer in der Nähe und der Freue in Hof- und Volkskonzerten sich ersungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Eilgutabfertigungsstelle Bahnhof Gereon wurde am Sonntag Mittag ein 54 Jahre alter Bahnarbeiter von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich am linken Fuß verletzt. Nachdem dem Verletzten von einem Samariter vom Roten Krenz ein Notverband angelegt worden war, wurde derselbe nach seiner Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Beleuchtet die Treppen und Hausflure! In einem Hause an der Severinstrße fiel am Sonntag Abend ein junges Mädchen in der Dunkelheit die Treppe hinunter in den Hausflur und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 25. Zum 1. Mal: Never unsere Kraft. Schauspiel in 2 Aufzügen von Björnstjerne Bjöanson. Auf. 7, Ende nach 9 Uhr.-- Mittwoch, 25. Sept.: Ab.Ist. 20. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten. Musik von C. Saint-Salus. Samson: Pierre de Meyer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
