<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353825</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Abendkonzert der Flora erfreuen sich während dieses Sommers eines außergeröhnlich starken Besuches. Abgesehen von den Gastspielen der Kapellen Sousa, Strauß u. a. bietet die Flora ihren Besuchern auch in ihren regelmäßigen Abendkonzertes mannigfache Abwechselung. Außer der beliebten ständigen Kapelle des Inf.- Regts. Nr. 65 unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten G. Huber konzertieren mit vielem Beifall die Kapellen des Inf.-Regts. Frhr. v. Sparr(Kgl. Musikdirigent Been), sowie des Kürasier-Regts. Graf Geßler(Kgl. Musikdirigent R. Fellenberg). Das am Montag den 30. d. M. stattfindende 12. Abendkonzert wird ausgeführt vom Trompetercorvs des Magdeb. Drag.-Regts. Nr. 6.(Stabstrompeter F. Schulz) unter Mitwirkung des Rostschen Soloquartett, bestehend aus den Herren Operisänger Gottfr# Birrenkoven vom Stadttheater Hamburg, Operisänger Karl Roeseling vom Stadttheater Magdeburg, Konzertsänger Peter Hrender und Karl Rost aus Köln. Die Leistungen dieser Künstler sind zur Genuge bekannt. Das Quartett hat vor kurzem im Deutschen Hause der Pariser Weltausstellung, sodann in Baden-Baden und anderen Städten Südentschlands ein Reih von Konzerten mit großem Erfolge gegeben. Für kommenden Dienslag ist ein Abendkonzert der Kapelle des Westf. Draa.-Regts. Nr. 7 eingeschoben. Dann wird Herr Musikdirigent G. Huber die regelmäßigen Abendkonzert(Montags Und Donnerstags) wieder aufnehmen bis zum Beginn des Manövers, Anfang September. Eine Abwechselung bis zu dieser Zeit wird wiederum durch Gastspiele der Kapellen Eduard Strauß und John Phil. Sousa sowie der Prima Banda musicale di Lanciano geboten werden. Aber nicht nur die musikalischen Veranstaltungen machen den Aufenthalt in der Flora angenehm, sondern auch der herrliche Garten selbst mit seiner schattigen Kühle und der von unzähligen Blüten gewürzten reinen Luft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzerte. Heute und morgen Nachmittag bis abends 11 Uhr wird im Stadtgarten-Restaurant das gesamte Trompetercorps des 7. Westf. Drag.-Regts. aus Saarbrücken unter Leitung des Kgl. Stabstrompeter Karl Fellenberg konzertieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einem Hinterhause an der Bürgerstraße entstand am Freitag Abend ein Brand, welcher den Dachstuhl teilweise zerstörte, von der Feuerwehr aber bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 28. Juli, mitt. 12 Uhr: 19deg, abos. 7 Uhr: 190.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rüs fragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 27.Juli 1900.(Drahtber.) Wolffs Telegraphen- bureau meldet aus Tientsin vom 20..: Die Chinesen, angeblich 10,000 Mann stark, nahmen nördlich von Pisang eine befestigte Neubau Handelsschule am Hansaring zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
