<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe im Groß- und Kleinhandel. Der kaufmännische Verein Hansa(Kreisverein im Verbande deutscher Handlungsgehülfen), der Deutsch-nationale Handlungsgehülfenverband(Ortsgruppe Köln) und der Verein deutscher Kaufleute(Ortsgruppe Köln) haben unterm 30. Juli d. J. an das hiesige Stadtverordnetenkollegium eine gemeinschaftliche Eingabe gerichtet, in welcher die Bitte ausgesprochen wird, für den Stadtkreis Köln ein Ortsstatut zu erlassen, wonach"In Bank-, Fabrik- und Engrosgeschäften wie auch bei den Versicherungsgesellschaften jede Sonntagsarbeit der Handlungsgehülfen und Lehrlinge untersagt wird. Ausnahmen hiervon bilden nur die mit der Frachtschiffahrt verbundenen kaufmännischen Arbeiten, welche von 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags ausgeführt werden dürfen. Der Betrieb des Kleinhandels ist in solchen Geschäften, die Lebensmittel verkaufen, nur bis 9 Uhr, in solchen, die keine Lebensmittel verkaufen, von 11 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags gestattet. Jedem Gehülfen oder Lehrling muß jeweils der zweite Sonntag freigegeben werden. An den drei Sonntagen vor Ostern, Pfingsten und Weihnachten dürfen alle Ladengeschäfte von--9 Uhr und 11--1 Uhr geöffnet sein." In Verfolg dieser Auregung hat der Herr Oberbürgermeister die Kölner Handelskammer um eine gutachtliche Aeußerung in vorstehender Angelegenheit ersucht. Die Antwort der Handelskammer, welche in ihrer gestrigen Sitzung über diesen Gegenstand verhandelte, lautet dahin, daß der Antrag der Vereine auf Herbeiührung der gewünschten Ortssatzung zur Zeit nicht befüwortet werden kann. Zur Begründung führt die Kammer folgendes aus. Was die Sonntagsruhe in Bank-, Fabrik- und Engrosgeschäften anbetrifft, so hat die Kammer im Jahre 1891 auf Grund eingehender Ermittelungen den Erlaß einer Ortssatzung nach Maßgabe dess 105 b der Gewerbeordnung befüwortet, nach welcher in den genannten Geschäftszweigen an Sonn- und Feiertagen die Arbeit auf 3 Stunden beschränkt werden soll. Diese 3 Stunden sollen in die Zeit bis 12 Uhr mittags fallen, die Auswahl im übrigen aber den beteiligten Kreisen überlassen bleiben. Damals hat es die Stadtverordnetenversammlung abgelehnt, eine derartige Ortssatzung zu erlassen. Die Handelskammer ist auch heute der Ansicht, daß zweckmaäßig die Sonntagsarbeit in den Bank-, Fabrik- und Engrosgeschäften durch Ortssatzung besonders geregelt würde. Es ist aber anzunehmen, daß im einzelnen heute andere Bestimmungen angezeigt sein möchten, als vor neun Jahren. Die Handelskammer ist daher bereit, falls auch die Stadtverordnetenversammlung sich grundsätzlich dafür aussprechen sollte, durch Ortssatzung hierin eine Regelung eintreten zu lassen, für diesen Fall neue Ermittelungen anzustellen und auf Grund derselben weitere Einzelvorschläge zu machen. Die Kammer sieht daher einer Mitteilung der Stadtverordnetenversammlung über deren grundsätzliche Stellung entgegen. Was die Sonntagsruhe im Kleinhandel angeht, so ist die Kammer der Ansicht, daß der geschäftliche Verkehr in den offenen Verkaufsstellen an den Sonntagen wie auch an den Wochentagen durch die einschlägigen Gesetze und Verordnungen eine solche Einschlänkung erfahren hat, daß es sich zur Zeit nich empfiehlt, weitere einschlänkende Maßregeln zu treffen. Der 9 Uhr-Ladenschluß hat ohnehin für den Kleinhandel schon solche Beunruhigung hervorgerufen, daß die jetzige Zeit nicht geeignet erscheint, noch weitere Einschlänkungen vorzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksbadeanstalt in Köln-Ehrenfeld. Eine gut besuchte Volksversammlung tagte am Montag Abend im Drei Kaiser-Saale. Herr Brandts besprach nach Eröffnung der Versammlung die Notwens digkeit der Errichtung einer Volksbadeanstalt in Ehrenfeld. Er verwies auf die seit April in Mülheim bestehende Volksbadeanstalt, die sich einer großen Frequenz erfreue und beinahe vollständig aus den Einnahmen erhalten werden könne usw. Herr Giesbach behauptet, daß seine Partei für Volksbadeanstalten eingetreten sei, daß man bei dem Oberbürgermeister und den Stadträten jedoch nicht das richtige Verständnis für die Bedürfnisse des Volkes gefunden habe. Stadtverordneter Sanitätrat Dr. Hoesten bemerkte, daß der Vorredner Behauptungen aufgestellt habe, die er nicht beweisen könne und überhaupt nicht bei der Sache geblieben sei. Redner verliest den stenographischen Bericht über die Stadtratsverhandlungen gelegentlich des Antrages der Stadtverordneten Rings und Wachendorf betreffend Errichtung eines Rheinbades, wobei Herr Oberbürgermeister Becker die Vorteile der Volksbäder hervorgehoben und betont habe, daß ein Volksbad im Norden der Stadt projektiert sei; ferner, daß man bald mit dem Bau der geplanten großen Badeanstalt in der Fleischmengergasse beginnen könne. Auch den nicht hierher gehörenden Fall Joly habe der Vorredner herangezogen. Der Fall sei außserordentlich eingehend durch eine besonders eingesetzte Kommission geprüft worden, jedoch habe sich nichts ergeben, worüber man Herrn Direktor Joly habe Vorwürfe machen können. Herr Hofrichter betont, die Badeanstalten seien zur Sommerzeit derart überfallt, daß man lange im Warteraum zubringen müsse, bevor man an die Reihe komme. Dieses beweise, daß das Badebedürfnis bei der Arbeiterschaft rege sei, aber daß es an Gelegenheit fehle, dem Bedürfnis zu entsprechen. Mit Rücksicht hierauf seien die Vorwürfe Gilsbachs gerechtfertigt gewesen und was den Fall Joly betreffe, so habe man den Ankuäger zuziehen müssen. Redner verlangt unentgeltliche Badegelegenheit für Arbeiter. Schließlich nahm man folgenden Beschlußß einstimmig an:"Die am 17. September im Drei-Kaiser-Saal versammelten Bürger und Arbeiter Ehrenfels ersuchen den Oberbürgermeister und die StadtSeite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstochen. Auf dem Hofe einer Wirtschaft am Perlengraben wurde am Montag Abend eine Frau von einem Manne nach kurzem Wortwechsel in die linke Brustseite gestochen. Während die Frau bewußtlos zusammenbrach, flüchtete der Thäter. Die Schwerverletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht, wo sie bei ihrer Ankunft starb. Die Getötete ist die etwa 24 Jahre alte Frau Cäcilia Vosen aus der Schnurgasse, welche seit längerer Zeit von ihrem Manne getrennt lebte. Der Mörder ist ein etwa 34 Jahre alter Verputzen, der von seiner Frau getrennt lebt und seit einiger Zeit mit der Getöteten verkehrte. Er wurde gestern Morgen auf der Severinstrße verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenraub. Vorgestern Abend entriß auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld ein junger Mensch einem Kinde ein Portemonnaie mit über 6 M. Der Dieb wurde von einem Schutzmann verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Unter Kranenbäumen entstand am Montag Abend zwischen mehreren Männern eine Schlägerei, wobei einer zu Fall kam und einen Unterschenkelbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand vorgestern Abend in der Lintgasse zwischen Arbeitern, wobei ein Schweizer durch einen Messerflich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. A. Domhof wurde gestern Vormittag ein Kind von einem Motorwagen erfaßt und im Gesichte verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag gingen auf der Pantaleonstrße die Pferde eines Privatfuhrwerke durch. Am Pantaleonswall prallten die Tiere gegen einen Stroheschen Möbeiwagen, dessen Führer von den Pferden üverrannt wurde und eine schwere Schägelverletzung davontrug. Der Kutscher der Equipage soll nicht auf dem wesen sein und wurde, als er die Pferde anhalten wollte, geschleudert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Aenderung der Begräbnisgebühren dürfte demnächt in Kraft treten, und zwar ist mit Rücksicht auf den Umstand, daß aus den für die Anfertigung der Gräber zur Erhebung gelangenden Gebühren die der Stadt erwachsenden Kosten für Taglöhner usw. nicht mehr gedeckt werden können, eine Erhöhung derselben ins Auge gefaßt. Die Kommission für die öffentlichen Anlagen und die Friedröfe schlägt vor, die Grabgebühren wie folgt festzusetzen. Für die Friedröfe in Alteöln 1. Klasse 10., 2. Klasse 5., 3. Klasse 2 M. und 4. Klasse 1,50.; für die Friedröfe in Deutz, Bayenthal, Ehrenfeld, Kriel und Nippes 6, bzw. 4, 3 und 1,50.; für diejenigen in Bockletünd, Bickendorf, Longerich, Mügersdorf, Niehl, Merheim und Poll auf 4 bzw. 1,50.; die Grabgebühren für Kinder betragen die Hälfte der vorstehenden Sätze. Ferner ist mit Rücksicht darauf, daß die Anstellung eines vierten und fünften Leichenbegleiter binnen kurzem erfolgen muß, eine Erhöhung auch dieser Gebühren beabsichtigt, und zwar in der 1. und 2. Klasse für Erwachsene um 1., für Kinder 0,60 M. in der 3. und 4. Klasse für Erwachsene um 0,80., für Kinder um.40 M. Bei Annahme des Vorschlages der Kommission werden die Begräbnisgebühren demnächst betragen in Alteöln für Erwachsene: 1. Klasse 45,70., 2. Klasse 30., 3. Klasse 19,70., 4. Klasse 14,10.; (die jetzigen Sätze sind: 36,20., bzw. 25,50, 18.40 und 13,30.); ür Kinder 28,30 bzw. 15,10, 9,85 und.05 M.(bis jetzt: 23.45, 12,75, 9 20 und.65.); in Köln-Deutz: Erwachsene 18, 13, 12 und 6,50., Kinder: 15, 11, 10,50 und 5,75.; in Ehrenfeld: 12,50, 10.50, 6,50 und 5., bzw. 9,50, 8,50, 5 und 4,25.; in Nippes und Riehl: 16, 14, 9, und 7,50., bzw. 13, 12, 7,50 und 6,75.; in Kriel: 15, 13,.50 und 7., bzw. 6, 5, 4,50 und 3,75.; in Bayenthal: 14, 12, 7,50 und 6., bzw. 11, 10, 6 und 5,25.; in Poll, Longerich, Niehl, Merheim, Bickendorf, Bockletünd, Mügersdorf und Volkhoven: 1. Klasse: Erwachsene 4., Kinder 2., 2. Klasse: Erwachsene 1,50., Kinder 0,75 M. Des ferneren ist eine allgemeine Erhöhung der Gebühren für Privateräber der Friedröfe, mit Ausnahme derjenigen zu Gelaten, beabsichtigt. Auf dem Nord- und Süfriedhofe, sowie auf den Friedröfen zu Ehrenfeld und Deutz sollen zwei Drittel, auf den übrigen Friedröfen die Hälfte der für Privateräber zu Gelaten zu zahlenden Gebühren zur Erhebung kommen; die letzteren betragen: für ein Familiengrab zu sechs Stellen für 50 Jahre 1800., wovon 1500 M. in die Stadtkasse und 300 M. in die Armenkasse fließen; für ein Grab erster Klasse für 30 Jahre 120., für ein solches zweiter International(Breitestrße 96, 1. Etage) bietet gegenwärtig eine sehr zeitgemäße, belehrende Augenweide; es werden uns nämlich Ansichten aus den im Vordergrunde des politischen und wegen der Beteiligung zahlreicher deutscher Mannschaften nationalen Interesse stehenden Gegenden Ostasiens vorgefuührt. Deutsch-China: Kiautschon und Tsintau, ferner Shanghai und Nagasaki bilden für diese Woche das Ausstellungsobjekt. Man lernt in diesen Darstellungen, die zur Zeit der Anwesenheit des Prinzen Heinrich in Kiaotschou ausgenommen wurden, die Kasernements kennen, wo unsere Soldaten untergebracht sind; sieht sie beim Exercieren und Kegelschieben und wohnt einer großen Parade bei, für welche die Chinesen ebensoviel Interesse zu haben scheinen, wie die Berliner. Die eingeborene Bevölkerung macht einen sehr verwahrlosten Eindruck. Sie wohnen in elenden Hütten. Dagegen zeigen die Behausungen der Mandarinen sowie die Tempel mit den fratzenhaften Götzenbildern die eigentümliche Baukunst der Chinesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
