<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinhöhe am 29. Illi. abends 7 Uhr m.26--.6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 30. Juli. morgens 7 Uhr 18 1/2 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>London, 28.Juli 1900, 5 um.(Eig. Drahtber.) Nach einer Washingtoner Drahtmeldung hat die Unionregierung jetzt Beweise, daß Schen sowohl wie Tuan den Schlüssel zur amerikanischen amtlichen Geheimschrift besitzen. Man glaube demnach, daß Conger Depesche gefälscht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tokio, 28.Juli 1900.(Drahtber.) Einem heute hier aus Shanghai eingetroffenen Telegramm zufolge verlautet, daß die fremden Missionare und eingeborenen Christen bei Parting von den Boxen am 8. d. angegriffen wurden. Ein fremder Arzt, dessen Nationalitaät unbekannt ist, und über 2000 eingeborene Christen wurden niedergemetzelt und alle ihre Häuser zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* New-York, 28.Juli1900.(Drahtber.) Wie dem NewYork Herald aus Washington gemeldet wird, soll die Depesche des amerikanischen Gesandten in Peking, Conger. eine Fälschung sein; das Staatsdepartements besitze den absoluten Beweis, daß die betreffende Depesche von Schen und Yuan-Chôkai chiffrirt worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die New-York Tribune veröffentlicht eine Depesche aus Shanghai vom 27.., welche lautet:"Aus Peking wird berichtet, die Gesandten sind am Leben und ihre Sicherheit ist gewährleistet. Der Einzug der verbündeten Streitkraäfte in Peking ist unnötig. Li-Hung-Tschang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cöstägl, auch Sonn-u. Feiert. v. Morg. 9bis Ab.9 Uhr. Einer. 303, Kind. 20; der Kapelle deslufanterie-Regiments Fre herr von Sparr, 3. Westfälesches Nr. 16, unter Leitung des königl. Musik-Dirigenten Herra w. Bez.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
