<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353857</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche weiter zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel .59 Meter gegen 1,80 Meter vor acht Tagen. Die größeren Rheinschiff sind auf der Fahrt nach dem Oberrhein auf die Hälfte ihrer Ladung beschränkt, und die Rhein-Seedampfer können nur noch mit geringer Ladung Köln erreichen. Die Personendampfer kommen infolge des geringen Wasserstandes mit erheblichen Versätungen vom Oberrhein hier an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Revision. Bei der in der letzten Zeit vorgenommenen Revision der Maße und Gewichte im 16. Polizeirevier wurden 449 Gewerbetreibende revidiert. 156 derselben hatten ihre Gegenstände vor der Revision dem Eichamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 52 Gewerbetreibenden wurden 162 Gegenstände beschlagnahmt, welche den polizeilichen Vorschriften nicht genügten.7 e</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Stadtverordnetensitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einen Extrazug zum siebentägigen Besuche von Paris und der Weltausstellung zu ermäßigten Fahrpreisen läßt Hr. Arthur Vrancken am 6. September von hier abgehen. Die on"genanntem Reiſebureau arrangierten Reisen nach Paris haben sich bisher durch billige und gute Unterkunft und Verpflegung ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frechen, 24. Aug.1900. Die Lehrerin Frl. Quadt sieht am 8. September d. J. auf eine 25jährige Thätigkeit an der hiesigen Mädchenschule zurück. Ihre zahlreichen Bekannten und Schülerinnen werden ihr an ihrem Jubeltage die gebührende Anerkennung zollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrat Roeren zu Lindenthal ist die Genehmigung zum Annehmen und Anlegung des von dem Papste ihm verliehenen Ritterkreuzes zum St. Gregoriusorden erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu Handelsrichtern sind wiedererkannt die Kaufleute Otto Meurer, Moritz Seligmann, Franz Kaesen, Karl Wendt, August Wilhelm Öosterrieth, Eins. Wichers in Köln und Emil Lindgens in Mülheim a. Rh. und A. Fremere in Köln(dieser als stellvertretender Handelsrichter) bei dem Landgericht in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder aus dem Monat Juli 1899 findet am Freitag den 14., und wenn erforderlich, am 20., 21., 27. und 28. September, vormittags 8 1/2 und nachmittags 3 Uhr (nachmittags Pretiosen, vormitteigs die sonstigen Pfänder) statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Warnen mut vollständiger Wohnungsangabe als Unterſchrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rück fragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 25. August. abends 7 Uhr m.58+.2. Wasserärme am 25. August, mitt. 12 Uhr: 16 1/2 % abds. 7 Uhr: 170,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
