<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353841</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Barnum&amp; Bailey, das amerikanische Riesen-Cirkusunternehmen, wird am 1. September in unserer Stadt eintreffen, um auf dem Exerzierplatz vor dem Neußerthor eine Reihe von Vorstellungen zu geben. Vertreter der Gesellschaft sind mit dem"fliegenden Bureau" hier eingetroffen, um die nötigen Vorbereitungen zu treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>zu R..60 per Flasche. ** " " 1.90 "  der- Proben a 25 9. In Köln nur zu haben bei Breitestrasse 47--49, gegenüber der Mörsergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jahresbericht der Handelskammer. Von dem Jahresbericht der Handelskammer zu Köln für 1893 ist nach den üblichen Ferren-Anzüge werden fur 15 ## Ueberzieher für 12 M. Hosen od.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erzbischöflichen Dibeefaumuseum hat Hofgoldschmied Hermeling die Chormantelagraffe ausgestellt, welche die Studentenverbindung Ripuaria in Bonn ihrem alten Mitgliede, dem neuerwählten Bischof Dr. Wilhelmus Schneider von Paderborn zu seiner unmittelbar bevorstehenden Konsekration verehrt. Die Form des Vierpasses mit eingeschobenen Spitzbogen ist äußerst glücklich und die mir zartem Schmelzdessin versehene Füllung durch die stehende Vischofssigur des h. Liborius mit den sie flankirenden Emailwappen von Vonn resp. Paderborn und vier Chaledonperien vortrefflich ausgestattet. D0 gleichfalls emaillierte persönliche Wappen des Bischofs verbindet die Fiaurenkonsole mit der kräftige Hohlkehle, deren Pässe die Rosetten durchsichtigen Schmelzes in doppelter Zahl hätten aufnehmen sollen. Form, bereinigen sich hiet zu einem harmonischen Gebilde. De beiden Tabernakelthürchen in Messing, denen Goldschmied Birge nach dem späromanischen Entwurfe von Mengelberg zwei Chernbimes. den Hochaltar der Stiftskirche zu Gerresheim in fester kräftiger Technik en viert hat, umsiemitschwarzen Masixanszufüillen, Auddurchansuunge hafte Leistungen.-- Der silbervergoldete Kelch, den Hofgoldschmie Wüsten besorgte, hat ungewöhnliche Höhenverhaältnisse, mit. auf welche als Verbindungsglied zwischen Fuß und Schafbeine Galen " omnfahlen hätte. Die monumentalen Particen sind sehr delikat ans  ist lobenswert.-- Die von Bildhauer Ivenfur eine Kirchen der E. diölese in Eichenholz sehr sauber ausgeführte, mit ihrer reichen spal gotischen Umrahmung gut polychromierte große Oelberggruppe zeigt di burch. Haltung und Ausdruck vorzuglich wirkende Figur des knienden Heilandes in der Mitte nuter dem hochaufragenden Spizbogen, lin.den über dem Felsen schwebenden Trouengel, rechts im Hintergrunde die zusammengekauerten Figuren der schlafenden Jünger. Der Sockel ist der fast zu zierlichen Einfassung gegenüber sehr einfach gehalten. Die ganze Gruppe ist als eine glückliche Wiedereinfuührung der im späten Mittelalter so volkstümlichen Darstellung aufs wäraste zu begrüßen.-- Die bunten Steinzeugvasen romanischen, früh- und gotischen Stils. welche Villeroy&amp;amp; Boch ausgestellt haben, eigensich durch ihre Form und Verzierung, Blumen als Altarschmuck aufzunehmen, und es ist sehr zu wünschen, daß ne die mancherlei Profa# gefäße verdrängen, die noch vielfach in Gebrauch sind und das Heilig tum, das sie schmücken sollen, nur verunzieren 0 Der Rhein ist im Steigen begriffen, nachdem der Wasserstand in der verflossenen Woche bis auf 2,11 Meter zurückgegangen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,40 Merer., Der Wasserstand ist dem Schiffahrtsverkehr nicht günstig, da die größeren Rheinschiff auf der Bergfahrt in der Ladenähigkeit sehr beschränkt sind. An den hiesigen Landesrücken der Dampfschiffahrtsgesellschaften können die Güter bei dem niedrigen Wasserstande nur mit Vorspanupferden auf das Werft gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhandlungen des Provinzialausschusses. Am., 7. und 8. August d. J. haben in Düsseldorf Sitzungen der Kuratorien der Provinzial-Feuersocietät und der Landesbank, verschiedener Kommissionen des Provinzialausschusses und des letzteren selbst unter Leitung seines Vorsitzenden Herrn Landrats a. D. Aussen stattgefunden. Aus den Verhandlungen heben wir hervor: Der Provinzialausschußß beschlossß, bei der königlichen Staatsregierung die Einberufung des 42. Rheinischen Provinziallandtages auf Ende Januar oder Anfang Februar 1901 in Vorschlag zu bringen. Zum Stellvertreter des Direktors der Rheinischen Provinzial-Feuer-Societät wurde der Gerichtsassessor Dr. Hermann Müller zu Köln gewählt. Auf Antrag des Kuratoriums der Landesbank wurde beschlossen, von den Zinsüberschüssen der Landesbank aus dem Etatsjahre 1899 in Höhe von 856,728 M. 414,000 M. dem Hauptetat der Provinzial verwaltung zuzuweisen, 50,000 M. gemäß früheren Beschlüssen für die Erhaltung des Siebengebirges abzutragen, 50,000 M. als Teilzahlung auf den für die Düsseldorfer Ausstellung im Jahr 1902 bewilligten Zuschußß zu verwenden und ferner 81,672 M. für da Kaiser-Wilhelmdenkmal am Deutschen Eck in Koblenz abzuzahlen; 200,000 M. sollen dem Immobilienkonto und der Rest dem Disagio konto zugewiesen werden. Dem Deichverband Vilkerath(Kreis Mülheim a. Rh.) wurde ein Darlehen von 700 M. aus dem Meliorationsfonds bewilligt. Der Stadtgemeinde.-Gladbach wurde die Zustimmung zur Benutzung der Provinzialstraße Mülheim-Wippertürth behufs Anlage einer elektrischen Kleinbahn Mulheim am Rhein-.-Gladbach-Düscheid erteilt. Der Landwirtschaftskammer für die Rheinprovinz wurde behufs Erleichterung der Beschickung der Pariser Weltausstellung mit rheinischen Pferden ein Zuschußß bis zur Höhe von 2000 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteil. III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen(Köln, Georgstrße 7) erfreut sich eines stets wachsenden Interesses sowohl seitens der Angestellten in kaufmännischen Geschäften, im öffentlichen Verkehrswesen usw., wie auch der Geschäftsinbaber und der Verwaltungsbehoörden. Bei der Gründung des Verbandes vor nunmehr fast drei Jahren war man sich in den maßgebenden Kreisen recht wohl bewußt, daß eine derartige Organisation in der heutigen Zeit eine Notwendigkeit geworden war, um den zahlreichen jungen Damen, die, häufig fern vom Elternhause, den Gefahren einer Großstadt ausgesetzt sind, durch den Verband religioösen und sittlichen Halt zu bieten und deren Standesinteressen zu vertreten. In der ersten Zeit seines Bestehens traten dem Verbande große Schwierigkeiten entgegen, da ihm ein geeignetes Haus für seine Zwecke fehlte. Diese sind nun glücklich überwunden; im Charitashaus(Georgstrße 7) ist ein Heim errichtet, welches allen Anforderungen, die an ein solches gestellt werden können, entspricht. Graße, luftige Säle, Lesezimmer sowie ein prachtvoller, neu angelegter Garten bieten bei jeder Witterung angenehmen Aufenthalt. Für Unterhaltung ist in reichem Maße gesorgt; Spiele im Freien bieten die nötige körperliche Bewegung. Belehrende, interessante Vortrage, die häufig an den Sonntagen gehalten werden, wirken anregend auf den Geist. Für die berufliche Fortbildung ist Sorge getragen durch die Einrichtung von Unterrichtscursen für Buchführung, Stenographie, kaufmännisches Rechnen, Maschinenschreiben, Sprachen usw. Die oberen Stockwerke des Hauses bieten mit ihren luftigen, schönen Zimmern angenehme Wohnungen für alleinstehende oder auswärtige Damen, denen hier familiäre Unterkunft gegen mäßige Vergütung gewährt wird. Besonders hervorzuheben ist die liebevolle, sorgsame Verpflegung, die ihnen das Elternhaus nach Kräften ersetzen soll. Eine seit Januar d. I. bestehende, staatlich genehmigte Krankenkasse, welche von der Verpflichtung, einer Ortskrankenkasse beizutreten, befreit, hat sich als sehr segensreich erwiesen und gewährt ihren Mitgliedern viele Vorteile. Erwähnt sei ferner noch die Stellenvermittelung, welche von Stellenſuchenden wie von Geschäftsinhabers rege benutzt wird, sowie die Sparkasse, deren Ziffern Zeugnis geben von dem Sparsinn der Mitglieder. Es ist wünschenswert, daß sich die kaufmännischen Gehülfinnen in ihrem eigenen Interesse immer mehr dem Verbande anschrießen, daß aber auch die Zahl der Ehrenund fördernden Mitglieder des Verbandes noch stetig zunimmt, damit dem in socialer Hinsicht so segensreich wirkenden Unternehmen noch reichlichere Mittel zufliesßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
