<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353822</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>St. Petersburg, 24.Juli1900.(Drahtber.) Die hiesige chinesische Gesandtschaft hat auf ein am 19. d. an den Viceönig Yuan-Chôkai und den Eisenbahndirektor Schen gerichtetes Telegramm heute früh vom Tsungli-Yamen durch Vermittelung Schenks folgendes Telegramm erhalten. Am 18. d. besuchte auf Befehl des Tsungli-Yamen ein Beamter die auswartigen Gesandten und fand sie alle wohl und unversehrt. Unglu ordnete an, alle Gesandtschaften mit Lebensmitteln und allem Notwendigen zu versehen, und beantragte, daß sie, so lange in Peking die Ruhe nicht vollkommen wiederhergestellt sei, unter dem Schutze chinesischer Truppen nach Tientsin gebracht werden, wo sie außer jeder Gefahr sein würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Postalischen. Bei dem Postamte in Köln-Riehl ist eine öffentliche Fernsprechstelle i Betrieb genommen worden, welche dem Publikum an Wochentagen in den Stunden von 7/8--12 vormittags und--8 nachmittags, an Sonn- und Festtagen von 7/8--9 vormittags, 12--1 mittags und--6 nachmittags zur Verfügung steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Panoptikum an der Hohestrße wird jetzt im Specialitätensaale eine Reihe recht schöner, klarer, lebender Photographieen gezeigt, von welchen wir namentlich die Abfahrt des Kreuzers Hertha, der Salut des Panzers Deutschland und die Scenen, welche sich beim Besuche des Prinzen Heinrich in Hamburg nach seiner Rückkehr aus China abspielten, hervorheben. Sehr interessant ist auch die Galerie berühmter Frauen, lebende farbige Photographieen, u. a. Königin Elisabeth von Frankreich, Charlotte Stein, Johanna von Orleans, Maria Antoinette, Maria Louise von Frankreich, die von plastischer Schönheit sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Am Mittwoch Morgen fiel in einer Wirtschaft an der Pfälzerstraße einem Zapfjungen ein Faß Bier auf einen Fuß. Der junge Mann erlitt eine so erhebliche Quetschung, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Mittag versuchte in einem Hause an der Ritterstraße ein Mann sich mittels Säure zu vergiften, wurde jedoch noch rechtzeitig daran verhindert. Der Lebensüde wurde in das Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Zimmerbrand entstand gestern Mittag in einem Hause in der Vondelstraße. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr. #5 Unfall. Vorgestern Abend ist auf der Emscherstraße in Nippes das Pferd eines Bierwagens durchgegangen. Der Kutscher wurde eine Strecke mitgeschleift und erlitt dabei mehrere Verletzungen, so daß er in seine Wohnung geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Viehsperre über den hiesigen Schlacht- und Viehhof wegen Erlöschens der Maul- und Klauenseuche aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kommission der selbständigen Barbiere, Friseure und Perückenmacher Köuns hielt am Montag eine Sitzung ab, worin der Beschlußß gefaßt wurde, bei der königl. Regierung vorstellig zu werden, den Erlaß eines Ortsstatut behufs Einführung der Sonntagsruhe(Schluß der Geschäfte) an Sonn- und Feiertagen um 2 Uhr mittags zu beantragen. Um die erforderliche Zweidrittel-Mehrheit zu erlangen, werden in den nächsten Tagen bei sämtlichen selbständigen Friseure Köuns und Vororten Listen zur Unterschrift vorgelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
