<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353852</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ioh meinen Eunt iu Soult undter..... Vorsitzende der Postverwaltervereinigung, Herr Postverwalter Enferorg jestät mir die Gelegenheit gegeben haben, dies zu thun, beglückt wich(Baluzunal), dankte als Jubilar in seinem und der anderen Jubilare in hohem Maße. Euer Majestät haben diesen wichtigen Moment Laufen für die vielen Ehrungen. Gemeinschaftliche humorvolle Lieder benutzt, mir auch das äußere Zeichen meines Ranges zu verleihen...####strande und würzten das gemeinschaftliche Festund dadurch die Bedeutung in hohem Maße gesteigert. Ich bitte Euer Majestät, die Versicherung gnädigt anzunehmen, daß, so lange der Arm die Kraft behalten wird, diesen Stab zu halten, ein Befehl zum Rückzug über meine Lippen nicht kommen wird. Ich bitte Euer Majestät zu glauben, und ich darf das im Namen des ausgezeichneten Stabes, den Euer Majestät mir gegeben haben, aussprechen, daß alle Herren mit mir einmütig sind, unser Letztes daran u setzen, Euer Majestät treu zu dienen und den letzten Blutstropfen einzusetzen für Euer Majestät und Deutschlands Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde am Samstag Abend ein Mann, der bei einer Obstaändlerin auf dem Altenmarkt ein falsches Zweimarkstück in Zahlung 0 Ein Gewitter mit heftigem Platzregen entlud sich gestern Nachmittag über der Stadt und brachte eine erwünschte Abkühlung der schmülen Temperatur. Große Wassermassen gingen nieder und setzten 00 Kurfürstengarten. Am Dienstag und Mittwoch, nachmittags 3 1/2 Uhr, finden im Kurfürstengarten große Extrakonzerte, unter Mitwirkung des Cornet a Piston-Virtuosen Hru. B. Kümmel, vom großh. hess. Hoftheater in Darmstadt bei freiem Entree statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Regatta. Der Ruderverein von 1877 und der Kölner Seglerclub veranstalteten am Sonntag Nachmittag auf dem Rhein eine interne Regatta. Die zu befahrende Strecke betrug 1500 Meter. Die Regatta hatte folgendes Ergebnis: 1. Einer mit Dame am Steuer: Erstes Boot Elsa(Hr. van Geistern und Frl. Mertz), zweites Boot Feinsliebchen(Hr. Rumpf und Frl. van Geistern); 2. Doppelzweier: Erstes Boot Patron(Hager und Sabelberg, Steuer: Günther), zweites Undine(Höller und Ben, Steuer: Leonhardi); 3. Gig Vierer: Erstes Overstolz(Lommer-Kraus III-Scholz-Kersenboom, Steuer: Kreuder); 4. Renn-Einer: Erster Hr. Rumpf, zweiter Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
