<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung zu der am Donnerstag den 23. August stattfindenden Sitzung enthält u. a. folgende Punkte: Kanalisirung der Theresienstraße zwischen Dürenerund Gleuelerstraße, Plan und Kostenanschlag für den Neubauer Pferdeschlachthauses im Schlachthofe, Erweiterung des Kesselhause auf der Lindenburg und Aufstellung eines dritten Dampfkessels daselbs, Kredit zu Vorarbeiten für die Erweiterung der Aehrenfelder Gasfabrik Plan und Kostenanschlag für eine Treppenanlage vom Frankenwerft auf die feste Rheinbücke, Einrichtung von Kochschulen in den Schulgenäuden am Zuweg und an der Leyendeckerstraße, Ausgestaltung der Handelsschule zu einer Vollanstalt, Teilung von delsschule zu Ostern 1901, Uebernahme der Garantie seitens der Stadt für das von dem Heilstättenverein zum Bau der Volksheilstalte bei Rosbach aufzunehmende Darlehen, Verwendung von Ueberſchüssen der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche zurückgegangen und zwar bis gestern Abend auf 1,80, t, gegen 2,20 Meter vor acht Tagen. Der niedrige Wasserstand bereitet dem Schiffahrtsverkehr erhebliche Hindernisse, indem die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff von Tag zu Tag großerer liegt. Auch der Nebel war an einzelnen Tagen der verflossenen Woche dem Verkehr auf dem Strome hinderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. In einem Hause an der Richard Wagnerstrße explodierte gestern Morgen ein Ballon mit Aether, wobei ein Mann schwere Brandwunden an den Händen und im Gesicht erhielt. Man brachte den Verletzten zum Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort fand auch eine Frau Auf nahme, welche bei einem Sturze Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden die HH. Peter Josef Fritzen, Kaplan in Köln-Deutz, zum dritten Kaplan an St. Aposteln hierselbst; Peter T. Quadflieg, Vikar in Werden, zum dritten Kaplan in 0O Eine Wallfahrt mittels Sonderzuge von Deutz nach Kevelaer findet am Sonntag den 9. September statt. Die näheren Bestimmungen sind aus dem Inseratenteil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hinrichtung. Die an dem Raubtörder Paul Wiegand heute Morgen vollzogene Hinrichtung(vgl. Nr. 224) macht der Erste Staatsanwalt, Hr. Viebig, durch folgenden Anschlag öffentlich bekannt:"Der frühere Kaufmann Paul Wiegand, geboren am 28. August 1878 in Stuttgart, katholisch, zuletzt Schiffsheizer, ohne festen Wohnsitz, ist durch rechtskraäftiges Urteil des königlichen Schwurgerichtes hierselbst vom 24. April 1900 wegen Mordes, begangen am 7. Oktober 1898 zu Eichholz bei Lindlar an der Witwe Johann Mosbach, Katharina geborene Brochhagen, zum Tode verurteilt worden. Nachdem Se. Majestät der König durch Allerhöchsten Erlaß vom 31. Juli 1900 bestimmt haben, daß der Gerechtigkeit freier Lauf zu lassen sei, ist die Todesstrafe heute Morgen 6 Uhr im Hofe des königlichen Gefängnisses Klingelpütz hierselbst durch Enthauptung des p. Wiegand mittels des Fallbeils vollstreckt worden." Wie uns mitgeteilt wird, wurde dem Verurteilten durch den Hru. Ersten Staatsanwalt Viebig gestern Nachmittag 4 Uhr gemeldet, daß der König von seinem Rechte der Begnadigung keinen Gebrauch gemacht habe. Wiegand zeigte sich tief erschüttert und verbrachte die Zeit bis zur Vollstreckung des Urteils im Gebet mit seinem Seelsorger, Hru. Strafanstaltspfarrer Dr. Peiffer. Jede Vergünstigung in Bezug auf Essen und Trinken lehnte er ab. Heute Morgen empfing er tief reumütig und mit großer Andacht die h. Sterbesakramente. Mehrmals das von seinem Seelsorger ihm vorgehaltene Sterbekrenz innig küssen, ging er in den Tod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>i2 Ein großes Vokal-Konzert veranstaltet das Jeusensche Soloquartett(Mitglieder der Kölner Oper) heute Abend 8 Uhr im Hotel-Restaurant Zum Römer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Volksgarten wird heute Nachmittag 5 Uhr das städtische Auf Ersuchen der Erben des zu Köln verstorbenen geschäftslosen Andreas Leonhard wird der unterzeichnete Notar 4 Uhr, in seiner stube, Norbertstrße 26 in Köln die zum Nachlasse des genannten verstorbenen Andreas Leonhard gehörigen nachbeschriebenen Grundstücke, nämlich:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>das im Grundbuche von Köln, Band 282, Blatt 11,270 eingetragene Grundstück Flur 26, Nr. 655/100, Flurabtheilung Salzmagazinstrße 44, Hofraum, groß 1 Ar 59 Meter, mit aufstehendem Wohnhause Salzmagazin- straße 44 zu Köln und allem Zuberör;</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>das im Grundbuche von Köln, Band 64, Blatt 2524 eingetragene Grundstück Flur 23, Parzelle Nr. 421/29, groß 1 Ar 50 Quadratmeter, mit aufstehendem Wohnhause Blumenſtraße Nr. 15 in Köln mit Zuberör theilungshalber unter günstigen Zahlungsbedingungen öffentlich zum Verkaufe ausstellen und bei annehmbarem Gebote dem Meist- und Letztbietenden zuschlagen. 1 Die Verkaufsbedingungen liegen auf der Amtsstube des Unterzeichneten zur Einsicht aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
