<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353814</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In dem Wettbewerb zur Erbauung eines neuen Geschäftshauses der Ofen- und Herdefabrik Fritz Dietz&amp; Co. hierselbst erhielten die Herren Boes und Giesen den ersten Preis(1500.), Franz Brautzky den zweiten Preis(1000.) und E. Endler den dritten Preis(750.) Die Pläne werden im Kunstgewerbemuseum ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bahnhofsmission Köln. Man schreibt der Köln. Volksztg.: letzter Zeit gehen wieder zahlreiche Mitteilungen durch die Zeitungen, daß unerfahrene Mädchen, die dienstsuchend in größere Städte kommen dem gewissenlosen Treiben der Mädchenändler zum Opfer fallen. Es wäre erwünscht, daß bei diesen Mitteilungen von den betreffenden Redactionen jedesmal auf die schon in vielen Städten bestehenden Marianischen Mädchenschutzvereine(kath. Bahnhofsmission) hingewiesen würde, die sich zur Aufgabe gestellt haben, auf den Bahnhöfen ankommenden Mädchen mit Rat und That zur Seite zu stehen, insbesondere ihnen zuverlaäsiges Unterkommen zu verschaffen. Welch großen Gefahren auch." hier in Köln mit den Zügen ankommenden Mädchen ausgesetzt sind, beweisen zahlreiche Fälle noch der letzten Zeit, wo verschiedenen Agenten, die bereits die Mädchen aufgefangen hatten, ihre Opfer wieder entrissen wurden. So gelang es noch in der vorigen Woche einem Mitgliede des Kölner Vereins, vier solcher Mädchen aus den Händen des Agenten zu retten, der mit denselben noch verhandelte, dann aber, als die Dame mit der gelbweissßen Schleife auf die Gruppe zutrat und den Mädchen ihre Dienste anbot, eiligst durch ein leeres Abteil eines Zuges hindurch die Flucht ergriff, um sich der Verhaftung zu entziehen. Obgleich der hiesige Verein erst seit kurzer Zeit besteht und noch nicht allgemein bekannt ist, sind doch durch denselben schon durchschnittlich monatlich für mehr als 40 Mädchen, die hier aufs Geratewohl, ohne irgend einen Beistand und ohne Verwandte oder Bekannte zugereist kamen, Nachtquartiere und Stellen besorgt worden. Viele dieser Mädchen würden unrettbar den Gefahren der Großstadt zum Opfer gefallen sein, wen nicht die hülfsbereiten Damen des Vereins sich ihrer angenommen hätten. Der Verein verschafft den Mädchen katholischer Konfession Unterkommen bei den Franziskauerinnen in der Streitzeuggasse, wahrend die evangelischen Mädchen dem Marthastift im Ferkulum zugewiesen werden. Beide Anstalten besorgen den Mädchen in kürester Zeit Stellen in zuverlaässigen Familien. Ungleich zahlreicher noch sind die Hülfeleistungen, die der Verein den durchreisenden Personen weiblichen Geschlechtes erweist, namentlich dadurch, daß er ihnen für die Ankunftsstelle sichere Adressen und fur das Ausland deutsche Anstalten, wo sie jederzeit Rat und Schutz finden können, angiebt. Zu diesem Zwecke wird solchen Reisenden ein gedruckter"Führer ausgehändigt, in welchem zuverlaässige Adressen für fast alle größeren deutschen und die bekanntesten ausländischen Städte angegeben sind. Wenn die Thätigkeit des Kölner Vereins schon bisher eine so erfolgreiche war, so ist dies nicht zum kleinsten Teil dem so freundlichen Entgegenkommen zu verdanken, welches die Damen des Vereins, wie dieselben dankbarst anerkennen, bei den gesamten Bahn- und Polizeibeamten auf dem Hauptbahnhofe finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>zusammengestellt. 4 eigene große Zelte, alle, nach der# neuesten Erfindung mit Ventilation eingerichtet: davon X8 1 Girasszelt 3200 Personen fossero, mit alem Lomzorr guggestattet, 3 Zeite zur Aufnahme des lebenden der eirene bietet hoi alen Mitterungg-torbay-e Eigene electrische Beleuchtungs-Aulage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beseionnüictelt, ohne, jede Concurrenz, Aüe büher. 8#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>uud Aonocbund brechent andtutgern. 5t 8 Pru Aur zug Gebiete an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sie ea. Keaieh, Pesant bisher. Dde eie elckeuche die sich als tadellos erwiesen. Auch die von Sirona angeferrigren Puddings und die mit Zusatz von Sirona als Bindemittel her gestellten Fruchtäfte fanden die allgemeine Anerkennung. Die Ver sammlung sprach sich einstimmig dahin aus, daß Sirona.." willkommenes und billiges Produkt. für Küche und Konditorei sei. E wurde angeregt, im Herbst das Sirona auch einem größeren Kreise wegen Ausbrurz#### Maulklauenseuche über den hiesigen Schlacht- und Viehhof verhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde auf der Gereonstrße ein Schulknabe von einem Milchwagen überfahren und nicht une 2 Dinglücksfall. Gestern Nachmittag zog sich in der ein Arbeiter beim Thonröhrenlegen eine erhebliche Verletzung an der Hand zu. Dem Verletzten wurde in der Samariterstation vom Roten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
