<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353865</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rompilgerfahrt der Mitglieder und Freunde des dritten Ordens. Die Vorbereitungen zur Pilgerfahrt nach Rom unter Führung des Herrn Everhard Mense in Köln sind nunmehr beendet. Es sind 640 Anmeldungen eingelassen. Der erste der zwei Sondernüge, mit denen die Pilger befördert werden, fährt am 17. September, nachmittags 6 Uhr 29 Min. von Köln ab, der zweite am 18. Sept. zu derselben Zeit. Der erne Zug trifft am 2. Okt. 1 Uhr 41 Min. nachmittags, der zweite am 3. Oktober zur selbigen Zeit wieder in Köln ein. In der Reiseroute mußte insofern eine kleine Aenderung eintreten, als in Pisa nicht übernachtet werden kann mangels geeigneter Quartiere. Der Sonderzug fährt deshalb am 19. Sept.(bzw. 20. Sept.) abends bis Florenz durch, wo übernachtet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zeitungslektüre für Ostasien. Unter den Liebesgaben für die ostasiatischen Truppen geht alleöchentlich eine größere Stükahl der Wochenausgabe der Köluischen Volkszeitung für</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausland nach China. Der Verlag unserer Zeitung ist gern bereit, diese Nummern auch au bestimmte Empfänger zu versenden, wenn damit Beziehen unserer Zeitung eine Gefälligkeit erwiesen werden kann, um Verwandten unter den ostasiatischen Truppen die regelmäßige Zusendung zukommen zu lassen. Wir bitten demgemaäß um Mitteilung der betreffenden Adressen unter genauer Angabe der Truppenteile. Es soll uns freuen, wenn von diesem Angebot recht umfassender Gebrauch gemacht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 2. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 3. Sept.: Ab.-Ist. 3. Othello. Trauerspiel in 5 Aufzügen von W. Shakespeare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fuhr ein radfahrender Soldat auf dem Mauritiussteinweg beim Ausweichen einer Pferdebahn gegen das Pferd eines Metzgerwagens, wobei das Pferd zu Fall kam und auf den Radfahrer und seine Maschine siel. Radfahrer und Pferd blieben anscheinend unverletzt, während das Rad in Stücke ging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. In der Bostraße wurde am Freitag Nachmittag ein vierähriger Knabe von einer Droschke überfahren. Dem Kinde gingen ein Vorder- und ein Hinterrad über den Kopf. Den Kutscher soll keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Flora findet am Montag das letzte Abendkonzert statt; dasselbe wird von der ganzen Kapelle des 65. Infanterie-Regiments, unter Leitung des königl. Muſikdirigenten Hru. G. Huber ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf der Marienburg findet heute Nachmittag ein Vocalund Instrumentalkonzert statt, welchem sich bei Eintritt der Dunkelheit eine Fackelpolonaise und großes Brillant-Feuerwerk(ausgeführt von dem Pyrotechniker Hru, Kremer) anschrießen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
