<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353832</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versammlung. Bei Gelegenheit der am Sonntag Abend aschndenden Verianuteug dez guts iergruihe, Leslie des unsgant.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Finalücksälle. Gestern Morgen sel in der Breitesteße en esechaen Geasiag ui den, Schat lie eie hee Die Verleiten wurden von der Feuerwehr zum Bürgerbospoital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Dem bisherigen Religionslehrer--Joh. Jos. Sevres an der hiesigen Mittelschule wurde die kirchliche Vollmacht zur Uebernahme der Religionslehrerstelle am Realgymnasium in 9 Kirchliches. Gestern Morgen 9 1/2 Uhr celebrirte Herr Dompropst Prälat Dr. Berlage in der hohen Domkirche das feierliche Jahrgeldächtnis für den am 2. August 1835 verstorbenen Erzbischof Ferdinand August v. Spiegel, Graf zum Desenberg und Canstein. Dem h. Meßopfer wohnten das gesamte Domkapitel, die übrige Domgeistlichkeit sowie die Alumnen des Priesterseminars bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber einen Mord und einen Selbstmordversuch berichtet der Polizeibericht: Am Donnerstag Nachmittag erschoß ein lediger 20 Jahre alter Commis von hier in einem Hause an der Metzerstraße, woselbst er möbliert wohnte, seine Geliebte, eine 16jährige Fabrikarbeiterin von hier, und brachte sich dann selbst einen Schuß in die Schläfe bei, welche zwar nicht den Tod verursachte, jedoch lebensgefaährliche Verletzung herbeiührte. Nach einem hinterlassenen Briefe haben beide gemeinsam den Tod gesucht. Von anderer Seite erhalten wir folgende Darstellung: Ein 16jähriges Ladenädchen aus der Elsaßstraße begab sich gestern früh, statt ins Geschäft, zu ihrem in der Metzerstraße wohnenden Liebhaber, einem 20 Jahre alten Commis aus Essen. Als das Mädchen nicht zum Essen kam, erschienen die Eltern desselben gegen 3 Uhr in der Wohnung des Liebhabers, entfernten sich jedoch wieder, als ihnen auf wiederholtes Klopfen nicht geöffnet wurde. Abends wurde die Thüre gewaltsam erbrochen, und unn bot sich ein schrecklicher Anblick dar. Das junge Mädchen lag tot mit einer Schußwunde im Kopf im Bette, während der junge Mann eine Schußwunde über dem rechten Auge hatte, aber noch lebte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenund. Die Leiche eines etwa 20 Jahre alten Mädchens wurde vorgestern Nachmittag in der Nähe des Aachener Thores im Wallgraben gegenüber Fort VI aufgefunden. Die Leiche zeigte mehrere Schnittwunden an Kopf und Hals. Allem Anscheine nach liegt ein Verbrechen vor. Die Identitaät der Leiche konnte bisher nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurde: am 1I. Juni in der Eintrachtstraße ein Geldschein, am 15. Juni auf dem Maria-Ablaßplatz ein Geldschein, am 19. Juni auf der Ehrenstrße eine silberne Damenuhr, am 27. Juni auf der Chaussee nach Klettenberg eine Herrenuhr, am 2. Juli am Bahnhof ein Portemonnaie mit etwa 10., am 3. Juli in einem Geschäfte an der Hohepforte eine Granatbroſche, am Baudriplatz ein Portemonnaie mit 3., am 5. Juli am Römerthum ein Goldstuück, am 6. Juli am Kaiser Friedrich-Ufer ein Koffer mit Kleidungsstuücken usw., am 7. Juli in der Schildergasse eine goldene Brosche, in einer Droschke ein Herrnschirm, in der Peterstrße ein Paar Schnüschuhe, am 10. Juli am Heumarkt ein Portemonnaie mit 8., am 12. Juli in einem Garten am Thürmchen ein Revolver, am 15. Juli auf der Subbelratherstraße ein Portemonnaie mit etwa 4., am 14. Juli in der Marzellenstrße eine Pelerine mit schwarzem Spitzenbesatz, am 15. Juli in einer Droschke ein Sonnenschirm, am Blaubach zwei Gelöstücke, am 17. Juli am Hunnenücken Geld, am 19. Juli Ecke Erft- und Spichernstraße Geld, am 20. Juli in der Drususgasse eine silberne Uhr mit Monogramm, in der Lübeckerstraße ein Kneifer mit Horneinfassung, im Rheinauhafen ein Oelgemaälde, am 21. Juli in Deutz ein Spazierstock, am 22. Juli in Deutz eine silberne Uhr, am 20. Juli am Königsplatz ein Portemonnaie, in einer Droschke ein Regenschirm, auf der Severinstrße ein Portemonnaie mit etwa 11., am 28. Juli im Kanal in der Rheingasse eine Uhr, vor einiger Zeit im Stadtwald eine Uhr mit Kette, am 31. Juli in der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit über 30., am 25. Juli am Thurnmarkt eine goldene Damenuhr, am 30. Juli am Kl. Griechenmarkt ein Portemonnaie mit 3., am 25. Juli im Stadtwald ein Ring mit Stein. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Zigeuner erschien in einem Geschäft an der Hohestrße, kaufte dort für etwa 4 M. Waren ein und legte zur Bezahlung ein Zwanzigmarkstück auf den Thekentisch. In einem unbewachten Augenblick strich der Pußoasohn das Zwanzigmarkstück mit samt dem aufgezaählten Wechselgeld ein und verschwand auf Nimmerwiedersehen. Möge man vor den braunen Gesellen auf der Hut sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
