<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353806</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission wird am 26. d. im hiesigen Hafen eintreffen und nach Besichtigung der Werfte um 1 1/2 Uhr nach dem Niederrhein weiterfahren. Am 28. d. findet in Wesel eine Sitzung der Kommission statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Merkenich(bei Köln-Longerich), 11.Juli 1900,.7 abde (Eig. Drahtber.) Heute Nachmittag 5 Uhr fuhr auf dem Rhein zwischen Wiesdorf und Merkenich ein Dampfer mit voller Wucht gegen einen mit Personen besetzten Nachen. Der Fährmann mit seinen zwei Kindern von Wiesdorf und ein Mädchen aus Merkenich sind ertrunken. Der im Nachen befindliche Dr. Freitag wurde gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wasserärme am 11. Juli, mitt. 12 Uhr: 131/deg, abds. 7 Uhr: 140 12. Juli, morgens 7 Uhr 13 1/2 0 P Threiger Nr. 187 5 Donnerstag, 12. Juli 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Putcops</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>M a. Ka, Raden und der Pridie Trauung bes,"Ffriszeg, Max,"Arautg in Gmunden stattsesin Marie Luse von Sumberlaun) Perzgnz, Zosepg zie Königin Marie gefunden, Anwesend woren Kaiser, Grozhezggpgar von Baden, das und der König von Dhnemogt, dos gaudere Fzurftlichteiten, sowie der falsche, Basiäasher Raunbod ae Astris doen 95. 83: De eret.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>4. Juli, also Mittwoch der. Vgriseitzepo graße Verluste des mit einer Arillerie von 100 Oes, herrzahg ge. und Russen, deuschen Kontingents, noch, ftärkere der Soir., Mean getötet Treffsicherheit der chinesischen Artillerie und loxteunen, ga# die, nicht schon vorher gewußt hätte, deutlich erkenn, und gagen Suropder in zuge hoer es wit Frlhregten Geoserszlignell gefäirrte Anderseits bringt der Daily Expreßß ger.. senhtter und ein Kriegsrat in Taku erwogene Mödglichteit, Lie Freuderfadt vor Tientsin zu Einmen, nich, Palsisgg.(Hreadiber.) Dos Hine* Wilhelmshaven,..--.(eitler hat unter den Hurrahrufen einer tausendöpfigen Menschenmenge vormittags die Ausreise * Berlin, 11. Julie900.(Drahtber.) Das Wolfsche Bureau meldet: Wie der deutsche Konsul in Tschifu telegraphiert, richtete der Gouverneur von Schantung an die fremden Konsuln in evangelischen Missionare in Schantung sind nach oder Tsingtau gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rom, 11.Juli1900.(Drahtber.) Nach einer bei be Kardinalstaatssekretär eingegangenen Meldung sind ghrorer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen in Köln. Vom 1. bis 30. Juni 1900 betrugen die Betriebseinnahmen M. 275,143, gegen 245,179 im gleichen Monat des Vorjahres, was für diesen Monat eine Mehreinnahme von M. 29,964 bedeutet. Vom 1. Januar bis 30. Juni 1900 beliefen sich die Einnahmen auf M. 1,391,878, gegen M. 1,287,226 im selben Zeitraum des Vorjahres. Mithin beträgt die Mehreinnahme im ersten Halbjahr 1900 M. 104,652.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das große Herbstwettfahren dee sanenne Das Rennen um den Preis der Stadt Köln, und jährlich in Köln auszuführende Meisterschaft von Strecke von 10,000 Meter dürften die ernen Kräfte sportplätze statt. besonders die alluropa über di am Start ver"Hausfrauen bisher unübertroffen, hochlänzend, schnell und harttrocknend, nicht nachlebend in 7 verschiedenen Farben, in Büchsen a 1 Kilo Inhalt. a- M per Büchse nur allein zu haben bei Altenmarkt 62, H. Kaesmacher, Altenmarkt Ritte genau auf die Hausnummer zuachten. Fernsprecher Special-Geschäft in Maler-Artikeln. 1307.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
