<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Ein Arbeiter, welcher vor einigen Tagen bei einer Dachreparatur im hiesigen Schlacht- und Viehhofe vom Dache stürzte, ist am Freitag Morgen im St. Franziskushospital zu Ehrenfeld gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunstverein Gasterei hat in seiner letzten Generalversammlung die Herren August und Karl Sander in Nierstein wegen ihrer Verdienste um die Nahrungsmittelbranche einstimmig zu Ehrenmitgliedern des Vereins gewählt. Eine Besprechung der Frage betreffend Schleuderei in den Preisen der Speisen im Wirtschaftsgewerbes wurde auf Wunsch verschiedener Interessenten abgesetzt und soll demnächst in einer größeren Versammlung aller Interessenten der Wirtschaftsbranche erörtert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Gestern Morgen wurde im Dom das feierliche jahrgeldächtnis für den am 8. Sept. 1864 verstorbenen Kardinal ohannes v. Geissel gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsrat Kewenia in Köln wurde zum Oberlandesgerichtsrat am hiesigen Oberlandesgericht ernannt. Den Tataren Dorst und Schippers wurde der Charakter als Justizrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung für die nächste Sitzung enthält im wesentlichen dieselben Punkte, welche am verflossenen Donnerstag wegen Beschlußßunfähigkeit der Versammlung unerledigt geblieben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der gegenwärtig. d. h. nur noch bis heute Abend ausgestellte Cyklus, Pariser Weltausstellung 1900, ist hochinteressant sowohl für diejenigen, welche schon in Paris waren, als auch für diejenigen, welche noch dahin reisen wollen, und nicht minder für alle, welche zu Hause bleiben müssen. Dieser ersten Serie sollen im Laufe des Herbstes und Winters noch drei bis vier weitere folgen. Wiederholungen werden dagegen nicht stattfinden. Wer ein umfassendes Bild der großen"Völkerkirmes" gewinnen will, versäume keinen der zur Vorführung gelangenden Cyklen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verkauf der verfallenen Pfänder im städtischen Leihhause aus dem Monat Juli 1899 findet am 14., 20., 21., 27. und 28.., vormittags 8 1/2 und nachmittags 3 Uhr statt. Die Pfandscheininhaber werden behufs rechtzeitiger Einlösung oder Erneuerung der Pfänder hierauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Wie wir bereits mitteilten, wurde gestern ein Dieb festgenommen, der seit längerer Zeit im Dom liegen gebliebene Gegenstände sich aneignete. Da die bei dem Festgenommenen vorgefundenen Papiere darauf hindeuten, daß derselbe größere Liebstähle im Dom ausgeführt hat, so werden alle diejenigen, denen im genannten Gotteshause Wertgegenstände abhanden gekommen sind, seitens des zweiten Kriminal-Polizeibezirk(Rheinberg 2) ersucht, nähere Angaben an dieses Bureau gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem alteöluischen Patricierhause, dem Engelschen Besitztum Vor St. Martin--3, Ecke Salzbüchel, eröffnet dieser Tage Herr Josef Weinen eine Restauration nebst Schenkwirtschaft. Die großen luftigen Räume werden den Gästen den angenehmsten Aufenthalt bieten. Ueber das Haus selbst berichten, laut Akten, die Herr Weinen gern Interessenten zeigt, die Schreinsücher von St. Martin, daß das Haus Klein St. Martin Nr. 1025, jetzt Nr. 3, genannt Attendorn, und das dazu gehörige Anwesen Lichhof 1009, jetzt 16, genannt Pröfflichshaus. gelegen bei der Treppen op dem Orde am Chor St. Marien im Jahre 1534 dem Herrn Franz Anton von Abach gehörten. Das Haus 1026, jetzt 1. Vor Klein St. Martin, war laut denselben Schreinsüchern im Jahre 1789 Besitztum des Rathsverwandten Anton Franz Cassinone und dessen Eheliebſten Maria Agnes Katharina Cremers. Er hieß Freudenburg, und wird aufgeführt als gelegen zu St. Marienwerth. Bekanntlich führte früher hier ein Rheinarm vorbei wie denn an dem jetzigen Weinenschen Hause noch ein altes Schild besagt, daß es hier am alten Rheinufer geheißen hat. Das Haus Lichhof 1010, jetzt 18(Hinterfront), ist im Jahre 1756 registriert als Zum Hecht und Zum Bären, Eigentum von Franz Anton von Abach; gleichfalls ist die alte Kölner Patrizierfamilie von Abach für das Jahr 1756 als Eigentümerin des Pröfflichhauses(Lichhof 16 aufgeführt. Die Häuser Lichhof 16 und 18 haben schon vor Jahren modernen Bauten Platz gemacht, während die wichtigsten Zeugen alteönischer Selbstherrlichkeit, jene Häuser Vor St. Martin, nunmehr nach geringen Neubauten im Inneren auch ferner erhalten bleiben werden. Der alte Name zur Freudenburg wird als Titel des neuen Restaurants beibehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 9. Mannhäuse und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Auf. 7, Ende nach 10"4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Montag, 10. Sept.: Ab.-Ist. 10. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Spielpla- Entwurf. Dienstag: Die Bettlerin vom Pont des Arts. woch: Der Frischütz. Donnerstag: Zwei Eisen im Feuer. Freitag: Die kleinen Mich'S. Samstag: Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin,.Sept. 1900. Das Militäwochenblatt macht heute über die Streitkraäfte der Mächte auf dem Kriegsschauplatze in Petschili nähere Angaben. Unter Einrechnung der zu erwartenden Verstärkungen werden an fechtenden Truppen unter den Oberbefehl des Grafen Waldersee treten: Deutschland 22,000 Mann mit 62 Geschützen. Rußland 15,000 Mann mit 22 Geschützen, England 7300 Mann mit 12 Geschützen, Frankreich 17,000 Mann mit 76 Geschützen, Italien 2100 Mann mit 4 Geschützen, Japan 16,000 Mann mit 58 Geschützen, Amerika 10,000 Mann mit 48 Geschützen und Oesterreich 300 Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Abend wurde im Nippeser Betriebsbahnhofe einem Arbeiter von einer Lokomotive ein Fuß abgefahren. Der Verungluückte, der außeadem Verletzungen am Kopfe erlitten hatte, wurde von Samaritern der Unfallstation nach dem Vincenzhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
