<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung finde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das fünfundzwanzigährige Jubiläum als Küster von St. Maria in der Schnurgasse begeht am Montag den 1. Oktober Herr Johann Braun. Der Küster- und Sägerverein, dessen langeähriges Mitglied Herr Braun ist, wird aus diesem Anlaß am Mittwoch den 3. Oktober in seinem Vereinslokal, Rest. Wolf, eine Festlichkeit veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pokora, Cigarrenfabrik. Neustadt,.-Pr., Nr. 166a bei Danzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert. Einen in jeder Beziehung schönen Erfolg hatte das Wohlthätigkeitskonzert, welches von Damen und Herren der Privatgesangschule von Karl Becker am Freitag im großen Saal der Bürgergesellschaft ausgeführt wurde. Hr. Karl Becker, früher an den kgl. Theatern in Berlin und Kassel engagiert und während mehrerer Saisons ein beliebtes Mitglied der hiesigen Oper, hat nunmehr hier eine Privatgesangschule geründet. Die Leistungen der zahlreichen Damen und Herren, die in dem Konzerte mitwirkten, ließen erkennen, daß Hr. Becker eine vortreffliche Methode hat und sein besonderes Augenmerk auf die Tonbildung und das musikalische Verständnis richtet. Von den meist stimmbegabten Damen Henriette Böhmer, Neſtchen Kreutzer und Elsa Hofstadt hörte man Lieder, Arien und duette in geschmackvoller Weise vortragen. Die Herren Paul DuMont, Wilh. Faßbinder, Julius Stryck, Peter Hrender, H. J. Böhmer und Operisänger Rob. Büssel überraschten gleichfalls in Liedern, Arien und Operndnetten durch schönes Stammmaterial und mehr oder minder entwickelte Vortragskunst. Der Schlußsatz des Duetts aus den lustigen Weibern von Windsor mußte wiederholt werden. Hr. Becker legte mit seinen Schülern thatsächlich Ehre ein. Die Klavierbegleitung wurde von Hru. Franz Blumenbach auf einem schönen Ibachflügel ausgeführt. Die zahlreichen Zuhörer zeigten sich sehr dankbar für den schönen Abend und karsten nicht mit ihrem Beifall, den die meisten Leistungen auch verdienten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>B Mülheim a. Rh., 28.Sept.1900."Ich habe geredet, und damit ist die Sache erledigt," das war so ungefähr der Ton, auf den eine"Erklärung" des Hru. Bürgermeisters Steinkopf in der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung gestimmt war. Diese im Auftrage des Kuratoriums des städtischen Gymnasiums und der Realschule abgegebene Erklärung hatte etwa folgenden Inhalt: Ein Mitglied des Kollegiums habe gelegentlich der Anstellung eines Oberlehrers geäußert:"Wir Katholiken sind ja in Preußen gewohnt, benachteiligt zu werden, und in Mülheim scheint das nicht anders gehandhabt zu werden." Ein Mitglied des Kuratoriums habe geantwortet, daß sowohl das Kuratorium wie der Direktor der Schule stets ihrer Pflichten betreffend die Paritätsfrage sich bewußt gewesen seien und demgemaäß auch gehandelt haben. In einer späteren Sitzung sei nachgewiesen worden, daß am Gymnasium und an der Realschule je sieben Oberlehrer der katholischen und der evangelischen Religion thätig seien, folglich sei die Parität aufs genaueste gewahrt. Trotzdem habe das ankuägemische Mitglied des Kollegiums in der darauffolgenden Sitzung die Behauptung aufgestellt, die Parität sei zum Schaden der Katholiken gestört. In diesen Worten liege eine schwere Aufwindung und Verdächtigung gegen das Kuratorium, die grundlos seien und der Wahrheit widersprechen. Das Kuratorium nehme hiermit Anlaß, die Verdächtigungen auf das Entschiedenste zurückzuweisen. Um nicht Unfrieden in der Bürgerschaft zu säen, bitte er, von einer Debatte in dieser Angelegenheit abzusehen. Als Herr Stadtverordneter Pleß ums Wort bat, erwiderte der Vorsitzende, daß er eine Diskussion nicht zulasse, er habe nur eine Erklärung abgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei den im November stattfindenden Stadtverordnetenwahlen wird eine große Verschiebung der Wähler eintreten, hauptsächlich dadurch, daß Herr Theodor Guilleaume von hier verzogen ist. In der ersten Klasse werden 26 statt bisher 4, in der zweiten Klasse 279 statt bisher 142 und in der dritten Klasse 4583 statt bisher 4080 Personen wahlberechtigt sein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Außerhalb der Tagesordnung, in Abwesenheit des Oberbürgermeisters, erstattete Herr Beigeordneter Dr. Wulff Bericht über den Stand der Angelegenheit betreffend die Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft. Bekanntlich hat die Gesellschaft die verlangten Schnellfahrten nicht eingeführt und auch nicht die festgelegte Konventionalstrafe wegen nicht pünktlicher Einhaltung der viertelsündigen Fahrten anerkannt. Die Stadt beschlossß, die zweite Anlegebrücke der Gesellschaft abzufahren und hatte damit begonnen, als die Aktiengesellschaft eine einstweilige Verfügung des Gerichtes erwirkte, wonach die Abfuhr der zweiten Anlegebrücke eingestellt werden soll. Dieser einstmalige Beschlußß wurde später vom Gericht aufrecht erhalten. Nach einer längeren Diskussion wurde ein Antrag angenommen, wonach die Versammlung den Vorsitzenden beauftragt, nochmals mit der Gesellschaft mündlich zu verhandeln behufs Anerkennung der Konventionalstrafe, wenn die viertelsündige Fahrzeit nicht pünktlich eingehalten wird. Die Stadt will alsdann auf die Schnellfahrten verzichten. Erkennt die Aktiengesellschaft die Konventionalstrafe nicht an, soll innerhalb 14 Tagen Klage auf Beseitigung der zweiten Anlegebrücke angestrengt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ginneban der mittleren Rheinprovinz und Alle Eisenbahn-Streb., gud.Deutschland, die Kleindie Anschlaüsse nach Noro- und(Vorgehirgebahn, Köln-Frechen. bahnen und Nebenbyzinenf Krefeld, Bonnberoheimer. Kreisbehr,"halloh, Wermelskirchen-Thalsperre-Remrheindampfschiffahr,. Cassesüischen un Verzeichniß der Stalienen: füreiche Sonntagskarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Arbeiterinnenheim zu Köln-Ehrenfeld. Eine große Freude wurde in dieser Woche den Zöglingen des Arbeiterinnenheims (Haushaltungsschule) von Köln-Ehrenfeld zu teil. Eine edele Wohlthäterin der Anstalt, Frau Notar Oster aus Koln, hatte die Mädchen und ihre Lehrerinnen, die Vorſtandsdamen und den geistlichen Präses der Anstalt in ihre Sommerwohnung nach Rodenkirchen zu Kaffee und Vesperbrot eingeladen. Bald nach 5 Uhr gelangten die Genannten mit der Pferdebahn dort an, woselbst unter geschützten Veranden im schönen Garten, angesichts des Rheines, Chokolade, Kaffee und Kuchen den jugendlichen Gästen entgegenlachte. Nach dem Kaffee vergnügte man sich im Garten und in den in dankenswerter Weise zur Verfügung gestellten Räumlichkeiten der Villa. Gegen Abend erhielten dann die Mädchen ein einfaches, aber allen recht mundende Abendbrot und mit dankerüllten Herzen gegen die Gastgeberin traten sie gegen 8 Uhr die Heimreise an, nachdem sie zuvor durch ein musternültig vorgetragenes"Gutenachtlied" noch einmal der Gastgeberin gedankt hatten. Einen besonderen Dank gebührt der letzteren auch von seiten des Vorstandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einwohnerkontrollamt. Vom 1. Oktober d. J. ab wird das bei dem königl. Polizeiräpsidium hierselbst bestehende königt. Einwohnerkontrollamt, dessen Geschäfteräume sich Streitzeuggasse Nr. 23 befinden, allen geschäftsähigen Personen auf ihren Antrag und gegen Eine sehenswerth Ausstellung hat gestern die Firma P. Ossendorf am Waidmarkt durch ihre Saisoneröffnungsdekoration gebracht. Bei dieser Gelegenheit kann man die elegant renovieren, in blendendem Weiß gehaltenen Geschäfteräume von der Straße aus bewundern, da die sonst den Durchblick hemmenden Regale zu diesem Zwecke weggeräumt sind. Die Firma führt sämtliche Neuheiten der kommenden Saison in reicher Fülle aus allen Abteilungen dem Beschauer vor Augen, und möge man nicht versäumen, diese äußerst interessante Ausstellung, welche nur noch heute währt und die namenteffektvoller elektrischer Beleuchtung feenhaft wirkt, in Augenlicht bei eff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
