<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353880</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Bauthätigkeit in der Stadt Köln während des ersten Viertels des Etatsjahres 1900(1. April bis 31. Juni d..) berichtet das Statistische Amt u. a. wie folgt. Die Gerichtszeit blieb in der Bauthätigkeit sowohl hinter dem letzten Vierteljahr als auch hinter den gleichen Monaten des Vorjahres zurück. Hierbei ist jedoch nicht außer acht zu lassen, daß im Februar und März l. J. 16 und im Mai v. J. 20 Wohntäuser der Köln-Nippeser Bau- und Spargenossenschaft vollendet wurden, während im Berichtsviertel ein derartiger Kolonieenbau fehlt. Die Zahl der Grundstücke, auf denen Neubauten errichtet wurden, betrug 206 gegenüber 232, 180, 175 in den entsprechenden Zeitäumen der Vorjahre. Um die erstmalige bauung handelte es sich dabei in 105(135, 96. 88), um neue Teile auf bereits bebautem Grundstück in 80(65, 60, 70) und um Ersatzbauten für niedergelegte Gebäude in 21(32, 24, 17) Fällen. Wohnhausneubauten kamen insbesondere auf 113(145, 109, 97) Wohngrundstücken zur Ausführung, und von diesen waren 90(112,80, 78) bisher noch nicht bebaut. Die stärkste Zunahme an neuen Wohngrundstücken(16), hatte die frühere Gemeinde Nippes aufzuweisen, es folgten von den Vororten mit 9 Lindenthal, mit 8 Bickendorf usw., von der Neustadt mit 11 und 10 die beiden westlichen Teile zu seiten der Aachenerstraße. Die Zahl der neuerrichteten Gebäude stellte sich auf 236 gegenüber 267, 214, 201 in den entsprechenden Zeitäumen der Vorjahre, die der Wohngebaäude insbesondere auf 116 (147, 112, 98). Ueberdies entstanden 4 öffentliche Gebäude,(1 Kunstgewerbemuseum, 2 Schulen, 1 Turnhalle), 4 Geschäfts-, 9 Lagernäuser, 28 Fabrik- und Werkstattsgebäude, 24 Stallgebäude, 2 Remisen, 32 sonstige Gebäude und 17 offene Schuppen. Von den Wohngebaäuden kamen auf das Vorortsgebiet 58, die Neustadt 39, die Altstadt 19, von den übrigen Neubauten auf die Vororte 100, die Neustadt 12, die Altstadt 8. Die Herstellung von Gebäuden letzterer Art hat in den Vororten um ebensoviel zugenommen, als sie in der Altstadt zurückgegangen ist. Die meisten Wohngebaäude, 19, wurden in Nippes errichtet, danach je 11 in Bickendorf und in der Neustadt zwischen der Luxemburger- und Aachenerstaße, je 10 in Lindenthal und in der Neustadt zwischen der Aachener- und Gladbacherstraße. Verhältnisäßig zahlreich war die Erweiterung von Gebäuden durch Anoder Seitenbauten: 57(33, 43, 45), und zwar stand neben Ehrenfeld auch hier Nippes mit 9 an der Spitze. Eine innere Aenderung durch Auf- oder Umbau erfuhren im ganzen 131(138, 149, 111) Gebäude, darunter 108(115, 127, 85) Wohngebaäude. Von den Wohnhausumbauten betrafen eine Einrichtung oder Aenderung von Läden 46(57, 77, 30), eine solche von Schenkwirtschaftsräumen 17(14, 11,). Auffallend niedrig stellte sich während der Gerichtszeit die Zahl der Abbrüche von Gebäuden, so daß die Bauthätigkeit, wenigstens soweit es sich um Ersatzbauten handelt, im Laufe des nächsten Jahres voraussichtlich gegen früher erheblich zurückbleiben wird. Es hat ein Abbruch von Gebäuden stattgefunden auf 48(62, 111, 69) Grundstücken; dabei wurden alle Gebäude niedergelegt auf 27(43, 82, 46) Grundstücken, und zwar in der Altstadt auf 19(29, 57, 40), in den Vororten auf 8(14, 25.). Die Zahl der abgebrochenen Gebäude betrug 56(71, 125, 85), die der abgebrochenen Wohngebaäude insbesondere 33(44, 85, 56). Dieser Rückgang in dem Ersatz älterer Gebäude durch Neubauten ist um so bemerkenswerter, als bereits in dem vorigen Zeitabschnitt verhältnisäßig wenige Gebäude zum Abbruch kamen, In den ersten sechs Monaten der Vergleichsjahre wurden-- einige Anbauten ungerechnet-- im ganzen 55(82, 122, 113) Wohngebaäude niedergelegt. Die Zahl der durch die Bauthätigkeit geschaffenen Wohnungen erreichte, obwohl, wie bereits bemerkt, weniger Wohnhausneubauten erstellt wurden, fast die Höhe der gleichen Zeit im Vorjahre. Ueberdies wirkte auf den absoluten Zugang der Umstand günstig ein, daß weniger Wohnungen durch Abbruch und Umbau von Gebäuden eingingen. Dabei verschob sich das Verhältnis der kleinen zu den größeren Wohnungen zu Ungunsten jener, denn es kamen Wohnungen bis zu drei Woheräumen 7,6(8,4, 6,5, 4,2), Wohnungen von mehr als drei Woheräumen 10,6(10,3, 9,1, 8,5) auf 10,000 Einwohner. Kleine Wohnungen wurden namentlich in Bickendorf(56), Nippes(46), Ehrenfeld(26) usw. geschaffen, während in der Neustadt im ganzen 63, in der Altstadt 43 entstanden. Nach Abzug der infolge Abbruchs usw. weggefallenen stellte sich die Zunahme der Wohnungen auf 595(546, 362, 296) oder 16,2(15,2, 10,4, 8,8) auf 10,000 Einwohner, die der Wohnungen von ein bis drei Woheräumen insbesondere auf 237 (213, 119, 77) bzw. 6,5(5,9, 3,4, 2,3). Trotz dieser Besserung des Wohnungsangebotes für Minderbemittelte war die Bauthätigkeit auch im letzten Vierteljahr wiederum ungleich stärker auf die Herstellung größerer Wohnungen gerichtet. Denn während nach der letzten Zählung vom Jahre 1897 zur Befriedigung der Wohnungsbedürfnisse der gesamten Bevölkerung unter 100 Wohnungen 62 kleine erforderlich sind, betrug deren Anzahl von der Zunahme in der Gerichtszeit nur 237 oder 40 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Düren, Bürgermeisteramt, Schutzmann(vorwiegend Nachtdienst), 1100 M. jährlich, steigt bis 1400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hönningen(Rhein), Bürgermeisteramt, Naaschutzmann, 800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hönningen(Rhein), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. Am Freitag Nachmittag fiel an der Alten Mauer am Bach ein achtähriges Mädchen von einem Wagen und erlitt einen Beinbruch. Das Kind fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf der Severinstrße stürzte gestern Abend ein junger Radfahrer von seinem Stahlroßß und erlitt außer einer Kopfwunde einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wandergewerbescheines. Diejenigen Einwohner des Stadtkreises Köln, welche im kommenden Jahre ein Gewerbe im Umherziehen zu betreiben beabsichtigen, sowie diejenigen Gewerbetreibenden, welche selbst oder durch in ihrem Dienste stehende Personen Waren aufkaufen oder Bestellungen auf Waren aufsuchen wollen, werden vom Polizeisidium aufgefordert, ihre Anträge auf Erteilung der Wandergewerbescheines bzw. Gewerbelegitimationskarten schon jetzt bei dem zuständigen Revierpolizeikommissariate einzureichen, damit die Ausfertigung der beantragten Wandergewerbescheines bzw. Gewerbelegitimationskarten so frühzeitig erfolgen kann, daß sie noch am Schlusse dieses Jahres den Antragstellern zugestellt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Errichtung einer Badeanstalt in Köln-Ehrenfeld. Am Montag den 17. September findet abends 8 1/2 Uhr im Drei-KaiserSaale des Herrn Töller, Veuloerstraße, eine große Versammlung zur Besprechung der Frage betr. Einrichtung einer Badeanstalt in Kölnehrenfeld statt. In Anbetracht der Wichtigkeit dieser Frage hofft das leitende Komitee, daß die Einwohner von Köln-Ehrenfeld sich zahlreich an dieser Versammlung beteiligen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vermißt. Die am 6. Oktober 1879 zu Helmershausen geborene Anna Damm, zuletzt hier, Pfeilstrße 28, wohnhaft gewesen, ist seit dem 24. Juli 1900 spurlos verschwunden und hat über deren Aufenthalt bis heute nichts in Erfahrung gebracht werden können. Die mißte ist von mittlerer Gestalt, etwa 1,60--1,65 Meter groß, hat schmales, blasses Gesicht, blonde Haare, blaue Augen, kleine Nase, kleiner Mund und gesunde Zähne. Bekleidet war sie mit hellerünem Kleid, gelben Knopffliefeln, schwarzem Hut mit schwarzen Federn. Personen, welche über den Aufenthalt der betreffenden Dame Auskunft geben können, werden gebeten, sich bei der Abteilung III des Königlichen Polizei-Präsidiums(Kreuzgasse 20) zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Nachmittag fand man auf dem Speicher eines Hauses an der Karthäusermasse die Leiche eines Mannes, den man seit acht Tagen vermißt hatte. Derselbe, Vater von sechs Kindern, hatte seinem Leben durch Erhängen ein Ende gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 15. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten. Musik von G. Bizet. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sonntag, 16. Sept.: Ab.-Ist. 16. Die Jüdin. Oper mit Ballett in 5 Akten. Musik von J. Halevy. Eleazar: Pierre de Meyer aus Amsterdam als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Gegen den vorbestraften Kellner Adolf Gardener, welcher bei zwei hiesigen Wirten 30 bzw. 20 M. unterschlug und bei dem Diebstahl eines Rades ertappt wurde, wurde auf drei Jahre Zuchthaus, zehn Jahre Ehrverlust und Stellung unter Polizeiaufsicht erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Kellner, der einem Koch verschiedene Kleidungsstuücke unterschlagen hat, muß zwei Monate ins Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Indem er sich als Geschäftsührer eines Bensberger Werkes ausgab, beschwindelte der Taglöhner August Eppler fünf Metzgermeister aus Mülheim um Fleischwarzen im Werte von über 400 M. Der vorbestraft Mensch bekam drei Jahre Zuchthaus, 1050 M. Geldstrafe und fünf Jahre Ehrverlust. -- Zwei Taglöhner haben im Juli zu Schnellweide einem Müller, bei dem sie wohnten, Goldsachen und Kleider im Werte von 70 M. gestohlen. Das Urteil lautete auf drei bzw. zwei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Taglöhner, der in einer Baumwollspinnerei ein Stück Messing gestohlen hat, muß drei Monate ins Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Am 19. Juni bettelte der Taglöhner Franz Schleiden aus Mülheim in Kalk. Als er verhaftet werden sollte, widersetzte er sich und in der Zelle schlug er nach dem Schutzmanne mit der Wasserkannen, auch bedrohte und beleidigte er den Beamten. Er wurde zu drei Monaten Gefängnis, sechs Wochen Haft und Ueberweisung nach Brauweiler verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Kellner erhielt wegen Betrugs zum Nachteile seines Kostwirtes zwei Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Schreiner Jakob Lud. Hirsch wurde wegen Erregung öffentlichen Aergernisses zu neun Monaten Gefängnis und fünf Jahren Ehrverlust verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der hiesige Windrhorstbund hielt am Donnerstag Abend im Fränkischen Hofe seine regelmäßige Sitzung ab, welche sehr zahlreich besucht war. Nachdem der Vorsitzende die Gäste geistlichen und weltlichen Standes, besonders Herrn Oberlandesgerichtsrat Roeren begrüßt hatte, nahm Herr Kaplan Dr. Kruchen das Wort zu einem sehr interessanten Vortrage über italienische Zustände unter besonderer Berücksichtigung der jüngsten Ereignisse. Der Referent hat sieben Jahre in Italien gelebt und die italienischen Zustände aus eigener Anschauung kennen gelernt. Im allgemeinen hat er die Erfahrung gemacht, daß protestantische deutsche Schriftsteller zu scharf über Italien urteilen. Die Charaktereigenschaften des italienischen Volkes schildernd, betonte er, daß auch der Politiker mit diesen Volkseigeneümlichkeiten rechnen müsse. Der Religionsunterricht ist von der Regierung in den Schulen verboten worden, woraus es sich erklärt, daß Socialdemokratie und Anarchie sich so ausbreiten konnten. Auf dem wirtschaftlichen Gebiete herrscht in Italien große Notlage. Das Land ist sehr fruchtbar, aber an Frankreich die Produkte abzusetzen, ist infolge des Dreibundes erschwert und nach Deutschland ist die Ausfuhr im Verhältnis gering. Infolge dieses Umstandes steht ein großer Teil des Volkes dem Dreibunde nicht sympathisch gegenüber. Die größte Schuld an dem wirtschaftlichen Elend trägt die Regierung, welche sich des Landes wenig annimmt und außserordentlich hohe Steuersätze dem Volke auferlegt. Politisch ist das Volk sehr wenig aufgeklaärt, wenn ihm auch Intelligenz nicht abzusprechen ist. In der dem Vortrage folgenden Diskussion wurden seitens der Mitglieder mehrere Anfragen gestellt, welche der Referent in allgemein verständlicher Weise beantwortete. Herr Oberlandesgerichtsrat Roeren griff mehrmals in die Diskussion ein und dankte dem Referenten für seinen besonders für die deutschen Katholiken interessanten und wichtigen Vortrag, welcher viele salsche Ansichten über italienische Zustände aufklaäre. Wünscheuswert sei es, den Vortrag weiteren Kreisen zugänglich zu machen. In der am 27. d. M. stattfindenden Sitzung des Windthorstbundes wird ein Mitglied über"Kölner Wirren" sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
