<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Oberst Deines. a la suite des FußartillerieRegiments Nr. 9 und Chef des Stabes der General-Inspektion der Fußartillerie, wurde der Königl. Kronenorden zweiter Klasse verliehen. Polizeitierarzt Grebe hierselbst wurde zum Kreistierarzt in Rheinbach ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In einem Weiß- und Wollwarengeschäft an der Weyerstraße, sowie in dem Keller eines Hauses am Klingelpütz entstanden gestern Mittag kleine Brände, welche von der Feuerwehr gelöscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Von der Familie der am Sonntag den 9. d. M. plötzlich in Kevelaer verstorbenen Frau werden wir -- um gegenteiligen Gerüchten zu begegnen-- ersucht, mitzuteilen, daß das Ergebnis des von der Kevelaer-Bruderschaft gesammelten Betrages von 131,35 M. zu Seelenmessen für die Verstorbene verwendet werden wird. Die Ueberſührung der Leiche nach Köln, sowie auch das Begräbnis ist auf Kosten der Hinterbliebenen erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Herr Beigeordneter Piecq wird mit Ende dieses Monats aus dem stadtöluischen Dienst scheiden, um das Amt des Oberbürgermeisters von.-Gladbach zu übernehmen. Aus diesem Anlaß findet am Montag den 24. d. im großen Saale des Civilkasino eine mit Festessen verbundene Abschiedsfeier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wiederhergestellt. Der Gastwirt Ritzen, welcher vor einiger Zeit von seinem Hausknecht in seiner Wirtschaft am Rothenberg durch mehrere Messerstiche an der linken Halsſeite erheblich verletzt worden war, ist nun als geheilt aus dem Marinehospital entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Nachmittag sprang eine Frau während der Fahrt von einem Pferdebahnwagen und kam zu Fall. Dieselbe hatte anscheinend Verletzungen am Kops erlitten und wurde im Augustinerkloster verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das kgl. Bezirkskommando Köln ersucht uns um Veröffentlichung des Folgenden: Die Inspektion der Infanterieschulen hat an einzutreten wünschen, wollen sich beim unterzeichneten Bezirkskommando, Zimmer 28, persönlich oder schriftlich melden. Die nähere Aufnahmebedingungen für diese Anstalten können beim Bezirkskommando eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 13. Zwei Eisen im Feuer. Lustspiel in 3 Akten frei nach Calderon von Friedr. Adler. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag, 14. Sept.: Ab.-Ist. 14. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 12.Sept.1900. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung bemerkte Hr. Stadtverordneter Pleß. ein Mitglied der Versammlung habe die Behauptung des Redners, bei der Anstellung der Lehrer am Gymnasium habe man die Parität nicht gewahrt, für unrichtig erklärt. Nachdem er die amtlichen Berichte vom letzten Jahre durchgesehen, könne er feststellen, daß 12 Lehrer protestantisch seien, während nur 7 Oberlehrer und 1 technischer Lehrer der katholischen Religion angehören. Mithin halte er seine Behauptung aufrecht. Hr. Oberbürgermeister Steinkopf bemerkt, daß er die Behauptung"Wir sind nicht richtig behandelt worden" nicht ruhig hinnehmen könne. Die Verwaltung und das Kuratorium des Gymnasiums seien bei Berufung von Lehrern stets von dem Gefühl durchdrungen gewesen, dem katholischen Volkstheile Rechnung zu tragen. Er bitte, solch delikate Sachen nicht hier in öffentlicher Sitzung zu erörtern, sondern hierzu von Fall zu Fall Stellung zu nehmen. Alsdann wurde der Etat der städtischen höheren Mädchenschule für die Rechnungsjahre 1901--1903 festgestellt. Hiernach beträgt die Einnahme an Schulgeld 14,000., nach Abzug des Betrages für Frischülerinnen 13,300., der Bedürfniszuschuß 28,200 ., die Gesamtausgabe 41,500 M. Es wurde beschlossen, bei der Staatsregierung zu beantragen, den bisherigen Staatszuschußß von 6000 M. auf 8000 M. zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wahn, 11.Sept.1900. Das Postamt Wahn-Schießplatz wird vom 13. September abends 7 Uhr ab bis auf weiteres geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
