<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Stelle des Provinzial-Steuerdirekkors für die Rheinprovinz zu Köln ist dem zum Geheimen Finanzrat und Provinzial-Steuerdirektor ernannten Reichsbevollmächteten für Zölle und Steuern, Geheimen Regierungsrate Triest in Karlsruhe verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>2 Wir gewähren im Monat September 2 T Mann die Treppe herunter und verletzte sich erheblich an einem Arm. Auch er wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gardinenbrand. Am Samstag Abend entstand in einem Hause an der Roonstraße ein Gardinenbrand, welcher von der Kölner Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 10. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer. Auf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag, 11. Sept.: Ab.-Ist. 11. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Paris,.Sept.1900.(Drahtber.) Der französische Gesandte in China, Pichon, telegraphierte an Minister Delhasse vom 28.Ang.: Das diplomatische Corps, begleitet von den internationalen Truppenabteilungen, begab sich heute nach dem Kaiserpalast; es wurde empfangen durch die Beamten, worunter sich mehrere Minister oder Mitglieder des Tsungli-Namens befanden. Die Truppen machten lediglich einen Vorbeimarsch; alles ist bestens verlaufen. Nach dem Verlassen des Palastes wurden die Thore geschlossen. Die Truppenabteilungen schlossen sich wieder ihren Verbänden an. In Peking befindet sich kein Mitglied der Kaiserfamilie. Hoffentlich gelangten meine früheren Telegramme an Sie. Die Antwort erreichte mich nicht. Ich fürchte, daß die Verbindung Tschifu--Shanghai unterbrochen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Shanghai,.Sept.1900.(Drahtber.) Li-Hung- Tschang erklärt, er könne vor Ablauf von zehn Tagen nicht nach dem Norden abreisen, obgleich ein Aviso für ihn bereit liegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tokio,.Sept.1900.(Drahtber.) Ein Telegramm aus Peking vom 1. September meldet, daß angeblich Lulu mit seiner ganzen Familie nach seiner Niederlage bei Peitsangselbstmord begangen haben soll, desgleichen auch Hsutou, während Lipinghang während des Gefechtes von Tangtschau getötet worden sei. Der Aufenthalt des Prinzen Tuan ist unbekannt. Es sei nunmehr festgestellt, daß der Kaiser-in Hsulanhuafu, nordwestlich von Peking, befindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
