<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353812</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldenes Jubiläum. In der DuMont-Schaubergschen Offizin(Könische Zeitung) feierten dieser Tage die Herren Bertram Cöllen, Wilhelm Mertz und Wilhelm Tabor den Tag ihrer fünfzigährigen Wirksamkeit als Buchdrucker. Zu Ehren der Jubilare fand am Sonntag Abend im großen Saale der Lesegesellschaft eine Festversammlung statt, in welcher die Jubilare in Rede und Lied gebührend gefeiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksälle. Vorgestern Nachmittag stürzte auf der Bonner Chaussee ein Radfahrer von seinem Rad und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. In einer Wirtschaft auf dem Blaubach explodierte am Sonntag Nachmittag eine Selterswasserflasche. Ein Mann zog sich mittels der Scherben erhebliche Sehnenverletzungen zu. Beide Personen wurden dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fanden Aufnahme: ein Junge von 13 Jahren, welcher bei der Explosion einer Petroleumlampe erhebliche Brandwunden erlitten hatte; ein Mädchen, welches auf dem Wege zur Schule am Cäcilienkloster überfahren worden ist; ein Mann, welcher einen Messerstich in eine Seite erhielt, und ein junger Mann, welcher von einem Hunde gebissen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Nachmittag brach in der Louisenstraße zu Deutz ein Gerüst zusammen, auf welchem drei Anstreicher arbeiteten; einer derselben wurde bei dem Sturz so schwer verletzt, daß er zum Hospital gebracht werden mußte, die beiden anderen kamen mit dem Schrecken davon. Zwei Kinder, welche sich in der Nähe des Gerüstes aufgehalten hatten, erlitten leichte Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In Haft kamen in der Nacht von Samstag auf Sonntag 25, von Sonntag auf Montag 33 Personen wegen Ruhestörung, Widerstand, Schlägerei, Bedrohung, wegen Nächtigen in öffentlichen Anlagen, Trunkenheit, Diebstahl, Mißhandlungen, Obdachlosigkeit usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Außserordentlich hohe Temperatur war in den letzten Tagen zu verzeichnen. Das Thermometer stieg am Sonntag auf+ 31,8 Grad, gestern bis+ 34 Grad Celsius bei leichtem Süostwind. Der Barometerstand war hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Samstag gegen 6 1/2 Uhr abends wurde an St. Kunibert die Leiche eines Mannes, der anscheinend dem Arbeiterstande angehörte, gelandet. Der Mann mochte im Alter von 38 bis 40 Jahren gestanden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
