<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353888</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Am Montag fiel ein kleines Mädchen, welches auf dem Thurnmarkt bei Verwandten zum Besuch weilte, die Treppe hinunter in den Keller. Das Kind verletzte sich so schwer, daß es jetzt an den Folgen gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 22. Die Jüdin. Oper mit Ballett in 5 Akten. Musik von I. F. Halevy. Eleazar: Pierre de Meyer als Gast. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, 23 Sept.: Ab.-Ist. 23. canon. Oper in 3 Akten. Musik von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Deutsche Erfolge in Amerika. Aus der Neuen Welt kommt die Kunde von dem Erfolge zweier Rheinländer, die ihrer Heimat dort große Ehre gemacht haben. Der von Prosessor Ernst Heuser vom Kölner Konservatorium komponierte Männerchor Hünengäber, Text von Otto Hausmann, ist als Preischor für die erste Klasse des kürzlich in Brooklyn abgehaltenen großen nationalen Sängerfestes gewählt worden und hat in der amerikanischen Presse einen sehr schmeichelhaften Widerhall geweckt. So schreibt z. V. die Newyorker Staatsztg., das größte deutsche Blatt der Vereinigten Staaten, das Publikum habe beim Preissingen dem zehnten und letzten Vortrag des Chores noch mit derselben gespannten Aufmerksamkeit gelauscht und ebenso stürmisch applaudiert wie dem ersten, und von allen Seiten wird von dem mächtigen Eindruck dieser Musik mit warmer Anerkennung berichtet. Der zweite Preis der ersten Klasse, ein in Conze gegossenes großes Reliefporträt von Ernst Heuser, wurde vom"Schubert-Männerchor" aus Newyork errungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Falsches Geld. Beim Entleeren von Abortgruben eines Fabriketablissements in Deutz wurden eine Münzpresse sowie eine Anzahl falscher Zweimarkstücke zu Tage gefördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag entstand in einer Wohnung in der Sömmeringstraße zu Ehrenfeld durch Umfallen einer Lampe ein Zimmerbrand. Es gelang der Aehrenfelder freiwilligen Feuerwehr, den Brand alsbald zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sauerändischer Gebirgsvereins. Die Abteilung Köln des Sauerändischen Gebirgsvereins unternahm mit ihren Damen am vorigen Sonntag einen Ausflug in die Waldungen des Vorgebirges. Von der Station Kerberg aus bewegte sich das aus etwa 70 Personen bestehende muntere Völkchen der Saueränder auf schönen Waldwegen zu einem von herrlichen Buchen beschatteten Platze, auf dem Erfrischungen aller Art bereit standen. Wenn der Vorsitzende nach einer kurzen Begrüßung die Hoffnung aussprach, daß die Mitglieder des Sauerändischen Gebirgsvereins hier im Gebirge und Walde sich so recht eigentlich in ihrem Elemente fühlen und die bevorstehenden Stunden in echt sauerändischer Gemüglichkeit verleben möchten, so sah er sich darin nicht getäuscht; denn alsbald hallte der Wald wieder von gemeinschaftlich oder von einem Quartett vorgetragenen Liedern, von Lachen und Scherzen, zu denen allerlei Belustigungen den Anlaß boten. Beim Eintritt der Dämmerung ging es nach dem nahen Liblar, von wo aus um 11,03 Uhr die Rückfahrt angetreten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Delegierten-Versammlung. Am Sonntag und die folgenden drei Tage hält die Krantengero- und Ikschußkasse christlicher Gewerkschaften(Sitz Offenbach a..) im Lokale des Wirtes Schwippert in Deutz, Siegburgerstrße, ihre erste Delegiertenverſammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahnwerkstätten-Vormann a. D. Inveen zu Köln-Nippes ist das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für jugendliche Arbeiter von St. Mauritius feiert am 30. September das 6. Stiftungsfest und wird bei dieser Gelegenheit das Trauerspiel: Johannes Gabriel Perboyre Tod zur Aufführung bringen, welches gerade jetzt in der Zeit der chinesischen Christenverfolgung wohl angemessen erscheint. Der Lazaristenpater Perboyre, 1802 in Frankreich geboren, betrat 1835 das Reich der Mitte, um das h. Evangelium den Heiden zu predigen. Gegen die schnell aufkeimende Saat des christlichen Glaubens erhob sich 1839 eine grausame Verfolgung, welche dem frommen Missionar Perboyre den Martertod brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
