<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selostmordverfuchz, Vorgeslerzäher, zed dere Erst, anscheinend in geistiger Umnachtung, aus dem Fenster der erst 0 An den Ve, gestürzt, Gestern Nachnitag, stürzte von unter dem Protektorat Vater. tthrlgt,#heit des Trinkönigin und dem Ehrenvorſitz Seiner Kgl. Hoheit des Prinheinrich von Preußen in Berlin ein Deutsches Hulss komitee fur Ostasien gebildet, welches Hand in Hand mit den Vereinen vom Roten Kreuz Mitel zur perthäütgen, Unterstützung unserer in China kämpfenden Truppen und ihrer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>boschas ar bes Terliche bilskgritge Kod Ddie Ungar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>lieberfahren. Zu der Losfase wache vorgoelen Aterih.ei. Vei einer Sclägerei, rietz ein. Lescza, Aachnlag sagte, tet.-Gestern Mitag, sel.,s, der Näse des Oberländer Ufers ein Kind beim Spielen in den Rhein. Einem Schiffer gelang Es, das Lind vom Tode des Ertrinkens zu reten."epigfraße fiel a. Englücksfall. In einem Hause an der Friedrichstrße fiet gesten Morgen ein beschrter Mann de Trete Zilichte Hüise u. 6ate flur und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß ärztliche Hülfe zu 24 Unfall. Ein an einem Bau am Vollwerk beschäftigter Arbeiter stürzte von dem Gerüste und erlitt schwere Kopfverletzungen. Der Verungluückte wurde zum Bürgerhospital gebracht. der Marzessen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurde u. a. in einem Geschäft an der Marzeuen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eine Ladeanslat an Wien eite isen gessen Seiereuurege</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>sc halid as en Hegaeszestagd, Lur. Mieze euesgteite mit dunkeler geflochtener Haarkette mit goldenem Schieber. Etwaige Auskunft über die Diebe wolle man an Glockengasse 30, Zimmer.--,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die katholischen Arbeitervereine auf stadtölnischem Geder Stcdboeroduoeter Bishdrcher Klage uisegzounenr. Leises Redner haben gleichfalls ihre Mitwirkung zugesagt. Die üblichen Klgeicbder der athelschen Kchacdeperade onie der Gewichen Dle Sei Grs, Dörlng, Versender des chrstschen Versavering der Metallarbeiter, traten sofort 81 Anwesende dem zu gründenden Bedeonty, Bationatseuogreapoegperein Contordich ersek an Ma- don 6 d abends 9 Uhr, in seinem Vereinslokal, Restaurant Komp, Neumarkt 16, einen unentgeltlichen Kursus für Damen, uud Herren in der Nationalstenographie. Desgleichen der neugegruündete Verein für Nationalstenographie am Dienstag den 7.., abends 9 Uhr, im Restaurant Zum Salzbümpchen, An der Rechtschule--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
