<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353845</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Erhebung des Brückengeldes war für feste und für Schiffbarücke gemeinsam ausgeschrieben worden. Im geneigen missionstermine wurden Angebote von 125.000--138,000 M. abgegeben. Die Entscheidung über den Zuschlag hat sich die Eisenbahnverwaltung vorbehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Revision. Im Laufe der Monate September und Oktober wird eine eingehende polizeiliche Revision der Met- und Wägegeräte unter Assistenz eines Eichungsbeamten bei den Gewerbetreibenden der 25., 26. und 27. Polizeisektion abgehalten werden. Es liegt im teresse der betreffenden Gewerbetreibenden, ihre nicht zweifellos vorschriftsäßigen Maße, Gewichte und Wagen baldigst bei dem königlichen Eichungsamtes hierselbst zur Vorlage zu bringen, um sich vor Konfiskationen und Strafe zu schützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preisgekrönt. Der Herbrandtsche Sängermund zu Kölnehrenfeld errang bei dem am Sonntag in Düsseldorf stattgehabten Gesangwettstreit den zweiten Preis in der ersten Klasse, den zweiten Ehrenpreis in der zweiten Ehrenklasse und den dritten Preis in der höchsten Ehrenklasse. Der preisgekrönte Verein wurde am Montag Abend am Bahnhofe festlich empfangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bann. 13.Aug.1900. Der Direktor des Friedrich-Wilhelmgymnasiums in Köln, Geh. Rat Dr. Oskar Jäger, ist, laut Bonn#er Zeitung, zum ordentlichen Honorarprofessor in der philosophischen Faultät der hiesigen Universität ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserärme am 14. August, mitt. 12 Uhr: 14 1/2 abds. 7 Uhr: 150,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln. 14#ug.190r. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung II1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
