<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353870</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diamantene Priesterjubiläum. Der Dechant des Stadtdekangtes Köln, Ehrendomherr und Pfarrer von St. Mauritius Hr. Peter Adolf Thomas, feierte gestern das seltene Fest des sechzigährigen Priestertums. Der ehrwürdige Priestergreis, welcher vor wenigen Tagen in das 85. Lebensjahr trat, ist noch von seltener Geistesfrische. Seit 47 Jahren wirkt er als eifriger Seelsorger an seiner großen Pfarrei, die an seinem Ehrentage reichen Flaggenschmuck angelegt hatte. Besonders die unter ihm erbaute Mauritiuskirche ist von einem ganzen Wald von Fahnenmasten und Guirlanden umgeben; ebenso reich ist die Ausschlückung im Jnneren der Kirche Unter dem Festschmuck fallen namentlich drei von Laubwerk umrahmte Chronogramm in die Augen. Das erste am Triumphbogen lautet: Presbyteratv Strenge Fangens " Lanza Mralro Dlexvs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Heute Mittag fiel auf der Severinstrße ein kleiner Knabe von einem Handwagen und erlitt außer einer erheblichen Kopfwunde einen Armbruch. Der Verletzte mußte zu einem Arzte gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 6. Zum 1. Mal: Zwei Eisen im Feuer. Lustspiel in 3 Akten frei nach Calderon Adler. Ans., 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag, 7. Sept.:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ist. 7. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Over Die Richard Schulz-Dornburgsche Sologesangsschule trat im Schuljahre 1899 1900 mit vier Konzert- und vier Opernaufführungen, darunter Scenen aus dem Nachtlager und Faust, und Ganzaufführungen mit Chor und Orchester vom Goldenen Kreuz(zweimal) und Waffenschmied(einmal), an die Oeffentlichkeit. Das Wintersemester 1900/1901 beginnt am 16. September.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Mariengartengasse kam Mittwoch Nachmittag eine Frau zu Fall und erlitt einen Armbruch. Man brachte die Verletzte in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiff- fahrtsgesellschaft läßt heute, den 6.., ausnahmsweise mittags 12 Uhr ein Dampfboot von Köln nach Bonn fahren, welches mit allen Zwischenstationen verkehrt und abends 9 1/2 Uhr wieder von Bonn nach Köln fährt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
