<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353871</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Sept.1900. Am Montag ging von Bremen die erst Schiffsladung mit Liebesgaben für die deutschen Truppen in China ab. Darunter befinden sich zwei Waggonladungen Liebesgaben. welche bei der Kölner Sammelstelle des Bezirksvereins vom Roten Krenz eingegangen sind. Weitere Gaben werden mit dem am 15. d. M abgehenden Schiffe befördert. Es ist daher baldöglichste Einlieferung von Gegenständen(Winterschen, Genußmittel, Lazarettsachen) erwünscht, damit diese rechtzeitig der Hauptsammelstelle in Bremen zugefuührt werden können. Die Speditionsfirma Strohe hat die kostenfreie Beförderung größerer Stücke an die hiesige Sammelstelle übernommen. Letztere befindet sich nach wie vor im Hafenverwaltungs- gebäude am Bayen, Zimmer 19, wo die Sachen von 10--12 und von --5 Uhr von Mitgliedern der Sanitätskolonne vom Roten Kreuz in Empfang genommen werden. Auch die kleinste Gabe wird mit Dank angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>&amp;a Vogelschutz. Gemäß einer am 1. September in Kraft getretenen Verordnung des hiesigen Regierungsräsidenten dürfen zahlreiche Vogelarten-- außer sämtlichen Singtögeln auch verschiedene nützliche, wie Staar, Mandelkraähe, Mäusefalk, Eule usw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>auch wenn sie von außerhalb des Regierungsbezirkes Köln eingebracht sind nirgendwo feilgeboten oder verkauft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldenes Priesterjubiläum. Am Sonntag den 9. d. feiert die Pfarrgemeinde St. Kolumba das goldene Priesterjubiläum ihres Pfarrers, des hochw. Herrn Johannes Brugmann, in folgender Weise: 9 Uhr Abholung des Jubilars vom Pfarrhause und Zug zur Kirche durch die Ludwig-, Minoriten- und Kolumbastraße, 1/2 10 Uhr feierliches Hochamt mit Festpredigt und Tedeum und 1/2 12 Uhr Gratulation im Pfarrhause. Abends 8 Uhr wird eine große Festversammlung in der Bürgergesellschaft abgehalten. Die Pfarrangehörigen werden gebeten, sich rege an der Jubelfeier zu beteiligen und ihre Häuser festlich zu schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Jubiläum. Eine kleine, jedoch desto herzlichere Feier bereiteten die Kassenboten der Gas-, Elektricitaätsund Wasserwerke der Stadt Köln am Mittwoch den 5.., abends, ihrem Kollegen Peter Bemelmann, welcher auf eine 25jährige Thätigkeit bei den genannten Werken zurückblickt. Wie in früheren Jahren aus ähnlichem Anlaß, so hatten sich auch jetzt die Kollegen des Jubilars in der Restauration Kolter, Marienplatz, eingefunden, um den Tag festlich zu begehen. Als Andenken lourde dem Jubilar ein sinniges und wertvolles Geschenk von seinen Kollegen überreicht. Bei Rede und Lied gestaltete sich der Abend zu einem recht gemütlichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wallfahrten nach Kevelaer. Am Sonntag Morgen werden zwei Prozessionen mittels Sondernügen nach Kevelaer fahren. Die erste wird von der Deutzer Kirche um 6 Uhr ausgehen und um 7,04 Uhr vom Kölner Hauptbahnhof abfahren. Zu diesem Zuge sind Karten zu 4,30 M. bei Hrn. Georg Statz in Deutz(Siegburgerstrße 51--514) zu haben. Die zweite von der Kölner Kevelaer-Bruderschaft arrangierte Prozession geht um 7 1/4 Uhr von der Pfarrkirche St. Kunibert zum Hauptbahnhef und fährt um 8 Uhr ab. Karten zu 4 M. für letzteren Zug sind in den im Anzeigenteile dieses Blattes angegebenen Verkaufsstellen erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. Das in der neuen Kaserne am Zuweg hierselbst liegende westfälische Fußartillerie-Regiment Nr. 7 kehrte heute Morgen gegen 9 1/2 Uhr von einer auf der Wahner Heide abgehaltenen vieröchigen Schiekübung wieder zurück. Am 29. dieses Monats sollen die Reserve-Mannschaften in die Heimat entlassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Leistung Leiden. Die Einkünfte der polytechnischen Stiftung des Geh. Kommerzienrats Damian Leiden sind an Kölner bzw. Rheinländer, welche die polytechnische Hochschule zu Nachen besuchen oder im Herbst dieses Jahres beziehen werden, zu vergeben. Etwaige Bewerbungen sind mit einem Lebenslauf, den Studienzeugnisse und einer amtlichen Auskunft über die Vermögensverhaältnisse innerhalb vier Wochen an das Oberbürgermeisteramt einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchs-Diebstahl. In der Nacht auf Donnerstag wurde in Köln-Kriel in das Hofgut der Milchmeierei Josef Bremer eingebrochen und eine goldene Uhr, sowie 25 M. bares Geld gestohlen. Die Einbrecher sind leider nicht bemerkt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>#) Unfälle. Donnerstag Morgen wurde auf der Aachenerstraße ein Junge von--6 Jahren von einem Wagen überfahren. Ein Rad ging dem Jungen über den Kopf und verletzte den Unterkiefer sehr erheblich. Man brachte den Verletzten in das städtische Krankenhaus am Cäcilienkloster</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Neubau an der Bonnerstraße fiel Donnerstag Mittag ein Arbeiter von der ersten Etage herunter und erlitt einen Beinbruch. Der Verletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes zum Bürgerhospital verbracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Heute Morgen wurde in der Follerstrße ein kleines Mädchen von einem Flaschenbierwagen überfahren und nicht unerheblich am Kopfe und an einem Bein verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 7. Der Postillon von Lonjumeau. Komische Oper in 3 Akten. Musik von Adolf Adam. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Samstag, 8. Sept.: Ab.-Ist. 8. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten. Musik von C. Saintsakus. Samson: Pierre de Meyer aus Amsterdam als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Tödliche Verungluückungen im Kindesalter. Diesen Gegenstand behandelt nach amtlichen Quellen Dr. med. Georg Heimann in den Conrad'Schen Jahrbüchern. Danach verungluückten in den Jahren 1897 und 1898 im Deutschen Reich 7330 Personen im Alter bis zu 15 Jahren tödlich, unter ihnen 4501 im Alter bis zu 5 Jahren. Ertrunken sind 2610 Kinder, verbrannt. verbrüht usw. 1479, überfahren 840, gestürzt 633, erstickt 555 usw. Aus diesen erschreckend hohen Zahlen ertönt die laute Mahnung: Habet Acht auf die Kinder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Entschädigung der Privatbriefbeförderungs- anstalten und deren Angestellte, wird, soweit sich dies bis jetzt übersehen läßt, auf etwa 8 Millionen Mark geschätzt. Davon entfallen auf die Angestellten, welche nicht in den Reichsdienst übernommen worden sind, etwa 1 1/2 Millionen Mark, auf die Gesellschaften oder Geschäftsinhabers--7 Millionen Mark. Auf die Berliner Paketfahrt, die einzige Aktiengesellschaft unter den Privatpostanstalten, allein 2,700,000 M. Die Forderungen der Anstalten sind jetzt bis auf 12 erledigt. Insgesamt handelt es sich um die Forderungen von 75 Anstalten. Berufungen gegen die Festsetzung des Reichspostamtes sind verhältnisäßig wenig eingelegt worden; auf 11 Festsetzungen je eine Berufung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
