<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353828</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hohe Gäste. Prinz Friedrich August Herzog zu Sachsen traf gestern Abend hier ein und stieg im Dom-Hotel ab, desgleichen die Herren General der Infanterie v. Treitschke, kommandierender Geueral des 19. Armeecorps, Gen.-Leut. v. Hugo, Gen.-Leut. v. Plauen, Gen.-Leut. Stoltzer und Hr. Gen.-Major v. Weiher. Ferner sind gestern im Hotel du Nord folgende Generale abgestiegen: Graf Schliefen, Chef des Generalstabes; Gen.-Leut. Herwarth v. Bittenfeld, komm. Gen. des 15. Armeecorps; Gen.-Leut. v. Stünner, komm. Gen. des 10. Armeecorps; Gen.-Leutn. v. Bülow, komm. Gen. des 7. Armeecorps; Gen.-Leut. v. Lindequist, komm. Gen. des 18. Armeecorps; Gen. der Art. Edler von der Planitz, Gen.-Insp. der Fußartillerie; Heinrich XIX Prinz Reuß; Gen.-Leut. v. Schele, Komm. der 3. Kav.-Inspektion; Gen.-Leut. Frhr. v. Gall, Komm. der 20. Division; Gen.-Leut. v. Bissing, Komm. der 29. Division; Gen.-Leut. von der Bock, Komm. der 13. Division; Gen.-Leut. v. Kamptz, Komm. der 14. Division; Gen.-Leut. Frhr. v. Buddenbrock, Komm. von Straßburg; Gen.-Leut. Frhr. v. Hausen; Gen.-Leut. Frhr. v. Sermo, Komm. der 16. Division; Gen.-Leut. Frhr. v. Beines, Komm. der 21. Division, sowie eine große Anzahl von Brigadekommandeure.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>seick Karch. der Peiter der Keselchiles eli elce</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>burch den Aalener Licket und Lst Koiusz.Hixiet uen Sonntag hatte König Humbert in Ronza, Fegpohz, Pag Preisverteilung nach einem Wettturnen beigewohnt und eestng abends 101 Uhr nach der Preisverteilung mit seinem ersten Ji adjutanten den Wagen, um sich ins, Sczlegzevu.,b-ghtang Besi aus König fiel lautlos vorwärts und war alsbald tor. er wurde verhaftet, und nur mit Mühe konnte die Polizei ihn der Wut des Volkes entreßen. Während er." allen Seiten als mörder verflucht wurde, gestand er sein Zerbreche,"u. peut)ug, aue ein. Wie die Römischen Blätter melden, steht der Mörder der Liste der gefährlichen Anarchisten. Er selbst erklärn, er heiße Gaetano Bessi, sei am 10. November 1869 in Prata geboren und sei Seidenweber. Er sagte weiter aus, er sei Anarchist und kom von Amerika, wo er sich in Paterson aufhielt, er habe das Verbreche aus Haß gegen die monarchischen Einrichtungen begangen, er sei 27. d. von Mailand, vo er sch seit einigen Tagen besand, Kr.eong angekommen. König Humbert wurde als Soyn.. g gewarden, zu Turin am 14. März 1844 geboren, in also 56 Jahre alt geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin, 30.Juli1900.(Drahtber.) Wolffs Bureau meldet: Der Konsul in Tschifu telegraphiert unterm 27..: Nach einer Drahtmeldung des Gouverneurs von Schaltung an mich ist die Depesche an unsere Gesandtschaft in Peking am 22. d. beförder worden. Ferner telegraphiert der Gouverneur an das hiesige Konsularcorps, daß nach einem kaiserlichen Edikt am 24. d. außer dem deutschen Vertreter alle Gesandten unversehrt und mit Lebensmitteln versehen seien. Eine dritte Depesche des Gouverneurs an das hiesige Konsularcorps meldet die Weiterbefoörderung des Telegramms der Admirale aus Taku an die Gesandtschaften in Peking. Darin werden die Gesandtschaften gebeten, direkte Nachrichten mit einem fliegenden Kurier zu senden. Nach chinesischen Nachrichten wurde am 8. d. die englische Gesandtschaft von den Truppen des Generals Tungfuhsiang angegriffen. Der Angriff sei aber erfolgreich abgeschlagen worden. Tungfuhsiang wird auch von den Truppen des Prinzen Tsching bekämpft. Der gegenwärtige Zufluchtsort der Europäer ist die dicht bei dem Kaiserpalast gelegene Puetangkatbedrale. Der Palast selbst ist ebenfalls von den Empörern belagert. Die verwüstete Altstadt von Peking ist eng umzingelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tientsin, 25.Julie900.(Drahtber.) In der vergangenen Nacht kam ein Bote eines hiesigen amerikanischen Missionars aus Peking mit der Meldung, daß die Gesandtschaften vom 15. d. bis 17. d. nicht beschossen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Herr Weihbischof Dr. Fischer trat am Sonntag Nachmittag eine mehröchentliche Firmungsreise in das Dekanat Neuß an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
