<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Marienburg bildete am Sonntag Nachmittag das Zie zahlreicher Ausfuügler. Die ausgedehnten Anlagen des Etablissements waren schon in den Nachmittagsstunden dicht besetzt und immer noch brachten Straßenbahnwagen und Dampfschiff weitere Gäste. Die Darbietungen eines gut besetzten Orchesters, nicht minder aber diejenigen des bestens bekannten Kölner Soloquartett fanden ungeteilte Anerkennung. Gern entsprach das Quartett dem Verlangen nach Zugaben. Bei eintretender Dunkelheit wurden Terrassen usw. mit buntfarbigen Lämpchen recht wirkungsvoll illuminiert. Im sogen. neuen Park wurde gegen 9 1/2 Uhr ein von der pyrotechnischen Fabrik Joh. Keil in Gerresheim geliefertes Feuerwerk abgebrannt, welches einige neue, effektvolle Nummern aufwies. Allerdings mußten sich infolge des außergerönlich starken Andranges viele der Zuschauer, welche einen Platz im nennten oder im zehnten Gliede erhalten hatten, mit der Bewunderung der Raketen und Luftschlangen benügen, was sich nun einmal nicht ändern ließ. Infolge eines drohenden Gewitters wurde das Abbrennen des Feuerwerks früher als im Programm vorgesehen war, begonnen. Einen feenhaften Anblick gewährte der Park, als zum Schluß die Baumgruppen und Sträucher in bengalischer Beleuchtung verglühten. Nach dem Feuerwerk wurde das Konzert fortgesetzt, während die Jugend im renovieren Gartensaale sich im Reigen drehte. Vielfach wurde der Wunsch nach einer Wiederholung des in allen Teilen gut verlaufenen Festes am Rhein laut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer entstand in der Nacht von Montag in einem Hause an der Florastraße in Nippes. Dem Eingreifen der Feuerwehr ist es zu danken, daß der Brand bald gelöscht wurde. Das Dach des betr. Hauses ist stark beschädigt, ein größerer Holzvorrat und viele Kleidungsstuücke sind verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ordensverleihung. Dem Hofgoldschmied und Mailleur Hrn. Gabriel Hermeling in Köln ist vom Kaiser der Rote Adlerorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Von gutem Einvernehmen zwischen Meister und Gesellen zeugte die Festlichkeit, welche am verflossenen Samstag der Zimmermeister Hermann Gerhartz dem seit einem Vierteljahrhundert bei ihm beschäftigten Zimmergesellen Johann Keila bot. Zuerst üvermittelte die herzlichsten Glückünsche der Arbeitgeber des Jubilars, welcher ihm ein glänzendes Zeugnis seines untermüdlichen Schaffensdranges ausstellte und in Anerkennung seiner Verdienste ein Sparkassenbuch über einen namhaften Betrag überreichte. Die Zimmermeisterinnung würdigte ebenfalls durch Stiftung eines Sparkassenbuches die Thätigkeit des Gefeierten, während seine Kameraden durch ein praktisches Geschenk zur Erinnerung an den Tag gesorgt hatten Ein vierfaches Quartett des Lindenthaler Kirchenchore, abwechselnd mit gemeinschaftlichen Liedern, sowie humoristische Vorträge trugen dazu bei, den Abend zu einem recht gemütlichen zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtisches Kunstgewerbemuseum. Die Bibliothek und Vorbildersammlung des Kunstgewerbemuseum bleibt vom 1. bis zum 31. August d. J. in den Abendstunden geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>c Hitzſchlag. Am Samstag Morgen wurde die etwa 15jährige Tochter eines hiesigen Einwohners, welche die höhere Töchterschule besuchte, vom Hitzschlage getroffen und starb gleich darauf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik an der Deutzerstraße zu Mülheim a. Rh. wurde am Samstag Mittag ein Arbeiter aus Köln-Deutz vom Hitzschlage betroffen und war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag Abend geriet auf dem Neumarkt ein kleines Kind unter eine Droschke und wurde überfahren. Das Kleine, welches erhebliche Verletzungen am Fuße erlitten hatte, wurde dem Bürgerhospital zugefuührt. Den Kutscher soll keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>St. Paulus-Pfarrverein. Nachdem die Bildung eines St. Paulus-Pfarrvereins von dem Erzbischöfrischen Generalvikariate genehmigt und die Statuten gutgehenßen worden sind, findet am Mittwoch Abend 1/2 9 Uhr im Ainohause die konstituierende Verband iun d"Lex, Fleischerinnung hält am Mittwoch Abend im Reichshof die ordentliche Generalversammlung ab." 9 Preisgekrönt. Bei Gelegenheit des vom.-.-V. Lechenich am Sonntag abgehaltenen Gesangwettstreits erhielt in der 1. Klasse der M..-V. Büstach bei Aachen den 1. Preis, der Quartettverein Köln-Nippes den 2. Preis und Köln-Mannsfeld den 3. Preis. Beim Ohrensingen erhielt der Quartettverein Köln-Nippes den 1. Ehren8 Der Kölner Liederkranz konnte aus dem Trage seines jüngsten Konzertes im Volksgarten zum Besten der Herz-Jesu-Kirche dem Altarbaufonds einen Betrag von 1089,25 M. übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Primiz. Am Sonntag Morgen feierte Herr Gottfried Birrenbach in der Pfarrkirche zum h. Mauritius sein erstes h. Meßopfer. Der Neugeweihte wird als Missionar nach Amerika gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtönische Straßanbahnen. Die städtische Verwaltung schreibt uns:"Die Könische Straßenbarn-Gesellschaft hat während ihres Bestehens der Expedition die Monatseinnahme am Schlusse eines jeden Mona### bekannt gegeben, um die Aktionäre in Kenntnis von dem Stande des Geschäftes der Gesellschaft zu erhalten. Nachdem der Betrieb der Straßanbahnen auf die Stadt übergegangen ist, liegt ein Interesse für die Veröffentlichung nicht mehr vor, es wird daher künftig von der Mitteilung der Einnahmen abgesehen werden." Vom Zuge überfahren. In vorvergangene Nacht sind auf dem Personenbahnhof in Kalk zwei Reisende auf schreckliche Weise ums Leben gekommen. Dieselben kamen mit dem Sonntagszug gegen Mitternacht von Urbach in Kalk an, stiegen auf der unrichtigen Seite in dem Augenblick aus, als der von Köln ankommende Personenzug in Kalk einlief, der dann die Leute erfaßte und sofort tötete. Die Verungluückten sollen in Urbach auf den fahrenden Zug ohne Fahrkarte gesprungen und, um der hierdurch verwirkten Strafe zu entgehen, auf der unrichtigen Seite ausgestiegen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der St. Vincenzverein hielt am Sonntag Nachmittag im großen Saale des Gesellenhospizes seine Generalversammlung ab, nachdem am Vormittag die Mitglieder der verschiedenen Konferenzen in ihren Pfarrkirchen sich in der h. Kommunion vereinigt hatten Die Generalversammlung, welche unter dem Vorsitz des Präsidenten des Oberverwaltungsrates für Rheinpreußßen, Herrn Kaufmann Franz Rody, stattfand, wurde in üblicher Weise mit Gebet eröffnet. Daran schloß sich eine geistliche Lesung. Herr Bauinspektor Schilling erstattete den Jahresbericht pro 1899. Der Vortragende gab zunächst Kenntnis von dem Empfange, welchen der hochw. Herr Erzbischof Dr. Simar dem geschäftsührenden Vorstande des Oberverwaltungsrates am Ostermontage gewährte. Der Vorsitzende, Dr. Rody, habe den Oberhirten begrüßt und denselben um Uebernahme des Protektorate über den Verein gebeten. Der hochwürdigste Herr habe dann an die Vorstandsmitglieder eine längere Ansprache gerichtet, worin er seine besondere Freude über das Erscheinen der Abordnung ausgedruückt habe. Pflege doch der St. Vincenzverein von allen charitativen Vereinen wohl die engsten Beziehungen zur Mutter aller charitativen Veranstaltungen, zur Kirche, und mache es seinen Mitgliedern zur Pflicht, nicht nur ihre Gabe, sondern ihre eigene Person in den Dienst der Armen zu stellen. So sei der Vincenzverein eines der ausgezeichnetsten Mittel zur Uebertrückung der Kluft zwischen Armen und Be sitzenden. Gerne übernehme er wie seine Vorgänger auf dem erzbischöflichen Stuhle das Protektorat über den Verein. An jedes ein zelne der Mitglieder der Abordnung habe der Herr Erzbischof verbindliche Worte der Ermunterung zu weiterem Wirken für den Verein gerichtet und zum Schlusse den oberhirtlichen Segen erteilt. Ende vorigen Jahres umfaßte der Oberverwaltungsrat 211 Konferenzen, davon 191 in der Erdiölese Köln und 20 in der Diölese Trier. Die Zahl der Mitglieder betrug 3491, die der Teilnehmer 20,116. Es wurden 3829 arme Familien wöchentlich unterstützt. Die Einnahme stellte sich auf 278,272., darunter aus den Sitzungskollekten 48,504 Mark. Verausgabt wurden 212,784 M. 54 Mitglieder wurden durch den Tod abberufen. Die Thätigkeit der Konferenzen war auch im vergangenen Jahre eine rege, wenn auch die guten Erwerbsverhältnis vielerorts eine Abnahme der Not und der an den Verein gestellten Anforderungen erkennen ließen. Vielfach wird geklagt, daß die guten Zeiten meist nicht zur Sparsamkeit und Besserung der Verhältnisse benutzt werden, sondern daß gesteigerte Ansprüche und Vergnügungssucht den reichlicheren Erwerb wieder aufzehren. Das in Köln gebildete St. Regiskomitee kann auf eine sehr erfolgreiche und segens reiche Thätigkeit zurückblicken. Dasselbe hat sich im März 1899 auf Auregung der erzbischöflichen Behörde erweitert und durch Her an ziehung neuer Kräfte eine rege Thätigkeit entwickelt. Es wurde in 166 Eheangelegenheiten in Anspruch genommen, wovon 107 Fälle erledigt wurden. Die Gründung ähnlicher Komitees wird von hier aus gern unterstützt werden. Der Vortragende hob dann aus der großen Reihe der Berichte die Thätigkeit einzelner Konferenzen hervor St. Fozlan in Aachen hat namentlich mit der Versorgung guten Lesestoffes durch den Vorkomäunverein an die Armen gute Erfahrung gemacht. Ein aktives Mitglied hat dem Verein durch eine auf 20 Jahre zugesagte Zahlung von 500 Mark ein bestimmtes Einkommen gesichert. Eine Dame hat der Konferenz 1000 Mark geschenkt. Auch der Konferenz St. Joseph wurde von einer Dame ein solcher Betrag übewiesen.-- Die Konferenz St. Dionysius in Krefeld hat wieder ihr Hauptaugenmerk auf die Unterbringung der heranwachsenden Töchter der unterstützten Familien in gute Dienststellen gerichtet. Im vergangenen Jahre hat sie auch bei dem Weberstreik viele bürgerlichen Familien hochgehalten.-- Der Konferenz St. Maximilian in Düsseldorf gelang es durch ihr Eingreifen, einem Pfleglinge die Invaliden rente, die anfangs abgewiesen war, zu erwirken und für den Pflegling zu verwalten. Es wurden dann noch die Konferenzen St. Rochus(Düsseldorf), St. Alfred(Essen), Eupen und St. Laurentin in.-Gladbach erwähnt. Herr Schilling schloß seine Ausführungen mit dem Wunsche, daß auch fernerhin Gottes reichster Segen auf dem Vereine ruhen möge.-- Herr Kaplan Rüben verbreitete sich in einem ängeren Vortrage unter dem Hinweis auf das Tagesevangelium über die werthätige Liebe bzw. die Ausübung von Werken der Barmherzigkeit im christlichen Sinne, wie sie in der katholischen Kirche gehandhabt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
