<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 28.Ang.1900. Wir veröffentlichten im Köln. Local-Anz. vom 10. August eine Bekanntmachung der kgl. Regierung zu Köln gegen das Hydra-, Gella-, Schneeball-oder Lawinensystem. Nun erhält die Köln. Volksztg. von dem Geschäftsührer der Vertriebsgesellschaft Gella in Berlin folgende Zuschrift:"Zu der Notiz in der Köluischen Volkszeitung vom.Ang.1900 bemerken wir berichtigend: In der vom Regierungsräsidenten erlassenen Bekanntmachung ist in der gleichmäßigen Schilderung verschieden benannter Geschäftssysteme bezüglich des Gellasystems jeder Satz unrichtig. Es ist insbesondere unrichtig, daß der erste Glutschein-(Gellacoupon-) Inhaber den zugesagten Gegenstand erst erhält, nachdem auf sein Betreiben die Gella insgesamt 42 Coupons abgesetzt hat. Thatsache ist vielmehr, daß, so oft auf sein Betreiben die Gella einen neuen Kunden gewonnen hat, der sechs Coupons bezog, ihm jedesmal das Recht, nicht etwa auf einen versprochenen Gegenstand, sondern auf Waren im Werte von je 12 M. zusteht, die er nach seinem Belieben von der Gella oder auf deren Kosten aus einer Anzahl von offenen Ladengeschäften beziehen kann. Es ist unrichtig, daß, wenn ein Glutschein (Coupon) als wertlos verfällt, der Erlös daraus ohne Gegenleistung der Gellavertriebsgesellschaft verbleibt, welche mit dieser angeblich unausbleiblichen Folge des Systems rechnen soll. Thatsächlich liefert die Gesellschaft gegen jeden ausgegebenen Coupon den Gegenwert, und es erwächst ihr durch den Verfall von Coupons kein Nutzen, vielmehr entgeht ihr dadurch ein Gewinn. Thatsächlich hat die Gesellschaft noch niemals einen Coupon als verfallen abgelehnt. Es ist unrichtig, daß die Gella leichtglaäubige Personen verlockt; sie hat vielmehr Sorge getragen, daß jeder, bevor er bei ihr eine Anzahlung leistet, in den Besitz der Bedingungen gelangt, in denen auch die ungünstigen Faul deutlich und an hervorragender Stelle vermerkt sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Barnum&amp; Bailey. Die vier Sondernüge, die zum Transporte der Barnum&amp; Baileyſchen Schaustellung benutzt werden, werden am Samstag Morgen in aller frühe, von Aachen kommend, hier eintreffen. Der erste Zug ist auf dem Bahnhofe in Nippes um.35 fällig, während die übrigen um.34,.04 und.34 einlaufen sollen. Die 67 Eisenbahnwagen, aus welchen sich die vier Sondernüge zusammensetzen, sind jeder etwa 20 Meter lang, nach amerikanischem Muster unter besonderer Berücksichtigung der schweren Lasten, die sie zu befördern haben, erbaut und mit automatischer Selbstkuppelung und mit Luftdruckbremſen ausgestattet. Der dritte Zug wird zuerst ausgeladen werden, da er die am meisten benötigten Materialien heranbringt; in diesem Zuge befinden sich auch die Schlafwagen der Arbeiter. Bis um halb 5 Uhr werden die ersten Wagen von den Lowrie heruntergerollt sein und zur Abfahrt nach dem Exerzierplatz an der Neußertraße bereitstehen, und wenn alles"#att von statten geht, werden sich die gesamten Geräschaften bis" Uhr zuf dem Schaustellungsterrain befinden, so daß bis 9 Uhr alle 15 Zelte fix und fertig dastehen können. Barnum&amp; Bailey haben auch eine eigene Speisenabteilung, und wird alles für die Erhaltung des Riesenversonals an Nahrungsmitteln Nötige, wie Eier, Gemüse, Fleisch, Butter, Brot, Milch usw. von Händlern derjenigen Orte gekauft, in welchen der Cirkus gerade Vorstellungen giebt. Die Ställe, die Menagerie und das Speiſezelt werden zuerst aufgebaut. Um 1/2 1 Uhr werden die Vorbereitungen für den großen Straßenumzug in Angriff genommen, und um 2 Uhr setzt sich derselbe vom Exerzierplatze aus in Bewegung, von dem von vierzig prachtvollen Braunen gezogenen Musikprunkwagen geführt. Am Samstag Abend findet die Eröffnungsvorstellung statt, wozu die Kassen bereits anderthalb Stunden früher geöffnet werden, um den Besuchern Gelegenheit z geben, die in dem Menageriepavillon ausgestellten Wundermenschen, Tiere usw. vor Eintritt in das Cirkuszelt in Muße in Augenschein nehmen zu können. Nach Schluß der Vorstellungen sind dieselben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfarre St. Aposteln. Zu der am Montag den 3. September, abends 8 Uhr, im großen Saale der Harmonie stattfindenden Festfeier des Namenstage des Herrn Pfarrers Saves werden alle Pfarrgenossen von St. Aposteln, sowie deren Freunde eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Priester-Jubiläum. Zur Feier des silbernen Priesterjubiläums des Hru. Pfarrers Becker in Köln-Sülz findet am Samstag Abend eine Serenade der Gesangvereine statt. Am Sonntag Morgen wird der Jubilar zur Kirche abgeholt, woselbst um 10 Uhr feierlicher Dankgottesdienst abgehalten wird. Mittags 1 1/2 Uhr findet ein Festessen statt und abends 7 Uhr eine Festversammlung im Breuer'Schen Saale 00 Wallfahrt nach Kevelaer. Infolge einer Bestimmung der kal. Eisenbahndirektion können nach dem 10. September keine Sondernüge abgelassen werden, weil die Eisenbahnwagen bei Gelegenheit der dieseährigen militärischen Manöver zu sehr in Anspruch genommen werden müssen. Dieser Bestimmung zufolge wird der von der Kölner Kevelaer-Bruderschaft geplante zweite dieseährige Sonderzug nach Kevelaer bereits am Sonntag(nicht Montag) nach Maria Geburt, also am 9. September, abgelassen werden. Fur die Pilger wird morgens 5 1/2 Uhr in der Pfarrkirche St. Kunibert eine h. Messe gelesen. 7 1/4 Uhr setzt sich die Prozession von der genannten Kirche aus nach dem Hauptbahnhof in Bewegung, um daselbst um 8 Uhr abzufahren. Die Rückkehr von Kevelaer erfolgt am Montag den 10. September. Ankunft in Köln 8 1/2 Uhr abends. Fahrkarten für Hin- und Rückfahrt zum ermäßigten Preise von 4 M. sind an den im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltenen Stellen zu haben. 7 Die Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft läßt bei Gelegenheit der Pferderennen heute Nachmittag.15,.45 und 3 Uhr ihre Dampfer von der Station Schiffbarücke an der Friedrich-Wilhelmstrße nach dem Rennplatz fahren. Die Rückfahrt nach Schluß der Rennen erfolgt nach Bedarf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Gr. Griechenmarkt wurde am Mittwoch Abend eine Frau von einem Radfahrer umgerannt. Die Frau erlitt durch den Fall so erhebliche Verletzungen, daß man ärztliche Hülfe zu Rate ziehen mußte. Der Radfahrer machte sich aus dem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Maß- und Gewichtsrevision im 1. Polizeirevier wurden 386 Gewerbetreibende revidiert: 15. derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Eichungsamtes zur Prüfung vorgelegt; bei 37 Gewerbetreibenden wurden 122 Gegenstände beschlagnahmt, weil sie den polizeilichen Vorschriften nicht genügten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der hiesige Stolzeschen Stenographenverein(Einigungs system), geründet 1810, eröffnet am kommenden Mittwoch den 5. September d.., abends 8 1/2 Uhr, im Hotel-Restaurant Heuser, St. Agatha 42. einen Unterrichtskurſus nach dem Einigungssystem Stolze-Schrey für Damen und Herren. Bei genügender Beteiligung von Damen wird für dieselben evtl. ein besonderer Kursus eingerichtet.(Siehe An3 Im Katholischen Arbeiterverein Köln-West hält am Sonntag Abend im Vereinslokal, Ehrenstrße 74, Herr Regierungsrat Quendel einen Vortrag über die Gefahren des Alkohol. Auch Freunde des Vereins haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Trier, 30 Ang.1900. Die Brigade-, Divisions- und Corpsmanöver des 8. Armeecorps, letztere am 18. und 19. September gegen einen markierten Feind, finden zwischen Trier und Bitburg statt. Die dem Manöver zu Grunde liegende Generalidee lautet ungefähr:"Eine Armee hat in der Richtung Köln-Koblenz den Vormarsch gegen eine im Großherzogtum Luxemburg stehende feindliche Armee angetreten." Bei den am 7. September beginnenden Brigademanövern werden der 30. Infanteriebrigade unter dem Oberkommando des Generalmajors v. Normann außer den Infanterieregimentern 28 und 68 noch zugeteilt: der Stab der 15. Kavalleriebrigade, das Kürassierregiment Graf Geßler, das Feldartillerieregiment 23, die 4. Compagnie des Pionierbataillons 8, 1. Abteilung des Telegraphen- bataillons 3 und eine Compagnie des Trainbataillon 8 mit Munitions- und Sanitätswegen. Zu den Manövern der noch zur 15. Division gehörigen 29. Infanteriebrigade sind außer den Infanterieregimentern 40 und 65 noch kommandiert: das Husarenregiment König Wilhelm., der Stab der 15. Feldartilleriebrigade, das Feldartillerieregiment 59 und je eine Compagnie des Pionierbataillons 8 und des Trainbataillon 8. Vom 7. auf den 8. September biwakiren die sämtlichen genannten Truppen bei Salmrohr a. v. Mosel, vom 13. auf den 14. September bei Bitburg, vom 14. auf den 15. September ein Teil der Truppen bei zuletzt genannter Stadt. An drei Tagen während der Manöver werden die Truppen zum Teil in Trierer Kasernen untergebracht. Vom 18. bis zum 19. September, dem letzten Manövertage, beziehen sämtliche Truppen bei Trier Biwak. Die Brigademanöver dauern vom 7. bis 13. September, die Divisionsmanöver vom 14. bis 17. September und das Corpsmanöver findet am 18. und 19. September statt. An letzterem Tage werden die Fußtruppen mit Sondernügen in ihre Garnisonen zurückenördert, während die Kavallerie- und Artillerieregimenter, sowie das Trainbataillon 8 am 20. September den Rückmarsch nach ihren Garnisonen antreten. Den Quartiermacher ist es, wie die Kobl. Zeitung mitteilt, zur Pflicht gemacht worden, daß Orte, in denen ansteckende Krankheiten zur Zeit herrschen, von Truppen nicht belegt werden dürfen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vom Rhein, 29.Aug.1900. Gegenwärtig befährt eine Vergnügungsjacht den Rhein, welche wegen ihrer vornehmen Ausstattung und ihrer eigenartigen Bauart ein gewisses Aufsehen erregt. Die Jacht, welche den Namen Le Lotus führt, besteht aus einem Vorspannschraubendampfer, dem Hauptschiff und einem Bedienungsschiff, welch letzteres gleichzeitig Küchenschiff ist. Auf dem Verdeck, das mit blühenden Blumen und Schlingpflanzen gärtnerisch angelegt ist, befindet sich der ausgesuchteste Komfort; es fehlt sogar ein Pianino nicht. Die unteren Kajüten- und besonders die Speiseräume sind gleichfalls mit großem Luxus ausgestattet, und die großen Fenster, die gegen Wellenschlag durch eiserne Schieber geschützt werden konnen, verleihen dem Ganzen das Aussehen eines schwimmenden zierlichen Hauses. Die Jacht, die einer französischen Gräfin gehören soll, durchfuhr von Havre aus die Kanäle Frankreichs, kam durch den Rheinrhonekanal in den Oberrhein und wird durch Holland ihre Rükreise machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Korn, 30 Ang.1900. Betreffend die Heilighaltung der Sonn und Feiertage, insbesondere des Karfreitags, erläßt der hiesige Regierungsräsident für den Umfang des Regierungsbezirks Köln nachstehende Polizeiverordnung:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>1. Die Bestimmungen dess 12 der Polizeiverordnung vom 3. Januar 1854 werden, soweit sie den Karfreitag betreffen, aufgehoben. SS 2. DerSS 11 a. a. O. wird dahin ergänzt, daß diese Verordnung in den Gemeinden, deren Bevölkerung nicht überwiegend katholisch ist, auch auf den Karfreitag Anwendung findet.SS 3. In den Gemeinden mit überwiegend katholischer Bevölkerung sind am Karfreitage alle öffentlich bemerkbaren oder geräuschvollen Arbeiten in der Nähe der dem Gottesdienste gewidmeten Gebäude verboten. Im übrigen ist in diesen Gemeinden die bestehende herkömmliche Werktagsthätigkeit, auch die gewerbliche--SS 105a der Reichsgewerbeordnung-- gestattet. SS 4. DerSS 8 a. a. O. wird durch folgende Bestimmung ergänzt: Oeffentliche Versteigerungen und Verpachtungen dürfen an Sonn- und Feiertagen nicht abgehalten werden.SS 5. Zuwiderhandlungen gegen diese Polizeiverordnung werden mit den miss 366 Ziffer 1 des Reichsstrafgesetzbuches vorgesehenen Strafen belegt." Erläuternd sei bemerkt, daß die durch vorstehende Polizeiverordnung abgeänderte Verordnung vom 3. Januar 1854 für den Umfang des Regierungsbezirks Köln die äußere Heilighaltung der Sonn- und Festtage regelt. Nachts 11 fand diese Polizeiverordnung von 1854 Anwendung auf alle Sonntage, den Christtag, den zweiten Weihnachtstag, den Neujahrstag, Ostermontag, Bußtag, Christi Himmelfahrt und Pfingstmontag. Gemä 2 der neuen Polizeiverordnung findet die Polizeiverordnung von 1854 nunmehr in den Gemeinden, deren Bevölkerung nicht überwiegend katholisch ist, auch auf den Karfreitag Anwendung. Durch Gesetz vom 2. September 1899 hat bekanntlich der Karfreitag für ganz Preußen die Geltung eines allgemeinen bürgerlichen Feiertages erhalten, doch soll in überwiegend katholischen Gemeinden die herkömmliche Werthätigkeit am Karfreitag nicht verboten werden. Der durch die neue Polizeiverordnung aufgehobene SS 12 der alten Polizeiverordnung von 1854 kündigte an, daß in betreff des Karfreitags besondere Bestimmungen ergehen sollen; die bezüglichen Verordnungen waren aber bis jetzt nicht erlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps die nachfolgenden Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. PolizeiDirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt jährlich und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und freie Dienstkleidung(Uniform), Höchstgehalt 1600., während der Probezeit wird nur eine Remuneration in Höhe des Anfangsgehalt der Schutzleute von 1200 M. jährlich gezahlt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Polizeibote, 900 M. Anfangsgehalt jährlich, 180 M. Wohnungsgeldzuschuß und 75 M. Stellenzulage, Höchftgehalt 1500., während der Probezeit nur eine Remuneration von 900 M. und die Stellenzulage von 75 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bendorf, Gemeinde, Nachtwächter, 360 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Bonn, Königl. Universitäts-Kuratorium, Hülfsdiener bei dem paläontologischen Museum und Institut, 900 M. Gehalt jährlich, steigend auf 1000 M. und demnächst bei Dienstüchtigkeit Anstellung als Universitäts-Unterbeamter 1000 bis 1500 M. nach 21 Dienstjahren neben Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eschweiler, Polizei-Verwaltung, zwei Polizeisergeanten, je 1000 M. Anfangsgehalt jährlich, steigend bis 1300., daneben je 100 M. Wohnungsgeldzuschuß und Kleidergeld, die Stellen sind pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eschweiler, städtische Verwaltung, Stadtsekretariate-Assistent, 900 M. Anfangsgehalt jährlich, steigend bis 1500., daneben 150 M. Wohnungsgeldzuschuß, die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Forstschutzbezirk Gelert mit dem Wohnsitz in Immer, Magistrat Thalhang, Gemeindeörster, jährlich 1000 M. und Mietsentschädigung 200 M. und Freibrennholz 14 Raummeter Derbholz und 20 Raummeter Reiser, Gehalt steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Gressenich, Bürgermeisteramt, Wegenärter, 576 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, sechs Schutzänner, je 1200 M. Gehalt jährlich und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß, sowie freie Dienstbekleidung, Höchstgehalt 1600., Bewerber, welche noch im aktiven Militädienst stehen, erhalten den Vorzug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln, Bürgermeisteramt, Pförtner 2. Klasse des Schlacht- und Viehhofes, 1200 M. Anfangsgehalt jährlich, steigend bis 1700., die Militädienstzeit kommt bei der Pensionierung in Anrechnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Forstschutzbezirk Oberkostenz(Kr. Simmern), Bürgermeisteramt Kirchberg(Hunarück), Förster, jährlich 1000., die Bewilligung eines angemessenen Wohnungsgeldzuschusses steht in Aussicht, Gehalt steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>-- Obermendig, Bürgermeisterei St. Johann, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt jährlich, steigend bis 1300 M. und 120 M. Wohnungsgeldzuschuß und 80 M. Kleidergeld, die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Oderthal, Bürgermeisteramt Alsweiler in St. Wendel, Gemeindeörster des Forstschutzbezirks Oderthal, jährlich 1200., Mietsentschädigung 120., Freibrennholzentschädigung 105 M. und Dienstlandentschädigung 30., Gehalt steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Sellerbach, Bürgermeisteramt Regelsberg(Kreis Saarbrücken), Polizeidiener, Gehalt 1000., steigend bis 1500 M. und 150 M. Wohnungsgeldzuschuß jährlich, außeadem freie Dienstkleidung, die Stelle ist pensionsberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>-- Siegburg-Brückberu, Königl. Zellengefängnis, Aufseher(Schneidermeister), 900 M. Gehalt jährlich, sowie Dienstwohnung oder 150 M. Mietsentschädigung, Gehaltsverbesserung bis zu 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Anfangsgehalt jährlich und 100 M. für Beschaffung der Dienstkleidung, Höchstgehalt 2000., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Vilich, Bürgermeisteramt Vilich zu Beuel, Polizeidiener für Tag- und Nachtdienst, 900 M. Anfangsgehalt, 150 M. Wohnungsentschädigung und 50 M. Kleidergeld, Gehalt steigt bis 1400., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, Gehalt steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, wie vorhin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Mittag gegen 12 Uhr wurde ein Milchkutscher am kl. Griechenmarkt beim Einfahren in den Hof mit dem Kopfe gegen die Mauer gedrückt, so daß alsbald der Tod eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, zum Besten der Unterstützungskasse für das Orchester-, Chor- und technische Personal: Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Manico: Pierre Demeter aus Amsterdam als Gast. Auf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Samstag, 1. Sept.: Ab.-Ist. 1. Der fliegende Holländer. Romantische Oper in 3 Akten von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
