<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu Ehren des Herrn Beigeordneten Pieca findet, wie bereits mitgeteilt, am 24. d. im Civilkasino ein Festessen statt; ein weiteres, zu dem seitens des Herrn Oberbürgermeisters Becker an die Beigeordneten, Stadtverordneten und Oberbeamten der Stadt Einladungen ergangen sind, findet am Donnerstag den 27. d. nach Schluß der Stadtverordnetensitzung im Isabellensaale des Gürzenich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das schöne Wetter hatte am Sonntag Tausende aus der Stadt hinaus ins Freie gelockt. Die vom Hauptbahnhofe kurz nach Mittag nach den bekannten Ausflugsorte abgehenden Züge, besonders diejenigen nach Brühl, waren bis zum letzten Platz besetzt. Der Zug 280 Uhr mittags nach Kerberg--Liblar--Euskirchen war so dicht besetzt, daß er am Sübahnhofe keine Passagiere mehr aufnehmen konnte. Mehrere Personen, welche den 1103 abends von Liblar abfahrenden Zug zur Heimährt benutzen wollten, konnten in dem überfüllten Zuge kein Unterkommen finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. Einem Auswärtigen schlossen sich am Heumarkt zwei gut gekleidete Gauner an. Ein Herr, der die Gauner als solche kannte, beobachtete die beiden und hörte, wie einer derselben zum anderen sagte:"Nur ruhig, die Uhr habe ich schon." Der Herr teilte eine Wahrnehmungen einem Schutzmanne mit, der den Spitzbuben verhaftete und die Uhr bei ihm vorfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Taschendiebstahl. Auf dem Hauptbahnhof wurde am Sonntag Vormittag einer Dame das Portemonnaie, in welchem sich 38 M. und ein Gepäckschein befanden, aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vermißt. Am 7. d. hat sich der Kaufmann Christian Thelen dem Marinehospital entfernt und wird seit dieser Zeit vermißt. Thelen ist am 6. April 1829 in Aldenhoven bei Jülich geboren, etwa 180 Meter groß, von schlanker Gestalt, hat ovales Gesicht, fahle Gesichtsfarbe, graue Haare, Vollbart, gewölbte Stirne und trug bei seiner Entfernung schwarze Tuchhose, schwarzer Gehrock und Halbcylinder. Etwaige Auskunft über den Verbleib wolle man an die Abteilung 3 des hiesigen Kgl. Polizeiräsidiums richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Samstag geriet ein Mann mit der rechten Hand in eine Maschine der Talgschmelzerei am Schlachthof. Zwei Finger wurden dem Manne abgequetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Als vorgestern ein in einem Hause an der Gladbacherstraße auf der zweiten Etage wohnender Kaufmann, dessen Familie auswärts bei Verwandten weilt, seine Wohnung betreten wollte, vermißte er den Zimmerschlüssel. Er begab sich auf die dritte Etage und benutzte dort einen alten Strick, den er am Fenster b festigte, um sich an demselben an das Fenster der zweiten Etage herabzulassen. Kaum hing der Mann an dem Seile, als dieses abriß. Der etwa 60 Jahre alte Kaufmann stürzte aus der beträchtlichen Höhe herab und erlitt einen doppelten Schädelbruch. Er wurde mit einem Sanitätswegen zum Bürgerhospital gefahren, wo er alsbald starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 18. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch, 19. Sept.: Ab.-Ist. 19. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>P. van Perlstein, Köln, Obenmarspforten 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
