<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353877</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ab wird die Abfahrt sseldorfer Gesellschaft von Vorteil gereichen. Sie werden selbst darüber urteilen können; er ist zu kurzem Aufenthalt eingetroffen und kommt überhaupt sehr häufig von B. herüber. Jadwiga vergöttert ihn natürlich und ist etwas eifersüchtig auf Wolf, der nun einmal los Liebling bleibt. Deshalb herrscht auch kein recht inniges Verhältnis zwischen ihr und dem Stiefsohn. Na, die kleine Schwäche kann man der Frau und Mutter verzeihen. Auf Wolfgang und Egon dürfen Eltern und Verwandte stolz sein. Nun sprechen wir aber von Ihrer werten Familie." "Da giebt es nicht viel zu sagen. Meine Tochter lebt in den angenehmsten Verhältnissen, und ich bin ein verhäschelter Großpapa. Die Jungen gedeihen vortrefflich, die Mädels sind liebe, kleine, herzige Dinger, mit Haaren wie Flachs und Augen wie Kornblumen. Wenn sie um mich herumspringen, werde ich selbst wieder jung, liefere eine Schlacht mit Bleisoldaten, zäume im nächsten Augenblick das Schaukelpferd auf oder spiele gar Kindernamen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein 1514 in Köln gedrucktes Büchlein die Pest. Von Dr. v. Bremen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>tropischen, scho gten Sturmes, de Bahn nehmen sollte 4 Londou, 11.Sept.1900.(Draßaber.) Die Times meldet aus Shanghai vom 8. d.., daß der chinesische Gesandte in St. Petersburg an Li-Hung-Tschang telegraphierte, der Räumungsvorschlag Rußlands habe zur Voraussetzung, daß genügende Versicherungen seitens Chinas betreffend die Rückkehr des Hofes nach Peking unmittelbar nach der Räumung Pekings gegeben würden. In einem zweiten Telegramm desselben Gesandten ersucht derselbe Li-Hung-Tschang dringend, sich Mächte zur Räumung genötigt sehen sollte, endigerweise eine Veren würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 11.Sept.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde M. 1,00-1,20, Enten.50.00. Gänse 5,00-6,00, Fasanen.80.50, lähne, alle.50-1,80, Junge 0,90-1,60, Hühner, alte 1,50-1,80, unwu.80.50, Rebühner, alte 1,00,junge 1,30-.60, Tauben, alte.50, junge.60 das Stück. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 1,90-2,00 das Kil. Landeier.25.50, Kisteneier.35-1,45 das Viertel. Kartoffeln, weisse .40.00, rote 5,60-.00, Nieren- 7,00-7,80, Kochäpfel. 12,00-16,00, Ess0 die 100 Kil. Blumenkohl 0,30-0,40, Rotkohle O,15-0. 20 das Stück, Weisskohl 46,00-20,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,12.14, Behnen zum Einmachen.16-.18, Rindfleisch von der Keule 1,43-.54, ##len nach.18 1,26, Kalbfleisch.46.58, Hammelfleisch.20Rindernierentalg 0,63-.77, Schweinefleisch.58-.71, Speck, geranchert 1,42-.55, gesalzen 1,38-1,52, Schweineschmalz.38-.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Guicowar von Baroda(Herrscher eines Staates in Vorderindien) ist mit Familie und großem Gefolge hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Eine Wanderung durch die bayerischen Alpen von Salzburg bis zur Watzmannsspitze(9158 Fuß über dem Meeresspiegel) kann man sich diese Woche Breitestr. 96, 1. Etage, bequem leisten, ohne befürchten zu müssen, abzustürzen. Der Cyklus dürfte um so mehr Interesse erwecken, als er zum erstenmale ausgestellt ist. Die Wanderung geht aus von Salzburg, der Stadt, wo Mozart geboren wurde. Dann geht es gleich in die Gebirgswelt, mit ihren Wasserällen, Schluchten usw. Auf dem Wege berührt man Berchtesgaden, wo sich eben eine Prozession von dem schönen Kirchlein aus in Bewegung setzt. Dann wieder erblickt man die malerischen Seen und das interessante steinerne Meer. Ferner giebt's eine Masse Fernsichten und Ausblicke. Endlich begleitet man kühne Touristen beim Aufstieg zum Watzmann und sieht sie ausruhen in dem Unterkunstshaus auf dem Berge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 12. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag, 13. Sept.: Ab.-Ist. 13. Zwei Eisen im Feuer. Lustspiel in 3 Akten frei nach Calderon von Friedr. Adler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
