<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Befördert wurden: zum Oberstleutnant Major Frhr. Rinck v. Haldenstein, ala suite des Inf.-Regts. Nr. 16 und Kommandeur der Kriegsschule in Danzig, sowie Major Weber von der 3. Ingenieur-Inspektion und Ingenieur-Offizier vom Platz in Köln; zum Hauptmann, vorläufig ohne Patent: Oberleutnant Schemmel vom Pionierbataillone Nr. 7 unter Ernennung zum Compagniechef; zum Oberleutnant: Leutnant Feldt im Inf.-Regt. Nr. 16 und Leutnant van den Beſah im Inf.-Regt. Nr. 53.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Beim Reinigen der Front des Stadt-Theaters fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter von der Leiter in der Höhe des zweiten Stockes zur Erde und wurde erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zu dem Mordversuch auf den Gastwirt Ritzen auf dem Rothenberg wird uns noch mitgeteilt: Der Gastwirt hatte am Morgen einen kurzen Wortwechsel mit seinem Hausknechte Wüst, der nach Beendigung des Streites mit einem in der Speisewirthschaft sich aufhaltenden Krüppel eine Vereinbarung dahin traf, den Wirt zu ermorden. Zu diesem Zwecke kaufte sich der Hausknecht Wüst morgens ein Messer. Nachdem sich der Wirt nachmittags zur Ruhe in sein Schlafzimmer begeben und dieses abgeschlossen hatte, zog der Hausknecht seine Stiefel aus und schlich sich zur ersten Etage, wo er das Schlafzimmer mit einem Nachschlüssel öffnete. Der Wirt lag in festem Schlafe, als er plötzlich durch zwei mit fester Hand geführte Stiche in den Hals erwachte und einen dritten Stich mit der Hand abwehrte. Der Hausburschen entfloh hierauf und warf der in der Wirtschaft anwesenden Wirtin das blutbefleckte Messer vor die Füße. Fortährend schreiend eilte diese dem Burschen nach, bis er auf dem Heumarkt von einem Wirthssohn festgenommen und der Polizei übergeben wurde. Der Thäter äußerte nach seiner Verhaftung, daß er die Absicht gehabt, Ritzen zu töten. Auch der anfangs erwähnte Krüppel wurde von der Kriminalpolizei in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfallen. Dienstag Nacht gegen 1 Uhr wurde in der Krefelderstraße von mehreren Personen ein ruhig seines Weges gehender Mann überfallen. Mit einer Kopfverletzung und seiner Uhr beraubt flüchtete er in eine Wirtschaft. Die von mehreren Personen sofort aufgenommene Verfolgung der Uebelthaäter blieb leider ohne Ergebnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Follerstrße fiel gestern Nachmittag ein fünf Jahre altes Mädchen rücklings in einen Kessel mit siedendem Wasser. Das schwerverletzte Kind wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag schlug in Nippes in der Zonserstraße ein Sportwagen, auf dem ein neunähriger Knabe saß, in dem Augenblicke um, als ein Eiswagen vorüberfuhr. Die Räder des letzteren gingen dem Knaben über den Kopf, welcher tötliche Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag gegen 6 Uhr fing eine Backwarenbude an der Frohngasse plötzlich au zu brennen. Die herbeigerufene Kölner Feuerwehr war bald zur Stelle, konnte aber wenig mehr retten. Der Budenbesitzer erlitt Brandwunden an der Hand, welche ihm von der Feuerwehr verbunden wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Verein für erziehliche Knabenhandarbeit veranstaltet gegenwärtig, wie dieses auch in den Vorjahren geschah, einen Ausbildungskursus für Lehrer in erziehlicher Knabenhandarbeit. Derselbe ist in dem Schulgenäude auf der Burgmauer eingerichtet. Die technische Leitung des Kursus hat Hr. Hauptlehrer Watteler von hier übernommen, der auch die Ausbildungskurse Kölner Lehrer leitet Der Kursus ist aus den verschiedensten Teilen der Rheinprovinz besucht. Die Teilnehmer geben sich ausnahmslos mit Lust und Eifer ihrer Arbeit hin. In drei Abteilungen wird unterrichtet: in Pappkerbschnitt- und Hobelbaukarbeiten. Die Kölner Kurse sind seit ihrer Gründung einem besonderen methodischen Lehrgange gefolgt, der weniger die Verbindung des Arbeitsunterrichtes mit dem Schulunterrichte berücksichtigt, als vielmehr auf eine allgemeine Handfertigkeit und praktische Geschicklichkeit hinzielt, die es dann dem Lehrer gestattet, nach dem Bedürfnisse seiner Arbeitestätte und seiner Individualitaät den Unterricht einzurichten. Die Auswahl der anzufertigenden Gegenstände ist darum auch so getroffen, daß sie praktische Verwertung im Schreibzimmer, in der Küche und in der Wohnstube finden können. Es sind zumeist kleinere Gegenstände, die, wenn auch im Haushalte nicht notwendig, doch dazu dienen, das Heim gemütlich und behaglich zu gestalten. Die rheinische Provinzialverwaltung hat fast alle ihre in den rheinischen Erziehungsanstalten beschäftigten Lehrer und Hausmeister sowie die Klosterschwestern in den Kölner Kursen ausbilden lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis feierte am verflossenen Sonntag in der Kempener Waldschenke sein Sommerfest. Mittags brachte ein Sonderzug den Verein mit seinen Angehörigen nach Horrem, von wo aus mit Musik zur Waldschenke gezogen wurde. Unter Gesang, Musik und Tanz vergingen die Stunden uno zu früh war es Zeit zur Rückkehr. Gegen 9 Uhr wurde ein prachtvolles Feuerwerk abgebrannt und ein Fackelzug bewegte sich dann zum Bahnhof, von wo aus die Rückkehr angetreten wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kurz-, Woll- und Weisswaren; für Galanterie-, Luxuswaren und Darfümerie; für Konditorei- und Zuckerwaren; mehrere tüchtige Filialenleiterinnen für Galanterie-, Luxuswaren und Herren- und Damenbedarfsartikel; Stenographistinnen und Maschinenschreiberinnen; alle für Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirchliches. Der Erzbischof Kitschurian von Erzerum (Armenien) las gestern Morgen am Dreiönigenaltar in der Domkirche eine feierliche Pontifikalmesse nach syrischem Ritus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Königl. Preußische Klassenlotterie. Die Erneuerung der Lose zur dritten Klasse muß bis zum 11. September cr., abends 6 Uhr, planäßig geschehen sein. Nach diesem Termin werden nicht erneute Lose nur noch als sogenannte Kauflose(es ist dafür der ganze Kaufpreis der ersten, zweiten und dritten Klasse zusammen zu zahlen) abgegeben. Die Ziehung der dritten Klasse findet am 15. September cr. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Typhuserkrankungen. Im Militälazarett zu Deutz sind gegenwärtig über 50 Soldaten des in Mülheim am Rhein liegenden 65. Iufauterieregiments untergebracht, die an Typhus erkrankt sind. Sofort sind alle möglichen Vorbereitungen getroffen worden, um die Ausbreitung der Krankheit zu verhindern. Auch hier vermutet man, daß die Typhuserkrankungen infolge der auf dem Uebungsplatze in Alsenborn herrschenden Verhältnisse entstanden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
