<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>353853</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einsturz. Gestern Vormittag 7 Uhr stürzte die Hintermauert eines bewohnten Hauses an der kleinen Brinkgasse infolge Ausschachten eines benachbarten Grundstückes ein. Menschen kamen nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine abermalige Preiseröhung für Braunkohlenbriketts wurde von einer am Montag Abend abgehaltenen Versammlung der Kohlenändler beschlossen. Es wurde darauf hingeornament- U lung der Kohlenänder beschlossenEr n.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Centrumspartei. Am Freitag, den 24. August, abends 1/2 9 Uhr, findet im Ainohause die monatliche Versammlung der Vertrauensänner in Verbindung mit einer Versammlung des Windtyorstbundes statt. In derselben wird u. a. ein sehr zeitgemäßer Vortrag über Deutschlands Interessen in Ostasien gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfall. Als gestern Nachmittag der Wirt Ritzen auf dem Rothenberg sich zu einem Mittagsschläfchen in sein Schlafzimmer zurückgezogen hatte, schlich sich ein Hausburschen in das Zimmer, überfiel den Wirt und brachte demselben mit einem Messer tödliche Verletzungen bei. Der Wirt wurde ins Marinehospital gebracht, während der Thäter von der herbeigerufenen Polizei in Haft genommen wurde. Ein vorausgegangener Streit hat den Burschen zu der That verandaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Aehrenfelder freiwillige Feuerwehr beging am Sonntag die Feier ihres 25jährigen Bestehens. Nachdem am Vormittag die zahlreich erschienenen Abordnungen auswärtiger Wehren empfangen worden, zog nachmittags der festgebende Verein mit dem gesamten Löschwerät zur Dechenstraße, woselbst eine Uebung stattfand. Herr Branddirector Schöbel und andere Facheänner sprechen sich lobend über die Leistungen aus. Herr Schöbel überreichte mehreren Feuerwehrleute die für 10-, 15- bzw. 20jährige Dienstzeit gestifteten Auszeichnungen. Im Lobau fand hierauf eine Festversammlung statt, in der es an Musikvorträgen und Darbietungen ernster und heiterer Art nicht fehlte. Besonderen Beifall fanden die lebenden Bilder aus dem Feuerwehrleben, sowie die Schlußapotheose. Auch die Darbietungen des Aehrenfelder Quartettvereins fanden gebührende Anerkennung. Das Hoch auf den Kaiser brachte Herr Abteilungsführer Schmitz aus. Das Fest wurde durch keinen Mißton getrübt und hat der Wehr zweifellos zahlreiche neue Freunde erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Eisenbahndienstähle nehmen in letzter Zeit wieder überhand, sodaß das Publikum dringend vor den Taschendieben gewarnt sei, welche in den Eisenbahnwagen und auf den Bahnhöfen ihr Unwesen treiben. Wiederholt sind in den jüngst verflossenen Tagen den Aborten des hiesigen Hauptbahrhofes leere Portemonnaies auf gefunden worden, welche zweifellos von Liebstählen herrühren. Bei Ausfegen des Wartesaales wurden mehrere Portemonnaies gefunden von denen eines noch ausläindisches Geld enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine größere Schlägerei entstand in der Nacht von Montag zum Dienstag auf dem Thurnmarkt. Mehrere Personen, welche Verletzungen erlitten hatten, wurden, nachdem sie im Bürgerhospital verbunden waren, in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
