<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer am 27. d. stattfindenden Sitzung u. a. mit Vorlagen betreffend Aenderung des Tarifs zur Begräbnisordnung sowie Neupflasterung der Rosenstraße zu beschäftigen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einreichung des Mitgliederverzeichnisse politischer Vereine. Der Polizeiräsident zu Köln hat durch Schreiben vom 21. November 1899 von dem Arbeiter G. als Vorsitzenden des socialdemokratischen Vereins für Köln und Umgegend, der eine Einwirkung auf öffentliche Angelegenheiten bezweckt, die Einreichung eines vollständigen Verzeichnisses der Mitglieder unter Angabe des Standes und der Wohnung erfordert. Als G. es ablehnte, diesem Verlangen nachzukommen, da bei der seiner Zeit erfolgten Stiftung des Vereins ein Mitgliederverzeichniss der Ortspolizeibehoörde eingereicht und in Zukunft zu ihrer Kenntnis jede Aenderung des Mitgliederbeſtandes fristzeitig gebracht sei, wurde gegen ihn das Strafverfahren eingeleitet. Das Schöffengericht erkannte auf Freisprechung, während die Strafkammer den Angeklagten verurteilte. Die gegen dieses Urteil eingelegte Revision hat soeben der Strafſenat des Kammergerichtes zurückgewiesen. DerSS 2 des Vereinsgesetzes lantet:"Die Vorsteher von Vereinen, welche eine Einwirkung auf öffentliche Angelegenheiten bezwecken, sind verpflichtet, Statuten des Vereins und das Verzeichnis der Mitglieder binnen drei Tagen nach Stiftung des Vereins und jede Aenderung der Statuten oder der Vereinsmitglieder binnen drei Tagen, nachdem sie eingetreten ist, der Ortspolizeibehoörde zur Kenntnisnahme einzureichen, derselben auch auf Erfordern jede darauf bezügliche Auskunft zu erteilen." Der Strafſenat legte diese Bestimmung dahin aus, daß der jeweilige Vorsteher zwar nicht aus eigenem Anlaß, wohl aber auf Verlangen der Polizeibehoörde die gerade bestehende Zusammensetzung des Vereins mitteilen müsse. Diese Auslegung entspreche dem Zweck des Gesetzes, der dahin gehe, der Ortspolizeibehoörde zu jeder Zeit die gesetzlichen Mittel zur Ueberwachung eines Vereins, der eine Einwirkung auf öffentliche Angelegenheiten erstere, zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern früh wurde am Leystapel die Leiche eines hiesigen Schlossers gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 23. Mignon. Oper in 3 Akten. Musik von Ambroise Thomas. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag, 24. Sept.: Ab.-Ist. 22. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag, zum 1. Mal: Ueber unsere Kraft. Mittwoch, Gastspiel von Pierre de Meyer: Samson und Dalla. Donnerstag: Der Probekandidat. Freitag, mit aufgehobenem Abonnement, Gastspiel von Theodor Bertram: Die Meistersinger von Nürnberg. Samstag, Gastspiel von Theodor Vertrau: Zar und Zimmermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
