<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353840</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Käln. 10 Aug.1900. Märkthericht. Durchschnittspreise. Enten M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erzpriester und Pfarrer bei St. Pius in Berlin, In Privat erteile täglich Unterricht nach meiner leicht faßlichen u. gründlichen Methode, an einzelne und mehrere Personen. Gefl. Anmeldungen zu meinem im September beginnenden Kurse in allen Rund- u. Gesellschaftslänzen nehme stets entgegen. Vor St. Martin 4, Privatsaal 1. Er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker hat heute einen mehr # 9 Te toup o gich der Kölner Wohlthässigkeitsverein ist von Frag Kommerzienrat-Eugen Rautenstrauch mit einer Gabe von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Penoraue Iuternaterst, Biste Sehgoseiz, isr gscher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aad Met-Kodierte dost an Koumestag Abend in Pense. karsten Kauthsanv, veoir ziazischungspungk hrdete dasz Austreten be Artisten u. Boaden, eine Hest, Fuigrlstesestentg, Vr. V ereine naßreichen Konzertes ist für das Hilfskomite zur Füsorge 6 Milickrisches, Gestern Morgen hot die erste Abtelug des Artillerie-Regts. Nr. 59 ihre Garnison verlassen und ist nach der -Ab: Sebesten am neuen Süfriedhof find schon weit vorgeschritten. Die Gartenanlage des 80 Morgen umfassenden Terram sesien ounsden in Vitgehgehzial brigaden und dant Zuter Sozlchz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a. Englücksfall. In einer Eisenkießerei zu Ehrenfeld erlitt vorgestern ein Arbeiter erhebliche Brandwunden. Ihm wurde von Saman vom Roten Kreuz zu Ehrenfeld die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kriges als Les ee. esten. ie see checke zu liegen. Bei den Abbringungsversuchen glit em Matrose</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>dem Spordschze an der Miestrtrahe Kalfishaldbe itgereienge Kas epsicheh e ae Lei. Keickelesise Aasgeier hice Aler Versehen, Heury Mager, Hering, Paul Mindner, Karl Käser usw. Diese werden die deutschen Farben gegen die Italiener Minozz Terratio gegen die Belgier Louis Grogna und Broca zu verleschaor game, gegen ve, eg hließen sich als gefährliche Gegner nog der Wiener Maxime Lurion und der Engländer Robertson an, ". die bekannten Dänen Ellegard und Petersen und nicht zu op; b eeo.g Lgenfahrer und kürzlich zum Verufsfahrervon i um außer Vorlas das neuartige, Brämienfahren wird spannende Momente zeigen. Die -- der zahlreichen Beteiligung notwendig werd, ven Vorläufe zur Meisterschaft werden Samstag Nachmittag 5 1/2 Uhr ausgefahren. Der Beginn der Hauptrennen am Sonntag ist auf 312 Uhr nach( Der Schutzverband der Radfahrer von Köln und umden 13.., abends halb 9 Uhr, im Re#9 Aes Salierring) seine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ie Pittori-National-Iuvalidenstiftung"bielt, an hürgermeisters Becker ihre Generalversammlung ab. Nach dem vom Schatzmeister, Hru. Peiffer, erstatteten Rechenschaftsbericht beugen Schade," August 1900 die Einnahmen 7948-81 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
