<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353847</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Erzbischof Dr. Simar ist von der Paderborner Bischofsfeier gestern Abend hierher zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pilgerzug nach Rom. Bekanntlich wird von der Centralstelle für die deutsche Jubiläumswallfahrt am 15. Oktober d. J. ein neuer Pilgerzug nach Rom veranstaltet. Anmeldungen hierzu werden bis zum 31. August d. J. von dem Vertrauensmann für die Erdiölese Köln, Herrn A. Cader(Köln, Röhrergasse 21) angenommen. Nur die bis dahin erfolgten Anmeldungen können auf Berücksichtigung rechnen."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Erinnerung. Dreißig Jahre sind nunmehr verflossen seit den heißen Tagen von Mars-la-Tour(Vionville) und Gravelotte, dem 16. und 18. August 1870. Es ist also recht zeitgemäß, wenn das Panorama International. Breitestrße 96, in dieser Woche die Erinnerung an jene ruhm-, aber auch schmerzensreichen Augusttage auffrischt, indem es einen Cyklus ausstellt, welcher uns auf die Schlachtfelder und zu den auf ihnen errichteten Denkmälern bei Metz, Mars-la-Tour(Vionville), Gravelotte usw. führt. Außer den schon genannten brauchen nur die Namen St. Privat, Amanweiler, St. Marie, Verneville, Bussy, Alroy, Rozerieules, Point de Jour, Olga, Nully, Noiseville, Amitie, Born und Collombey aufgeführt zu werden, und unsere alten Veteranen wissen Bescheid.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizeidirektion, 3 Schutzmänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600.; Elsen(Kreis Grevenbroich), Gemeindeverwaltung, Wegenärter und Nachtwächter, 600 M. jährlich; Endenich, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, Nachtwächter, 365 M. jährlich; Grevenbroich, Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 1550 M. jährlich; Heerdt, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1100 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1400 M. jährlich; Mayen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 bis 1500 M. jährlich; Noithausen, Gemeindeverwaltung Elsen, Wegenärter und Nachtwächter, 600 M. jährlich; Siegburg, kgl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500.; Sigmaringen, Bürgermeisteramt, Waldbannwarten, 700 M. jährlich nebst Dienstkleidung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Englücksälle. Am Mittwoch Abend fiel Unter Kranenbäumen ein kleines Kind von einem Bretterzaun und erlitt erhebliche Kopfund Beinverletzungen. Samariter vom Roten Kreuz leisteten dem Kinde die erste Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Rodenkirchen kam ein Mann beim Abspringen von einem Fuhrwerk zu Fall und erlitt einen schweren Beinbruch. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend geriet in der Eintrachtstraße ein Schulknabe unter einen Bierwagen und wurde an einem Bein erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jugendliche Ausredßerinnern. Aus Stettin wird unterm 14. d. berichtet: Im hiesigen Tiergarten wurden gestern zwei junge Mädchen, die sich dort auffällig benahmen, angehalten und der Polizei übergeben, die feststellte, daß die beiden im Alter von 13 Jahren stehenden Mädchen ihren Eltern in Köln entlaufen waren, um der Indianertruppe nachzureisen, die dort Vorstellungen gegeben hat und jetzt hier anwesend ist. Das eine Mädchen hatte den Inhalt seiner Starbüchse mit 45 M. an sich genommen und die Freundin zur Mitreise bewogen. Veide Ausredßerinnern werden nach Köln zurückgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise In den Marktsädten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats Juli 1900. A. Marktpreise: Weizen 16.73, 16,65, 17.00, Roggen 14,90, 15.05, 15,17, Gerste 00,00, 00,00, 00,00. Hafer 15,54, 15,36, 14,50, Erbsen 23,17, 27,00, 24.50, Bohnen 23,27, 25.00, 24,00, Linsen 36,90, 35,00, 31,00, Kartoffeln 7,22, 0,00, 6,79, Richtstroh 3,45, 3,25, 3,94, Krummstroh 2,31,.51,.36, Heu 11,88,.51,.35, Rindfleisch im Grosshandel 115,50, 135,00, 125,00 die 100 Kil., desgl. von der Keule.46,.50, .50, desgleichen vom Bauch 1,19, 1,15, 1,30, Schweinefleisch 1,65,.50, .49, Kalbfleisch 1,49,.50,.45, Hammelfleisch 1,35, 1,30,.45, Speck .47, 1,40,.,49, Butter 2,24,.30, 2,37 das Kil.; Eier 5,10, 4,70, 5,10 die 60 Stück; Milch 0,20, 0,20, 0,19 das Liter. B. Ladenpreise: Brod M..22, 0,18,.21, Weizenmehl 0,33, 0,39,.26, Roggenmehl.30, .27,.26, Gerstengraupen O,37, 0,37, 0,32, Gerstengrütze 0,00, 0,29, .45, Buchweizengrütze 0,00,.30,.00, Hafergruütze.49,.45,.45, Hirse 0,39, 0,35, 0,35, Reis, Java 0,50,.48, 0, 37, Kaffee, Java- mitteler roher.40,.20,.15, desgl. gelber gebrannter 3,04, 2,90,.60, Salz .20,.20,.18, Schweineschmalz 1,40,.30, 1,35, Rindernierentalg .70,.80,.80 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,14,.10,.10, Weinessig.30,.30..25 das Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Münzen- und Medaillenversteigerung. Die Kölner Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) wurde mit dem Verkaufe de bedeutenden Sammlung von Münzen und Medaillen aus dem Nachlasse des Ende 1897 zu Köln verstorbenen Hru. Pet. Joseph Schal lenberg betraut. Die umfangreiche Sammlung ersten Abteilung die Münzen des Altertums, hauptsächlich Römer, n teils hervorragend und selten schönen Exemplaren(vorwiegend Kölner Funde). Die zweite Abteilung umfaßt Medaillen und Münzen des Mittelalters und der Neuzeit in schönen Serien, von Kurstaat und Stadt Köln. Die Versteigerung sin."--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>23.- Kath. Heinr. Enders ßig. Commis rgersto. 251. Wenzel. S. Nikol. Eifers zelbertstr cristian, S. v. Franz Gielen nn. Schneider apostelnstr. 8. Elisabeth..o Pet. Dorna# beide v. hier Freiburg i. o teile.- Heim. * Emil Stoße lckreuth. Mar chuld., v. Lieg oh., v. Pfaffen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>20, u. Gert Karia Rubrum Küdinghoven : Wilh. Len</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Heinr. Eil nstr. 18.- Pe Thieboldsg. 9 u. Jakordenst. Lucia Gasp nn, u. Mar Christ. Supnburgerstr. 9. aufm., Niets daß es sowohl besonders bei weshalb es auch Reklame, ange r. Rheinhardt s jeder Familie Vom Schah von Persien. Wie bereits berichtet, wird der persische Herrscher wegen der eingetretenen Hoftrauer nicht offiziell in Berlin Gast des Kaisers sein. Der Schah wird aus diesem Grunde auch nicht, wie aufänglich beabsichtigt, Köln nochmals und zwar offiziell berühren, sondern vom Haag nach Besuch des königlich niederländischen Hofes auf direktem Wege nach Berlin reisen. Für den, zu Ende des Monats in Aussicht genommenen offiziellen Besuche des Schahs waren von den Kölner Behörden bereits größere Vorbereitungen in die Wege geleitet, die unn aufgegeben werden müssen. Von dem neulichen zweitägigen Inkoguitoaufenthalte in unserer Vaterstadt war der Schah sehr befriedigt und ließ seinem hiesigen Generalkonsul, Hru. Karl Stollwerck, wiederholt für die von demselben getroffenen Vorbereitungen seine Anerkennung ausdruücken und bedachte ihn mit einer hohen Ordensauszeichnung. Von unserer rheinischen Metropole hat der Schah viele recht angenehme Erinnerungen mitgenommen; auch sehr zahlreiche Andenken und Erzeugnisse unserer vatersädtischen Industrie, im Werte von 70---80.000., hat er nach Teheran senden lassen. Der langeährige kaiserlich persische Gesandte in Berlin, General Mirza Reza, war dieser Tage, von Ostende kommend, wo der Schah mit seinem Gefolge gegenwärtig weilt, auf der Durchreise einige Stunden hier und erzählte dem hiesigen persischen Generalkonsul die genauen Einzelheiten des auf den Schah in Paris verübten Attentats. Der genaue Sachverhalt war danach folgender: Als der Wagen, in welchem sich der Schah in Begleitung des Großveziers, des Hofmarschalls und des französischen Generals Parent befand, einige Schritte gefahren war, sprang der Attentäter auf den Wagenschlag und hielt den Revolver dicht vor die Brust des 1 Schahs; der ihm gegenübesitzende Hofmarschall griff mit einer Hand nach dem Halse des Attentäters und mit der anderen Hand an den * Revolver und zwar durch einen glücklichen Zufall so, daß er mit dem Zeigefinger unter den Hahn in den Bügel kam. Das nachherige Andrücken des Attentäters blieb daher infolge Dazwischenliegens des Fingers des Hofmarschalls glücklicherweise erfolglos. Erst als der Uebelthaäter den Lauf auf den Hofmarschall gerichtet und auch hier loszudruücken versuchte, wurde er von den herbeieilenden Schutzleuten verhaftet. Der Schah behielt während dieses ganzen Vorganges eine seltene Ruhe, und als die Herren seines Gefolges ihn um Rückkehr nach dem Palais baten, befahl der Schah ruhig, die Fahrt programmäßig fortzusetzen. Während der Besichtigung der Fabrik der Gobelins und der historischen Säle des Versailler Schlosses hat der Schah ein sehr großes Interesse gezeigt und gar nicht mehr von dem Attentat gesprochen. Infolge des Attentats ist der Schah während seines Aufenthaltes in Paris der volkstümlichste Mann geworden, und überall wurde er, wo immer er sich sehen ließ, mit begeisterten Kundgebungen empfangen. Die Einkäufe, welche der Schah in Paris machte, erreichten einen Betrag von etwa zwei Millionen Fres.-- Im Anschlugß hierau wird uns von Herrn Generalkonsul Stollwerck noch geschrieben:"In der Presse wird als Ursache für die Aufgabe des offiziellen Besuches des Schah von Persien am Berliner Hofe der gegenwärtig schlechte Gesundheitszustand des Schahs angegeben. Ich beehre mich daher zu betonen, daß der offizielle Besuch des Schahs bei unserem Kaiser ausschrießlich infolge der Doppeltrauer(wegen Ermordung des Königs von Italien und des Heimganges des Onkels unseres Kaisers, des Herzogs von Coburg) aufgegeben wurde. Bei dieser Gelegenheit möchte ich einige über die Person des Schahs bestehende irrige Meinungen berichtigen. Der Schah ist ein Herr von hoher europäischer Bildung, hat in St. Petersburg studiert und besuchte die Universität in Oxford. Er hat eine besondere Vorliebe für Litteratur und Musik, und mit ganz besonderem Interesse verfolgt er die Fortschritte auf dem Gebiete der Industrie und Technik. Besonders in der Elektrotechnik ist der Schah sehr zu Hause und vollkommen auf dem Laufenden. Unter den großen Einkaufen, die er überall machte, befinden sich wohl alle Neuheiten an Maschinen, Apparaten, Automobile, wie auch die neuesten Apparate der Telegraphie ohne Draht, Fernsprecheinrichtungen usw." &amp;a Barnum und Bailey. Das amerikanische Cirkusunternehmen Barnum und Bailey kommt am 1. September von Nachen auf neun Tage nach Köln, von wo aus es nach Bonn, Koblenz, Trier, und anderen großen Städten des Deutschen Reiches gehen wird alle diese Städte kein Gebäude besitzen, das groß genug ist, die gesamte Schaustellung zu fassen, so wird dasselbe unter ihren eigenen Riesenzelten ihre Vorstellungen geben. Aus zwölf großen Abteilungen setzt sich dieses Unternehmen zusammen, das einen Bestand von über 400 Vollblutpferden, ferner zwei Menagerieen wilder und dressirter Tiere, das Olympiahipprodom, einen Cirkus mit drei Manegen, akrobatischen und gymnastischen Vorführungen usw. umfaßt. Drei Herden abgerichteter Elefanten, sowie Kamele, Lamas, Alpacas, Zebus, Zebras und andere wilde Tiere, sowie 40 niedliche Ponies zählen ebenfalls zu dem wertvollen Bestande dieses eigenartigen Vergnügungsinstitutes. Das Hauptzeit vermag nach der Ankündigung bei einer Länge von 585 Fuß 15,000 Personen aufzunehmen. Ein Eintrittsbillet berechtigt den Besucher, die ganze Veranstaltung in Augenschein zu nehmen; zu dieser gehören die in drei Manegen, auf zwei großen Bühnen und einer großen Rennbahn stattfindenden Vorstellungen. Dieselben dauern ungefähr drei Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Freiwillige Gaben für das ostasiatische Expeditionscorps. Wie bekannt, ist die bei der Bahnhofskommandantur in Bremen errichtete Sammelstelle für Liebesgaben und für die freiwillige Krankenpflege, nachdem die Einschiffung der Truppen ab Bremerhaven nunmehr beendet ist, zu einer"Hauptsammelstelle Bremen für das ostasiatische Expeditionscorps" unter einheitlicher Verwaltung vereinigt worden. Die Geschäfte der Hauptsammelstelle führt ein Delegierter des kaiserlichen Kommissars und Militärinspekteurs der freiwilligen Krankenpflege, Friedrich Grafen zu Solms-Baruth in Berlin. Um die den Truppen zugedachten freiwilligen Gaben möglichst im Sinne der Geber und zum Nutzen der Empfänger verwerten zu können, ist es erforderlich, bei ihrer Auswahl und Beförderung den jeweiligen Hauptbeduürfnissen der Truppen Rechnung tragen. Dies sind zur Zeit: 1. Die Ausstattung der Truppen mit außeretatsmäßigen Kleidungsstuücken für die kalte Jahreszeit: 2. die Versorgung der Truppen mit außeretatsmäßigen Verpflegungs- und Genußmitteln; 3. die Bereitstellung von Lazarettmaterial</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Für die ersten noch im August zu expedirenden Sendungen sind von diesem Bedarf nachstehende Gegenstände besonders erwünscht:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kleidungsstuücke für den Winter. Filzſchuhe, Filzstiefel, Lederjacke, Leibbinden, Pelzeäntel, Pelzstiefeln, Socken wollene, Unterkleider wollene, Unterziehtützen seidene und gewirkte, Rohstoffe zur Anfertigung dieser Sachen, insbesondere Schaf- und Ziegenfelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Das Proviantamt ersucht uns mitzuteilen, daß es den Ankauf von Hafer der neuen Ernte ausgenommen habe und denjenigen von Roggen, Hen und Stroh fortsetze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Verhaftung eines Hochſtaplers, vor dem der Polizei bericht dieser Tage warnte(Vgl. Nr. 221), wird uns von befreundeter Seite wie folgt geschildert: Vorgestern Nachmittag(14. August) gegen 3 Uhr erschien ein junger Mann in meinem Geschäfte an der Hohepiorte und verlangte in gebrochenem Deutsch eine goldene Herrenuhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Paderborn, 16 Ang.1900. An den Konsekrationsfeierlichkeiten des hochw. Hru. Bischofs Dr. Wilh. Schneider beteiligte sich aus der Erdiölese Köln der katholische Studentenverein Ripuaria *-- der neukonsekrierte  (Bonn), dessen Vereinsmitglied und"Alter Herr" der neukonsekrierte Bischof ist. Bekanntlich studierte Bischof Schneider vier Semester in Bonn und war dort Mitglied des katholischen Studentenvereins Ripuaria. Die Korporation verehrte demselben zur heutigen Feier eine prachtvolle von Mengelberg(Utrecht) entworfene und von Hermeling (Köln) ausgeführte Chormantelagraffe, über welche wir bei ihrer Ausstellung im Kölner Diöcesanmuseum berichteten. Fast die gesamte Activita und eine große Menge von"Alten Herren" des Vereins hatte sich in Paderborn eingefunden und nahm morgens an der Einholung des hochw. Herrn Consekrandus und der Feier im Dome teil. Am Nachmittage empfing der hochw. Herr dieselben in besonderer Audienz. Der Senior Cand. med. Bungart überreichte Sr. bischöfl. Guaden das Geschenk des Vereins, nachdem der Consenior Stud. phil. Freuten hochdenselben mit einigen Worten begrüßt hatte. Hr. Pfarrer van Gils(Köln-Lindenthal) sprach im Namen der Alten Herren und verband seine Glückünsche mit denen der Aktivita, die in dem Versprechen ausklangen, stets für Se. bischöfl. Gnaden den Segen Gottes zu erflehen, damit er recht lange zum Heile seiner Diölese und der gesamten Kirche wirke. Se. bischöflichen Gnaden dankten mit bewegten Worten für diese treue Liebe und Anhänglichkeit, die ihm seitens seines Studentenvereins bekundet werde und die ihn ganz besonders freue, einerseits da er stets der akademischen Jugend nahe gestanden, anderseits weil er sehe, daß in den Reihen der Ripuarien noch jener treue und echte Geist herrsche, wie zu der Zeit, wo er aktiv gewesen sei. Stets werde er dem Verein von Herzen zugethan sein und gern spende er allen seinen bischöflichen Segen. Nachdem der hochwürdigste Herr noch den einzelnen seinen persönlichen Dank für das schöne Geschenk ausgesprochen, das seine vollste Bewunderung gefunden, unterhielt er sich noch längere Zeit mit den Anwesenden und beehrte die drei Chargierte sowie drei der Alten Herren mit einer Einladung zum Festessen im Rathaussaale. Nach der Audienz machten die drei Chargierte ihrem Oberhirten, dem hochwürdigsten Herrn Erzbischof von Köln, Dr. Hubertus Simar, ihre Aufwartung, dem sie auch einen Blumenstraußß in den Farben des Vereins überreichen ließen. Während die Abordnung der Aktivita und Alten Herren an dem Festmahle auf dem Rathause teilnahmen, vereinigten sich die übrigen zu einem Festessen im Hotel zur Post. Hr. cand. med. F. Altenberg widmete den ersten Trinkspruch dem hochw. Herrn Bischof Dr. Schneider und feierte den Alten Herrn in seiner Liebe zur Ripuaria. Nach dem Fackelzuge, an welchem sich die Aktivita, gefolgt von den Alten Herren, beteiligte, fanden sich alle im Hotel Gerbaulet zu einer gemütlichen Festfeier zusammen. Herr Pfarrer Wingerath aus Hennef widmete den ersten Salamander dem neukonsekrierten hochw. Herrn, während Hr. Pfarrer Msgr. van Gils in begeisterten Worten des hochw. Hru. Konsekrators, des E</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
