<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353862</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Apothekerfrage beschäftigte am Dienstag Abend wiederum eine Versammlung zahlreicher Kassenvorstände, die einer Einladung des Krankenkassen-Verbandes entsprochen hatten. Wie der Vorsitzende auswich verbulaßt sah, ihre Vermittelung in dem zwischen Krankenkassen und Apothekervereins bestehenden Streit anzubieten. Maßgebende Mitglieder des Apothekervereins hätten ihre Ansicht dahin ausgesprochen, daß letzterer auf der Grundlage von 15 Prozent Rabatt und Freigabe der Handverkaufsartikel einem Vergleiche geneigt sein würde. Auch der Krankenkassen-Verband, welcher bei Freigabe der Handverkaufsartikel 20 Prozent Rabatt verlangt hatte, hatte durch seinen Ausschuß seine Bereitwilligkeit zu erkennen gegeben, unter diesen Bedingungen in Vergleichsverhandlungen einzutreten. Indes habe die Generalversammlung des Apothekervereins diesen Verschlägen nicht nur ihre Zustimmung versagt, sondern in einem längeren, an die Königl. Regierung gerichteten Schreiben ihre alte Forderung: 10 Prozent Rabatt und Entnahme aller Handverkaufsartikel aus den Apotheken aufrechterhalten. Auch in einer späteren, unter dem Vorsitze eines Regierungsvertreters stattgehabten Verhandlung, an der je zwei Vertreter des Krankenkassenverbandes und des Apothekervereins teilnahmen, hätten letztere an ihren Forderungen festgehalten und seien nur bereit gewesen, den Krankenkassen zu gestatten. Wein, Cognac, Mineralwasser und einfache Verbandstoffe anderswo zu beziehen. Die Vertreter des Apothekervereins hätten ihre Forderungen damit begründet, daß sie in den siebziger Jahren den damals bestehenden wenigen Krankenkassen bis 25 Prozent Rabatt bewilligt, ihre Rechnung dabei aber nicht gefunden hätten. Durch die infolge des Krankenversicherungsgesetzes erfolgte große Vermehrung der Kassen und durch die fortgesetzten Herabsetzungen der Arzneitaxe sei man aber erst recht nicht in der Lage, von den jetzigen Bedingungen abzugehen. Die von den Kassen aufzubringenden hohen Arzneikosten rührten wesentlich daher, daß es seitens der Kassenärzte immer mehr Mode werde, Tropen, Hygyama, Perucognac, Somatose usw. zu verordnen, Mittel, die zwar recht teuer, aver von frageürdiger Wirkung seien und welche ein weit billigeres, ordnungsäßig verschriebenen Arzneimittel nicht ersetzen könnten. Die Vertreter des Krankenkassen-Verbandes hätten darauf hingewiesen, daß das Krankenversicherungsgesetz den Apothekern gerade dadurch zu gute gekommen sei, daß die Vermehrung der Kassen eine gewaltige Steigerung des Medizinverbrauches im Gefolge gehabt habe. Unbegreiflich aber sei es, daß der Apothekervereins an der Forderung der Handverkaufsartikel festhalte und gleichzeitig behaupte, daß an diesen kaum ein Verdienst übrig bleibe. Der Apothekervereins müsse doch auch bei seinem Verhalten socialpolitische Erwägungen mitsprechen lassen, umsomehr, als die an die Kassen gestellten Anforderungen fortährend steigen und die in Aussicht stehende Novelle des Krankenversicherungsgesetzes eine Vermehrung der Leistungen erwarten lasse; dabei müsse man bedenken, daß die Kassen zahlreiche Mitglieder(Frauen, Lehrlinge usw.) haben, deren Beitrag gerade die Arztkosten decke. Die segensreiche Wirkung des Krankenversicherungsgesetzes würde aber wesentlich beeintraächtigt, wenn durch steigende Arzneikosten die Leistungen herabgesetzt oder die Mitgliederbeiträge erhöht werden müßten, für die es übrigens eine gesetzliche Grenze gebe. Die Verhandlungen hätten schließlich damit geendet, daß der Regierungsvertreter vorgeschlagen habe, man möge sich auf 12 1/2 Prozent Rabatt einigen, wogegen die Apotheker die Forderung, daß die Handverkaufsartikel bei ihnen zu entnehmen seien, fallen lassen müßten. Seitens der Vertreter der Apotheker sei eine Erklärung nicht abgegeben worden, während diejenigen des Krankenkassenverbandes versprachen, dem Ausschusse bzw. den Vorständen einen objektiven Bericht zu erstatten und diesen die Entscheidung zu überlassen. Nach ausgedehnter Debatte kam man zu dem einstimmigen Beschlußß zu erklären, daß man wohl geneigt gewesen sei, einem auf 15 Prozent Rabatt und Freigabe der Handverkaufsartikel basirenden Vergleich zuzustimmen, den gemachten Vergleichsvorschlag aber ablehnen müsse. Sodann wurde der Ausschuß beauftragt, alle ihm etwa nötig erscheinenden Schritte zu unternehmen, falls die Verfügung der städtischen Polizeibehoörde betr. Bestrafung der Kassenvorstände in Kraft gesetzt werde, ohne daß gleichzeitig den Apothekern die Kreditentziehung untersagt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>au, i6 sage Aude Bonte, un un ug ine ung Aäsg, den delshehsichen sldhane selselen siheiete schule daselbst 494 M. weniger, die Realschule 3649 M. mehr, die Handelsschule 304 M. mehr, die höhere Mädchenschule 1835 M. weniger, die beiden mittleren Mädchenschulen 7156 M. weniger, die mittlere Knabenschule 4092 M. mehr, die Elementarlehrerinnen-Bildungsanstalt 2137 M. weniger, die Volksschulen 22,290 M. weniger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>enthalten, ferner die an den Reservefonds abgeführten Ueberſchüsse aus dem Jahre 1898 mit 1,018.244 M. Ferner, enthält der Titel Schuldenverwaltung eine Abteilung"außer Etat" von die im wesentlichen über die Verwendung von Anleihegeldern berichtet. Von den übrigen Etatstiteln haben Hochbau- und Tiefbaukasse her vorragenden Anteil an dem Anwachsen der Einnahme und Ausgabe der Stadtkasse, erstere, wie schon erwähnt, durch die Bereitstellung außerordentlicher Mitel für Volkschulbauten, letters, durch den Verbrauch von Restbeständen für Kanalarbeiten, durch Alignements entschädigungen, Straßenbaukosten usw. C &amp;a Barnum&amp; Bailey. Unter den zahlreichen Sehenswuürdigkeiten, welche dieses große amerikanische Unternehmen in der Menagerie, dem Cirkus, dem Hippodrom oder durch die Gesellschaft seltsamer menschlicher Geschöpfe bietet, dürften viele mehr als vorübergehendes Interesse erwecken. Dieses wird in hohem Maße bezüglich des Affenweibchen Johanna der Fall sein. Das Tier wurde als Gorilla gekauft, besitzt aber charakteristische Eigenschaften, die viele Gelehrte darauf schließen ließen, daß es zu einer anderen Affenart geyorr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Totschlag. Am Montag Morgen gegen 4 1/2 Uhr wurde der einundsechzigährige Windvogelmacher Wilhelm Dahmen vor der Thür seiner in der zweiten Etage des Hauses Alte Mauer am Bach Nr. belegenen Wohnung schwer verletzt aufgefunden. Kurze Zeit darauf ist der Mann gestorben. Die Witwe des Dahmen, dessen Tochter und die beiden Söhne Hermann und Leonhard sind nunmehr unter dem Verdachte, ihren Mann bzw. Vater erschlagen zu haben, ver00 Im Zoologischen Garten wird am Samstag und Sonntag nachmittags 4 Uhr, und am Montag, nachmittags 3 Uhr, die Reunion des Amateurs aus Dolhain(65 Musiker) unter dem Dirigenten Prof.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Auf einem der Fährboote Köln-Deutz wurde gestern Nachmittag gegen 1 Uhr ein Weinreisender von Godesberg welcher in Deutz zu Besuch gewesen war, vom Schlage gerührt und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Einem Knaben, welcher gestern Nachmittag mit Nachtdienst im Fernſprechverkehr. Die Kaiserliche Oberpostdirektion Köln hat dem Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln mitgeteilt, daß in nächster Zeit der Nachtdienst im Fernſprechverkehr für den Bezirk von Köln und die Kölner Vororte ausgenommen werden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>% In der Flora findet am Donnerstag den 30. d.., abends 7 1/2 Uhr, das erste Konzert der Ia Banda Musicale di Lanciano statt. Die genannte Kapelle wird am Sonntag den 2. September ihr zweites Konzert von 4 Uhr nachmittags bis 10 Uhr abends veranstalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Sonntag den 2. September beträgt der Eintrittspreis von vormittags--1 Uhr 20 Pfg. pro Person.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
