<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>353864</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diamantene Priesterjubiläum. Am Mittwoch den 5. d. feiert der Ehrendomherr, Stadtdechant und Pfarrer von St. Mauritius, hochw. Hr. Adolph Thomas, sein sechzigähriges Priester3 Uhr ab Station Schiffbarücke an der Friedrich-Wilhelmstrße nach Niehl(Rennplatz) fahren. Die Rückfahrt nach Schluß der Rennen erfolgt nach Bedarf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzert im Volksgarten. Uebrig gebliebene Dutzendbillete von den philharmonischen Konzerten des städtischen Orchesters können am morgigen Sonntag noch verwertet werden, da der Volksgartenrestaurateur dieselben ausnahmsweise zu dem Konzert der Kapelle des Westf. Fuß-Art.-Rats. Nr. 7 gelten läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 1. Der fliegende Holländer. Romantische Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag, 2. Sept.: Ab.-Ist. 2. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Barnum&amp; Bailey ersuchen uns, bekannt zu geben, daß ihnen die Hilführung der Elefanten in dem heutigen Straßenumzuge von der hiesigen Behörde nicht gestattet worden sei; ebensowenig dürfen die Dresseur in den einzelnen Tieckäfigen sitzen. Mit diesen Ausnahmen wird der Umzug, wie angefündigt, heute Nachmittag 2 Uhr stattfinden, vorausgesetzt natürlich, daß das Wetter es gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die socialdemokratische Partei hielt vorgestern Abend im Saale der Restauration Mebus eine Versammlung ab, um Stellung zu der auf dem nächsten Parteitage zu behandelnden Frage der Beteiligung an den Landtagswahlen zu nehmen. Redacteur Dr. Erdmann gav zunächst einen geschichtlichen Ueberblick über die diesbezüglichen Beschlüsse der verschiedenen Parteitage in Köln, Hamburg, Stuttgart und Hannover, erläuterte alsdann die für die Arbeiterschaft und Allgemeinheit wichtigen Aufgaben, über die der preußische Landtag zu entscheiden hat. Redner kam zu der Ansicht, daß es unbedingte Pflicht sei, dafür zu sorgen, daß die Partei im preußischen Landtage vertreten werde, um bei den wichtigen Fragen ihr Wort in die Wagschale werfen zu können. Wo es Erfolg verspreche, habe die Partei in den Einzelnändern selbständig vorzugehen und eigene Kandidaten(Wahlmänner) aufzustellen. Wahlbündnisse zum Zwecke der gegenseitigen Begünstigung seien nicht zu verwerfen. Im übrigen hätten die Parteigenossen denjenigen bürgerlichen Kandidaten zu unterstützen, der die größte Gewähr in Bezug auf wirtschaftlichen und politischen Fortschritt biete. Da es sich in Köln bisher um Centrum oder National- liberal gehandelt, so treffe hier keine der Bedingungen zu, infolgedessen sei hier Wahlenthaltung geboten. Rieger ist für Wahlbeteiligung, wenn es sich auch nur um einen Achtungserfolg handele; aber er sei gegen jeden Kompromißß. Merfeld hält die Wahlbeteiligung für eine Pflicht und erklärt sich für die Schließung eines Bündnisse, wenn es heiße, einen Freisinnigen zu unterstützen. Redacteur Hofrichter ist Anhänger der Wahlbeteiligung bei den Landtagswahlen und erblickt in der Beteiligung den ersten Schritt zum Protest gegen das Dreiklassenwahlsystem. Wenn es sich darum handele, einen Konservativen aus dem Landtage zu verdrängen, so könne die socialdemokratische Partei mit allen anderen Parteien sich vereinigen. Schließlich nahm man folgende Resolution an:"Die Parteigenossen in Köln(Stadt) wünschen, daß der Parteitag in Mainz die Beteiligung an den Landtagswahlen zur Pflicht mache. Der Parteitag stellt allgemeine Verhaltungsmaßregeln auf, über deren Anwendung guf die einzelnen Kreise die Parteitage der Einzelnänder, in Preußen die Parteitage der Provinzen oder Agitationsbezirke zu entscheiden haben." Die gewählten Delegierten wurden beauftragt, auf dem Parteitag zu beantragen, daß die Frage der Taktik bei den Landtags wahlen an siebenter statt erst an neunter Stelle verhandelt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ler. Flaschen 18 g. 3/4 4 Ltr. Flaschen 27 J. 442224 1/2 1/2 Ltr. Flaschen 13 Z. 1 Ltr. Flaschen 25 1 Lir. Flaschen 35 g. 5 Ltr. Kännchen a Ltr. 20 J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Total-Anzeiger Nr. 233 4 Samstag, I. September 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag den 3. September d.., avends 8 Uhr, im großen Saale der"Philharmonie"(Apostelnstrße) sind alle Pfarrgenossen von St. Aposteln sowie deren Freunde freundlichst eingeladen. Das Fest-Komitee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ließem, Friesenstrße 41, Kaufmann Schoenen, Ehrenstrße 19. Cigarrenmändler Barth, Apostelnstrße 36, und Kunstärtner Strunck, Alte Wallgasse 22--24. 69 Sonntag den 2. September 1900, Vormittags--1 Uhr: Eintrittspreis:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
