<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353807</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Veigeorductez S,e,(vzzegigungg, iun Parat die Ari,,.. die gröste in Eisenbahndirektionsbezirt Betriebsinibekion in Elberfeld, die:25;, ahuverein in Barmen Elberfeld, berwoaltet. Der Stou, Aus zälreich besichten Hauptund Anregend ernounte iu. jung,., Biagriges Müglied einstinung versammlung au 7. April. d. V..g zwbverugse gs iu dem Wortlaut zum Chrenmitgliehe des Vorhin, un, Jgusgeferigten Didlous heiß, des vunwehr Iu. sgzaus Hhzensite uun die Gründung und Entwicke, in Auertennug seiner Verdoenye,., Eisenbahnbediensteten u 19 lung des Vereins und wegen des ben vez, Da der Verein aus reichem Maße entgegengehrchterv, wobey., aller Dienstzweige besteht Veduten und Arbeitern jeden Standes usäzen Geregzigkeitsinn und ud der Grund ur iu, den., dzweiler füir das ihm unterstelle der seten Füsoroe des verr., Hie(hrung einen um so gröseren Wert, Personat zu huchen 1t, v. v0. Lu.: Geren Beigeordneten Scheidtweiler Dezernenten für das städtische Verkehrswesen auch die Verwaltung der ädlichen Stradenbahnre, ob..., Nachmnitag stieg das Thernowitterzugezzrsraid Celsis, die Hitze wurde aber genäßig durch frischen Sidoswoind. Das Barometer war wieder Dur ade Ster zu heitzen. Gr.d, Birgerneseramt Broich, Corps folgende Stellen zu besetzen:.."um 000 M. jährlich.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>f Otarnastdirektian in Köln, Dort wiro vesggg bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ud aud zist une;, Hear" Hertling war und lief, sich die Stirne reiben, in dem reinen Zimmer yin bugs Ceigasti Wie beist doch der Gouverneur zusers: Erbprinzen?" fragte er in höchster Erregung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Auf das vom Stadtwaldfest aus an den Kaiser gerichtete Huldigungstelegramm ist nachstehende Antwort eingegangen:"Seine Majestät der Kaiser und König lassen für das Huldigungstelegramm freundlich danken. Im Allerhöchsten Auftrage der geheime Kabinettsrat: I. V. v. Valentini." 2 Die Flora hat für nächsten Sonntag Vormittag den Eintrittspreis auf 20 Pfg. einschliefßlich Besuch des Aquariums ermäßigt. Der anhaltende Regen vermochte es nicht, den gerade jetzt besonders herrlichen Blumenarrangements irgend welchen Abbruch zu thun, umsomehr, als in diesem Jahre nur erprobt wetterfeständige Pflanzensorten verwendet wurden. Der Gesamtanblick des schönen großen Parterres ist infolge richtiger Farben-Harmonie ein vornehm ruhiger, aber auch im einzelnen betrachtet ist die Zeichnung und künstlerischen Durcharbeitung der gegebenen Motive von vollendeter Schönheit. Die unter der glü. henden Sonne Merinos heimischen Agaven haben eine neue gefällige Gruppierung zwischen roten Jelsblöcken erhalten und auch sonst ist viel Neues und Schönes im Park geschaffen. Die Victoria regia befindet sich in starkem Trieb und die Königin der Nacht(Cacteensammlung hat mehrere Knospen angesetzt. Wie im Park, so herrscht auch in den Gewächsäusern überall peinliche Sauberkeit. Zum Schlusse empfehlen wir noch die Besichtigung des See- und Süß-Wasser-Aquariums, welches seit einiger Zeit auch zwei von Amphibien und Reptilien verschiedener Arten bewohnte große Terrarien besitzt. Das Seewasser-Aquarium wurde vor einigen Tagen durch eine größere Anzahl der höchst interessanten Seepferdchen(hippocampus antiquorum) bereichert. Die Tierchen stammen aus dem Jardin zoologique'Acclimatation in Paris. # Ueberfahren. Ein Einwohner aus Nippes, welcher am 30. v. M. auf der Escherstraße von einem Radfahrer überfahren wurde, ist gestern gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. In einem Hause am Wormserplatz entstand am Mittwoch Abend durch Umfallen einer Petroleumlampe Feuer. Die Feuerwehr beseitigte die Gefahr. Ein Bett ist teilweise verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine unliebsame Verwechselung passierte einem hiesigen Maurermeister, der von einem in der Friesenstrße wohnenden Hausbesitzer beauftragt wurde, den Giebel des Hauses auszubessern. Der Meister schickte mehrere Gesellen mit dem nötigen Gerüst und Material nach der Friesenstrße, gab aber irrtümlich die unrichtige Hausnummer an. Die Gesellen begannen sofort an dem ihnen bezeichneten Hause, das ebenfalls einer Ausbesserung bedurfte, mit der Arbeit. Als der Auftraggeber entrüstet den Maurermeister aufsuchte und fragte, ob er die Ausbesserung des Hausgiebel nicht übernehmen wolle, antwortete jener zu seinem Erstaunen, daß die Arbeit längst ausgeführt sei. Nun erst wurde der Irrtum bekannt. Der Bewohner des restaurirten Hauses wohnte zur Miete und hatte geglaubt, der in Ehrenfeld wohnende Besitzer des Hauses habe sich endlich bewegen lassen, etwas zur Verschönerung des Hauses zu thun. Der Aehrenfelder lehnt eine Bezahlung der geleisteten Arbeit ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Am Mittwoch Abend kam auf der Severinstrße ein kleines Mädchen mit einer Bierflasche zu Fall und erlitt an den Scherben der Flasche nicht unerhebliche Verletzungen an einer Hand und am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Arbeiterschutz-Verband wird seine nächste Sitzung am Freitag Abend im Ainohause abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
