<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353831</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sammlung für China. Am Schalter 17 des Postamtes I sowie Hauptpostkasse werden Gelder für die in China verwundeten deutschen Soldaten angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600., Asbach, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft in Hennef(Sieg), Bremser, M. 2,20 pro Tag, Bensberg, Königl. Kommando des Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich und Nebenbeiüge, steigt bis 1100., Birkenfeld, Großherzogl. Regierung, Hülfsarbeiten für den Registratur- und Revisionsdienst, 1000 M. bis 1600 M. Gehalt jährlich, Godesberg, Gemeinde, zwei Nachtwächter, je 720 M. jährlich, Godesberg, Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500., Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, zwei Bremser, je M. 2,20 pro Tag, Herdstein, im Fürstenthum Birkenfeld, Bürgermeisteramt, Hülfsbote, 720 M. jährlich, steigt bis 1000., Kalk, Städtische Verwaltung, Schuldiener am städtischen Progymnasium, 900., steigt bis 1200.,.-Gladbach, Oberbürgermeisteramt, Polizeiwachtmeister für den Nachtdienst, 1650 M. jährlich, steigt bis 2850., Forstschutzbezirk Raubach, Bürgermeisteramt Puderbach, Gemeindeörster, 1100., steigt bis 1500 M. jährlich, Saarwellingen, Bürgermeisteramt, Forstgehülfe, 750., Siegburg, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft in Hennef(Sieg), Bremser, M. 2,20 pro Tag, Siegburg, Königl. Direktion der Geschoßfabrik, zwei Verwaltungsschreiber, je 100 M. monatlich, steigt bis 170 M. monatlich, Siegburg, Kaiserl. Postamt, Postschaffner, 900 M. jährlich, Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1650., Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft in Hennef(Sieg), vier Stationsassistenten, je 3 M. pro Tag, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Polyhymnia veran staltete am Mittwoch auf der Marienburg ein Sängerfest, das einen prächtigen Verlauf nahm. Die Teilnahme war eine sehr zahlreiche, namentlich die jugendliche Damenwelt war stark vertreten. Nach den letzten starken Regenüssen war der Aufenthalt in den herrlich am Rheine gelegenen Anlagen um so angenehmer. Die Süperche Hauskapelle leitete das Fest mit einer Reihe ausgewählter Musikstücke ein. Gegen 9 Uhr trat der Verein zu seinen ersten Chorvorträgen zusam men. Unter der umsichtigen Leitung des Herrn Wolf, Lehrer am hiesigen Konservatorium, sang der Verein zunächst die Chöre: Der Rhein von Steinhauer und Der Frühlung ist der Herr der Welt von Schrader. Diesen folgten später Brautfahrt in Hardanger von Kjerulf und Eislein von Caub, endlich noch Chöre von Treu, Zant und Schauß, die aus dem Musiktempel ganz vortrefflich klang und stürmischen Beifall fanden. Mit Eintritt der Dunkelheit wurden die Anlagen in der Umgegend der Terrasse mit leuchtenden Guirlanden durchzogen, die sich prächtig ausnahmen. Nach 10 Uhr wurde auf der hinter dem Restaurationsgebäude gelegenen großen Wiese ein schönes Feuerwerk abgebrannt, dessen brillante Farbenzusammenstellung der pyrotechnischen Fabrik von Joh. Keil in Gerresheim alle Ehre machte. Für den Verkehr mit der Altstadt hatte der Vorstand besondere Füsorge getroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
