<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353835</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>neverfahren. Gestern Morgen wurde in der Mathiasstratze ein kleines Kind von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich an einer Schulter verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag fanden im Bürgerhospital orei Personen Aufnahme, welche sich bei Schlägereien Verletzungen zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern Mittag im großen Saale der Bürgergesellschaft eine von etwa 250 Mitgliedern besuchte Monatsversammlung ab. Hr. Jean Roßbach jr. verbreitete sich in einem sehr interessanten Vortrage über Pilze, deren Leben, Vermehrung und Schädlichkeit für Menschen, Tiere und Pflanzen der Redner eingehend darlegte. Im Anschlugß hieran wurde auch auf die nützlichen bzw. genießbaren großen Pilze hingewiesen. Die allgemein verständlichen Ausführungen des Redners wurden mit lebhaftem Danke sehr aufmerksam entgegengenommen. Am Schlusse der Versammlung wurden 82 Pflanzen und Blumenörbchen, welche W. Winkelmann in Rodenkirchen geliefert hatte, unter den Mitgliedern frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 6. August, morgens 7 Uhr 140 R Kölner#ral-Anzeiger Nr. 212 a Montag, 6. August 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. 2 n##.#. Der Stadtbauinspeltor: Volte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Zugebote sind verseselt, postfrei und mit entsprechender Auscheist Freitag den 31. August 1900, vormitags 11., A0, an das unterzeichnete Hochbauamt, Zimmer 24, einzureichen, woselbst die Eröffnung in Gegenwart der etwa erschienenen Bieter erfolgt. 1 Petn, den 26. Juli 190. Der Sladlbauigspestor Volte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
