<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Köln belegenen, im Grundbuche von Köln zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerkes auf den Namen der nachbezeichneten Eigentümer eingetragenen Grundstücke: I. Flur 35, a. Nr. 2700.20, Brüsselerstraße, Garten, groß 75 Quadratmeter, 0,75 Thlr. Reinertrag; b. Nr. 270 1/20 daselbst, Garten, groß 10,77 Ar, 5,07 Thlr. Reinertrag; A c. Nr. 2703/20, Moltkestraße, Garten, groß 3,41 Ar, 1,60 Thlr. Reinertrag; d. Nr. 2609/18, Brüsselerstraße, Garten, groß 39 Quadratmeter, 0,24 Thlr. Reinertrag; e. Nr. 2704/20 daselbst, Garten, groß 2,92 Ar, 1,37 Thlr. Reinertrag; f. Nr. 2705/20 daselbst, Garten, groß 42 Quadratmeter, 0,26 Thlr. Reinertrag; eingetragener Eigentümer: Wilhelm Wirtz, Architekt in Köln; II. Flur 35, Nr. 2702/20, Moltkestraße, Garten, groß 3,51 Ar, 1,65 Thlr. Reinertrag; eingetragener Eigentümer: Bernhard Saalsüller, Maler und Anstreicher in Köln, am 9. August 1900, vormittags 9 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße Nr. 9, links im Erdgeschoßß, Der Versteigerungsvermerk ist am 27. März 1900 in das Grundbuch Adin, den 22. Juni 190 /gauialiches Ahmtäanricht. Abt. II 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Köln belegenen, im Grundbuche von Köln eingetragenen Grundstücke: 1. Flur 41: a. Nr. 641/0,79, Eifelstraße zu 52, groß.72 Ar, d. Nr. 64210.79 daselbst, groß 1,17 Ar, auf beiden: Wohnhaus mit Anbau und unterkellerten Hofraum, Nutzungswert 3900 Mark, eingetragener Eigentümer: Architekt Bartholomäus Ludwigs in Köln; 86 9 2. Flur 38 Nr. 201/1, Greesbergstraße 8, Hofraum- 1,83 Ar, Wohnhaus mit Aubau und Hofraum, 3000 Mark Nutzungswert, eingetragener Eigentümer: Heinrich Josef Scheidtweiler, Bauunternehmer in Köln, am 10. August 1900 durch das unterzeichnete Gericht an der Gerichtsstelle-- Norbertstrße 9-- Zimmer links Erdgeschoßß, und zwar Nr. 1 um 9, Nr. 2 um 10 1/2 Uhr Kötn. ven 16. Juni og,.2146 amtsgericht, Abtheilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Krankenkassen und Apotheker. Aus Apothekerkreisen wird uns geschrieben: In Nr. 187 des Kölner Local-Anzeiger wird behauptet, der betreffende Apotheker sei mit den internen Angelegenheiten der Kölner Kassen nicht vertraut. Als Antwort genügt der Hinweis auf einen Artikel der Köln. Ztg. Nr. 536, welcher an der Hand von statistischen Ziffern zu dem Schlusse kommt:"Die Betriebskrankenkassen stehen also nach Verhältnis ihrer Mitglieder am besten." Dasselbe trifft für die behördlichen Betriebskrankenkassen zu. Wenn die Arzneipreise an dem schlechten Stande einzelner Krankenkassen schuld trügen, dann müßten alle hiesigen Krankenkassen gleich schlecht stehen. Der Vergleich der Handverkaufspreise der Apotheker mit denjenigen der Droguisten enthält auch nicht ein einziges praktisches Beispiel; solange dieses nicht gebracht wird, muß die Behauptung als unbegraündet bezeichnet werden. Müßte es dem Einsender nicht mehr auf die Güte der Arzneiwaaren als auf den scheinbar billigen Preis ankommen, wenn er ein Interesse an den kranken Kassenmitglieder hat? Der angezogene Artikel der Pharmaceutischen Zeitung ist aus dem Zusammenhang herausgezogen. Derselbe hatte nur den Zweck, zu beweisen, daß einige schreiende Härten der nach neuen Grundsätzen aufgestellten Arzneitaxe des Vorjahres durch die Taxkommission eine kleine Milderung für das Jahr 1900 erfahren hätten. Den 88 erhöhten Preisen stehen 33 herabgesetzte gegenüber, also bei etwa 1800 Positionen der Arzneitaxe eine ganz verschwindende Anzahl von Veränderungen gegen das Vorjahr. Die beklagten Schwierigkeiten, welche den Kassen von den Apothekern bereitet werden sollen, können nur als Antwort und eine Folge des Ausschlusses der meisten Apotheker von der Arzueilieferung an Kassenmitglieder aufgesaßt werden. Dieselben sind beseitigt, sobald der Krankenkassenverband den Boykott über die Apotheker aufhebt. Uebrigens ist Einsender der Meinung, daß, anstatt des unnützen Zeitungsſtreites, es an der Zeit sei, in ernste Friedensverhaudlugen zu treten, wodurch die im Spiele stehenden Interessen der Krankenkassenmitglieder am besten gefördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Howool,sziahzilerorhzeter Recztsanpalt, Trimborn in Verichtigung bo, Hip,xiammlung am vergangenen Donnerstag geder Stadtverordnetenversammlung am ver vu..ahachschule so große</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>2eträcher haße Hürfte man mit Necht auf eine, staatliche Sörderung des Blanes hofen." Die Berechtigung dieser Honning im Trio, einem wahren Prachtstuna, vu. Rendelssohrzun Gau, lernt, dem er überhaupt vseyrgrg,. erz von Way Schaukel, san Birch aus Eiberfel), eine Schier Posi, ewa 1680) und späte die bekannte Arie aus Aritzeap g. 5 H. Mal und auf Drängen des Lieder von Schubert, ,iäschek' g uno v., hat eine ganze Reiz Publikus em frauzstisches.v, Wie zu Verfsügung, besoldet Escheng Perser ae, eelch der leti, lioherneden. Bil stoßen einzelner Tote, bowen1ch Hoher Grund trug ein Klavier erste scegtesle ie Chtcse lies Kalde grace,. Bie is boliche Phaiatr. in.--ozias, was er verspricht, als burchde, ausgetretenen Geleise hnlicher bow, zudem, und das ist immer Form und Inhalt vout er ven:., Sprechens, welches, ruhig for Zeichen bichiger Lof, sichen, Zeubezhrent wird. Voran nußz me lerdiug logen.: ais Meist. Die Maide sich nich Ledentgeug und uche ernus muszächsin, Ve. seu. 4sch ui Stuel Genug und Michrizgt kratzt hurchfitts, ve ogen gouch zu schwer Clavierpart ist nicht reckt, Huercstlöogztig,--en auc Jan und se, scherfälig-- aber es steht ertrugs un ve.., pir die wener ud Thäkliakeit P zungen Manues verfolgen. Der Behzsteinsiz fende Thätigte, vel vong.i1, ferungr Pianist ist, gute Dienste. leistete Hern Gonna, der ent vtu,,. Jugture zum Fliegens" Holläinder, die dem Orchester keine Beschwerde machte, da sie u fünsten Auführung gelang;, n Girzenichsal) förte man eine sKon der vorhergehenden. i7, welche der junge Komponist, Sona Soecture von Soat vor 885te, Veinte ver, Au,jung, Wan Bie ld er Ausitaf,, uach richt v, u, ia st sie doch nicht unergiebig ou.3 Heut jungen Manne Formensinn und Beherrschung des a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag, 19 Juli stattfindende Sitzung wird u. a. mit folgenden Punkten sich zu befassen haben: Annahme eines Geschenkes für die Stadtbibliothek, Vertragsentwurf über den Betrieb der beiden Theater, Antrag Stübben und Gen. betr. Maßnahmen zur Herbeiührung einer würdigen Bebauung an der Rheinuferstraße zwischen Schiffbarücke und stehender Brücke, Aenderung des Ortsstatut betr. die Bebauung im Stadtbezirk, Kreditübeschreitung bei dem Neubau des Asyls für Obdachlose</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
