<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für Sportfreunde. Im Restaurationslokal der Hansabrauerei an der Krefelderstraße sind zur freien Ansicht für die nächste Zeit 11 erste, 2 zweite und 2 dritte Preise ausgestellt, welche der Sohn des Restaurateurs, Herr Walther Rütt, innerhalb der letzten sieben bis acht Wochen bei Radfahrerrennen errungen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Versammlung der Kellner usw., welche in der Nacht zum Donnerstag stattfand, beschäftigte sich mit einem Gesetzentwurf zu Gunsten der Gastwirtsgehülfen, erklärte sich mit den Bestimmungen desselben nicht einverstanden und beschlossß, eine Petition an den Reichstag zu richten, in welcher die Wünsche der Gastwirtsgehülfen zum Ausdruck gebracht werden sollen. An Stelle zweier ausgeschiedener Gastwirtsgehülfenvertreter wurden für den Allgemeinen Arbeitsnachweis zwei andere Vertreter gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Ang.1900. Die neueste Nummer des Amtsblattes der hiesigen königl. Regierung enthält nachstehende Bekanntmachung des Regierungsräsidenten: Unter dem Namen des Hydra-, Gella-, Schneeball-oder Lawinen-Systems beginnt ein Geschäftsgebahren Verbreitung zu finden, das geeignet ist, das Publikum in empfindlicher Weise zu schädigen. Das System besteht darin, daß dem Erwerber eines Hydra(Gella- usw.)- Gutscheines die Lieferung eines im Werte erheblich über den Preis des Gutscheines hinausgehenden Gegenstandes, vornehmlich einer Uhr, neuerdings auch von Fahreädern, Eßbestecken und anderen Gegenständen, in Aussicht gestellt wird, sobald er von der Firma eine bestimmte Anzahl von Gutſcheinen käuflich erworben, diese an andere Personen abgesetzt und jede von diesen Personen wiederum auf ihren Glutschein die gleiche Anzahl von Gutſcheinen von der Firma bezogen hat. Ohne die Schwierigkeiten, die der Ersüllung dieser Bedingungen entgegenstehen, zu erkennen, werden leichtglaäubige Personen durch die Aussicht auf den Erwerb eines anscheinend wertvollen Gegenstandes für einen unverhältnisäßig niedrigen Betrag zum Ankauf von Gutſcheinen verlockt und in der Mehrzahl der Fälle geschädigt. Müssen beispielsweise jedesmal sechs Gutſcheine nachgetauft werden, so erhält der erste Gutscheininhaber den zugesagten Gegenstand erst, nachdem er sechs Käufer für die von ihm nachgezogenen Gutſcheine gefunden und jeder von diesen wiederum sechs Gutſcheine bezogen hat, also erst nachdem auf sein Betreiben die Firma insgesamt 42 Gutſcheine abgesetzt hat. In vereinzelten Fällen mag es dem ersten Gutscheininhaber gelingen, den in Aussicht gestellten Gegenstand, der durch den Erlös für die sämtlichen abgesetzten Gutſcheine in der Regel weit über den wahren Wert bezahlt ist, zu erhalten; in den meisten Fällen aber werden die Gutscheininhaber sich vergeblich bemühen, die erforderliche Zahl von Abnehmern für die nachgekauften Scheine zu finden, so daß sie Geld, Zeit und Mühe ohne eigenen Nutzen lediglich zum Vorteil der vertreibenden Firma aufgewendet haben. Die Anwendung dieses Systems muß mit Notwendigkeit dahin führen, daß die weitaus größte Zahl der Gutſcheine als wertlos verfällt und der Erlös daraus ohne Gegenleistung dem Gewerbetreibenden verbleibt, der mit dieser unausbleiblichen Folge des Systems offenbar rechnet, während der Käufer der Gutſcheine leer ausgeht und sich getäuscht findet. Vor dem Ankaufe derartiger Gutſcheine wird deshalb hiermit gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bezüglich der Sonntagsarbeiten in Blumenbindereien erläßt der Herr Polizeiräsident folgende Bekanntmachung: Die Beschäftigung von Arbeitern nach Schluß der für den Verkauf freigegebenen Zeit darf in Blumenbindereien an zwölf Sonn- oder Festtagen im Jahre für solche Arbeiten gestattet werden, die erforderlich sind, um auf vorherige Bestellung Blumen und Pflanzen zur Ausschlückung für Feste und Feierlichkeiten, die an den Sonn- und Festtagen nach Schluß der Verkaufszeit stattfinden, an dem Ort des Festes oder der Feierlichkeit sachemäß anzubringen. Etwaige Gesuche um derartige Ausnahmen, wobei nur besondere Gelegenheiten in Frage kommen können, sind in jedem Einzelfalle von den betreffenden Gewerbetreibenden rechtzeitig an das Kgl. Polizeiräpsidium hierselbst einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 90 bis 100 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bergisch-Gladbach, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betzdorf, Gemeinde, Nachtwächter und Laternenanzuünder, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bonn, Königl. Gefängnis, Hülfs-Aufseher, 2,95 M. täglich. -- Heerdt, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, 1100 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hermülheim, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte bei der Gemeindekasse Hürth und Efferen, 400 M. Gehalt und 700 M. Gebühren usw. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kessenich, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, Nachtwächter, 600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Koblenz, Königl. Artillerie-Depot, Hülfsschreiber, 3 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Koblenz(Neubau Telegraphen-Kaserne), Königl. Garnison-Bauamt II, Nachtwächter, bzw. Bautächter, 2,50 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lammersdorf(Eifel), Polizei-Verwaltung, Polizeidiener, 500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ockershausen, Bürgermeisteramt Püttingen, Kreis Saarbrücken, Polizeidiener und Feldhüter, 600 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Siegburg-Brückberu, Königl. Zellengesängnis, wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. jährlich.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend wurde auf der Severinstrße ein älterer Mann von einem Radfahrer überfahren. Der Mann erlitt so erhebliche Kopfverletzungen, daß man ärztliche Hülfe zu Rate ziehen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verbrüht. In einem Hause an der Neußertraße stieß vorgestern Abend ein kleines Kind ein Kübel mit kochendem Wasser um, und erlitt so erhebliche Verbrühungen, daß es dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestohlen wurde an der Reichsbank ein Fahrrad, aus einem Hause am Hansaring ein Spazierstock aus Ebenholz mit künstlich aufgelegten Aesten und reich ciseliertem silbernem Griff mit dem Monogramm W.., aus einem Hause an der Freiheitstraße in Deutz ein schwarzes Cheviotkleid, in einem Geschäftslokale an der Hohestrße ein längliches grünes Portemoungie mit Knopfverschluß, enthaltend 50 M. in Gold und etwa 8 M. in Silber, in einem Neubau an der Haus Sachsstraße in Lindenthal eine silberne Remontoiruhr, in einem Hause an der Aachenerstraße aus einem Manſardenzimmer eine silberne Damenuhr mit Goldrand, eine lange, dünne, goldene Halskette, eine kurze goldene Uhrkette mit einem goldenen Herz als Anhängel, drei goldene Ringe, zwei goldene und ein silbernes Armband, drei Paar goldene Ohrringe, 55 M. in barem Gelde und vier Paar schwarze Strümpfe, aus einem Hause an der Neußertraße 25 M. bar mittels Einbruches, aus einem Hause an der Beethovenstraße eine silberne Damenuhr mit goldener Kette, ein goldenes und zwei Korallenarmbänder, zwei Korallenhalsketten, eine goldene Herrenuhrkette, ein goldenes Kreuz. eine Korallen- und eine silberne Brosche, 1/2 Dutzend Messer, Gabel und Löffel aus Britannia-Silber, eine goldene Damenuhrkette, ein Dutzend Dessertgabeln, 8 Dessertmesser, drei silberne Konfektgabeln, ein goldener Trauring, gezeichnet II. T. 2. Januar 1895, drei Gabeln und Messer mit schwarzen Heften, aus einem Hause an der Luxemburgerstraße acht Rasiermesser, eine goldene Vorstecknadel, ein Dutzend weißleinene Kragen, für 3 M. Parfum. Auskunft wolle man an die Kriminal-Abteilung, Glockengasse 30, Zimmer 24, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
