<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353836</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volks- und Kinderfest. Von Sonntag den 19. bis Mittwoch den 22. August d. J. feiert der hier ansässige Rheinische Verein reisender Schauſteller und Berufsgenossen sein Stiftungsfest und arrangiert bei dieser Gelegenheit auf dem Schützenfestplatze am Zoologischen Garten ein großes Volks- und Kinderfest. Hervorragende Schauſteller und Mitglieder des Vereins haben das Erscheinen ihrer Geschäfte auf dem Feuplatze zugesagt. Den Besuchern wird der Verein während des Sonntags- und Mittwoch-Nachmittags die Volksspiele, wie sie in verschiedenen Gegenden Deutschlands eingeführt sind, vor Augen führen. Abends wird der Platz elektrisch beleuchtet. Fahrgelegenheit wird in erhöhtem Maße seitens der Pferdebahn und der Köln-Mütheimer Boote geboten sein Rölner Local-Anzeiger Nr. 213 1 Dinstag. 7. August 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S. v. Ad. Biermann, Dachd., Achterstr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wilh., S. v. Rob Mehren, Tagl., Severinstr. 165.- Ludwig, S. v. Joh. Meisel, Kaufm., Friesenstr. 36.- Ant., S. v. Jod. Luhr, Fuhruntern., Alteburgerstr. 212</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Maria,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Pet. Iren, Gärtner, Marienburgerstr. 74.- Wilh., S. v. Joh. Sauer, Maurer, Burgunderstr. 46." Gertr.. T. v. Joh. Schneeberger, Buchh., Aachenerstr. 55A.- Maria, T. v. Ad. Radermacher, Schuhm., Weideng. 35 Joh., S. v. Wilh. Erleben, Tagl., Goldg. 12.- Marg.,.-v. Heinrich Merlin, Stuckart., Gereonsw. 126.- Elisab., T. v. Phil. Schatt, Kaufm,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Trier.- Wilh., S. v. Wilh. Fix, Eisenb.-Br., Thürmchensw. 22.- Maria, T. v. Heinr. Thonet, Sand., U. Kahlen. 12. Meta. T. v. Darob. Israel, Bankagent, Bismarckstr. 50. Alice, T. v Rud. Tava, Kaufm, Deutscher Ring 79.- Anna. T. v. Ferd. Hoch, Bäcker, Thürmchensw. 13.- Ant., S. v. Rob. Weber, Schreiner, U. Kranenb. 15.- Agnes, T. v. Heinr. Pullmann, Tagl., Maximinenstr. 64.- Beatrix, T. v. Herm. Schmitz, Tagl. Alte Maner a. B. 32.- Louise. T. v. Ernst Geier, Büreaugeh., Fleischmengerg. 274.- Barbara, T. v. Jos. Hembach, Brunnen., Ketteng..Karl. S. v. Friedr. Eisermann, Fabrike., Kl. Brinkg. 2.- Joseph. S. v. Ließem, Kellner, Gr. Witschg. 26</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>"Eise, T. v. Pet. Baumann. Severinstr. 239.- Christina, T. v. Wilh. Heumann. Haus diener, Severinstr. 227</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sibylla, T. v. Jos. Eschenauer, Tagl., Agrippastraße 85.- Maria. T. v. Aloys Clever, Tagl., Agrippastr. 96.- Mathias, S. v. Franz Pick, Küfer, Weberstr. 82.- Maria, T. v. Jos. Comp, Restaur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wasserarme am 6. August, mitt. 12 Uhr: 15, abds. 7 Uhr: 15 "" 7. August, morgens 7 Uhr 150 L.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
