<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora findet heute von 4 Uhr nachmittags an ein großes Kinderfest gelegentlich des Sommerfeste des Haus- und Grund besitzervereins statt. Für den Abend ist Fackelzug, Beleuchtung, Feuerwerk und Tanz vorgesehen. Der Eintrittspreis beträgt von 3 Uhr ab 50 Pfg., für Kinder 25 Pfg. Aktionäre und Abonnenten sind frei. Während des Festes werden die Preise für einzelne Speisen und Getränke(Schnittchen, Milch, helles Bier, Selterswasser u..) ermäßigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Die Züge werden infolge Ausbesserungsarbeiten an der Luxemburgerthorbrücke am 30. Juli in den Vormittagsstunden nur bis zum Luxemburgerthor verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferienkolonieen und Milchstationen. Der Kölner Verein für Ferienkolonieen macht bekannt, daß, wie in früheren Jahren, auch in diesem Herbst Kinder gegen Zahlung von 40 M. an den Ferienkolonieen und gegen Zahlung von 6 M. an den Milchstationen sich beteiligen können. Die Anmeldungen für die Ferienkolonieen werden bis zum 5. August, für die Milchstationen bis zum 7. August entgegengenommen. Herr Rektor Schmidt(Kunibertsklostergasse) nimmt die Zahlungen in Empfang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Ein in Ehrenfeld wohnender Tagelöhner hat sich gestern früh in seiner Wohnung erhängt. Der Mann litt an Geistes Gelandete Leiche. Vorgestern Vormittag wurde am Kaiserfriedrichufer eine unbekannte männliche Leiche gelandet. Man brachte dieselbe in das Leichenschauhans in Gelaten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Auf der Mütheimer Heide wurde gestern Mittag ein Mann von einem Messerheld in eine Seite gestochen und erheblich verletzt. Ein Schutzmann verhaftete den Uebelthaäter und sorgte für die Ueberbringung des Verletzten in das städtische Krankenhaus. # Unfall. Auf dem Wege nach Kalk ging gestern Morgen das durch, infolge dessen der Kutscher vom Bock fiel und überfahren wurde. Die Räder gingen dem Manne über den Unterleib. Der Schwerverletzte wurde ins Ein Kellerbrand entstand gestern Mittag in einem Hause am Klingelpütz. Die Berufsfeuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Montag Nachmittag ein kleiner Junge von einem Radfahrer. Die Verletzungen des Knaben waren derart, daß er in seine elterliche Wohnung getragen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hitzſchlag. Die hiesigen Blätter brachten in diesen Tagen die Nachricht, daß ein erwachsenes Mäochen, welches die höhere Töchterschule besuchte, am Hitzschlage gestorben sei. Wir werden um Aufnahme der Mitteilung gebeten, daß sich an der städtischen höheren Mädchenschule in der St. Apernstrße ein derartiger Fall nicht zugetragen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hamburg, 24.Juli1900,.30 um.(Eig. Drahtber.) Die Börsenhalle meldet: Nach einer an eine Hamburger Firma aus London eingegangenen Depesche befindet sich das Personal der Gesandtschaften in Peking wohlbehalten auf dem Wege nach Tientsin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>London, 23.Juli1900.(Drahtber.) Der britische Generalkonsul Warren fragte bei dem Gouverneur von Schantung telegraphisch an, wie es komme, daß er in zwei Tagen eine Mitteilung aus Peking erhalten habe, während bei der britischen Regierung noch keine Nachricht vom britischen Gesandten eingelaufen sei. Die Antwort des Gouverneurs lautet folgendermaßen:"Die Mitteilung des amerikanischen Gesandten wurde von dem Tsungli-Yamen durch einen Boten abgesandt, der etwa 200 englische Meilen täglich zurücklegte. Ich gebe Ihnen die Versicherung, daß eine telegraphische Verbindung mit Peking nicht besteht. Ich kann es mir nicht erklären, weshalb Macdonald keine Nachricht gab, aber ich bitte Sie, sich über die Gesandten nicht zu beunruhigen, denn sie und die übrigen Ausländer sind am Leben und unverletzt: darüber habe ich schon mehrere zuverlaässige Nachrichten erhalten." Staatssekretär Rodrick fügte der Mitteilung dieser Nachricht im Parlament hinzu: Da über einen Monat verflossen sei, seitdem die britische Regierung von der Gesandtschaft in Peking die letzte Mitteilung erhalten habe, während das Tsungli-Yamen durch Boten mit den verschiedenen chinesischen Behörden verkehre, so könne die britische Regierung den Mitteilungen oder Dekreten, die dem Kaiser von China oder der chinesischen Regierung zugeschrieben würden, keinen Glauben schenken, solange sie nicht durch Briefe, welche die Unterschrift des britischen Gesandten und anderer britischer Beamten tragen oder durch Telegramme mit der Chiffre der britischen Regierung bestätigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Washington, 23.Juli1900.(Drahtber.) In Beantwortung der von der chinesischen Regierung an ihn gerichteten Bitte um Vermittelung teilte Mac Kinley dem chinesischen Gesandten mit, er sei bereit, unter gewissen Bedingungen dieselbe zu übernehmen. Worin diese Bedingungen bestehen, wird wahrscheinlich erst morgen bekannt gegeben werden. Jedoch weiß man, daß die Antwort die Versicherung bezüglich der Sicherheit der Gesandten als wahr betrachtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Washington, 23.Juli1900.(Drahtber.) Staatssekretär Hay veröffentlicht ein kaiserlich-chinesisches Edikt vom 17.., welches ihm heute von dem chinesischen Gesandten Wutingfang zugestellt wurde. Das Edikt erwähnt zunächst den Fall der Forts von Taku und das"üerstürzte Aufeinanderstoßen"(!) der Streitkraäfte, bespricht hierauf die Maßregeln der chinesischen Regierung zum Schutze der Gesandtschaften und Missionare und giebt dem schmerzlichen Erstaunen(!) über die Ermordung des Kanzlers der japanischen Gesandtschaft und des deutschen Gesandten Ausdruck, dessen gewaltsames Ende die chinesische Regierung tief ergriffen habe. Das Edikt betont ferner, es sei die Pflicht der in Betracht kommenden Behörden, die Mörder so-rasch wie möglich festzunehmen und zu bestrafen, ferner befiehlt es dem Gouverneur von Peking und dem Viceönig von Tschili, die Schadenersatzansprüche aller Ausländer einer genauen Prüfung zu unterwerfen, welche wegen der Ermordung der Fremden oder wegen Verlustes des Eigentums seit dem Angriffe auf Tientsin gestellt werden, mit Ausnahme von denjenigen, welche direkt durch den Augriff auf Tientsin entstanden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Petersburg, 24.Juli1900.(Drahtber.) Der Nowoje Wremja wird aus Tschifu telegraphiert, die telegraphische Verbindung mit Tientsin ist unterbrochen, die Eisenbahn zernorn-- Die Dampfer der Amurgesellschaft haben laut einer offiziellen Erklärung die Beförderung von Passagieren und Privatfrachten eingestellt. Aus Nikolskojo wird gemeldet, daß die Station Chantaches der mandschurischen Eisenbahn von den Chinesen zerstört wurde. Nach den neuesten Meldungen werden in Charbon große chinesische Truppenmassen konzentriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
