<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353803</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinfahrten nach Königswinter. Die Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft läßt von morgen ab wieder jeden Mittwoch durch ihren Salondampfer Stadt Köln eine onderfahrt nach Königswinter veranstalten. Die Abfahrt erfolgt um 12 1/2 Uhr ab Köln (Station Schiffbarücke an der Friedrich-Wilhelmstrße), die Rückfahrt 8 1/2 Uhr abends ab Königswinter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lotterie. Der dritte Hauptgewinn der Weimar-Lotterie, welche am 5. Juli cr. gezogen wurde, fiel auf Nr. 107,164 in die Kollekte der Firma Franke&amp; Co., Schildergasse 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Sonntag auf Montag fanden im Bürgerhospitale fünf Personen, welche bei Schlägereien Verletzungen sich zugezogen hatten, Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleinigkeit dem Kind maht Freud, dat Volk en Haufe läuf tosamme, wann nor ne Voll' op Heim an däut." Die Liederspenden des Frl. Alma Nutz: Platz den Frauen von Alaaf Köllen, sowie der Herren W. Faßbender(Remagen), Nettesheim und Bilgenroth fanden ebenfalls Anerkennung. Mit einem Tanzeränzchen fand das Sommer- fest seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hielt am vergangenen Freitag Abend seine regelmäßige Monatsversammlung im Apostelubräu ab. Der Vorsitzende, Hr. Rechtsanwalt Urb. Stein, teilte mit, daß die Mitgliederzahl in erfreulichem Maße stetig wachse, so daß der Mieterverein voraussichtlich in nicht ferner Zeit in größeren öffentlichen Versammlungen sich an die Bürgerschaft wenden werde, um den Zusammenschlugß möglichst aller selbständigen Mieter Köuns zur thatkraäftigen Vertretung ihrer Interessen zu erreichen. Ueber die Notwendigkeit der Bildung von großen Mietervereinen für alle Berufsklassen, darunter auch besonders für die Arbeiterschaft, wurde auf verschiedene anerkennende Aeußerungen der Presse in jüngster Zeit hingewiesen; anderseits wurde festgestellt, daß in der jüngsten Versammlung des Verbandes der Haus- und Grundbesitzervereine unwidersprochen beklagt wurde, wie sehr die Hausbesitzer darunter litten, daß das neue Bürgerliche Gesetzbuch den Mieter gegenüber dem Vermieter so überaus günstig gestellt! Herr Rechtsanwalt Stein beschlossß seine Vortragsreihe über das Miethrecht mit einer gemeinverständlichen Erörterung des Pfandrechtes an den eingebrachten Sachen des Meters und der Beendigung des Mietverhältnisse. Beide Gegenstände gaben Veranlassung, die bezüglichen Paragraphen der vorliegenden Notmalverträge der Hausund Grundbesitzervereine einer eingehenden Kritik zu unterwerfen. Für jeden ordentlichen Mieter sei es eine durch nichts gerechtfertigte, ja beleidigende Zumutung, seine Vermögensverhaältnisse mit Bezug auf die eingebrachten Mobilien dem Vermieter klar zu legen, gerade als wenn die Mieter regelmäßig darauf ausgingen, den Vermieter zu hintergehen und zu schädigen. Das sei geeignet, das gute Verhältnis zwischen Mieter und Hausbesitzer von vornherein unangenehm zu gestalten und bringe den Mieter, der, wie es oft geschehe, die einzelnen Bestimmungen des gedruckten Vertrages nicht genau prüfe, in Gefahr, wegen Betruges oder Betrugsversuches unter Anklage gestellt zu werden. Dazu komme, daß die bezügliche Erklärung des Meters ein Pfandrecht an den ihm nicht gehörigen Sachen doch nicht begründe, aber benutzt werde zur Einrichtung eines Kündigung- und Auflösungsrechtes, welches das Gesetz sonst nicht gewähre. Redner hob ferner hervor, daß die Bestimmungen der Normalverträge über die Kündigung bei Versetzung des Meters oder im Todesfalle die wohlbegruündeten Absichten der bezüglichen Paragraphen des Bürgerlichen Gesetzbuches illusorisch machten und je nach den. Umständen des Falles die Interessen der Mieter in erheblichsten Maße schädigten. An den mit lebhaftem Beifall aufgenommenen Vortrag schloß sich die Besprechung einiger praktischer Fälle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>32--27 m Fronte, eingeteilt Parzellen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>17+-16 m Fronte. c) 1 Baustelle, 21,5 m lang, 12.75 m tief, alle 3 in der Domstrße liegend, zu verk. Besch. bei Ant. Verwende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>iel un 8 Uhr an Bord des Kaiser Wibeln II., weicher bleibenden Schiffe nahmen Paradestellung ern."Am user... ein zahlreiches Publikum eingefunden. Punkt 8 Uhr mach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Mitgliederversammlung der Krankenkasse füt das bezeichnete Komitee nicht anerkennen, da ein am 1. April g wähltes Wahlkomite allein maßgebend sei. Nachdem über die Per gädem hätten sich jetzt mehrfach Vorstandsmitglieder für in #n beit aus der Kasse bezahlen lassen. Diese Vorstandsmitglied</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
