<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353848</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Große Preise erhielten auf der Pariser Weltausstellung u..: In Klasse 23(maschinenäßige Erzeugung und Nutzbarmachung der Elektrizitaät) Felten&amp; Guilleaume Karlswerk Aktiengesellschaft Mülheim a. Rh., Helios Elektrizitaäts-Aktiengesellschaft-Köln-Ehrenfeld; Pläne und Zeichnungen von öffentlichen Bauten) Helios, Elektrizitaätsaktiengesellschaft-Köln; in Klasse 32(Eisenbahnen und Straßen"""Ml bahnen) Felten&amp; Guilleaume Karlswerk Aktiengesellschaft heim a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Barnum u. Bailey. Der Umzug von Barnum u. Bailey, der am Samstag, 1. September, stattfindet, wird folgenden Weg nehmen: Vom Exerzierplatz am Neußer Thor über Neußertraße, Hansa-Ring, Kaiser Wilhelm-Ring, Hohenzollern-Ring, Habsburgerring, Hohenstaufen-Ring, Salier-Ring, Sachsen-Ring, Übier-Ring und denselben Weg zurück. Der Umzug wird u. a. folgende Sehenswuürdigkeiten aufweisen: Kavallerietruppe der Vereinigten Staaten. Riesengespann von 40 Pferden. Offene Käfige mit Tigern, Löwen, Leoparden, Panthern, Hyänen nebst Bändigern. Eigenartiges Melechoirglockenspiel, von sechs Pferden gezogen. Damenünstler, Herrenünstler und Cowboyreiter. Drei zweispännige römische Triumphwagen, von Damen gefahren. Drei vierspännige römische Triumphwagen. Musikprunkwagen Euterpe, von zehn Pferden gezogen. Acht goldene Prunkwagen, seltene wilde Tiere enthaltend. Prunkwagen mit drolligen Musikern und possenhaften Köpfen. Karawane von Kamelen mit asiatischen Reitern. Elefanten, von Howdahs und Orientalinnen geritten. Aschenbroödels Feenkutsche. Roteäppchenwagen. Mutter-Auswagen. Blaubartwagen, von Zebras gezogen. Japanischer Dragonerwagen mit Künstlern. Clowuwagen. Blauer Musikerprunkwagen Amerika, von zehn Pferden gezogen. Sieben goldene Käfige mit seltenen Tieren. Riesenorgelprunkwagen. Großer Triumphwagen. Scepterträger. Großer Throntriumphwagen. Berittene Edelleute, Ritter, Kavaliere, Gesandte und hervorragende Persönlichkeiten in eleganten historischen Kostümen des 16. und 17. Jahrhunderts. Dampfcalliope.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freiwillige Gaben für das ostasiatische Expeditionscorps. Unter Bezugnahme auf die Bekanntmachung betr. die Liebesgaben für die deutschen Truppen in Ostasien(vergl. Nr. 223 des Köln. Loc.-Anz.) wird namens des Vorstandes des Bezirksvereins vom Roten Krenz, des Regierungsräsidenten Frhr. v. Richthofen, zur öffentlichen Kenntnis gebracht, daß für das diesseitige Vereinsgebiet(die Stadt Köln und die Kreise Gummersbach, Mülheim a. Rh. und Siegkreis) eine unter geeigneter Aufsicht stehende Sammelstelle hierselbst in der ersten Etage des Hafenamtsgebäudes, Bayenstrße, Zimmer 19(nicht, wie es früher hieß, im Erdgeschosse des Bayenturms), errichtet worden ist, welche die unter I, II und III der erwähnten Bekanntmachung aufgeführten, vormittags von 10--12 Uhr und nachmittags von--5 Uhr einzuliefernden Gegenstände gegen Quittungsleistung in Empfang nehmen und der Hauptsamme- stelle in Bremen zuführen wird. Um Ueberweisung zahlreicher Materialien wird dringend gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hinrichtung. Heute Morgen 6 Uhr erfolgte auf dem Hofe der Strafanstalt am Klingelpütz die Hinrichtung des am 24. April d. J. wegen Mordes und Mordversuches vom Schwurgericht zum Tode verurteilten Wiegand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fristverlängerung. Die Frist, welche der Aktiengesellschaft der Köln-Boner Kreisbahnen in der Konzessionsurkunde vom 15. August 1898 für die Herstellung der Bahnstrecken Köln--Wesseling--Bonn(Rheinuferbahn), Godorf--Sürth und Drausdorf--Staatsbahnüterbahnhof Bonn gesetzt ist, wurde durch Erlaß vom 30. Juli bis zum 15. August 1902 verlängert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Bei einer Schlägerei, welche in der Nacht auf Freitag stattfand, wurden zwei Leute so erheblich verletzt, daß sie zum Bürgerhospital gebracht werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Prinz und die Prinzessin von Wales trafen vorgestern Nachmittag um 5 Uhr 8 von London über Hoek van Holland kommend hier ein und setzten mit dem Zuge 6 Uhr 25 die Reise nach SüdX Das griechische Konsulat Köln(Konsul Ang. Freiherr von der Heydt-Elberfeld) ist zum Generalconsulat erhoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmordversuch. In einem hiesigen Hotel versuchte in der Nacht zum Freitag ein Mann von auswärts, welcher abends vorher dort abgestiegen war, sich mit einem Revolver zu erschießen. Der Schwerverletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Rettungsgesellschaft unter ärztlicher Leitung. Die Geschäftsstelle in dem Hause Mohrenstrße 2 ist am 1. August eröffnet worden. Mit derselben ist eine Krankenwagenmelde- und Verbandstelle verbunden, welche den Transport von Verletzten und Kranken vermittelt und die sofortige erste Hülfe bei Unfällen unter Mitwirkung von Aerzten ermöglicht. Die Geschäftsstelle giebt auch Auskunft über alle das Rettungsweſen und den ärztlichen Samariter-Unterricht betreffenden Angelegenheiten. Anmeldungen für die neuen Unterrichtskurse werden täglich in der Zeit von 10--1 Uhr und von--8 Uhr von dem Vorsteher der Centrale. Herrn Ebert. entgegengenommen 450 Meter hoch über Meer. Bahnstation Köln-Trier. Meller's Hotel und Pension"Sophien-Ruh".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>böse: Spangenberg,(Cke Mitel- und Venesistraße 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
