<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einer ruchlosen That, welche der Aufklaärung noch bedarf, ist ein hiesiger Meßgehülfe zum Opfer gefallen. Dieser stieg am Sonntag Abend auf der Eisenbahnstation Dellbruück in den nach Deutz fahrenden Eisenbahnzug. Hierbei erhielt er von einer der in dem Abteil bereits befindlichen Personen einen Schlag auf den Kopf, der eine Wunde zur Folge hatte. In Deutz angelangt, wollte der junge Mann sich über die Rheinbücke zu seiner im nördlichen Stadtteile gelegenen Wohnung begeben; er stürzte aber auf der Brücke bewußtlos zusammen und wurde alsdann nach Hause befördert. Obgleich hier sofort ärztliche Hülfe zugezogen wurde, starb der Verletzte gestern Morgen infolge Blutergusses ins Gehirn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wallfahrten nach Kevelaer. Etwa 1000 Pilger hatten sich am Sonntag Morgen der von Deutz nach Kevelaer veranstalteten Fahrt angeschlossen. Dieselben trafen gestern Nachmittag gegen 1/2 5 Uhr in Köln wieder ein. Zu dem zweiten von der Kölner Kevelaerbruderschaft arrangierten Sonderzuge hatten über 1950 Personen Fahrſcheine gelöst. Infolge dieser großen Anzahl mußten viele Pilger auf die Benutzung des Sonderzuge verzichten, da derselbe vollständig besetzt war, und mit dem fahrplanäßigen Zuge 9,18 Uhr abfahren. Die Kölner Pilger trafen ebenfalls gestern Abend gegen 9 1/2 Uhr hier ein. Eine 63jährige Pilgerin wurde während der Predigt am"Krausen Baum" in Kevelaer vom Schlag getroffen und war sogleich todt. Die Leiche brachte man nach Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Loosen jun., Minerva-Drog., Gereonstrße 55. A. Neuß, Antonio-Drog., Barbarossaplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schmalfußß Nachf., Genferkreuz-Drog., Breitestr. 64. A. Thiemann, Halbmond-Drog., Altenmarkt 58 0 Ben-Ali-Bey. Die interessanten Produktionen des orientalischen Magiers Ben-Ali-Bey und seiner Tochter Sulamith in der Lesegesellschaft hatten am Sonntag ein zahlreiches Publikum versammelt, welches die frappierenden Nummern des Programms mit großem Beifall auszeichnete. Deshalb gelangen dieselben noch einige Tage zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen stürzte ein Radfahrer am Riehlerhaus so englücklich, daß er ein Bein brach. Die Feuerwehr brachte den Mann mit dem städtischen Krankenwagen zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenscene. Am Samstag Abend wurde in der Schildergasse eine junge Frau von einem jungen Manne durch gemeine Redensarten belästigt und auch thätlich beleidigt. Da kein Schutzmann in der Nähe war, verfolgte die mutige Frau ven Menschen bis in die Röhrergasse, wo durch einen Schutzmann die Personalien desselben festgestellt wurden. Damit war die Frau aber nicht zufrieden, sondern forderte die Festnahme bzw. die Vorführung auf das Präpsidium, was denn auch geschah. Mögen andere Frauen in ähnlichen Fällen ebenso handeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Auf der Schaafenstrße fiel gestern Nachmittag ein Frau vom Lande von einem Milchwagen und erlitt erhebliche Kopfund Armverletzungen. Aerztliche Hülse war alsbald zur Stelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. II. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch, 12. Sept.: Ab.-Lst. 12. Der Frischütz Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
