<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353805</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlichen votseitung ve, ror"ugtsekerverbande oder lickiger den Kölner Krankenkassen und den ung hererverztgerern ist geignet, zwischen dem Kraukenkassenverbande un, Vergrüthung, hervorzurufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Behauptung, de A5gave. hur nicht in der Lage seien, den dem Umstande, daß die Krankenkassen ungh,., Der Grund hierüir Reservefonds auf die gesetzliche wore., hanuschälterisch gewirtschaftet liegt vielmehr darin, daß nicht genugend haushälterisch Neuen u ud dem Simtlauteantum u.. u; welsche unter strenger Die Vetriebskraukenkassen fal oh, guuenoyu.t, werden, siud finanaufsicht des Arbeitgebers gu vern#., und die Leistungen ziel gut gestelt, obwohl die Veithäge ver die Aerzte und Apotheker eröder fud, und be und voy. Li., Zehanptung, der weitaus gröste für die Leistungen zu bezahlen. Au./, ghöht worden, ist eine Phrase.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>iun der Prot"Iu. Le, Raorlage wurden die einzelnen Punkte Nach eingehender Verdung der Zer" guzzchnung der Unterstüizungsin folgendem Sinne erledigt. Der Ausornunn, Graz, uund Betriebsdauer au 26 Wochen, wie se vo.,.2 aus Gründen des Gemeinkrankenkassen des Bezirkes üblich, 1, Vv.g, daß die Mehrbelastung wohl und imn Hinblick ,gan,, ven jud, Die geplante Erweiterung der Kassen Aett, vich, glich, denverscherung unterliegende Veroli sich auf sämtliche der Involdenve., der Ortskrankenkassen in onen erstrecken. Eine Vereoiuhotuch, Vereinfachung der Verwaltung Städten oder ländlichen Beirren, Ju,., gscheint im allgemeinen und zur Beseitigung von Ungleichheiten erscheint Iu: Berschichdenwünschenswert, soll aver im"Ziublick..1 rudern von beit im Stande der Kassen wiege..: ex ärtlichen Verhäladen Verwaltugsbehörden, nach Wob, grgigung der Beiträige nise belimumt werden Eöunen., Eine augeschte der ohuchin schon der Arbeitgeber ist weder notwendig, isten, gugrgeuggt. Solte sie in Deutschland sehr bohen Hoffe gaug, cztellung der Arbeitgeber binschttroßdem erfolgen, so wäre eine.terug..; zelhstverständlich zu 9 der becht, Zem Anschlugßz der Ortskrankenkassen an die Gemeinde:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Die Freiherrliche Familie Raitz v. Frentz be geht in den nächsten Tagen das zweihundertünfzigährige Freiherrn jubiläum. Aus diesem Anlasse werden die Angehörigen der ver schiedenen Zweige der Familie am 14. d. M. in Köln zu einem ge seligen Abendfest sich vereinigen. Am folgenden Morgen werden dieselben im hohen Dome einer h. Messe beiwohnen, die ein Familienmitglied, der Franziskaner-Guardian P. Franziskus Raitz v. Frentz, celebriert. Nachmittags wird am Standbilde Johann v. Werths, der ein Vorfahre der Familie Raitz v. Frentz sein soll, ein Kranz niedergelegt, und abends findet im Hotel Disch ein Familiendiner statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wallfahrten nach Kevelaer. Heute Abend 8 1/2 Uhr beginnen die Besprechungen über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer im Eigelsteiner Hof(Eigelstein 88).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>I früher An St. Agatha, jetzt Breitestrße 90</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
