<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kaiserliche Postamt in Nippes macht bekannt: Vom 1. Oktober ab wird die Waketbestellung bei dem hiesigen Postamte mit einem Fahrzeuge unter Verwendung von Pferdekraft an Werktagen zweimal, an Sonntagen einmal ausgeführt werden. Die Vormittag bestellung wird um 8 Uhr, die Nachmittagsbestellung um 4 Uhr beginnen. An Patetbestellgeld werden vom 1. Oktober ab die nach der neuen Postordnung von der obersten Postbehörde für Köln festgesetzten Gebühren von 10 Pfg. für Pakete bis zu 5 Kilogramm einschliefßlich und 20 Pfg. für schwerere Pakete erhoben. Vom 1. Oktober ab dürfen dem Patetbesteller gewöhnliche Pakete zur Ablieferung an das###stamt übergeben werden. Es ist auch gestattet, bei dem Postamt die Abholung von Pasteten aus der Wohnung schriftlich zu bestellen. Für derartige Bestelllschreiben oder Beſtellkarten kommt eine Gebühr nicht zur Erhebung; sie können in die Briefkasten gelegt oder den bestellenden Boten mitgetrieben werden. Der Paketbesteller führt auf seiner Bestellfahrt ein Annaihmebuch mit sich, worin er die angenommenen Pakete einzutragen hat. Der Einlieferen ist berechtigt, sich das Annahmebuch vorzeigen zu lassen, um sich von der Eintragung zu überzeugen; auch kann er die Eintragung selbst bewirken. Die Einlieferungsbescheinigungen, soweit solche über die von dem Paketbesteller angenommenen Sendungen zu erteilen sind, werden erst durch das Postamt ausgestellt und dem Einlieferen wenn möglich beim nächsten Bestellgange überbracht. Für die von dem Paketbesteller auf seiner Bestellfahrt angesammelten gewöhnlichen Pakete kommt außer dem Porto eine Nebengebaühr von 10 Pfg. zur Erhebung, die im voraus zu entrichten ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Handelskammer bestimmte in ihrer vertraulichen Sitzung vom 18. d. auch die Mitglieder des Schiedsgerichts der Kölner Produktenöre fur das Jahr 1900 bis 1901. Ernannt wurden die Herren: Winter(Köln), Isaac(Köln), Ollis(Wesseling), Frank(Köln), Rothschild(Köln), Kuchenbuch(Köln), Meyer(Düsseldorf), Katzenstein(Köln), Auer(Köln), Litzmann(Köln), Schwinger(Köln), Gatzet(Köln), Hermann (Frankfurt), Lambotte(Düsseldorf), Ruland(Köln), Cohen(Köln), Dersch(Köln), Heimann(Köln), Schmitz-Gohr(Köln, Waller(Köln), Hahn(Frechen), Jansen(Neuß), Willink(Köln) und Dung(Endenich).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesetzlicher Ladenschluß. Von Mitgliedern der Handelskammer wurde angeregt, daß die Interessenten bezüglich Auswahl der 40 Tage, an denen eine Ausdehnung der Geschäftsstunden 10 Uhr abends gestattet werden kann, möglichst bald ihre Wünsche der Handelskammer mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unentgeltliche Impfungen finden im Verwaltungsbezirk Nippes am Dienstag den 25.., nachmittags 4 Uhr, in der Turnhalle, Auguststrße 1, statt..L</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein englisches Segelschiff, Lord Rosebery aus Rochester liegt im Rheinauhafen und interessiert durch seine besondere Bauart und außergeröhnlich hohe Masten. Das Schiff hat Waren aus England gebracht und wird andere mitnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Gereonstrße ein Kind von einem Radfahrer überfahren und erheblich am Kopfe und an einem Arme verletzt. Der Radfahrer entkam leider unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern ein Italiener in einer Wirtschaft in Mügersdorf. Er ist beschuldigt, gelegentlich der Schlägerei im Krahnenhof seinem Gegner mit einem Messer gefährliche Stiche beigebracht zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand gestern Vormittag ein Mann Aufnahme, welcher in einer Brauerei zu Stommeln von einem Schuppen gestürzt war und sich einen Beinbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: am 8. Aug. Unter Fettenhennen ein Kneifer, am 12. Aug. am Dom drei Paar Glacehandschuhe, am 31. Juli in der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit etwa 30., am 25. Juli am Thurnmarkt eine goldene Damenuhr, am 22. oder 23. Juli am Dom eine Damenuhr mit Kette, am 19. Ang. in einer Droschke eine Uhrkette aus Haargeflecht, am 28. Aug. am Dom ein Bund mit 14 Schlüsseln, am 20. Aug. am Barbarossaplatz ein Gelöstück, am 29. Aug. in der Schule an St. Aposteln eine Brosche, am 3. Juli in der Roonstraße ein goldenes Medaillon mit zwei Photographieen, am 2. Sept. am Dom ein Opernglas, am 4. Sept. auf der Hohestrße ein Gelöstück, am Andreaskloster eine silberne Cylinderuhr, am 4. Sept. am Stadtgarten eine Damenuhr mit Gürtel, am 3. in einer Droschke ein Opernglas mit Etui, am 2. in der Komödienstmaße eine silberne Damenuhr, am 7. in der Breitestrße ein Damen-Portemonnaie mit etwa 2., am 10. in der Severinstrße ein Portemonnaie mit 1,65., am 4. am Friedhof in Gelaten eine Granatbroſche, am 11. in der Luxemburgerstraße eine silberne Damenuhr, am 13. in der Christophstrße ein Kneifer mit Etui, am 2. auf der Rennbahn bei Merheim ein Regenschirm, am 14. in der Rheinaustrße ein Gelöstück, am 17. am Hansaring ein schwarzseidener Regenschirm, am 12. in der Marzellenstrße ein silberner Ring, am 9. im Zoologischen Garten eine Uhrkette aus Münzen. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Funobureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Erato feierte am vergangenen Sonntag im Saale des Herrn Röhlig im Raderthal sein drittes Stiftungsfest. Der junge Verein erfreute das zahlreich erschienene Auditorium mit Chören von(Reiser,[Hirsch,(Neubner, Silcher, Krakamp, zeichnete sich durch prächtiges Stammmaterial aus und machte der Vortrag seinem Dirigenten, Hrn. Joh. Schmitz, alle Ehre. Als Solisten traten die Herren J. May, Hackenbroch und C. Forst auf. Während die ersteren Herren für den Humor sorgten, sang Hr. Konzertsänger Forst Lieder von F. Blumenberg. Die Begleitung auf einem Flügel hatte der anwesende Komponist bereitwilligst übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiterverein Köln-Nord sprach am Sonntag Abend Herr Regierungsrat Quendel über die Gefahren des Alkoholgenusses. Der Redner besprach zunächst die moralischen, gesundheitlichen und wirtschaftlichen Schäden, die vielfach Folgen des Alkoholgenusses sind, und ging dann dazu über, die Ursachen des übermäßigen Alkoholgenusses und die Bekämpfung desselben zu erörtern. Die Zuhörer folgten den Ausführungen des Redners mit Aufmerksamkeit. Der Präses des Vereins wies auch seinerseits an der Hand eines von Hrn. Quendel herausgegebenen illustrierten Büchleins auf die schäligenden Einwirkungen des Alkoholgiftes auf einzelne wichtigere. Teile des menschlichen Körpers hin. Der Vicepräses wies noch auf zwei weitere Ursachen des vielfachen Wirtshausbesuches hin: das Wohnungselend und die mangelhafte Ausbildung so vieler Hausfrauen und Mädchen in Führung eines Haushalts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unter dem Vorwande, er könne seine Wohnung nicht öffnen, verandaßte der vorbestraft Fuhrknecht Jakob Wilden einen Schlosserlehrling, ihm die Wohnung seines Schwagers und einen darin befindlichen Schrank zu öffnen, aus dem er dann einen Hut, Anzug und eine Uhr entwendete. Das Urteil lautete auf neun Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>-- Neun junge Leute aus Köln und Umgegend, welche sich durch unerlaubte Auswanderung der Militädienstpflicht entzogen haben, wurden zu der üblichen Strafe von je 200 M. verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Von drei Schülern aus Kalk, welche von dem Hofe einer dortigen Fabrik Gußmasseln(Roheisen, für Gießereizwecke) gestohlen hatten, erhielten zwei Gefängnisstrafen von je einem Tage und der dritte, welcher vorbestraft ist, wegen schweren Diebstahls eine solche von drei Wochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am 27. Juni fuhr ein Brikettwagen zu Lindenthal über die Dürenerstraße nach Köln. Als ein Zug der Frechener Bahn herannahte, Zog der Füherunn aus und im seligen Angerer sere sent Gefähr mit einem hinter ihm herkommenden Pferdebahnwagen zusammen. Der Fuhrmann wurde vor den Zug geschleudert und leicht verletzt. Wegen fahreäsiger Körperverletzung wurde der Pferdebahnkutscher mit 40 M. bestraft.-- Wegen einfachen Bankerotts erhielt eine hiesige Kauffrau eine Geldstrafe von 20 M. Sie hatte als Mobeländlerin keine Bilanz gezogen und die Geschäftsücher nicht üersichtlich geführt.-- Der vorbestraft Taglöhner Johann Leyendecker wurde wegen schwerer Urkundenälschung und Betrugs zu fünf Monaten Gefängnis verurteilt. Er hatte sich bei einem Händler zu Arnoldsöhe zwei Säcke Hafer erschwindelt und den Empfang des Hafers mit einem falschen Namen bescheinigt.-- Ein vorbestraften Taglöhner erhielt wegen Verübung ruhestörenden Lärms, Mißhandlung eines Schutzmanns und Widerstandsleistung zwei Monate Gefängnis und drei Tage Haft.-- Der vorbestraft Fuhrmann Johann Trimborn, welcher am 7. Juni auf dem Sübahnhofe 79 Kilogramm Sprenggeschoßteile aus Messing gestohlen und an einen Althändler verkauft hatte, wurde zu einem Jahre Gefängnis verurteilt. Der mitangeklagte Händler erhielt als Hehler eine Strafe von vier Monaten Gefängnis.-- Ein junger Taglöhner aus Bohle bei Brühl muß eine Woche Gefängnis verbüßen, weil er zu Brühl ein Fahrrad gestohlen hatte.-- Ein vorbestraften Kellner zog sich wegen Fundunterschlagung vier Wochen Gefängnis zu. Er hatte einen Gepäckschein gefunden und darauf am Bahnhof ein Gewehr erhalten, was er später zu verkaufen versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
