<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353837</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Der Kommandeur des Kürassierregiments Graf Geßler(Rheinisches) Nr. 8, Oberst v. Willich gen. v. Pöllnitz, ist mit der Führung der 2. Kavalleriebrigade in Jnsterburg betraut worden. Mit der Führung des Deutzer Kürassierregiments ist Major v. Plüshow vom 10. Ulanenregiment beauftragt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. Im Bürgerhospital fanden in der Nacht von Montag auf Dienstag drei Personen Aufnahme, welche aus Schlägereien Verletzungen davongetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Beim Ausladen von Eisenteilen aus einem am Frankenwerft vor Anker liegenden Schiffe brach gestern Morgen die Kette des Kragens. Von einem niederfallenden Stück Eisen wurde ein Arbeiter schwer an einem Fuße verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vermißt wird seit dem 17. Juli cr. die 37 Jahre alte alleinstehende Witwe Ludwig Bertel, geb. Brammertz. Dieselbe hat an dem genannten Tage ihre Wohnung Alexianerstraße 2 verlassen und ist nicht mehr dorthin zurückgekehrt. Alle Recherchen nach dem Verbleib der Frau sind bisher ohne Erfolg geblieben und scheint es nicht ausgeschlossen, daß derselben ein Englück zugôstoßen ist, oder sie selbst den Tod gesucht hat. Die Frau ist 1,50 bis 1,60 Meter groß und von schlanker Gestalt, hat rundes, blasses Gesicht, schwarze Haare, schwarze Augen, hohe Stirne und trug ein grauwollene Kleid, grauen Kragen und schwarzen Strohhut mit blauen Blumen. Auskunft neue man an die Kriminal-Abteilung Glockengasse 30, Zimmer 2/4 richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken ist gestern Nachmittag am Kaiser Friedrich-Ufer ein Junge von etwa zehn Jahren. Derselbe wollte einen Hund baden, wobei er in den Rhein stürzte.I Ine gern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Besten der deutschen Verwundeten und Kranken in China veranstaltet am Donnerstag das Rosesche Solo-Quar- tett ein Abend-Konzert im Volksgarten. Die vorzüglichen Leistungen des Quartetts sind hinänglich bekannt, so daß es eines weiteren Hinweises nicht bedarf. Den instrumentalen Teil des Programmes führt die Kapelle des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7 aus. Auch in Anbetracht des schönen Zweckes ware ein zahlreicher Besuch des Konzertes erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine altdeutsche Schwimmfahrt veranstaltete am vergangenen Donnerstag der Schwimmklub Zur Mittagstunde, um das 50jährige Schwimmjubiläum ihres langeährigen Präsidenten, Herrn Josef Bennerscheidt, zu begehen. Gegen 7 Uhr erschien der Jubilar auf der festlich geschückten Pionierschwimmbahn, von einem dreifachen Hurra empfangen. Herr Major Brune beglückünschte den Jubilar im Namen des Pionierbataillons und der Schwimmbahnkommission und Herr Praneuf, der Vorsitzende des Festausschusses, hieß den noch rüstigen Jubelgreis herzlichst willkommen. Gegen 7 Uhr stieg man alsdann in die bereitwilligst zur Verfügung gestellten Pontons und ruderte bis zur Schiffbarücke. Plötzlich krachten Böloerschüsse und etwa 50 Schwimmer tauchten in die Fluten des Rheines. Dem Festponton, auf dem sich die Ehrenäste und die Pionierkapelle eingefunden, folgte der von vier Niren gezogene Festkahn, worin der Jubilar Platz genommen. Dann gings unter Begleitung des Dampfers Stadt Köln zur Frohngasse. Dort kleidete man sich an und zog unter Vorantritt der Pionierkapelle zur Flora. Bei dem daselbst abgehaltenen Festmahle begrüßte Herr Praneuf die Erschienenen und brachte den Kaisertoast aus. Herr Willink hielt die Festrede und überreichte im Namen des Kölner Schwimmvereins ein hübsches Diplom. Der Schwimmklub Rhenus ließ durch Herrn Löwetstein einen Lorbeerkranz überreichen. Die Ueberreichung einer silbernen Bowle durch den"Vater Rhein bildete den Glanzpunkt der festlichen Veranstaltung. Gewürzt wurde das Mahl durch die Reden der Herren Welsch jr., Heukeshoven, Löhe und die sinnreich verfaßten gemeinschaftlichen Lieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gertrud. T. v. Wilh. Weber, Schrein., Karthäuserhof 40.- Johann, S. v. Heinr. Theisen, Friseur, Bonnerstr. 24.- Anna, T. v. Joh. Bemberg. Schrein., Ferkulum 52.- Jakob. S. v. Barthol. Frehn, Tagl., Ulrich. 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Therese, T. v. Barthel Recht, Klempnermstr., Gr. Neug. 24.- Ernst. S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Km..hinenins Wandl"noh Christapbstr 24.- Gera. S. v. Karl Blumenthalstr. 75.- Senard, S. v. Donald wohl.-Kaufm., Ursulagarten- straße 27.- Wilh., S. v. Georg Lülsdorf, Kohlenhdlr., Engg. 11--13.-- Maria, T. v. Franz Hingang, Klempin., U. Kranenbäumen 4.- Karola, T. v. Karl Lempertz, Buchbindermstr., Kreuzg. 7.- Kathar., T. v. Johann Fußwinkel, Installé., Rheing. 9.-- Amalia, T. v. Engelb. Nagel, Buchdruckergeh., Ehrenstr. 51.- Dorothea, T. v. Ludw. Müller, Schneid., Gr. Griechenmarkt 109.- Math., S. v. Joh. Radermacher, Dachdecker, Gr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schenkungen. Außer dem reichen Geschenke an die Stadt zur Begründung eines Museums für Völkerkunde hat Frau Kommerzien- rat Eugen Rautenstrauch auch mehreren Wohlthätigkeitsanstalten Zuwendungen gemacht. Es erhielten das Clara-Eisenstift 6000., das Marinehospital 6000., das Wöchnerinnen-Asyl 5000., das Marienheim 2000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
