<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353824</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Die Societe Hospitaliers Sauveteurs Bretons(Wohlthätigkeits- und Rettungsgesellschaft der Bretagne) überreichte am Dienstag Nachmittag bei einer besonderen Feier in Paris neben anderen Herren auch dem Vorsitzenden des Kölner Samariterverein* vom Roten Kreuz, Hru. August Gerber, die große Medaille als höchste Auszeichnung der Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>P Unfall. Von der nördlichen Domterrasse fiel gestern Nachmittag ein dort spielendes Kind in ein mit eisernen Spitzen versehenes Gitter. Dem Kinde drang eine Spitze in die Hand; von Samaritern wurde es aus seiner Lage befreit und ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lotterie. Die große zweiklassige Hessische Damenheim-Lotterie genehmigt in Hessen, Rheinland, Westfalen, Sachsen und Hannover, wurde der Firma S. P. van Perlstein in Köln a. Rh. in alleinigem General-Vertrieb übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandet wurde gestern die Leiche eines der beim Baden bei Poll ertrunkenen Dekorationsmaler aus Düsseldorf. Die Leiche wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde auf dem Waidmarkt ein fünfähriger Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und am Kopfe und den Beinen verletzt. Das Kind wurde mittels Droschke dem 2/ Selbstmordversuch. Eine hiesige Einwohnerin mußte dem Hospital zugefuührt werden, weil sie versucht hatte, sich mittels Salzsäure</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zur Warnung. Gestern Mittag goß in einem Hause an der Enggasse ein junges Mädchen unvorsichtigerweise Petroleum in das Feuer. Hierbei schlugen die Flammen hoch empor und das Mädchen erlitt erhebliche Brandwunden. Die Feuerwehr brachte das Mädchen zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Am Donnerstag Abend gegen 8 Uhr scheute auf dem Gr. Griechenmarkt das Pferd eines Bierwagens und ging durch. Der Kutscher fiel vom Bocke und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Arm- und einen Beinbruch. Der Schwerverletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erven Nachf., Ecke Luxemburger- und Triererstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gerstner. Ecke Breite- und Apostelnstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hamecher, Schildergasse 4345. K. Jäger. Hirsch-Drog., Eigelstein 114.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schmalfußß Nachf., Genferkreuz-Drog., Breitestrße 64.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Thiemann. Halbmond-Drog., Altenmarkt 58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Priscdrichshoses zu Gielsdorf umfassend 99 ha 95 ar 3 m b." Schiffhofes zu Hönningen" 148" P4,, 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueber den Schah von Persien seien noch folgende Einzelheiten nachgetragen. Ueber die Form, wie den orientalischen Gästen der Besuch des Domes ermöglicht werden könne, haben Verhandlungen mit der kirchlichen Behörde stattgefunden. Man verständigte sich dahin. daß für die Dauer des Besuches der Dom für alles sonstige Publikum gesperrt werde und nur der Schah mit dem Großvezier und seinen Ministern, im ganzen zehn Personen, den Dom betrete, Diesen wurde gestattet, ihre kleine noch oben spitz zulaufende Lammütze auch im Dome auf dem Kopfe zu halten. Der Schah und seine engere Begleitung benahm sich übrigens in der Kirche durchaus würdig und zeigte reges Interesse für die Architektur und die Schätze des Domes. Der kurze Besuch des persischen Kaisers in Köln ist für manchen Geschäftsinhabers sehr gerträglich gewesen; insgesamt hat derselbe für etwa 50,000 M. Einkäufe gemacht, namentlich an Galanterieund Schmucksachen, Papier, Cravatten und Cigaretten. Für die Armen der Stadt schenkte er 1000 M. Auch verlieh er eine Anzahl Geschenke und Ordensauszeichnungen, u. a. dem Herrn Direktor Pathe in der Firma Gebr. Stollwerck-- Herr Karl Franz Stollwerck hatte als persischer Generalkonsul die Führung der persischen Gäste übernommen-- die goldene Ehrenmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>2 1/2 Christel. St. Severin. H. Messen: 5 1/2 in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>And. u. Seg., 5 Kompl.(jeden 2. Sonntag im Monat Brudersch.-And. m. Umgang), 6 Pred., Seg. u. Rosen. St. Kunibert. H. Messen: 5 1/2 m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>m. Pred.(am ersten u. letzten Sonntag des Monats, Kinder-Kommunion, ist die'red. um 6 1/2 ), 9 Hochamt, 10 1/4 Schulmesse, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>2 1/2 Christel. m. And. u. Seg., 5 Andacht m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>m. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. Elends-Kirche..Messen: 6 1/2 D. Singt., m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>1/2 3 Christel. m. And.] 9 1/2 Hochamt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>5 Kompl. od. deutsche u. Seg., 5 Pred. u. And.(an Feier- Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>H. Messe: 7 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>2 And. m. Pred. f. d. Marien-Verein, 5 Segensandacht Kapelle St. Marien-Hospital. H. Messe 7 m. Pred.-- Nachm. 5 Seg.-And. Kapelle zur schmerzhaften Mutter Gottes 11 1/2 m. Pred.-- 2 1/2 skram. And. Kapelle im de Mosaischen Marien-Hospital m. Katechese, 5 And. m. Pred., 6(Pantaleonswall)..Messe: 7.Pred. Komplet.]-- Nachm. 5 Seg.-And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>d. Monats 5 Uhr Messe: 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>2 1/2 Kongregat.-And., 6 Andacht mit Segen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>3 Christel. m. Segens-And., 5 Kapen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Johann Strauß der Jüngere-- oder richtiger der Jüngste, wie man im Hinblick auf die beiden berühmten Träger dieses Namens sagen müßte-- gab vorgestern Abend mit seiner Kapelle aus Wien in der Flora sein erstes Konzert. Wie sein Oheim, der Walzersönig, wie dessen Bruder Joseph und wie sein Vater, der in Köln so beliebte Eduard, hat auch er einen anderen Beruf als den der Musik ergreifen sollen, er mußte Jura studieren, und seine Studien waren soweit gediehen, daß sein Eintritt in den Staatsdienst bereits erfolgte. Seine große Jugendlichkeit, er steht offenbar erst aufangs der zwanziger Jahre, fällt daher bei Beurteilung seiner Dirigenteneigenschaften um so schwerer ins Gewicht, denn viel Zeit, um sich ein höheres Maß von Routine und Orchesterumsicht anzueignen, hat er nicht besessen. Von diesem Gesichtspunkte aus muß seine Leistung als Orchesterleiter denn als eine sehr anerkennenswerte bezeichnet werden. Freilich ihn schon heute ein Dirigentengenie nennen zu wollen, wäre entschieden verfuüht, selbst wenn man dabei auch nur die Art Musik ins Auge faßte, welche in Gartenkonzerten a la Strauß geboten zu werden pflegt; denn ein mittelgutes Orchester bei der Vorführung von Musikstücken leichteren Genres sicher anzufuühren, das bedeutet eben noch keine musikalische That, wenn auch eine noch so starke Talentprobe für einen so jungen Herrn wie Strauß. Was dem musikalischen Beurteiler an ihm angenehm auffällt, das ist das Fehlen jener Aeußhrlichkeiten, womit sein Vater weit mehr noch als die von ihm geleiteteten Musiker seine Zuhörer hypnotisiert. Der junge Strauß tanzt nicht oder zeigt doch nur Ansätze zu einer wiegenden Bewegung, wenn der Dreivierteltakt erklingt, und sein Gesichtsausdruck ist wie seine ganze Zeichengebung ruhig. Gleichwohl hat er viel Sinn für straffe Rhythmik und anderseits auch wieder für jene freie Behandlung des Zeitraßes, die von der echten Ausführung Straußscher Tänze nach Wiener Art nun mal nicht mehr fortzudenken ist. Schätzen wir nun auch persönlich die mit allerlei Mätzchen überreich verbrämten Kapellmeisterünste Eduard Strauß' nicht allzu hoch ein, so müssen wir doch gestehen, daß in einem der Vater dem Sohne ganz entschieden über ist: im Temperament, denn das Orchester Eduard Strauß' spielt weitaus feuriger und elektrisirender als die gestern hier zum erstenmal gehörte Kapelle Johannes'. Sonst stehen beide Orchester so ziemlich auf einer Stufe. Unsere guten Militäkapellen brauchen nicht vor ihnen zurückzutreten, im Gegenteil, namentlich wenn man die ungleich mannigfaltigeren und gediegeneren Programme der letzteren in Rücksicht zieht. Auch als Komponist lernte man den Strauß kennen durch seinen Walzer Gruß aus Wien, aus dem uns freilich recht viele Wiener Walzer, gute alte Bekannte zu Koch-, Heizungs- und Beleuchtungszwecken bei folgenden Verkaufsstellen zu erhalten: Carl Bartholomäus, Norbertstrße 2. Hugo Bauer, Apostelnstrße 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Blindenüsorge. Seit dem 1. Juli d. J. ist die Blindenwerkstätte, welche am Blaubach im Hause Nr. 14 eingerichtet war, aufgelöst worden und an deren Stelle eine neue Organisation ins Leben getreten. Letztere steht nach wie vor unter der Obhut und Leitung des Blindenürsorgevereins. Die edlen Zwecke und Ziele desselben sind hinreichend bekannt. Materielle Sicherstellung der armen Blinden, Hebung in geistiger, sittlicher und socialer Hinsicht, das ist die vornehmste Aufgabe, bei deren Durchührung der Verein auf die warme Unterstützung aller edelgesinnten Menschen rechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der Cyklus Shina(Sh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Falkenstein&amp; Co., Hahnenstrße 49. Jos. Falkenstein, Triererstraße 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
