<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353802</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zu der Centrumsäheerversammlung vom vorletzten Sonntag schreibt die in.-Gladbach erscheinende Westd. Arbeiterztg.: Der Abgeordnete Trimborn ist in der kurzen Zeit seiner parlamentarischen Thätigkeit einer der eifrigsten und tüchtigsten Socialpolitiker des Centrums geworden, der neben Dr. Hitze den hervorragendsten Anteil an der praktischen socialen Arbeit in der Partei hat und fast ununterbrochen in Berlin anwesend ist. Wenn nun ein solcher hervorragender Abgeordnete nach einer siebenmonatlichen mühevollen und opferzeichen parlamentarischen Thätigkeit in seinen Wahlkreis kommt, um Rechenschaft und Bericht zu geben, dann dürfte man erwarten, daß eine solche Versammlung auch von den Centrumsählern massenhaft besucht würde. Leider war dies in Köln nicht der Fall. Der Saal der Bürgergesellschaft, welcher ohnehin kein besonders großes Lokal ist, war mäßig besetzt, wies sogar noch hier und da Lücken auf. Und doch, wenn auch nur in etwa Interesse für diese wichtige Versammlung vorhanden gewesen wäre, so hätte der Saal zum Brechen voll besetzt gewesen sein müssen. Wir wollen uns nun über das schlafeützige Philistertum nicht aufhalten, das sich hauptsächlich aus den sogenannten ebesserens und smittlerene Leuten zusammensetzt und den größten Teil des Jahres zwischen Karneval und Vergnügungstouren schwebt, dabei raisonniert und schimpft über alles, was ihm unbequem ist und nicht in seinen Kram paßt, aber zu träge ist, etwas praktisches zu leisten, sowohl im öffentlichen Leben als auch im Interesse ihres Standes. Mit diesen Kreisen rechnen wir überhaupt nicht. Aber, so fragen wir, wo waren die 15 stadtöluischen katholischen Arbeitervereine mit ihren 4000 Mitgliedern? Haben sie es vielleicht nicht für nötig und wichtig genug gehalten, auf dieser Versammlung zu erscheinen? Wir wollen einmal vollständig absehen von den politischen Fragen, aber so fragen wir, ist es nicht mit Rücksicht auf die hervorragende socialpolitische Thätigkeit des Abgeordneten Trimborn eine Ehrenpflicht der katholischen Arbeitervereine, dem offiziellen Berichte ihres Abgeordneten beizuwohnen? Es dient wahrlich weder zur Befriedigung noch zur Ermutigung für den Abg. Trimborn, wenn er gerade bei den katholischen Arbeitern in Köln, für die er seit Jahren so ausnahmsweise eifrig thätig ist, so wenig Verständnis findet. Der Abgeordnete Trimborn ist der Vorsitzende der Kölner Centrumspartei sowie des Provinzialwahlkomitees. Er ist zweiter Vorsitzender des Volksvereins für das katholische Deutschland. Er steht neben Dr. Hitze an erster Stelle in der Reihe der praktisch arbeitenden Socialpolitiker. Er hat ein hervorragendes Verdienst an dem Zustandekommen des Unfallversicherungsgesetzes wie der Verbesserungen des neuen Invalidengesetzes. Er ist stets energisch für die Koalitionsfreiheit und die Ausdehnung des Arbeiterſchutzes wie für die Reform des Gewerbegerichtes eingetreten. Ueber die Aufgaben der kommunalen Socialpolik, deren vornehmlichste Aufgaben wiederum dem Interesse der Arbeiter dienen, hat er mit Dr. Thissen gemeinsam ein Buch herausgegeben, das auf allen Seiten Anerkennung gefunden hat. Er ist es, der im Kölner Stadtrat in allen socialpolitischen Fragen der Sprecher der Centrumspartei war, insbesondere auch die Einrichtung der socialpolitischen Kommission befüwortete und namentlich mit zu stande brachte; er war bei der Einrichtung des Arbeitsnachweises, der Arbeitslosenversicherung usw. thätig. Womit, so fragen wir, wollen es die Kölner Arbeitervereine entschuldigen, daß sie diesem Mann gegenüber bei seiner offiziellen Berichterstattung eine solche Teilnahmlosigdie intelligenteren, opferfreudigen Arbeiter, beren es auch in Korn noch eine beträchtliche Anzahl giebt, besonders auch unter den Vorstandsmitgliedern, wie wir uns jüngst noch überzeugt haben, aufraffen und einmal gründlich Kehraus halten. Was nützen denn die trägen Köpfe in unseren Vereinen, welche höchstens zu haben sind, wenn es Klimm-Bimm oder Krakehl giebt. Es ist besser, mit einem kleineren Häuflein zielbewußter eifriger Arbeiter praktisch zu arbeiten, als sich durch das Schwergewicht einer grozen, aber meist indolenten Masse von praktischer Arbeit abhalten zu lassen. Mancher Wahlkreis würde stolz auf einen Abgeordneten wie Trimborn sein und ihm bei einer solchen Gelegenheit eine Vertrauenskundgebung veranstalten, die ihm neue Begeisterung und neuen Mut für sein schwieriges uneigennuütziges Amt geben würde. Auch der größte Opfermuth muß schließlich erlahmen, wenn er statt Ermunterung Teilnahmlosigkeit bei denen findet, für die er die schwere, mühevolle parlamentarische Arbeit auf sich genommen hat. Uebrigens sind es die katholischen Arbeitervereine allein schon ihrer Ehre schuldig, bei einer solchen Gelegenheit zu zeigen, daß sie"da sind." Die wirtschaftliche Grundlage der geplanten Handelshochschule, über welche wir gestern berichteten, würde nach Auffassung der städtischen Verwaltung folgende sein. Aus der Stiftung v. Mevissen standen zum Zwecke der Errichtung einer Handelsakademie rund 700,000 M. an Kapital zur Verfügung, und bis zum 1. April 1901, wann die Handelshochschule eröffnet werden soll, wird diese Summe durch Zinsen um rund 40,000 M. sich vermehrt haben. Gemäß Bestimmung des Stifters soll aber das Kapital auf 1 Million Mark angewachsen sein, bevor die Handelsakademie eröffnet wird; demnach fehlen noch rund 260.000., um welchen Betrag die Stiftung Mevissen aus städtischen Mitteln zu ergänzen ist, und zwar sollen dieselben den Ueberſchüssen der Stadtkasse für 1899 entnommen werden. Diese eine Million Mark bildet dann das Betriebskapital, von dessen Zinsen die jährlichen Unterhaltungskosten in erster Linie bestritten werden sollen. Die Zinsen sind mit 35,000 M. in Ansatz gebracht; hinzu kommen noch 5000 M. Pachtgelder aus den Grundstücken, die v. Mevissen ebenfalls zum Zwecke der Handelsakademie der Stadt vermacht hat. Der für 1901 aufgestellte Etat rechnet auf den Besuch von 80 Studierenden der Hochschule. Das Collegiengeld soll 250 M. betagen, das wären zusammen 20,000 M. Hiervon sollen rund 1 Proz. für Freistellen abgehen, so daß an Collegiengeldern eine latsächliche Einnahme von 18,000 M. zu verzeichnen wäre. Ferner ###d 5000 M. aus Hospitantengebühren, 1600 M. aus Immatriku#ionsgebühren(80 Studierende a 20.) und 300 M. aus Hörer###ten(100 Stück a 3.) angesetzt, und auf solche Weise kommt eise Gesammteinnahme von 64,900 M. zusammen. Als Lehrhafte beabsichtigt die Stadt zunächst fünf Professoren mit einem halt von durchschnittlich 5000 M. und Wohnungsgeldzuschuß von M. fest anzustellen und zwar je einen für Nationalökonomie, ndelswissenschaften sowie für französische und englische Sprache, zwei Professoren für Mathematik und Technologie: ferner einen Assistenten mit 3000 M. für praktische Uebungen auf dem Mustercomptoir und Verwaltung der Warensammlungen. Im übrigen will man sich im Aufang mit Hülfskraäften benügen, und zwar sollen namentlich die Professoren der nahegelegenen Universität Bonn in Anspruch genommen werden. Es sind vorgesehen zehn von Bonner Professoren zu erteilende Stunden a 500., 16 von hiesigen Lehrern zu erteilende Stunden a 250 M. und drei von hiesigen Lehrern a 150 M. Zu den Ausgaben sind ferner zu rechnen 8300., weil ein Drittel der Kollegiengelder an die Professoren und Lehrer verteilt werden soll, 2500 M. für das Gehalt eines Studiendirektor und 1169 M. für einen Pedell. Für Bibliothek und Lehrmittel sind je 10.000 Mark angesetzt, für Heizung, Beleuchtung usw. 3500 Mark und für den Titel Jnsgemein 3731 Mark, so daß sich eine Gesamtausgabe von 82,900 Mark ergiebt. Um auf Grund dieser Etatsaufstellung Einnahmen und Ausgaben auszugleichen, wäre demnach noch ein städtischer Zuschußß von 18,000 Mark zu leisten. Selbstverständlich hat ein solcher vor Eröffnung des Betriebes aufgestellter Etat nur den Wert einer Kalkulation; daß im Laufe der Zeit die Wuschüsse der Stadt weit höher sein werden, wenn man aus der Handelsakademie etwas Ordentliches machen will, darüber wird man sich nicht täuschen dürfen. Außeadem wird das gesamte Anlagekapital(für Bau und Grunderwerb) aus den Steuern der Bürgerschaft bestritten. Am Hansaring sollte ursprünglich nur eine sechsklassige Handelsschule gebaut worden, deren Plan sich aber unter der Hand zu einer Vollanstalt entwickelte. Als schließlich Plan und Kostenanschlag vorlagen, war uns klar, daß ein Gebäude von diesem Umfange auch für eine neunklassige Vollanstalt viel zu groß sein würde, und wir hören jetzt, daß es nur noch des Anbaues eines Flügels bedarf, um in diesen stattlichen Bau auch noch die Handelsakademie aufzunehmen. So sind denn thatsächlich unter dem Titel einer bescheidenen Handelsschule auch schon die Mittel für den Bau der jetzigen Handelsakademie bewilligt worden. In der städtischen Anleihe von 1899 sind bereits 1,092,000 M. für Grundstücks- und Baukosten enthalten; hinzu kommen jetzt noch die Kosten für den Neubau des einen Flügels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Vaterländischen Festspiele, welche gestern Nachmittag im Stadtwalde veranstaltet wurden, nahmen trotz der nicht gerade angenehmen Witterung ihren programmäßigen Verlauf. Gegen 1/2 3 Uhr versammelten sich die teilnehmenden Vereine auf dem Neumarkt, von wo punkt 3 Uhr der Abmarsch über Mittelstrße und Aachenerstraße nach dem Stadtwalde erfolgte. Der Vorbeizug dauerte fast eine halbe Stunde. Den Zug eröffneten berittene Schutzleute, dann folgte der Musikverein Euphonie, dessen flotte Märsche recht frisch erklangen. Es schlossen sich dann etwa zwanzig hiesige Radfahrerverein an, die mit ihren blumengeschmückten Rädern und Standarten einen sehr guten Eindruck machten. Zwischen den Radfahrern war noch das Trompetercorps des 5. Ulanenregiments placiert, das auch wacker aufspielte. Vor dem Festausschußß marschierte die Kapelle des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 8. Dem Festausschußß folgten etwa zwanzig Turn-, Fecht- und Spielvereine, ebenfalls mit Fahnen, welchen die Athleten-Vereine, zwei Schwimmvereine und der erste Kölner Mandolinen-Club folgten. Vor der ersten Hälfte der Gesangvereine, die mit etwa 25 Fahnen vertreten waren, spielte der Musikverein Arion, während der Musikverein Ossian seine fröhlichen Weisen vor der zweiten Hälfte erklingen ließ. Vor den Kriegervereine, welche zu einigen 20 vertreten waren, schritt die Kapelle des Fußartillerie-Regiments Nr. 7. Gegen 4 Uhr traf die Spitze des Zuges auf der großen Wiese vor der Waldschenke ein, wo die Vereine im Halbkreise, die Sänger in der Mitte, Aufstellung nahmen. Unter der Leitung des Hru. Prof. Schwartz sang der etwa 300 Mann starke Chor zunächst das Deutsche Lied von Kalliwoda, dann Silchers Nun leb wohl, du kleine Gasse, und unter Musikbegleitung den Sang an Aeger, die recht exakt vorgetragen wurden. Nun bestieg der Vorsitzende des Festausschusses, Hr. Beigeordneter Pieca, das Podium und brachte in kernigen Worten das Kaiserhoch aus. Unter Mitwirkung sämtlicher Musikkapelle erbrauste dann die Nationalhymne über den ausgedehnten Raum. An den Kaiser wurde ein Huldigungstelegramm gesandt. Nunmehr verteilten sich die Vereine auf die für sie bestimmten Plätze auf den vier Wiesen und der Reigenbahn. Einen recht guten Eindruck machten der Aufmarsch und die verschiedenen Uebungen der Turnvereine. Auch die Uebungen der Athletenvereine im Stemmen wurden mit großer Aufmerksamkeit verfolgt. Gegen 1/2 8 Uhr sammelten sich die Vereine wieder auf der großen Volksweise, wo die Gesangvereine die Wacht am Rhein und das Dankgebet(letzteres mit Musikbegleitung) vortrugen. Nach Beendigung der Chöre sprach Herr Professor Moldenhauer namens des Festausschusses Herrn Musikdirektor Professor Schwartz den Dank für seine Mitwirkung aus und überreichte demselben einen Eichenkranz. Auch der scheidende Vorsitzende des Festausschusses, Herr Piece, wurde sehr gefeiert und ihm mit besten Wünschen für sein neues Amt als Bürgermeister von.-Gladbach ein Eichenkranz überreicht. Zum Schlusse brachte der Redner ein Hoch auf das deutsche Vaterland aus. Dann sang die ganze Festversammlung Deutschland über alles. Mit der Verteilung der Eicheneränze an Sieger in den Wetteämpfen fand die Feier ihren Abschlußß. Unter klingendem Spiel zog dann die Fahnenkompagnie nach der Stadt zurück. Für die Aufrechterhaltung der Ordnung sorgten zahlreiche Polizeibeamte und Mitglieder der Kriegervereine. Für Hülfe bei etwaigen Unfällen hatte die Kölner Rettungsgesellschaft unter ärztlicher Leitung ihre Dienste bereit gestellt. Doch sind Unfälle nicht zu unserer Kenntnis gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. In einem Hause an der Schnurgasse explodierte Samstag Abend eine Petroleumlampe. Eine alte Frau erlitt erhebliche Brandwunden an den Händen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einer Schreinerei an der Vorgebirgstraße entstand in der Nacht zum Sonntag Feuer, welches die Feuerwehr bald zu löschen vermochte. Der entstandene Schaden ist unbedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
