<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353964</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Beerdigung des Herrn Pfarrers F. H. Jaegers von St. Andreas findet morgen, Donnerstag 9 1/2 Uhr, statt. Die Leiche wird von dem an der Komödienstmaße liegenden Pfarrhause abgeholt und durch die Komödienstmaße, Kleine Neugasse, Sachsenhausen, Dominikaner und Andreaskloster zur Kirche überführt. Nach Beendigung der hier stattfindenden Exequien findet sodann die Beerdigung statt, welche auf dem Friedhofe zu Gelaten erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Pern, das für diese Woche ausgestellt ist, ist wieder ein ganz neuer Cyklus. Der süamerikanische Freistaat am Stillen Ocean bietet in seiner buntscheckigen Bevölkerung, sowie in seinen Gebirgsscenerien des Interessanten gar vieles. Die Hauptstadt Lima, die ungefähr 200,000 Einwohner hat, liegt 1 1/4 Meile von der Küste ab, am Flusse Rima. Sie hat eine prächtige Kathedrale und mehrere schöne Kirchen. Auch mangelt's nicht an einem Zoologischen Garten, einem Circus für Stiergefechte, schönen Alleen und Brücken. Außer Lima enthält der Cyklus noch Ansichten von mehreren anderen Städten wie Collao, Guayaquil. Daneben lernt man auch den Urwald und seine äußerlich meist verwahrlosten Bewohner kennen. Daß viele Deutsche sich dort angesiedelt haben, ist unschwer an den Physiognomieen Einzelner und ganzer Gruppen zu erkennen. Die Kenntnis von Land und Leuten wird vervollständigt durch Marktscenen, Sonntag in einem Urwalddorf, ferner durch die Kaffee- und Zuckerplantagen, die Farmen und manches andere. Auch das Meer bekommt man bei Windstille und Sturm zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Recitation aus Wilhelm Tell findet am Freitag den 30.., abends 8 Uhr, im Vortragssaale der Lesegesellschaft durch Herrn C. Ehlers statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Jahresversammlung der Armenpfleger und der Mitglieder der Armenverwaltung fand Montag Abend im Börsensaale des Gürzenichs statt. Derselben wohnten an 500 Personen bei. Nachdem Herr Oberbürgermeister Becker die Teilnehmer in herzlichen Worten willkommen geheißen, warf Herr Beigeordneter Brugger einen Rückblick auf die wichtigsten Ereignisse auf dem Gebiete der Armenpflege im Laufe des vergangenen Jahres und gedachte dabei zunächst des Uebertrittes seiner Amisvorgänger, der Herren Beigeordneten Zimmermann und Reisch, in den Ruhestand. Die Zahl der Armenpfleger, welche über zehn Jahre im Ehrenamte thätig sind, ist von 186 im vergangenen Jahre auf 218 gestiegen. Die Gesamtausgabe für die Armenpflege einschliefßlich Krankenhauspflege betrug 2,207,635 M. Abzüglich Erſtattungen und Zinsen stellte sich der durch Steuern aufzubringende Betrag auf 1,257,716., gegen das Vorjahr 60,000 M. mehr. Für das nächste Jahr könne mit Sicherheit eine Steigerung der Ausgaben erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a. Schlägereien. In der Fleischmengergasse entstand Montag Abend zwischen mehreren Burschen eine Schlägerei, wobei mehrere Personen verletzt wurden, welche ins Krankenhaus kamen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Nacht von Montag zum Dienstag entstand in der Hohestrße ein Streit, wobei zwei der Beteiligten erhebliche Verletzungen erlitten. In der Samariterstation im Hauptbahnhofe wurde den Verletzten die erste Hülfe zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 79. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 80. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Humboldtkolonie, 26.Nov.1900. Am Sonntag den 2. Dezember findet hier eine Versammlung der Ortsgruppe des Christlichsozialen Metallarbeiterverbandes statt, worauf alle christlichen Arbeiter der Umgegend aufmerksam gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
