<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353972</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 80. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anfang 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag: Ab. Ist. 87. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mm Schwindel, Unbehagen, Appetitlosigkeit 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Katasterlandmesser Eiffler hierselbst wurde zum Katasterkontrolleur in Asbach ernannt..... Wen mame</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Der für diese Woche ausgestellte dritte Cyklus der Pariser Weltausstellung bringt wiederum eine große Anzahl der Prachtbauten, die alsbald vom Erdboden verschwinden sollen. In erster Linie macht sich da bemerklich der Palast der schönen Künste und die darin befindliche Galerie der Skulpturen. Alsdann der ungarische Pavillon und der Palast von Oesterreich, sowie im Inneren der prachtvolle Festsaal. Feenhaft ist das elektrische Wasser-Palais mit springender Fontäne, sowie der kolossale Festsaal mit der Orgel hinter demselben. Interessant sind die Pavillons der Kolonien, die malerischen Scenerien an den Hütten von Dahomey und an dem Pavillon von Algerien; ferner die Bauten und Gruppen von Volkstypen aus Andalusien, wo man in der Arena interessante Reiter- und Jagdvorstellungen zu sehen bekommt. Staunenerregend ist der Verkehr an den Hauptsehenswürdigkeiten und auf der Alma-, Jena- und Nikolausbrücke. In all dem Trubel macht dann das Schweizerhaus und der Verkehr an demselben einen verhältnisäßig ruhigen Eindruck, besonders nachdem man vorher den indischen Palast bewundert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem dritten vor Weihnachten, ist die Beschäftigung von Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern und ein Gewerbebetrieb in offenen Verkaufsstellen von 7 bis 9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 7 Uhr abends, an den beiden folgenden Sonntagen(16. und 23. Dezember) von 11 Uhr vormittags bis 9 Uhr abends gestattet. Der Verkauf von Back- und Konditorwaren, Fleischwarzen, Wurst- und Vorkostartikeln, sowie der Milchhandel ist auch an diesen Tagen von 5 bis 9 Uhr vor mittags erlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden in der Streitzeuggasse ein rotledernes Porte monnaie mit etwa 3., am Altenmarkt ein Geldbetrag, auf der Ring straße ein Geldtäschchen aus Sammet mit etwa 8., auf der Breite straße ein seidener Damenschirm, in einem Geschäft an der Hohestrße ein Goldstuück, auf der Biberstrße eine silberne Herrenuhr mit Nickelkette, in Gelaten an der Schule ein Geldbetrag, am Eigelstein ein braunledernes Portemonnaie mit etwa 2,50., auf der Neußertraße eine silberne Streichholzüchse mit Monogramm, in einem Geschäft am Krummen Büchel ein Muff und ein Sonnenschirm, am Deutschen Ring eine silberne Damenuhr mit Kette, in einer Droschke zwei Spazierstöcke, einer mit Widmung, am Dom ein Portemonnaie in Brustbeutelform mit 1,76., auf der Burgmauer eine silberne Uhrkette, in der Spinnmühlengasse ein goldener Ring, auf der Ehrenstrße eine silberne Damenuhr mit Kette, auf der Elisenstrße ein Damenschirm, in Deutz eine Nickeluhr, am Museum ein Schirmgriff mit Perlmutteinlage, in Bickendorf ein Portemonnaie mit 1 M. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glocken gasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Einem Manne, welcher bei dem Unfall auf dem Hauptbahnhofe am Samstag Abend einen Knöchelbruch erlitten hatte, mußte gestern ein Bein amputiert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Stalle an der Venloerstraße Feuer, welches von der Aehrenfelder Feuerwehr gelöscht wurde. Der Dachstuhl des Stalles ist abgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Ist der Vogteistraße wurde vorgestern Abend eine eiserne Kassette im Werte von 70 M. gestohlen. Glücklicherweise enthielt dieselbe nur Briefe und sonstige nur für den Inhaber wichtige Schriftstücke. Etwaige Wahrnehmungen, die dazu führen könnten, den Spitzbuben zu ermitteln, bittet man der Polizei mitzuteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Gesellenausschußwahl der freien Schuhmacher-Innung wurde am Montag Abend gethätigt. Sowohl die Christlich-Socialen, wie die freien Gewerkschaften hatten Kandidaten aufgestellt. Die Kandidaten der ersteren wurden gewählt. Sodann wählte man zwei Mitglieder und zwei Stellvertreter für den Prüfungsausschuß. Im Anschlugß an die Wahl hielt Obermeister Figge einen Vortrag über die Bedeutung der Fachschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Pfarrverein St. Maria im Kapitol hält seine monatliche Versammlung am Mittwoch den 5.., abends 8 3/4 Uhr im Vereinslokale, Vor St. Martin 14, ab. Nach einer kurzen Namenstagsfeier des ersten Vorsitzenden wird Herr Landtagsabgeordneter Kaufmann Eduard Fuchs über seine jüngste Reise nach Rom und Jerusalem berichten. Daran schließt sich die Nikolausfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
