<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Antrag auf Errichtung einer Haltestelle für Personenüge bei Köln-Mügersdorf beschäftigte gestern die Handelskammer in öffentlicher Sitzung. Es handelt sich um eine Bahnhofsanlagen, die in Mügersdorf entstehen soll, wo die Linie nach Grevenbroich sich von der Aachener Linie abtrennt; es ist das dort, wo der Verbindungsweg von Mügersdorf nach Bickendorf die Eisenbahn schneidet. Die Stelle liegt etwa 2 1/2 Kilometer vom Bahnhofe Ehrenfeld, 3 3/4 4 Kilometer vom Bahnhofe Löwenich. Um das Bedürfnis der Bahnhofsanlagen darzuthun, führen die Interessenten mehrere Gesichtspunkte ins Feld. Nach ihrer Ansicht wird die Haltestelle Mügersdorf den Mittelpunkt für die Ortschaften Mügersdorf, Bickendorf, Braunsfeld, Gelaten, Lind und Deckstein-Kriel bilden und damit für etwa 11,000 Personen abgeben. In nächster Nähe der zu errichtenden Haltestelle lägen zahlreiche Fabriken mit insgesamt etwa 1650 Arbeitern. Diese wohnten zum Teil in entfernt gelegenen Orten, sie benutzten jetzt, um zur Arbeitestätte zu gelangen, die Station Ehrenfeld und hätten also recht weite Wege zu gehen. Von der neuen Station Mügersdorf aus würden diese Arbeiter zu ihren Fabriken einen viel näheren Weg haben. Das Bedürfnis für den Bahnhof Mügersdorf trete hier stets frappant zu Tage, wenn die Personenüge nach Ehrenfeld das Einfahrtssignal noch nicht bekommen hätten und daher etwa an der Stelle, wo die neue Station Mügersdorf angelegt werden solle, halten müßten. Dann könne man sehen, wie die Arbeiter die Thüren öffneten, ausstiegen und ihren Arbeitsstellen zueilten. Die Interessenten meinen ferner, eine Haltestelle an genannter Stelle werde es allen denen, die in der Nähe des Hauptbahnhoses und in Deutz wohnen, erleichtern, den Stadtwald zu besuchen. Endlich wird darauf hingewiesen, daß mit der Haltestelle Mügersdorf der Bahnhof Ehrenfeld eine dringend notwendige Entlastung bekomme, und daß die Errichtung genannter Haltestelle auch im Sinne jener Bestrebungen liege, die die Bevölkerung decentralisieren wollen. Der Verkehrsausschuß der Handelskammer hat den Antrag einer eingehenden Prüfung unterzogen und ist zu folgendem Resultat gelangt. Für den Verkehr nach dem 2 1/2 Kilometer südlicher jenseits der Aachener Chaussee gelegenen Stadtwald kann ein Bahnhof Mügersdorf kaum in Frage kommen. Auch erscheint es unpraktisch, den Bahnhof Ehrenfeld durch Steigerung des Lokalverkehrs auf den ihn berührenden Strecken entlasten zu wollen. Ueber die technische Durchührbarkeit des Planes äußert sich die Eingabe der Interessenten auch nicht. Es ist höchst wahrscheinlich, daß der sehr starke Verkehr auf der Aachener Bahnstrecke unverhältnisäßig kompliziert wird, wenn nun kurz vor Ehrenfeld eine neue Station eingeschaltet wird. Indes, wie dem auch sei, ein gegenwärtiges Bedürfnis für eine Eisenbahnhaltestelle in Mügersdorf dürfte kaum dargethan sein. Es ist unrichtig, wenn die Eingabe die Haltestelle als den möglichen Mittelpunkt für den Verkehr von 11,000 Einwohnern bezeichnet, Braunsfeld, Gelaten, Lind, Deckstein und Kriel können gar nicht in. Frage kommen; Braunsfeld liegt von diesen Orten noch am nächsten## trotzdem in der Luftlinie 11/2 Kilometer. Auch Bickendorf kommt wenig in Betracht. Ihm liegt durchweg der Bahnhof Ehrenfeld näher: der süwestliche, nach Mügersdorf zu gelegene Teil von Bickendorf liegt von der projektierten Haltestelle doch noch 134 Kilometer ab, die als nach Mügersdorf gehörig bezeichneten Fabriken liegen dem jetzigen Bahnhofe Ehrenfeld viel näher. Der Bahnhof Mügersdorf würde heute im freien Felde errichtet werden. In jedem Falle ist der zu erwartende Verkehr Lokalverkehr. Dieser wird aber in geeigneter Weise durch die Straßanbahnen bewirkt, solange nicht die Eisenbahnen Köuns überhaupt für Stadt- und Vorortsverkehr besonders eingerichtet werden. Die Kommission hat daher vorgeschlagen, den Antrag auf Befürwortung der Haltestelle zur Zeit abzulehnen. Die Kammer beschlossß demgemaäß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfallen. Auf dem Apostelnmarkt wurde in der Nacht zum Montag ein Herr von mehreren Personen angefallen und mit einem Besser erheblich mißhandelt. Der Mißhandelte mußie von der Feuerwehr zum Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. Am Samstag Morgen wurde einem Bäcker in der Thieboldsgasse ein Fahrrad, das er kurze Zeit ohne Aufsicht vor einem Hause hatte stehen lassen, entwendet. Der Bestohlene sah am Sonntag ufällig in der Maybachstraße einen jungen Mann mit seinem Rade herankommen und hielt den Radfahrer fest, wobei es zu einem heftigen Kampfe kam. Schließlich nahm ein Beamter des dort gelegenen Kriminalpolizeibureaus den Dieb fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zwei weibliche Raufbolde wurden gestern vom Schöffengericht wegen gegenseitiger Mißhandlung zu zehn Tagen Gefängnis verurteilt. Als sie auf die Straße kamen, schlugen sie von neuem aufeinander los, bis ihre Schirme in Stücke gingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 71. Gastspiel von Zur Bestimmung der Reihenfolge. in welcher die gewählten Hauptschlöffen in den einzelnen Sitzungen des hie sigen Königlichen Amtsgerichts für das Geschäftsjahr 1901 teilzunehmen haben und zwar durch Ausloosung in öffentlicher Sitzung wird Termin bestimmt auf: Donnerstag. 29.Nov. 1900, nachmittags 4 Uhr, im Sitzungssaale V des hiesigen Königlichen Amtsgerichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
