<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353941</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>dr Realschule und H. Fromm am Friedrich-Wilhelm-Gymnasium erzielt man nicht durch scharfwirkende sog. Schönheitsmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Der zweite Cyklus der Pariser Weltausstellung, der für diese Woche Breitestrße 96, I. Etage ausgestellt ist, dürfte die Freunde dieses gemeinützigen Instituts kaum weniger interessieren, wie die erste Serie es gethan hat. Man wird es nicht versäumen wollen, sich diese Paläste, in denen die Nationen der Erde ihr Bestes aufgespeichert haben, nochmals anzusehen, ehe sie vom Erdboden verschwinden werden. U. a. enthält der Cyklus eine malerische Verkehrsscene am Haupteingang, Perspektive und Verkehr in der Völkerstraße, dann das ungarische Gebäude, den spanischen Palast, die Paläste von Monaco und Mexiko, den Pavillon von Persien und das Personal des persischen Theaters, den Pavillon von Bosnien, von Algerien und von Senegal, die Paläste der Metallindustrie und der deutschen Schifffahrt, das Tyroler und das dänische Wohngebaäude, die Blumenhallen von außen und von innen, die chinesischen Gebäude, die Porzellangalecie, dann der Verkehr auf der rollenden Brücke und der elektrischen Bahn in den Straßen, das Leben und Treiben an der Jena-, Almand Alexanderbrücke mit dem Ausblick auf die Ausstellung, endlich ein Gesamtpanorama derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr sprang bei der Ueberfahrt des Trajektbootes Köln-Deutz I, als dasselbe ungefähr in der Mitte des Stromes angelangt war, ein anscheinend dem Arbeiterstande angehöriger Mann vom Deck in den Rhein. Die sofort angestellten Rettungsversuche blieben ohne Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 60. Gastspiel von Theodor Bertram. Das goldene Kreuz. Oper in 2 Akten von Ignaz Brüll. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 61. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Madames: Pierre de Meyer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>% In der öffentlichen Armenpflege waren nach dem Bericht über die Verwaltung des Armenwesens im Etatsjahre 1899 insgesamt 788 Armenpfleger thätig, hiervon 142 bis zu zehn Jahren und über zehn Jahre. Durch die mit der unmittelbaren Bewilligung beauftragten Armenbezirke wurden im Jahre 1899 470,363 M. Unterstützungen an die Hausarmen gezahlt. Außeadem wurden 22.085 M. für Naturalien usw. verausgabt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Ausübuna der Waisenpflege erfolgte: a. durch Pflege im Waisenhause oder in sonstigen geschlossenen Anstalten, b. durch Unterbringung in Außenpflege, und zwar entweder bei Pflegeeltern in der Stadt-- Stadtkostpflege-- oder bei Pflegeeltern auf dem Lande-- Landpfleger. Zum Zwecke der Ausübung der Aufsicht über die Unterbringung und Haltung der in Außenpflege untergebrachten Waisen sind den einzelnen Mitgliedern des Waiſenamtes bestimmte Stadt- und Landpflegebezirke zugeteilt. In der Ueberwachung der Verpflegung und Erziehung der in Stadtkostpflege untergebrachten Waisen wurde das Waiſenamt von den in hiesiger Stadt als Waisengäte fungierenden 117 Ortsbezirksvorstehern unterstützt. Letzteren sind vom Waiſenamt bestellte Frauen als Waisenpflegerinnen zur Seite gestellt, deren Mitwirkung überall da einzutreten hat, wo es sich um die Beaufsichtigung dei Pflege und Erziehung im Kindesalter stehender Waisen, um die Uele waschung weiblicher Mündel, überhaupt um solche Zweige der Erziehung und Körperpflege handelt, welche innerhalb des besonderen Wirkungskreises weiblicher Thätigkeit liegen. Die unmittelbare Aufsicht der in Landpfleger untergebrachten Kinder wurde von als Vertrauensänner vom Waiſenamte bestellten geeigneten Persönlichkeiten ausgeübt, deren Zahl wie im Vorjahre 33 betrug. Die Beaufsichtigung durch diese Vertrauensänner hat sich namentlich darauf zu erstrecken, ob den vom Waiſenamte aufgestellten Grundsätzen über die Unterbringung von Waisenkindern in Kostpflege auch in Wirklichkeit entsprochen ist, insbesondere aber darauf, ob in Rücksicht auf die Gesundheitspflege, die Nahrung und Kleidung, die Reinlichkeit, den Schulbesuch, die kirchliche und häusliche Erziehung keinerlei Ausstellungen zu erheben sind. Ueber alle bei dieser Beaufsichtigung sich ergebenden Wahrnehmungen hat der Vertrauensmann dem Waiſenamte vierteljährlich zu berichten. Eine sofortige Anzeige hat zu erfolgen, wenn Wahrnehmungen vorliegen, welche einen Wechsel in der Pflegestelle nötig erscheinen lassen. Auch haben die Vertrauensänner bei Auswahl der Pflegestelle in ihren Bezirken mitzuwirken. Am 31. März waren 1241 Waisenpfleglinge vorhanden, von denen 1108 Kinder katholischer, 129 evangelischer und 4 israelitischer Konfession waren. In der seit 1878 bestehenden Waisenhaussparkasse betrug am 31. März d. J. die Gesamteinlage 482 M. Für die Waisenpflege wurden vereinnahmt 100,191., verausgabt 208,608., so daß die Reinausgabe 108,417 M. betrug.-- In den städtischen Krankenanstalten wurden 8755 Arme an 229,914 Tagen verpflegt. Die Einnahmen für die Armen-Krankenhauspflege betrugen im Augustahospital 305,361 M die Ausgaben 388,349., im Augustahospital Einnahmen 101,350., Ausgaben 317,273., in der Lindenburg Einnahmen 14,474., Ausgaben 72,792., im Hospital Köln-Deutz Einnahmen 21,162., Ausgaben 36,668 M. Für die Hospitalpflege in nichtsädtischen Anstalten übestiegen die Ausgaben um 22 303 M. die Einnahmen. Die Krankenhauspflege in den Vororten erforderte eine Ausgabe von 67,067., der eine Einnahme von 28,558 M. gegenübestand. Arme Irre wurden 861 verpflegt, von denen am 31. März d. J. noch 515 blieben. Die Reinausgabe für dieselben bezifferte sich auf 74.799 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Strafkammer. In der Nacht vom 2. September öffneten Dicha zu Bornheim die Bude eines Händlers und stahlen daraus Schmucksachen und andere Waren im Werte von 1400 M. Einer der Spitzbuben, der Schlosser Friedrich Scheif aus Zülich wurde in Köln verhaftet und wegen dieses Einbruchs, bei welchem er"Schmiere gestanden, zu 18 Monaten Zuchthaus verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Taglöhner Johann Schröder wurde wegen vorsätzlicher Körperverletzung, Bedrohung und Vergehens gegen's 181a des Strafgesetzbuches mit vier Monaten Gefängnis bertran-- eine große Niedererächtigkeit verübte eine Ehern gegen eine mit ihr im selben Hause wohnende Frau. Letztere hatte eine schwere Operation überstanden und sollte auf ärztliche Anordnung ihrer Stärkung Milch trinken. Sie stellte, da sie auswärts arbeiten gina. morgens einen Topf auf den Flur, worin die bestellte Milch gegossen wurde. In diese Milch goß ihr die freundliche Nachbarin ein Urin, ein andermal Seifenlauge und die kranke Frau genoß ahnungslos diese scheußliche Mischung. Nach ihrer Angabe mußte sie omes Tages nach dem Genuß solcher Milch erbrechen und erkrankte, es konnte aber nicht nachgewiesen werden, daß das gerade die Milch Es tonne au. zur, Nachbarin präpariert hatte, deshalb wurde diese von der Beschuldigung der fortgesetzten Gesundheitsschädigung freigesprochen. Dagegen erblickte das Gericht in dem Treiben og tatten ein thätliche Beleidigung und bestrafte sie mir einen zat Gefängnis.-- Wegen Unterschlagung von 550 M. erhielt ein vom einfachsten bis feinsten Genre in jeder Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
