<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Philharmonische Konzert im Volksgarten. Heute, Donnerstag Abend 8 Uhr, findet zu Ehren des zum Kgl. Muſikdirigenten ernannten Herrn Trenks ein philharmonische Konzert im Volksgarten statt. Namhafte Solisten, sowie sämtliche Mitglieder der Kapelle werden für die Ausschlückung des Programms in gewohnter Weise Sorge tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Grober Unfug. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch #wurde am sogenannten Krausen Baum an der Niehlerstraße ein dort stehendes steinernes Kreuz zerschlagen. Ein schweres Holstück, womit die rohe That anscheinend ausgeführt wurde, lag neben dem Steinsockel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brandungück. In einer an der Niehlerstraße gelegenen Schwärzefabrik entstand am Dienstag Abend durch eine Benzin-Explosion Feuer, wobei der Fabrikbesitzer und der Meister erhebliche Brandwunden erhielten. Der Meister mußte nach Anlegung eines Notverbandes ins Krankenhaus gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Abend fiel auf der Aachenerstraße ein kleines Kind von einem Wagen und erlitt außer einer klaffenden Wunde am Kopf einen Armbruch. Es wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab. Ist. 87. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 88. Letztes Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Pariser Sitten. Schauspiel in 5 Aufzügen von A. Dumas Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hält am Freitag den 7. d.., abends 8# Uhr, im Apostelubräu seine Monatsversammlung ab. Entsprechend dem Zwecke des Vereins, die berechtigten Interessen der Mieter in Gemäßheit des Bürgerlichen Gesetzbuches zur Geltung zu bringen, hat der Vereinsvorſtand einen Normal- mietvertrag entworfen, dessen Beratung Gegenstand der bezeichneten Versammlung ist. Der Verein sah sich hierzu verandaßt, weil die von den Haus- und Grundbesitzervereinen herausgegebenen und vielfach zur Anwendung gelangenden Normal-Mietverträge in vielen Beziehungen die Grundsätze und Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches beseitigen. Die Wichtigkeit des Gegenstandes für alle Mieter wird vielbestrebungen des Vereins durch Beitritt zu unter slützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Strafkammer. Wegen Milchälschung erhielt die Ehefrau Maria Röhlig aus Radeberg eine Geldstrafe von 20 M. Dieselbe hatte der von ihr verkauften Milch 18 bis 20 Prozent Wasser zugesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Gewerbegericht. Gegen einen Vorrichter klagt der Inhaber einer Schuhfabrik auf Zahlung von 15 M. wegen Vertragsbruches. Der Kläger wird zur Zahlung verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Fabrikbesitzer klagt gegen einen Isolieren, weil er das Arbeitsverhältnis ohne Kündigung verlassen hat. Der Arbeiter verpflichtete sich, 15 M. Schadenersatz zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von der Inhaberin einer Restauration verlangt ein Hausdiener 34 M. Lohn; er behauptet, es seien monatlich statt der vereinbarten 30 M. nur 24 M. gezahlt worden. Bei der ersten Lohnzahlung habe er auf seine Beschwerde den Bescheid erhalten, der Rest bleibe stehen als Sicherheit dafür, daß er nicht vor Schluß der Saison austrete. Die Beklagte will einen Monatslohn von 30 M. nur unter der Bedingung zugesichert haben, daß der Kläger sich gut führe; sie kann etwas Wesentliches gegen das Betragen des Klägers nicht vorbringen und wird zur Zahlung verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Klage eines Hausdieners gegen einen Restaurateur auf Zahlung einer Entschädigung wegen nichtgenährter Kündigung wird durch Versäumnisurteil abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Restaurateur wird verurteilt, einem Küchenädchen 29.70 M. rück ständigen Lohn zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gegen die Klage eines Küchenädchens auf Zahlung von 27 M. rückständigen Lohn wendet der beklagte Restaurateur ein, die Klägerin sei ohne Kündigung weggegangen, er halte den Lohn daher als Ersatz für seinen Schaden ein; der Beklagte muß aber zugeben, daß er den fälligen Lohn auf Verlangen nicht gezahlt hat. Da Nichtzahlung des Lohnes ein Grund zur sofortigen Lösung des Arbeitsverhältnisse ist, wird der Beklagte zur Zahlung verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Klage eines Hausdieners gegen einen Restaurateur auf Zahlung von 35 M. Entschädigung wegen nichtgenährter Kündigung wird abgewiesen, da das Betragen des Klägers eine sofortige Entlassung rechtfertigte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gegen einen Bauunternehmer ergeht Versäumnisurteil auf Zahlung von 39,40 M. rückständigen Lohn und 50 M. Kündigung-Entschätigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Zimmergeselle, der von einem Zimmermeister 54 M. Kündigung-Entschädigung fordert, ist nicht erschienen. Die Klage wird durch Versäumnisurteil abgewiesen. Auch die Klage eines Schreiners gegen einen Schreinermeister auf Zahlung von 50 M. Kündigung-Entschädigung wird abgewiesen; Zeugen bekunden, daß mit dem Kläger Ausschlußß der Kündigungsfrist vereinbart worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Auf die Klage zweier Grundarbeiter, die 9 bzw. 20 M. Lohntest fordern, wendet der beklagte Unternehmer ein, er habe die Arbeit einem Taglöhner in Accord übertragen; dieser habe die Kläger angenommen und gelöhnt, er habe die Kläger allerdings bei der Krankenkasse angemeldet. Der Beklagte wurde zur Zahlung verurteilt, er sei als der Arbeitgeber anzusehen; wenn er auch einem Taglöhner die Arbeit in Accord übertragen habe, so bleibe er doch für die Zahlungen verantwortlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Klage eines Schreinergesellen gegen einen Schreinermeister auf Zahlung von 48 M. Kündigungsentschädigung wird abgewiesen, da der Kläger nur zur Aushülfe für kurze Zeit angenommen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Gewerbegerichtswahlen beginnen allmählich die Arbeiter wieder in Bewegung zu bringen. Am Dienstag Abend fand eine von den christlichen Gewerkvereinen einberufene sehr gut besuchte Versammlung im Krystallpalast unter dem Vorsitz des perry Becker vom Berufsverein der christlichen Maurer usw. statt. Der Referent Herr Meyer (Düsseldorf) wies nach einer Darlegung der Vorgeschichte der heutigen (Ramarhannnichte hauan hin.#####.- Cöln die Zahl der Klage mehr an Vertrauen unter den Arbeitern gewinne. Aus den vor dem Gewerbegericht verhandelten Klagen sei aber auch zu entnehmen, daß die socialpolitischen Gesetzesbestimmungen immer noch nicht genügend bekannt sind. Besonders die unklaren Abmachungen über das Arbeitsverhältnis trügen an der Mehrung der Klagen Schuld. Hiergegen könne nur die obligatorische Einführung von Arbeitszetteln helfen. Zu begrüßen sei es, daß auch in Köln besonderer Wert auf die Thätigkeit der Vergleichskammer gelegt werde. Der Vergleich müsse aber der Rechtslage und der Höhe der Klagsumme angehaßt sein. Damit werde der sociale Frieden in erwünschte Weise gefördert. Durch Einführung von Arbeiterausschüssen könnten zweifellos viele Klagen vermieden werden. Schwer sei die Entscheidung in denjenigen Fällen, in denen weder schriftliche Abmachung noch Zeugen vorhanden sind. In solchen Fällen müsse dann einem Teile der Eid zugeschoben werden. Das werde vermieden, wenn Arbeitszettel obligatorisch eingeführt werden. Am Gewerbegericht habe der Klassenkampf keinen Platz; jeder müsse hier nach bestem Wissen und Gewissen entscheiden. Eine wichtige Aufgabe sei auch durchs 70 dem Ausschusse zugewiesen; derselbe habe auch das Recht, da Anträge zu stellen, wo sich Mißstände im öffentlichen gewerblichen Leben zeigen. Es sei ein Mangel des heutigen Gewerbegerichts, daß das Einigungsakt nicht obligatorisch sei; die Zuständigkeit des Gewerbegerichts müsse ausgedehnt werden auf alle Fälle, die sich auf das Arbeitsverhältnis beziehen. Die Mißstände und Mängel des Gewerbegerichts würden aber bei weitem übertroffen durch die Vorteile des Gewerbegerichts. Die Mängel des Gesetzes könnten und würden auch beseitigt werden. Der Redner erörterte dann die Bestimmungen über das Wahlrecht und die Wählbarkeit. Ein christlicher Arbeiter könne als christlicher Mann nur einen Mann zum Beisitzer wählen, der auf seinem Standpunkt stehe. Dabei wolle er keinem Andersdenkenden zu nahe treten. Der christliche Arbeiter müsse bei der Wahl bekunden, daß er die Wohlthat des Gesetzes begreift und die Bedeutung desselben versteht. Ein jeder müsse dahin wirken, daß am Tage der Wahl kein christlicher Arbeiter an der Wahlurne fehlt. Derr Winterscheidt beschäftigte sich zunächst mit einem von der Rhein. Zeitung wiedergegebenen Artikel und forderte zu energischem Eintreten für die Wahl christlicher Beisitzer auf. Herr Döring betonte die Notwendigkeit der Einführung von Arbeiterausschüssen; der Arbeiter scheue sich, an das Gewerbegerichtszu gehen, da ihm sonst die betreffende Fabrik in Zukunft verschlossen bleibe, oder aber er bald aus derselben abgeschoben werde. Christliche Arbeiter seien gerade so gut befähigt, als Beisitzer zu fungieren, wie auch die Vertreter der sogen. freien Gewerkschaften. Bei der diesmaligen Gewerbegerichtswahl müßten die Werkstellenstreitigkeiten unterbleiben. Ehrlich und offen, ohne Gehässigkeit möge gearbeitet werden. Herr Kaplan Heß nahm für sich das Recht der Rede in Anspruch, das auch der Redacteur der Rheinischen Zeitung beanspruche. Leider gehe bei dieser Wahl ein Riß durch die Arbeiter. Es mache sich aber die betrübende Erscheinung geltend, daß politische Parteien sich um die Wahl bemühen. Er mache es der socialdemokratischen Partei zum Vorwurf, daß sie auch bei dieser Wahl den Mann als politischen Mann aufgefußt habe. Die christlichen Arbeiter haben jede Unterstützung der politischen Parteien abgelehnt. Er hoffe, daß dies Beispiel bahnbrechend wirken werde. Die christlichen Arbeiter nehmen den aufgezwungenen Kampf auf mit guter Hoffnung auf den Sieg. Er habe in der bisherigen Vorbereitung wenig thun können, obwohl er in seiner Stellung(als Verbandspräses der katholischen Arbeiter- vereine) alle Veranlassung, dazu gehabt hätte. Aber das umsichtige, verständnissvolle Arbeiten Ver christlichen Arbeiter habe ihn der Notwendigkeit enthoben. Herr Dr. Erdmann erklärte, daß der von Herrn Winterscheidt angezogene Artikel auf Veranlassung der freien Gewerkschaften Aufnahme in dem socialdemokratischen Blatte gefunden habe. Das sei natürlich, da die freien Gewerkschaften der Rheinischen Zeitung naturgemaäß nahe ständen. Herr Busenbender betonte nachrücklich die gleiche Befähigung der christlichen Arbeiter, wie die Anhänger der freien Gewerkschaften sie für sich in Anspruch nehmen. Herr Döring stellte fest, daß Herr Dr. Erdmann den Artikel hier nicht vertreten und zugegeben habe, daß die freien Gewerkschaften der Rheinischen Zeitung nahe ständen. Hier sei der Beweis erbracht, daß die behauptete Neutralitaät der freien Gewerkschaften nur Gimpelfang sei. Für die christlichen Gewerkschaften gebe es unter diesen Umständen keine Neutralitaät.(Lebhaftes Bravo!) Nachdem noch die Herren Parque, Merk und nochmals Herr Dr. Erdmann gesprochen hatten, erhielt der Referent das Schlußwort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
