<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Berlin,.Nov.1900. Drahtber.) Wolffsbureau meldet aus Paris: In ihrer Antwortnote spricht die hiesige Regierung in Uebereinstimmung mit den in den Artikeln 1 und 2 des deutsch-englischen Abkommens dargelegten Grundsätzen und betont, daß sie dieselben auch bisher bei jeder sich bietenden Gelegenheit anerkannte. Hinsichtlich der im Artikel 3 behandelten Eventualisät behält sich die französische Regierung freie Hand vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Nacht von Mittwoch zum Donnerstag im Bürgerhospital der Junge, welcher am Mittwoch Nachmittag aus einem Fenster des zweiten Stockes eines Hauses am Gereonswall gestürzt war und einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Bürgerversammlung zwecks Anſtrebung der Niederlegung des alten Postgesäudes und der Durchührung der Verbindungsstraße zwischen Glockengasse und Streitzeuggasse tagte Mittwoch Abend im großen Saale des Krystall-Palastes. Die Interessenten waren zahlreich erschienen. Herr Weyers wies darauf hin, daß das alte Postgesände seit 1892 im Besitz der Stadt Köln sei und noch nichts sei geschehen, die Gebäude zu beseitigen und die Anlieger für die großen Verluste, die sie durch den Umzug der Post erlitten, zu entschädigen. Nun habe man bestimmt geglaubt, daß am 1. April 1901, wenn die Handelsschule aus dem Posthof nach dem Hansaring verlegt werde, mit dem Abbruch begonnen werde, aber Herr Beigeordneter Scheidtweiler habe in der Stadtverordneten-Versammlung vom 11. Oktober geäußert, daß die Beseitigung des alten Postgesäudes mögleicherweise noch in weiter Ferne liege. Die Stadt werde für das etwa 2000 Quadratmeter große Terrain mindestens 1 Million Mark erhalten, während die heutige Benutzung nicht 1 Proz. des Wertes einbringe. So gehe der Stadt jährlich eine Einnahme von rund 40,000 M. verloren. Außeadem würde die Stadt, wenn das Terrain zu Bauzwecken verkauft sei, eine Mehreinnahme an Gebäudesteuer usw. haben. Es wurde beschlossen, folgende Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten zu senden:"Die unterzeichneten Bürger, welche seit Jahren auf die endliche Durchührung des Straßanzuges durch das Gebäude des alten Postgesäudes, zwischen Glockengasse und Streitzeuggasse, bisher vergebens gewartet haben und in ihren Interessen stark geschädigt sind, richten an das hochlöbliche Stadtverordneten-Kollegium die Bitte, die den Interessenten wiederholt gemachten Zusicherungen, betreffend die Niederlegung des alten Postgesäudes, endlich einzelösen. Besonders hoffen wir, daß das Stadtverordneten-Kollegium, wie die in Frage kommenden Behörden die weitere Benutzung des alten Postgesäudes nach Verlegung der bisher darin befindlichen Handelsschule in den Neubau am Hansaring, welcher zum 1. April 1901 in Aussicht genommen ist, nicht mehr gestattet, vielmehr der erwartete Abbruch dann unveraüglich vorgenommen wird."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Friedhofsbesuch. Trotz des nicht sehr einladenden Wetters war der Besuch des Friedhofes zu Gelaten gestern während des ganzen Tages sehr stark. Schon am Mittwoch Nachmittag und Allerheiligenmorgen zogen Hundert und aber Hundert hinaus, um an den Gräbern der teueren Verstorbenen noch eine letzte Hand zum Schmucke derselben zu legen oder auf den Ruhestätten der Entschlafenen Blumen, Kränze und andere Zeichen der Liebe und des Andenkens anzubringen. Zwischen 3 und 5 Uhr wurde aber der Menschenstrom, der sich nach der großen Todtenstadt vor dem Aachenerthore bewegte, geradezu beängstigend. Die Straßenbarn hatte so viel Wagen in Betrieb gestellt, als es die Verhältnisse auf der eingeleisigen Strecke bis zum neuen Friedhof gestatteten, konnte aber in den genannten Stunden kaum alle Fahrlustigen fassen. Die Droschken und Taxameter waren zu Hunderten in Bewegung. Am Vormittage war es überhaupt schwierig, auf den Haltelätzen eine solche Fahrgelegenheit zu erreichen. Zahlreiche Schutzleute zu Fuß und zu Pferde sorgten für die Aufrechterhaltung der Ordnung. Mit Eintritt der Dunkelheit erstrahlen nach alter frommer Sitte auf unzähligen Gräbern tausende von Lichtern, so daß der Friedhof wie ein einziges magisches Lichtermeer erschien, Auch am Hochkreuz des alten Friedhofes und in der Kapelle waren viele Lichter aufgestellt. Auf manchen Gräbern sah man prächtige Erzeugnisse der Bindekunst. Auch die Kriegerdenkmäler waren von kameradschaftlicher Hand mit Kränzen geschückt. An Gelegenheit, Kränze zu erwerben, war auch in diesem Jahre kein Mangel, noch weniger aber an Krambuden, welche die Süseite der Aachenerstraße auf einer langen Strecke einnahmen.-- Auch auf dem Nordfriedhof zu Merheim war in diesem Jahre ein sehr lebhafter Verkehr. Leider wurde bei dem schlechten Wetter und aufgeweichten Boden doppelt unangenehm der Mangel einer besseren Straßenbahnverbindung pfunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 55. Femora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Strafkammer. Der vorbestraft Zuschläger Josef Theuer wurde wegen Fundunterschlagung mit sechs Monaten Gefängnis bestraft. Er hatte im Dezember vorigen Jahres auf der Marzellenstrße einen Beutel mit 80 M. gefunden und das Geld dann in liederlicher Gesellschaft verdraßt. Eine Putzfrau, die wegen Hehlerei angeklagt worden war. wurde freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Wirte-Innung hielt am Mittwoch Abend unter dem Vorsitz des Hru. Stadtverordneten J. Brems im Skalatheater eine Innungsversammlung ab. Nach herzlicher Begrüßung gedachte der Vorsitzende zunächst der verstorbenen Mitglieder, zu deren Andenken die Versammlung sich von den Sitzen erhob. Darauf verbreitete Herr Brems sich in längerem Vortrag über die Thätigkeit des Vorstandes seit der Innungsversammlung im März d. I. Der Redner erwähnte die Nachrämüherung einer Anzahl Angestellten und den Vortrag über die Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches in Bezug auf das Wirtegewerbe. Letzterer soll demnächst den Mitgliedern gedruckt zugehen. Die zur Erinnerung an das zehnte Stiftungsfest hergestellten Diplome gelangten unter die Mitglieder zur Ausgabe. Die Innung hat zu dem Preisschießen zum Besten des Kaiser Friedrich-Denkmals einen Ehrenpreis gestiftet. Auch eine Anzahl Unterstützungsgesuche wurden geprüft und erledigt. Die Krankenkasse wurde im vergangenen Sommer in ganz besonderer Weise in Anspruch genommen, doch wird von der Rendantur Klage über die unregelmaäßige Ablieferung der Kassenbeiträge geführt. Bezüglich der Fachschule führt der Vorsitzende mit Bedauern aus, daß die von dem internationalen Gasthofsbesitzerverein ins Leben gerufene Fachschule vorläufig nicht fortgefuührt werden könne, weil trotz aller Bemühungen ein tüchtiger Leiter bisher nicht gefunden werden konnte. Infolge dessen konnte auch seitens der Wirteinnung ein Fachkursus nicht angegliedert werden. Es sei zu hoffen, daß bis zum nächsten Winter ein Separatkursus werde ins Leben treten können. Weiter erklärte der Vorsitzende, daß er wegen seiner angegriffenen Gesundheit und seiner Arbeiten in seinem ausgedehnten Geschäfte die mit der Leitung der Jnnung verbundenen Arbeiten allein nicht mehr weiterühren könne. Der Vorstand habe deshalb beschlossen, ihm in der Person des vom Vorstand kooptiierten Hrn. Jean Breuer (Stadtgarten) einen Vertreter zur Seite zu stellen. Auch sei beabsichtigt, ein besonderes Innungsbureau ins Leben zu rufen, in welchem die Mitglieder jede Auskunft erhalten können. Der Vorsitzende hofft, daß mit diesen Einrichtungen das weitere Blühen und Gedeihen der Innung wesentlich gefördert werde. Es wurden dann 20 neue Mitglieder aufgenommen. Herr Häugling erstattete Bericht über die Lage der Innungskasse. Der Vermögenstand betrug mit Beginn des Jahres 7404 M. Im Laufe des ersten Halbjahres sind 2000 M. hinzugekommen. Namens der Rechnungsrüfer berichteten die HH. Rasquin und Schultz, worauf dem Kassierer unter dem Ausdruck des Dankes Entlastung erteilt wurde. Zur Feier des zehnten Stiftungsfestes waren 3472 M. gezeichnet worden, die, einschliefßlich 1500 M. an Prämien für Angestellte, verausgabt wurden. Die bisherigen 24 Vertreter der Innung zur Krankenkasse wurden wieder- und weitere 26 Vertreter negewählt.-- Der Obermeister macht darauf aufmerksam, daß für Musikautomaten nach richterlichem Erkenntnis Lustbarkeitsabgabe zu zahlen ist. Wenn der Ertrag dem hiesigen Verein zur Unterstützung armer Kinder(Cigarren-Abschnitt-Sammel Verein) zugewendet werde, seien dieselben nach einer Verfügung des Oberbürgermeisteramtes von der Abgabe befreit. Im beiderseitigen Interesse empfehle er die Unterstützung der armen Kinder. Zu Punkt Verschiedenes kamen eine Reihe von Klagen über Nichtgenehmigung von Tanzvergnuügen, beabsichtigte Einschlänkung von Karnevals-Festlichkeiten, über Schädigungen der umliegenden Wirtschaften durch die Automaten- Restaurants u. s. w. zur Sprache. Bezüglich der letzteren führte der Obermeister aus, daß es zunächst Sache der umliegenden Wirte sei, rechtzeitig an maßgebender Stelle darauf hinzuweisen, wenn ein Bedürfnis für solche Unternehmen nicht vorhanden sei. Die Bedürfnisfrage werde nach dem Verkehr entschieden und in Bezug auf Hohestrße, Schildergasse, Breitestrße werde dem großen Verkehr Rechnung getragen werden müssen. Hr. I. Pohl empfahl zur Vorrüfung solcher Fragen durch den Vorstand einen Fragekasten zu errichten, womit die Versammlung sich einverstanden erklärte. Ein Mitglied der Versammlung befürchtete aus den Bestrebungen des Vereins gegen Mißbrauch geistiger Getränke eine noch größere Einschlänkung der Schankwirtschaften. Der Vorsitzende bemerkte degegenüber, daß ihm von beabsichtigten Einschlänkungen des Schenkgewerbes nichts bekannt sei. Der bezeichnete Verein wende sich gegen den Mißbrauch geistiger Getränke, und diese Bestrebungen müsse jeder rechtlich denkende Mensch unterstützen. Von einem anderen Mitglied wurde mitgeteilt, daß eine Polizeiverfügung bevorstehe, nach welcher demnächst seitens der Schenkwirte und Brauereien nach 9 Uhr abends Bier, Wein usw. nicht mehr außer dem Hause verkauft werden darf. Das würde den Ruin zahlreicher Schenkwirte bewirken.(Derartige Gerüchte sind jedenfalls nicht ernst zu nehmen. D. Red.) Der Vorsitzende erklärte, daß ihm von einer solch einschneidenden Maßregel nichts bekannt sei. Der Vorstand werde dieser Angelegenheit seine vollste Aufmerksamkeit zuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Rheinhöbe am 1. Nov., abends 7 Uhr mn.75+ 03</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
