<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Generalmajor z. D. v. Sanden hierselbst, bisher Kommandeur der 27. Infanteriebrigade, wurde der Rote Adlerorden zweiter Klasse mit Eichenlaub verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. In einem Hause an der Linde versuchte ein junger Mann sich zu vergiften, indem er vergifteten Weizen zu sich nahm. Er wurde mit dem städtischen Krankenwagen zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Nippes, 15.Nov.l90c. Nachdem die Wahl zum Kölner Deichverbande am 26. v. M. für ungültig erklärt werden mußte, hatte die erneute Wahl am 15. d. M. bei sehr lebhafter Beteiligung nachstehendes Ergebnis. Es wurden gewählt die Herren Sanitätrat Dr. Pilgram mit 170, Rentner van Pee mit 124, Wirt P. Faßbender mit 119 und Lehrer Hermes mit 118 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Als in der Nacht vom 15. bis 10. Oktober ein Taglöhner mit seiner Frau auf dem Heimwege den Holzmarkt passierte, begegneten ihnen zwei Burschen, von denen einer, der Schweizer Joses Grether, eine beleidigende Aeußerung machte. Der Taglöhner versehhtte dem Beleidiger eine Ohrfeige, wurde aber nun von dem Schweizer init einem Ochsenziemer gehauen. Es gelang ihm, dem Schweizer den Stock abzunehmen. Letzterer holte einen sechsäufigen Revolver aus der Tasche, hielt ihn dem Taglöhner vor und entfloh. Am Waidmarkt wurde er festgenommen. Der Schweizer erhielt wegen seiner Vorſtrafen zehn Monate Gefängnis und 30 M. Geldhuße wegen unerlaubten Waffentragens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Eine Frau, welche aus einem Warenhause Sachen gestohlen hat, wurde mit zehn Tagen Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Unterschlagung von 33., die er für seinen Dienstherrn einkassirt hattte, zog sich ein Taglöhner eine Gefängnissstrafe von zwei Monaten zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein zur Wahrung der Interessen der Kölner Cigarren-Specialgeschäfte gab in der jungsten gut besuchten Versammlung nach der Wahl des Vorstandes der zeitige Präsident, Herr Wilh. Kersten, der Ueberzeugung Ausdruck, daß nur durch ein geschlossenes Zusammengehen der Specialisten sämtlicher Städte Deutschlands eine Besserung der augenblicklichen Lage herbeigefuührt werden könne. Es wurde der Antrag gestellt, an die Besitzer von CigarrenGeschäften in den Städten Rheinlands und Westfalens die Aufforderung zu richten, sich ebenfalls zu organisieren und sich eventuell dem Kölner Verein als Verband anzuschließen. Zum Schlusse wurde darauf hingewiesen, daß durch den Verkauf von Cigarrenabschnitten, Bändchen und Kisten die finanzielle Lage des Vereins wesentlich gehoben und der Erlös aus dem Verkaufe zum großen Teile für wohlthätige Zwecke verwandt werden tönne. Diese Anregung fand allseitige Zustimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Barbier-, Friseur- und Perückenmacher-Gehülfen beschlossß am Donnerstag Abend, an den Bundesrat um Einführung des Neunuhrladenschlusses in den Barbier- und holscher Arbeiter-Verein Köln-Nord. Zum Präses des Vereins wurde Herr Kaplan Schüller von St. Ursula, bisher in Hnlich, ernannt. Derselbe wird am Sonntag Abend in den Verein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männer-Gesangverein Köln-Nippeser Liederkranz wird, wie mitgeteilt wurde, am Mittwoch den 21. November(Bußund Bettag) im großen Saale des Herrn Thiel(Tivoli), Neußertraße in Nippes, ein Wohlthätigkeits-Konzert zum Besten der neu zu erbauenden St. Josephskirche in Nippes abhalten. Die Veranstaltung wird besonders verschönt durch einen Vortrag unter Vorführung von Lichtbildern seitens des Missionars Herrn P. Schwab, welcher einige Jahre in Kamerun zubrachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die großen Militär-Konzerte, welche das Trompetercorp des Königl. Regiments Gardes du Corps aus Potsdam im Viktorie saale seit Donnerstag Abend veranstaltet, haben sich eines lebhafte Besuches zu erfreuen. Das Corps bot im ersten Konzerte unter Leite seines Dirigenten, des Königl. Muſikdirigenten Herrn Lehmann, ein Reihe prächtiger Vorträge. Es besitzt unter seinen Mitgliedern, die sit selbstverständlich auch durch ein besonderes Körgermaß auszeichnen einzelne hervorragende Künstler. So wurde u. a. das bekannte Lied Auf dein Wohl, von Tschirch durch den Solotrompeter Herrn Neue dorf sehr schön wiedergegeben. Nach jeder Nummer des reichhaltige Programms erschollen Stürme des Beifalls, die sich nicht eher legten bis der liebenswürdige Dirigent eine Zugabe spendete. Letztere bestande in flott gespielten Kavallerieäschen, deren bekanntere Refrains da enthusiasmiert Publikum manchmal laut mitsang. Von besonderer Interesse waren die auf mittelalterlichen Heroldstrompeten vorgetragene Fanfaren, die in dem großen Raume vorzüglich klangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ernennung. Nach soeben hier eingegangenen Privatnachrichten ist der bei der hiesigen Oberpostdirektion bisher beschäftigte Oberpostdirektionssekretär E. Wölker, welcher zur Erlernung fremder Sprachen z. Z. das Orientalische Seminar in Berlin besucht, zum Armeepostinspektor in China ernannt worden. Derselbe begiebt sich am 25. November über Genua nach seinem neuen Wirkungskreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 68. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Salus. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Sonntag: Ab.-Ist. 69. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Kirchenchor zu Köln-Lindenthal wird am Sonntag den 25. d. M. im großen Saale des Herrn Johnen in Lind ein von Herrn Gerh. Schnorrenberg verfaßtes religioöses Drama "Valeria" zur ersten Aufführung bringen. Das Stück behandelt in großen Zügen die Christenverfolgungen unter Domitian und ist reich an dramatischen Scenen. Der genannte Verein wird alles daran setzen, diese erste Aufführung zu einer glänzenden zu gestalten. Eigens zu diesem Stücke gemalte Dekorationen, sowie stilgerechte Kostüme aus dem Atelier des Herrn Ferd. Frings hierselbst werden das Spiel wirksam unterstützen. Der Reinertrag der Aufführung ist zur Stiftung eines Fensters in der Pfarrkirche bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
