<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353942</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Versteigerung von Autographen historischer Persönlichkeiten veranstaltet die Kölner Firma I. M. Heberle (H. Lempertz' Söhne) aus der Autographensammlung Heinr. Lempertz sen. vom 12. bis 14. d. Die 1150 Autographen, welche der beschreibende Katalog nachweist, bilden nur einen kleinen Teil der bedeutenden Sammlung. Die Handschriften von Dichtern und Schriftstellern, von Gelehrten und Künstlern, vom hohen und niederen Klerus, von Militäpersonen, Politikern, Künstlern, Schauspielern, Musikern usw. harren noch ihrer Veröffentlichung. Vielfach sind den Autographen Porträts und historische Darstellungen beigegeben; es ist ja eine besondere Eigenart der Lempertzschen Autographensammlung, daß er es sich nicht daran hat genug sein lassen, einzig und allein Briefe und sonstige Schriftstücke zu sammeln, sondern er hat auch den Schreiber im Bilde festgelegt, Ereignisse, die in den Briefen Erwähnung gefunden, durch Darstellungen. Flugblätter und sonstige Erinnerungszeichen vor Augen geführt und durch sonstige Zugaben an den Inhalt der Briefe angelnüpft und dadurch seinen Sammlungen einen unterhaltenden Reiz verliehen. Die jetzt zur Versteigerung geb treußen und die übrigen..... ist vom 9. bis 11. d. im Anktionslokale ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Automobilklub machte gestern Nachmittag vom Domhotel aus einen Ausflug nach den Wirkstätten der Allgemeinen Betriebs-Aktiengesellschaft für Motorfahrzeuge. Die Gesellschaft hat vor Jahresfrist Am Zollstock ein großes Grundstück erworben und dort ausgedehnte Fabrikeäume geschaffen, luftige helle Hallen, in welchen zur Zeit 50 Arbeiter mit der Montage von elektrischen Motorfahrzeugen aller Art beschäftigt sind. Eine große Kraftſtation dient zum Betriebe der verschiedenen Werkzeugmaschinen und zum Laden der Accumulatoren für die von der Gesellschaft bisher für den allgemeinen Personenverkehr in Betrieb gesetzten Viktoriawagen. Wie wir hören, soll die Zahl dieser Wagen, welche bisher sechs betrug, um weitere sechs, und zwar geschlossene elegante Landeaulets vermehrt werden. Letztere sollen, wie auch die Viktoriawagen, bequem vier Personen aufnehmen. Das Gewicht der Viktoriawagen beträgt einschliefßlich der Batterie etwa 1250 Kil., die Landauer werden etwa 1400 Kil. wiegen. Sie können mit fünf verschiedenen Geschwindigkeiten bis 18 Kilometer die Stunde fahren. Unter den fertigen Fahrzeugen befinden sich auch Geschäftswagen und sechsspitzige Hotelomnibusse. Die neuen elektrischen Landauer sollen mit dem 1. Dezember in Betrieb gestellt werden. Die Teilnehmer an dem Ausflug zollten den eingehenden Erläuterungen der Direktoren und Betriebsleiter dankbare Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. Am 3. d. M. hat sich das 1/2 jährige Kind eines am Stavenhof wohnenden Schmiedegesellen einen Topf mit heißem Wasser über den Leib geschüttet und ist am 5. d. M. an den erlittenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verungluückt. Vorgestern Abend verungluückte im Gebäude der Allgemeinen Elektricitaätsgesellschaft Helios in Ehrenfeld ein Monteur dadurch, daß ein Brett brach, auf dem er bei Ausführung einer Arbeit stand, und der Mann 6 Meter tief abstürzte. Ein hinzugerufener Arzt konstatierte Tod infolge Schädelbruchs. Die Leiche wurde nach Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Gartenbaugesellschaft veranstaltet am Donners tag den 8. und Freitag den 9. November in den Räumen des Volks garten-Restaurants ihre Herbstausstellung. Zur Ausstellung gelangen Pflanzen, Bildereien, Obst, Gemüse usw.; der Eintritt ist frei. Am Freitag Abend findet unter(Mitwirkung hervorragender Künstler und Dilettanten eine geschlossene Familienfestlichkeit statt. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>m Strafkammer. Zwölf junge Leute aus dem Regierungsbezirk Köln, welche sich durch unerlaubtes Auswandern der Militärpflicht entzogen haben, erhielten je 200 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein zu Essen an der Ruhr wohnender Kommis erhielt wegen Diebstahls und Betrugs vier Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zwei Zimmergesellen wurden wegen gegen seitiger Mißhandlung mit je drei Monaten Gekänanis bestraft--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>reich eprnandtes Miel ur sofortigen Verbesserung aller Suppen, Saucen, Gemüse etc.,-- wenige Tropfen # genügen,-- ist in Fläschchen von 25 3 ## an zu haben bei:" Clemens Bomm. Grosse Neugasse 32, Filiale: Bolzengasse 7. Ferner empfehle ich angelegentlichst Magis Gemüse- und Kraftsuppen, Maggi's Bouillonkapsein und Magai's Gluten-Kakao." Die im Fort VIII(Rodenkirchen) befindliche Kantine ist vom 1. Dezember ab zu verpachten. Die Bedingungen können im Geschäftszimmer der diesseitigen Kassenverwaltung eingesehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Gewerbegericht. Ein Maschinist fordert von einer Firma 60 Mark Kündigung-Entschädigung. Die Klage wurde abgewiesen, weil für bewiesen erachtet wurde, daß der Kläger selbst das Arbeitsverhältnis gelöst habe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einem Werkmeister ist auf seinen Antrag ein Zeugnis über Art und Dauer der Beschäftigung, sowie über Führung und Leistungen ausgestellt worden. In dem Zeugnisse heißt es: "Mit seinen Arbeiten war ich zufrieden, über seine Führung hatte ich erst bei seinem Austritte zu klagen, da er die Arbeiter zur Arbeitseinstellung verandaßte." Der Kläger, der die Richtigkeit des Schlußvermerken zugeben mußte, beantragte schließlich, ihm ein Zeugnis über Art und Dauer der Beschäftigung, sowie über seine Leistungen auszustellen. Die Klage wurde abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von einem Restaurateur verlangt ein Kellner 49 Mark Entschädigung, weil er angenommen, aber nicht eingestellt worden sei. Der Beklagte, der sich darauf berief, er habe dem Kläger nach einer Stunde Bescheid geschickt, er könne ihn nicht einstellen, wurde zur Zahlung verurteilt, der Beklagte habe nicht einseitig von dem Vertrage zurücktreten können; da wegen der Kündigung eine Vereinbarung nicht getroffen sei, habe er den Kläger mindestens für vierzehn Tage einstellen müssen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Klage eines Schreiners auf Zahlung von 6 Mark Lohn wurde abgewiesen, die Zeugenvernehmung ergab, daß der Kläger für die Zeit, welche er bezahlt verlangt, keine Arbeit geleistet hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Ehefrau eines Modelleurs wird verurteilt einem Arbeiter 50 Mark Lohn zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gegen einen Bauunternehmer ergeht Versäummisurteil auf Zahlung von 19.68 Mark Lohn und.50 Mark Versäumnis-Entschädigung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Bierändler verlangt von einem Bierkutscher 42 Mark Entschädigung, weil er die Stelle bei ihm angenommen, aber nicht angetreten habe. Der Beklagte bestritt die Stelle angenommen zu haben und beschwor dies. Die Klage wurde abgewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein Maschinist klagt gegen eine Firma auf Zahlung von 28 Mark Entschädigung wegen Entlassung vor Ablauf der vierzehnägigen Kündigungsfrist. Er muß zugeben, daß er zwei Tage ohne Kündigung gefehlt hat und zieht die Klage zurück</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ein Waschanstaltsbesitzer wird verurteilt, einer Wäscheren 12 Mark rückständigen Lohn zu zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Zehn weitere Sachen werden durch Vergleich bzw. Zurücknahme erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>1# m# a. aiter Inhalt, exel. Glas und)),.242##ang er Flasche 48 Pfg., 3, Liter Ikbal;, gegen Casa ohne jeden Abzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Kaasce abe sehe gesin e cschae e eschehelche e rante sehr. iu empsehten, Beugen nicht unter 6 Flaschen. Cognae, frei von rankenäuser bestätigen, Putz.80 aux Liter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
