<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353903</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadlönische Straßanbahnen. In dem seitens des Direktors der Straßanbahnen, Hru. Oudendijk, erstatteten Erläute rungsbericht über die zukünftige Gestaltung de Straßenbahnlinien der Stadt Köln nach Einführung des elektrischen Betriebes heißt es: Bei Feststellung des Ausbaues der städtischen Straßenbahnlinien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>den elektrischen Betrieb wurden im allgemeinen alle vorhandenen Linien beibehalten und nur folgende Aenderungen vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zoologischer Garten. Das Eintrittsgeld beträgt am Sonntag den 7.., von morgens 8 bis mittags 12 Uhr 20 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag kam in der Eintrachtstraße ein kleines Mädchen mit einer Bierflasche zu Fall und verletzte sich an den Scherben so erheblich am Kopfe und an einer Hand, daß es zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>3500 Mark wurden auf dem Wege von der Schiffbarücke über Heumarkt, Altenmarkt bis Blaubach verloren. Der ehrliche Finder erhält von Hru. Peter Berrisch, Mülheim a. Rh., Wolfstraße 50, 150 M. Belohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Jagdseltenheit. Gestern Morgen schoß Herr Gutsächter Wilh. Esser in der Feldjagd des Hru. M. J. Rondorf(Köln), zehn Minuten vom Bahnhofe Kalscheuren entfernt, einen kapitalen Zwölender. Der Hirsch, der durch einen glücklichen Blattscheuß zur Strecke gebracht wurde, scheint sich von Bensberg aus über den Rhein in das vollständig freie Feld verirrt zu haben. Für letztere Annahme zeugt auch, daß in der Decke desselben viel Flußsand enthalten war. Zudem ist Bensberg das am nächsten gelegene Revier, in welchem man Hochwild als Standwild findet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 34. Der Trouva- your. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Manriko: Pierre de Meyer als Gast. Einl. 612, Anf. 7, Ende gegen 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag 5. Okt. Ab.-Ist. 35. Ueber unsere Kraft. Schauspiel in 2 Aufzügen von Björnstjerne Bjöanson &amp;am Schwurgericht. In der Anklage gegen Reininghold und Genossen wurde von den Geschworenen die Frage nach Raub verneint, die Frage nach versuchter Erpressung, sowie die übrigen Schuldfragen im Sinne der Anklage bejaht. Reininghold und Wichterich wurden zu je neun, Kelleter zu drei und Langendorf zu vier Monaten Gefängnis verurteilt.-- Der Dachdeckermeister Johann Gerhard Faßbender aus Kalk hatte sich gestern wegen Meineides zu verantworten. Deuselben soll er am 14. September 1899 vor dem Schöffengericht geschworen haben. Zuerst war fahreäsiger Meineid angenommen und in dieser Sache am 3. Juli vor der Strafkammer verhandelt worden. Letztere kam zu der Ansicht, daß der Verdacht des wissentlichen Meineides vorliege, erklärte sich für unluständig und verwies den Angeklagten vor das Schwurgericht. Faßbender war zu Anfang vorigen Jahres bei der Firma Thelen&amp; Rodenkirchen beschäftigt. Der Betriebsührer Naumann dieser Firma, welcher bei den Arbeitern mißliebig war, wurde in der Nacht vom 2. Februar von unbekannten Personen überfallen und erheblich mißhandelt. Einige Zeit konnte der Mißhandelte nichts über die Thäter erfahren, endlich machte bender Andeutungen, daß er etwas davon wisse. Er bezeichnete die Arbeiter Dick und Theodor Schützendorf als die Thäter. Faßbender wurde am 2. März zum Polizeikommissariat nach Kalk vorgeladen und erklärte, am 5. Februar vorigen Jahres sei Dick bei ihm gewesen und hätte ihm davon erzählt, daß der Betriebsührer es von Schützendorf einmal gekriegt habe; die zwei Mark die der bekommen, reuten ihn nicht. Als Faßvender am 27. April vorigen Jahres vor dem Untersuchungsrichter erscheinen mußte, gab er an, daß er sich der Sache nicht meyr zu erinnern wisse. Bei seiner Vernehmung auf dem Kommissariat zu Kalk sei er betrunken gewesen. Des Namens Schützendorf könne er sich überhaupt nicht mehr entsinnen. Vor dem Schöffengericht sagte er unter Eid in diesem Sinne aus. In der Verhandlung behauptete Faßbender, er leide allgemein an Gedächtnisschwäche. Die Geschworenen bejahten die Schuldfrage und der Angeklagte wurde zu zwei Jahren Zuchthaus und fünf Jahren Ehrverlust verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nach dem Bericht über die Verwaltung der Kranken. anstalten der Stadt Köln hatten die letzteren im Etatsjahre eine Gesamtausgabe von 992,823., wovon auf das Bürgerhospital 388,349., das Augustahospital 291,173, die Krankenanstalt Lindenburg 72,792, die Irrenanstalt Lindenburg 160,453, das Hospital Köln-Deutz 36,668, das bakteriologische Laboratorium 8756, die Desinfektionsanſtalt 17,344, die Krankentransporte 17,288 M. entfallen. Die Einnahmen betrugen 566,228 M. und zwar beim Bürgerhospital 309,361, Augustahospital 84,562, bei der Krankenanstalt Lindenburg 14,474, der Irrenanstalt Lindenburg 124,184, dem Hospital Köln-Deutz 21,162, dem bakteriologische Laboratorium 756, der Desinfektionsanſtalt 10,032, aus Krankentransporte 1697 M. Der Zuschußß betrug demnach 426,595., gegen 359,020 M. in 1898 und 360,400 M. in 1897. Im Bürgerhospital wurden im Jahre 1899 behandelt 7762 Personen, in der ambulanten Krankenpflege 11,640 chirurgische Kranke. Das Augustahospital hatte 5100 Pfleglinge, die Zahl der ambulant behandelten Kranken betrug 2789. In die Kraurenanstalt Lindenburg wurden 429, in die Irrenanstalt Lindenburg 363 Personen aufgenommen. Im Hospital in Köln-Deutz wurden 1013 Personen verpflegt, außeadem 34 Invalide und 2 Hospitalitinnen; die Zahl der ambulant behandelten Kranken betrug 5016. Die Hospital-Apotheke fertigte 91,144 Verordnungen an. Im allgemeinen betrug der durchschnittliche Selbstkostenpreis einer Verordnung 55,44 Pfg. Die Ausgaben betrugen 50,545 M. Die Krankenwagen sind in der Zeit vom 19. August 1899 bis 31. März 1900 1217 mal in Anspruch genommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Asbeck, Königl. Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Asbach, Bröthaler Eisenbahnaktiengesellschaft Hennef(Sieg) Bremser, 2 M. 20 Pfg. pro Tag. Bernau, Bröthaler Eisenbahnaktiengesellschaft Hennef(Sieg) Stationsdiätar, 2 M. pro Tag. Bonn, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Bonn, Oberbürgermeisteramt, 15 neu geschaffene Polizeisergeantenstellen, 1400 M. jährlich, steigt bis 1900 M. Brauweiler, Bürgermeisteramt Freimersdorf, Gemeindesekretär, 900 M. jährlich. Haver, Königl. Hauptzollamt Kaldenkirchen, Grenzaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Hennef, Bröthaler Eisenbahnaktiengesellschaft Hennef(Sieg), 4 Bremser, 2 M. 20 Pfg. pro Tag. Jülich, Stadtverwaltung, Sekretär, 1050 M. jährlich. Klosterwald(Hohenzollern) Kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700 M. jährlich. Koblenz, Königl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, 3 M. für den Arbeitstag. Köln, Bürgermeisteramt, Oberaufseher der Straßenreinigung, 2200 M. jährlich, steigt bis 3600 M. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 6 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Laurenberg, Königl. Hauptzollamt Nachen, Grenzaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Baldingen, Königl. Hauptzollamt Malmedy, Grenzaufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Neuß, Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten zweiter Gehaltsklassen für den Nachtdienst, je 1000 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Lengsdorf, Bürgermeister- und Standesamt, erster Sekretär, 900 M. jährlich. Waldbaöl, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, Minimalschreiblohn pro Seite 5 Pfg. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Städtisches Kunstgewerbemuseum. Im Lichthof des Kunstgewerbemuseum ist zur Zeit eine Auswahl von Schülerarbeiten der unter Leitung von Frau Kürpers-Graeff stehenden Köluischen Kunststickereischule, Hansaring 21, ausgestellt. Das Museum ist in Monat Oktober von 10--5 Uhr unentgeltlich geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Abend scheute in der Zülpicherstraße das Pferd eines Milchwagen und ging durch. Der Führer des Wagens kam zu Fall und wurde so erheblich am Kopfe und an einer Hand verletzt, daß er zu einem Arzte gebracht werden mußte W Ueberfahren wurde am Mittwoch Nachmittag in der Dagobertstraße ein kleines Kind. Dasselbe erlitt an beiden Füßen Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>sol mein einiges Bestreben gein, die mich mit ührem Besuche beehrenden Liste mit gröster Auchuerksamkeit zu bedienen und bei Verabreichung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>n s varzüglichen Küche in jeder Weise zufrieden zu stellen.  sowie durch Führung einer vorzüglichen Kuche## Geue..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
