<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die im stehenden Gewerbebetrieb beschäftigten Personen. Ein offenbar auf den Stimmenfang berechnetes Manöver betreibt ein dem christlichen entgegenarbeitendes Wahlkomite für die diese Woche stattfindenden Vertreterwahlen zu oben genannter Kasse. Deshalb verbreitet dasselbe eine Liste seiner für die Wahl aufgestellten Kandidaten, in der die nachstehenden 14 Anhänger der christlichen Partei enthalten sind: Ulr. Führer, beschäftigt bei Gebr. Durst, Mich. Jülich bei Meyer&amp; Co, Heinr. Theisen bei Friedr. Cleff, Pet. Jungbluth bei S. J. Salomon, Theod. Sinzig bei Poensgen&amp; Heyer, Karl A. Dahlmann bei Wwe. C. Mertens, W. Herchenbach bei Jerusalem(Jesuiten-Apotheke), Herm. J. Knipper bei A. Dey&amp; Co., Joh. Zimmermann bei Gebr. Heumann, Jos. Kentenich bei Nebinger&amp; Esch, Ernst Kessel bei Duhr&amp; Co., Simon Winand bei Jonas&amp; Stierstadt, Joh. Jochem bei Gebr. Say, Pet. Taglieder bei Lenders&amp; Co. Diese Herren sind um ihre Einwilligung zur Aufstellung von der bezeichneten Seite nicht befragt worden und erheben Einspruch, von dieser Seite gewählt zu werden. Das betreffende Wahlkomite glaubt wahrscheinlich mit diesem Manöver die Wähler täuschen zu konnen, um so diesmal seine Liste durchzubringen. Die christlichen Wähler mögen sich nicht täuschen lassen. Die Liste der vom christlichen Wahlkomite aufgestellten Kandidaten beginnt mit den beiden Namen Wilhelm Fuß und Theodor Sinzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksfall. In einem Hause auf dem Himmelreich siel am Samstag Nachmittag eine Frau in den Keller und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß sie zum Bürgerhospital gebracht werden mußle</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dorthin wurde auch eine Frau gebracht, welche im Streit von ihrem Manne mit einem Beil geworfen und verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 13.Okt.1900. Heute Vormittag fand die neue Ergänzungswahl von fünf Kreistagsabgeordneten im Kreistagssitzungssaale unter Vorsitz des Landrats statt. Von den im November 1899 Gewählten wurde keiner wiedergebählt. Es gingen aus der Wahl hervor: Rittergutsbesitzer Felix Mayer zu Genauen, Fabrikbesitzer Haus Zanders zu.-Gladbach, Gutsbesitzer Anton Lindemann zu Heumar, Rentner Friedrich Westphal zu.-Gladbach, Fabrik- und Gutsbesitzer Richard Zanders zu.-Gladbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Emil, S. v. Ernst Meng, Marktaufs., Merovingerstr. 12.- Pet. S. v. Pet. Esser. Rangiert., Küffäuserstr. 34.- Sophia, T. v. Pet. Ossendorf, Tagl., Elsaßstr. 8.- Martha, T. v. Wilh. Weinbrenner, Mälzer, Perlengr. 73/75.- Franz., T. v. Pet. Pippong. Kutscher, Biberstr. 5.- Sib., T. v. Christ. Sonnenberg, Schlosser, Elsaßstr. 59.- Mech., T. v. Andr. Krootjes, Schiffer, Mille.- Laur., S. v. Andr. Millard, Klempin., Severinstr. 50 A. Marg, T. v. Georg Bemberg, Tagl., Luxemburgerstr. 72.- Kath., T. v. Pet. Block, Tagl., Kl. Griechenm. 8385.- Maria, T. v. Franz Wächter, Kaufm., Frankstr. 15.- Elis., T. v. Ludw. Winterscheid. Anstreichermstr., Ketteng. 22.- Math., S. v. Pet. Paulus. Dachd., Severinstr. 201.- Friedr., S. v. Jak. Münster. Verp., Kämmern. 12.- Edm., S. v. Karl Haase. Fris., Langg 15.- Christ., T. v. Theod. Riemann, Kaufm., Kalk, Hauptstr. 178.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gertr., T. v. Mart. Schmitz, Schneider, Hühner. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mar Laufft, Ingenicur. v. hier. u. Sophia Schweig. v. Arnoldsöhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jos. Höhner, Handlungsgeh., u. Apollonia Schmitz, beide v. hier- Konr. Adams, Zuschneide., v. Kückhoven, u. Christiana Kraayvanger, v. Emmerich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wilh. Ems. Buchdr., u. Maria Scheibel, beide v. hier.- Jos. Moog, Schiffer. v. Boppard. u. Sibylla Kellershoff, v. Mulheim a. Rh.- Heinr. Jungverdorben. Bäcker, v. Sinsteden. u. Anna Heiden, v. Sich.- Benjamin Meyer. Kaufm., v. Hersel. u. Fanny Liebenstein, v. wothe.- Jos. Koch, Stationsdiätar. v. Klein-Commerow, u. Johanna Mattausch, v. Reichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herm. Kromer, Mechan., Saarstr. 13. u. Elisab. Koch. Eigelstein 126. Herm. Schmitz, Ingen., zu Paderborn, u. Cäcilia Schloemer, Jahnstr. 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 5. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Bertram-Olden und Gastspiel von Theodor Bertram. Euryanthe. Große romantische Oper in 5 Akten von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mittwoch: Aufgeh. Ab. 6. Vorletztes Gastspiel von Theodor Bertram. Don Inan. Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vatwig(a. d. Masel). 13.Okt.1900. Bei der heutigen Versteigerung der Trauben der Pfarraüter Ernst und Halwig, aus den besten Lagen der Valwigberger Gemarkung, erzielten erstere den höchsten Preis, der bis dahin gezahlt wurde, und zwar 53 Mark die 50 Kilo. Dieselben wurden ungesteigert von der Firma M. Ladendorff in Köln, welche in Ernst eine große Kellerei und Kellerei neu angelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
