<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Stadtanzeiger und die Jesuiten. Der Stadtanzeiger der Köluischen Zeitung hetzt seit einiger Zeit wieder gegen die Rückberufung der Jesuiten. Der urteilslosen Menge imponiert es freilich immer, wenn man ihr mit vor Erregung zitternder Stimme vorpredigt: (Nr. 507) Seht, selbst ein so"waschechter Ultramontaner" wie Görres, und sogar Reinhold Baumstark,"langeähriger Führer der Katholiken Badens", stehen auf unserer Seite! Wenns nur nicht eitel Geflunker wäre! Hören wir Baumstark:"So ist denn dieser große Mann (Daniel'Connell, der Befreier Irlands) in der wichtigsten Periode seiner Jugend recht eigentlich ein Zögling des vielverleumdeten und vielverfolgten Jesuitenordens gewesen. Es wird niemand einfallen, die abenteuerliche Behauptung aufzustellen, daß'Connell ohne die Jesuiten nicht geworden wäre, was er geworden ist. Nichtsdestoweniger wollen wir dem Orden nebst seinen übrigen Verdiensten auch von Herzen dankbar sein für alles das, was seine frommen Väter an Daniel'Connell gethan und aus ihm gemacht haben! (Baumstark, Daniel'Connell, Freiburg i. Br. 1873, S. 32.) Das echte Urteil von Görres aber hört sich an, als ob es eigens auf den Stadtanzeiger der Köluischen Zeitung gemünzt wäre:"Allen Haß und allen Grimm, den man gegen die Kirche nicht zu bändigen weiß, hat man jeher gegen die Jesuiten abgeladen; und allem, was man nicht direkt gegen die Kirche und die Ihrigen auszulassen wagt, das befördert man unter der Adresse der Jesuiten an die, welche es angehen mag. So sind die Ordensleute wie der, von dem sie den Namen angenommen, mit den Sünden und Schandthaten der ganzen Welt beladen; jeder Tropf, dem ein Topf zerbricht, trägt die Scherben hin zum Berge, der auf ihnen liegt usw."(Wallfahrt nach Trier, Regensburg 1845, S. 28.) Wenn der große Mann des Stadt-Anzeigers der Köln. Zeitung für seine nächste"politische" Wochenplauderei noch mehr jesuitischen Stoff zu haben wünscht, so empfehlen wir ihm das preisürdige Büchelchen: Die Jesuiten nach dem Zeugnisse berühmter Männer(2. Auflage, Regensburg, Pustet, 1891, M. 0,80). Am Ende bringt er es dann noch so weit, daß er vielleicht in die dritte vermehrte Auflage aufgenommen wird. Sic itur ad astra!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag den 11. November sind 25 Jahre verflossen, daß der kgl. Eisenbahnbetriebssekretär Peter Wagner aus Köln-Ehrenfeld bei der Rheinischen Bahn in Dienst trat und zwar in die statistische Abteilung, wo er jetzt noch thätig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien entstanden am Samstag Abend in der Machabäertraße und in der Nacht zum Montag in der Trankgasse. In beiden Fällen zogen sich einige der Beteiligten Verletzungen zu, welche ärztliche Hülfe erheischten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Am Sonntag Abend fiel in der Nähe von Kunige#### ein Mann in den Rhein; auf sein Hülfegeschrei eilten Schiffer herbei und retteten ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Todschlag. In der Bayardsgasse entstand am Samstag Abend eine größere Schlägerei, bei welcher ein an der Thieboldsgasse wohnender Anstreicher, der 19jährige Sohn des Steinmetzmeister Zorn, so schwere Kopfverletzungen erlitt, daß er nach kurzer Zeit im Hospital starb. Drei der That verdächtige Personen sind festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen und höheren Schulen beginnt vom 15. November ab morgens um 8 1/2 Uhr und die Schulmesse von diesem Zeitpunkt ab um 7 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 59. Der ewige Krieg. Schauspiel in 4 Akten von Paul Lindemann. Liebestäume. Komödie in einem Akt von Max Dreyer. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 60. Gauspiel von Theodor Bertram. Das goldene Krenz. Oper in 2 Akten von Ignaz Brüll. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
