<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>353927</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Bekanntlich hat der Kaiser dem Beschlußß des Ausschusses für die Errichtung eines na. Friedrich- Denkmals, den Albermannschen Entwurf auszufuühren, nicht und die Ausführung des Professor Breuer'Schen Entwurfes empfohlen. Der engere Ausschuß hatte infolge dessen vor einer Woche beschlossen, diesen Entwurf dem großen Ausschuß zur Ausführung zu empfehlen. Da Bedenken laut wurden, ob es möglich sein werde, dieses Reiterstandbild auf den für das Denkmal bisher bestimmten Platz am Kaiser Friedrich-Ufer aufzustellen, so fand dieser Tage eine Besprechung des engeren Ausschusses mit dem Bildhauer Professor Peter Breuer(Berlin) und dem Architekten Professor Bruno Schmitz(Charlottenburg) statt. Als geeignetsten Platz bezeichnete Professor Bruno Schmitz den Platz vor dem Hahnenthor, gegen den von anderer Seite wiederum Bedenken geltend gemacht wurden. Mehrere Mitglieder des engeren Ausschusses hielten daran fest, daß das Denkmal, wenn irgend möglich, am Kaiser Friedrich-Ufer errichtet werde. Man einigte sich dahin, daß der Künstler mit seinem Architekten den Versuch machen soll, durch Schaffung eines architektonischen Hintergrundes die Bedenken zu zerstreuen, künstlerischen Standpunkte aus gegen die Errichtung des Denkmals am Kaiser Friedrich-Ufer geltend gemacht worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entgleisung. Ueber den bereits gemeldeten Eiſenbahnunfall wird amtlich berichtet: Heute(Donnerstag) Morgen.30 Uhr entgleisen auf der Strecke Urbach-Kalk von dem Gießener Schnellzug Nr. 83 die Lokomotive und vier Wagen. Verletzungen von Personen sind nicht vorgekommen. Die Ursache der Entgleisung ist noch nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Plakatwesens verrenkend erläßt der Her, Polizeipgili: deut eine Polizeiverordnung, in der es heißt:SS 1. Oeffentliche Anzeigen dürfen auf öffentlichen Straßen und Plätzen nur an die zu diesem Zweck bestimmten Anschlagsäulen, Anschlagtafeln und ähnlichen Vorrichtungen angeschlagen werden.SS 2. Dem Verbot inSS 1 unterliegen nicht die Bekanntmachungen, Erlasse und Anzeigen der hiesigen öffentlichen Behörden. Auch bleiben Grundstücksbesitzer und Mieter berechtigt, Anzeigen, welche lediglich ihr persönliches Interesse betreffen, an ihren Grundstücken oder Mieteräumen auszuuängen oder anzuschlagen.SS 3. Die Errichtung der inSS 1 bezeichneten Vorrichtungen bedarf der vorherigen Genehmigung des Königlichen Polizeiräsidiums und der städtischen Polizeiverwaltung.SS 4. Zu den anzuschlagenden Anzeigen darf Papier von roter Farbe, welches für die Bekanntmachungen hiesiger öffentlicher Behörden vorbehalten bleibt, nicht verwandt werden.SS 5. Das Anschlagen oder die Entfernung von Anzeigen an den inSS 1 gedachten Vorrichtungen ist nur den von dem Eigentümer oder dessen Vertreter beauftragten Personen geW Ueberfahren wurde am Mittwoch Abend in der Merheimerstraße in Nippes ein Kind von einem Milchwagen. Das verletzte Kind wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Donnerstag fanden im Bürgerhospital zwei Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Vertel Dinglücksfall. Zu essen Hause an der, Wiezserstaße siel en junger Mann in eine Glasthuüre und erlitt an den Glasscherben eine nicht unerhebliche Verletzung an einem Arm. Nachdem der Verletzte auf der Samariterstation vom Roten Kreuz im Hauptbahnhofe verbunden worden war, wurde er zum Vincenzhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 45. Iloveyou. Lustspiel in einem Aufzug von Th. Herzl. Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufzügen von W. Volkers und Königsbrunn-Schau. Auf. 7, Ende nach 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 8. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Bertram-Olden und von Th. Bertram. Euryanthe. Große romantische Oper in 5 Aufzügen von K. M v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Ortsverein Köln des Verbandes Deutscher Eisenbahn-Handwerker und-Arbeiter beging am Sonntag das 25jährige Dienstjubiläum seines Vorsitzenden, Herrn Engelbert Roesrath. Herr Rötgen begrüßte den Jubilar und die zahlreichen Gäste und brachte ein Hoch auf den Kaiser aus. Herr Scheuer, Vicepräsident des Vereins, hielt eine Ansprache an den Jubilar und überreichte ihm im Namen des Vereins ein hübsches Geschenk. Herr Waldorf aus Kalk beglückünschte denselben im Namen der Occtsvereine des Bezirkes Köln und übergab ebenfalls wertvolle Geschenke. Herr Specht aus Nippes überbrachte die besten Glückünsche seines Vereines. Der Gefeierte dankte allen herzlich für die vielen Glückünsche und ganz besonders für die sinnreichen Geschenke. Die Ehrung solle ihm ein Sporn sein, seine ganze Kraft für das Wohl des Vereines und Verbandes einzusetzen. Das Küppelsche Solo-Quartett und mehrere geschätzte Dilettanten trugen wesentlich zur Euchöhung der Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>h. halb Bohnenkaffee und halb Kathreiner's Malzkaffee ist in Tausenden von Familien eine beliebte Mischung geworden, weil der"Kathreiner" den Kaffee nicht nur Etablissement für einfache und bessere bürgerliche Wohnungs-Einrichtungen von 300 bis 10.000 Mark. Referenzen. Eigene Werkstellen. Garanti empfiehlt sein reichhaltiges Lager in gold. u. silbernen Bamen- und Herren-Uhren, Requlateuren, Stond- u. Wecker-Uhren, sowie alle Arten Herren- u. Damen-Uhrketten(speziell lange Halsſeiten mit modernen Schiebern), goldene Ringe, Medaillons, Manschetten- u. Kettenenöpfe, Broschen, Ohrringe u. dergl. zu wirklich auffallend hilligen Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
