<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung findet in dieser Woche nicht statt.--"SS 90 bei her Ertrunken ist, wie mitgeteilt wurde, am 5. d. M. bei der Ueberfahrt von Deutz nach Köln ein unbekannter Mann. treffende trug einen schwarzen Joppenanzug, war von schlanker Gestalt, etwa 18 bis 21 Jahre alt, hatte eine längliche Gesichtsbildung, gesunde Gesichtsfarbe, dunkele Haare, kleinen, Lpzkeisizungensher ven eine hohe Stirne. Es wird ersucht, ewige Mitteilungen über den Unbekannten an die Kriminalabtheilung des kgl. Polizeiräsidiums hierselbst, Glockengasse 30, Zimmer 24, gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen logan die groben, Rbeiutschifte Gauner sehr in der Ladenähigkeit beschränkt sind. An den hiesigen Lande brücken der Dampischifsahrtsgesellschaften können die Waren, nur Lurch Vorspannpferde auf das Werft befördert werden. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.37 gegen.93 Meter vor acht Tagen. amp; Straßenraub. In der Pantaleonstrße gesellte sich am FreitagAbend ein Strolch zu eiten Knaben, welcher ein Portemonzgie m etwa 14 M. in der Hand hielt, um Einkäufe zu machen. Als der Junge ein Geschäft betreten wollte, riß der Mann dem Knaben das Portemonnaie aus der Hand und nahm Reißaus." 8 in Englücksfall. In einer Wohnung, an der Severinstrße stieß gestern Mittag ein kleines Kind einen Topf mit kochender Suppe vom Tisch. Die Flüssigkeit ergoß sich über Kopf und Oberkörper des Kindes, wodurch dasselbe solch erhebliche Brandwunden erlitt, daß es zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Geheimer Justizrat Lauff. Wir werden gebeten, unserem Berichte über die Ehrungen, welche Hrn. Geheimrat Lauff anläßlich seines 80. Geburtstages zu teil wurden, noch nachzutragen, daß auch die Vorstandsbeamten des Landgerichts, Hr. Landgerichtspräsident Lützele und Hr. Erster Staatsanwalt Viebig dem Geburtstagskind die Glückünsche des Landgerichts überbrachten, die Hr. Lan dgerichtspräsident Lützele in tief empfundenen von Herzen kommenden Worten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Rheinpromenade Trankgasse-Thürmchen entbehrte bisher noch eines Trottoirs, was von zahlreichen Spaziertängern, namentlich bei regnerischer Witterung unangenehm empfunden wurde. Gegenwärtig ist man mit der Herstellung eines Asphalttrottoirs beschäftigt; dasselbe wird bis zur Frohngasse durchgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>lde, Kind, höre auf mich!" bat sie sauft und hauchte einen Kuß auf die reine, weiße Stirne."Ein Kind darf nie und nimmer die Thaten seiner Eltern richten! Man hat dir, so vermute ich, Dinge gesagt, die besser ungesprochen geblieben wären! Ja, aufs Peinigen versteht sich meine liebe Frau Schwägerin. Laß dich nicht beirren, Hilde. Deine Mutter ist längst tot, und es ziemt sich nicht, über Verstorbene nachteilig zu reden. Auch dein Vater weilt wahrscheinlich nicht mehr unter den Lebenden; denn wäre es nicht der Fall, hätte er sicher all die langen Jahre ein Zeichen gegeben. Und trotzdem ist es mir oft schon wie eine Ahnung auf der Seele gelegen, als ob er eines Tages kommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Amtsgerichtsrat Dr. Scheller hierselbst wurde die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt. Gerichtsassessor Krichen wurde in die Line der Rechtsanwätte beim Landgericht Köln eingetragen und Referendar Bloem im Bezirk des Oberlandesgerichtsbezirks Köln zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein großer Leichenzug bewegte sich Freitag Morgen vom Vincenzkloner zu Köln-Nippes aus nach dem Nordfriedhof. Es galt. der langeährigen verdienten Jugendbildnerin der ältesten Hauptlehrerin am Orte, Fräulein Agnes Felten, die letzte Ehre zu erweisen. Dem Begräbnis vorauf gingen die feierlichen Exequien in der Pfarrkirche, bei denen ein aus der hiesigen Lehrerschaft gebildeter Gesangchor das Requiem sang. An der im Flur des Vincenzkloners unter reichem Pflanzenschmuck aufgestellten Todtenbahre widmeten die Kinder der Oberklassen des ersten Systems ihrer verdienstvollen Erzieherin einen gesanglichen Scheidegrußß, dem der Lehrer-Gesangchor mit dem Vortrag des Liedes Ueber den Sternen wohnet Gottes Frieden fogt: Nur setzte sich der Leichenzug in Bewegung, bestehend aus weißgekleiveen Mädchen, fast sämtlichen Lehrern und Lehrerinnen des dritten Aufsichtsbezirke, darunter als Vorsitzender Herr Schulrat Dr. Cüppers, und einer zahlreichen Schar Leidtragender aus der Bürgerschaft. Am Grabe entwarf Herr Pfarrer Krüth ein treffendes Lebensbild der verstorbenen Jugenderzieherin, die in einfacher und schlichter Weise zum Segen der Jugend und der Gemeinde lange Jahre gewirkt habe, worauf der aus Lehrern aus Nippes gebildete Gesangchor der verstorbenen Kollegin dn ven FI. Roeemerr, abends 8 1/2 Uhr, im oberen Saale des Alten Präsidiums(Schildergasse) seine Generalversammlung ab. In Die gemeinützigen Bauvereine und die städtischen BauHerr Dr. jur. vom Grafen wird über die Stenographen-Verein(Einigungssystem karl Buchmann den zweiten der angefündigten Amr. Vollzuge und zwar über das Thema: Die griechische Tachygraphie im Zeitalter Alexanders des Großen. Er erläuterte den interessanten Inschriftensteine, den Prof. Köhler(Berlin) bei den Aufräumungsarbeiten auf der Akropolis in Athen aufgefunden hat, und der nach den eingehenden Untersuchungen des Prof. Gomperz(Wien) und des Archivrates Dr. Nitzschke(Weimar) die Anleitung zu einer griechischen Kurzschrift aus dem vierten Jahrhundert v. Chr. darstellt. Besonders interessant war die Vorführung des Vokal- und Konsonanten-Schemas, nach welchem dieses über 2000 Jahre alte Stenographiesystem bereits dieselben wissenschaftlichen Grundlagen wie die modernen Systeme aufweist, wenn auch die Ausführung der Prinzipien gegenüber den Errungenschaften der Neuzeit einen Vergleich nicht im entferntesten ausneumarkt und empfiehlt ihre großen Lagerbestände in: Silb. Damen-Uhren. 800 1000 gest., v. J. 11.75 an, Silb. Herren-Uhren, 800 1000 gest.,"".75" Gold. Damen-Uhren, 14 kar., gest.,""" Gold. Herren-Uhren, 14 kar., gest.,"" 55.--" Goldene Ringe von J.-- bis 400.--. Goldene Broschen von K. 2 50 an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Massiv goldene gesetzlich gestempelte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Hausmittwoch den 14. November derselben wird der Vorsitzende den allgemeinen Bericht erstatten und das Thema: 7 verwaltungen behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
