<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Die Kölner Volksschulen wurden zu Beginn des Winter17 70</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>70 Schülo auf. 19029 Kinder besuchen die 337 Klassen des des dritten Aufsichtsbezirke zählen 14,304 Kinder; 31 Klassen 40--49 Kinder. 86 50--59, 90 60--69, 31 70--79 Kinder, uund eine Klasse mehr als 80 Kinder zählt. Die Durchschnittsklassenfrequenz hat sich gegenüber dem Sommerhalbjahr etwas günstiger gestaltet; im ersten Auflichtsbezirk beträgt dieselbe 55.25(gegen 56/20, m zweiten 56,47(gegen 57,12) und im dritten 59,11.(gegen 59,87). Die Durchschnittsfrequenz der drei Aufsichtsbezirke zusammen beziffert sich auf 56.94(gegen 57.65 im Sommerhalbjahr 1900 und 58.65 m Winterhalbjahr 1899). Von den Kindern sind 19.872 Knaben und 20,624 Mädchen katholisch, 2971 Knaben und 2861 Mädchen evangelisch, 272 knaben und 269 Mädchen israelitisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Samstag versuchte ein Geisteskranker, welcher aus der Alexianer-Anstalt in Lindenthal entwichen war, sich auf Bachemerstraße von einem Zuge der Köln-Frechener Eisenbahn übertru zu lassen. Der Mann hatte sich schon auf das Geleise gelegt, doch konnte der Zug noch rechtzeitig halten. Straßenarbeiter zogen den Mann vom Geleise fort und brachten ihn in die Anstalt zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden im Bürgerhospital zwei Personen aufgenommen, welche in Schlägereien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Herte: Ab.-Bst. 64., Zur Mit der am 1. Dezember d. Is. stattfindenden Viehsählung wird eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>verbunden, und zwar ist, ohne Rücksicht auf die Trafähigkeit, die Stückza der Apfelsäume, Birnäume, Pflaumen- und Zwetschenäume und Kirschbinme zu ermitteln. Nur die Baume, die noch zum Verpflanzen bestimmt Die Zählung erfolgt von Grundstück zu Grundstück. Die Bäume werden also im Allgemeinen dort gezählt, wo sie ihren dauernden Standort haben. Nur wenn dies ein unbebautes Grundstück ist, hat der Eigentümer sie auf der Zählkarte über sein Wohngrundstück mit anzugeben. In diesem Falle empfiehlt es sich, den anderweitigen Standort in einer Anmerkung hinzuzufügen. Ebenso ist zu verfahren bei Obstaäumen auf Aeckern und ! Wiesen, an Straßen usw. Außerhalb der Stadtgrenze befindliche Bäume  sind hier nicht zu berücksichtigen..".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das erste Abonnements-Konzert, welches am Dienstag den 13. November stattfindet, wird ausgeführt von der ganzen Kapelle des 5. Westf. Auf--Regts. Nr. 53 unter Leitung des Dirigenten Herrn Max Granzow und unter Mitwirkung des Frl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
