<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Gerichtsassessor Dr. Herm. Fischer wurde in die Liste der Rechtsanwälte beim Oberlandesgericht Köln eingetragen; Landrichter Braubach hierselbst wurde zum Landgerichtsrat und die Referendare Heinr. Peerenboom und Dr. E. Schreiber-Hobbes im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am 6. Dezember stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Straßenbauvertrag mit der Arbeiterwohnung-Genossenschaft Köln-Süd über eine Verbindungsstraße zwischen Brühler- und Markusstraße, Aenderung der Geschäftsordnung, Vorlage betr. den Bau der Hauptmarkthalle, Antrag des Haus- und Grundbesitzervereins Nippes betr. Uebernahme der Deichsteuer auf die Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handwerkerversammlung. Der Innungsausschuß Köln hatte auf vorgestern Abend in den großen Saal des Fränkischen Hofes eine Handwerkerversammlung einberufen, in der Herr Regierungsrat Dr. Diederichs über das Genossenschaftswesen referierte. Die Lage des Handwerkers sei, so führte er aus, zwar eine gedrückte aber keine trostlose. Der Großbetrieb sei vermöge seines Kapitals und seines Kredits im stande, dem Kleinbetrieb einen unwiderstehlichen Wettbewerb zu schaffen, wenn sich nicht der Handwerker einer Genossenschaft anschrieße. Die Landwirtschaft habe die große Bedeutung des Genossenschaftswesens bereits erkannt. So seien im Rheinland schon 344 landwirtschaftliche Genossenschaften mit 31,400 Mitgliedern vorhanden. Nur der Handwerker verhalte sich dem Genossenschaftswesen gegenüber sehr passiv. Als Grund gebe man an, daß Neid und Mißgunst den Handwerker abhalten, mit seinen Kollegen zusammenzugehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber elektrische Vollbahnen sprach am Freitag Hr. Eisenbahndirektor Bork aus Berlin in der elektrotechnischen Gesellschaft zu Köln. Der Vortragende hat die erste deutsche elektrische Vollbahn, die Wannseebahn bei Berlin, ausgeführt. Nach vielen theoretischen Erörterungen über den Betrieb einer Vollbahn durch Elektricitaät ist man endlich zu einem praktischen Versuch übergegangen. Der Hauptgrund, weshalb man nicht eher zu einem solchen gekommen ist, war der Umstand, daß man zu hohe Anforderungen an den elektrischen Betrieb betr ff der Geschwindigkeit gestellt hat. Technisch ist ja das Verlangen nach einer hohen Geschwindigkeit bis zu 200 Kilometer in der Stunde erfüllbar, aber die Betriebskosten wachsen mit dem Quadrat der Geschwindigkeit und der jetzige Oberbau unserer Bahnen wäre dabei unverwendbar. Nur diejenigen Projekte sind aber berechtigt, welche gestatten, die jetzigen Betriebsmittel und Bahnanlagen zu verwenden und der Betrieb muß auch zu gleicher Zeit elektrisch und durch Lokomotiven durchgefuührt werden können. Auch der Geldpunkt kommt in Betracht. Der elektrische Betrieb hat nur Aussicht auf Einführung, wenn er mindestens nicht viel teurer ist als der Dampfbetrieb. Praktische Versuche haben ergeben, daß für den Betrieb dem Gleichſtrom der Vorzug vor den anderen Stromarten gegeben werden muß. Von den elf Wagenügen, die den Verkehr der Wannseebahn bewältigen, wird unn seit August d. J. einer elektrisch betrieben. Derselbe besteht aus 30 Achsen; vorn und hinten befindet sich ein Motorwagen und die Führung wird ausschrießlich von dem vorderen Wagen besorgt. Mit diesem wird gleichzeitig auch der hintere angetrieben und ausgeschaltet, sodaß der Führer den Zug aubin in der Gewalt hat und auch die Gefahr, die die schiebende Lokomotive am Schluß der Züge für den Betrieb mit sich bringt, ausgeschlossen ist. Die Beleuchtung ist selbstverständlich elektrisch, dagegen hat man vorläufig noch an der Dampfheizung festgehalten; möglich ist indes, daß ein nicht geringer, vorläufig noch nicht zu vermeidender Arbeitsverlust--. Vorschaltwiderstände-- noch als Warme ausgenutzt werden kann, sodaß auch die elektrische Heizung möglich erscheint. Der Wannserbahnbetrieb ist für ein Jahr in Aussicht genommen und es sollen während dieser Zeit noch bezügliche Versuche gemacht werden. Die elektrische Bremse ist gleichfalls noch nicht so weit gediehen daß sie so viel leistet wie die Luftdruckbremſe. Die Signale werden elektrisch beleuchtet, nur bei der Schlußlaterne hat man es bis jetzt noch bei dem Gas belassen, um die Gefahr eines Versagens des elektrischen Lichtes zu vermeiden. Der Strom wird einer eineinhalb Kilometer seitärts gelegenen Centrale der Firma Siemens entnommen. Um eine möglichst gleichmäßige Verteilung zu ermöglichen, geht er durch Pufserbatterieen an den Endpunkten der Bahn und von dort durch eine Leitschiene, die höher liegt als die Laufschienen. Bei größter Inanspruchnahme werden 900 PS gebraucht, die sich auf sechs Motoren, je drei in jedem Motorwagen, verteilen. Sehr kostspielig waren die Isolatoren für die Leitschiene, aber die Franzosen haben neuerdings eine einfachere Isolierung gefunden. Sie haben die gewöhnlichen Schienestühle auf ein Holz gesetzt, das mit Paraffin oder Teeröl imprägeniert ist. Die Erfolge, die die Wannseebahn in den ersten drei Monaten ergeben hat, sind sehr befriedigend. Es ist ein sehr ruhiges Fahren erzielt worden, und keine einzige Betriebsstörung ist vorgekommen. Die Leistung-- 50, Kilometer auf die Stunde-- ist derjenigen der Lokomotive ebenürtig, ja überlegen. Der von der Centrale abgegebene Strom beträgt Iv. gohne, Thr gut gg e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
