<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>353909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Münzenversteigerung. Vom 21. bis 31. d. gelangt durch die Kölner Firma J. M. Heberle(H. Lempertz Söhne), die bedeutende und umfangreiche Münzen- und Medaillensammlung des verstorbenen Herrn Peter Joseph Schallenberg zur Versteigerung. Schallenberg entstammte einer alteingesessenen Kölner Patrizierfamilie, aus der im 18. Jahrhundert mehrere Aebte von St. Pantaleon hervorgingen. Er war zu Köln 1831 geboren und wollte sich nach Vollendung seiner Gymnasialstudien in Berlin dem Baufache widmen, als der unerwarleie, vorzeitige Tod seines Vaters ihn nötigte, die Leitung des elterlichen Geschäftes(in der Mathiasstrße) zu übernehmen. Unverdrossen widmete er sich nunmehr der kaufmännischen Thätigkeit und betrieb dieselbe mit glücklichem Erfolge bis zu seinem Lebensende am 5. Dezember 1897. Seine Sammeltätigkeit richtete sich bald vorwiegend auf Münzen, und was seine Sammlung in allererster Linie auszeichnet, ist die fast durchweg sich zeigende vorzügliche Erhaltung der meisten Stücke. Die ästhetische Veranlagung des eifrigen Sammlers gab bei allen Ankäufen, die er machte, den entscheidenden Einfluß. Von ganz hervorragender Bedeutung und fast den Schwerpunkt der Abteilung bildend, ist die Sammlung könischer Münzen und Medaillen. Der Katalog, der auch ein Lichtdruckbild Schallenberg enthält, scheidet die Münzen in zwei Abteilungen. Die erste umfaßt die Münzen und Medaillen des Altertums und enthält sehr viele durch Seltenheit und Schönheit besonders hervorragende Stücke(im ganzen 3537 Nummern); die zweite Abteilung besteht aus Medaillen und Münzen des Mittelalters und der Neunzeit und zählt 1681 Nummern. Ausgestellt wird die Sammlung von Freitag den 19. bis Sonntag den 21. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der vorvergangenen Nacht entwickelte sich auf dem Salzbüchel zwischen mehreren Personen eine Schlägerei, bei der auch das Messer eine Rolle spielte. Mehrere Beteiligte wurden durch Messerstiche schwer an Hals und Kopf verletzt und mußten im Bürgerhospital verbunden werden. Der Thäter wurde dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Montag entstand in der Merovingerstraße eine Schlägerei, wobei das Messer wieder die Hauptrolle spielte. Einer der Beteiligten wurde so arg zugerichtet, daß ihm erst auf der Samariterstation vom Roten Krenz ein Notverband angelegt werden mußte, worauf man ihn zum Arzt brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ob's wahr ist? An vielen Häusern, welche unsere Ringstraßen zieren, findet man die äußeren Fensternänke des Hochparterre mit Blumen geschückt. Zwei junge Leute aus Köln betrieben nun als Spezialiaät, die Blumen, welche mit einer niedrigen Leiter leicht zu erreichen sind, zu stehlen. Als sie kürzlich an einem Abend ihr Handwerk wieder auszufuühren beabsichtigten, hatten sie nicht bemerkt, daß in der Nähe ein Schutzmann auf Posten stand. Letzterer wurde erst auf sie aufmerksam, als sie bereits einen Blumentopf heruntergenommen und auf den mitgebrachten kleinen Handwagen gestellt hatten. Der Schutzmann schritt auf die Diebe zu mit den Worten:"Aha! Auf frischer That ertappt! Was soll das heißen, dort die Blumen zu stehlen? Rrrunter von der Leiter! Wie heißen Sie?" Nachdem sich die Diebe von dem ersten Schrecken erholt hatten, bemerkte der unten an der Leiter stehende kaltbluütig:"Nor immer langsam voran! Et weht nir su heiß gegessen, wie et gekocht weht. He bei der Herrschaft wunt mie Mädche, un wo dat morge Namenstag hät, darf ich demm doch e paar Blöcher vör et Finster setze." Durch diese unerwartete Antwort war der Schutzmann zwar etwas enttäuscht, aber er machte den Beiden klar, daß sie nicht berechtigt seien, Blumen an die Heusler fremder Häuser zu stellen."Und was die Hauptsache ist, dem Mädchen allerhand Unannehmlichkeiten bei seiner Herrschaft zu machen! Was soll das heißen! Rrrunter mit den Blumen!" Schlagfertig rief der am Wagen Stehende seinem Kollegen zu:"Jo! Pitter, dann krig die Bloome widder raff. wat solle mer uns noch lang explezere." So geschah es denn auch unter Aufsicht des Schutzmanns, welcher sich erst wieder auf seinen Posten bemühte, als die Beiden sich anschickten, mit ihrem Wagen auf Nimmerwiedersehen zu verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Im Neubau der Firma I. P. Bachem an der Marzellenstrße fiel gestern Mittag in einem Treppenhause infolge Reißens eines Seiles am Flaschenzug eine Steinplatte aus der Höhe des dritten Stockes herunter und verletzte den Polier und einen Maurer schwer und einen anderen Maurer leicht. Ein Construktionsfehler oder Mangelhaftigkeit irgendwelchen Baumaterials liegt dem bedauerlichen Unfall nicht zu Grunde. Die Ursache des Seilbruches ist unausgeklärt, da vor dem Aufziehen der Steinplatte die Trafähigkeit des Flaschenzuges durch erhöhte Belastung der Steinplatte geprüft worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kranken-Unterstützungs- und Sterbekasse der Droschkenbesitzer Kölus hielt am 3. d. M. ihre ordentliche General- Versammlung im Vereinslokal, Bierbrauerei Esser, Unter Goldschmied, ab. Nach dem Geschäftsbericht betrug die Einnahme der Kasse an Eintrittsgeld. Beiträgen und Zinsen M. 2275; an rückständigen Beiträgen standen noch aus M. 115. Die Gesamtausgaben beliefen sich auf M. 102., sodaß sich ein Ueberschußß von M. 1253 ergab. Es wurde beschlossen, den Ueberschußß zinsbar anzulegen. Die Beiträge, Unterstützungen und Sterbegeld sollen in der nämlichen Höhe wie bisher beibehalten werden. Der monatliche Beitrag beträgt M. 1,50, an Kranken-Unterstützungen werden gewährt pro Woche M. 14, und beim Todesfalle eines Mitgliedes M. 60 an Sterbegeld. Nachdem dem Vorstande Entlastung erteilt war, schritt man zur Neuwahl des Vorstandes. Es wurden wiedergebählt die bisherigen Vorstandsmitglieder: C. Schreiber, P. Pünder, P. Schneider und Jak. Lippert; negewählt wurde P. Eberhardt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gesangverein Gutenberg. Am Sonntag den 21. Oktober, abends 7 1/2 Uhr, feiert der Verein sein 14. Stiftungsfest im großen Saale der Lesegesellschaft, bestehend in Vocal-, Instrumental- sowie humoristischen Vorträgen, gemeinschaftlichen Liedern, Theater und Ball. Seitens des Vereins gelangt außer einer Anzahl schöner Volkslieder ein Doppelchor: Jägerlied von Mühldorfer unter persönlicher Leitung des Komponisten und unter Mitwirkung des Lindenthaler Männer- Gesangvereins Germania, welcher den zweiten Chor in diesem Werke freundlich übernommen hat, zum Vortrag. Nach der Aufführung des von Herrn Chr. Witt verfaßten urkomischen Theatersückes: Im weißen Rüssel wird der von einem bewährten Tanzlehrer geleitete Ball das Fest beschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln-Nippes,.Okt.1900. Nachdem am Sonntag den 29. September eine Besprechung zwecks Gründung einer Zahlſtelle des Christlichen Holzarbeiter-Verbandes stattgefunden und bei dieser Gelegenheit eine genügende Anzahl von Mitgliedern ihren Beitritt erklärt hatte, fand gestern die Gründung der Zahlſtelle statt, wobei wiederum ein ansehnlicher Zuwachs an Mitgliedern zu verzeichnen war. Das Verbandslokal befindet sich bei Hru. Wisdorf an der Neußertraße, wo an jedem ersten und dritten Sonntag im Monat, nachmittags von 5 bis 7 Uhr, Gelegenheit zue Einzahlung und Neuaufnahme geboten ist. Die jetzt noch kleine Zahlſtelle hofft, daß sich bald ihre Mitgliederzahl noch mehren wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. 1. Etage. Die Mosel, deren Reize bereits der römische Dichter Ausonius besungen, zu besuchen, ist jetzt förmlich Mode geworden. Wer sich nun für das nächste Jahr eine Sommerfrische dort wählen will, hat jetzt die schönste und bequemste Gelegenheit in dem Panorama dazu. Die Fahrt geht auf dem Moseldampfboot von Luxemburg bis Koblenz an ungefähr einem halb Hundert Orte vorbei. In Luxemburg residiert jetzt der ehemalige Herzog von Nassau. Stadt und Umgegend haben freilich nicht den Reiz von Wiesbaden, aber sie sind doch interessant. Von der ehemaligen Festungsstadt gelangt man nach Trier, Bernkastel, Cues, Graach, Zeltinger, Trarbach, Merl, Alf, Bertrich, Cochem mit seinem prächtigen Schloß, Treis, Alken, Winningen, Ley und landet in Koblenz. An all diesen Orten wird sich bald ein lustiges Leben entfalten, denn der"Heurige" verspricht ein guter Tropfen zu werden, und dann gilt's dort, wie es in dem alten Liede heißt: Ueberall Freude, Gesänge und Wein, Schöner kanns Leben im Himmel nicht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Statt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 38. Femora. Lyrische Oper in 3 Akten. Musik von Umberto Giordano. Vorher zum 1. Mal: Alexander. Dramatische Scene von Willy Seibert. Musik von Konrad Jamrath. Einl. 618, Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. -- Donnerstag: Aufgeh. Ab. 3. Gastspiel von Theodor Bertram. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
