<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>353911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Oktober waren 25 Jahre verflossen, seit dem Herr Peter Beuel, jetziger Prokurist der Firma Felten&amp; Guilleaume(Köln), in dieses Haus eintrat. Wie sehr er bei der Firma, bei seinen Kollegen wie auch bei den Arbeitern geschätzt ist, das bewiesen die zahlreichen Ovationen, die demselben aus Anlaß seiner Jubelfeier in Form eines Ständchens seitens des Gesangvereins der Arbeiter und sinnigen Geschenken seitens des Chefs und seiner Beamten zuteil wurden. Hr. Guilleaume veranstaltete auch am 6. d. dem Jubilar zu Ehren noch eine besondere Festfeier im Restaurant Volksgarten, in welcher der Jubilar durch Rede und Lied usw. gefeiert wurde. Das Fest nahm einen in jeder Beziehung schönen Verlauf und legte Zeugnis ab von dem vorzüglichen Einvernehmen, welches zwischen Prinzipal und seinen Beamten herrscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. In Nr. 274 des Köln. Lokal-Anz. wurde berichtet, daß ein"Telephonarbeiter" verhaftet worden sei, der verschiedene Mansardendiebstähle ausgeführt hatte. Mit Bezugnahme hierauf ersucht uns die Kaiserliche Oberpostdirektion um Aufnahme des Folgenden: "Der nach einer Notiz in Nr. 274 unseres Blattes vom 7. Oktober (Sonntagsausgabe) wegen Ausführung von Mansardendiebstählen in hiesigen Hotels festgenommene Arbeiter gehört, wie durch Vorführung festgestellt worden ist, dem Arbeiterpersonal der Reichs-Post- und Telegraphenverwaltung(Telegraphen- oder Fernsprechbauarbeiter) nicht an."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 39. Zum 1. Mal: Iloveyou. Lustspiel in einem Aufz. v. Th. Herzl. Hierauf zum 1. Mal: Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufz. v. W. Wolters und Königsbrunn-Schau. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sams tag: Aufgeh. Ab. 4. Gastspiel von Theod. Bertram. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband ländlicher Genossenschaften Raiffeisenscher Organisation der Rheinlande veranstaltet in den Tagen vom 13. bis 15. Oktober, also am Samstag, Sonntag und Montag, im Saale der Bürgergesellschaft, Röhrergasse, Köln, eine Ausstellung landwirtschaftlicher Erzeugnisse, wie Getreide, Gemüse, Kartoffeln, Obst, Wein, Butter, Käse, Honig usw., um dadurch dem städtischen Publikum Gelegenheit zu geben, seinen Bedarf in diesen Sachen zu billigen Preisen und in bester Qualität direkt vom Landwirt einzukaufen. Die Ausstellung verspricht sehr gut beschickt zu werden. Unter anderen Ausstellern wird auch die junge Central-Obst- und Gemüseverwertungsgenossenschaft des Vorgebirges mit einer reichen Kollektion der besten und feinsten Gartenerzeugnisse des Vorgebirges vertreten sein. Die Landwirte und Gemüsezüchter geben sich der Hoffnung hin, daß die städtische Bevölkerung ihre Anerkennung für die Bemühungen der Landbewohner, ihnen gute Ware zu angemessenen Preisen zu liefern, durch einen regen Besuch der Ausstellung zum Ausdruck bringen wird. Am Sonntag Nachmittag 3 Uhr findet im Saale des Restaurants Im alten Präpsidium(Schildergasse) eine Versammlung statt, in der sowohl für Landwirte als auch für Stadtbewohner äußerst interessante Fragen zur Besprechung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Rekrut aus Posen, welcher gestern bei einem InfanterieRegiment in Metz eingestellt werden sollte, versuchte in der Nacht von Mittwoch zum Donnerstag auf der festen Rheinbücke aus dem Zuge zu springen. Da die Wagenthuüre verschlossen war, schlug er die Fensterscheibe des Wagenabteil entzwei und verletzte sich erheblich an einem Arm. Nachdem der Rekrut im Bürgerhospital verbunden war, wurde er ins Gefängnis abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Extrazug mit 300 öösterreichischen Bergleuten und deren Familien passierte den Hauptbahnhof. Die Leute sind von einem Agenten angeworben worden und gehen ins Ruhrgebiet *--G. Greesberger. An Stelle des aus Gesundheitsücksichten zurückgetretenen Präsidenten der.-G. Greesberger, Herrn Anton Siepen, wurde in der am Dienstag Abend im Fränkischen Hofe abgehaltenen Versammlung des Kleinen Rates und des Senates Herr Willy Paffenholz gewählt. Herr Anton Siepen wurde bei dieser Gelegenheit zum Ehrenpräsidenten der Gesellschaft ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Ursula begeht am nächsten Sonntag die Feier des fünfundzwanzigährigen Bestehens. Vormittags 9 Uhr findet in der genannten Pfarrkirche ein Hochamt statt, in welchem die zur Erinnerung an das Jubiläum beschaffte Fahne geweiht wird. Abends werden die Mitglieder und Freunde des Chores im großen Saale des Fränkischen Hofes zu einem Familienfeste sich vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>m. Pred.(am ersten u. letzten Sonntag des Monats, Kinder-Kommunion, ist die Pred. um 6 1/2 ), 9 Hochamt, 10 1/4 Schulmesse, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2 1/2 Christel. m. And. u. Seg., 5 Andacht m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>- Christel. u. And. m. Seg., 3Minoriten. H. Messen: 7, 8 1/2 m. Pred. Vesper, 4 Pred., 5 Komplet od. And.] 10 m. Pred. für kath. Militär, 11 1/2 St. Gerson. II. Messen: 5 1/2 m. Pred., m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>2 1/4 And. m. Pred., am 614, 7, 8 m. Pred., 9 Hochamt, 10 1/4 . f. 2. u. 3. Sonntag des Monats um Schulm., 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>4 And. m. Segen, am 3. m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>m. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. Elends-Kirche..Messen: 6 1/2 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>1/2 3 Christel. m. And.) 9 1/2 Hochamt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>5 Kompl. od. deutsche u. Seg., 5 Pred. u. And.(an Feier-] Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>H. Messe: 7 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>2 And. m. Pred. f. d. Marien-Verein, 5 Segensandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
