<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Trauerfeier. Für den am Freitag hierselbst verstorbenen kaiserlichen Bankdirektor Geh. Regierungsrat Paul Gustav Richter fand gestern im Reichsbankgesäude eine Trauerfeier statt, die, dem Sinne und Wunsche des Verstorbenen entsprechend, sich ganz einfach gestaltete. Der reiche Metallſarg war im Wohnzimmer in einer herrlichen Palmen- und Lorbeergruppe aufgestellt. Nicht nur die Beamten, welche ihrem dahingeschiedenen Direktor eine hohe Verehrung zollten, sondern auch manche Freunde hatten prachtvolle Blumengewinde und Kränze vor demselben niedergelegt. Zu der Feier hatten sich die Spitzen der Civil- und Militärbehörden, die Vertreter des Handels und der Industrie, sowie sämtliche Vorsteher der Reichsbanknebenstellen Rheinlands eingefunden. Man bemerkte u. a. die Herren Gouverneur Frhr. v. Wilczek, die Generalleutnants Beß und Frhr. von Stöhrer, Oberlandesgerichtspräsident Dr. Hamm, Regierungsräsident Frhr. v. Richthofen, Eisenbahnräsident Stieger, Oberregierungsrat Fink, Beigeordneter Minten als Vertreter des Oberbürgermeisters, Polizeiräsident Wiegmann, Handelskammer- präsident Geh. Rat Michels, Reichstagsabgeordneter Karl Trimborn, Geheimer Rat Stübben usw., welche dem Bruder des Verstorbenen, Hru. Abg. Eugen Richter, ihre herzlichste Teilnahme zum Ausdruck brachten. Das von einem stattlichen Männerchor in stimmungsvollste Weise zum Vortrag gebrachte Integer vitae leitete die Feier ein. Dann widmete der langeährige Freund des Verblichenen, Vicepräsident des Reichstages, Abg. Schmidt(Elberfeld), dem Dahingeschiedenen einen tiefempfundenen Nachruf, in welchem er den Lebenslauf des Verstorbenen, die innige Liebe desselben zu seinen Eltern, seinem Bruder und seinen Freunden, seinen geraden, rechtlichen Charakter und seine hingebende treue Pflichterfuüllung schilderte. Erzogen in der strengen Schule einer preußischen Beamtenfamilie sei Paul Richter in jeder Beziehung das Muster eines Beamten gewesen. Alles Persönliche trat bei ihm vor dem öffentlichen Dienst in den Hintergrund. Dabei war er ein anspruchsloser Mensch, aber freigebiger Wohlthäter, ein warmer Kinderfreund, dem es ein Herzensbeduürfnis war, Freude zu bereiten. Ihm werde man ein freundliches Andenken bewahren. Mit dem Mendelsohnschen Scheidelied: Es ist bestimmt in Gottes Rat fand die Trauerfeier ihren Abschlußß. Die Ueberſührung nach Langenberg, wo der Verstorbene an der Seite seiner vor 23 Jahren nach kurzer Krankheit ihm entrissenen Braut ruhen will, findet heute Nachmittag 4 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen ging am Königsplatz ein in einen Metzgerwagen gespanntes Pferd durch. Der Besitzer, ein in der Blindgasse wohnender Fleischermeister sowie ein Gehülfe stürzten vom Wagen, und besonders ersterer wurde erheblich verletzt. Ein des Weges kommender Mann wurde von dem Wagen umgerannt, kam unter die Räder und erlitt gleichfalls ernste Verletzungen. Die Verletzten wurden in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In einer Dampfschreinerei an der Agrippastraße entstand Samstag Abend Feuer. Es brannte im Spähneschacht, der in den zweiten Keller ausmündet. Es sind nur Holzspähne verbrannt und der entstandene Schaden ist unbedeutend. Die Feuerwehr war 1 1/2 Stunde anwesend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Gestohlen wurde: in einem Hause an der Hohestrße eine silberne Herrenuhr Nr. 94.85,620; in einem Hause an der Friedenspraße eine goldene Remontoir-Uhr; in der Waisenhausgasse ein Fahrrad(Adler, Nr.?) mit schwarzem Rahmenbau und schwarzen Felgen, verwickelter Lenkstange mit Korkgriffen, letztere mit schwarzer Horneinfassung; in Rheinbach ein großes Oelgemaälde ohne Rahmen, die h. Dreiönige darstellend, Wert 12,000., eine goldene Halskette, eine Brosche mit 28 Perlen und zwei Ohrringe mit Diamanten; einem auswärtigen Fuhrmann in hiesiger Stadt ein Paket, enthaltend: zwei Pack a 3 Pfd. Wollgarn, ein Pack Schuhriemen, ein Carton schwarzer Litze, ein Pack Haarnadeln, ein Carton mit Nähnadeln, zwölf Dutzend Kragenknöpfe, zwölf Stück Bieberhemde, zwölf Dutzend Mangelnöpfe, zwölf Paar wollene Socken und zwei Dutzend Perlmutterknöpfe; in einem Hause am Pantaleonswall eine goldene Damen-Remontoir-Uhr mit goldener Halskette; bei einem hiesigen Kunständler ein Bild, Petri Fischfang darstellend; in einem Hause an der Venloerstraße ein Fahrrad (Bismarck) mit schwarzem Rahmenbau, weißen Felgen und hochgeborener Lenkstange; in einem Geschäft an der Breitestrße 30.; von einem Wagen in Ehrenfeld ein Paket Mandeln, ein Paket mit Klopftüchern und ein Paket mit Taschenbüchern und Schürzen. Etwaige Auskunft über die mutaßlichen Diebe und den Verbleib der gestohlenen Gegenstände wolle man an die Kriminal-Abteilung, Glockengasse 30, Zimmer 2/4, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 51. Das vierte Gebot. Volkstück in 4 Akten von Ludwig Anzengruber. Anf. 7 Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 52. Erste Aufführung in Deutschland von: Der ewige Krieg. Schauspiel in 4 Akten von Paul Lindemann. Liebestäume. Komödie in einem Akt von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 28. Okt., abends 7 Uhr in.86+.2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
