<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Tagesordnung des Praktisch-socialen Kursus zu Köln vom 8. bis 12. Oktober 1900 im großen Saale der Bürgergesellschaft, Röhrergasse 21, wird nunmehr vom Volksverein für das katholische Deutschland, dem Veranstalter des Kursus, veröffentlicht. Sonntag den 7. Oktober, abends 8 Uhr: Begrüßung der Gäste in der Bürgergesellschaft. Montag den 8. Oktober, vormittags halb 9 Uhr: Feierliches Amt in der Minoritenkirche. Vormittags halb 10 Uhr: Vorträge. Prof. Dr. Hitze(Münster): Arbeiterfrage I. Gutsbesitzer Herold(Loevelinkloe): Agrarfrage I. Nachmittags halb 4 Uhr: Referat. Rechtsanwalt Trimborn(Köln): Aufgaben der charitativen Frauenvereinigungen. Diskussion. Dienstag den 9. Oktober, vormittags halb 10 Uhr: Vorträge. Gutsbesitzer Herold(Loevelinkloe): Agrarfrage II. Direktor Dr. Faßbender(Köln): Ländliche Wohlfahrtspflege. Nachmittags halb 4 Uhr: Diskussion über ländliche Genossenschaften und Wohlfahrtspflege. Mittwoch den 10. Oktober, vormittags halb 10 Uhr: Vorträge. Prof. Dr. Hitze(Münster): Arbeiterfrage II. Generalsekretär Dr. Vieler(.-Gladbach): Mäßigkeitsbestrebungen. Justizrat Dr. Julius Bachem(Köln): Schutz des Kaufmannsstandes(Prinzipale und Gehülfen, kaufmännisches Genossenschaftswesen). Nachmittags: Besichtigung socialer Wohlfahrtseinrichtungen und der Sehenswuürdigkeiten Köuns. Donnerstag den 11. Oktober, vormittags halb 10 Uhr: Vorträge. Professor Dr. Hitze (Münster): Arbeiterfrage III. Generalsekretär Müller(.-Gladbach): Volksbildungsbestrebungen. Generalsekretär Dr. Pieper(.- Gladbach): Sociale Aufgaben der Gebildeten, insbesondere des Klerus. Nachmittags halb 4 Uhr: Generalversammlung des Verbandes Arbeiterwohl. Freitag den 12. Oktober, vormittags halb 10 Uhr: Vorträge. Syndikus Dr. Runenberg(Düsseldorf): Organisation des Handwerks in Innungen und Handwerkskammern, deren praktische Ausgestaltung und Thätigkeit. Dompoäbendar Dr. Retzbach burg i..): Wie kann das Genossenschaftsgesetz für die Handwerker nutzbar gemacht werden? Rektor Schweitzer(Köln): Wie kann der Gesellenverein zur Durchührung der Handwerksorganisation mitwirken? Nachmittags halb 4 Uhr: Diskussion über Handwerkerinnungen und-Genossenschaften.-- Während der Tagung des Kursus findet an den Abenden eine freie Zusammenkunft der Teilnehmer des Kursus in den Gesellschafteräumen der Bürgergesellschaft statt. Bei Aufstellung der Tagesordnung ist darauf Rücksicht genommen worden, daß die Vorträge, welche sachlich zusammengehtören, auch zeitlich möglichst zusammengelegt sind. Besonders sei auf die Tage Dienstag und Freitag aufmerksam gemacht, von denen der eine ganz landwirtschaftlichen, der andere den Handwerkerfrage gewidmet ist. Durch diese Anordnung wird es ermöglicht, daß Herren, welche aus irgend einem Grunde nicht dem ganzen Kursus beiwohnen können, sich einen oder mehrere Tage auswählen, deren Programm sie besonders interessiert. Auch der Umstand, daß der Kursus an jedem Vormittag erst um halb 10 Uhr beginnt, erleichtert die vorübergehende Teilnahme an demselben, da man bis ein halb 10 Uhr aus den verschiedenen Richtungen mit guter Zugsverbindung in Köln eintreffen kann. Wegen Nachweisung von Wohnung in Gastäusern und Hotels, mit denen Abkommen getroffen sind, wende man sich an Herrn Direktor Cader in Köln(Bürgergesellschaft, Röhrergasse 21), wo sich auch während der Tagung das Wohnungsbureau befindet und Einlaßkarten während des Kursus jederzeit unentgeltlich ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ch###tl. 1900. Heute Morgen begann im hiesigen Erwischöflichen Priesterseminar das dieseährige Wintersemester. Die Zahl der Alumnen beträgt 75 gegen 73 bzw. 71 im Sommersemester.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelskammer. Einen Hauptpunkt der Tagesordnung bildete die Frage des Neunuhrladenschlusses bzw. der Mindestruhezeit in offenen Verkaufsstellen. Der Herr Polizeiräsident hat bei der Kammer angefragt, 1. welche 30 Tage nach Maßgabe dess 139 c. und d. Nr. III der Gewerbeordnung hinsichtlich der gesetzlichen elastündigen Mindestruhezeit und Mittagspause unter Berücksichtigung des örtlichen Bedürfnisse in Betracht zu ziehen sind, 2. an welchen 40 Tagen im Jahre Ausnahmen von dem gesetzlichen Ladenschluß um 9 Uhr gerechtfertigt erscheint, 3. wie viele von den 30 zw. 40 Tagen als ausreichend betrachtet werden. Herr Syndikus Dr. Wirminghaus erläuterte die Ausnahmen, welche im Gesetze vorgesehen sind und sprach sich dahin aus, daß nach den Aeußerungen der beteiligten Kreise in Köln ein allgemeiner früherer Ladenschluß als 9 Uhr keinen Anklang finde. Die Behörde scheine zu beabsichtigen, die 40 Ausnahmetagen in Zukunft noch einschlänken zu wollen. Der Ausschuß der Kammer sei aber der Ansicht, daß diese Tage als das äußerste Minimum anzuerkennen seien. Bezüglich des späteren Ladenschlusses habe der Ausschuß abwarten wollen, welche Stellung die Interessenten nähmen. Das sei nun am Montag in der allgemeinen Versammlung in der Bürgergesellschaft geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bosch berichtete über den Verlauf dieser Versammlung, die einen ruhigen Verlauf genommen und zu einem fast einstimmigen Ergebnis geführt habe, wenn auch anfangs die Meinungen der verschiedenen Interessentengruppen sehr weit auseinandergingen und ganz entgegengesetzte Verschläge eingebracht worden seien. Im Anschlugß hieran trat die Kammer dem von der Versammlung gefaßten Beschlusse: für den erweiterten Ladenverkehr bis 10 Uhr abends die in der Zeit vom 1. Mai bis Ende Oktober liegenden Samstage, die Samstage des Dezember, drei Tage vor Weihnachten uno je einen Tag vor Sylvester, Karneval und Ostern festzusetzen, einstimmig bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gertrud. T. v. Peter Mohr, Kutscher, Herkulesstr. 99.-(26.) Eva. T. v Arnold Lauscher, Bremser, Subbelratherstr. 154.- Marg., T. v. Josef Kroenchen, Tagl., Sömmeringstr. 30.-(29.) Heinrich. S. v. Heinrich Reuschensho tilsit: Vogellangerstr. 22.: Cva, T. v. Joh, Klein, Dreher, Sterbenälle.(23. Sept.) Wilh. Faßbender, 2., Marienstr. 11.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anna Haas. 25., Klarastr. 61.- Anton Esch, 22., Glasstr. 19. Ernestina Roubrocks, 3., Thebäerst. 44.- Kath. Thelen, geb. Schumacher, 55., Bickendorf, Hackländerstr..-(26.) Peter Strauf, 1 M Christianstraße 28.- Kath. Schumacher, 8., Mügersdorf, Haarweg 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gertrud Esser, Lessingstr. 19.- Jos. Lehmann, Küfer, Mügersdorf, Nachenerstr. 74850, u. Kath. Stark. Mügersdorf, Aachenerstr. 624.-(27.) Philipp Querbach, Maler, Köln, Antoniterstr. 3, u. Louise Zeyen, Körnertraße 15.- Heinrich Therhag. Pferdebahnkutscher, Venloerstr. 336, u Margaretha Klöfer, Köln, Kyffhäuserstr. 51.- Peter Schönenkorb, Schuhmacher, u. Kath. Lüttgen. Ossendorf, Nußbaumstr. 282.- Franz Höfügen Fabrikarb., Bickendorf, Leyendeckerstr. 71, u. Maria Klepper, Bickendorf, Genloerstr. 497.-(28.) Anton Fuchs. Tagl., Simrockstr. 28, u. Philomele Schneider, Simrockstr. 30.- Jakob Odenthal, Witwer, Gärtner, Roßstr. 40, u. Gertrud Naß, geb. Daniel, Witwe. Vogelsangerstr. 54.- Arnold Stein, Schreiner, Nippes, Ossendorferstr. 10. u. Gertrud Berrenrath, Köln, Wormerplatz.-(29.) Heinrich Stevens. Polierer, Rothehausstr. 26, u. Agnes Therhaag, Körnerstr. 118.- August Tamm, Faßbinder, Subbelratherstr. 426, u. Gertrud Krauthaufen. Blatenstr. 10 Ihnarb., Subbelgstr. 88. i, S. v. 1, T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Peter Jos. Krebsbach, Kaplan an St. Ursula in Köln, zum Pfarrverwalter in Dattel, Dekannt Steinfeld; Hubert Karl Scharte aus Bayenthal, bisher beurlaubt, zum dritten Vikar in Borbeck, Dekanat Werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine seltene Feier wurde gestern in der Familie der Frau Geh. Regierungsrat Matzerath begangen. Sie galt der fast siebzigährigen Gertrud Maßen, welche nunmehr 40 Jahre lang der Familie ihre treuen Dienste geleistet hat. Außer reichen Geschenken und Anerkennungen seitens ihrer Herrschaft wurde der noch immer rüstigen und arbeitsfrohen Jubilarin von der Kaiserin das goldene Verdienstkreuz verliehen und ihr nebst Diplom feierlich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Konzerte. Das Musikcorps des Kaiser Alexander GardeGrenadier-Regiments Nr. 1 wird am Montag den 8. und Dienstag den 9.., abends 8 Uhr, im Viktoriasaale konzertieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 32. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl von Kaskel. Einl. 6 1/2 , Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Donnerstag 4. Okt. Ab.-Ist. 33. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
