<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353958</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: K. H. J. Baumann, Vikar an St. Josef in Viersen, zum Vikar am St. Mauritiusrektorate in Mülheim a. Rh.; J. H. M. Fuchs, Rektor in Bielfeld, zum Subsidiär an St. Maria in der Kupfergasse hierselbst; O. Fr. M. M. Heusken, Rektor in Fühlingen, zum Rektor an der Kapelle auf dem Gereonskloster hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>SS In Cantans Panoptikum tritt seit einigen Tagen der Gedankeuleser Ninoff wieder auf, welcher auch in diesem Frühjahre durch seine erstaunlichen Leistungen allgemeine Bewunderung erregte. Auch jetzt finden die Vorstellungen des Künstlers den lebhaftesten Beifall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kinematograph Lumiere bringt sehr hübsche Aufnahmen von der Einschiffung der Truppen nach China in Bremerhaven und von Kämpfen gegen die chinesischen Truppen und Boxer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 74. Vorletztes Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Zum ersten Mal: Pariser Sitten. Schauspiel in 5 Aufzügen von A. Dumas Sohn. Deutsch von Otto Randolf. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 75. Brigitte. Komische Oper in Dem Kölner Sängergreis üübersandte Reichskommissar Richter in Paris die große goldene Verdienstmedaille mit folgendem Begleitschreiben:"Herr Laurent de Rille, President de la Commission des Orpheons, des Harmonies et des Fanfaren a'Exposition Universelle de 1900, hat mir die gleichzeitig hiermit zur Absendung gelangende Medaille für den Männergesangverein Kölner Sängergreis überbracht und mich ersucht, dieselbe Ihnen als ein Zeichen der Erinnerung an Ihre hiesigen Konzerte zu üermitteln. Herr Rille hat hierbei in warm empfundenen Worten seiner Freude Ausdruck gegeben, daß der Kölner Sängergreis in so erfolgreicher und künstlerischer Weise in der Ausstellung aufgetreten sei und den Wunsch hinzugefuügt, daß sich zwischen den musikalischen Vereinigungen beider Länder dauernd freundschaftliche und herzliche Beziehungen entwickeln und befestigen möchten.-- Es gereicht mir zur besonderen Freude dem Kölner Sängergreis hiervon Mitteilung zu machen." Die Medaille wird im Schaufenster des Juweliers Dollhausen, Schildergasse 104, einige Tage ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Versammlung der Vorstände Kölner Krankenkassen tagte am Montag Abend im großen Saale des Krystallpalast. Den Vorsitz führte Stadtverordneter Leyendecker. Zunächst wurde Bericht erstattet über die Verhandlungen des Verbandstages deutscher Ortskrankenkassen in Nürnberg. Die Versammlung nahm eine Resolution an, in welcher man sich mit den dort gefaßten Beschlüssen einverstanden erklärte. Es wurde darin betont, daß eine Verschmelzung aller Krankenkassen zu einer einzigen großen Bezirkskasse wünschenswert sei. Ferner wurde der Streit zwischen dem Krankenkassenverband und dem Apothekerring besprochen. Der Vorstand der Ortskrankenkasse für Bauhandwerker berichtete, daß diese Kasse sich während des Apothekerstreites erfreulich entwickelt habe und trotz der gezahlten Botenöhne, trotz des Fortfallen des Rabatten und trotz der verschlechterten Gesundheitszustände eine Minderausgabe zu verzeichnen hatte. Im Jahre 1899 seien für 12,000 Krankheitsfaälle(Konsultationen) 38,000 M. verausgabt. In diesem Jahre seien bis jetzt schon 12,200 Fälle vorgekommen, wofür man aber nur 35,005 M. auszugeben brauchte. Es sei wünschenswert, daß auch andere Kassen eine Aufstellung der Arzneikosten vor und während der Apothekerbewegung veröffentlichten. Man würde alsdann zu der Erkenntnis kommen, daß das jetzige Verhältnis zwischen Krankenkasse und Apotheker nur eine Kostenersparnis verursache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Nachmittag stürzte der an einem Neubau am Waidmarkt beschäftigte 18jährige Sohn des Klempner- meisters Bartels von der Domstrße aus beträchtlicher Höhe zur Erde und erlitt schwere Verletzungen. Der junge Mann wurde zum Bürger hospital gebracht, wo er sofort nach seiner Ankunft starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>W Unfälle. Am Mittwoch Nachmittag stürzte an der Domterrasse ein Mädchen, welches von der Fallsucht befallen wurde, die Treppe herunter und brach ein Bein. Die Verletzte wurde von der Feuerwehr zum Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Weidengasse fiel am Mittwoch Abend ein Mann so englücklich in einen Glasschrank, daß er schwer verletzt von Samaritern ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlägerei. Am Mittwoch Abend entstand Unter Kranenbäumen eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten seinen Gegner mit einem Revolver in die Brust schoß. Der Schwerverletzte mußte, nach dem ihm auf der Unfallstation ein Notverband angelegt worden, dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
