<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353926</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein eigenartiges Schauspiel bot sich gestern im hiesigen Hafen dar, wo zwei Riesenässer von verhältnisäßig ungewöhnlichen Dimensionen anlangten. Es waren Lagernässer von je rund 30,000 Liter Inhalt, welche infolge ihrer Größe per Bahn nicht befördert werden konnten und deshalb auf dem Wasserwege transportiert werden mußten. Die Kolosse von etwa 3,50 Meter Länge und 4 Meter Durchmesser, welche aus Eichenspaltholz hergestellt sind und ein Gewicht von je etwa 5000 Kil. besitzen(1000 Kil. wiegen allein die Eisenreifen) entstammen dem Etablissement der Rheinischen Faß- und Holzindustrie in Andernach und sind wahre Prachtstücke der Böttcherkunst. Dieselben haben den über 80 Kilometer weiten Weg von Andernach aus schwimmend, in Floßstangen eingespannt, vermittelst vorgespannten Benzinmotor ohne Schaden zurückgelegt und werden nunmehr per Achse bis zur Kellerei der hiesigen Weinfroßhandlung Domkellerei M. Ladendorff befördert, um am Dom abgeschlagen und im Keller auf dem Lager wieder montiert zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge in Köln, veranstaltet auf Veranlassung der Handelskammer. Der zweite Vortrag des Herrn Justizrat Heiliger über das Handelsgesetzbuch findet im Börsensaale de. Gürzenich heute(Donnerstag) statt. Den Gegenstand des Vortrages bildet das erste Buch des Handelsgesetzbuches. Am Donnerstag den 1. November fällt der Vortrag wegen des Feiertages aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wahlen zur Ortskrankenkasse. Bei den am 22. und 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 48. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Freitag: Ab.-Ist. 49. Iloveyou. Lustspiel in einem Aufzug von Th. Herzl. Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufzügen von W. Wolters und Königsbrunn-Schau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
