<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>353908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Lehrerwittwen. Die dieseährigen Zinsen der 6000 M. betragenden Stiftung eines Ungenannten zu Gunsten dürftiger Widmen hiesiger Lehrer sollen verteilt werden. Etwaige Bewerberinnen mussen ihre Anmeldungen nebst dem Nachweise der Dürftigkeit bis zum 1. November an das Oberbürgermeisteramt gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Am Sonntag Abend entstand in einer Wirtschaft am Alten Ufer eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten einen Messerstich in den Kopf erhielt. Nach Anlage eines Notverbandes durch Samariter vom Roten Kreuz wurde der Mann zu einem Arzt geschickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlechter Schütze. Ein junger Mann schoß am Samstag in Nippes nach Spatzen und traf dabei englücklicherweise sein Brüderchen in den Kopf. Das Kind starb nach kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiter-Verein Köln-Nord nahm am Sonntag Abend der bisherige Präses, Herr Kaplan Krebsbach von St. Ursula, Abschied vom Verein. Die Wehmut der Abschiedsstunde klang wieder in einem von einem Knaben vorgetragenen Gedichte zur Scheidestunde, worauf der Vicepräses an den Scheidenden herzliche Worte des Dankes richtete und ihn bat, dem Verein auch ferner ein freundliches Andenken zu bewahren, wie es seine beiden Vorgänger im Prägesamte, die Herren Pfarrer Dörner von St. Maria in Nachen und Klinkenberg in Gummersbach bis auf den heutigen Tag gethau haben. Der scheidende Präses moge auch in seinem neuen Wirkungskreise nicht vergessen, daß gerade der Arbeiter, der Arme am meisten der Hülfe bedürften sowohl in geistiger wie materieller Beziehung. In seinen Abschiedsworten versprach der Scheidende, dem Verein stets ein treues Andenken bewahren zu wollen und nach Möglichkeit auch ab und zu an seinen Sitzungen auf ein Stündchen teilzunehmen. Dann nahm er noch fünf neue Mitglieder in den Verein auf; die Zahl der von ihm in seiner etwa fünfährigen Amtsperiode aufgenommenen Mitglieder war damit auf 275 gestiegen. Das erste vom scheidenden Präses aufgenommene Mitglied brachte ihm hierauf in gebundener Rede einen sinnigen Abschiedsgrußß. Daß der Gesangchor auch seinerseits dem Musik und Gesang liebenden Präses seine schönsten Lieder zum Abschied sang, ist selbstverständlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Königin von Holland traf gestern mit großem Gefolge mittels eines Sonderzuge, von Loo kommend, um.43 um. auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr nach geschehenem Wechsel der Lokomotiven um.48 um. nach Südeutschland weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Gestern Morgen ist der hochwürdigste Herr Erzbischof Hubertus zu einer achttägigen Firmungsreise in das Dekanat Löwenich abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Leichenzug pflegt in der Regel dem verworfensten Menschen eine würdige Haltung abzuaötigen; um so peinlicher berührte es, als zwei im militäpflichtigen Alter befindliche betrunkene Tagediebe gestern Nachmittag auf dem Eigelstein den Trauergesang der einem Leichenwagen vorausschreitenden Chorsänger nachäfften. Leider war kein Schutzmann in der Nähe, der die Namen der beiden Flegel hätte feststellen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestürzt. Gestern Mittag stürzte am Dom ein Reiter seinem Pferde und zog sich eine Verletzung am Kopfe zu. Er 1 mittels Droschke nach seiner Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mißlungerer Fluchtversuch. Gestern Nachmittag geger 6 Uhr sprangen zwei Gefangene aus der Strafanstalt am Klingelpüt auf das am dortigen Neubau der Beamtenwohnungen befindliche Ge rüst, von dort auf die Umfassungsmauer und dann auf die Straße um zu entfliehen. Sie wurden jedoch, von Passanten des Klingelpütz bemerkt, und im Verein mit Krinznalschutzleuten verfolgt. Der eine Flüchtling wurde in der Eintrachtstraße, der andere auf der Ruhr festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 37. Zum 1. Mal: Love you. Lustspiel in einen Aufz. v. Th. Herzl. Hierauf zum 1. Mal: Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufz. v. W. Wolters und Königsbrunn-Schau. Einl. 613, Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch: Ab.-Ist. 38. Femora. Lyrische Oper in 3 Akten. Musik von Umberto Giordano. Vorher zum 1. Mal: Alexander. Dramatische Scene von Willi Seibert. Musik von Konrad Ramratb Das werthvollste Metallputzmittel laut Analyse Dr. Bischoff. Allein höchst prämüirt auf den meisten Weltausstellungen.* Fernsprecher 3381. Bonnerthor(Ecke Koblenzerstr.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
