<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>353904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das fünfzigährige Dienstjubiläum feierte gestern der Botenmeister der Königl. Regierung, Herr Friedrich Karl Schlichting. Der Herr Regierungsräsident überreichte in Gegenwart der erschienenen höheren Beamten dem Jubilar das ihm verliehene Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens mit der Zahl 50. Auch die Beamten beglückünschten den beliebten Jubilar und ehrten ihn durch sinnige Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein herrliches Kunstwerk in Laubsägearbeit ist zur Zeit Im goldenen Löwen(Ehrenstrße 11) ausgestellt, welches in großen Dimensionen den herrlichen Dom zu Mailand darstellt. Das Riesenlaubeägewerk ist im Maßstab:50 gehalten und fast 3 Meter lang, 2,28 hoch und 1,70 Meter breit; ferner hat das Kunstwerk 135 mit Figuren gekrönte Türmchen und 157 buntfarbige Fenster, welche bei der inneren Beleuchtung einen großartigen Anblick gewähren. Das Schnitzwerk wurde von einem einfachen Bergmann, der drei Jahre und vier Monate in der freien Zeit an dem Werk arbeitete, hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>un Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde auf der Mazellenstraße ein Mann von einer Taxameterdroschke überfahren und nicht unerheblich verletzt. Dem Verletzten wurde von Samaritern vom Roten Kreuz der Unfallstation im Hauptbahnhof die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Richmodstrße wurde gestern Mittag ein kleines Kind von einem Radfahrer überfahren und am Kopfe erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat September von 667 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 239 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 428. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt: 45 204 131 31 17- 428 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden, kommandierender General des 8. Armeecorps, traf gestern mit Gemahlin, von Koblenz kommend, mit dem Schnellzuge um.52 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 vm. nach Kiel weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mevissen-Stiftung. Der Preis für die Lösung der zweiten Preisaufgabe der Mevissen-Stiftung(historische Topographie der Stadt Köln bis zum Ausgang des Mittelalters) ist durch einstimmigen Beschlußß des Vorstandes der Gesellschaft für rheinische Geschichtskunde Hrn. Stadtarchivar Dr. Herm. Kussen in Köln zuerkannt worden. Die Preisschrift wird von der Gesellschaft veröffentlicht werden. u666</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum hat Bildhauer Strüncken(Köln) einen Schnitzaltar ausgestellt, der für die neue Kirche der Humboldtkolonie bei Deutz bestimmt ist. In der Art der niederrheinischen Spägotik recht sauber ausgeführt, stellt er namentlich in den feinen und reichen Baldachinbekrönungen der Geschicklichkeit des Künstlers ein gutes Zeugnis aus, wie auch die figürlichen Partieen ernstes Streben verraten, dem auch eine noch strengere Behandlung derselben gelingen würde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldschmied Moldrickx (Köln) ist durch eine Monstranz und einen Kelch für die Kirche in Eickel vertreten. Jene schließt sich im ganzen an das schöne Bocholder Vorbild von 1470 an, dessen Figurenschmuck aber zu wünschen übrig läßt; der kleine einfache, aber sehr gefällige Kelch ist demjenigen von verenhagen nachgebildet. Beide Leistungen verdienen Lob hinsichtlich der Form wie der Technik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auch die von Goldschmied Lediger (Krefeld) ausgeführte spägotische Monstranz geht auf ein altes, sehr reich durchgebildetes Muster zurück, welches gut nachgeahmt ist bis auf die in stilistischer Hinsicht weniger gelungenen Figürchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Frl. Gerhartz(Köln), eine bewährte Stickerin, hat für den Kölner Dom mehrere Kassel- und Dalmatikenstäbe geschickt restauriert, so daß diese wieder gebrauchstähig geworden sind, ohne von ihrem alten, spägotischen Charakter allzu viel eingebüßt zu haben. Die Plattsticherneuerungen gelingen in der Regel besser als die applikativen, für welche sich die Verwendung alter Stoffreste empfiehlt. Auf Maßhalten kommt es bei der Herstellung alter Stickereien namentlich an, die nur dann derselben unterworfen werden dürfen, wenn sie nicht allzu sehr verletzt sind und erfahrenen Händen anvertraut werden können. Der einzige Vorteil, den diese mühsame und wenig lohnende Thätigkeit ihren Veranstalterinnen bietet, besteht in der Gelegenheit, die alten chiken und die Art ihrer Verwendung möglichst sorgeältig zu prüfen und auf diese Weise gut zu erlernen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 35. Ueber unsere Kraft. Schauspiel in 2 Aufzügen von Björnstjerne Bjöanson. Einl. 6 1/2 , Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag 7. Okt. Aufg. Ab. 2. Zum 1. Mal: Femora. Lyrische Oper in 3 Akt. Musik von Umberto Giordano. Vorher: Zum 1. Mal: Alexander. Dramatische Scheue von Willi Seibert. Musik von Kronrath Jamrath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.0kt.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. .50-4,00, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten.50 3,00. Gänse 5,00-6,00. Fasanen 3,50-4,00, Hähne, alte.50-1,80, junge 1,00-1,60, Hühner, alte.50-1,80, junge.80-.50, Rebühner, alte 1,20, junge.60, Tauben, alte.50, junge.60 das Stück. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.,90-2,00 das Kil. Landeier.50-.75, Kisteneier.40-1,50 das Viertel. Kartoffeln, weisse 5,00-.60, rote 5,60-6,00, Nieren-.00-9,00, Kochäpfel 12,00, 20,00, Essäpfel 20,00-40,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 10-O, 25, Rotkohle O,08-O. 20 das Stück, Weisskohl 8,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10.12, Bohnen zum Einmachen 0,18-.24. Rindfleisch von der Keule 1,44-.53. desgl. vom Bauch 1,17-.30, Kalbfleisch 1,45.60, Hammelfleisch.17.53, Rindernierentalg 0,70-.80. Schweinefleisch 1,63-1,75, Speck, geräuchert.48-.60, gesalzen.42.57, Schweineschmalz 1,42-.53 das Kil. Preiselbeeren.40-.50 das Kil. Aale.,80-3,20. Barbe.60-1,80, Bleie Brasse).60-.80. Hechte 1,60-2,00, Kabliau.80-.00. Karpfen.20, Die Deichsteuerhebeliste pro 1900 liegt auf Grund des SS 34 des Deichgesetzes im Kassenlokale Nordstraße Nr. 78 vom 8. d. Mts. ab auf 14 Tage zur Einsichtnahme der Beteiligten aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
