<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353902</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsüge. An den Sonntagen 7. und 14. Oktober d. J. werden die Sonntagsüge Köln-Horrem(Köln ab.40 nachmittags) und Köln-Liblar(Köln ab.35 nachmittags) wie während des Sommerdienstes gefahren. Die Abfahrt von Horrem erfolgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Frage der Müllverwertung hat schon vor mehreren Jahren die Stadtverordnetenversammlung eingehend beschäftigt. Zu einem Entschluß vermochte man damals aber noch nicht zu gelangen, man beauftragte eine besondere Kommission, weitere Ermittelungen anzustellen und eventuell neue Verschläge zu machen. Als Ergebnis dieser Ermittelungen ist der Entwurf für eine Müllverbrennungsaulage in Köln anzusehen, den die städtische Verwaltung aufgestellt hat. Die Müllverwertungskommission spricht sich für die Errichtung einer Müllverwertungsanstalt auf dem verfügbaren Gelände der städtischen Gasfabrik in Ehrenfeld aus. Den Entwursszeichnungen und Erläuterungen zu denselben sind die Berichte über die in Hamburg angestellten Verbrennungsversuche mit Auskehricht vom 9. April 1897 und 16. August 1897, ferner Berichte der Kommission vom 28. Oktober 1898 über den Stand der Frage und über die Besichtigung von Verbrennungsanlagen verschiedener Städte Englands, vom 20. Juli 1899 und vom 28. April 1900 sowie ein Bericht vom 30. Oktober 1899 über die Besichtigung der Müllschmelze in Berlin beigegeben.-- Nach dem Entwurf betragen die Anlagekosten 650,000 M. Die jährlichen Ausgaben sind auf 133,852 M. berechnet. Als Einnahmen werden angenommen als Ersparnis an Fuhröhnen 70,000., als Erlös aus den Rückständen 18,000 M. Außeadem würde der Erlös aus der gewonnenen Dampfkraft, der ziffernäßig vorher nicht zu berechnen ist, als Einnahmen zu verrechnen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 33. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andre Messager. Einl. 61/2, Auf. 7, Ende gegen 9 3/4 Uhr.-- Freitag 5. Okt. Ab.-Ist. 34. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Manriko; Pierre de Meyer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin,.Okt.1900.(Drahtber.) Eine hier eingegangene amtliche Meldung aus Peking vom 23. September berichtet über das vorläufige Ergebnis der wegen der Ermordung des Gesandten Freiherrn v. Ketteler angestellten Untersuchung: Nachdem der chinesische Unteroffizier, der den tödlichen Schuß auf Freiherrn v. Ketteler abgegeben hatte, bei dem Versuch, die Uhr des Ermordeten zu verkaufen, erkannt und von japanischen Soldaten festgenommen war, wurde er auf Antrag der deutschen Vertretung unseren Truppen ausgeliefert. Am 21. d. M. fand seine letzte Vernehmung statt. Darin sagte der Verhaftete aus, am 19. Juni nachmittags hätten er und seine Leute von einem Prinzen den Befehl erhalten:"Schießt die Fremden nieder, wenn euch welche zu Gesicht kommen." Der Mörder bestreitet, daß der Befehl gelautet habe, auf einen Gesandten, oder im besonderen auf den deutschen Gesandten zu schießen. Ebenso will der Mörder nicht angeben können, von welchem Prinzen der Befehl, auf die Fremden zu schießen, erteilt worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>London,.Okt.1900.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet aus Peking vom 26. v..: General Höpfner ging gestern mit 2000 Mann und einer Feldbatterie zu einer Strafexpedition nach dem nördlichen Teil des kaiserlichen Jagdparke ab, da Tags vorher eine Patrouille angegriffen worden war. Die Deutschen steckten mehrere Dörfer in Brand, wo Waffen gefunden wurden und rückten bis Nanhungman(?) vor. Die Boxer, welche außerhalb der Stadt angetroffen wurden, sind nach kurzem Kampfe zersprengt worden. Die feindlichen Truppen waren teils mit Gewehren, teils mit Piken und Schwertern bewaffnet. Einige chinesische Soldaten, die bis auf 20 Schritt den deutschen Truppen sich näherten, wurden niedergemacht. Vier Deutsche sind verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>London,.Okt.1900.(Drahtber.) Die Daily News schreibt: Ohne Zweifel wird die civilisierte Welt die Aufrichtig keit, Würde und Wucht der Antwort des deutschen Kaisers auf das Telegramm des Kaisers von China vollauf würdigen. Ueber die Berechtigung der Ansichten des Kaisers kann bei den Westächten nur eine Meinung sein. Die chinesischen Eröffnungen anzunehmen, wäre Selbstbethörung; der Versuch, die Uebelthaäter zur Rechenschaft zu ziehen, sollte unveraüglich gemacht werden. -- Daily Telegraph sagt: Inmitten der vielen schwankenden und verwirrenden Dinge in der chinesischen Frage ragt der Brief des deutschen Kaisers als festes, entschlossenes Dokument hervor. Der Brief beweist, daß Deutschland entschlossen ist, Sühne zu verlangen für die Europa zugefuügte Schmach. Es ist schwer genug, das europäische Konzert in Bewegung zu bringen; aber sobald eine beherrschende Gestalt dem sittlichen Empfinden der Menschheit Ausdruck verleiht und ihr den Weg weist, wird es den Vorsichtigen und Zaghaften leichter, zu folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Shanghai,.Okt.1900.(Drahtber.) Nach einem kaiserlichen Edikt vom 26. September ist Yüsien, der bisherige Gouverneur von Schaust, seines Amtes enthoben. Das Edikt ordnet ferner die Besetzung einiger wichtiger Posten mit Personen für die Versorgung von Ehrenfeld mit elektrischer im Anschluss an das städt. Elektricitaätswerke Köln, soll demnächst bei hinreichender Beteiligung in Angriff genommen werden und ersuchen wir daher Interessenten, welche die Entnahme von elektrischem Strom für Licht und Kraftzwecke beabsichtigen, um gefällige umgehende diesbezügliche Mitteilung unter Angabe des voraussichtlichen Bedarfs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>O Personalien. Herr Regierungs- und Baurat Hin ist am 1. Oktober aus dem Staatsdienst ausgeschieden und an seine Stelle Herr Regierungs- und Baurat Maßmann, bisher in Kottbus, hierher versetzt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herr Geh. Baurat Bessert-Nettelbeck ist am 1. Oktober in den Ruhestand getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Konsulat der Vereinigten Staaten von NordAmerika befindet sich nunmehr Hohenzollernring 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Revision. Bei der in den letzten Tagen vorgenommenen Revision der Maße und Gewichte in dem 21. Polizeirevier wurden im ganzen 395 Gewerbetreibende revidiert. Von diesen hatten 143 Gewerbetreibende ihre Maße und Gewichte vorher dem Eichamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 24 Gewerbetreibenden wurden 129 Gegenstände beschlagnahmt, welche den Vorschriften nicht entsprachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Den Neunuhrladenschluß betreffend erläßt der Herr Polizeiräsident eine Bekanntmachung, in der es heißt: Nachts 139a der Reichsgewerbeordnung müssen vom 1. Oktober d. J. ab offene Verkaufsstellen für den geschäftlichen Verkehr von 9 Uhr abends bis 5 Uhr morgens geschlossen sein. Die beim Ladenschluß im Laden schon anwesenden Kunden dürfen jedoch noch bedient werden. Ueber 9 Uhr abends dürfen Verkaufsstellen für den geschäftlichen Verkehr geöffnet sein: 1. für unvorhergesehene Fälle, 2. an höchstens 40 von der Ortspolizeibehoörde zu bestimmenden Tagen, jedoch bis spätestens 10 Uhr abends. Diese Tage werde ich bekannt machen, sobald die Verhandlungen mit den in Betracht kommenden Vertretungen der Beteiligten abgeschlossen sind. Von 9 Uhr abends und an den hiernach noch festzusetzenden Tagen spätestens von 10 Uhr abends ab ist auch das Feilbieten von Waren auf öffentlichen Wegen, Straßen und Plätzen oder an anderen öffentlichen Orten oder ohne vorherige Bestellung von Haus zu Haus(SS 425 Abs. 1, Ziffer 1, der.-.-.), sowie im Gewerbebetriebe im Umherziehen(SS 55 Abs. 1, Ziffer 1, der.-.-.) verboten. Auf Grund dess 139e, Abs. 4, wird während der Zeit, wo die Verkaufsstellen geschlossen sein müssen, an Werktagen zugelassen: das Feilbieten von Zeitungen und anderem Lesestoff, von Back- und Konditorwaren, Wurst und anderen Lebensmitteln, Blumen, Streichtölzern, Ansichtspostkarten und geringwertigen Gebrauchsgegenständen auf öffentlichen Wegen, Straßen, Plätzen und anderen öffentlichen Orten, soweit der Verkauf dieser Gegenstände auf den durch die Polizeiverordnungen vom 18. Mai 1899, 16. Dezember 1899 und 25. September 1900 bekannt gegebenen Straßen zugelassen ist. Für die Sonn- und Festtage behält es bei der über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe getroffenen Bestimmungen sein Bewenden. Automaten, mittels deren Konitüren, Cigarren, Streichtölzer und ähnliche Waren abgesetzt werden, sind offene Verkaufsstellen im Sinne dess 41a des Gesetzes. Die Besitzer solcher Verkaufsapparate sind deshalb strafbar, wenn sie nicht geeignete Vorkehrungen treffen, um die Entnahme der feilgebotenen Gegenstände während der Zeit, wo die offenen Verkaufsstellen geschlossen sein müssen, undöglich zu machen. Nicht beanstandet werden solche Automaten, welche in Gast- und Schankwirtschaften aufgestellt sind, wenn deren Venutzung nur den sich dort aufhaltenden Gästen möglich ist, und wenn durch die Automaten nur solche Gegenstände, deren Verkauf in den Nahmen des Schankwirtschaftsgewerbes fällt und nur in so gennen Mengen verabfolgt werden, daß nach der dem Käufer durch den Automaten verabreichten Menge anzunehmen ist, daß der Verkauf zum Gebrauch oder Genuß an Ort und Stelle geschieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rademann Diabetiker-Früchte(diverse),- den.) Rade-.Sämanns Diabetiker- Brod, wirkliches Brod, von vor.### züglichem Geschmack, Weissbrod nur 20% Schwarz brod nur 30% Kohlehydrate,.60 Z p. Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>p. 1/2 Fl. 6k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>, p. 1/2 Fl. 4..20, p. 1/4 Fl. 4K.25. Zuckerfrei rothe Bordeaux-Weine 4.25(1895 er),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>(1889 er),.50 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>(1889er) pr. 1/2 Flasche, Rademann Nährmittel-Fabrik, G. m. b.., Frankfurt a. M. k.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
