<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>353907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Praktisch-sociale Kursus des Volksvereins für das katholische Deutschland(Bürgergesellschaft) nimmt heute Vormittag 9 1/2 Uhr seinen Anfang mit den Vorträgen der Herren Professor Dr. Hitze(Münster) über Arbeiterfrage und Gutsbesitzer Abg. Herold über Agrarfrage. Heute Nachmittag 3 1/2 Uhr wird Hr. Rechtsanwalt, Reichstagsabg. C. Trimborn über Aufgaben der charitativen Frauenvereinigungen sprechen. Zu diesem Vortrage sind insbesondere auch die Damen Köuns eingeladen. Morgen(Dienstag) werden die Herren Gutsbesitzer Abg. Herold über die Agrarfrage und Direktor Dr. Faßbender(Köln) über Ländliche Wohlfahrtspflege sprechen. Nachmittags 3 1/2 Uhr findet Diskussion über die gleichen Themata statt. Die Vorträge beginnen vormittags 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ortskrankenkasse für die in stehenden Gewerbebetrieben usw. beschäftigten Personen. Die Neuwahl der Abgeordneten der Arbeitnehmer zur Generalversammlung für 1900 bis 1904, umfassend alle Mitglieder der kaufmännischen und Handelsbetriebe, einschliefßlich der Handlungsgehülfen und Gehülfinnen, findet am Montag den 15. bis einschliefßlich Freitag den 19. Oktober, jeden Tag von 9 Uhr morgens bis 6 Uhr abends, im Gartensaale des Fränkischen Hofes statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das prachtvolle Herbstwetter am gestrigen Sonntag lockte wieder sehr zahlreiche Scharen von Spaziertängern in die Umgebung der Stadt. Bei der angenehmen Temperatur-- das Thermometer zeigte nachmittags+ 20 Grad Celsius-- hatten die Vergnügungs- lokale außerhalb der Stadt großen Zuspruch. Die Rheinpromenade und die Ringstraßen boten bis zum Abend ein sehr belebtes Bild.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Frankfurt a..,.Okt.1900.(Drahtber.) Die Frank Ztg. berichtet aus New-York vom 6. Oktober: Der hiesige japanische Gesandte erhielt eine Depesche, welche besagt, der chinesische Kaiser habe ein Edikt veröffentlicht, das den gegenwärtigen Gouverneur von Schansi anweist, einen neuen Palast in Singanfu zu errichten, wohin sich der Kaiser und die Kaiserin begeben werden. Der Kaiser sagt, er habe die Kaiserin nach Taiynenfu begleitet; es sei indessen nicht seine Absicht, dort für immer zu bleiben, da Singanfu von der Natur besser geschützt sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>St. Petersburg,.Okt.1900.(Drahtber.) Dem russischen Invaliden zufolge haben die russischen Truppen im Laufe der Monate Juli und August im ganzen von den Chinesen 144 Geschütze verschiedener Systeme, 1200 Pud Pulver und 26 Fahnen erbeutet und außeadem den Boxen eine große Zahl Gewehre, Patronen und Fahnen abgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tokio,.Okt.1900.(Drahtber.) Li-Hung-Tschang ist am 5. d. abends 10 Uhr mit russischer Eskorte von Tientsin mittelst Bootes nach Peking abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heidelberg,.Okt.1900,.10 abds.(Eig. Drahtber.) Soeben erfolgte hier ein Zusammenstoßß zweier Personenüge. Bis jetzt wurden acht Tote aus den Trümmern hervorgezogen; eine große Anzahl von Personen wurde schwerverwundet; Aerzte und Pflegepersonal der hiesigen Kliniken waren alsbald zur Stelle und Militär zur Hülfe requiriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
