<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>% Da die Verwendung der Beitragsmarken für die Invalidenversicherung noch immer sehr unregelmaäßig erfolgt, so haben die Behörden sich verandaßt gesehen, die bezüglichen Vorschriften von neuem einzuschärfen. Wir nehmen aus der bezüglichen Bekanntmachung Veranlassung, darauf hinzuweisen, daß die Entrichtung der Beiträge für die Versicherung, also das regelmäßige Einleben von Marken in die Quittungskarten, für die Versicherten von der größten Bedeutung ist. Insbesondere ist seit Inkrafttreten des neuen Gesetzes vom 1. Januar 1900 ab gemä 146 die nachträgliche Entrichtung von Marken für versicherungspflichtigen Thätigkeit nicht mehr wie früher unbeschaänkt, sondern nur noch innerhalb zwei Jahren nach Fälligkeit und nur in ganz besonderen Ausnahmeällen innerhalb vier Jahren gestattet. Arbeitgeber und Versicherte haben an einer pünktlichen regelmaßigen Markenentrichtung gleiches Interesse; die ersteren erhalten sich dadurch die Anwartschaft und damit den Anspruch auf Rente, letztere bewahren sich dadurch vor Geldstrafen, welche um so höher sein werden, je weniger Beitragsmarken noch nachträglich wirksam verwendet werden können, sowie vor civilrechtlichen Regeßansprüchen der Versicherten, welchen wegen Nichtverwendung der Marken die Rente versagt werden mußte. Bei der Entrichtung der Beiträge ist insbesondere folgendes zu beachten: 1. Marken sind zu verwenden nicht bloß für ständige Arbeiter, sondern auch für Taglöhner, Stundenarbeiter und ähnliche nichtsändige Arbeiter und Arbeiterinnen, die bei verschiedenen Arbeitgebern beschäftigt werden, z. B. mit Gras- und Getreideähen, mit Nähen, Putzen, Waschen, Bügeln usw. 2. Für die Versicherungspflicht des Arbeiters ist es nicht von Bedeutung, ob derselbe einen festen Lohn erhält oder ob er im Accord arbeitet; in beiden Fällen müssen Beiträge für ihn entrichtet werden. Dasselbe gilt, wenn ein Arbeiter(Vorarbeiter) eine bestimmte Arbeit übernimmt, z. B. das Abmähen einer Wiese oder das Ausbiegeln eines Grundstückes, und zur Ausführung dieser Arbeit noch andere Arbeiter hinzuzieht, die er dann selbst zu löhnen hat. Auch in diesem Falle muß der Arbeitgeber, als welcher der Besitzer der Wiese bzw. der Ziegelei anzusehen ist, nicht bloß für den einen von ihm beauftragten Arbeiter(Vorarbeiter), sondern auch für dessen Mitarbeiter die Beitragsmarken entrichten. 3. Eine Vorschrift, welche häufig übertreten wird, ist die, daß die Marken nach wie vor bei jeder Lohnzahlung verwendet werden müssen. Als Lohnzahlung ist auch jede Abschlagszahlung anzusehen. Auch der Versicherte ist berechtigt, die Marken selbst zu verwenden. 4. Ein Fehler, der häufig zu Unzutraäglichkeiten und zur Bestrafung der Arbeitgeber führt, ist der, daß ein Arbeitgeber die Marken dem Versicherten giebt, damit dieser sie selbst einklebt. Hierdurch befreit sich der Arbeitgeber nicht von seiner Verpflichtung; er muß also, wenn der Versicherte die Marken nicht eingeklebt hat, auf eigene Kosten neue Marken beschaffen und sie einleben. Noch unvorsichtiger ist es vom Arbeitgeber, wenn er dem Versicherten lediglich das Geld zur Beschaffung der Marken giebt. 5. Besondere Sorgfalt ist anzuwenden bei der Markenentrichtung für die nichtsändigen Arbeiter, z. B. Taglöhner, Putzfrauen, Näherinnen und dergleichen. Gerade hierbei muß oft Bestrafung der Säumigen erfolgen. Für jede Woche, in welcher ein Versicherter-- wenn auch nur einen Tag-- arbeitet, muß eine Marke entrichtet werden. Findet die Beschäftigung nicht während der ganzen Beitragswoche bei demselben Arbeitgeber statt, so ist von demjenigen Arbeitgeber, welcher den Versicherten zuerst beschäftigt, der volle Wochenbeitrag zu entrichten. Wurde dieser Verpflichtung nicht genügt und hat der Versicherte den Beitrag nicht selbst entrichtet, so hat derjenige Arbeitgeber, welcher den Versicherten weiterhin beschäftigt, den Wochenbeitrag zu entrichten. Selbstverständlich darf und braucht nur eine Marke für jede Woche verwendet zu werden. Damit der Arbeitgeber auch später den Beweis führen kann, welche Marken von ihm herrühren, ist es zweckmaäßig, wenn er beim Einleben stets den Tag des Einlebens mit Tinte auf die Marke-- z. B. 1. 8. 00</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schreibt. Etwas anderes darf er nicht darauf schreiben. Die Entwertung der Marken muß erfolgen, wenn Zweiwochenmarken oder Dreizehnwochenmarken verwendet werden, was bei zweiöchentlicher oder vierteljährlicher Lohnzahlung der Fall sein kann. 6. Endlich ist der Irrtum weit verbreitet, daß für Personen, welche schon 70 Jahre alt sind, bzw. welche bereits eine Altersrente beziehen, keine Beiträge mehr zu entrichten seien. Auch für diese Versicherten müssen Versicherungsmarken verwendet werden, wenn sie weiter Lohnbeschäftigung verrichten und nicht von der Versicherungspflicht ausdruücklich befreit sind. 7. Hat ein Versicherter keine Quittungskarten, oder will er sie nicht vorzeigen, oder behauptet er, nicht versicherungspflichtig zu sein, so wird dadurch der Arbeitgeber nicht von der Pflicht befreit, für die richtige Markenverwendung zu sorgen. Er muß dann selbst auf Kosten des Versicherten eine Quittungskarten für ihn beim Polizei-Kommissar bestellen; am besten geschieht dies schriftlich, und sind dann gleich für die Wochen, für welche der Arbeitgeber dem Versicherten Lohn gezahlt hat, die Marken beizufuügen. Der Versicherte kann von der Ortspolizeibehoörde durch Geldstrafe zur Vorlegung der Quittungskarten angehalten werden. Es bedarf wohl nur dieser Anleitung, um eine ordentliche Markenverwendung im hiesigen Bezirk herbeizufuühren, ohne daß die Versicherungsanstalt genötigt wird, erhöhte Ordnungsstrafen zu verhängen. Es wird im übrigen bemerkt, daß bei Zweifeln in Invalidenversicherungs-Angelegenheiten die untere Verwaltungsbehoörde(Oberbürgermeisteramt, Unter Goldschmied Nr. 38) zur Auskunfterteilung verpflichtet ist.(SS 57 Ziffer.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Volksbureau, welches seit seiner Errichtung im Jahre 1894 im Gesellenhospitium(Breitestrße 108) sich befindet, wird mit dem 27. d. Mts. nach Lungengasse 29 verlegt, da das Gesellenhospitium die vom Volksbureau benutzten Räume zu eigenen Zwecken benötigt. Das Bureau ist bekanntlich eine sociale Wohlfahrtseinrichtung, und wird daselbst Auskunft in allen Rechtsangelegenheiten erteilt; auch werden Schriftätze und Eingaben jeder Art angefertigt. Die Sprechstunden sind an Wochentagen von 10 bis 12 1/2 morgens und nachmittags von 4 bis 7 Uhr, an Sonntagen nur von 9 bis 12 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Verglüffend natürlich sind die 50 Ansichten von Süd-Tyrol. die bisher noch nicht zur Ausstellung gekommen waren. Die Landschaft wie die Baulichkeiten zeigen schon ganz den italienischen Charakter. Das ergiebt sich aus den Ansichten von Doppio, Riva, Trient, Valsugana, di Castrozza. Ganz besonders scheint der Sinn für Reinlichkeit bei den Bewohnern dieser entzuückenden Gegenden ausgebildet zu sein, denn allenthalben an Seeen, Flüssen und Kanälen, kurz an allen Wasseräufen sieht man Frauen und Mädchen bei der Wäsche bzw. die Wäsche auf der Bleiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Lichthofe des Kunstgewerbemufeums am Hansaring ist für die Dauer von drei Wochen eine Anzahl von Knüpfteppichen der Vereinigten Smyrnateppichfabriken in Berlin ausgestellt, die nach Entwürfen von Professor Otto Eckmann in moderner Ornamentik ausgeführt sind. Sie sind bestimmt, die bisher noch bevorzugten orientalischen Teppiche durch einheimische Erzeugnisse von selbständiger Erfindung zu ersetzen, die in Farben und Muster der neuzeitigen Wohnungsausstattung sich harmonisch einfügen. Das Kunstgewerbemuseum ist vom 1. November ab täglich von 10--3 Uhr unentgeltlich geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbindungsstraße zum Nordfriedhof. Auf der seiner Zeit von der Stadtverordnetenversammlung beschlossenen Verbindungsstraße zwischen Mersheimer- und Neußertraße, gegenüber dem Nordfriedhof, sind nunmehr die Pflasterarbeiten fertig gestellt, so daß die Straße noch vor Allerheiligen dem Verkehr übergeben werden kann. Gegenwärtig ist man mit der Regulierung der Bankette auf beiden Seiten beschäftigt, welche durch Bordſteine abgegrenzt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vergeblicher Einbruch. Nachts um 3 Uhr fanden Schutzleute an dem Hause der Schulteschen Kunstausstellung die Hausthüre offen und stellten fest, daß Diebe in dem Hause gewesen waren, welche die Geldmasse erbrochen hatten. Die Einbrecher werden indes sehr enttäuscht gewesen sein, denn in den Kassetten war kein Geld enthalten gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Dienstag entstand in der Bayardsgasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so übel zugerichtet wurde, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Montag Abend wurde auf dem Hauptbahnhofe einer Dame das Portemonnaie mit 18 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin. 23.0kt.1900. Ziehung d. 4. Kl. 203. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Geivinn zu 75,000 M. fiel auf Nr. 6136, ein Gewinn zu 30,000 M. auf Nr. 70,193 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 115.170.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin. 23.0kt.1900. Ziehung der 4. Kl. 203. preus. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10.000 M. fiel auf Nr. 186,062, vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 64,903, 105.447, 211,121 und 220,299.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>im Saale hlung ein. in Lindeneine Reihe ius Honnef der Kultur der Redner ten müssen. Stadtverordesondere die gab dann irt deutscher mit Stolz Für den Neubau eines Konventes im Sionsthal 54 sollen die Anſtreicherarbeiten mit Materiallieferung in öffentlicher Ausschreibung vergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der hochwürdigste Herr Erzbischof trat gestern Mittag 12 1/2 Uhr seine Romreiſe an. Dompropst Dr. Berlage geleitete den hochwürdigsten Herrn zum Zuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 47. Femora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
