<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>353929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>manl Gustav Richter, kaiserlicher Bankdirektor und Geheimer Regierungsrat in Köln, ist in vorvergangene Nacht gestorben. Derselbe war am 16. November 1841 in Düsseldorf geboren als der Sohn des Regimentsarztes Dr. Adolf Richter, des nachherigen als medizinischer Schriftsteller und Reformator des Militämedizinal- wesens bekannten Generalarztes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Richter in Koblenz, und der Oberpostdirektors Maurenbrecher Der Ehe entstammt außer dem jetzt Verstorbenen der ättere Abgeordnete Engen Richter. Paul Richter erdbildung in Düsseldorf. um drei Jahr hielt sei Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 50. Erste Aufführung in Deutschland von: Brigitte. Komische Oper in 3 Aufzügen. Musik von A. Messager. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 51. Das vierte Gebot. Volkstück in 4 Akten von Ludwig Anzengruber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Erste Aufführung in Deutschland von: Der ewige Krieg. Hierauf: Liebestäume. Mittwoch: Brigitte. Donnerstag: Aida (Pierre de Meyer als Gast.) Freitag: Alexander. Hierauf: Femora. Samstag: Faust und Margarethe.(Th. Bertram als Gast4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln hat die hiesige Oberpostdirektion auf eine Anfrage betr. Fernſprechverkehr mit Sachsen geantwortet, daß dieser Verkehr-- mit Dresden, Leipzig, Chemnitz, Kassel, Erfurt, Halle a. S.-- voraussichtlich noch im laufenden Jahre eröffnet werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordnetenversammlung finde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In einer Schlosserei in Ehrenfeld geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und zog sich eine erhebliche Quetschung Auf der Samariterstation an der Philippstraße wurde ihm die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
