<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>353918</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Am Dienstag Abend geriet auf der Venloerstraße in Ehrenfeld ein Radfahrer in das Pferdebahngeleise. Er kam dabei zu Fall und zog sich derartige Verletzungen zu, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neuwied, 17. Okt. Ein etwa achtjähriger Junge wurde gestern Abend von der Polizei aufgefunden, als er eben im Begriffe war, sich in einem Strohhaufen sein Nachtlager zurecht zu machen. Es stellte sich heraus, daß derselbe in Ehrenfeld vor acht Tagen seinen Eltern entlaufen ist und sich bettelnd umhergetrieben hat, bis ihm hier sein Ziel gesetzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. In St. Aposteln ist am Freitag Abend 5 Uhr die Schlußfeier der vierzehn Freitage(Festtage) zu Ehren der h. vierzehn Nothelfer, welche in dieser Kirche von altersher in besonderer Verehrung gestanden. Um welche Zeit gerade diese Andacht zu Ehren der h. Nothelfer in St. Aposteln Eingang gefunden, läßt sich genau nicht bestimmen, wahrscheinlich ist es zur Zeit einer verheerenden Krankheit oder ansteckenden Seuche gewesen und vermutlich um die Mitte des 17. Jahrhunderts. Um diese Zeit finden wir nämlich nachweislich die Verehrung der h. vierzehn Nothelfer d. i. einer Gruppe von meistens h. Martyrern der drei ersten christlichen Jahrhunderte, in den Gegenden am Rheine, von Mainz angefangen bis zum Niederrheine, sich verbreiten. In unserer Gegend besteht schon 1655 eine Nothelferkapelle in Stoffeln bei Düsseldorf, an deren Stelle 1734 eine neue errichtet wird, ferner ist im siebenzehnten Jahrhundert die Kapelle zu Neuenhoven bei Grevenbroich schon ein Wallfahrtsort zu Ehren der h. Nothelfer, zu dem menzubringen. Um auch den Wünschen entgegenzukommen, daß aus der Geldvergabe den eigenen Arbeitern des Geldgeber gewisse Vorteile erwachsen, sind von mehreren Bauvereinen bereits verschiedene Methoden angewandt worden, welche Referent näher beleuchtet. Auch der größte Arbeitgeber, der Staat, könnte etwas mehr praktischen Anteil an den Bauvereinen nehmen als bisher. Wenn der Staat den Vereinen seinen Kredit in ähnlicher Weise zur Verfügung stellen würde, wie es seitens der übrigen Arbeitgeber gewünscht wird, dann würde noch mehr geleistet werden können. Von vielen Vereinen würde noch viel mehr Geld aufgebracht werden, wenn Aussicht vorhanden wäre, daß man die nötigen Hypotheken bekommt. Es giebt also eine ganze Reihe Wege, um eine stärkere Beteiligung der wallen. Nachdem infolge mißlicher Verhältnisse hinsichtlich der Bedienung der Kapelle die Wallfahrten etwas nachgelassen, werden dieselben wieder häufiger, seitdem dank einer Stiftung des Grafen Wilhelm Franz Salm im Jahre 1755 ein eigener Geistlicher an dieser Kapelle angestellt war.-- Um dieselbe Zeit, wie in Neuenhoven und Stoffeln, also um 1650 wird auch die Verehrung der h. Nothelfer in St. Aposteln ihren Anfang genommen haben. Aehnlich wie in Bayern, wo sich unzweifelhafte Spuren von der Verehrung der h. Nothelfer schon 1284 finden, und wo schon 1448 in Oberfranken eine berühmte, selbst von deutschen Kaisern besuchte Wallfahrtskirche eingeweiht wurde, bildet sich auch in St. Aposteln eine Bruderschaft zu Ehren der h. 14 Nothelfer, die am 16. November 1734 von Papst Klemens XII. mit reichen Ablässen beschenkt wurde. Als Nothelferkapelle gilt der südliche Flügel des Wesikreuzes, die sogenannte Nikolauskapelle, die nebst dem dort befindlichen St. Nikolausaltare in einer Urkunde schon im Juli 1275 gelegentlich der Stiftung der St. Nikolaus-Vikarie durch Kanonikus Winrich vom User schon Erwähnung findet; diese Kapelle, die wohl ursprünglich als Taufkapelle gedient hatte, da bei derselben der Taufstein(kons) stand, war durch eine ziemlich hohe Mauer von der Kirche abgesondert. In dieser Kapelle, die seit dieser Zeit den Namen Nothelfer-Kapelle erhielt, hatten die Mitglieder der Bruderschaft ihre Versammlungen und ihren Gottesdienst; hier wurden auch bildliche Darstellungen der Heiligen angebracht. Am 10. Juli 1748 verordnete der damalige dechant und Kanonikus von St. Aposteln, Dr. Peter Neumann, durch testamentarische Bestimmung und Legat, daß allsonntäglich, nachmittags von 1 bis 2 Uhr, in dieser St. Nikolaus(Nothelfer)-Kapelle für die Mitglieder der genannten Bruderschaft ein #br.lich, Walonme den Farrer non St. Aposteln Arbeitgeber am gemeinützigen Wohnungsbau zu erreichen. Welcher Weg der gangbarste ist, muß sich bei Prüfung der örtlichen und persönlichen Verhältnisse ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Rennverein wird die Flachrennsaison durch di am 19., 21. und 22. Oktober auf seiner Rennbahn bei Nippes stattfindenden internationalen Rennen beschrießen. An jedem dieser Tag finden sechs Rennen statt, und ist der Beginn der Rennen an 2 Uhr festgesetzt. Das bedeutendste Rennen des ersen Tagesu der mit 6000 M. ausgestattete Preis der Stadt Köln, für welchen 15 Pferde die Annahme erklärt haben. Außeadem werden an diesen *ei Herrenreiten gelaufen, nämlich das über 1400 Meln hrende Nickel-Handicap, in welchem berechtigt sind, sowie die Wellgundederen auch den von seinen früheren Times am Start sehen wird. Das Tages(Sonntag) bildet der Preis noch 11 Pferde konkurse steeplechase, welche unter an Siegen her bekannten Belgien Hauptereignis des zweiten des Winterfavoriten, wel cher von einer Reihe unserer besten Zweiährigen bestritten wire Mehr Interesse als dieses sportlich bedeutende Rennen dürfte### dem großen Publikum das an diesem Tage zur Entscheidung kommende Verlosungsrennen erwecken, da der Sieger dieses Rennenunter die anwesenden Zuschauer, die ein Los zu 50 Pfg.(welche gleichzeitig als Eintrittskarte für den zweiten Platz dient) genommen haben, verlost wird. Dem Besitzer des Gewinnloses fielen im vorige## Jahre aus dem Verkauf des Pferdes 2080 M. zu, und ist wohl ung Rücksicht auf die Klasse der engagierten Pferde auch in diesem Jahr ein ansehnlicher Gewinn zu erwarten. Zwei Hindernisrennen stehen an dem Programm von Sonntag, nämlich die als Herrenreiten ausgeschriebene Frondeur-Steeplechase und das Brandenburg-Hürdenrennen. Am Montag, den 22. Oktober. dem Schlußtage des Meetings. sind von Flachrennen das mit 6000 M. notierte Triumptrennen sowie das mit 25,000 M. ausgestattete Rheinische rennen, an welchem noch 25 Pferde konkurrenzberechtigt sind, beson ders zu erwähnen, während das Rosenberg-Jagdrennen, eine Herrensteeplechase über 5200 Mtr., und das Markolf-Hürden-Handicap den Hindernissport dienen. Die Nennungen für die Rennen sind zahlreieingelaufen, und lassen die Dispositionen der Ställe gut böses Felder erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>5 Uhr h. viersonderer dacht zu läßt sich erheerenstlich um nämlich t. einer in Jahrngen bis eht schon an deren en Jahrschon ein nen hin tlich der gelassen, Stiftung eigener dieselbe 50 wird Anfang beifelhafte den, und deutschen h auch in r, die am Ablässen des Westfindlichen gelegentlich erich vom möglich als ns) stand. dert. In lle erhielt gen und der Hei. ge Stiftster Neuallsonn. Nikolaus. schaft eine Aposteln alle Feste reichst bee Pius VI. u zu St. sttesdienste der Freien volljuni 180., sation mit er h. Notillem durch durch das en wurde, er in Rede eit erweit an Schirm im Behufe die vor im Lause ahr 1834 osten die e von der ein eisernes gefangenen, stemann been könnten. demselben wieder neu Schlusse des Bruderschaft tzt noch al mander fol St. Aposteln abgehalten. d in diesem ., vom abgehalten Ehrenfeld. Venloerstrasse 288. Mülheim a. Rh., Buchheimerstrasse 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
