<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>353948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Grundstein zum Neubau des Kölner Wohlthätigkeitsvereins. Sternengasse 25, wurde am Samstag den 10. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Pumpstation an der Trankgasse. Auf Wunsch teilen wir mit, daß die Maurerarbeiten von Baugewerkmeister Georg Müder, die Zimmererarbeiten von Zimmermeister A. Eick, die Dachdeckerarbeiten von Dachdeckermeister I. Paffendorf ausgeführt worden 0 Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Karthäusermasse ein Kind von einem Milchwagen überfahren und an einem Bein erheblich verletzt."""" 0 Feuer entstand gestern Morgen in einem Hause an der Breuersstraße zu Deutz. Der Dachstuhl des Hauses wurde stark beschädigt, jedoch beseitigte die Feuerwehr bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 66. Brigitte. Komische Oper in 3 Aufzügen von Andree Messager. Anf. 7, Ende9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag: Aufgeh. Ab. 10. Gastspiel von Hans Mohwinkel vom Hoftheater in Mannheim. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Rich. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Zunahme des Dirnen-Unwesens im nördlichen Stadtteile, namentlich in der Pfarrgemeinde St. Ursula hat den Bau- und Pfarrverein von St. Ursula verandaßt, diese Angelegenheit in seiner heutigen Monatsversammlung einer eingehenden Besprechung zu unterziehen. Bei der traurigen Wahrnehmung, daß dieses Treiben auch schon seine Wirkungen auf die zahlreiche Schuljugend der infizierten Straßen äußert, darf wohl auf einen recht zahlreichen Besuch der Versammlung, namentlich auch seitens der Eltern gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
