<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>353928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In der Vieberstraße stürzte am Donnerstag Abend ein Mann, der mit Feusterputzen beschäftigt war, von der Leiter und netzte sich derart, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paris, 26.Okt.1900.(Drahtber.) Die Agence Havas berichtet aus Peking unter dem 24. Oktober: Tsching und Li-Hung-Tschang teilten den Gesandten die Dekrete mit nach denen die Prinzen und Minister, die für die Unruhen verantwortlich sind, nach dem Grade ihrer Schuld bestraft werden sollen. Der Kaiser erkennt ferner an, daß Tungfuhsiang sich großer Verbrechen schuldig machte und beauftragt Tsching und Li-Hung-Tschang, die Strafe anzugeben, welche Tungfuhsiang und die Prinzen, deren Bestrafung die Europäer verlangen, verdienen. Die Bevollmächtigten erklären, daß der Kaiser einig Prinzen aus freien Stücken bestraft habe, daß Kanghi einer Krankheit erlegen sei und daß die Prinzen Tuan und Tschuang sich nicht bei Hofe befinden. Die Gesandtschaften sind von diesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>London, 26.Okt.1900.(Drahtber.) Die Times melde aus Shanghai: In gut unterrichteten Kreisen herrscht die entschiedene Meinung vor, daß die militärische Lage in der Yangtsegegend unhaltbar werde. Vorräte, Waffen, Munition, Nahrungsmittel und Geld werden noch immer in großen Mengen nach dem kaiserlichen Hofe gebracht. Die chinesischen Truppen daselbst und im Norden Chinas werden eifrig ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>J. Schieben anliht unter dem Dammanda eurenäisch exerziert und im Schießen geübt unter dem Kommando europäisch ausgebildeter Unteroffiziere. Die Ernennung Yutitschangs zum Die China-Association und die hiesige Presse hat die englische Regierung wiederholt ohne Erfolg gewarnt, daß die Politik der Untätigkeit äußerst gefährlich werde; wenn diese Politik weiter verfolgt werde, werden die Viceönige im Yangtsethale, welche nicht immer in der abwartenden Stellung verharren könnten, sich bewogen fühlen, auf die Seite der Reaktionäre zu treten Um der Lage gerecht zu werden, seien noch 1000 Mann nötig 6 Tsinatau, 13.Ang.1900. Die durch die Wirren vertriebenen Steiler Missionare warten hier den Ausgang der Wirren ab. Sie haben sich bei der Heeresleitung gemeldet um bei den Truppen den Dolmetscherdienst zu versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Moltkefeier. Die der Rheinischen Kriegerkameradschaft angehörenden Kriegervereine veranstalteten vorgestern Abend am Denkmal eine Vorfeier. In geschlossenem Zuge zogen die Vereine vom Römer aus unter patriotischen Weisen der Musikcorps des 8. Kürassierregiments und des 7. Fußartillerieregiments zu dem prächtig beleuchteten Denkmal, wo der Vorsitzende der Rheinischen Kriegerkameradschaft, Hauptmann der Landwehr a. D. Erscheit, in einer Ansprache die Verdienste des verstorbenen Generalfeldmarschalls hervorhob und gartens und zur Aenderung des Spielplatzes an der Philippstraße; genehmigt die vorgeschlagene Aenderung des Beschlusses betr. den Eisenbahn- anschlugß der Firma J. J. Langen&amp; Söhne; wählt als Schiedsmann-Stellvertreter des 1. Bezirks den Kaufmann J. J. Maull, Rosenstraße 46 und als Vorsteher-Stellvertreter des 27. Ortsbezirke den Kaufmann I. Welling. Venloerstraße 200.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Ein Kohlenändler geriet gestern Morgen gegen 9 Uhr auf dem Güterbahnhof Gereon unter seinen mit Briketts gefüllten Kohlenwagen. Derselbe erlitt schwere Verletzungen und wurde nach dem Hospital gebracht, wo man für sein Leben fürchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Av. 8. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Bertram-Olden und von Th. Bertram. Euryanthe. Große romantische Oper in 5 Aufzügen von K. M. v. Weber. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 50. Erste Aufführung in Deutschland von: Brigitte. Komische Oper in 3 Akten von A. Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
