<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>353959</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beschränkung des Schankgewerbe. Die in der jüngste: Versammlung der Wirte-Innung zum Ausdruck gebrachte Befürchtung einer Einschlänkung des Verkaufs von Getränken in den Schankwirtschaften ist, wie uns mitgeteilt wird, jetzt zur Thatsache geworden. Am vergangenen Dienstag ist bereits einer großen Zahl von Wirten eröffnet worden, daß an Wochentagen von nenn Uhr abends ab, sowie an Sonntagen während der Stunden von neun bis elf Uhr vormittags und nachmittags von zwei Uhr ab nur mehr der Verkauf von Bier und Wein vom Faß gestattet sei. Nicht verkauft werden darf Branntwein und Liqueur im Ausschank, wie in ganzen Flaschen, auch rein Bier oder Wein in Flaschen. g"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Am Donnerstag Nachmittag fiel am Leystapel ern kleiner Junge in den Rhein und verschwand in den Wellen. Auf das Hülferufen seiner Spielgenossen eilten Schiffer herbei und retteten ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. In der Venesisstraße fiel am Donnerstag Nachmittag ein Knabe von einem Wagen und erlitt einen Schulterbruch. Der Verletzte wurde ins Hospital gebracht. i0 Ueberfahren. Gestern Mittag geriet auf dem Sachsenring ein culmädchen unter einen Flaschenbierwagen und wurde überfahren. Das Kind. welches erhebliche Verletzungen erlitt, wurde ins Hospital. georaan-- Auf der Zülpicherstraße zu Köln-Sülz wurde ein Fuhrmann infolge Durchgehens seines Pferdes von seinem Fuhrwerk überfahren und so erheblich verletzt, daß seine Ueberſührung in das Krankenhaus erfolgen mußte.fl Feuer. Die Feuerwehr wurde gestern Morgen in aller Frühe nach Longerich zur Hülfe gerufen, wo eine mit Frucht gefüllte Schenke in Flammen stand. Dieselbe brannte zum großen Teile nieder. Auch die Longericher Feuerwehr beteiligte sich eifrigst an den Löschungsarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber die deutschen Ansiedelungen in China sprach an Sonntag Nachmittag Herr Dr. K. Bocca ans Dresden in dem großen Saale der Lesegesellschaft zu Köln auf Veranlassung der Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft und der Geschäftsstelle Köln des Deutschen Flottenvereins vor einem sehr zahlrrirh erschienenen Publikum. Er beschränkte sich auf die beiden Plätze Tsingtau und Tschifu, die er in vielen, von ihm selbst bei Gelegenheit seiner chinesischen Reise im vorvorigen Sommer aufgenommenen Lichtbildern im einzelnen den Zuhörern vor Augen führte. Man lernte den Gouverneur v. Jäsche persönlich kennen, machte einen Spaziergang durch die engen Straßen von Tsingtau, erhielt einen Einblick in die Wohnungsverhältnisse der Chinesen, von denen auch die wohlhabenderen sich mit ganz unzulaänglichen Behausungen benügen müssen, konnte das berühmte Hotel Algier bewundern und das im Bau begriffene wirkliche Hotel Prinz Heinrich, lernte die Volkstypen kennen, sah die Erdarbeiter für die Kanalisation bei der Arbeit usw. Zu all diesen Bildern gab der Vortragende gute Erläuterungen und knüpfte daran allerlei Mitteilungen allgemein interessanter Natur. Die Petroleumlampen, die jetzt noch Tsingtau spärlich genug beleuchten, werden demnächst dem elektrischen Licht weichen. Von den Karrenührern, die bisher den ganzen Verkehr in China vermitteln, zählt Schantung über eine Million, die natürlich ihren Erwerb nach dem Bau von Eisenbahnen zu verlieren fürchten, weshalb man in weiten Kreisen sich hiermit nicht befreunden kann. Die Eisenbahn ist aber nicht allein zur Beförderung der unentbehrlichen Kohle nötig, sondern auch zum Transport von allerlei Maschinen, darunter Förädermaschinen, Pumpen usw. zur Ausbeutung der Kohlenlager. Im inneren Hofe des Tempels in Tsingtau ist eine Schule und eine Theaternähne zu sehen. Der Tempel des Kriegsgottes ist an einen Kaufmann verpachtet, der nun seine Auslage auf dem Altartisch vor dem Götzenbilde bat. Redner verbreitet sich über die Sprache und Schrift der Chinesen, die deshalb so schwer zu erlernen sind, weil ein Wort oder ein Schriftzeichen bis zu sieben verschiedene Bedeutungen haben kann, je nachdem es betont, bzw. mit einer ganz geringen Abweichung geschrieben wird. Weiter werden die Gräber der letzten Königsdynastie der Ming vorgefuührt, wie der Weg dorthin, der mit Riesensteinbildern eingefußt ist. Auch das Familienleben der Chinesen wurde in Wort und Bild vorgefuührt. Was übrigens die Einrichtung der Nebenfrauen betrifft, die der Redner sehr nachsichtig beurteilte, so sind wir doch anderer Meinung. Bekanntlich werden in China die Paare, die sich heiraten sollen, von den betr. Eltern ausgesucht. Daß es trotzdem so wenig englückliche Ehen giebt, führt Boeck darauf zurück, daß die Auswahl der für einander Passenden mit großer Umsicht und mit Erwägung jeder Charaktereigenschaft der Kandidaten geschieht, so daß diese Sitte nicht so vertan 1 werflich ist, wie es den Anschein hat. Auch der übermäßige Opiumden man gegen uns I genuß ist nicht so verbreitet, wie man wohl geschildert hat und nur bei Festen-- Sonntage kennt der Chinese nicht-- wird im ziemlich allgemein gehuldigt. Der Hafen von Tschifu ist kein Hafen in des Wortes eigentlicher Bedeutung, da er die Schiffe vor den Stürmen nicht schützen kann. Dennoch ist der Aufschwung des Platzes unverkennbar, da seine Ein- und Ausfuhr auf 80 Mill. M. ist. Es ist dem Redner gelungen, aus einem verborgenen Winkel eine Theateraufführung vor dem Tempel aufzunehmen. Gleichzeitig konnte er sich davon überzeugen, in welchem Lichte dem Chinesen durch die greulichsten Bilder von angeblichen Schandthaten ver Europäer diese vorgefuührt werden, so daß man sich nicht wundern kann, wenn er sie alle für leibhaftige Teufel hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. In der Klosterkirche der Karmeliterinnen Kölnlindenthal, Dürenerstraße 89, wird am 25., 26. und 27. November ein feierliches Triduum zu Ehren der am 10. Juni selig gesprochenen Martyrer Dionysius und Redemptus aus dem Karmeliterordens gehalten. Sonntag 1/2 8 Uhr stille h. Messe, 10 Uhr feierliches Hochamt; Montag 7 und 1/2 8 Uhr h. Messen, 9 Uhr feierliches Hochamt und Predigt; Dienstag 1/2 8 Uhr h. Messe, 9 Uhr feierliches Hochamt, 10 Uhr h. Messe. An den drei Tagen ist nachmittags 1/2 5 Uhr Komplet und Festpredigt; Dienstag Tedeum und Schlußfeier. Vollkommener Ablaß kann an einem der drei Tage von allen Christläubigen gewonnen werden, welche nach würdigem Empfang der h. Sakramente die Kirche der Karmeliterinnen besuchen und nach Meinung des h. Vaters beten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der außserordentliche Professor der politischen Oekonomie in Wien, Dr. Grünberg, wurde au die hiesige neue Handelshochschule berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Volksählung. In wenigen Tagen ist im Deutschen Reiche wieder eine Volksählung vorzunehmen und gleichzeitig findet eine Vierund Obstbaumählung statt. Daß eine derartige umfangreiche Aufnahme nur bei bereitwilliger Mitwirkung der gesamten Bevölkerung durchührbar ist, bedarf keiner Begründung. Gilt es doch z. B. in Köln allein an rund 80,000 Haushaltungen die erforderlichen Zählformulare-- für jede Person eine Zählkarte, für jede selbständige Haushaltung ein Haushaltungsverzeichnis und für jedes bebaute Grundstück eine Zählkarte der Vieh- und Obstbaumählung-- auszuteilen, deren Ausfüllung zu überwachen und die ausgefüllten Formulare in kürester Frist wieder einzusammeln und an eine Stelle zurückzuleiten. Mit Bedauern muß daher festgestellt werden, daß sich hier bis jetzt trotz aller öffentlichen und persönlichen Aufforderungen noch nicht die genügende Anzahl Herren am Zählgeschäft teilzunehmen bereit erklärt hat. Bei den vielen Behörden und dem bedeutenden Handelsstande hier bedarf es wohl nur des Hinweises auf die erneute Bekanntmachung des Herrn Polizeiräsidenten und des Herrn Oberbürgermeisters, um in kurzem die noch vorhandenen Lücken in den Zählerreihen ausgefüllt zu sehen. Durch die Anordnungen der Zählungen erwächst für jeden selbständigen Staatsrürger, der irgendwie abkömmlich ist, die Pflicht, sich einige Stunden dem öffentlichen Dienste zu widmen und nach Kräften zur Lösung der im allgemeinen Interesse gestellten Aufgabe beizutragen. Ist doch die Ermittelung der Volkszahl, für die verschiedensten wirtschaftlichen und socialen Fragen von der größten Wichtigkeit und in keinem Kulturstaat mehr entbehrlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Einwohner von Köln-Nippes und Köln-Niehl beabsichtigen, durch eine gemeinschaftliche Eingabe bei der Stadtverwaltung dahin vorstellig zu werden, die Geleise für die Kleinbahn Köln-Dormagen nicht, wie nachträglich beabsichtigt ist, über die Amsterdamer- straße, sondern wie anfangs projektiert war, über die Biehler- und Sebastianstraße zu strecken, da eine Bahnstrecke über die Amsterdamer- straße für Nippes und Niehl nicht allein zwecklos, sondern sogar schädlich wirken würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wechselnäscher Löweigard, welcher am 6. November bei der hiesigen Reichsbank gefälachte Wechsel im Betrage von 30,000 Mark zu diskontieren versuchte, wurde der Frankf. Zeitung zufolge in New-York verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das hiesige Proviantamt hat mit dem Ankauf von Weizen in durchaus guter Qualität begonnen und setzt denjenigen von Roggen, Hafer, Heu und Stroh fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf den 30. d. M. anstehende Kleinviehmarkt wird auf Donnerstag den 29. d.., vormittags 10 Uhr beginnend, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 75. Brigitte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jähr.14 Klassen, da v. 2Klassen grat.- Abwech. Pauottr. in 180,000, 105.000, 102.000, K 90.000. 45.000. 30.000, 25.000, 17.000, 12,000 etc. Jedes Los ein Treffer H Bieten die aus 100 Mi gliedern best. Scrienlosgesellschaften. B 40.000 Lose u. 40.000 Treffer # Monatl. Beitrag 4 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Phil. Klotz. Frankf. a. M. Nr. 100a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>., 9 1/2 Hochamt.) an Festtagen Hochamt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nachm. 2 Segens-And., 5 Beg.-And. m. Pred. t. And. m. Pred. Kapelle der Barmherzigen Brüder(Brüs5 1/2 , 6 1/2 m. Seg., selerstrasse). H. Messe: 8 D. Singt. red., 9 1/2 Hoch- m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>6 1/2 Andacht. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>3 Oeminikaner-Kloster(Melchiorstr. 35). 1. Seg., 6 And., II. Messen: 6 1/2 , 8 1/2 D. Singt., 10 1/2 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>6 Pred. u. And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>H. Messen: 5 3/4 , 7, 8 1/4 m. Pred., Lindenthal. 9 1/2 Hochamt, 11 m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>2 And. amt, 11 für die Kinder der 2. bis 4. Kl., 3/ Christen And. u. Christel. für Erwachsene. And. m. u. Kinder der I. Kl., o And. und nen-Kl Pred.# Klemenskirche. II. H. Messe Messen: 8, 9 m. Pred. am., 5. u. Müngersdor 4. Sonntage u. an allen Festtagen, amt. Pre anl Militär-Gottesdienst m. Pred. messe -- 2 1/2 Andacht für die Kongregat. Christen junger Kaullente, am 3. Sonntag 3 1/4 Gelaten. And. für die Mitglieder d. 3. Ordens 4 Rosen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
