<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>353924</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Taubstummen-Anstalt. Wir erhalten folgende Zuschrift: Vor 60 bis 70 Jahren stellte sich eine Anzahl Kölner Bürger die edle Aufgabe, eine Erziehungs- und Unterrichtsanstalt für taubstumme Kinder ihrer Mitürger ins Leben zu rufen, um diesen mehr als andere hülfsbeduürftigen Menschen durch bessere Ausbildung und Ermögleichung eines leichteren Verkehrs mit ihren Mitmenschen Gelegenheit zu bieten, sich in späteren Jahren die Mittel für den Lebensunterhalt selbst zu beschaffen. Die Anstalt-- von einem Vereine mit Korporationsrechten geleitet-- hat während der langen Zeit ihres Bestehens eine segensreiche Wirksamkeit entfaltet, zahlreiche Kinder sind als brave Menschen mit ausreichender elementarer Schulbildung aus ihr hervorgegangen, die heute ihren Unterhalt selbständig-- meistens durch ihrer Hände Arbeit -- verdienen. Viele der Englücklichen sind auf diese Weise der Notwendigkeit überhoben worden, die Hülfe von Wohlthätigkeits-Einrichtungen in Anspruch zu nehmen. Wohlthäter in großer Zahl haben durch Vermächtnisse und Beiträge die Aufgaben der Anstalt, zu welchen neben Erziehung und Unterricht im Bedürftigkeitsfalle auch Kost, Logis, Bekleidung und freie Lehrmittel gehören, unterstützt. Auch soll hier nicht unerwaähnt bleiben, daß die stadtönische Verwaltung und Stadtverordneten-Versammlung durch langeährige Hergabe eines Schulgenäudes, Uebernahme der Pensions-Verpflichtung für invalide Lehrperſonen und Leistung von laufenden Beiträgen großes Interesse für die TaubstummenAnstalt bekundet haben. Ferner hat die Provinzial-Verwaltung für die Zuweisung von auswärtigen taubstummen Kindern entsprechende Wuschüsse geleistet. In der Reihe der Jahre haben sich jedoch die Verhältnisse der Anstalt, besonders durch die Selbſtverwaltungs-Gesetzgebung, wesentlich verändert. Erziehung und Unterricht der taubstummen Kinder gehört seit Jahren zu den Aufgaben der Provinzial-Verwaltung, für welche Zwecke Beiträge seitens der Städte und Gemeinden an die Provinz alleährlich entrichtet werden. Seitdem hat auch die stadtönische Verwaltung der Anstalt gegenüber einen anderen Standpunkt eingenommen; sie hat das ehemalige Schulhaus für andere Zwecke verwendet, wodurch die Anstalt verbulaßt wurde, einen wesentlichen Betrag ihres Vermögens zum Ankauf eines Grundstückes und zum Bau eines Schulhauses zu verwenden. Behördlicher Anordnung entsprechend, hat die Kölner Taubstummen-Anstalt acht Lehrclassen mit etwa 80 Kindern, wovon mehr als 40 der Stadt Köln angehören; sie wird von einem Direktor und acht Lehrperſonen geleitet. Staatlich wird die Anstalt als Privatschule betrachtet, als öffentliche Schule sie anzuerkennen, wurde versagt; daher erhebt die Stadt Köln von den Lehrperſonen die vollen Gemeindesteuer-Umlagen. Und nicht bloß in diesem Punkte sind die Lehrperſonen an der Taubstummen-Anstalt ihren Kollegen an Volksschulen nachgestellt, sie entbehren auch der Relicten-Füsorge für ihre Hinterbliebenen. Thatsache ist es, daß seit längerer Zeit alle notwendigen Ausgaben der Taubstummen-Anstalt aus deren Vermögens-Gerträgen und Wuschüssen nicht mehr bestritten werden können, und der Vorstand bzw. die General-Versammlung des Vereins dazu überzugehen gezwungen sein werden, bezüglich des Ueberganges der Anstalt auf die ProvinzialVerwaltung baldigst Beschlußß zu fassen. Die an maßgebender Stelle bestehende Auffassung, taubstumme Kinder in kleineren Städten unterzubringen, dürfte, zumal in Anbetracht der in Brühl befindlichen Provinzial-Taubstummenschule event. die Befürchtung gerechtfertigt erscheinen lassen, daß dle taubstummen Kinder Kölner Bürger über kurz oder lang außerhalb in Schulen untergebracht werden. Mit dem Uebergange der Kölner Taubstummen-Anstalt würde auch das immerhin noch beträchtliche Vermögen derselben in den Besitz der Provinzial-Verwaltung gelangen. Fraglich jedoch ist es, ob es der Intention der meistens Kölner Vermögensstifter entspricht, daß gedachte Kapitalien für Wohlfahrtszwecke der ganzen Provinz, anstatt für ihre Vaterstadt, Verwendung finden. Für die Stadt Köln, welche für Schulzwecke Hervorragendes leistet, dürfte die Uebernahme der Kölner Taubstummenschule, namentlich bei vereinfachter Organisation derselben, eine materielle Frage gar nicht sein können. Möchte an maßgebender Stelle der Stadt Köln die Angelegenheit in reifliche Erwägung genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Moltkefeier. Die hiesigen Kriegervereine, welche dem Deutschen Kriegerbundes bzw. der Rheinischen Kriegerkameradschaft angehören, veranstalten am Donnerstag Abend, dem Vorabend von Mol kes hundertährigem Geburtstage, 81 Uhr am Denkmal auf dem Laurenzplatz eine Gedenkfeier. Der Kölner Liederkranz wird dabei mehrere patriotische Chöre vortragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Herrn Fritz Krekeler hierselbst ist vom Großherzog von Baden für seine Komposition Rheinfahrt Sr. M. Torpedoboots-Division-Marsch eine goldene Busennadel, mit Brillanten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Paletotmarder sind wieder emsig thätig, und von verschiedenen Seiten laufen bei der Polizei Anzeigen über Liebstähle von Ueberziehen ein. Einem hiesigen Operisänger wurde in einem Restaurant an der Martinstrße Ueberzieher, Hut und Regenschirm mit silberner Krücke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der König von Württemberg traf gestern Mittag 12.25 mit dem Frankfurter Schnellzuge hier ein. Da derselbe incognito reist, waren keine größeren Empfangsvorbereitungen getroffen. Der König wohnte gestern Nachmittag dem hiesigen Pferderennen bei, da die Fuchsſtute Yvon aus seinem Privatgeistüt Weil bei dem rheinischen Zuchtrennen, dem Hauptrennen des Tages, um den Preis von 20.000 M. sich bewarb. König Wilhelm von Württemberg fuhr gestern Abend 11.27 nach Potsdam weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Kaufmann Math. Ladendorff, Inhaber der Domkellerei zu Köln, wurde der Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Herrn Architekten F. Brantzky wurde für Arbeiten auf der Deutschen Bauausstellung Dresden die kgl. preußische Staatsmedaille verliehen. Die gesamten Arbeiten gelangen in einiger Zeit im Lichthofe des neuen Kunstgewerbemuseum zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 46. Das vierte Gebot. Volkstück in 4 Akten von Ludwig Anzengruber. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 44. Femora. Lyrische Oper in 3 Akten. Musik von Umberto Giordano</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
