<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vermittelungsstelle für Krantenwärter usw. Da hier in den letzten Jahren wiederholt die Erfahrung gemacht wurde, daß die Genossenschaften, welche in uneigennuütziger Weise sich der Krankenpflege widmen, dem zu Tage tretenden Bedürfnisse, zumal bei großen Epidemien, zu entsprechen leider nicht in der Lage waren, hat die Kölner Rettungsgesellschaft unter ärztlicher Leitung eine Vermittelungsstelle für Krankenärter, Wärterinnen und Erstärterinnen geschaffen. Die Einrichtung wird zweifellos von der Bürgerschaft mit Freuden begrüßt werden, da jeder in der Lage kommen kann, bei etwaigem Mangel au Pflegepersonal der Ordensgenossenschaften anderweitige Hülfe in Auspruch nehmen zu müssen. Die Vermittelung geschieht für beide Teile unentgeltlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 7. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Pierre de Meyer als Gast. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 45. Minna von Barnhelm. Lustspiel in 5 Akten von G. E. Lessing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Das vierte Gebot. Mittwoch: Femora(Oper). Vorher: Alexander. Donnerstag: Carmen. Freitag: I love you. Hierauf: Der Hochzeitstag. Samstag(mit aufgeh. Ab.): Euryanthe.(Kammerängerin Fanny Bertram Olden und Theodor Bertram als Gäste.) Sonntag, zum 1. Mal Brigitte.(Komische Oper.) * Rheinhöhe am 20. Okt., abends 7 Uhr m 0.95 + 0.1.  60 Ein lakonischer Freund schickt uns die Abendausgabe des Stadtanzeiger der Köln. Ztg. vom 19. d. M. Rechts steht ein Artikel über Nationalliberale Jugendvereine mit der Bemerkung, daß"die bürgerliche und geistige Freiheit des Schutzes gegen Rückschrittler und Dunkelmänner bedarf"; von dieser unterstrichenen Stelle leitet ein Pfeil nach links zu einer Anzeige hinüber, in welcher Hr. Albert Gebhardt in Nürnberg"das versiegelte 6. und 7. Buch Mosis, das Geheimnis aller Geheimnisse, gebunden, 400 Seiten stark, dauernde Gesundheit, Heilung aller Krankheiten der Menschen und Tiere usw." für nur noch 3 M. aufs wäraste empfiehlt. Wir haben noch am 11. Juni d. J. darauf hingewiesen, daß dieses auch von socialdemokratischen Blättern und der liberalen Linzer Tagespost angezeigte Machwerk ein Sammelsurium des blöbesten Aberglaubens und toller Teufelsgeſchichten sei. Auch kann man daraus lernen, wie man"Lerchen mit einem Nachtlicht fängt", nebst vielen sonstigen Kunntstücken. Hoffentlich versäumen die nationalliberalen Jugendvereine nicht, sich des Hru. Gebhardt, des Stadtanzeiger und sonstiger"Dunkelmänner" kräftig anzunehmen. Auf ein Begleitschreiben hat unser"lakonischer Freund" verzichtet; er gehört offenbar zu den klugen Leuten, die sich und uns überfluüssige Briefe sparen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entsprungen. Der Sträfling Pfandmeyer ist vorgestern aus der Strafanstalt am Klingelpütz entsprungen Köln, 21.Okt.1900. Die deutschen Jernsalempilger sind gestern Nachmittag gegen 3 1/4 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahn- hofe wohlbehalten eingetroffen. Eine große Menschenmenge hatte sich zur Begrüßung der Pilger vor dem Bahnhofsgebäude versammelt. Unter Vorantritt der Pilgerfahne zogen die Palästinafahrer, denen man die Strapazen der beschwerlichen Reise ansah, unter dem Gesang des Großer Gott, wir loben dich, in den Dom ein, woselbst vor dem Dreiönigenaltar eine Dankandacht stattfand. Herr Dompropst Dr. Berlage beglückünschte in einer kurzen Ansprache die Pilger zur glücklichen Beendigung der Reise und hob die Bedeutung der Palästina- fahrt für den katholischen Glauben hervor. Mit Tedeum und sakramentalischen Segen wurde die Feier geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Oberlandesgerichtsrat Michaelis in Breslau ist nach Köln versetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 25. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit dem Plan und Kostenanschlag für den Bau von Arbeiterwohnungen am Schlacht- und Viehhofe, sowie mit der Vorlage betr. Aenderung des Tarifs zur Begräbnisordnung zu beschäftigen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kleinbahnwesen. Mit dem Tage der Betriebseröffnung auf der Kleinbahnstrecke Vochem--Brühl-- Berzdorf am 25. Oktober d. J. wird gleichzeitig der Güter-Verkehr auf der Nebenbahnstrecke Köln--Bonn(Vorgebirgsbahn), welcher seither auf Markthut, Milch und leere Milchgefaäße beschränkt war, für einzelne Stationen weiter ausgedehnt, und zwar werden eröffnet: Hermülheim für Frachtgut in Wagenladungen, Efferen, Pingsdorff--Badorf, Walberberg, Merten, Dersdorf, Roisdorf und Drausdorf für die Beförderung von Rüben und Schnitze in Wagenladungen. Unter Aufhebung des Tarifes vom 15. Juni 1899 nebst Nachtrag 1 dazu vom 1. Mai 1900 tritt gleichzeitig ein neuer Güter-Tarif für den Binnen-Verkehr der Köln-Boner Kreisbahnen in Kraft, aus welchem das Nähere über die Abfertigungsbefugnisse der einzelnen Stationen an der Nebenbahn- und der Kleinbahn- strecke ersichtlich ist. Die in den Tarif ausgenommenen zusätzlichen Bestimmungen zur Verkehrsordnung sind gemäß den Vorschriften unter I (3) genehmigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Im Keller eines Hauses an der Bismarckstraße entstand unter den dort aufbewahrten Chemikalien, Sprit- usw. Vorräten gestern Mittag Feuer, welches einen bedrohlichen Charakter anzunehmen drohte. die Feuerwehr löschte nach etwa viertündiger Arbeit den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Junge Aufnahme, welcher in einer hiesigen Fabrik infolge eines Falles mit dem Kopfe in eine Gestern Abend 8 Uhr entschlief sanft in Gott nach kurzem Krankenlager infolge Gehirnschlages im Alter von 70 Jahren unsere liebe Schwägerin und Tante, Fräulein Die Beerdigung findet am Montag den 22.., morgens Die Erequien für das verstorbene Mitglied Frau finden statt Montag den 22. Oktober, n e eeg ##vis--vis der Minoritenkirche u. ## Minoritenplatz.* Fernspr. 6813.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Könische Strassenbahngesellschaft. In der heutigen Hauptversammlung, in der 15.470 Aktien vertreten waren, wurde die Tagesordnung einstimmig angenommen, also die Auflösung und Liquidation beschlossen. Fünf Liquidatoren wurden ernannt, nämlich die Herren Philippson, Ahn, Esser, Janssen und Spee mit einem Pauschalgehalt von 25.000 Frs. jährlich, für die Dauer der Liquidation, zum ääussersten aber bis 1913.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>B Mülheim a. Ry., 20.Okt. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung erbat sich Stadtverordneter Laufenberg das Wort, um eine Gegenerklärung namens aller Stadtverordneten der Centrumspartei auf die Erklärung des Oberbürgermeisters in der vorigen Sitzung bezüglich der Wahrung der Parität bei Anstellung der Lehrer am städtischen Gymnasium abzugeben. In der Gegenerklaärung heißt es u..: Die von mehreren Centrums-Stadtverordneten aufgestellte Behauptung, daß bei Anstellung der Lehrer an denöheren Lehranstalten die Parität nicht gewahrt worden sei, wird voll und ganz aufrecht gehalten. Dem Lehrerkollegium gehören der Direktor, die Oberlehrer, Lehrer und technischen Lehrer an. In der Erklärung des Oberbürgermeisters ist der Direktor überhaupt nicht aufgeführt worden, während dieser doch eine Hauptperson ist und lehramtlich wie erzieherisch an der Schule wirkt. Der Direktor hat sogar unter Umständen doppelte Stimmen im Schulkollegium; er leitet die ganze Anstalt und ist deshalb bei der Paritätsfrage unbedingt mit in Betracht zu ziehen. Redner verliest acht Namen von an den höheren Lehranstalten angestellten katholischen Lehrern und zwölf Namen evangelischer Lehrer dieser Schulen, darunter ein wissenschaftlicher Hülfslehrer, ein Zeichenlehrer und ein Turnlehrer.(Der Vorsitzende wirft hier ein, daß der Turnlehrer als städtischer Turnlehrer angestellt sei; übrigens habe es sich in seiner Erklärung nur um eine Zurückweisung des Vorwurfes bezüglich der Oberlehrer gehandelt.) Stadtverordneter Laufenberg fortfahrend: Die angeführten Zahlen sind unanfechtbar und beweisen zur Genüge, daß die Parität nicht gewahrt ist. Auch die Behauptung, daß im Schuljahr 1899 die Katholiken in Bezug auf die Parität begünstigt worden seien, ist eine irrige. Nicht zehn Katholiken und acht protestantische Lehrer sind im vorigen Jahre an den höheren Lehranstalten thätig gewesen, sondern acht katholische und nenn protestantische Lehrer. Wir verlangen keine mechanische Parität; wenn aber bei einer Schülkerzahl von 217 Katholiken und 134 Protestanten, bei einer Einwohnerzahl von 32,000 Katholiken und 8000 Protestanten am Gymnasium und der Realschule acht katholische und 12 protestantische Lehrer wirken, so wird uns jeder Rechtdenkende zugeben müssen, daß hier die Parität empfindlich verletzt ist und daß wir berechtigt sind, mehr Rücksicht für die Katholiken zu verlangen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hierauf trat man in die Tagesordnung ein. Beschlossen wurde nach langer Debatte die Errichtung einer gewerblichen Fortbildungsschule mit obligatorischem Unterricht. Dieselbe soll am 1. April 1901 eröffnet werden und von allen im Stadtbezirk wohnenden gewerblichen Arbeitern mit Ausnahme der Handlungsgehülfen bis zum sechzehnten Lebensjahre besucht werden. Der Staat hat sich bereit erklärl, drei Viertel der Kosten beizusteuern. Es sollen außer dem Zeichenunterricht wöchentlich vier Unterrichtsstunden abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
