<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>353939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Straßenreinigung. Zur Uebernahme in die städtische Straßenreinigung zum 1. April 1901 werden der StadtverordnetenVersammlung vorgeschlagen: In Alt Köln: Übierling von Altenburger- straße bis Agrippina-Ufer, Oberländerthor, Agrippina-Ufer, Frankenwerft, Deutscher Ring von Cleverstraße bis Kaiser Friedrich-Ufer, Diederich- straße, die durch den Fortfall des nördlichen Hafenbahnanschlusses und der Martiusbastion entstandenen Verlängerungen der auf den Rhein zuführenden Straßen: Salzgasse, Lintgasse, Große Neugasse Bischofsgartenstraße, Frankenplatz Penzgasse, Servasgasse, Machabäertraße, Cunibertskloster, Cunivertsklostergasse, Dagobertstraße, Thürmchenswall, Sassenhof; in den Vororten: Oberländer-Ufer, Luxemburgerstraße von Thor bis Sülzburgerstraße, Bachemerstraße bis und Hans Sachsstraße, Dürenerstraße von Aachenerstraße bis Kitschburgerstraße, Vogelsangerstraße vom Thor bis Eisenbahnübergang in Ehrenfeld, Siebachstraße von Anfang Nippes bis zur Bahn, Siegburgerstrße von Freiheitstraße bis Thor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 58. Die Verschörung des Fiesco zu Genua. Republikanisches Trauerspiel in 5 Aufzügen von Friedr. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 59. Der ewige Krieg. Schauspiel in 4 Akten von Paul Lindemann. Liebestäume. Komödie in einem Akt von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Versammlung christlicher Metallarbeiter fand am Sonntag Nachmittag im Lokale der Wwe. Schwippert zu Deutz statt. Hr. Heß(Duisburg), der zweite Vorsitzende des Verbandes christlicher Metallarbeiter, besprach die wirtschaftliche Lage, sowie die Notwendigkeit der Arbeiterorganisationen. Nach dem wirtschaftlichen Aufschwunge der letzten Jahre, aus dem die Arbeiter nur einen recht geringen Vorteil gezogen hätten, sei jetzt eine Krisis gefolgt, deren Kosten fast ausschrießlich die Arbeiter zu decken hätten. Gegen solche Wechselnälle würden die Arbeiter nur durch Organisationen geschützt. Die christlichen Gewerkschaften wollen, auf dem Boden der christlichen Weltanschauung stehend, die Lage der Arbeiter verbessern, aber auch den Pflichten, welche aus dieser sich ergeben, in den weitesten Kreisen Geltung verschaffen. Sie seien ein Gegengewicht zur socialen Revolution und würden sich von dem als richtig erkannten Standpunke nicht abdrängen lassen. Der Arbeiter dürfe bei der modernen Wirtschaftsentwickelung nicht auf das Wohlwollen der Arbeitgeber angewiesen sein; er müsse als Gleichberechtigter das Recht haben, über Lohn und Arbeitsbedingung mitzusprechen. Diese Forderung teile die Mehrzahl der Arbeiter, sie würde nicht verschwinden. Man sollte es mit Freuden begrüßen, daß die christliche Gewerkſchaftsbewegung es sich zum Ziele gesetzt habe, dieser Forderung auf legalem Wege Geltung zu verschaffen. Es würde nicht gelingen. diese berechtigte Bewegung zu hemmen. Auf dem Boden der christlichen Moral würden die Gewerkschaften weiterarbeiten, trotz manchen Anfeindungen, welchen sie infolge falscher Beurteilung ausgesetzt seien. Wollte man jetzt die Hände in den Schoß legen und die christliche Gewerkſchaftsbewegung zurückdämmen, dann würde nur die Socialdemokratie den Vorteil davon haben. Die Herren Thöne und Döring besprachen gleichfalls Zweck und Notwendigkeit der christlichen Gewerkschaften, worauf sich viele Mitglieder der gut besuchten Versammlung als Mitglieder einschreiben ließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Washington,.Nov.1900.(Drahtber.) Der Marinesekretär Loug wies den Admiral Remy in Cavite an, einen Gerichtshof zu berufen, um wegen der vom Gesandten Conger gegen Kapitän Hall erhobenen Anklage feigen Verhaltens während der Belagerung der Gesandtschaften in Peking eine Untersuchung anzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Nov.1900.(Drahtber.) Wolffs TelegraphenBureau meldet: Vom Generalfeldmarschall Graf Waldersee ist unter dem 1. November folgende Meldung aus Peking eingetroffen: Nach der Besetzung Itschous durch die Kolonne Normann gingen das zweite Bataillon des zweiten Regiments und englische Sapere unter Major Förster, begleitet durch General v. Gall und den Flügeladjutanten v. Böhm, gegen Teekingkuan vor und stießen am 29. Oktober an der großen Mauer auf Widerstand. Das Thor wurde nach heftigem Kampfe gestürmt und fünf Geschütze erobert. Der Feind verlor 50 Tote, er war etwa 1000 Mann stark. Major Förster und sechs Mann wurden verwundet, ein Mann getötet. Die Haltung der Truppen war ausgezeichnet. Die deutsche Flagge weht auf der chinesischen Maner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin,.Nov.1900.(Drahtber.) Der Gouverneur von Kiantschon meldet: Am 1. Oktober mußte ein zehn Kilometer nordöstlich von Kumis gelegenes Dorf, das von Räubern und Boxen in Uniform hartäckig verteidigt wurde, gestürmt werden. Dabei wurden verwundet der Seesoldat Emil Walter und der Hornist Jos. Städele von der dritten Compagnie des dritten Seebataillon. Der Gegner hatte beträchtliche Verluste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hongkong,.Nov.1900.(Drahtber.) Die Behörden in Canton sollen 4000 Doll. auf die Köpfe der hervorragenden Anhänger der Reformpartei ausgesetzt haben. Viele der selben flohen nach Hongkong und Macao.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
