<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>353905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 11. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Punkten zu beschäftigen haben: Einführung der beiden negewählten Beigeordneten, Straßenbauvertrag behr. die Dürener-, Hans Sachs-, Immermann- und Bachemerstraße, Regulierung der Nordseite des Neumarktes, Festsetzung des Straßenbahnnetzes, sowie des Gebietes der hohen und der niedrigen Oberleitung. Vorlegung der besonderen Pläne für die Rund- und für die Ringbahn, Errichtung eines Bureaus für Eisenbahn- und Verkehrswesen, Plan und Kostenanschlag für ein Beamtenwohnhaus im Stadtwald, Errichtung eines Vortragsraumes nebst Laboratorium und Dunkelkammer im neuen Naturhistorischen Museum (Stapelhaus), Kredit zur Vollendung der Instandsetzungsarbeiten und des Figurenschmuckes am Rathausturm, Aenderung des Tarifs zur Begräbnisordnung, Abschnüsse sämtlicher Kassen für das Etatsjahr 1899.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Mittag um 1 Uhr wurden auf dem Bahnhof in Nippes von der hiesigen Kriminalpolizei zwei schwere Verbrecher dingfest gemacht. Einer von ihnen ist aus der Strafanstalt in Werden, wo er noch mehrere Jahre Zuchthaus zu verbüßen hatte, entsprungen. Beide waren reichlich mit Diebeshandwerkszeug versehen, auch führten sie noch Sachen bei sich, die aus dem letzten in Köln verübten Einbruch herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>B. van Prristein, Moln, Gornmarspforten Ferner zu beziehen durch S. P. van Perlstein, Hohestrße 109, F. A. Theke, Mauritiuswall 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pokora,(igarvenfabrik. Neustadt,.-Pr., Nr. 166a bei Danzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Landgerichtsrat Eichen hierselbst wurde beim Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen. Rechtsanwalt Only aus Köln wurde in die Liste der Rechtsanwälte beim Amtsgericht Opladen eingetragen. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Gecke, Doetsch, Mügel, Marx, Dr. Zillessen und Schenck im Bezirke Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Moltkefeier. Am 26. Oktober sind 100 Jahre verflossen, seitdem Feldmarschall Moltke das Licht der Welt erblickte. Der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich, dessen Ehrenmitglied der Verstorbene war, hat angeregt, den 100. Geburtstag des großen Strategen durch eine einfache Feier der der Rheinischen Kriegerkameradschaft angehörigen Vereine in würdiger Weise zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Am Freitag Abend wurde auf dem Perlengraben eine Frau von einem Fuhrwerk überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
