<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>353971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Den Eheleuten Schuhmacher Mathias Boeren und Josefine Margaretha geb. Forbach, Achterstrße 8, wurden am Sonntag anläßlich der Feier ihrer goldenen Hochzeit viele Ehrungen zu teil. Dem Jubelpaare ließ der Kaiser ein Ehejubiläumsgeschenk (30.) zu teil werden. Ein Komitee überreichte ein Sparkassenbuch mit einer ansehnlichen Einlage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorschulklassen sollten, wie aus der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung berichtet wurde, an der hiesigen Realschule in der Spiesergasse errichtet werden. Dem Vernehmen nach hat indes das Provinzialschulkollegium die Errichtung der Vorschule nicht genehmigt, weil die hierür in dem Realschulgebäude in Aussicht genommenen Räume den Anforderungen nicht genügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>W Englücksälle. In der Nacht zum Sonntag stürzte ein Mann Unter Goldschmied in eine Fensterscheibe und erlitt an beiden Armen erhebliche Verletzungen. Nach Anlegen eines Notverbandes durch Samariter wurde er dem Hospital übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Morgens stürzte an der Alten Mauer am Bach eine Frau in einen Keller und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß sie ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Washington,.Dez.1900.(Drahtber.) Eine Depesche aus Peking vom 1. Dezember meldet: Li-Hung-Tschang erhielt eine Depesche vom kaiserlichen Hofe, worin der Hof seine Einwilligung dazu gab, daß Yüsien, der Gouverneur von Schensi, enthauptet oder sonstwie hingerichtet werde. Untergebene Li-Hung-Tschang sagen, der Kaiser werde Yüsien wahrscheinlich die Seidenschnur üübersenden, die bekannte Aufforderung, sich zu erhängen. Der amerikanische Konsul in Tientsin meldet die zunehmende Thätigkeit der Boxer in der Nachbarschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tientsin,.Dez.1900.(Drahtber.) Die Bahnlinie Schauhaikwan-Peking soll am 1. Dezember alten Stils den Deutschen übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Abschiedsfeier bereiteten dem zum Rektor der Gemeinde Eirich bei Oberhausen ernannten Hru. Kaplan Hannott die katholischen Bürger von Köln-Nippes am Sonntag Abend im Wisdorfschen Saale. Der erste Redner, Herr Materialienverwalter Dietz. legte die Thätigkeit des Herrn Hannott auf allen Gebieten des öffentlichen Lebens dar: als Präses des Geſellenvereins, Verwalter de. St. Josefssliftes, als Schriftführer des Wohlthätigkeitsvereins und Leiter des Mädchenvereins. Den Scheidenden begleiteten die innigsten Segensünsche aller. Dann sprachen ihren Dank aus Vertreter einer ganzen Reihe von Vereinen: Hr. Meyer namens der Männer-Kongregation. Hr. Becker als Vertreter der Jünglings-Kongregation, Hr. Gruter im Auftrag des Windthorstbundes, Hr. Schneiders für den Gesellenverein, Hr. Böhm für den Bügerverein und Hr. Schillers für die Bürgergesellschaft. Hr. Pfarrer Krüth gedachte in warmen Worten der Thätigkeit des Hru. Hannott, der im guten Sinne ein Vereinsmensch gewesen sei. Er habe Großes erreicht, darum beglückünsche er die Gemeinde Eirich zu ihrem neuen Rektor. Sein Hoch galt dem neuen Rektor und der Gemeinde Eirich. In bewegten Worten nahm der Gefeierte Abschied von seinem bisherigen Wirkungskreise, der ihm zur Heimat geworden sei. Um seiner dankbaren Gesinnung gegen alle Ausdruck zu geben, schloß er mit einem Hoch auf die Pfarrgemeinde Nippes. Ein Vertreter der Gemeinde Eirich betonte die Seelenverwandtschaft der Gemeinden Nippes und Eirich und toastete auf Herrn Pfarrer Krüth. Der Kirchenchor entbot seinem scheidenden Gönner mit dem Vortrage von Chören von Paffendorf, Abt Müller und Voigt ein herzliches Lebewohl. Einzelvorträge und gemeinschaftliche Lieder waren in angenehmer Weise in das Programm eingefügt, so daß auch der unterhaltende Teil zu seinem Rechte kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Von der Volksählung. In einem Hause am Griechenmarkt trifft ein Volksähler ein Kind allein in der Wohnung an."Ist dein Vater zu Hause?" fragt er."Enä, da es op der Arbeit.""Ist denn deine Mutter da?""Ija, op der Leur.""Dann sage ihr, sie möchte einmal herunterkommen, es wäre ein Herr von der Volksählung da." Das Kind ruft:"Mutter, komm ens erav, he es ne Hähr Volksähler." "Sag ihm," so lautete die Antwort,"hä fall mache, dat hä fottöhm, he wunt lei Volk." 6 Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat November 1753 offene Stellen gemeldet; 1201 in der männlichen, 752 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2775 Personen, 2165 in der männlichen, 610 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1743 Personen Stellung, 1186 männliche und 557 weibliche. Ende des Monats November waren 505 männliche und 30 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 70 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung, welche von dem Verein der Freisinnigen Volkspartei einberufen war, nahm vorgestern eine Resolution an, in der es heißt, daß jede Erhöhung der Zölle auf die notwendigen Lebensund Nahrungsmittel zu verwerfen und als gemeinschädlich zu bekämpfen sei, und daß das Interesse des Deutschen Reiches, insbesondere des deutschen Handels, die Fortsetzung und den weiteren Ausbau der Caprivischen Handelspolitik gebieterisch verlange. Die Versammlung sprach die Erwartung aus, daß die verbündeten Regierungen und der Reichstag die auf Erhöhung der Agrarölle gerichteten Forderungen zurückweisen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>B Mord. In vorvergangene Nacht wurde die von ihrem Manne getrennt lebende Prostituirte Ehefrau Aug. Schreie, Christine geb. Müller, in ihrer Wohnung, Im Eulengarten Nr. 16, ermordet. Gegen 3 Uhr nachts wurde sie mit gertrümmertem Schädel tot vor ihrem Bette liegend aufgefunden. Als kurz darauf der in der Spitzengasse wohnende Ehemann im Hause der Ermordeten erschien, wurde er als der That verdächtig verhaftet. Desgleichen ist der Eigentümer des Hauses, der zu der Ermordeten in Beziehung gestanden haben soll, in Haft genommen. Die Thäverschaft ist indes noch nicht bestimmt erwiesen, weshalb die Polizeibehoörde alle diejenigen Personen, welche im stande sind, darüber Auskunft zu geben, wo sich die Schreie bis gegen Mitternacht aufgehalten hat, bzw. wer in ihrer Begleitung gesehen worden ist, aufgefordert, sich auf dem Bureau des 1. Kriminal bezirks. Metzerstraße, zu melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das königl. Polizeiräpsidium hat eine Belohnung von 300 M. für die Entdeckung des Mörders ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 85. Vorl. Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Zum ersten Male: Die gute Lüge. Ein tragischer Vorgang in einem Akt von Paul Lindemann. Liebelei. Schauspiel in 3 Akten von Arthur Schnitzler. Anf. 7, Eude nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch: Ab.- Ist. 86. Mannhäuser. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lippstadt,.Dez.1900. Die Verlegung der Artilleriewerkstätte von Deutz nach hier dürfte nunmehr endgültig sein. Im neuen Reichshaushalt befindet sich die Position für Neubau und Ausstattung einer Artilleriewerkstätte in Lippstadt, Erbauung von Wohntäusern zur Einrichtung von 100 Familienwohnungen für die Arbeiter, zweite Rate erste Baurath) 500,000 M. Die ganze tion beträgt 3,830,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
