<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>353965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Nachmittag fiel in der Dürenerstraße in Lindenthal ein Kind von einer Schaukel und verletzte sich derart, daß es dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Liederabend. Der Baritonist Waldemar von Stern berg-Sterna, unser beliebtes früheres Bühnenmitglied, jetzt In haber eines Gesangskouservatoriums in Kassel, veranstaltet am Freitag in Gemeinschaft mit seiner Gattin im Konzertsaale der Lesegesellschaft einen hochinteressanten Liederabend, zu welchem der Kölner Sängerkrei seine Mitwirkung zugesagt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verlosung. Bei der vom St. Elisabeth-Frauenverein veranstalteten Verlosung fiel der Hauptgewinn auf die Nummer 3463.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 80. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 81. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelh. Wette. Musik von Engelbert Humperdinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge. Der sechste Vortrag des ern Justizrat Heiliger über das Handelsgesetzbuch findet im Börsenaale des Gürzenich am Donnerstag den 29. November cr. statt. BeBünktlich um 8 1/2 Uhr abends. Den Gegenstand des Vortrages ildet: Handlungsagenten, Handelsmäkler, Handelsgesellschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Cassationen gehören, eine Menge geschrieben, die meist in den Bibliotheken und Archiven verstauben. Granzow erwirbt sich ein Verdienst dadurch, daß er diese Schätze ausgäbt, das doppelt hoch zu shätzen ist, da die Neuzeit nur wenig derartiges hervorbringt. Die blende Nummer Scheues pittoresques, Suite von J. Massenet, bewegt sich auf ähnlichem Gebiete wie das Mozartsche Divertimento. Massenet, der in Deutschland so wenig bekannt ist und doch so viel schöne Musik geschrieben, hat sechs solcher Suiten komponiert, die die Dirigenten sich nal ansehen könnten, anstatt stets die Copellia Suite von Delibes oder Zibets Suite arlesienne auf die Programme zu bringen, die noch nicht nal selbständige Kompositionen sind, denn die eine gehört zu dem Schau viel Das Mädchen von Arles und die andere ist excerpirt aus einem roßen Ballett. Die Masseneische Suite besteht aus einem originellen Narsch, einem Ballettsück, Angelus und Fete Boheme. In der zweiten Abteilung, die mit der Ouverture zu Die lustigen Weiber von Windsor on Nicolai anhob, hörte man dann noch ein Intermezzo Goldene räume von Kletter, das auch neu zu sein schien, Fantasie über Motive sus Die Meistersinger und einen spanischen Walzer La Gianella von camillo Morena. Das vierte Abonnements-Konzert soll Samstag den Dezember(Mariä Empfängnis) stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>X Der Verband Arbeiterschutz hält seine nächste Sitzung am Freitag den 30. November, abends 8 1/2 Uhr, im Gesellenhause, in #welcher ein Referat über das Gewerbegericht gehalten und eine Besprechung der Gewerbegerichtswahlen stattfinden wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die herige Thätigkeit des Verbandes werden folgende Angaben von Interesse sein. Geründet am 5. Mai 1899, bezweckt der Verband den Schutz und die Förderung der geistigen und wirtschaftlichen Interessen der arbeitenden Stände nach christlichen Grundsätzen und sucht seinen Weck zu erreichen durch Organisation und Agitation, insbesondere urch socialpolitische Schulung seiner Mitglieder, Gründung und Förderung christlicher Berufsvereine, Förderung socialer Einrichtungen zum Wohle der arbeitenden Stände, Abstellung wirtschaftlicher Mißstände, Veranstaltung statistischer Erhebungen, öffentliche Versammlungen und nstige Agitation anf gesetzlichem Boden. Zur Erreichung dieser Ziele Anden im Jahre 1899 35 und im Jahre 1900 45 regelmäßige Ver###ndsversammlungen statt; außeadem veranstaltete der Verband größere Versammlungen: am 18. Juni 1899 in der Bürgergesellschaft als #rotes gegen die sogen. Zuchthausvorlage, am 3. September v. J. im krystallpalast zur Besprechung der Wohnungsfrage, und am 7. November im selben Lokale über die Notwendigkeit der beruflichen Or#nisation. In den regelmäßigen Versammlungen wurden als Gegenstande u. a. behandelt: die gesetzlichen Vorschriften über die Sonntagsühe, die Vereine und Versammlungen, Frauen- und Kinderarbeit, erner wurde eingehend besprochen die Wohnungsfrage und die berufliche Organisation der Arbeiterschaft. Zur Abhülfe der Wohnungsnot richtete der Verband specielle Eingaben an das Oberbürgermeisteramt, die Armenverwaltung, den Verband der Großindustriellen, die Eisenbahn- und Straßenbahndirektion u.., die zum Teil auch praktischen Erfolg hatten. Zur Untersuchung und Abstellung vorgebrachten Beschwerden wurde eine besondere Kommission gebildet, die auch fleißig benutzt, sehr schöne Resultate aufzuweisen hat. So wurden z. B. durch Weiterbefoörderung der Beschwerden und nach Verhandlung mit den sehr. Arbeitgebern Erfolge erzielt: bezüglich Sonntagsarbeit in sechs Fällen, Lohnwerkürzung städtischer und anderer Arbeiter in vier Fällen infuläsiger Kündigung in zwei Fällen, Arbeitszeit, Behandlung der Arbeiter, Verbesserung mangelhafter Betriebseinrichtungen usw. in zehn fallen. Des ferneren trat der Verband ein für Schaffung warmer lufenthaltsräume am Hauptbahnhof für die Postbeamten während des Hinters, für bessere Verkehrsverhaältnisse an den Fabriken in Leverkusen, Indem wir nachstehend die in der Verlosung am 27. November er. gezogenen Gewinn-Nummern zur Kenntnis der Los-Inhaber zu bringen uns beehren, verfehlen wir nicht, Allen, die uns durch Abnahme von Losen u. Schenkung von Gewinnen unterstützten, hiermit unseren besten Dank zu sagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Fußball-Klub. Am Sonntag den 2. Dezember, nachmittags 1/2 3 Uhr, wird auf der Mütheimer Heide das Retour-Wettspiel des Kölner Fußball-Klubs gegen den Essener Sportverein stattfinden, und dürfte allen Freunden des Fußballsports hier ein äußerst interessantes Spiel geboten werden. Die Essener Mannschaft spielt in den Essener Stadtfarben: blau mit gelbem Streifen, Köln in den rot-weißen Kölner Stadtfarben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Katholische Pfarrkirchenchor von Köln-Lindenthal veranstaltete am Sonntag Abend im Saale des Hru. Jonen ein Konzert zur Stiftung eines Fensters in der Pfarrkirche. Im ersten Teile des Programms erfreute der Verein sein äußerst zahlreiches Auditorium durch vollendet schönen Vortrag auserlesener Männerchöre von Beethoven, Kirchhoff, Brüning und Angerer. Mehrere Künstler hatten ihr Können in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt, und die Gäste karsten auch diesen gegenüber nicht mit ihrem Beifall. Den zweiten Teil bildete die Erstaufführung von G. Schnorrenberg Drama Valeria, das einen Einblick in die Zustände Roms zur Zeit der Christenverfolgung unter Kaiser Domitian 95 u. Chr. gewährt. In allen Punkten darf die Aufführung des ergreifenden Stückes als gediegen und wohlgelungen bezeichnet werden. Herr Pfarrer Msgr. van Gils sprach aus dem Herzen aller Festtheilnehmer, als er dem wackeren Kirchenchor, wie auch den fremden Künstlern wärasten Dank zollte für die herrlichen und vielseitigen Genüsse des Festabends. Der Anregung, das packende Drama baldigst zu gleichem kirchlichen Zwecke zu wiederholen, wird der Verein so bald als möglich nachkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
