<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>353900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenschaft. Der Aufsichtsrat dieses gemeinützigen Unternehmens hatte die Freunde und Gönner einer besseren Füsorge für billige und zweckentsprechende Arbeiterwohnungen zu einer gemeinsamen Besichtigung ihrer bisher aufgeführten Baulichkeiten eingeladen, an der u. a. Herr Geheimer Baurat Stübben und der Vorsitzende des Aufsichtsrates Herr Stadtverordneter Leyendecker teil nahmen. Von den durch die Aehrenfelder Genossenschaft bis jetzt in Angriff genommenen Häusern sind zum 15. Oktober fünf Zweifamilienhäuser an der Feltenstraße, vier Einfamilienhäuser an der Emilstraße und zehn Zweifamilienhäuser am Mügersdorfer Weg beziehbar. Die übrigen im Rohbau fertiggestellten Häuser können voraussichtlich drei bis sechs Wochen später bezogen werden. Am günstigsten gelegen sind die Häuser an der Feltenstraße, von denen jedes zwei Familienwohnungen zu je drei geräumigen Zimmern und einer Mansarde enthält. Diese Häuser sind bereits vollständig fertiggestellt und machen einen soliden und überaus freundlichen Eindruck. Sie sind ganz unterkellert und würden im Kellergeschoß genügend Raum zur Anlage von Wascheüchen bieten, wenn für Abfluß gesorgt werden könnte. Vorgärten sind hier nicht angelegt worden, dagegen sind ausehnliche Flächen zur Anlage von Gärten hinter denselben frei geblieben. Etwa 15 Minuten von der Bickendorfer Kirche entfernt an der Emilstraße ist eine Gruppe von zwölf Einfamilienhäusern errichtet. Jedes Häuschen enthält im Erdgeschoßß straßenärts ein geräumiges Zimmer und howärts eine Küche. Im Dachgeschoß sind zwei Manſardenzimmer eingebaut, die hier in der freien luftigen Umgebung als Schlafeäume durchaus geeignet sind. Auch diese Häuschen sind unterkellert. Die noch anzulegende Straße wird eine Breite von fünf Meter erhalten nebst beiderseitigem Trottoir von.75 Meter. Hier sind vor den Häuschen Vorgärten projektiert und hinter denselben ziemlich große Gärten. Diese Straße wird nach Vollendung der noch beabsichtigten Häuser auf beiden Seiten und nach Anlage der Gärten ein ganz reizendes Gesamtbild darstellen und gewiß den dort wohnenden Familien eine anziehende Heimstätte bieten, wie anderseits auch manchen Freund dieser socialpolitischen Füsorge für die Arbeiter zum Besuche einladen, wie dies ja bereits bei den von seiten der Nippeser Genossenschaft an der Nievenheimerstraße erbauten Häusern der Fall ist. Anschlugß an die Wasserleitung ist hier, so wurde uns versichert, von zwei Seiten möglich. Die Bauleitung, die hier in den Händen des Herrn Architekten Provost liegt, hat durch den gewählten Gruppenbau, durch verschiedenartige Gestaltung der Facaden, Feuster usw. den Eindruck der Kolonie hier wie auch an den anderen Baustellen möglichst vermieden. Von hier aus wanderten wir zurück durch Bickendorf nach Mügersdorf, wo etwa zehn Minuten diesseits Mügersdorf au der linken Seite des Mügersdorfer Weges 20 weitere Zweifamilienhäuser im Rohbau ganz und hiervon zehn auch im Inneren fertiggestellt sind. Auch hier erhält jede Familie drei prächtige Zimmer und eine geräumige Mansarde. Im Aeußeren werden diese Häuser ein von den in Bickendorf erbauten abweichendes Gepräge erhalten. Die hinter denselben liegende Gartenfläche hat eine Tiefe von 21 Meter; vor den Häusern sind Vorgärten von 4 1/2 Meter vorgesehen. Die Straße soll auf 16 Meter erbreitert werden. Die gegenüberliegende rechte Seite der Straße wird von der Genossenschaft ausgebaut werden. Elwas näher dem Eisenbahndamm zu wird die Stadt Köln die bereits genehmigten Häuser für die Arbeiter der Gasfabrik in Ossendorf errichten. So wird Mügersdorf innerhalb weniger Jahre an dieser Stelle eine erhebliche und dabei recht angenehme Erweiterung erfahren. Zu beklagen ist, das diese niedlichen Häuschen so weit von den Arbeitestätten entfernt liegen, daß sie für Aehrenfelder Arbeiter nur in beschränktem Umfange, für Kölner Arbeiter fast gar nicht mehr in Betracht kommen können. Aber darin liegt natürlich kein Vorwurf für die Baugenossenschaft, diese mußte mit den gegebenen Verhältnissen rechnen. Den einen nicht zu unterschätzenden Vorteil hat die Lage der Häuschen, daß in wenigen Minuten Kirche und Schule zu erreichen sind. Alles in allem kann man das hier Geschaffene nur dankbar begrüßen, und die meisten Arbeiter werden bei den großen Vorzügen und der sichern Aussicht, in einer nicht zu langer Zeit ein eigenes Heim zu besitzen, gern die kleinen Mängel und Unbequemlichkeiten mit in den Kauf nehmen, ganz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Winterfahrplans ist mit dem gestrigen Tage in Kraft getreten. Auf dem Kölner Hauptbahnhof verkehren jetzt täglich 272 Schnell- und Personenüge, und zwar 137 abfahrende und 135 ankommende. Außer den im Fahrplan vorgesehenen Zügen werden von heute ab bis auf weiteres täglich noch folgende Personenüge gefahren: Vorzug zum Schnellzug Nr. 118 Köln-Koblenz und die Vorzuge zu den Schnellügen Nr. 111 und 113 Koblenz-Köln. An den beiden nächsten Sonntagen(7. und 14. Oktober) werden noch die Sondernüge Remagen-Köln(10.13 abends ab Remagen) und honnef-Köln(.04 abends ab Honnef) nach dem Sommerfahrplan gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zoologischen Garten ist ein Paradiesvogel angekommen und hat in dem stolzen Vogelhaus Unterkunft gefunden. Der Vogel fällt nicht nur durch sein Gefieder auf, sondern ist auch, was Wert und Seltenheit anbelangt, das hervorragendste Stück des prächtigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Samstag ist im Rhein bei Riehl eine unbekannte männliche Leiche gelandet worden. Der Tote, welcher anscheinend dem Arbeiterstande angehörte, ist etwa 27--30 Jahre alt Reserve hat Ruh. In der Nacht von Samstag zu Sonntag wurden in zehn Sondernügen etwa 8600 Reservisten aus den Reichslanden und Rastatt über Köln-Hauptbahnhof nach ihrer Heimat in Westfalen und Schleswig-Holstein befördert. Sämtliche Mannschaften wurden auf dem Bahnhof Kalscheuren mit warmer Kost bin Kaffee verpflegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist in der Nacht von Sonntag auf Montag im Bürgerhospital der Knabe aus Rodenkirchen, welcher am Samstag Morgen auf der Landsbergstraße von einem Bierwagen gegen die Wand gedrückt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag entstand in der Elsaßstraße eine Schlägerei, bei welcher das Messer wieder eine Rolle spielte. Zwei der Beteiligten, welche erhebliche Stichwunden davon getragen hatten, wurden nach Anlegung eines Notverbandes durch einen Samariter vom Roten Kreuz dem Bürgerhospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub trug am Sonntag 30. September in Düsseldorf gegen den Düsseldorfer Fußballklub mit der ersten und zweiten Mannschaft sein zweites Wettspiel in der neuen Spielsaison ans. Das Spiel verlief bei schönem Wetter in interessanter Weise. Das Resultat war bei der ersten Mannschaft:0 zu Gunsten der Kölner, bei der zweiten Mannschaft:2 unentschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>L Im Katholischen Bügerverein in Köln-Nippes hielt am Sonntag Abend Herr Materialienverwalter Dietz einen 1 1/2 stündigen freien Vortrag über das Passionsspiel in Oberammergau. Reicher Beifall folgte den gediegenen Ausführungen des Redners</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hierauf wurde beschlossen, von jetzt ab alleährlich ein Stiftungsfest zu. feiern; das dieseährige Fest wird voraussichtlich am 18. November unter Mitwirkung bewährter Kräfte abgehalten werden. Es wurde noch kurz die Marktfrage gestreift und bei dieser Gelegenheit darauf hingewiesen, daß das Ausrufen ihrer Waren der mit Handwagen umherziehenden Verkäuferinnen, besonders an Sonntagen schon mehr an Unfug streite. Die erforderlichen Schritte hiergegen werden gethan werden. An die Hausfrauen wurde die Mahnung gerichtet, durch regen Besuch des Marktes denselben lebensähig zu ererhalten. 73 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
