<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>353920</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Forstschutzbezirk Milborn, Bürgermeisteramt Thalhang, Gemeindeörster, 1000., steigt bis 1500 M. Honnef(Rhein), Stadt, Polizeidiener, 1120 M. jährlich. Lindlar, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 70 bis 75 M. monatlich. Morsbach(Bez. Köln), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 600 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Nübrecht, Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 200 M. jährlich. Ochtendung, Bürgermeisteramt Polch, hüter, 200 M. jährlich. Poppelsdorf. Bürgermeisteramt, zwei cidiener, je 1000 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Stromberg, Bürgermeisteramt, Feldhüter, 500 M. jährlich. Viersen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 1100 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Vochem b. Brühl, Köln-Bonner Kreisbahn in Bonn, zwei Weichensteller, je 75 M. monatlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, zwei Postschaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kolner Stadt-Theater. Hente: Ab.-Ist. 44. Zum 1. Mal: Das vierte Gebot. Volkstück in 4 Akten von L. Anzengruber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 7. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Pierre de Meyer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei den Wahlen der Vertreter der Ortskrankenkasse für die im stehenden Gewerbe beschäftigten Personen, welche von Montag bis Freitag dauerten, wurden 2063 Stimmen abgegeben. Es entfielen auf die Kandidaten der christlichsozialen Partei 1265, auf die Gegenkandidaten 780 Stimmen. Ungültig waren 18 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 19.0kt.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M, 4,00-.25, Kaninchen, wilde 1,20-.50, Enten.50 3,00. Gänse 5,00-6,00, Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte 1,50-.80, junge.20-1,80, Hühner, alle.50-.ee,Junge 1,80-2,50, Rebühner, alte 1,00,junge.80, Tauben, alte.50, junge.60, Schnepfen 4,00 das Stück. Krammetsögel M. .40 der Bund. Essbutter M..30-2 50, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier M..75-.00, Kisteneier 1,40-1,50 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,80 6 00, rote ee err. Wieren- 8,00-9,00, Kochäpfel 12,00-20,00, Essäpfel 20,00-30,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 10-O, 25, Rotkohle O,O8-O. 20 das Stück. Weisskohl 8,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10*0.12, Preiselbeeren 0 56-.60 das Kil. Rindfleisch von der Kenne 1,43-.54, desgl. vom Bauch 1,18-1,28, Kalbfleisch.53-1,57, Hammelfleisch.15.50, Rindernierentalg 0,70-.80, Schweinefleisch 1,62-.75, Speck, geräuchert.47-.60 gesalzen.42-.57, Schweineschmalz 1,42-.53 das Kil. Aale M. 3,20, Barbe.20-1,40, Bleie(Brasse).80-1,00, Hechte.802,00, Kabliau 0,90-.60, Karpfen 2,00, Salm 4,80-6,80, Schellfische, grosse .80-1,10, kleine.80, Schleie 2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
