<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>353966</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29.Nov.1900. Der hiesige Regierungsräsident erläßt für den Umfang des Regierungsbezirkes nachstehende Polizeiverordnung über die Beschäftigung von Kindern mit gewerblichen Arbeiten:SS 1. Kinder, welche das neunte Lebensjahr noch nicht vollendet haben, dürfen nicht außerhalb ihrer Wohnung und während der für den Schulunterricht festgesetzten Stunden auch nicht in ihrer Wohnung mit gewerblichen Arbeiten beschäftigt werden.SS 2. Schulpflichtige Kinder, welche das neunte, aber noch nicht das vierzehnte Lebensjahr vollendet haben, dürfen während der für den Schulunterricht festgesetzten Stunden zu gewerblichen Arbeiten weder außerhalb noch innerhalb ihrer Wohnung verwendet werden.SS 3. Kinder, welche das neunte, aber noch nicht das vierzehnte Lebensjahr vollendet haben, dürfen außerhalb ihrer Wohnung während der Zeit von 7 Uhr nachmittags bis 7(in den Monaten April bis September 6 1/2 ) Uhr vormittags zum Austragen von Backwaren, Milch, Zeitungen oder anderen Gegenständen, zum Kegelaufsetzen oder zu sonstigen Verrichtungen in Gast- und Schankwirtschaften, zum Aufwarten, zum Handel mit Blumen oder mit anderen Gegenständen nicht verwandt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>4. Uebertretungen dieser Polizeiverordnung werden an Eltern, an Vormündern, sowie an Personen, welche Kinder den vorstehenden Bestimmungen zuwider beschäftigen, mit Geldstrafe bis zu 60 M. bestraft.SS 5. Die Polizeiverordnung der hiesigen kgl. Regierung vom 25. August 1874 sowie die von vorstehenden Bestimmungen abweichenden Vorschriften von Kreis- und Ortspolizeiverordnungen treten außer Kraft.SS 6. Diese Polizeiverordnung tritt am 1. Januar 1901 in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Explosion. Am Mittwoch Abend explodierte in einem Hause in Lindenthal eine Petroleumlampe, wobei eine Frau mit ihrem Kinde nicht unerhebliche Verletzungen davontrug, beide mußten ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen. 6 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Beim 2. Kriminalbezirk, Auf dem Rheinberg 2, befinden sich verschiedene Kleider- und Ueberzieherstoffe, sowie zwei Portemonnaies, die von Liebstählen herrühren. Die Portemonnaies sind auf der Severinstrße vor dem Schaufenster einer Steppschule gestohlen worden. Die Eigentümer der fraglichen Sachen wollen sich bei dem genannten Kriminalbezirke einfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Feuer. Am Mittwoch Abend wurde die Feuerwehr nach Poll gerufen, wo ein Stall und eine Schenke in Brand geraten waren, welche zum größten Teil niederbrannten. Die Kölner Wehr war drei Stunden dort thätig</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen um 4 Uhr entstand Feuer in einem Lagerraum an der Kurfürstenstraße, wo die Wehr ebenfalls längere Zeit thätig war. K 91 e2 Um Mac Unfall. Auf der Landstaße nach Lindenthal kam gestern Nachmittag ein Radfahrer zu Fall und brach einen Fuß. Man brachte den Verletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leichtsinniges Schießen. In einem Hause an der Straße Unter Käster vergnügten sich gestern Nachmittag zwei etwa 18jährige Burschen mit Flobertschießen. Hierbei ging einem jungen Mädchen ein Schuß in ein Auge. Die Verletzte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo man den Verlust des Auges befürchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Schlägerei fand gestern Nachmittag auf dem Altenmarkt zwischen mehreren Personen statt. Den herbeieilenden Schutzleuten widersetzten sich die Beteiligten. Einer derselben erhielt von einem Schutzmann mit dem Säbel einen wuchtigen Schlag über den Kopf, wodurch er nicht unerheblich verletzt wurde. Drei der Tumultuanten wurden geschlossen abgeführt. ae g S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 81. Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelh. Wette. Musik von Engelbert Humperdinck. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 82. Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Zum letzten Mal: Pariser Sitten. Schauspiel in 5 Aufzügen von Alexander Dumas Sohn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Der zweite, am Mittwoch Abend gehaltene Vortrag war wiederum recht zahlreich besucht. Der Präfekt, Herr Dech, machte vor Beginn des Vortrages Mitteilung über die Audienz, welche eine Deputation am vorigen Sonntag beim hochwürdigsten Herrn Erzbischof hatte. Der hochw. Herr habe mit großer Freude die Mitteilungen über die Zahl der Mitglieder und die Thätigkeit in der Kongregation entgegen genommen und sich in die Ehrenmitgliederliste eingezeichnet. Gern war er auch bereit, bei einer sich bietenden Gelegenheit die Kongregation mit seinem Besuch zu beehren. Nach einer halfstündigen Unterhaltung erteilte er dann der Deputation und den Mitgliedern der Kongregation seinen Segen. Dann hielt Herr Gymnasialoberlehrer Dr. Felten aus Neuß seinen Vortrag über die Päpuste in der Geschichte. In formvollendeter Sprache begründete der Redner zur Einleitung den Vorrang des Petrus vor den übrigen Aposteln und den Bischösen und die Stellung Roms als Mittelpunkt des ganzen Christentums. Ohne die Päpuste wäre Rom heute eine Stadt wie Trier und so viele andere unter römischer Herrschaft begründete. Dann entrollte der Redner in weistündigem Vortrag ein Bild des Papsttums und der Thätigkeit der Päpuste in der Weltgeschichte, dabei interessante Parallelen ziehend zwischen den Päposten der ersten und jüngsten Zeit und Streiflichter auf die weltlichen Herrscher werfend, den Starkmut und das unverbruüchliche Festhalten der Päpuste an den Grundwahrheiten des Glaubens hervorhebend, wie auch die Schwächen und Fehler einzelner nicht übergehend und die gegnerischen Angriffe und Entstellungen an der Hand der Thatsachen zurückweisen. Unter allen. Päposten giebt es nur 21 minder gute, selbst wenn man diejenigen als solche bezeichnet, deren Politik man nicht billigt; aber keiner hat an das Dogma gerührt. Sie blieben immer dieselben, wie in Jahrtausenden, so heute. Sie haben Verfolgung und Gefangenschaft erduldet; aber sie können heute wie ehedem sagen: Beraubet mich, setzt mich gefangen, aber ich bleibe Papst. In warm empfundenen Worten dankte der Präses der Kongregation, Herr Kaplan Schnitzler, dem Vortragenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Christlich-socialer Metallarbeiter-Verband, Ortsgruppe Köln. Am Samstag den 1. Dezember findet im Restaurant Bendheuer, Mühlengasse 1, abends 1/2 9 Uhr, eine Mitgliederversammlung statt. Freunde des Verbandes sind stets willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber die Pariser Weltausstellung hielt am Mittwoch Abend Herr Direktor Spatz im Gewerbeverein für Köln und Umgegend einen Vortrag, zu dem das Publikum den ganzen Saal der Philharmonie zu ebener Erde füllte und der besonders durch Vorführung vorzüglicher Lichtbilder Interesse erregte. Dem Vortrage gingen einige Bemerkungen des Vorsitzenden des Gewerbevereins, Herrn Ingenieur und Stadtverordneten B. Berghausen voran, der von seinen in der Ausstellung erhaltenen Einerücken Mitteilung machte. Man sah danach dort eine vollkommene Abwendung von den alten, etwas verbrauchten Zierformen auf künstlerischem Gebiete. Ein Ringen nach einem neuen, noch nicht dagewesenen Ausdruck für das gesamte künstlerischen Wesen machte sich bemerkbar. Hierbei war es natürlich, daß mancher auch falsche Wege einschlug und so konnte es nicht ausbleiben, daß der Beschauer vor manchen Erzeugnissen kopischüttelnd stehen blieb und auch manches nicht zur Nachahmung sich empfehlen würde. Aber es war ein Hochgenußß, wie durch die Vereinigung Vieler Bedeutendes geschaffen wurde. Das Zusammenwirken des Künstlers mit dem Handwerker hat manches schöne Gebilde hervorgebracht, das für unsere Zeit charakteristisch ist: im neuen Stil. Die Erfolge, die Deutschland auf der Ausstellung davongetragen hat, sind bekannt; nur betonen möchte der Redner, daß die großen Auszeichnungen deutscher Erzeugnisse redlich verdient und die Folge angestrengter Arbeit gewesen sind. Daß aber diese Erzeugnisse erst in das rechte Licht gesetzt wurden, indem die Kräfte einheitlich zusammengenaßt in Dienst gestellt wurden, ist das Verdienst des Reichskommissars Richter auf der Ausstellung. Nachdem Herr Spatz in seinem Rundgang durch die Ausstellung in ihre Einzelheiten eingegangen war, übernahm Herr Berghausen die Erläuterung der 40 Lichtbilder, welche Herr Godes, in Firma Fischt, persönlich ausgenommen hat. Wenngleich sie nun mehr oder weniger schon Bekanntes vorführten, so erregte doch ihre prächtige Klarheit und Schärfe großes Interesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Handwerkerversammlung findet am Freitag den 30. November, abends 8 1/2 Uhr, im Fränkischen Hofe statt. In derselben werden für alle Handwerker wichtige Fragen, z. B. Genossenschafts- und Submissionswesen, sowie die neuesten Bestimmungen zum Unfallversicherungsgesetz zur Erörterung kommen. Bei der Wichtigkeit der Tagesordnung ist es für jeden Handwerker von großem Interesse, dieser Versammlung beizuwohnen.[S. Anzeigentheil.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
