<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>353919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Die Postschaffner Claßen und Großkurth vom Bahnpostamt 10 feiern morgen(Samstag) ihr 25jähriges Dienstjubiläum. Die Kollegen werden zu Ehren der Jubilare am genannten Tage im Hansasaal an der Weidengasse eine kleine Feier veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>St. Wendelinus-Feier. In Köln-Mügersdorf beginnt am nächsten Sonntag wieder die Oktave zu Ehren des h. Wendelinus. In Scharen kommen alleährlich die Pilger, um an der hehren Feier teilzunehmen und auch in diesem Jahre wird die Zahl der Besucher hinter den Vorjahren wohl nicht zurückbleiben. In der schönen Kirche werden die Pilger wieder eine Neuigkeit finden, nämlich die durch A. Bergs aus Köln eben so praktisch wie schön angelegte Gasbeleuchtung. Aus zwei im Mittelschiffe häugenden herrlichen Kronleuchtern mit je sechs Glülichtflammen in zierlichen Cylindern, je drei schönen Wandarmen in den Seitenschiffen, vier im Chore und sieben an anderen Stellen, strömt am Abend eine Lichtülle hervor, die das Innere der Kirche tageshell erleuchtet und die schönen romanischen Formen auf das vorteilhafteste hervortreten läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein sehr baufälliges Pfarrhaus scheint der eingemeindete Vorort Köln-Bockletünd zu haben. In demselben brach eine Zimmerdecke der ersten Etage ein, als glücklicherweise die Schwester des Pfarrers das Zimmer kurz vorher verlassen hatte. Da auch die übrigen Zimmerdecken des Hauses einzustürzen drohen und selbst die Giebelmauern verschiedene Risse zeigen, so wird die Pastorat wohl geräumt werden müssen. Für den Pfarrer hat man bis jetzt keine andere passende Wohnung finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unsinnige Wette. In Rath bei Kalk ist ein 24jähriger Arbeiter das Opfer einer Wette geworden, indem er behauptete, zwei Liter Schnaps trinken zu können. Die Wette wurde abgeschlossen, und der junge Mann gewann auch dieselbe, stürzte aber bald darauf zu Boden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Sternengasse eine Gasexploſion, infolge dessen sich ein kleiner Brand entwickelte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Follerstrße brach Feuer aus, durch welches der Fußboden und die unter demselben liegenden Balken zerstört wurden. An beiden Stellen beseitigte die Feuerwehr bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W Unfälle. Am Donnerstag Mittag wurde in der Bahnhofstraße ein älterer Mann von einem Pferdebahnwagen umgefahren und nicht unerheblich verletzt. Dem Verungluückten wurde auf der Unfallstation in der Maximinenstrße die erste Hülfe zu teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter Sachsenhausen fiel am Donnerstag Nachmittag einem Arbeiter beim Abladen von eisernen Trägern einer derselben so englücklich auf den Fuß, daß er zum Vincenz-Hospital getragen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 43. Iloveyou. Lustspiel in einem Aufzuge von Th. Herzl. Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufzügen von W. Wolters und Königsbrunn-Schau. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 43. Zum 1. Mal: Das vierte Gebot. Volkstück in 4 Akten von L. Anzengruber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verband Arbeiterschutz hält heute Abend 1/2 9 Uhr im Gesellenhause eine Sitzung ab. In derselben wird ein Mitglied des Verbandes einen Vortrag halten über: Die Arbeiterfrage auf dem praktisch-socialen Kursus, wozu die Mitglieder und Freunde des Verbandes dringend eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
