<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>353933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mißhandlung. Am Montag Abend wurde auf dem Hansaring ein Droschkenkutscher von zwei Männern so mißhandelt, daß er, nachdem er in der Unfallstation verbunden worden war, zu einem Arzte 0 Eine Schlägerei entstand am Montag Abend zwischen Rheinarbeiter an der Schiffbarücke zu Deutz, wobei auch das Messer eine Rolle spielte. Einige Soldaten kamen den Schutzleuten zu Hülfe, so daß die Ruhe alsbald wieder hergestellt werden konnte. Einige Verletzte kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber das Programm der modernen Malerei sprach am Montag Abend Hr. Prof. Dr. Karl Neumann aus Heidelam Montag Abend Hi. Hios.* berg im großen Saale des Gürzenich in Köln vor einer zahlreich erschienenen Zuhöverschaft und eröffnete damit die Reihe der dieswinter lichen Veranstaltungen des Vereins für wissenschaftliche Vorträge. Um das Wesen der modernen Malerei begreiflich zu machen, muß man den Charakter der alten betrachten und sich über das klar werden, was beide Richtungen scheidet. Unser ganzes Kunstempfinden unterscheidet sich von dem der Alten, sowohl von der sogenannten Antike als von der italienischen Renaissancekunst. Bei den Alten finden wir eine Steigerung des Figürlichen, der Person ins Heroische, ins Uebermenschliche. Die neue Kunst, die mit den Holländern des 17. Jahrhunderts beginnt, steht der Natur statt schmeichlerisch und artistisch empfindend gegenüber; der Körper, das Nackte, ist nicht mehr das letzte Ziel der Kunst; degegenüber wird das Seelische zum Ansdruck gebracht, und durch eine psychologische Kunst sucht man zu imponieren. Die Linie geht ihrer Bedeutung verlustig, und an ihre Stelle treten die malerischen Ausdrucksmittel. Fremd ist unserer Kunst die Gebäodensprache, und der Redner hält es für das Zeichen eines bei uns schwach umwickelten nationalen Kunstgeuühls, wenn wir das Abendmahl des Leonardo da Vinci oder die Sixtinische Madonna für absolute Kunstwerke halten. Vom Abendmahl hat Rembrandt zwei oder drei Skizzen hinterlassen, aber alle zeigen andere Ausdrucksmittel als die Gebäodensprache, die den nordischen Völkern fremd ist. Viel ansprechender sollte uns die Holbeinsche Madonna erscheinen. Auch unser Schönheitsdeal ist ein anderes geworden. Statt der Figurenschönheit hatten die Holländer einen Schönheitsfanatismus im Ton, und das sogen. Rembrandtgold ist in unserem Jahrhundert von vielen Künstlern nachgeahmt worden. Seit wir aber das Tageslicht und seine Wirkungen studiert haben, ist das Brann außer Mode gekommen; man nennt es verächtlich das Galeriebraun oder die braune Sance. Hier chlägt die neue Kunst neue Wege ein. Für die ganze Entwickelung des letzten halben Jahrhunderts ist charakteristisch die fortschreitende Emanzipation der neuen von der alten, sogen, klassischen Kunst. Wohlgemerkt haben wir heute noch nicht die neue Kunst, sondern wir sind erst auf der Suche nach ihr. Insofern hat sie jetzt noch einen kritischen, polemischen Charakter. Die sogen. Freilichtmaler haben erkannt, daß das Tageslicht diffus ist und infolgedessen die Körper in Form und Farbe verändert. Ein grün bewachsener Berg sieht aus der Ferne nicht mehr grün, sondern blau aus. Die Alten hielten sich an dem konventionellen Ton, während die Modernen diese Fessel abgestreift haben und nur malen, was sie sehen und wie sie es sehen. Eine ungeheuere Erweiterung der künstlerischen Ausdrucksmittel bereitet sich jetzt vor. Die alte Kunst hatte den Vorteil, eine fertige Kunst zu sein, und ihre Erzeugnisse hat eine Epigonenzeit mit dem Worte klassisch unübertrefflich hingestellt. Aber ein gesunder, normaler Zustand ist der Klassizismus nicht, eine gewisse Selbständigkeit steht vielmehr der Jugend wohl an, und wir sollen es ihr nicht verdenken, wenn sie auf Neues sinnt. Das Suchen nach einer neuen Form ist von Frankreich ausgegangen. Die moderne Malerei ist international. und es entsteht die Frage, wie wir daraus eine moderne deutsche Malerei machen. Redner erklärt das merkwürdige Phänomen, daß die in Flor stehende nationale Kunst des 16. Jahrhunderts in Frankreich und Deutschland plötzlich verschwindet und die italienische des Cinquecento an ihre Stelle tritt, aus socialen Gründen. Eine neue Gesellschaft und Manier hatten sich in Italien durch Ablösung der oberen Volksschichten von der untern gebildet. Ihre Kunst wurde auch diejenige der Gebildeten der anderen Nationen, aber der Zauber des Volkstümlichen fehlte ihr. Heute ist die Aufgabe, statt des Kosmopolitismus in der Kunst die Nation als Ganzes über der Trennung der Stände fest zu einen. Redner stellt alls ein Muster von Unwahrhaftigkeit Thumanns Parzen hin, während Böcklin ohne Glätte und Schmeichelei die Frische und Ursprünglichkeit in der Kunst vertrete. Hans Thoma habe uns erst manche Schönheit unserer deutschen Mittelgebirge zum Bewußsein gebracht. Das Verhältnis des Menschen zur Natur ist der Punkt, in dem sich die Antike von der Modernen unterscheidet; die letzte sucht nicht mehr die äußere Schönheit, aber auch nicht mit Vorliebe das Häßliche. Der Messias für die neue Kunst ist noch nicht erschienen; er wird auch nicht komme in Pomp und Glanz, aber die Nation möge ihn nicht unbeachtet vorübergehen lassen, wenn er erscheint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Stollwerckschen Männerchor Theobromin hatte sich am Sonntag wieder in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt, indem er im großen Saale des Annohauses ein Konzert gab, dessen Reinertrag dem Asyl für verwahrloste Kinder in der Rolandstraße zugute kam. Die Leistungen der Theobromin sind als vorzügliche bekannt und so konnte es nicht überraschen, daß der Saal voll besetzt war. Unter der Leitung des Herrn Mathieu Neumann ließ der Chor einige Proben seines reichen Liederschatze in Brillantfeuer erstrahlen und erweckte immer wieder stürmischen Beifall, welcher nur durch Zugaben beschwichtigt werden konnte. Die Konzertsängerin Fräulein Bertha Weck aus Aachen war vorzüglich disponiert und erntete mit ihren herrlichen Liederspenden wohlverdiente Anerkennung. Auch die Kapelle des 7. Fuß-Artillerie-Regiments unter Herrn Kapellmeister Trenks Leitung bot Vorzügliches. Herr Rektor Haas dankte dem Männerchor für die Bereitwilligkeit, mit der er alleährlich dem Asyl für verwahrloste Kinder zu Hülfe kommt und wies aus einer Schilderung der Lage des Asyls nach, daß letzteres der Unterstützung aller Kreise nicht nur würdig, sondern auch sehr bedürftig sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für Kaufmannslehr- linge feierte am Sonntag ihr 34. Stiftungsfest im großen Saale des Fränkischen Hofes, aus welchem Anlaß dieser bis auf den letzten Platz besetzt war. Nach dem Eröffnungsmarsch folgte die Begrüßungsrede, in welcher der Präfekt auch dem Herrn Präses Wilh. Arrenbrecht in besonderer Weise für sein untermüdliches Wirken dankte. Zur Hebung des Festes trugen gemeinschaftliche Lieder, das Lustspiel Peter in der Fremde sowie verschiedene Gesang- und Musikvorträge erheblich bei. Den Schluß bildete das Drama: Zriny, Trauerspiel in fünf Akten, welches von den Mitgliedern des Vereins in anerkennenswerter Weise aufgeführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 30.0kt.1900. Ziehung d. 4. Kl. 203. preuss. Klassen Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 150,000 M. fiel auf Nr. 37,433, ein Gewinn zu 30,000 M. auf Nr. 158.037, ein Gewinn zu 15,000 M. auf Nr. 58.655 und drei Gewinne zu 5000 M, auf Nr. 19,150, 71,597, 109,919.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 30.0kt.1900. Ziehung der 4. Kl. 203. preus. KlassenLotterie,(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 7199; ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 215.412.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Am 5. und 6. November findet durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die Versteigerung der reichhaltigen Sammlung Gemälde neuerer Meister des Hru. J. Herrmanns, s. Z. Nürnberg, statt. Die Sammlung steht aus 163 Nummern, die vorwiegend von Düsseldorfer Meistern herrühren und unter welchen sich hervorragende Namen befinden. Ausgestellt sind die Werke am 3. und 4. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden am 16. v. M. am Dom ein goldenes Medaillon mit Photographieen, am 20. v. M. in Bayenthal ein goldener Trauring, am 18. d. M. in Lindenthal ein Portemonnaie mit etwa 4., am 26. v. M. auf der Hohestrße zwei Gelöstücke, in einer Droschke ein schwarzseidener Regenschirm, am 25. v. M. in der Heinrichstraße ein Blecheöschen mit Geld, am 29. v. M. in einer Droschke ein seidener Damenregenschirm, am 7. v. M. am Hansaring eine Damenuhr mit Kette, am 1. d. M. am Lichhof eine goldene Brosche mit einer Kugel, am 25. v. M. in der Metzerstraße ein Gelöstück, am 1. d. M. auf dem Holzmarkt eine silberne Herrenuhr ohne Kette am 28. v. M. am Andreaskloster ein Damenregenschirm, am 3. d. M. am Brüsteler- platz ein Damenregenschirm, in der Ehrenstrße ein halbseidener Regenschirm, Ecke Landgrafen- und Uhlandstraße ein Portemonnaie, enthaltend u. a. einen Siegesthaler, am hiesigen Hauptbahnhofe ein Damenportemonnaie mit etwa 60., am 11. d. M. in einer Droschke ein Damenregenschirm, am 15. d. M. in einem Privatbriefkasten in der Streitzeuggasse ein goldener Ring mit einem Stein, am 14. d. M. in einem Restaurant an der Hohestrße ein Gelöstück, nachts am Pantaleonswall ein Regenschirm, am 15. d. M. in der Zonserstraße ein Portemonnaie mit etwa 3 M. Inhalt, am 18. d. M. am Dom ein Damenregenschirm, an den Siebenburgen ein Portemonnaie mit.60., in der Moltkestraße eine goldene Brosche mit Perlen, am 23. d. M. in einer Wirtschaft am Eigelstein Geld, am 22. d. M. am Dom ein kleines goldenes Medaillon in Herzform, am 21. d. M. auf dem Rennplatz ein Gelöstück, am 19. d. M. in der Mariengartengasse eine englische Banknote. Die Eigentümer können sich Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Wohlthätigkeits-Konzert, welches der Cigarrenabschnitt" sammelverein am Samstag Abend zum besten armer hiesiger Schulkinder veranstaltete, erfreute sich eines so zahlreichen Besuches, daß der große Saal der Lesegesellschaft nebst seinen Galerieen bis zum letzten Platz besetzt war. Durch Orchestervorträge der Kapelle des 53. Regiments wurde das Konzert eingeleitet. Frl. Anny Preyer sprach dann in anerkennungsvolle Weise einen von Hrn. Jos. Wach verfaßten stimmungsvollen Prolog. Dann betrat der im Sommer d. J. neu geründete Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein in Stärke von über 150 Mitwirkenden, die Bühne und bot in dem Vortrag dreier Chöre von Billeter, Keller und Kahn unter der Leitung des Hru. Karl Reuther vorzügliche Leistungen, die wohlan für Rheinland u. We Aktienkapital: Mark 10,000,800. Reservefonds: Mark 1,000,030.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
