<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>353970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landgerichtspräsident Lützele. Heute vor 50 Jahren wurde der jetzige Landgerichtspräsident von Köln, Hr. Geh. Oberjustizrat Lützele bei dem Landgericht in Düsseldorf vereidigt. Ein reiches, arbeitsames Leben liegt hinter dem geistig und körperlich noch überaus rüstigen Jubilar. Am 9. Juli 1828 wurde Karl Lützele zu Elberfeld geboren. Er entstammt einer rheinischen Juristenfamilie (sein Vater war Notar in Elberfeld, später in Düsseldorf). Nach Vollendung seiner Gymnasialstudien war Lützele vom 25. Oktober 1847 bis zum 10. Aug. 1850 auf der Bonner Hochschule immatrikuliert. Nach seinem Abgange von der Universität im Jahre 1850 unterzog er sich der ersten juristischen Prüfung und wurde dann bei dem Landgericht in Düsseldorf beschäftigt. Am 18. Okt. 1852, nach der abgelegten zweiten Prüfung, zum Referendar ernannt, vollendete er den Vorbereitungsdienſt am Düsseldorfer Landgericht und unterzog sich der großen Staatsrüfung, aus der er als Assessor mit dem Dienstalter vom 21. Juni 1856 hervorging. Zuerst unentgeltlich bei demselben Landgericht thätig, fand er späterhin wiederholt kommissarische Verwendung. Bei seiner ausgesprochenen Neigung zum Dienst in der Staatsanwaltschaft wurde er mit der vorläufigen Wahrnehmung der Amtsgeschäfte eines Prokurators in Simmern beauftragt. Seine definitive Ernennung erfolgte am 26. Sept. 1867. Im Sommer nach Trier versetzt, verließ er Trier, um als Prokurator in Koblenz angestellt zu werden. Im Jahre 1875 wurde er zum Oberprokurator am Landgericht in Elberfeld befördert, dem er als erster Staatsanwalt seit 1. Okt. 1879 angehörte. Am 1. Nov. 1886 wurde er auf die erledigte Landgerichtspräsidentenstelle nach Köln berufen. An Auszeichnungen sind ihm der Rote Adlerorden 4. Klasse, der Rote Adlerorden 3. Klasse mit der Schleife und der Kronenorden 2. Klasse verliehen worden. In seiner amtlichen Thätigkeit zeichnete sich der Jubilar durch Geschäftsgewandheit, tüchtige Kenntnisse und streng rechtliche Gesinnung aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Tempelhaus, das Geschäftslokal der hiesigen Handelskammer, hat bekanntlich im Innern einen Umbau erfahren, der unter Leitung des städtischen Hochbauamtes ausgeführt wurde und seit einigen Wochen beendet ist. Der Sitzungssaal und das Commissionszimmer der Handelskammer sind aus der ersten Etage in das Erdgeschoßß verlegt worden, welcher bis dahin mehrere Jahre zur Unterkunft der Vorbildersammlung des Kunstgewerbe-Vereins diente. Die frei gewordenen Räume der ersten Etage sind nach einem Umban der Treppenanlage zur Dienstwohnung des Syndikus der Kammer, hinzugezogen worden. Nach der nunmehr beendeten Ausstattung des Sitzungssaales und der sonstigen Dienstäume machen diese einen durchaus günstigen Eindruck. Nach dem Garten zu liegen die Kanzlei und die Bureaux des Syndikus und der wissenschaftlichen Hülfsarbeiten. Nach der Rheingasse zu liegt das neue Commissionszimmer und der neue Sitzungssaal. Ersteres enthält in seinem Wandschmuck einen Fries mit den Wappen der Kölner Zünfte, sowie die Bilder der ersten Handelskammerpräsidenten und des Reichsbankdirektors Excellenz Koch. An den Wänden ziehen sich gotische Geschränke hin, die als Garderobenhalter dienen und in ihren oberen Teilen zur Aufnahme von Büchern usw. eingerichtet sind. Die Wände des großen Sitzungssaales sind mit gemalten heraldischen Wappengobelins bedeckt. Unter der prächtig erhaltenen und gemalten Balkendecke zieht sich ebenfalls ein Fries hin, welcher die Wappen der alten Kölner Geschlechter enthält. Nach Osten hin ist durch eine Schranke ein kleiner Raum für das Publikum geschaffen; der hier angebrachte Fries zeigt die Patrone der Stadt. Die Kosten des Umbaues waren auf 24,500 M. veranschlagt, wozu die Kammer 4500 M. beizutragen sich verpflichtete. An Miete zahlt die Kammer der Stadt jährlich 8000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: O. H. Husten, Kaplan in Kalk, zum Rektor in Grunewald-Dabringhausen, Pfarre Wermelskirchen, Dekanat Barmen; A. Kessels, Kaplan an St. Lambert in Düsseldorf, zum dritten Kaplan in Kalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 84. Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 85. Vorletztes Gastspiel von Nina Sandow. Zum ersten Male: Die gute Lüge. Ein tragischer Vorgang in einem Akt von Paul Lindemann. Hierauf: Liebelei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>St. Petersburg,.Dez.1900.(Drahtber.) Ein General- stabsbericht vom heutigen Tage besagt: In der östlichen Mandschurei haben die Chinesen wiederholt russische Posten angegriffen, u. a. wurde ein russisches Kommando von 10 Kosaken während einer Nacht von Voxer angegriffen, alle zehn wurden getötet. Chinesische Christen überbrachten die Nachricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
