<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>353912</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Die städtische Feuerwehr wurde am Donnerstag Abend aach dem Krummen Büchel und kurz nachher nach der Hamburgerstraße gerufen, wo Zimmererände entstanden waren. Gestern Mittag wurde die Wehr böwilliger Weise nach der Roonstraße allarmiert. Leider konnte der Thäter nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joseph Heute und Katharina, geb. Ortmanns wohnhaft Perlengraben 73/75, feiern am 27. Oktober ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar war früher Schuhmacher, ist aber jetzt bei seinen 72 Jahren erwerbsundähig. Die Jubelbraut ist 74 Jahre alt. Die alten Leute leben in dürftigen Verhältnissen. Die Nachbarn werden ihr Vestes thun, um denselben eine Freude zu bereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum sind während weniger Tage die Mosaikenentwürfe für die Ausschlückung des Oktogon des Aachener Domes von Professor Hermann Schaper in Hannover ausgestellt, um vom hochw. Herrn Erzbischof sowie von der zuständigen Kommission geprüft zu werden. Auf dieselben bezieht sich der Glückwunsch, den Se. Majestät der Kaiser an den Nchener Karlsverein richtete unter Beifügung lebhaftester Anerkennung für die "großartige, stilgerechte Auffassung, für die Korrektheit der Linienührung und harmonische Gesamtwirkung". Diese damals durch ein im Maßstabe von 1 zu 20 sehr geschickt zusammengestelltes Modell veranschaulichte Totalwir- kung ergiebt sich jetzt auch aus den nach demselben angefertigten vergrößerten Photographieen, welche die im Maßstabe von zu 3 gehaltenen kolorierten Einzelfiguren der oberen Etage des Tambours, um deren musivische Ausführung es sich zunächst handelt, in ihrer Reihenfolge wie in ihren Bei hungen zu den vor 20 Jahren von Bethune besorgten Mosaiken der Kuppel zeigen, der Dartellung der Majestas Domni, also des thronenden Weltheilandes mit den 24 Aeltesten. Die diese Darstellung ergänzenden Standbilder der Diesis d. h. der Bitte), nämlich Maria und Johannes der Täufer, welche von den beiden Erzengeln Michael und Gabriel sowie von den zwölf Aposteln begleitet sind mit den knieenden Donatorenfiguren des Kaisers Karl und des Papstes Leo III. als des Erbauers und des Konsekrators des Mariendomes, sind hier auf Goldgrund dargestellt mit der großen Inschrift, welche sie von der Kuppel trennt, mit den Velarien, welche über ihnen schweben, mit der Vegetation, auf welcher sie stehen und mit dem Muschelornament in den Feusterzwickeln. Die ganze Auffassung und Behandlung der Figuren mit Einschlußß der Färbung der Gewänder entspricht dem großen Stile, der die Mosaiken der fränkischen Periode als der glänzenden Nachalüte der antiken Kunst auf diesem Gebiete kennzeichnet, und auch die Beigaben sind der karolingischen Epoche, als der Ursprungszeit des Domes, angehaßt. Neben dieser archäologischen Korrektheit, welche für sämtliche Apostel weiße Gewänder, nur für den h. Petrus(außer dem Buche) das Schlüsselattribut verlangt, für die übrigen Heiligen farbige Gewänder gestattet, sehlt die monumentale Größe nicht, wie sie sich in der Stellung und im Ausdruck offenbart; alles: Bewegung, Faltenwurf, Blick ist hier vom alten Geiste beherrscht und doch dem modernen Empfinden nahegebracht, weil es auf Grund der sorgeältigsten Studien vor den Mosaiken von Ravenna usw. in der Phantasie seines Schöpfers eigenartige Gestaltung gewonnen hat, dank dem unaufhoörlichen Streben, dem wunderbaren alten Monumente, für welches sie bestimmt sind, aber auch den Auspraüchen der Gegenwart gerecht zu werden. Ganz besondere Schwierigkeit bot die Einförmigkeit der Apostelerscheinungen, aber es ist dem Künstler gelungen, sie durch Stellung, Aktion, Gewandbehandlung usw. glücklich zu überwinden und zugleich in der Einordnung zum Mittelpunkt, dem thronenden Heiland, die Mannigfaltigkeit der Wirkung zu erreichen. Welch mächtiger Eindruck von diesen großartigen Gestalten zu erwarten ist, läßt die in der endgültigen Größe von 3,60 Meter ausgeführte Figur des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Johannes erkennen, obwohl ihr die volle Durcharbeitung noch nicht zu teil geworden ist. So ist denn ein Werk zur Reife gediehen, welches, vor mehr als 10 Jahren aus einer Konkurrenz hervorgegangen, durch untermüdliche Vervollkommnung bis an die Schwelle der Ausführung gelangt ist, so daß nunmehr die Arbeit der Mosaicisten beginnen kann, welche dem ältesten bedeutsamsten kirchlichen Denkmal auf deutschem Boden seine frühere glanzvolle Ausschlückung wieder verschaffen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fuhr ein Mann einen mit Kohlen beladenen Handkarren über die Hohestrße an einem dort stehenden Geschäftswagen vorbei, als plötzlich das Pferd des letzteren anzog. Der Wagen geriet gegen den Handkarren und drückte diesen samt seinem Führer in die große Spiegelscheibe eines Geschäftshauses. Der Leiter des Karrens erlitt durch Glassplitter erhebliche Verletzungen an einer Hand und mußte Hülfe im Bürgerhospital suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einjährig-Freiwilligen-Prüfung. Bei der vorgestern im Regierungsgebaäude stattgehabten Prüfung erhielten von 27 jungen Leuten nur neun das Berechtigungszeugniss zum einjährig-freiwilligen Dienst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mißhandlung. Am Donnerstag Abend wurde in der Elsaßstraße ein Mann von mehreren jungen Burschen im Alter von 17 bis 18 Jahren so mißhandelt, daß er eine erhebliche Kopfwunde davontrug. Auf der Samariterstation in der Elsaßstraße wurde ihm ein Notverband angelegt, worauf man ihn zum Arzt brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, dem in einer Fabrik in Nippes ein ca. 8 Centner schwerer Eisenteil auf den Körper gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 4. Gastspiel von Theodor Bertram. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende nach Sonntag: Ab.-Ist. 40. Der Postillon von Lonkomische Oper in 3 Akten von Adolf Adam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein Polyhymnia veran staltet morgen Abend im Rokokosaale der Philharmonie ein Konzert zum Besten des Jubelfestes im Jahre 1901, unter Mitwirkung von Frau Kaiser in Düsseldorf(Konzertsängerin, Sopran), Herrn Jean Heinrichs von hier(Bariton) und Fräulein Staufer(Harfe) von hier. Die Musik wird von der Been'schen Kapelle ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Windthorstbund Köln. Im Gartensaale des Fränkischen Hofes hielt am Donnerstag Abend der Windthorstbund Köln ein außserordentliche Generalversammlung ab, welche sehr zahlreich besucht, war. Da der Windthorstbund beabsichtigt, in den Vororten von Köln und abgelegenen Stadtteilen Windthorstbunde gründen zu können, sofern es sich als notwendig und zweckmaäßig erweist, mußten die Statuten eine Aenderung erfahren. Eine weitere Aenderung bestand in der Erhöhung des Mitgliedbeitrages für ordentliche Mitglieder und zwar von 2 auf 3 M. jährlich. Letzteres hat sich als dringend notwendig erwiesen, weil den ordentlichen Mitgliedern das Organ für den Windthorstbund regelmäßig vom Vereine aus zugestellt wird wodurch die baren Auslagen für die einzelnen Mitglieder den Mitgliedsbeitrag übestiegen haben. Vom Vorstande ist beschlossen worden, im vierten Vierteljahr ev. auch weiter den außerordentlichen Mitgliedern auch das Organ für den Windthorstbund auf Vereinskosten zu liefern. Die Statuten wurden en bloc angenommen. Der Vorsitzende begeisterte die Anwesenden für die Versammlung, welche der katholische Männerverein in Köln zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit auf den 18. Oktober cr., abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft zu Köln anberaumt hat. Herr Höves aus Essen überbrachte die Grüße des Windthorstbundes Essen, verbreitete sich dann in kurzen Worten noch über die Wichtigkeit des praktisch-socialen Kursus und schloß mit einem Hoch auf das Blühen und Gedeihen der Windthorstbunde Deutschlands. Unter der Leitung des Herrn Breitbach wurde nach Erledigung des ernsten Teiles eine gemütliche Sitzung eröffnet, wobei der Gesangchor und sehr humoristisch angelegte Windthorstbrüder für gute Unterhaltung sorgten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Bayern-Verein in Köln feierte am vergangenen Samstag im Viktoriasaale sein 20. Stiftungsfest. Eine hohe Ehrung wurde dem Verein dadurch zu teil, daß Prinz Ruprecht von Bayern das Protektorat dieses Vereins übernahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums veranstaltet am 19. d. M. seinen ersten Vortrag in der kommenden Wintersaison in der Aula des Gymnasiums an der Kreuzgasse. Herr Professor Dr. Lemke spricht über Atmung und Atmungsorgane mit besonderer Berücksichtigung der wirbellosen Tiere. Der Vortrag wird durch Demonstrationen erläutert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
