<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>353917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Freiherr v. Mirbach, der Oberhofmeister der Kaiserin Auguste Viktoria, ist hier eingetroffen und im Hotel Ernst abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern feierten die Eheleute Josef Moll und Magdalena geb. Birk in Nippes das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 76, die Jubelbraut 71 Jahre alt. Die Häuser der Nachbarschaft waren festlich geschückt. Von dem Herrn Pfarrer wurde dem Jubelpaare bei der kirchlichen Feier die ihm vom Kaiser verliehene goldene Ehejubiläumsmedaille überreicht. Große Freude machten dem Jubelpaare sinnige Geschenke, besonders ein den h. Vater in sehnender Stellung darstellendes Bild, welches der Papst auf Wunsch des Herrn Restaurateurs Jakob Herkrath bei dessen kürzlicher Rompilgerreise für diesen Zweck benediciert. Ein Komitee hatte sich gebildet, um das Fest des beliebten Ehepaares verschönern zu helfen. Am Abend fand im Lokale des Herrn Herkrath eine gemütliche Feier statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Regelung des Verkehrs bei Gelegenheit der Pferderennen am 19., 21. und 22. Oktober erläßt der Herr Polizeiräsident eine Bekanntmachung, in der es heißt: Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatze zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum Rennplatze zu benutzen, wobei für Privat-Equipagen und Fahreäder die Benutzung der Amsterdamerstraße und für das Lohnfuhrwerk(Droschken) die Benutzung der Niehlerstraße empfohlen wird. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagen nicht gestattet. Dieselben haben auf der jeweiligen linken Seite der Straße zu fahren. In der Windühlen- und Scheibenstraße ist den Radfahrern das Ueberholen der Wagen strengstens untersagt. Auf dem Wagenplatz am Rennplatz erfolgt die Aufstellung der Fuhrwerke unter Aussicht von Polizeibeamten. Fuhrwerke, welche während der Dauer der Anfahrt nochmals zurückzufahren beabsichtigen, haben den Weg über die Scheibenstraße und Neußertraße zu nehmen. Für die Dauer der Anfahrt ist die Be nutzung der Biehler- und Amsterdamerstraße zur Rückfahrt nicht gestattet Nach Beendigung der Rennen haben die Privat-Equipagen, Droschken und Fahreäder wieder die Amsterdamer- oder Niehlerstraße zu benutzen. Die Aufstellung der Omnibuswagen für die Hinfahrt erfolgt am Deutschen Ring, Ecke Eigelstein. Die Wagenührer haben bei der Fahrt stets die rechte Seite der Fahrbahn innezuhalten. Das Vorbeifahren(Ueberholen) ist untersagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Die Ausreise der deutschen Truppen nach China, welche für diese Woche in dem Institut Breitestrße 96, 1. Etage, ausgestellt ist, sich anzusehen, sollte niemand versäumen. In den naturgetreuen photographischen Aufnahmen, wie man sie hier sieht, geben diese Darstellungen ein viel lebendigeres Bild von diesen denkwürdigen Ereignissen, als man es durch die farblosen Holzschnitte der illustrierten Zeitungen erhält. Man sieht die Freiwilligen ankommen und Aufstellung nehmen, dann das Anbordgehen der Truppen, die Truppen an Bord und in den Ragen. Ferner die Ab fahrt der Panzerschiffe Wörth, Weißneburg, Brandenburg, Großer Kurfürst, Blücher usw. beruhiger und bei sturmbewegter See. Außeadem sind noch ausgestellt 17 Scenen von den Festlichkeiten bei Enthüllung des Denkmals Kaiser Wilhelm 1. Auf allen diesen Darstellungen fehlt selten der Kaiser, den man bald in Admirals- oder Generalsuniform bald in der der Seebataillon sieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Industrie- und Kunstausstellung in Düsseldorf. Am Montag Nachmittag fand eine Sitzung des Kölner Ortsaus schusses für die Industrie- und Kunstausstellung in Düsseldorf 1902 im Hotel Großer Kurfürst unter dem Vorsitze des Geheimraths J. van der Typen statt, in welcher über den Fortgang der Arbeiten Bericht erstattet und über die bisherigen Anmeldungen Kölner Industrieller und Gewerbetreibender Mitteilung gemacht wurde. Beschlossen wurde, zu weiteren Anmeldungen geeignete Firmen einzuladen und, durch Vermittelung des Kölner Gewerbevereins, dessen Vorsitzender, Herr Berghausen, dem Ausschusse angehört, die Handwerker zu jetzt zugelassenen Kollektivausstellungen anzuregen, deren Kosten sich für den einzelnen erheblich niedriger stellen als die einer eigenen Ausstellung. Es wurde als erstrebenswert bezeichnet, daß namentlich das Kölner Kunsthandwerk, das in weiten Kreisen einen guten Ruf hat. auf der Ausstellung vertreten ware, die für viele einheimische und fremde Besucher als ein Ausdruck der gesamten gewerblichen Leistungsähigkeit von Rheinland-Westsalen betrachtet wer0 Rauhe Witterung hat sich in den letzten Tagen eingestellt. Während das Thermometer in der vorigen Woche in der Mittagszeit bis+ 22 Grad Celsius stieg, zeigte dasselbe vorgestern um dieselbe Zeit nur+ 9 und gestern 10 Grad Celsius und blieb in der Nacht ziemlich nahe dem Nullpunkte. In den Nächten hat es im Freien schon stark gereift."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 6. Vorletztes Gastspiel von Theodor Bertram. Dou Juan. Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 42. Letztes Gastspiel der Kammerängerin Fanny Bertramolden und von Theodor Bertram. Euryanthe. Große romantische Oper in 5 Aufzügen von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 16.0kt.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. .50-4,00, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten.50 3,00. Gänse 5,00-.00 Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte.50-.80, junge 1,00-1,60, Hühner. alte 1,50-1,80, junge 1,80-2,50, Rebühner, alte 1,00, junge.60, Tauben, alte.50, junge..60, Schnepfen.00 das Stück. Krampelsrögel, M, 1,30 der Bund. Essbutter M..20 240, Kochbutter 1,90 2,00 das Kil. Landeier M..75-.00, Kisteneier 1,40-1,50 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,80.60, rote.60-.00, Nieren-.00-9,00, Kochäpfel 12,00-20.00, Essäpfel 20,00-28,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 10-0, 25, Rotkohle O,08-O. 20 das Stück. Weisskohl 8,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10.12, Preiselbeeren.76-0,80 das Kil. Rindfleisch von der Keule 1,43-.54, desgl. vom Bauch 1,18-.28, Kalbfleisch 1,53-1,67, Hammelneisen .50, Rindernierentalg 0,70-.80, Schweinefleisch 1,62-1,75, Speck, geräuchert.47-1,60, gesalzen.42-1,57, Schweineschmalz.42-.53 das All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das silberne Jubiläum des St. Ursula-Kirchenchore nahm einen sehr schönen Verlauf. Der Beginn des feierlichen Hochamtes, in welchem der Chor eine neue Messe in honorum sanctorum omnium von Piel recht schwungvoll zur Ausführung brachte, fand die Weihe der Fahne statt, welche der Chor zur Erinnerung an seinen Ehrentag gestiftet hatte. Die Fahne, ein schönes Stück könischer Kunststickerei der Firma Balth. Neukirchen, enthält auf der Vorderseite in rotem Sammet das Bild der hl. Pfarr- und Stadtpatronin mit Schriftändern und reichen Ornamenten. Auf der Rückseite von weißer Seide erblickt man das heraldische Kölner Wappen und die Widmung. Schaft und die in Eisen kunstvoll getriebene Kreuzblume sind Geschenke zweier Mitglieder, der Herren Hall und Wind. Am Abend fand im großen, dicht besetzten Saale des Fränkischen Hofes eine Festfeier statt, welcher der gesamte Pfarrklerus und der Begründer des Chores, Herr Pfarrer Blum aus Düsseldorf beiwohnten. Letzterer wurde sehr gefeiert, auch die beiden seit Gründung des Chores demselben angehörenden Mitglieder, Herren Küster Breuer und Wind. Herr Pfarrer Tils gab den Gefühlen der Dankbarkeit der Pfarre gegen den Chor und dessen Leiter beredten Ausdruck. Dem jetzigen Leiter, Herrn Kaplan Krebsbach, welcher am Donnerstag als Pfarrverwalter nach Scheven üübersiedeln wird, zollte der Redner für seine eifrige Wirksamkeit in der St. Ursulapfarre dankbare Anerkennung. Herr Krebsbach feierte die Einigkeit und die St. Ursulapfarre, sowie den neuen Leiter des Chores, Herrn Kleinertz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Petition der Bürger Köln-Ehrenfels um Erreich tung einer Volksbadeanstalt, welche auf Beschlußß einer öffentlichen Bügerversammlung an das Stadtverordneten-Kollegium abgesandt wurde, lautet: Die Einwohnerzahl des Stadtbezirks Ehrenfeld hat sich seit dem Jahre 1880 von nicht ganz 15,000 beinahe verdreifacht. Insbesondere hat Zuzug und Zuwachs seit der Eingemeindung ganz gewaltige Steigerung erfahren. Die industriellen Werke haben sich nach Zahl und Gattung enorm vermehrt, so daß sich Ehrenfeld zu einer großen Fabrikstadt entwickelt hat. Viele Tausende Personen werden, in diesen industriellen Werken beschäftigt, und in der Mehrzahl dieser Werke sind die im Betriebe beschäftigten Arbeiter großer Hitze, Staub und Schmutz ausgesetzt. Eine für diese Erwerbsklassen zur Reinlichkeit und allgemeinen Gesundheitspflege durchaus notwendige Badegelegenheit fehlt jedoch gänzlich. Aber nicht nur der Arbeiterstand, sondern alle Stände der Bewohner Ehrenfels vermissen diese Anstalt eben so sehr und sehnen die Errichtung einer solchen baldigst herbei. Die örtlichen Verhältnisse, sowie die allgemeinen wirtschaftlichen und hauptsächlich die Wohnungsverhältnisse Ehrenfels gestatten es noch nicht einmal einem Prozent der Einwohner, eine eigene Badegelegenheit im Hause zu haben. Für die übrigen 99 Prozent ist diese Annehmlichkeit ausgeschlossen. Auch die jüngeren Baujahre konnten wegen der rapiden Steigerung der Bodenpreise bei Aufführung von Neubauten keinen Raum zu einem Badezimmer lassen. Die gegenwärtigen Miethpreise zwingen die Bevölkerung in der Wohnungsbenutzung zur größtmöglichsten räumlichen Einschlänkung, so daß das Baden und Reinigen des Körpers in der eigenen Wohnung Tausenden Familien aus sittlichen Gründen nahezu undöglich ist. Hierzu kommt noch, daß ein grosser Teil der Bevölkerung durch Untervermieten, sogenanntes Kostgängerwesen, eine Erleichterung in der Aufbringung der Mieten sucht. Es ist unvermeidlich, daß in diesen Familien Eltern, Kinder, Erwachsene beiderlei Geschlechts und Kostgänger die notwendige körperliche Reinigung oder das Baden in ein und demselben Raume verrichten müssen; die Hebung des Sittlichkeitsgefühls wird hierdurch gewiß nicht gefördert. Die Badeanstalten Köuns zu benutzen, ist nur einem sehr kleinen Teile der Bevölkerung Ehrenfels möglich, und zwar zunächst wegen der großen Frequenz dieser Anstalten, sodann aber auch hauptsächlich wegen der großen Eutfernung und der hierdurch bedingten Aufwendung an Zeit und Geld. Durch die angeführten thatsächlichen Zustände glauben wir die dringende Notwendigkeit zur baldigsten Errichtung einer Volksbadeanstalt in Ehrenfeld im Interesse der allgemeinen Gesundheitspflege genügend dargelegt zu haben. Wir sind der festen Zuversicht, daß gleich wie für Köln das Bevürfnis zur Errichtung solcher Anstalten anerkannt worden ist, auch die gewiß dringende Notwendigkeit für Errichtung einer Badeanstalt in Ehrenfeld nicht in Abrede gestellt werden wird. In dankbarer Anerkennung und im Vertrauen auf das der Stadt Ehrenfeld in ihrer Entwickelung seither zugewendete Wohlwollen bitten die Unterzeichneten dos Stadtverordneten-Kollegium sehr ergebenst, dem dargelegten dringenden Bedürfnisse durch Errichtung einer Volksbadeanstalt in Ehrenfeld baldöglichst abhelfen zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
