<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>353910</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Geheimen Regierungsrat Schotte zu Bonn, bisher zu Köln, wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am nächsten Dienstag, den 16. d.., feiern die Eheleute Heinrich Joseph Moll und Magdalena geborene Birk, wohnhaft Nippes, Florastraße 13, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam ist 76 Jahre, die Jubelbraut 71 Jahre alt. Ein Komitee aus den Bewohnern der Nachbarschaft hat sich bereits gebildet, welches das seltene Fest wird verschönern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wichtig für Fleischermeister. Der Beauftragte der Fleischereiberufsgenossenschaft, Herr Gewerbe-Inspektor a. D. Deiters, hält sich z. Z. behufs Vornahme von Revisionen der Fleiſcherei-Betriebe in Köln auf. Derselbe ist im Sinne dess 82 u. f. des Reichs-Unfallversicherungsgesetzes vom 6. Juli 1884 als Beauftragter-- für das Revisionsgebiet: Deutsches Reich-- angestellt, und machen wir besonders darauf aufmerksam, daß durch genannten Herrn die Befolgung der durch die Berufsgenossenschaft erlassenen und vom Reichsversicherungsamt genehmigten Unfallverhüjungs-Vorschriften überwacht wird. Diese Vorschriften, sowie weitere ausführliche Mitteilungen sind allen Fleischermeister, die Mitglieder der Berufsgenossenschaft sind, als Drucksachen zugegangen. Von dem Inhalte dieser Unfallverhüjungs-Vorschriften ist eingehend Kenntnis zu nehmen, und sind dieselben nicht nur nach allen Richtungen im eigensten Interesse pünktlich zu befolgen, sondern auch den Arbeitnehmern einzuschärfen und an geeigneter Stelle auszuuängen. In den Betrieben mit Dampf- oder Motorkraft soll ferner eine Anleitung für die erste Hülfeleistung bei Verletzungen ausgehängt sein und in allen Schlächtereien das erforderliche Verbandmaterial vorrätig gehalten werden. Von jedem Besitzer eines versicherungspflichtigen Betriebes ist ein Lohnbuch nach Vorschrift zu führen(dasselbe ist drei Jahre aufzubewahren). Beſtellkarten für das Material zum Verbinden(vom Vertrauensarzt der Genossenschaft zusammengestellt) und für die Lohntücher sind den Mitgliedern ebenfalls zugeschickt worden. Besondere sich als notwendig erweisende Anordnungen technischer Art in den Betrieben werden von Fall zu Fall durch Gewerbe-Inspektor Deiters vorgeschrieben werden. Zuwiderhandlungen der Betriebsunternehmer ziehen die Einsahätzung des Betriebes in eine höhere Gefahrenklassen und, falls der Betrieb schon in der höchsten Klasse ist, Zuschläge bis zur doppelten Höhe der Beiträge nach sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unbestellbare Postsendungen. Bei der hiesigen Ober-Postdirektion lagern wiederum eine ganze Anzahl von den Postanstalten des Bezirks eingesandte unbestellbare Postsendungen, deren Absender bisher nicht haben ermittelt werden können. Es sind Einschreibebriefe, Postanweisungen und Pakete. Die unbekannten Eigentümer werden aufgefordert, sich bei den betreffenden Aufgabepostanstalten zur Rücknahme der Sendungen bzw. Entgegennahme der Geldbeträge zu melden. Erfolgt die Empfangnahme durch die dazu Berechtigten nicht binnen vier Wochen, so werden die in den Sendungen vorgefundenen Geldbeträge und die Beträge der Postanweisungen an die Postunterstützungskasse übewiesen, die sonst verwertbaren Gegenstände aus den Sendungen öffentlich versteigert und die erzielten Beträge ebenfalls der genannten Kasse zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 3. Gastspiel von Theodor Bertram. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod. Einl. 6 1/2 , Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 39. Zum 1. Mal: I loveyou. Lustspiel in einem Aufz. v. Th. Herzl. Hierauf zum 1. Mal: Der Hochzeitstag. Schwank in 4 Aufz. v. W. Wolters und Königsbrunn-Schau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Karl von Hohenzollern kamen gestern mit dem Schnellzuge um 11.20 nachts auf dem Kölner Hauptbahnhofe an und fuhren mit dem-Zuge um 11.27 nach Potsdam weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Praktisch-socialer Kursus des Volksvereins für das katholische Deutschland(Bürgergesellschaft). Auf der Tagesordnung der heutigen Vormittagsversammlung(9 1/2 Uhr) stehen Vorträge über Arbeiterfrage, Volksbildungsbestrebungen und Sociale Aufgaben der Gebildeten, insbesondere des Klerus. Der letzte Vortrag beginnt, wie gewöhnlich, gegen 12 Uhr. Da er wohl weitere Kreise der Bürgerschaft zum Besuch der Versammlung aufregen dürfte, sei nochmals daran erinnert, daß der Eintritt unentgeltlich ist. Heute Nachmittag 3 1/2 Uhr ist Generalversammlung des Verbandes Arbeiterwohl. Der letzte Tag des Kurse, Freitag 12. Oktober, ist ganz der Handwerkerfrage gewidmet. Es sprechen von 9 1/2 Uhr vormittags ab Syndikus Dr. Runenberg aus Düsseldorf über Organisation des Handwerks und ihre praktische Ausgestaltung, Dr. Retzbach aus Freiburg i. B. über Nutzbarmachung des Genossenschaftsgesetze für die Handwerker und Rektor Schweitzer(Köln) über Mitwirkung des Geſellenvereins an der Handwerkerorganisation. Nachmittags 3 1/2 Uhr ist Diskussion über diese Fragen 10.000 Rekruten sind im Laufe des gestrigen Nachmittags in elf Sondernügen von Köln teils mit der Rhein- und teils mit der Eifelbahn nach den Reichslanden befördert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferdemarkt. Der fünfte dieseährige Pferdemarkt wird am 7. und 8. November auf dem städtischen Viehhof abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verband der im kaufmännischen Gewerbe beschäftigten christlichen Arbeiter, Berufsverein der Packer, Lagerarbeiter, Fuhrleute, Faktore usw. Heute(Donnerstag) Abend 9 Uhr findet bei Höhner am Blaubach eine Versammlung des Verbandes statt behufs Besprechung der Arbeitnehmer-Delegiertenwahlen seitens der Ortskrankenkasse für die im stehenden Gewerbe usw. beschäftigten Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Paris,.Okt.1900.(Drastber.) Nach einer Havasmeldung bestätigt sich, daß Li-Hung-Tschang in Peking eingetroffen und Prinz Tuan degradiert worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Paris, 10.9tt.1900.(Drahtber.) Minister Delhasse in Peking angewiesen, sich mit seinen Kolausführung der in der Note des Grafen 1. Oktober enthaltenen Verschläge in Verbindung Provinzial-Obst- und Speisekartoffelmarkt de Rheinischen Bauernvereins wurde vorgestern Morgen im großen Saale des Fränkischen Hofes eröffnet. Ausgestellt sind: Obst, Speiſekartoffeln, Honig, Apfelkraut. Die Preise für Obst stellen sich zwischen--20 M. pro Centner, Kartoffeln auf 2,30--5 M. Für unsere Hausfrauen bietet sich beste Gelegenheit, den Winterbedarf zu decken. Eine schöne Kollektion naturreiner Weine vom Rhein und von der Ahr hat die Centralvertriebsstelle Königswinter ausgestellt. Auch sind die rühmlichst bekannten Obst- und Beerenwein der Obstverwertungsgenossenschaft Lindlar in Hartegasse(Kreis Wippertürth) vertreten. Der Markt bleibt bis Donnerstag den 11.Oktober, abends 6 Uhr, geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Versammlung der rheinischen Bauvereine. Infolge eine von mehreren Bauvereinen geäußerten Wunsches hat der Vorstand des Rheinischen Vereins zur Förderung des Arbeiterwohnungswesens beschlossen, neben der alleährlichen Hauptversammlung dieses Vereins eine Versammlung der gemeinützigen Bauvereine in der Rheinprov vinz abzuhalten. Auf dieser Versammlung sollen solche Gegenstände verhandelt werden, welche die besonderen Interessen der Bauvereine, ihre Geschäftsührung, Geldbeschaffung, bautechnisches Fragen usw. berühren. Die erste derartige Versammlung findet am 17. und 18. d. M. zu Köln im Gürzenich statt; die Verhandlungen beginnen je morgens 9 1/2 Uhr. Auf der Tagesordnung steht u. a. die Unterstützung der gemeinützigen Bauvereine durch die Kommunalbehörden, Beteiligung der Arbeitgeber an den Bauvereinen, Erörterung bautechnisches Fragen, die Organisation der Beitragseinziehung bei den Baugenossenschaften, Bedeutung der gesetzlichen Revision der Baugenossenschaften. Im Versammlungslokal wird gleichzeitig eine Sammlung von Bauplaänen ausgestellt werden, welche Hr. Geh. Baurat Stübben auf der Tagung des Deutschen Vereins für öffentliche Gesundheitspflege in Trier zur Schau gestellt hatte. Ferner sollen die Häuser von Kölner gemeinützigen Bauvereinen besichtigt werden. Auch solchen Freunden der Sache, welche dem eingangs genannten Vereine nicht angehören, ist die Beteiligung an der Versammlung gestattet. Anmeldungen sind an das Vereinsbureau nach Düsseldorf, Adersstraße 1, zu richten. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
