<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>353915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kneifel, Weyerstraße 48, Kartoffel-Großhandle. Ferns. 2073.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aachen, OberBürgermeisteramt, drei Sekretariats-Assistenten, je 1600 M. jährlich, steigt bis 2300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bensberg, Königl. Kommando des Kadettenhauses, Aufärker, 700 M. jährlich, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bonn, Königl. Universität(klinische Verwaltung), Nachtwächter, 612 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein), Polizei-Verwaltung, mehrere Schutzleute, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Schutzmann für den Nachtdienst, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Saarbrücken, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60--90 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stolberg, Bürgermeisteramt, Wege- und Bau-Aufseher, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz. Landbriefträger, 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn Direktion Köln, zwei Stations-Nachtwächter, je 700., steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gefunden wurden im Flur einer Schule eine Brosche, am 13. August in der Vogelsangerstraße ein goldener Ring, am 4. September in der Hohestrße ein Gelöstück, am Andreaskloster eine Uhr, am 2. v. M. in der Komödienstmaße eine Damenuhr, am 3. v. M. in einer Droschke ein Fernstecher mit Etui, am 4. v. M. in Gelaten eine Granatbroſche, am 11. v. M. in der Luxemburgerstraße eine silberne Damenuhr, am 14. v. M. in der Rheinaustrße ein Gelöstück, am 16. v. M. am Dom ein goldenes Medaillon mit Photographien, am 17. v. M. Hansaring ein seidener Regenschirm, am 19. v. M. in der Mariengartengasse eine englische Banknote, am 20. v. M. in Bayenthal ein Trauring, am 18. v. M. in Lindenthal ein Portemonnaie mit 4., am 26. v. M. auf der Hohestrße 2 Gelöstücke, am 26. v. M. in einer Droschke ein seidener Regenschirm, am 25. v. M. in der Heinrichstraße eine Blechdosen mit Geld, am 29. v. M. in einer Droschke ein seidener Damenschirm, am 7. v. M. am Hansaring eine Damenuhr mit Kette, am 25. v. M. auf der Metzerstraße ein Gelöstück, am 28. v. M. am Andreaskloster ein Damenschirm, am 1. d. M. im Lichhof eine goldene Brosche, am 1. d. M. auf dem Holzmarkt eine silberne Herrenuhr, am 1. d. M. in Lindenthal eine Halskette, am 3. d. M. nachts am Brüsteler platz ein Schirm, am 3. d. M. in der Ehrenstrße ein Regenschirm, am 3. d. M. in Lindenthal ein Portemonnaie mit Inhalt, am 11. d. M. in einer Droschke ein Damenschirm. Die Eigentümer können sich im Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Personalien. Regierungsbaumeister Metteäna von hier ist zum Regierungsbaumeister in Wehlau ernannt. Feuer. Am Samstag Abend brach in einem Stalle an der Luxemburgerstraße Feuer aus. Die Feuerwehr löschte den Brand, bevor er größeren Schaden hatte anrichten können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vu. 41. Kabale und Liebe. Bürgerliches Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dienstag: Aufgeh. Ab. 5. Gastspiel der Kammerängerin Fanny Bertram-Olden und Gastspiel von Theod. Bertram. Euryanthe. Große romantische Oper in 5 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Jassy, 15.2tt.1900, 10.20 vm.(Eig. Drahtber.) Die deutschen Jerusalem-Pilger traten heute bei schönem Wetter die Rükreise nach Genua an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
