<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>353950</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Die nicht winterharten Blüten- und Blattpflanzen, welche den Sommer über den Park in allen seinen Teilen schmückten, sind wieder in ihre gewohnten Winterquartiere gebracht worden. Der Blütenflor des Parterres ist dahingewelkt, jedoch bieten nun die gegen die Ungunst der Jahreszeit schützenden Gewächsäuser dem Blumenfreunde reichlichen Ersatz. Besonders anziehend wirkt die im Viktoriahause untergebrachte Ausstellung blühender Chrysanthemum. In der warmen Abteilung des Orchideenhause finden wir tropische Crotonsträucher mit buntschillernden, verschieden geformten Blättern terrassentörmig aufgestellt; die kalte Abteilung enthält viele farbendrächtige und duftende Orchideen, unter denen der haltbare Frauenschuh(Cypripedium) besonders schöne Kulturpflanzen zeigt. Auch das Blüenhaus erfreut sich durch seine reiche Ausstattung mit blühenden Pflanzen aller Art eifrigen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Mittwoch Abend im Alten Präpsidium eine Generalversammlung unter dem Vorsitze des Herrn Schlegel ab. Nach Wahl der Kassenrevisoren sprach der Vorsitzende über gemeinützige Bauvereine und die städtischen Verwaltungen. In verschiedenen Körperschaften und Vereinen sei diese Frage in letzter Zeit besprochen worden, und dabei habe man sich auch mit den Hausbesitzervereinen beschäftigt. Der Redner beschäftigte sich zunächst mit den Verschlägen des Oberbürgermeisters Adickes von Fraukfurt. Den gemeinützigen Baugenossenschaften werde es nie gelingen, den Wohnungsmangel zu beseitigen. Herr Landesrath Brandts h. auf der Versammlung der gemeinützigen Bauvereine gefordet###, Rechnung wurden als Arbeitgeber gewählt die Herren Rauhe und Jesse, als Arbeitnehmer die Herren Dux und Lieb. In den Vorriano wurden wiedergebählt Herr Zons und negewählt Herr Victus. Nach dem vom Kasenrendauten, Herrn Hubrich, erstatten Bericht über die Krankenkasse hat man nicht vermocht, in diesem Jahre etwas zum Reservefonds zurückzulegen. Die Apothekerbewegung fordere große Opfer. Nicht allein, daß man den 10prozentigen Rabatt einbüße, auch verursache sie eine monatliche Ausgabe von 40 bis 50 Mügg) man in diesem Jahre eine Mehrausgabe von insgesamt 5000 M. zu verzeichnen. Es sei jedoch notwendig, den Kampf gegen den Apothek ring durchusechten, umsomehr, als es keinem zwene unterliege, daß die Krankenkassen den Sieg davontragen würden. Der allgemeine Gesundheitszustand lasse zu wünschen übrig. Iu: Peru, Mmige ge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verband Arbeiterschutz. In der am nächsten Freitag Abend um 1/2 9 Uhr im kath. Gesellenhause stattfindenden Versammlung des Verbandes Arbeiterschutz wird Herr Busenbender in seinem Vortrage über den socialen Unterrichtskurſus fortfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>behaupt safter für die inlungen des bestrebungen lie der bisherigen iter, welche di en. Die von d Besteuerung nach dem gemeinen besitzer. Der Redner beschäftigte sich Vereins für öffentliche Gesundheitssen auf den Ruin der Grundbesitzer Weise weiter gearbeitet werde, dann e geschenkten Straßenbaukosten usw. en Grundbesitzervereinen aufgestellten einzig richtigen. Die Ursachen der lugen nicht allein in den durch die Ring- und Syndikatsbildungen hervorgerufenen Preissteigerungen, sondern in der Gesetzgebung der letzten Jahrzehnte. Man habe vergessen, den Hausbesitzern gegenüber gerecht zu denken. Heute verlange man nun von den Hausbesitzern auch noch, nachdem man jahrelang Lasten auf Lasten auf dieselben geladen, daß die Wohnungen billiger werden sollten. Von einer Wertsteigerung der Häuser könne in Köln nur an den Durchgangsstraßen gesprochen werden. Es sei Zeit, daß mit der weiteren Belastung der Hausbesitzer Halt gemacht werde. Es müsse für Erreich terung der baupolizeilichen Vorschriften und Beseitigung der Vorschriften des Bürgerlichen Gesetzbuches, welche den Eingang der Miete behindern, gesorgt werden. Durch Schaffung ausreichender Verkehrsmittel konn der Wolmungsnot wirksam begegnet werden. Herr Emanuel vermißt eine Enquete, ob wirklich eine Wohnungsnot bestehe, und befüwortet, an die Stadt das Ersuchen zu richten, objektiv unter Hinzuziehung von Mitgliedern des Haus- und Grundbesitzervereins eine solche Enquete zu veranstalten. Herr Dr. vom Grafen bestreitet das Vorhandensein einer Wohnungsnot. Der Vorsitzende teilte mit, es seien verschiedene aufragen an ihn gelangt, ob es nicht angängig sei, die Frage der von Deutz, die Eisenbahnfrage und die Schaffung einer".ezzen Rheinbücke zur Erörterung zu bringen. Der Vorstand werde vielleicht im Januar n. J. diese Fragen vor der Oeffentlichkeit behandeln. Herr Dr. vom Grafen berichtete sodann über die Verbandstage. Die Rechtsanwälte vom Grafen und Mannheimer besprachen dann noch einige Fragen betreffend Kauf und Miete. 15--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Krankenkasse der Wirte-Innung Köln hielt am Mittwoch Nachmittag eine Generalversammlung ab, die Herr Josef *. Das Monopolhotel ist gestern dem Betriebe übergeben worden.  Das au bevorzugter Stelle, Ecke Wallrafsplatz und Rechtschule, gelegene stattliche Gebände bedeckt eine etwa 1100 Quadratmeter große Fläche, welche von der Firma Leinen&amp;amp; Paffendorf erworben worden ist. Das von Herrn A. Leinen nach eigenem Entwurf erbaute Haus zieht durch seine reiche Facade im Barockstil die Aufmerksamkeit auf sich. Alle auf dem Gebiete des Hotelwesens gesammelten Erfahrungen wurden nutzbar gemacht, um in Verbindung mit den Errungenschaften der Technik und Kunst ein Haus zu schaffen, welches selbst weitgehenden Ansprüchen genügt. In einem der Doppelkeller befinden sich zwei Dynamomaschinen von je 60 Pferdekraäften sowie die übrigen umfangreichen Maschinenanlagen, welche die Zimmer mir Licht und Wärme versehen. Einen breiten Raum nimmt im oberen Keller die Küche ein, deren zweckmaäßige Einrichtung die Maschinenfabrik Kalkbrenner in Wiesbaden geliefert hat. Im Erdgeschoßß befindet sich ein vom Hotel getrenntes Cafe, welches in Form eines Rechteckes etwa 400 Personen Raum bietet. Die Parterrezimmer des Hotels sind teilweise zu einem Weinrestaurant eingerichtet, zu welchem ein vornehm gehaltenes Vestisül führt, entworfen von Hru. Ludw. Paffendorf. Mit der inneren Ausstattung des Cafes und der kleineren Sälchen wurde die Firma I. C. Paff in Berlin beauftragt, welche sich ihrer Aufgabe in bester Weise entledigt hat. Die gedeihen die Kleinen, wenn sie Kathreiner's mit Milch gekocht bekommen. Das ist hundertfach erprobt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
