<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>353960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter find im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Brohl(Rhein), Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Stationsassistent, 1000 M. jährlich, steigt bis 1700 M. Brohl(Rhein), Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Bureauassistent, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Brohl(Rhein), Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Weichensteller, 800 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Brohl(Rhein), Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, zwei Zugührer, je 1000 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Brohl(Rhein), Brohlthaleisenbahngesellschaft Köln, drei Bremser, je 750 M. jährlich, steigt bis 1100 M. Burgbrohl. Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Stations- aufseher, 1100 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Burgbrohl, Brohtthaleisenbahngesellschaft Köln, Weichensteller, 800 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Burgbrohl, Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Bahntärter, 750 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Mülheim(Rhein), Polizei-Verwaltung, Polizeiwachtmeister, 1600 M. jährlich, steigt bis 2200 M. Niederrissen, Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Bahntärter, 750 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Niederrissen, Brohlthal-Eisenbahngesellschaft, altestellenaufseher, 1100 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Polizeikommissar, 1600 M. jährlich, steigt bis 27000 M. Schleiden(Eifel), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 500 M. jährlich. Weibern, Brohlthal-Eisenbahngesellschaft Köln, Bahntärter, 750 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Zülich, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, Gefangenenärter, Vollziehungsbeamte, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 76. Faust und Margarethe. Oper in 5 Akten von Gounod</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Montag: Ab.- Ist. 77. Gastspiel von Nina Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin. Pariser Sitten. Schauspiel in 5 Aufzügen von A. Dumas Sohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Nora (Nina Sandow als Gast). Mittwoch: Fidelio. Donnerstag: Die Zauberfloöte. Freitag: Häusel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann Schweder im Inf.-Reg. 16 wurde zum überzähligen Major befördert; Hauptmann Puder, bisher Comp.-Chef in der Schutztruppe für Deutschostafrika, zum Comp.-Chef im Jnf-Reg. 16 ernannt; Major v. Plus G gr he auftragt mit der Führung des Kürasier Reg. 8. zum Oberstlieut. befördert; Oberlieut. v. Grunelius vom Kürasier-Reg. 8, unter Beförderung zum Rittmeister als Eskadronschef in das Ulanen-Reg. 11 versetzt: Clemens, Major und Abteilung-Kommandeur im Feldartillerie-Reg. 59, mit Pension der Abschied bewilligt; Hauptmann Eberlein vom Stabe des Feldartillerie-Reg. 66 unter Beförderung zum Major, vorl. ohne Patent, als Abteil.-Kommandeur in das Feldartillerie-Reg. 59 versetzt; maior Jetter vom Stabe des Fußartillerie-Reg. 7 als Batoill.-Kommandeur in das Fußartill.-Reg. 5 versetzt; Major Krüger vom Fußartill.-Reg. 4 unter Enthebung vom Stab der 1. Fußartill.-Insp. zum Stabe des Fußartill.-Reg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 29. d. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Errichtung einer Vorschule, zunächst mit den beiden untersten Klassen, Ostern 1901, an der Realschule; Asphaltirung des Habsburgerringes und Beseitigung der Mittelaile daselbst; Ordnung für die Verabfolgung von Straßenbarn-Fahrkarten an die Beamten und Angestellten der Stadt; Antrag des Haus- und Grundbesitzer Vereins Nippes betr. Uebernahme der Deichsteuer auf die Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Explosion. Gestern Abend explodierte in einer an der Severinstrße gelegenen Wohnung eine Petroleumlampe. Eine Frau erlitt hierbei nicht unerhebliche Brandwunden und mußte dem Hospital ule) Taschendiebstahl. In einem Aukionslokal an der Schildergasse wurde am Freitag Abend einer jungen Dame ein Portemonnaie * Brandungück. Von den bei dem Englück in der Humboldt  Kolonie verletzten Mädchen von neun und 16 Jahren ist das jungere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. In einer Schlosserei zu Köln-Merheim geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und verletzte sich derartig, daß er dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet heute Abend 7 Uhr ein Konzert im großen Gürzenichsaale zu Gunsten der Kinderworte vom südlichen und nördlichen Stadtteile. Als Solisten sind gewonnen Fraulein Frida Welser, Operisängerin vom hiesigen Stadttheater, Fräulein Therese Pott, Pianistin, und Fräulein Minna Busius(Violine) von hier. Der vorzügliche Verein wird zweifellos auf ein volles Haus 2 Gewerbeverein für Köln und Umgegend. Im Englischen Saale der Philharmonie wird am Mittwoch Abend Hr. Direktor Spatz einen Vortrag über die Pariser Weltausstellung halten. Der Vortrag verspricht dadurch besonders interessant zu werden, daß er durch vor zügliche Lichtbilder(persönliche Aufnahme des Hru. Gödes i. F. Fischt)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Aloysianische Bündnis St. Gerson ladet seine Freunde und Gönner zum Familienfest im Bürgerkräu(Friesenstrße) am Montag den 26. November, abends 8 Uhr, ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Radrennverein. In der am Donnerstag, den 22. stattgehabten außerordentlichen Hauptversammlung des Kölner Radreunvereins wurde die Auflösung desselben gemä 15 des Statuts mit allen anwesenden Stimmen(143) beschlossen. Zu Ligt datiren wurden die Herren W. Schaaf und Rich. Bruch ernan. Mit diesem Beschlusse wurde einem Antrage des Vorstandes stattgegeben, der in dessen Begründung etwa folgendes ausführte: D Verhältnisse im Radrennsport gestalten sich von Ihr zu Jahr schwieriger; der frühere ideale Sport ist heute nur mehr ein Geschaft. Einige näher bezeichnete Fälle lassen den Verkehr mit den fahrern keineswegs als einen angenehmen erscheinen. Diese steiger ihre Ansprüche in ganz enormer Weise Außeadem bereiteten Terminverlegungen und in letzter Stunde erfolgte Programmänderungen größerer Bahnen wiederholt Schwierigkeiten. Dazu kommt das de freit des vergangenen Jahres in Höhe von M. 3257. Es wurdeu in vergangenen Jahre insgesamt M. 12,476 an Bar, Preisen, Reisevergütungen(einschl. 814.50 für Ehrenpreiſe) an die Rennfahrer gezahlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
