<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>353956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 20.Nov.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hase.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bäckerei-Verordnung. Für den Polizeibezirk der Stadt Köln ist vom Polizeiräsidenten gestattet worden, daß in diesem Jahre außer den durch Bekanntmachung vom 3. Januar cr. bestimmten Tagen noch an weiteren vier Tagen, und zwar am 24. November, 20., 21. und 29. Dezember d. J. in den Bäckereien und Konditoreien, in denen neben den Konditorwaren auch Bäckerwaren hergestellt werden, Ueberarbeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>204. Königl. Preuß. Klassen-Lotterie. Die Erneuerungslose zur ersten Klasse müssen bis zum 26. November, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt. Die Ziehung findet am., 9. und 10. Jannar statt.e 8 S Taschendiebstahl. Gestern Morgen wurde auf dem Heumarkte einem Mädchen das Portemonnaie mit über 20 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital sand ein Fuhrmann des städtischen Fuhrparkes Aufnahme, welcher von seinem Wagen überfahren worden war und anscheinend erhebliche innere Verletzungen erlitten hatte. Gestern Mittag wurde in der Nähe des Gereonsbahnhofes ein Mann von einem Wagen überfahren und an einem Fuße so schwer verletzt, daß er zum Krankenhause gebracht werden mußte. &amp;a Gewerbeausstellung in Düffeldorf. In einer am Montag Nachmittag abgehaltenen Sitzung des hiesigen Ortsausschusses für die Industrie- und Gewerbeausstellung Düsseldorf 1002 wurde einmmmig beschlossen, eine Anfrage des Arbeitsausscnes in Dusseldorf, ob die jüngst von hier aus angeregte Sammelausstellung des Kolner Handwerks unter der Führung und Leitung des Kölner Gewerbevereins erfolgen solle, in Gemäßheit des einschlägigen Beschlusses der Sitzung vom 75. Oktober bejahend zu beantworten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute(Buß- und Bettag): Ab.-Ist. 72. Konzert unter Mitwirkung von Ernst Hofzimmer(Pianist) aus Köln, G. Forst, O. Metzger, H. Offenburg, J. Rottmann, R. Breitenfeld. Prof. A. Kessel, W. Mühldorfer, P. de Meyer, A. Neuweegmann. 0* Bauer, Stadtverordneter, Landgrafenstraße 76--78; Dr. med. Bayer, Jahnstraße 28; Bellinger, stellv. Bezirksvorsteher, Deutscher Ring 40; 'Avis, Rentner, Langgasse 17--19; Dünner, Stadtverordneter, Siebachstraße 4; Franzke, Eisenbahn-Werkmeister a.., Neltenstraße 17; Dr. med. Gecke, Klapperhof 24; Grauen, stellv. Bezirksvorsteher, Eigelstein 73; Hammerschmidt, Königl. Polizeikommissar, Brühlerstraße 7; Bergig, Stadtverordneter, Venloerstraße 235; Dr. med. Klein, Zeughausstrße 10; Geh. Sanitätsrat Dr. Lent, Stadtverordneter, Cäcilienstraße 41; Lohmann, Major a.., Hansaring 3; Rick, Rentner, Karolingerring 15; Schaurte, Stadtverordneter, Freiheitstraße 45; Stein zr., Mit glied des Stadtausschusses. Hohenstaufenring 70; Steinmann, General-Agent. Sachsenring 29; Zimmermann, Direktor des Statistischen Amtes. Apostelnstrße 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, erste Etage. Neu ausgestellt für diese Woche ist ein zwölfter Cyklus von Rom, der ewigen Stadt. Er beginnt mit dem Panorama von Rom, von Montorio aus gesehen; dann folgen Ansichten des Quirinals, der Peterskirche und des Vatikan. Die weiteren Gruppen sind der Stadt selbst entnommen; es sind Plätze, Straßen usw. Die letzte Gruppe ist der Kirche und Kloster St. Johann im Lateran gewidmet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zitherkonzert. Am heutigen Buß- und Bettag, den 21. November, giebt Herr Kammervirtuos Haus Gruber, wie schon seit 13 Jahren, sein alleährlich einmal sialtfindendes großes Zitherkonzert im Viktoriasaal. Wir wollen nicht verfehlen, an dieser Stelle im Interesse des gute Musik im allgemeinen und das schöne Zitherspiel im besonderen liebenden Publikums darauf aufmerksam zu machen. Denn, was in diesen Konzerten stets geboten wurde, ist Hervorragendes und Genußreiches. Herr Gruber ist einer der bedeutendsten Virtuosen und Komponisten für die Zither. Auf seinem Instrument ist er ein seltener Künstler, er beherrscht dasselbe mit vollendeter Meisterschaft, mit wirklicher Virtuosiät, die nicht nur Beifall, sondern Bewunderung verdient. Das dem dieseährigen Konzerte zu Grunde liegende Programm weist vielversprechende Nummern auf. Unternutzt wird Herr Gruber durch seine Frau, die als gediegene Partnerin bekannt ist, durch die besten hiesigen und benachbarten Zitherkreise bei Aufführung großer Gesamtchöre, sowie durch andere gediegene Kräfte in Gesang und Instrumentalmusik.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen wurde Montag Nachmittag in der Roonstraße von einem Rollwagen Seide im Werte von etwa 400 M. Der Dieb benutzte die Gelegenheit, als der Fuhrmann eine andere Frachtsendung ablieferte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ansicht gebracht, worauf besonders aufnübertroffene Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
