<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>356558</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der nächsten Woche findet eine Sitzung der StadtverordnetenVersammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hauptmarkthalle. In der vom Herrn Bauinspektor Schilling in der jüngsten Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung über den Bau der Hauptmarkthalle erstatteten Bericht(vergl. Nr. 335 des Kölner Lokal-Anz) ist zu lesen, daß die nach dem Rhein liegende Abteilung der Halle für den Großhandel bestimmt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Ein Knecht wurde in der vergangenen Nacht von einem Pferde mit solcher Wucht geschlagen, daß er schwerverletzte ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause an der Siegburgerstrße in stürzte vorgestern Abend ein Knabe die Treppe hinunter und verletzte sich derartig, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 89. Der Barbier von Sevill a. Kom. Oper in 2 Akten von G. Rossini. Anf. 7, End2 Uhr. Sonntag: Ab.-Ist. 90. Anf. 6 1/2 Uhr: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl von Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schwurgericht. Bei verschlossenen Thüren wurde gestern verhandelt gegen den vorbestraften Heizer und Maschinisten Theodor Esch von hier. Derselbe wurde wegen Verbrechens gegen diesss 173 und 177 des Strafgesetzbuches zu sieben Jahren und zwei Monaten Zuchthaus und zehn Jahren Ehrverlust verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bergheim(Erft),.Dez.1900. Der Sturm hat in der Nacht von Mittwoch zum Donnerstag hier und in der Umgegend starken Schaden an Dächern und in Obstaärten angerichtet. In dem benachbarten Brauweiler stürzte die neuerbaute Schule, welche mit dem neuen Schuljahre bezogen werden sollte, vollständig ern. Verletzungen von Personen sind nicht bekannt geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des Herrn Prof. Dr. Hermann Wiedel zum Direktor des Progymnasiums in Köln-Ehrenfeld wurde bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Von den vier oder fünf Cyklen, in denen die Wunder der Pariser Weltausstellung im Laufe des Winters vorgefuührt werden sollen, ist gegenwärtig, jedoch nur bis Sonntag Abend, der dritte ausgestellt. Derselbe ist durchaus verschieden von den beiden bereits gezeigten. Wer ein umfassendes Bild von den Sehenswuürdigkeiten der Jahrhundertausstellung gewinnen will, moge keine dieser hochinteressanten und technisch vorzüglich gelungenen Serien versäumen, zumal da eine Wiederholung derselben nicht beabsichtigt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200., steigt bis 1600 M. Berg.-Gladbach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 900., steigt bis 1200 M. Hackenbroch, Bügermeisteramt Dormagen, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 600., steigt bis 800 M. Köln, Königl. Staatsanwaltschaft des Landgerichts, zwei Kanzleigehülfen, ungefähr je 80--100 M. monatlich. Kreuznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200., steigt bis 1600 M. Ottweiler (Bezirk Trier), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. jährlich. Siegburg, Königl. Garnison-Bauinspektion, Baubote, 2,50 bis 3 M. pro Tag. Weiler, Bürgermeisterei Mayen-Land, Bürgermeisterei Mayen, Gemeindeörster, 1050., steigt bis 1650 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Männerchor Concordia veranstaltet im Samstag den 8. Dezember(Fest Mariä Empfängnis) im großen Solle der Philharmonie sein 24. Stiftungsfest. Das soeben in bester Weise verlaufene Herbstkonzert giebt allen Freunden und Gönnern des Vereins die Gewähr dafür, daß sie auf genußreiche Stunden rechnen können. N den dem gesanglichen Teil des Programms wird auch der Humor in mehreren Nummern zur Geltung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gewerbegerichtswahlen. Zu unserem Bericht über die am Dienstag im Krystallpalast abgehaltene Versammlung der christlichen Gewerkvereine erhalten wir von Herrn Dr. Erdmann folgende Zuschrift:"Ihr Bericht über die Versammlung der christlichen Gewerkschaften im Krystallpalast(Lokal-Anzeiger Nr. 334 vom 6. Dezember) enthält Unrichtigkeiten, die ich mir, soweit meine Person dabei in Betracht kommt, richtig zu stellen gestatte. Herr Winterscheidt beschäftigte sich mit einer Notiz der Rheinischen Zeitung über ein Urteil des Düsseldorfer Gewerbegerichtes, ferner stellte er an einen etwa anwesenden Vertreter der Rheinischen Zeitung die Frage, weshalb das socialdemokratische Organ seine Freunde aufgefordert habe, die gegenwärtige Versammlung der christlichen Gewerkschaften nicht zu besuchen. Lediglich auf diese direkte Anfrage hin habe ich das Wort ergriffen zu einer Erklärung, worin ich kundgab, daß ich mich an der Diskussion nicht beteiligen, sondern nur die Frage des Herrn Winterscheidt wegen der Aufforderung der Rheinischen Zeitung betreffend den Nichtbesuch der gegenwärtigen Versammlieng beantworten wolle. Auf eine Bemerkung des Herrn Döring über das Verhältnis der Rheinischen Zeitung zu den Gewerkschaften habe ich erklärt, daß selbstverständlich das Organ der Socialdemokratie den Gewerkschaften nahe stehe, indem es deren Sache nach Kräften vertrete und für Bekanntmachungen usw. den Gewerkschaften immer offen stehe."(Durch diese Zuschrift werden unserem Berichte"Unrichtigkeiten" nicht nachgewiesen; sie ist lediglich eine Ergänzung desselben. Die Red.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Bahn Köln-Dormagen betressend halben Interessenten an das Stadtverordnetenkollegium sich gewandt, und gegen die angeblich beabsichtigte Leitung dieser Bahn über die Amsterdamerstraße Stellung zu nehmen. U. a. wird darauf hingeroiesen, daß an der Niehlerstraße 15 Fabriken mit 3000 Arbeitern liegen; daß dieselb: mit 150 Wohntänsern bebaut ist, während auf der Amsterdamerstraße außer der Artilleriekaserne nur sechs Häuser stehen. Die Bewohner von Niehl seien durch den Umstand, daß in Nippes das Standesamt und alle amtlichen Bureaux sich befinden, auf degi Verkehr mit Nippes angewiesen. Es wird ferner auf die sociale Bedeutung der Bahnlinie Köln-Dormagen hingewiesen, insoweit durch dieselbe den Arbeitern die Möglichkeit geboten werden solle, auf dem Lande gesunde und billige Wohnungen zu beziehen und zwischen ihrem Wohnsitz und ihrer Arbeitsstelle leicht und billig verkehren zu können. Zum Schluß wird darauf hingewiesen, daß die Leitung der Bahn über die Niehlexstraße auch aus Gründen der Rentabilität sieh empfehle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Bescherungsfrage. Mit Rücksicht auf die mehrfachen Auregungen bezüglich richtiger Verteilung von Weihnachtsgaben an arme Familien und Kinder hat der Vorstanko des Cigarrenabschnittsammelvereins es unternommen, zur möglächsten Beseitigung der im Laufe der Jahre hervorgetretenen Mißstände die Vorstände von Ver einen, Instituten usw., welche Bescherungen veranstalten, zu einer Besprechung auf Montag, den 10. Dezember abends 8 1/2 Uhr in das alte Präpsidium einzuladen. Im Interesse der guten Sache wäre eine zahlreiche Teilnahme erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
