<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>356594</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 13. d. M. feiert Herr Wilh. Offergeld bei bei der Firma Gebr. Braubach sein 25jähriges Dienstjubiläum. Freunde und Bekannte werden es sich nicht nehmen lassen, ihn an diesem Tage</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schulfeier. In sämtlichen städtischen Schulen findet 18. Januar eine Feier zum Gedenten an die vor zweihundert Ja erfolgte Erhebung Preußens zum Königreich statt. Der Unterricht aus. Am 26. Januar ist im Unterricht durch eine Ansprache Kaisers Geburtstag hinzuweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Brandungück in der Follerstrße. Nach den bisherigen Veröffentlichungen hatte es den Anschein, daß die eine Wohnung der zweiten Klage des abgebrannten Hauses nur von der mit ihrem Kinde ums Leben gekommenen Frau Schlemmer bewohnt gewesen und somit in dieser Familie keine Hinterbliebenen unterstützungsbedürftig geworden seien. Dies trifft jedoch nicht zu, sondern der ahnungslos von der Arbeit nach Hause kommende Ehemann der Frau Schlemmer hat emilie, sondern auch sein ganzes Hab und Gut bei der Katastrophe eingebüßt und nur das gerettet, was er gerade bei sich trug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beerdigung. Auf dem Friedhofe zu Gelaten wurden gestern Morgen die Opfer der Brandkataſtrophe in der Follerstrße: Frau und e und Kind Schlemmer, sowie Frau Priester zur letzten Ruhe bestattet. Tief ergreifende Ansprachen an die Leidtragenden hielten Herr Pfarrer Rosellen von St. Lyskirchen, sowie der evangelische Pfarrer Herr Hötzel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Freiheitstraße in Deutz wurde am Mittwoch Nachmittag ein Mann von einem Wagen überfahren. Derselbe erlitt einen Beinbruch und wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beim Schlittschuhlaufen auf der Eisbahn im Volksgarten lam am Mittwoch Nachmittag ein kleiner Junge zu Fall und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Armbruch. Der Verletzte mußte dem Hospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
