<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>356573</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 102. Die Mission Schauspiel in 3 Aufzügen von Felix Philippi. Anf. 7 Uhr, Ende geg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps die nachfolgenden Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Gefängnis, Hülfs-Aufseher, 2,95 M. tägliche Diäten, Aufrücken in eine etatsäßige Aufseherstelle nicht ausgeschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Euskirchen, Stadtverwaltung, Feldhüter, 540 M. Gehalt jährlich, steigend bis 840., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Koblenz, Königl. Proviantamt, Bureaudiener, 900 M. Gehalt jährlich und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß oder Dienstwohnung, Gehalt steigt bis 1200., Bewerben#en an die Königl. Intendantur des 8. Armee-Corps zu Koblenz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Viel Konigl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt jährlich und 180 M. Mietsentschädigung, event, auch eine widerrufliche Stellenzulage bis zur Höhe von 200., Gehalt steigend bis 1500., neben der Mietsenschädigung, Gesuche an die Direktion des Königl. Gefängnisses zu Trier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wippertürth, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M. Gehalt jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Schaffner, 900 M. Gehalt jährlich und der bestimmungsäßige Wohnungsgeldzuschuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, steigend bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Explosion. Am Donnerstag Abend explodierte in einer Wohnung auf der Severinstrße eine Petroleumlampe. Ein junges Mädchen erlitt nicht unerhebliche Brandwunden im Gesichte und an einer Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Für die Kinderworte des nördlichen Stadtteils wird die dieseährige Weihnachtsbeſcherung am Samstag, den 22. Dezember, abends 5 1/2 Uhr, in dem von dem Eigentümer der Philharmonie zu diesem Zwecke zur Verfügung gestellten großen Saale derselben stattfinden. Neben verschiedenen Orgelvorträgen und Deklamationen werden namentlich mehrere Chöre der zu beschwerenden annähernd 400 Kinder zum Vortrage gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
