<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>356591</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. In einem Neubau an der Erftstraße stürzte am Samstag ein Zimmermann aus Nippes ab und erlitt erhebliche innere sed., Verungluückte wurde mittels Wagens dem Vincenzstandesamt der Stadt Köln. 7. Jan. 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wilh. Seibert, Konzertmnstr., Lindenstr. 3. Wilbelm. S. v. Christ. Collet, Schlosser, Goltsteinstr. 28. Johann. S. v. z6, Mten, Satz, Hohenstaufenria"." Eva, T. v. Joh. Latz, Tagl., Altenburger Anna. T. v. Hub. Odenthal, Tagl., Brunostr. 7.- Franz, S. v. Michael Rahm, Verputzen, Otto Fischerstr. 25. Elisabeth, T. v. Christ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. Gestern Morgen wurden in das Bürgerhospital zwei Personen ausgenommen, welche bei Schlägereien sich Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W unse". Am Rheinauhafen, in der Nähe der Mechtildisstrße, stürzte gestern Nachmittag ein leerer Wagen, welcher mit Malz beladen werden sollte, und von den Sacktägern an die Rampe gefahren wurde, in den Rhein. Glücklicherweise wurde niemand verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde in das Bürgerhospital ein Mädchen ausgenommen, welches beim Schlitschuhlausen gestürzt war und sich einen Beinbruch i2) Fe er. Am Sountag wurde die Feuerwehr nach dem Lichhof und nach der Weißbüttengasse, am Montag Vormittag nach der Brinkgasse, und nachmittags nach der Schildergasse gerufen, wo kleinere Brände entstanden waren, welche nach kurzer Arbeit gelöscht wer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Montag Morgen stürzte auf der Bonnerstraße ein Offizier von seinem Pferde und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>i0 Englücksälle. In einer Metzgerei an der Johannisstraße fiel am Sagst" Abend ein Mann in den Keller und erlit erhebliche Kopfverletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte ins Krankenhaus gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel auf der Severinstrße ein Mädchen mit einem Topf einem Kaffee die Trepp hinunter und erlitt nicht unerhebliche Brandwunden. Das Kind wurde mit der Direktion des hiesigen Stadttheaters ab 1903 an die Stiftung Sybertz. Gestern Morgen wurde im Dom am Muttergottesaltar eine Gedächtnismesse für die am 16. Dezember 1868 hierselbst verstorbene Frau Charlotte geb. Steinbacher, Witwe des Geh. Justizrates Sybertz, celebriert. Nach dem h. Meßopfer wurden fünf unbemittelte Brautpaare aus dem Arbeiterstande getraut, welche aus der Stiftung Sybertz ihre Ausstattung erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
