<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>356578</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag entstand auf dem Griechenmarkt eine Schlägerei, wobei Schutzleute von ihrer Waffe Gebrauch machten. Die Verletzten wurden im Bürgert aufgefunden. In der Nacht von"Mittwoch auf Donnerstag wurde in einem Hause an der Nächelsgasse eine 68 Jahre alte Llige in Hauscur dot ausgerinuzez. dliche ohne beisen, Prerneialsee Wunde am Kopfe. Da der Kopf der Leiche auf einem Treppenabsatz lag, erscheint es möglich, daß die Frau die Treppe hinabgefallen und der Tod infolge Gehirnerschütterung eingetreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. In der Nacht zum Donnerstag wurde in der Nähe des Zoologischen Gartens ein junger Mann von mehreren Burschen überfallen und erheblich mit Stöcken mißhandelt. In be Unsallstation wurde ihm die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kein Verbrechen. Der Tod der Ehefrau Schreie am Eulengarten hat seine Aufklaärung gefunden. Dieselbe ist, wie der Polizeibericht meldet, eines natürlichen Todes gestorben. Die an der Teich gefundenen Verletzungen sind durch Aufschlagen auf die Unebenheiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Abend fiel in der Nähe der Frohngasse ein kleiner Junge in den Rhein. Auf sein Hülsegeschrei eilten einige Schiffer herbei und retteten ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch Nachmittag kam auf der#nberstraße ein Radfahrer zu Fall und erlitt außer einer klaffenden Wunde am Kopf einen Armbruch. Man brachte den Verletzten zum Hospital W Taschendiebstahl. Auf dem Hauptbahnhofe wurde einer Dame von auswärts das Portemonnaie mit 75 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>in'packeten a 20 Pig. überall vorräthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>100 Stück M..00--11.00, 50 Stück M..00--.50." 6 1 In Golddruck mit gepresstem Ornament /# auf modernem Phantasie-Burton 100 Stück M..25--.00, 50 Stück M..00--.25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1901. Der Obereräsident der Rheinprovinz Dr. Nasse hat auch für das nächste Jahr wieder einen außerordentlichen Preis und zwar für die beste poetische Darstellung einer Rheinsage, einer rheinischen Legende oder einer Begebenheit aus der rheinischen Geschichte gestiftet. Feruer hat ein Mitglied der Litterarischen Gesellschaft in Köln als außerordentlichen goldenes Verglßmeinnicht für die beste humorvolle(nicht karnevalistische) poetische oder prosaische Arbeit in polnischer Mundart bestimmt. Die Einsendungsfrist für sämtliche Arbeiten läuft am März 1901 ab. Es ist jedem gestattet, sich um alle Preise, aber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 106. Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Aufzügen von Herm. Sudermann. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 107. Othello. Große Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>General-Vertretung: Carl Mosler, Saarstrasse 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
