<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>356566</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag fiel in der Apostelnstrße ein junger Mann von einem Fuhrwerk und erlitt einen Armbruch und eine Verletzung am Kopfe. Er wurde dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen scheute in der Friedrichstrße das Pferd eines Milchwagen und raste wie wild die Straße entlang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Auf dem Bureau des zweiten Kriminalbezirks auf Rheinberg 2 befindet sich eine größere Quantität Kupfer(Draht und Rohr) das anscheinend von einem Diebstahl herrührt. Der Eigentümer wolle sich an der genannten Stelle melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 96. Brigitte. Komische Oper in 3 Akten. Musik von Andree Messager. Vor dem Akt, unter Leibung des Komponisten: Präludium zur Orchester-Suite Helene und Balletmusik aus der komischen Oper Madame Chrysautheme von Andree Messager Anf. 6 1/2 . Ende geg. 9 1/2 Uhr. Montag: Ab.-Ist. 97. Zum 1. Male: Die Mission. Schauspiel in 3 Aufzügen von Felix Philippi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Johannisfeuer. Mittwoch: Die Walküre. Donnerstag: Zum 1. Male: Das Streichholzädel. Hierauf: Der Barbier von Sevilla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dad Auschreibenlassen und säumige Bezahlen der Rechnungen ist eine übele Gewohnheit vieler Kunden, unter der ein großer Teil unserer Gewerbetreibenden, Kaufleute und Handwerker schwer leidet; sie ist am Untergange manches redlichen Mannes mitschuldig. Einen interessanten Versuch, diese schlechte Sitte manchem abzugesöhnen, macht jetzt der sonst von der Alkoholbekämpfung her bekannte Schriftsteller Dr. Wilhelm Bode in Weimar. Er giebt im Selbstverlag einen Brief heraus, der fast den Eindruck eines geschriebenen macht und der diesen Uebelstand nicht aufdringlich aber eindringlich behandelt. In vorsichtiger Form wird den Empfängern nahe gelegt, selber ihre Lieferanten nicht durch bloße Gedankenlosigkeit und Rücksichtslosigkeit zu schädigen und Andere gleichfalls für die geheime Gesellschaft" der pünktlichen Zahler zu gewinnen. Der Brief, den man gegen eine Zehupfennigmarke erhalten kann, soll von gemeinützig gesinnten Männern und Frauen und von dem unter dem Uebel leidenden Geschäftsleute verbreitet werden, auch schickt der Verfasser selbst gegen billigste Entschädigung und unter Verschwiegenheit den Brief an angegebene Adressen. In wenigen Wochen 4000 Stück abgesetzt, was gewiß die Ausdehnung des Notstandes beweist. Jedenfalls ist es sehr erwünscht, daß solche Fragen der "Konsumentenmoral" mehr auf die Tagesordnung kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Kuhl in Amtsgericht in Köln versetzt; zu Gerichtsassessoren Referendare: Dr. Schoemann, Lenartz, Birges, Rathscheck, Dr. Schrömögens, D Jacobs im Bezirke des Oberlandesgerichts 8 Vorgänge vor dem englischen Konsulat. dorf wohnende englische Generalkonsul für schreibt der Times, er hab dem englischen Konsulat in Köln Untersuchungen angestellt. Das S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wennen Sonst sei nichts vorgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>B Mülheim a. Rh., 15.Dez.1900. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung wurden als Waisengäte negewählt die Herren Lehrer H. Adolph, Direktor Wilh. Spiecker und Lehrer Jos. Dunk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Position"Verwendung des Modells vom Kaiser- und Kriegerdenkmal" rief eine längere Debatte hervor. Bei der Bestellung des Denkmals war die Bedingung vorgesehen, daß das Modell in den Besitz der Stadt übergehe. Man wußte aber bisher nicht, wo das Gipsmodell untergebracht werden solle, und so überließ man es bis jetzt der ausführenden Firma Schäfer&amp; Walther in Berlin. Die Firma drängt nun darauf, daß das Modell abgenommen werde. Als Platz wird eine Nische in der städtischen Turnhalle vorgeschlagen. Nach längerer Debatte wurden für Transport und Aufstellung des Modells 1500 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Beim Gymnasium soll noch ein katholischer Geistlicher als Hülfsretigionslehrer angestellt werden. Zu diesem Zwecke werden 550 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Position"Genehmigung des Haushaltungsplaues für das Gymnasium und die Realschule für die Etatsperiode 1. April 1901 bis 1. April 1904 und Annahme der an die Bewilligung des Staatszuschusses gernüpften Bedingungen" bemerkte der Vorsitzende, daß der Minister es abgelehnt habe, die verlangten 12,000 M. Staatszuschußß zu bewilligen. Er habe sich nur bereit erklärt, 7000 M. zu bewilligen. Stadtverordneter Laufenberg wies darauf hin, daß man, wenn man die 7000 M. Staatszuschußß annehme, das Recht der freien Wahl der anzustellenden Lehrer verliere, dann müsse man unter den sechs vom Provinzialichulkollegium vorzuschlagenden Kandidaten wählen. Man beschloss, die Bedingungen anzuerkennen, aber nochmals beim Minister vorstellig zu werden, um (Rame geschützt) das vielfach und wirklich bewährte Mittel, Erfolg üüberraschend, das ohne Berufestörung angewandt wird. Man verlange stets Grötzuersche Tarolincapseln und weise alles angeblich Bessere zurück. Inhalt pro Schachtel- 50 Kapseln: 11 Sandelöl, 3 Sall, 3 Cubebenextract. Preis 2,40 Pk. Erhältlich und Versandt Einhornapotheke, Glockengasse 2 u. Gold. Stern-Apotheke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
