<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>356586</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die neuen Prachtkandelaber des Ratssilvers, welche im Auftrage des Herrn Oberbürgermeisters Becker als Geschenk des Herrn Kommerzienrats Max Guilleaume vom hiesigen Goldschmied Aloys Kreiten entworfen und in vergoldetem Silber ausgeführt wurden, sind in spägotischem Stile als neunkerzige Tischkandelaber gehalten. Sie haben eine Höhe von.12 Meter und eine Ausladung von 60 Centimeter. Der Preis betrug 10,350 M. Aus einem sechseckigen, sternsörmig gewundenen Fuß, welcher abwechselnd von Löwen und Greifen getragen wird, entwickelt sich der sechseckige Schaft, der reich mit architektonischem Zierwerk nach Motiven der Laterne des Rathausturms geschückt ist. Der Schaft wird durch einen gutgegliedertes Buckel unterbrochen, welcher in Emaitschrift die Widmung enthält, und ist weiter verziert durch verschiedenes Ast- und Laubwerk. Er schließt oben mit einer grüemaillierten Halbkugel ab, auf welcher ein vollrund modellierte Doppeladler steht, der im Brustschild das Kolner Wappen tragt. In halber Höhe dieser interessant sich entwickeluden Säule sind in entsprechender Abstufung sechs und drei, durch einen Gurt gehaltene Arme angebracht, welche, durch Aeste gebildet, am oberen Ende in Laublelche auslaufend, die kerzentragende Schale halten, am unteren Ende abgestumpft, jedesmal mit dem Kölner Wappen baschließen. Diesen Aesten entsprßt, äußerst gut verteilt, ein frei gewundenes, beiderseitig eiseliertes Laubwerk, aus dessen Blüenkelchen teils ciselierte, teils durch Bergkrystall gebildete Früchte herauslügen. Die Kandelaber sind in ihrer vornehmen, reichen und doch ruhigen Entwickelung, in der liebevollen Behandlung des delikat durchgefuührten Ornamentes und der Details, in der geschickten Verteilung von Glanz, Matt, Email und Steinen von imposanter Wirkung. Sie gehören unstreitig zu den besten Werken, welche der Kölner Ratssilberschatz besitzt und geben dem Meister, der sie schuf, das allerbeste Zeugnis seiner Originalitaät und seines Konnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die zweite Recitation der Baronin K. Osten-Sacken bringt eine Reite ernster und heiterer Dichtungen. Der Aßgardreih'n von Welhosen, Das größte Leid von Ertl. Es ist genug von J. Ambrosius, und zwei Dichtungen von F. A. Kienast. Montag den 7. d. ist der Rosegger-Abend an der Vortragsreihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 112. Der Hypochonder. Lus# 1 Akten von G. v. Moser. Anf. 7, Ende tag: Ab.-Ist. 115. Die versunkene Glocke. Aufzügen von Heinrich Zöllner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
