<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>356588</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Local-Anzeiger. Altenmarkt 80, Karl Boetzkes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 10. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Errichtung je einer Bureau-Assistentenstelle erster Klasse für das Schulbureau und für das Bureau der socialpolitischen Angelegenheiten, weitere Beteiligung der Stadt an dem Unternehmen der Aktiengesellschaft Köln-Bonner Kreisbahnen und Wahl von Vertretern der Stadt für die Generalversammlung der Aktionäre jener Gesellschaft, Vorlage über die Ausführung von Kanälen im Etatsjahr 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. Wie wir aus dem Polizeibericht ersehen, ist bei dem vorgestrigen Zimmerbrand an der Stammstraße in Ehrenfeld das sechsährige Mädchen verbrannt, während der zweiährige Knabe noch lebte: letzterer hat aber auch starke Brandwunden erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Abend wollte auf dem Hauptbahnhof ein Herr auf einen bereits in Bewegung befindlichen Zug springen. Er kam hierbei zu Fall und geriet unter den Zug, infolgedessen er an einem Fuße erheblich verletzt wurde. Nachdem ihm auf der im Hauptbahnhofe befindlichen Samariterstation ein Notverband angelegt worden war, wurde der Mann zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Abend fiel in einem Hause an der Neußertraße zu Nippes ein kleines Kind in einen Kübel heißen Wassers und erlitt erhebliche Brandwunden. Das Kind wurde zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Am Freitag Abend entstand in einem Hause an der Benesisstrße durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand, welcher bei Ankunft der Feuerwehr von den Hausbewohnern gelöscht worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Engelbert Humperdinck. Ende 5 Uhr. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 114. Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in einem Aufzuge von A. Zuna. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini. Ende 10 1/4 Uhr.-- Montag: Ab-Ist. 115. Zopf und Schwert. Historisches Lustspiel in 5 Aufzügen von K. Gutzkow.-- Svielplan-Entwurf. Dienstag: Johannisfeuer. Mittwoch: Fidelio. Donnerstag: Der Bärenäuter. Freitag(mit aufgeh. Ab.) Gastspiel von Felix Schweighofer: s' Nullerl. Samstag: Samson und Dalla.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Närrische Kasino hielt an der Wende des scheidenden Jahres im prachtvoll geschückten Overstolzsaale seine dieseährige erste Sitzung mit Damen ab. Wie in den Vorjahren, so gestalteten sich auch diese närrischen Verhandlungen unter der geschickten und humorvollen Leitung des Präsidenten Herrn Jakob Hahn, sowie unter Mitwirkung der besten Karnevalisten zu recht glänzenden. Der große Saal war bis zum letzten Plätzchen mit einer fröhlichen Narrenschar besetzt. Den Worten des Vorsitzenden, daß die Sitzungen des Närrischen Kasinos zu den beliebtesten im nördlichen Stadtteile gehören, wurde von der stattlichen Corona aus vollster Ueberzeugung zugestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kälte hatte gestern etwas nachgelassen. Mittags zeigte das Thermometer--.2 Grad Celsius gegen--.0 Grad am Tage vorher. Das Barometer stand aber noch hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
