<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>356570</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Panorama International ladet seine. Gör Woche zu einem Abnecher nach Spanien ein. Derselbe gilt hauptsächlich Granada mit der Alhambra und Cadix Granada das einstens 400,000 Einwohner hatte, liegt reizend am zruße der Sierra Nevada, am Genilflusse. Im Innern enthält die Stadt imposante Bauwerke die teilweise noch aus der maurischen Zeit herrühren, und herrliche Kirchen, nnächt den Dom, dann S. Hieroumo und das Kloster Chartreuse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Abend geriet in der Christoph- straße ein Arbeiter unter eine Taxameterdroschke und wurde über die Brust gefahren. Der Mann erlitt erhebliche Verletzungen und mußte ins Bürgerhospital gebracht werden empfiehlt zu den bevorstehenden Weihnachts-Eiinäufen eine große Auswahl in wollenen und baumwollenen Kleiderstoffen, Herren-, Damen- und Kinderäsche, sowie in sämmtlichen Wollenwaaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Der am Samstag auf der Eisenbahnstrecke Kölnnippes tot aufgefundene Tagelöhner hat, einem Brief, zufolge, ven derselbe kurz vorher an seine Frau geschrieben, Selbstmord verubt. X Kötner Stadt-Theater. Hente: Ab-Bst. 39, Dse Val(chre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>. 10, Ule</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vogertag, Al.-3s1.10, Zu.. ue. 24 eichholzädel. Musikalisches Märchen mn 1 Akt. Musik von August Enna. Hierauf: Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten. Musik von G. Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>und Wäsche Industrie und für den Kunststickerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer entstand am Montag Abend in der Feueranzünder-Fabrik von H. Bös, Zülpicherstraße 254, in Köln-Sülz. Es sind etwa 2000 Centner Hobelspaäne verbrannt. Die Feuerwehren waren zwei Stunden an der Brandstelle thätig. Ueber denselben Brand meldet der Polizeibericht: Auf einem Lagerplatz an der Zülpicherstraße entstand gestern Montag) Abend Feuer unter den dort lagernden Beständen an Feueranzündern, Harz und Hobelspaänen. Den Feuerwehren von Köln, ule und Lindenthal gelang es, das Feuer auf einen Teil der Hobelspaäne zu beschränken, den anderen Teil jedoch von der Brandstelle fortzuschaffen. Es wird Brandstiftung vermutet. Die Kriminalpolizei hat die Untersuchung übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge in Köln, veranstaltet auf Veranlassung der Handelskammer. Der achte Vertrag des Herrn Justizrat Heiliger nder das Handelsgesetzbuch zin im mmm des Güram Donnerstag den 20. Dezember cr. statt. Beginn pünktlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>819 Uhr abends. Den Gegenstand des Vortrags bildet: Offene #nesgetellschatt(Schluß) Kommanditgesellichan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kinder, Handwerker, Baubureau. Geometer, Photographen u. s. w.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Meteor. Am Sonntag Nachmittag um 4 Uhr 55 Min. wurde in Köln ein prachtvolles Meteor mit langem Schweif sichtbar. Vom Stadtwalde aus konnte man dasselbe in nordöstlicher Richtung verSS. ueberfahren. Auf dem Bahnhofe in Deutz wurde in vorverflossener Nacht ein Bremser beim Rangieren eines Zuges überfahren und sofort getötet. Die Leiche wurde in das Leichenschauhaus auf dem Friedhofe in Deutz geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Hr. Rechtsanwalt Dr. Dietrich hat sich in vorvergangene Nacht in seiner in der Schildergasse gelegenen Wohnung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 18.Dez.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen .30-3,70, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten.50.50, Ganse 5,00-6,00. Fasanen.00.00, Hähne, alte.50-1,80, junge 1,40-1,80, Hühner, alte.50-1,80, junge 1,80-2,50, Tauben, alte..50, Junge.60, Schnepfen 4,00 das Stück. Krammersvögel 1,20 der Bund. Essbutter 2,20-.50, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.25.50, Kisteneier.40-1,50 das Viertel. Kartoffoin, weisse.00.00, rote 5,60-.40, Nieren.6010,00, Kochäpfel 16,00 22,00, Essäpfel..00-30,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 15-0,35, Rotkohle 0,08-.18 aas Stück. Weisskohl 10,00-18,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10.12, Rindfleisch von der Keule 1,39-.92, desgl. vom Bauch 1,13-1,28, Kalbfleisch.4..60, Hammelfleisch.12.50, Rindernierentalg 0,73-.87, Schweinefleisch 1,61-.78. räuchert.50-1,63, gesalzen.30.55, Schweineschmalz.40-.52 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
