<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>356560</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab. Ist. 91. Die Jungfrau von Orleaus. Romantische Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von F. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Dienstag: Ab.-Bst. 92. Zum 1. Mal: Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann Kölner Loyal-Anzeigen Nr. 337 8 Montag, 10. December 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Geh. Baurat Schilling, bisher Mitglied der Königl. Eisenbahndirektion in Köln, ist beim Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1901. Die Litterarische Gesellschaft in Köln ladet die deutschen Dichter und Dichterinnen ein, sich an dem am 5. Mai 1901 in Köln stattfindenden poetischen Wettkampfe zu beteiligen. Die Einsendungen sind bis zum 1. März an den Stifter und Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. Joh. Fastenrath, Christophstrße 12 in Köln, zu richten. Die Manuskripte werden nicht zurückgegeben. Keine der einzusendenden Arbeiten darf vorher bekannt oder schon gedruckt sein. Jede Einsendung muß ein Kennwort tragen, das auch auf einem verschlossenen Briefumschlag anzubringen ist, der Namen und Wohnort des Verfassers enthält. Die sieben Preisrichter der beiden ersten Kölner Blumenspiele werden jetzt zum dritten Male ihres Amtes walten. Die fünf Stiftungspreise sind: eine natürliche Blume und das Recht, die Blumenönigin zu ernennen, für den Dichter des besten Liebesgedichte; ein goldenes Veilchen für das beste religioöse Gedicht; eine goldene Kornblume für das beste Vaterlandsgedicht; eine goldene wilde Rose für die beste Novelette in Vers oder Prosa, die den Raum eines Feuilletons nicht üüberschreiten darf; eine goldene Nelke für die beste Humoreske in Vers oder Prosa, die gleichfalls nicht größer als ein Feuilleton sein darf. Frau Kommerzienrat Kiesekamp in Münster hat als außerordentlichen Preis einen silbernen Eichenzweig für das beste Naturgedicht gestiftet. Da im vorigen Jahre verschiedene Anmeldungen von außerordentlichen Preisen zu spät erfolgten und deshalb nicht mehr berücksichtigt werden konnten, so werden die Gönner der Kölner Blumenspiele gebeten, ihre Anmeldungen bald gefälligst an den Leiter der Kölner Blumenspiele richten zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
