<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>356564</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Künstversteigerung in Köln. Aus dem Nachlasse des Herrn Vikars Johannes Frantzen zu Eller bei Düsseldorf wird die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) vom 17. bis 21. d. eine reichhaltige Kunst- und Gemäldesammlung zur Versteigerung bringen. Die erstere enthält Arbeiten in Thon un. Töfereien, Fayencen, europäische und orientalische Porzellane, Arbeiten in Glas, in Elfenbein und Email, in Stein, Lack, Wachs usw., Arbeiten in edelem und unedlem Metall, Miniaturen, Textilarbeiten, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände und Waffen; im ganzen 94 Nummern. Nach Schluß dieser Versteigerung beginnt am 20. d. der Verkauf der Gemälde, Handzeichnungen, Aquarelle, Kupferstiche usw. Diese Sammlung besteht in Werken neuerer und älterer Meister. Der darüber ausgegebene Katalog weist 296 Oelgemaälde und 8 Erzeugnisse der graphischen Künste nach. Beide Sammlungen enthalten wertvolle und seltene Stücke. Der ganze Nachlaß ist am 15. und 16. d. zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erstickt. Ein an der Kasparstraße wohnender Maurer genoß am 11. d. M. abends ein größeres Stück rohes Hammelfleisch und wollte dasselbe ungekaut hinunterschlucken. Da ihm das Fleisch im Halse stecken blieb, erstickte er.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Birge, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Wegeaufseher, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M."Brauweiler Rheinische Provinzial-Arbeitsanstalt, Aufseher, 1000 M. jahrlich, bis 1600 M. Breyell, Gemeinde, drei Wegenärter, 500 M. jahrtag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Auf der Berrenratherstraße zu Köln-Sülg kan ein Radfahrer aus Köln zu Fall und erlitt außer einer Verletzung am Kopfe einen Schulterbruch. Der Verletzte wurde im Krankenhaus Taschendiebstahztl. Am Mitwoch Abend wurde in einer Restauration an der Schildergasse einer Dame das Portemonnaie mit 20 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Der Fabrikant aus Köln-Lindenthal, welcher bei Gelegenheit der Ankunft des Präsidenten Krüger auf dem Hauptbahnhofe verungluückte und dem vor einigen Bein amputiert wurde, ist in der vorvergangenen Nacht im Burger Pölner Stadt-Theater. Heute: Ausg. Ab. 11. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende 10% Uhr.-- Samstag: Ab.-Ist. 95. Die kleinen Mich'S. Overette in 3 Akten. Musik von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
