<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>356574</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betrug. Ein Friseurgehülfe wußte einem Reisenden eine Mille Cigarren abzuschwindeln, dadurch, daß er sich diesem gegenüber als den Besitzer des Friseurgeschäftes ausgab. Derselbe war aber um zur Aushülfe auf zehn Tage daselbst beschäftigt und ist jetzt spurlos verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>mit uätbstrieb, enpfichlt als sehr beliebte und steis Vogeläßo- und Hauarienfabrik mit kraptr.-."" Gani besonders mache ich auf mein großes Lager von echten Parapents</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>japanischen und chinesischen Kunst-Dekorationen und Stickerei I praktischen Gebrauchsgegenständen aufmerksam.  Vasen in allen Größen und für jedes Zimmer passend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Vorsitzende der Versammlung christlicher Metallarbeiter vom 15. d.., über welche auch in Nr. 579 des Stadtanzeiaers der Köln. Ztg. vom 18. d. berichtet wurde, hat an die Redaction dieses Blattes die nachstehende Berichtigung gesandt: Herr Merfeld, der in der Diskussion zuerst das Wort nahm, ist nicht, wie in Ihrem Bericht gesagt ist, Mitglied einer christlichen Gewerkschaft, sondern Anhänger der freien Gewerkschaften und stellte sich auch sofort bei Beginn seiner Ausführungen offen als solcher vor, wie er sich auch bereits in früheren Versammlungen als Socialdemokrat bekannt hat. Die vom selben Redner ausgesprochene und von Ihnen in Sperrdruck wiedergegebene beleidigende Aeußerung über Kahläne und Centrumsmitglieder(es gehe so ruhig in der Versammlung her,"weil keine Kahläne und Centrumsührer anwesend" seien) ist sofort von den christlichen Gewerkschaftlern Döring und Schlacke zurückgewiesen worden, wie es auch notorisch ist, daß die Störer jener Versammlung des Arbeiterschutzverbandes, auf welche Herr Merfeld anspielte, lediglich Anhänger der Socialdemokratie waren. Unser Referent, Herr Meyer (Düsseldorf), bestreitet des weiteren entschieden, den Kampf gegen das Kapital als solches proklamiert zu haben, sondern er hat gesagt, zu bekämpfen sei das Kapital da, wo sich Auswüchse desselben auf wirtschaftlichem Gebiete zeigen. Gern soll anerkannt werden, daß es auch recht viele gute Arbeitgeber giebt, denen wir von Herzen gönnen, daß es ihnen ihren Verhältnissen entsprechend gut geht, aber es gebe auch solche, denen der Profit das größte Ideal ist; gegen diese machen wir besonders unsere Rechte geltend, jedoch müßten sich die Bestrebungen, unsere Lage zu verbessern, vereinbaren lassen mit den bestehenden Gesetzen, mit der Moral und den Anschauungen des Christentums. In religioösen Fragen ständen die christlichen Arbeiter getreu zu den Lehren ihrer Kirche, die katholischen insbesondere zu ihren geistlichen Führern, aber in wirtschaftlichen Fragen sei man bestrebt, diese Angelegenheiten selbständig zu regeln, nicht um zu zeigen, daß man mit den Geistlichen nichts zu thun haben wollte, sondern um den Vorwurf nicht aufkommen zu lassen, die christlichen Arbeiter ließen sich in wirtschaftlichen Dingen bevormunden. Auf weitere Einzelheiten Ihres Berichtes soll hier nicht eingegangen werden. Ausdruücklich sei indes bemerkt, daß es ein Leichtes gewesen wäre, bei unbefangenem Urteil den großen Gegensatz zwischen christlichen und socialdemokratischen Gewerkschaftlern herauszufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bescherungsfeier. In der Turnhalle der Taubstummenanstalt fand gestern Nachmittag unter großer Teilnahme der Freunde und Gönner der Anstalt die Bescherung für 81 Zöglinge derselben statt. Auf den langen Tischreihen waren vier hellstrahlende Christoäume aufgebaut, unter denen die Gaben für die Kleinen: Kleidungsstuücke, Spielzeug, Lernmittel und Süßtigkeiten, die von Wohlthätern gestiftet waren, ausgebreitet lagen. Nachdem die Kinder vor der Krippe Aufstellung genommen, wurde die Feier durch den Vortrag des Chores: O, du fröhliche Weihnachtszeit von einer stattlichen Zahl von Mitgliedern des Kölner Männergesangvereins unter Leitung des Herrn Prof. Schwartz eröffnet. Dann stattete der Direktor der Anstalt, Herr Schulrat Weißweiler, den Gönnern und Wohlthätern namens des Vorstandes und der Kinder herzlichen Dank für die Gaben ab, nicht minder auch dem Herrn Musikdirektor Prof. Schwartz, der stets bereit sei, mit seinen Sängern durch das Schöne stets das Gute zu fördern. Redner bat die Anwesenden, auch fernerhin der Anstalt ihr Wohlwollen zu erhalten. Einen rührenden Eindruck machte es, als mehrere der taubstummen Kinder in deutlicher Lautsprache der Wohlthäter in Gebeten gedachten. Darauf erfolgte die Verteilung der Gaben, die mit leuchtenden Augen in Empfang genommen wurden. -- Im großen Saale der Philharmonie wurden gestern Abend die etwa 400 Schützlinge der Kinderworte des nördlichen Stadttheiles gemeinsam beschert. Zu der Feier hatten sich zahlreiche Mitglieder und Freunde des Vereins für Kinderworte mit ihren Familien eingefunden. In der Mitte des Saales erhob sich ein kolossaler Christbaum, unter welchem ein reizendes Krippchen erbaut war. Um denselben hatten sich die Kinder gruppiert. Mit einem stimmungsvollen Orgelvortrag des Herrn Karl Sattler wurde die Feier eingeleitet. Dann trugen Kinder aus den verschiedenen Horten hübsche Weihnachtsgedichte vor. Sehr schön klangen dazwischen die von der ganzen Kinderschar mit Orgelbegleitung gesungenen Lieder: Altes Trierer Weihnachtslied und Unterm Christbaum, Gedicht von Rudolf Keller nach der bekannten Melodie des niederländischen Dankgebetes von Kremser, welche Hr. Rektor Hirtz dirigierte. Hr. Schulrat Dr. Brandenberg hob in seiner Ansprache hervor, daß die Feier keine öffentliche, sondern ein Familienfest sei, in welchem die Schützlinge des Vereins sich mit ihren Eltern und den Mitgliedern des Vereins unter dem leuchtenden Weihnachtsbaum freuen sollten. In kurzen Worten hob der Redner den Zweck der Horte, den Eltern in der Erziehung der Kinder durch Ueberwachung der letztern nach dem Unterrichte zu helfen, hervor. Er ermahnte Eltern und Kinder, sich dafür dankbar zu erzeigen und sprach den Wohlthätern herzlichen Dank für ihr Entgegenkommen aus mit der Bitte, auch fernerhin der kleinen Schützlinge des Vereins gedenken zu wollen. Alle Kinder wurden reichlich beschenkt. Die Dürftigsten und Würdigsten erhielten ganze Anzüge, Kleider, Schuhe usw. und wanderten froh und vergnügt nach Hause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kontrolle der Weihnachtsbeſcherungen. Das aus Vorständen hiesiger Wohlthätigkeitsvereinen usw. bestehende Komitee zur Bekämpfung des Unfugs, daß Gewohnheitsbittsteller gegenüber wirklich verschämten Armen bevorzugt werden, trat vor einigen Tagen zu einer Vergleichung der ihm überreichten Listen zusammen. Es lagen insgesamt 18 Listen, darunter mehrere mit Hunderten von Namen vor. Man stellte eine ganze Reihe von Familien fest, die auf mehreren Listen standen. Eine stand sogar auf fünf Listen. An Stelle solcher unverfrorener Briefschreiber können nunmehr noch manche wirklich verschämte Arme berücksichtigt werden. Herr Beigeordneter Brugger, welcher mit mehreren bekannten Wohlthätern der Beratung beiwohnte, zollte den Bestrebungen des Komitees dankbare Anerkennung und gab der Hoffnung Ausdruck, daß dasselbe auch fernerhin unter Teilnahme der noch fernstehenden Vereine sich dieser Aufgabe mit demselben Erfolg unterziehen möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Gestern Morgen fiel an der Mülheimerheide ein Mann beim Fischen in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilten zwei Leute herbei und retteten ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelh. Wette. Musik von Engelb. Humperdinck. Ende 5 Uhr. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 103. Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in 1 Aufzug. Musik von August Enna. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Akten von G. Donizetti. Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dienstag, Ab.-Ist. 104: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl von Kaskel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In dem Spielpla für die nächste Woche ist folgende Aenderung eingetreten: Donnerstag. nachm. 3 Uhr: Häusel und Gretel, abends 7 Uhr: Der Bibliothekar. Freitag: Johannisfeuer. Samstag: Neu einstudiert: Othello(Oper).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden die Referendare Koernicke, Dr. Klein, Dr. Putsch, Dr. Starker, Dr. Leonhard, Dr. Wiesel, Dr. Hoever, Vogels im Bezirke des Oberlandesgerichts Köln ernannt.-- Dem Militär-Muſikdirigenten a. D. Georg Huber zu Bern, bisher im Inf.-Regt. 65, wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mit einer Weihnachtsgabe wurden dieser Tage die Beamten, Angestellten und Arbeiter der Kölner Straßenbarn erfreut, indem die von der früheren Gesellschaft auf ihrer jüngsten Brüsteler GeneralVersammlung zu Gunsten ihrer ehemaligen Bediensteten bewilligte Summe von 100,000 Frcs. zur Verteilung gelangte. Bedacht wurden mit nach dem Dienstalter bemessenen Beträgen alle seit mindestens sechs Jahren im Dienste befindlichen Personen, sowie die bereits früher von der Gesellschaft unterstützten Invaliden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Für das Asyl für arme Knaben, Klapperhof--5, wendet sich Herr Pastor Steinberg von St. Gereon an seine Mitürger um Beiülfe, da die ihm zufliesßenden Gaben in den letzten Monaten bei weitem nicht für die noten digsten Anforderungen genügten. Indem wir auf den betr. Aufruf im Anzeigentheil hinweisen, möchten wir dieses so sehr wohlthätige Institut unsern Mitürgern warm empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen kam ein Radfahrer an der Malumühle zu Fall und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
