<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>356565</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ast. 95. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Andree Messager. Vor dem 2. Akt, unter Leibung des Komponisten: Präludium zur Orchestersuite Helene und Balletmusik aus der komischen Oper Madame Chrysanthemen von Andree Messager Anf. 7, Ende geg. 10 Uhr.-- Sonntag: Ab-Ist. 96. Brigitte. Komische Oper in 3 Akten. Musik 00 Römischer Fund. Der römischen Sammlung des Museums Wallraf-Richartz ist ein bedeutender Funo zugegangen. Die Herren Groyen und Richtmann in Köln haben derselben einen auf ihrem Baugrundstück Ecke Clemens- und Bostraße im Sommer dieses Jahres gefundenen überlebensgroßen Torso eines thronenden Gottes in Jurakalkstein zum Geschenk gemacht. Es handelt sich in diesem Falle nicht um eine der zahlreichen Weihestatnen, wie solche das Museum bereits in größerer Zahl besitzt, welche im Altertum Private in der Umgebung der Tempel oder sonstwo aufzustellen pflegten, sondern es ist das öffentliche Cultbild selbst, um welches sich die Anbetenden versammelten. Nicht ausgeschlossen ist, daß es ein Kaiser ist, der hier nach Art der römischen Kaiserzeit als Gott dar gestellt war. Da Arme und Kopf fehlen, auch irgend etwas In schriftliches sich nicht gefunden hat, so ist diese Frage einstweilen nicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ehrensäbel, den der Solinger Veteranenverein für den Präsidenten Krüger hat anfertigen lassen, ist letzterem am Samstag im Haag überreicht worden. Oom Paul sandte an den Veteranenverein folgendes Telegramm:"Herzlichen Dank für prachtvolles und bleibendes Beweis von Sympathie, mir Samstag von Ihnen über* Aufforderung. Im Anzeigenteile der vorliegenden Nummer befindet sich eine Aufforderung des Hülfsuntersuchungsrichters II beim königl. Landgericht, welche eine Reihe von Gold- und Silbersachen aufzählt, die wahrscheinlich aus Liebstählen herrühren und beschlagnahmt sind. Die Bestohlenen werden aufgefordert, sich zu melden * Verhaftet wurde ein Buchhalter eines hiesigen großeren Modewaaren-Engrosgeschäftes sowie ein Kanzlist der hiesigen Handelskammer wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf dem Güterbahnhofe Gereon wurde gestern Morgen ein Bremser aus.-Gladbach beim Ueberschreiten der Geleise von einem Güerwagen erfaßt und zur Seite geschleudert, wobei er mehrere Rippenbrüche erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Nachmittag geriet ein Schlossergeselle in einer Fabrik zu Köln-Deutz mit einem Arm in eine Bohrmaschine und erlitt eine erhebliche Quetschung. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde ein Arbeiter aufgenommen, welcher durch einen Sturz von einer Leiter einen komplizierten Beinbruch erlitten hatte. Ferner fand ein Arbeiter vom Gute Klettenberg Aufnahme, der sich einen Beinbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern morgen fuhr ein Kutscher der Hitdorfer Bier brauerei mit seinem Wagen über die untere Werftstraße an St. Ku libert, welche zur Zeit vom Wasser übersült ist. Als das Pferd bereits wieder auf dem Trockenen war, scheute es vor einem über den Weg gespanntes Schiffsseil und ging zurück, wobei der Wagen ins Rollen kam, in den Rhein geriet und das Pferd mitzog. Der Wagen versank in den Fluten und das Pferd ertrank. Der Kutscher brachte Straßenhaut Gestern Mittag gesellte sich in der Waisen hausgasse ein Stromer zu einem kleinen Knaben, welcher ein paar neue Stiefel zur Kundschaft bringen wollte. Derselbe entriß dem Jungen die Stiefel und machte sich aus dem Staube. Der Dieb ent4. Schwindler. Der frühere Reisende Ernst Zwirner, erwa 1,70 Meter groß, etwa 26 Jahre alt, mit heller, gesunder Gesichtsfarbe, kleinem schwarzen Schnurrbart, dunklem Haar, bekleidet mit dunklem Jackettanzug, dunklem Herbstüberrock, hat bei dem Postamt in Kassel unter dem faschen Namen Bredstedt einen Postanweisungsbetrag von 100 M. erschwindelt, sich in Marburg der Zechprellerei schuldig gemacht und soll jetzt versuchen, für die Firma Kathreiner in München ausstehende Rechnungsbeträge einzuziehen. Da der Genannte wahrscheinlich weitere Schwindeleien versuchen wird, wird hiermit vor demselben gewarnt. Nachträglich wird noch bekannt, daß sich der p. Zwirner u einem hiesigen Hotel, wo er ein Zimmer bestellt und nicht benutzt hatte, unter dem Namen Marggraf einen Postanweisungsbetrag von 4. Gestohlen wurden in einem Hause an der Merovingerstraße ein Fahrrad, in einem Hause in Nippes vier Schirme, fünf Shlipse und drei Herrenüte, in einem Hause an der Plankgasse ein Portemonnaie mit 40., in einem Hause am Heumarkt ein Portemonnaie mit 14., in einem hiesigen Bierrestaurant ein Ueberzieher aus schwarzem wolligen Stoff, in einem Hause an der Roonstraße eine kleine schwarze Ledertasche, drei weiße Taschenbücher und eine Anzahl Briefmarken, ferner drei große Fenstergardinen, mehrere Meintücher und andere Wäsche, in einem Hause an der Zülpicherstraße aus dem Keller eine große Messinglampe im Werte von 14., an der Richard Wagnerstrße ein Fahrrad, in der Lesehalle am Qnatermarkt ein schwarzer gerippter Ueberzieher, in einem hiesigen Restaurant ein seidener Herrenregenschirm, in einem anderen Restaurant ein Ueberzieher aus schwarz melierte Stoff, in einem Logishause am Rothenberg ein Paar neue Zugſtiefel, in einem Hause an der Engelbertstraße drei Biberbetttücher, zwei Steppdecken, zwei weiße Kissenbezüge, ein Handtuch. ein Damaſtvorhang, in einem Geschäft am Mauritius- St. Kolumba. II. Messen: 6, 7 Hochamt, 8 m. Pred.(fällt während der Schulferien aus), 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred.-- 2 1/2 Christel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>And. u. Seg., 5 Kompl.(jeden 2. Sonntag im Monat Brudersch.-And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m. Umgang., 6 Pred., Seg. u. Rosen. St. Kunibert. II. Messen: 6, 8 m. Pred., St 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. mit Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>2 Christel. m. And. u. Seg., 6 sakr. And. m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>e g a n: 51/2 in der </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u. 5. Sonnt. im Monat m. Pred., 9 Hochamt, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>2 1/2 2 Christel., 4 1/2 Pred. u. Kompl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>m. Pred. lam ersten u. letzten Sonntag des Monats, Kinder-Kommunion, ist die'red. um 6 1/2 ), 9 Hochamt, 1014 Schulmesse, 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>2 1/2 Christel. m. And. u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>#o Christel. u. And. m. Seg., 3 Minoriten. H. Messen: 7, 8 1/2 m. Pred., Vesper 4 Pred., 5 Komplet od. And.] 10 m. Pred. für kath. Militär, 11 1/2 St. Gereon. II. Messen: 5 1/2 m. Pred., m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>2 1/4 And. m. Pred., am 61/4, 7, 8 m. Pred., 9 Hochamt, 10 1/4 , f. 2. u. 3. Sonntag des Monats um Schulm., 11 D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>4 And. m. Segen, am 3. m. Pred.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Pred., 913 P. 11 D. Singt. Elends-Kirche. H. Messen: 61 D. Singt.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Preit., 9 Piibcslamt. hamt-- 5 Kompl 90 Pred.-- 1/2 5 Christel. m. And u. Seg., 5 Pred. u. And.(an Feiertagen Pred. u. Kompl.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
