<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>356563</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Warnung. Am Mittwoch früh erschien in einem Hause an der Komödienstmaße ein anständig gekleideter Mann und gab an, die Kamine im Auftrage der Baupolizei besichtigen zu müssen. Bei dieser Gelegenheit ließ er sich von der Frau, welche allein zu Hause war, das ganze Haus zeigen. Aufragen bei der Baupolizei ergaben, daß der Mann keinerlei Auftrag von dieser Seite hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Nachmittag geriet in einer Fabrik am Karthäuferwall ein Mann mit dem Arm in die Räder der Transmission, wobei er sich erhebliche Verletzungen zuzog. Derselbe wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Am Dienstag Abend 8 Uhr wurde die städtische Feuerwehr vom Deutschen Ring, um 9 Uhr vom Ubier-Ring und um 11 Uhr vom Domhof aus in böwilliger Weise alarmiert. Leider konnten die Thäter nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Jos. Llig. Wirt. Gr. Griechenm. 16.-Nob., S. v. Franz Prompter, Schäftsmacher, Alter. 58.- Marianne. T. v. Nrn. Hack, Kfm., St. Apernstrße 16--18.- Luise. T. v. Franz Pons. Schreiner Spulmannsg. 42.-- Maria, T. v. Jos. Wellenstein, Kfm., Appellhofsplatz 2.- Žalob, S. v. Joachim Dangers, Schlosser, Thürmchensw. 16.- Franz, S. v. Heinrich Breuer, Metzgermstr, Neußerst. 10.- Walter, S. v. Wilh. Rohling, Garnison-Bauinsp., Bismarckstr. 94.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Paul, S. v. Valentin Schneider, Maurer. Nikolausstr. 81.- Thekla, T. v. Karl Sons, Schreiner, Nikolausstr. 75.- Johannes, S. v. Josef Eichhorst, Tagl., Sülzburgstr. 82.-(.) Theresia, T. v. Karl Hillebrand, Stellmacher, Redwitzstr. 32.-(.) Franz, S. v. Franz Schumacher, Fabrikarb., Aachenerstr. 384.-(.) Gertrud, T. v. Josef Hürtgen, Dachdecker, Bachemerstraße 143.- Joh., S. v. Joh. Kaufmann, Anstreicher, Wittgensteinstr. 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elis., T. v. Gerh. Bolder, Tagl., Aachenerstr. 192.-(.) Wilh., S. v. Bernhard Klang, Tagl., Aachenerstr. 296.-(10.) Magdalena, T. v. Joh. Schwerfen, Fabrikarb., Krielerstr. 82.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rhein fällt anhaltend stark. Der Wasserstand betrug gestern Abend 4,90 Meter, gegen 5,60 Meter am Abend vorher. Die Schiffbarücke wurde gestern für den Verkehr wieder vollständig freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueber Wilhelm Jordan sprach am Freitag Abend Hr. Ed.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Dem Oberbaurat Jungbecker von der Eisenbahndirektion Köln wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hypnotismus und Magnetismus machte der Heilädagogen Richard Engel aus Bonn am Dienstag Abend im Vortragssaale der Lesegesellschaft zum Gegenstand eines Vortrages, für den sich ein zahlreiches Publikum eingefunden hatte. Den Schlüssel für die Heilerfolge des Hypnotismus und des Magnetismus sieht der Vortragende in der Selbstsuggestion, ja diese spiele auch im gewöhnlichen Leben noch eine bedeutende Rolle. So beruhe alles, was wir Erziehung neunen, auf systematischer Suggestionierung; der Schlaf sei eine Form der Selbstsuggestion. Die Hypnose ist nichts anderes, als ein Schlafzustand, wobei es nicht notwendig ist, daß die Augen sich schließen, ja der leibliche Schlafzustand braucht noch nicht einmal erzeugt zu werden. Durch den hypnotischen Zustand kann nun eine Reihe von Nerven-Krankheiten geheilt werden, es können Seelenlustände verändert, Gemütszustände und körperliche Funktionen beeinflußt werden. Engel unterscheidet drei hypnotische Zustände: den leichten Schlaf, den tiefen Schlaf und den Somnambulismus. Die Mondsüchtigkeit hält er für keine Krankheit, zu ihrer Heilung genügen ein paar Suggestionen. Geheilt werden durch die Hypnose: die psychopathischen Minderwertigkeiten bei Kindern, wie der Hang zur Lüge, Naschhaftigkeit, Stehlsucht(Kleptomanie hält Engel für einen krankhaften Zustand), Trägheit, Unaufmerksamkeit, Furchtsamkeit(ein Fehler der Erziehung). Idiosynkrasie, Sprachgebrechen, Linksändigkeit, Nägelkauen, die Platz-, Saal-, Eisenbahn-, Brückenfurcht, Anomalien der Augen, Ohren, des Gefühls, Geschmacks, Geruchs, wenn sie auf physischer Grundlage beruhen. Alkoholismus, Rachsucht, Appetitlosigkeit, Bleichsucht, Lähmung, Neurasthenie, Hysterie, Schwermut, Schlaflosigkeit, Veitstanz, Nerveurheumatismus. Alle diese Fehler und Krankheiten beruhen nach Engel auf autosuggestive Zustände und die Gegensuggestion ist deshalb am wirksamsten. Der Vortragende schläferte mehrere Personen ein, unter welchen sich solche befanden, die er vom Stottern, von der Unfähigkeit des Gehens, des Sprechens, der Schlaflosigkeit, nervösen Lähmung usw. geheilt hat. Zum Schlusse verbreitet sich Engel noch über Magnetismus, ohne ihm direkt entgegenzutreten. Die Suggestion stecke eben hinter allen Heilungen und man ei nicht berechtigt, einer Heilweise allein Wirkung zuzuschreiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Nippes, 10.Dez.1900. In der gestrigen Vereinsversammlung des hiesigen Katholischen Bürgervereins hielt Herr Rektor Enshoff einen zeitgemäßen Vortrag über die Wohnungsnot. Von einer Wohnungs not könne man eigentlich nicht reden, wohl aber von einer Wohnungsteuerung. Diese rühre von den hohen Preisen der Grundstücke und Baumaterialien, sowie von dem Anschlugß an Kanalisation und Wasserleitung her. Der Nutzen der letzteren Aufwendungen sei aber auch für die Mieter und namentlich für die Gesundheit ihrer Familienangehörigen nicht hoch genug anzuschlagen. Ein Familienvater mit einer Anzahl Kinder, von dessem geringen Verdienst alles bestritten werden müsse, werde sich ja in betreff der Wohnung oft sehr einschlänken müssen. Wo aber in einer Familie mehrere Personen Verdienst nach Hause bringen, sei es unverzeihlich, wenn gerade an dem Miethpreis für eine der Zahl der Familienmitglieder entsprechenden Wohnung zu sehr gespart werde. Die Gesundheit der Familie und die Sittlichkeit der herangewachsenen Jugend werde dadurch nur allzu leicht gefährdet. Für die verschiedensten Klassen, wie Mittelstand, mittlere Beamte, falls sie eine nicht allzu große Kinderzahl besäßen, mogen die jetzigen Miethpreise noch annehmbar sein, nicht aber immer für den Arbeiterstand. Redner schilderte dann die Miet- bzw. Kaufverhältnisse in den sowohl an der Biehler- wie an der Nievenheimerstraße gebauten Wohntäusern für Arbeiter und kleine Beamte. Die Mieter seien dort sehr zufrieden, und das Unternehmen biete auch den privaten Hausbesitzern keine ungebührliche Konkurrenz, da solche Leute, die ein Vermogen von nur 2000 M. haben, schon nicht mehr Mieter oder Käufer der Genossenschaftsäuser werden können. Redner sieht im Bau von Einfamilienhäusern im Anschlugß an das Genossenschaftswesen und in der demnächtigen Durchührung von Außanbahnen nach Niehl und Longerich geeignete Mittel, die Wohnungsverhältnisse nach mancher Richtung hin zu bessern. An den Vortrag schloß sich eine lebhafte Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
