<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>356580</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Ein feierliches Hochamt wird um 12 Uhr in der Sylvesternacht in der hohen Domkirche nach vorhergehendem feierlichen Geläute celebriert werden. Auch in verschiedenen Pfarrkirchen der Stadt wird aus Anlaß der Jahrhundertwende um Mitternacht das h. opfer gefeiert werden. Am Sylvesterabend beginnt in der Pfarrkirche zur h. Kolumba das ewige Gebet. Um 5 Uhr morgens beginnt das selbe im Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am 3. Januar stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Jubiläum eines Stadtverordneten, Annahme eines Legates für den Allerheiligen-Konvent, Annahme eines Geschenkes für das Museum Wallraf-Richartz, Umwandlung der Stelle eines Oberlehrers in die Stelle einer Oberlehrerin an der höheren Mädchenschule, Errichtung zweier neuen Klassen an dem Progymnasium Ehrenfeld, Ankauf von Lehrmitteln aus der hiesigen Lehrmittelausstellung 1900, Errichtung eines Wachtlokale auf dem Trankgassenwerft. Festsetzung des Fahr preises der Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft für die Strecke Köln-Mülheim, Kanalisirung der Kerpenerstraße zwischen Kanalstraße und Weſerthal, Beschaffung von zwei weiteren Dampfdynamos für das Elektricitaätswerke, anderweite Festsetzung der Kanalbaukosten, Vorlage über die Ausführung von Kanälen im Etatsjahr 1901. Z. Kanaliſationsarbeiten im Etatsjahre 1901. Im Kanal bezirk Banenthal sollen im nächsten Jahre kanalisirt werden: Die Koblenzerstratze von Schöhauser- bis Goltsteinstraße(Kostenbetrag 5300.), Goltsteinstraße von Schöhauser- bis Koblenzerstraße (7150.). Bonnerstratze von Schöhauser- bis Brühlerstraße (22,500.), von Brühlerstraße bis Bayenthalgürtel(134,000.), von Bayenthalgürtel bis Marienburgerstraße(50,300.), von Marien- burger- bis Leyboldstraße(38,200.), Brühlerstraße von Bonnerstraße bis Haus Nr. 40(40,400.), von Haus Nr. 40 bis Annastraße (91.600.). Cäsastraße von Bonner- bis Nibelungenstraße (12,800.), Leyboldstratze von Boner- bis Projektstraße III (40.000.), von Projektstraße III bis Lindenallee(37,000.), Ober länder Ufer vom Oberläderwall bis Schönhauserstraße(41,800.) (Als Zuschlag für Durchührung des Dickers durch die Umwallung sind 1000 M. vorgesehen.) Die Kosten für den Kanalbezirk Bayenthal beziffern sich auf insgesamt 522,050 M. Im Kanalbezirk Lindenthal-Sülz sollen Kanalanschlüsse erhalten: Gleuelerstraße von Rückert- bis Krielerstraße(23,800.), von Krielerstraße bis zum Schacht II nach der Freiligrathstraße zu(10,000.), Krielerstraße von Gleueler- bis Bacherer-, von Bacherer- bis Uhland-, von Uhland bis Dürenerstraße(44,300.), Franzstraßze von Krieger- bis Rückertstraße(8650.), Schlegelstraße von Krielerstraße bis zum Schacht II nach der Freiligrathstraße zu(12,000.), Kanalstraße von Zülicher- bis Luxemburgerstraße(103,800.), Bacherer straße von Krieger- bis Falkenburgstraße(6700), Luxemburger straße von Kanal- bis Guilleaumestraße(210,000.) Die Kosten sind für Lindenthal-Sülz auf insgesamt 419.500 M. veranschlagt. Für den Kanalbezirk Deutz sind vorgesehen die Kanalisirung der Kase martenuraße von Sieges- bis Alsenstraße(3800.), der Alsenstraße von Neuhöffer- bis Kasemattenstraße(2500.) Die Gesamtvorschläge pro 1901 betragen 947.600., wovon 735,500 M. aus ortsstatutarischen Straßenkostenbeiträgen und 212,100 M. aus Anleihe gedeckt werden sollen. Voraussetzung für die Ausführung der vorgenannten Kanäle ist die vorherige Abtretung des unbebauten Straßinlandes bis zu den Fluchtlinien seitens der Anlieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Haudelsakademische Vorträge in Köln, veranstaltet auf Veranlassung der Handelskammer. Der nennte Vortrag des Herrn Justizrat Heiliger über das Handelsgesetzbuch findet im Börsensaale des Gürzenich am Donnerstag den 3. Januar 1901 statt. Beginn pünktlich um 8 1/2 Uhr abends. Den Gegenstand des Vortrages bildet: Kommanditgesellschaft, Stille Gesellschaft, Aktiengesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Warnung für Auswanderungslustige. Ein in Sao Paulo anscheinend als Vermittelungsagent thätiger G. Klinger hat sich an den Inhaber eines Vermittelungsbureaus in Berlin mit dem Auftrage gewendet, ihm auswanderungslustige Personen dorthin zu schicken, die als Arbeiter in den Kaffeepflanzungen in der Nähe von Sao Paulo Verwendung finden sollen. Da anzunehmen ist, daß sich der Genannte auch an andere Vermittelungsagenten des Inlandes gewendet hat, erscheint es angebracht, vor einer derartigen Auswanderung nach Sao Paulo zu warnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichenund. In einem Garten verscharrt fanden am Donnerstag Arbeiter, die mit der Legung eines Blitzableiters beschäftigt waren, die Leiche eines neugeborenen Kindes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde am Freitag Abend ein Mann ausgenommen, welcher von einem Jagdhunde erhebliche Bißwunden erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>W Unfälle. Am Freitag Abend stürzte auf der Dürenerstraße zu Lindenthal ein Radfahrer und verletzte sich derart, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Freitag Nachmittag geriet auf der Zülpicherstraße ein kleiner Knabe unter einen Wagen und erlitt außer einer Kopfverletzung einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche noch weiter zurückgegangen und für den Schiffahrtsverkehr ungünstiger geworden. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,97 Meter, gegen 2,20 Meter vor acht Tagen. Auch der Nebel war an mehreren Tagen dem Verkehr auf dem Strome hinderlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Greven, Dr. Pagenstecher, Schreiner im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Kreuznach, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 80 M. Schreiblohn monatlich. Mirbach(Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Bürgermeistereibote und Wegenärter, 945 M. jährlich. Vingst(Landkreis Köln), Bürgermeisteramt, erster Bürgermeisterei-Sekretär, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Wahn (Schießplatz), Königl. Garnison-Verwaltung, Maschinist, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 108. Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in einem Aufzuge. Musik von August Enna. Martha. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 6 1/2 . Ende gegen 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft veranstaltete am zweiten Weihnachtstage eine Weihnachtsfestlichkeit, die unter der freundlichen Mitwirkung des Fräulein Ella Herrmann(Sopran), des Fräulein Anna Klein (Violine), Schülerin des Prof. Jos. Schwartz, und des Herrn Paul König(Bariton) einen sehr schönen Verlauf nahm. Die Begleitung der Solisten hatten die Herren W. Badorff und Dr. P. Wagner freundlichst übernommen. Sämtliche Solisten wie auch die Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter persönlicher Leitung des Kapellmeisters Herrn Max Granzow leisteten Vorzügliches. Im Laufe des Abends deutete der Vorsitzende der Gesellschaft, Herr Stadtrat H. Pilartz, darauf hin, daß für den 16. Januar 1901 die Eröffnung und Einweihung der neuen Gesellschafteräume in Aussicht genommen sei, der dann am Sonntag den 20. Januar eine Familienfeier folgen solle. Im zweiten Teile des Programms wurde von einigen Mitgliedern der Gesellschaft ein Festspiel Die Weihnachtskiste von R. Müller gespielt bei dem sich die Herren R. Wagner sen. als Hauptmann a. D. von Pasewalk, sowie K. Wagner jun. als Linsenmeier, städtischer Dienst mann Nr. 60, ganz Hervorragendes leisteten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
