<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>356571</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>d ehr reichem, auf das sauberste ausgeführten Filigran geschückt und verleiht dem Ganzen eine vornehme, Wirkung. Den Ab" 5 und 10 Pfg. Artikel, Baumkonfekt etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Söcildergasse 90, in der Nähe Kreuzgasse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>lampen, Cigarren-Anzünder, Induct.-Apparate, a Funken-Induct., Laterna-Magica, Experiment## tierkasten. Dampfmaschinen. Heissluftmotore, Betriebsmodelle, kompl. Eisenbahnüge usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wieder Einer! In einem Geschäfte an der Weyerstraße schüttete am Dienstag Abend ein 16jähriger Lehrling Petroleum in den brennenden Ofen. Die Flammen schlugen dem Jungen ins Gesicht, wobei derselbe erhebliche Brandwunden erlitt. Er mußte dem Bürgerhospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 100. Zum 1. Male: Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in 1 Akt. Musik von August Enna. Hierauf: Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten. Musik von G. Rossini. Anf. 7 Uhr, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 101. Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Komitee der Kölner Bureufreunde hielt am Dienstag Abend im Palasthotel eine Versammlung unter dem Vorsitze des Kaufmanns Karl Lemmen ab. Letzterer wies in scharfen Worten die Unterstellung der englischen Presse zurück, als ob der Enthusiasmus der Kölner Bürgerschaft bei Anwesenheit des Präsidenten Krüger durch Burengeld hervorgerufen sei. Redner bedauerte unter dem Beifall der Anwesenden, daß dem Verfasser einer solch niedrigen Notiz nicht besser beizukommen ist, als daß man ihn als Verleumder hinstelle. Das im Palasthotel tagende Burenkomitee habe thatsächlich alle durch Anzeigen, Drucksachen, Musikkapelle usw. entstandenen Auslagen selbst bestritten aus reinem Idealismus für die Burensache, der stetig stärker wurde, je mehr die Behörde zurücktrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann und Compagniechef Solms in Infanterie-Regiment Nr. 53 wurde mit der gesetzlichen Pension zu Disposition gestellt und zum Bezirksoffizier heim Landwehrbezirks in Solingen, Oberleutnant v. Eltester im Infanterie-Regiment Nr. 53 unter Enthebung von dem Commando bei der Kriegsschule Hannover und unter Beförderung zum Hauptmann zum Compagniechef ernannt; Major Krause, Commandeur des Ionier-Bataillons Nr. 7, wurde zum Oberstleutnant befördert; Oberleutnant Greve im Feldartillerie-Regiment Nr. 59 unter Beförderung zum Hauptmann in das Feldartillerieregiment Nr. 23 versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverband der Stenographen-Vereine nach dem Einigungssystem Stolze-Schrey hielt am Sonntag im Schäforschen Saale zu Köln-Ehrenfeld seine letzte dieseährige Versammlung ab. Dieselbe beschäftigte sich mit einer Reihe innerer Vereinsangelegenheiten und beriet insbesondere über die Aufstellung einer neuen Wettschreibe-Ordnung. Den Schluß bildete ein sehr beifällig aufgenommener Vortrag des Herrn Lehrers Vordemfelde(Köln) über die Frage, ob der Unterricht in der Kurzschrift sich zur Einführung in die Volksschule eigne. Redner ging von den seitens anderer Vereine unterstützten Bestrebungen aus, auch den Volksschüler in der Kurzschrift zu unterweisen, hob hervor, daß das leicht erlernbare Einigungssystem Stolze-Schrey auch vom Volksschüler ohne Schwierigkeit erlernt werden könne, wie dies mehrfache Versuche ergeben haben, gelangte jedoch in längerer, begründeter Ausführung zu dem Schluß, daß eine allgemeine Einführung des Kurzschrift-Unterrichts in die Volksschulen zu verwerfen sei, weder die Volksschule selbst, noch die große Mehrzahl der Volksschüler könne die Stenographie praktisch verwerten, letzteres um deswillen nicht, weil nur ein sehr geringer Bruchteil der Volksschüler zu den sogenannten schreibenden Berufen übergehe. Auch der formale Bildungswelt des stenographischen Unterrichts sei nicht ausreichend, um die Einführung der Kurzschrift in die Volksschule zu rechtfertigen; in dieser Hinsicht seien es andere Unterrichtsgegenstände, beispielsweise der Handfertigkeitsunterricht, die weit eher Berücksichtigung verdienten. Der stenographische Unterricht sei daher auf höhere und mittlere Lehranstalten sowie auf die Fortbildungsschulen zu beschränken. Am Abend fand im gleichen Lokale das fünfte Stiftungsfest des gastgebende Vereins, des Stolzeschen Stenographenvereins (Einigungssystem Stolze-Schrey) zu Köln-Ehrenfeld statt, das einen trefflichen Verlauf nahm. Um das Gelingen des Abends machten sich Fräulein Klara Reinhardt, sowie die Herren Willy Fey und Emil Wischer durch Soli für Klavier, Zither und Gesang(Bariton), sowie Herr Hans Tieffenbach durch Deklamationen und Herr Willy Ruckes durch humoristische Vorträge verdient. Gemeinsame Lieder und Tanz vervollständigten das reichhaltige Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bitte genau auf Firma, Strasse und Haus- Zuckerwaaren Wissen Sie, daß sich durch einfaches Mischen von 1 Teil Back-Monde auf--8 Teile Mehl alle Arten Kuchen, Mürbeteig und andere Gebäcke im Hause bequem und erfolgreich backen lassen? Wenn nicht, so kaufen Sie ein 20 Pfg-Packet Back-Monda und überzeugen Sie sich. Es ist stets gebrauchsfertig und ersetzt Hefe wie andere Treibmittel. Es verfeinert bedeutend den Geschmack und ist dennoch so einfach zu handhaben, daß man jetzt schon sagt: Das Backen ist doch damit am einfachsten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hauptverkaufsstelle der Goldwaren-Fabrik Rölner Local-Anzeiger Nr. 347 *4 Donnerstag, merksam mache.-- Preise sind auf jedem Stück deutlich zu ersehen.-- Unüber Inhaber: I. Hartmann, rag Kasia/a, Tahastraße 109</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
