<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>356562</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Bescherungsfrage fand am Montag Abend im oberen Saale des Alten Präsidiums auf Einladung des Cigarrenabschnittsammelvereins zur Unterstützung armer Kinder eine Versammlung von Vorständen hiesiger Vereine, Institute usw. statt. Wie der Vorsitzende, Herr Jeſu Martin, kurz darlegt, hofft man durch eine solche Besprechung der Bescherungsfrage namentlich dem Unfug vorzubeugen, den gewohnheitsäßige Bettelbriefſchreiber namentlich zur Weihnachtszeit zum Nachteil wirklich verschämter Armen auszuüben pflegen. Es waren Vertreter des Kölneränner-Gesangvereins, des Liederkranz, der Polyhymnia, der Cäcilia des evangelischen Arbeitervereins, der evangelischen höheren Töchemme per evangelischen Gemeindediakonen, der beiden Vereine für Kinderworte und eine Anzahl Private erschienen. Herr Direktor Dr. Vea wies darauf hin, daß innerhalb der evangelischen Gemeinde eine Centra###stelle erschaffen sei, welche alle Unterstützungen, auch die Weihnachssbescherungen übewache und vermittle. Dieselbe sei gern zu jeder Auskunft bereit Die von mehreren Seiten gewünschte allgemeine Centralisation der gesamten Weihnachtsbeſcherungen bzw. Unterstützungen wurde anderseits bei den hiesigen Verhältnissen als ganz undurchührbar bezeichnet. All gemein gab man dem Wunsche Ausdruck, daß die öffentlichen Bescherungen möglichst eingeschränkt werden möchten, da sie das Ehrgefuühl eher abstumpfen als fördern. Herr Schulrat Dr. Brandenberg empfahl recht angelegentlich, sich betreffs Auswahl von Kindern zur Bescherung und Zuwendung anderer Wohlthaten an die Schule zu wenden, die gern jede Auskunft erteile und die Verhältnisse der Familien kenne, bzw. sich üver etwaige besondere Umstände rasch orientieren könne. Auch wurde empfohlen, in der Verteilung von barem Gelde recht vorsichtig zu sein und mehr Naturalien, Kleidungsstuücke und Bettzeug zu spenden. Nach längerer Erörterung der Angelegenheit einigte man sich dahin, für dieses Jahr dem beklagten Uebelstande möglichst dadurch entgegenzuwirken, daß man in einer nächste Woche stattfindenden Versammlung von Vertretern der verschiedenen Vereine die Listen der von denselben in Aussicht genommenen Kinder und Familien vergleichen will. Im nächsten Jahre soll die Frage abermals recht frühzeitig erörtert werden. Der Vorsitzende schloß die Versammlung mit herzlichem Dank für die vielfachen Anregungen und gab der Hoffnung Ausdruck, daß die Versammlung den guten Erfolg haben möge, daß die Gaben der vielen Gönner und Wohlthäter in der richtigen Weise verwendet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödliche Unfälle. Am Montag Abend waren in einem Stuckaturgeschäft zu Köln-Ehrenfeld zwei Arbeiter mit dem Abbruch eines Gerüstes beschäftigt, hierbei fiel ein Gerüstbalken zur Erde und traf einen in der Nähe spielenden elfährigen Knaben, welcher einen Schädelbruch erlitt. Der Junge wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo er kurze Zeit darauf starb. Gestern Morgen starb ebendaselbst ein Mann, welcher dieser Tage in einer chemischen Fabrik an der Niehlerstraße infolge der Explosion von Terpentinöl schwere Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Am Montag Morgen fiel in der Schillingstraße ein etwa zweiähriges Kind während der Abwesenheit seiner Mutter in einen Kübel mit Wasser und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 95. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 94. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Aufzügen von Max Dreyer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>11-Dez.1900. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen 3,00-.50, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten.50.50, Gänse 5,00-6,00, Jasagen, 3,00-.00, Häge alte 1,50-1,80, junge 1,20-.60, Hühner, alle, 1,50-.,80, Junge 1,80-2,50, Tauben, alte.50, junge.60, Schnepfen 4,00 das Stück. Krammetsögel.20 der Bund. Essbutter.30-.50, Kochbutter 2,00*2,10, das Kil. Landeier.25-.50. Kisteneier.40-.50 Kart2 1/2 s% geisse.00.00, rote.60-.40, Nieren.6019/93.-%Se, 16.99, 2% 9% Essäpfel, 20.00-28.00 die 100 Kil. Blumen2410,10,0,35, Rotkohle.08-0,18 das Stück. Weisskohl 10,00-18,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10.12, Rindfleisch von der Keule.40-.52, desgl. vom Bauch 1,13-1,23, Kalbfleisch 1,49-1,63, Hammelfleisch.10.52, Rindernierentalg.73-.87, Schweinefleisch 1,61-.75. Speck, geräuchert.,48-.60, gesalzen 1,39-1,55, Schweineschmalz.40-.52 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausführliche Preislisten stehen zu Diensten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksählung. Nach der vorläufigen Feststellung betrug die Seelenzahl am 1. Dezember 370,685, die Zunahme seit 2. Dezember 1895 demnach 49,121 oder 15,2 Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage, stellt für diese Woche einen neuen Cyklus von Bosnien aus. Bekanntlich steht die ehemalige türkische Provinz seit 1878 unter öösterreichischer Schutzherrschaft. Das gebirgige Land wird von zahlreichen Gebirgsketten der dinarischen Alpen durchfurcht und von vielen fließenden Gewässern durchquert. Die zahlreichen Dörfer und Städte machen meist einen heiteren Einbruch und erhalten durch die kleinen Moscheen einen roman tischen Anstrich. Die Bauart der Häuser ist einfach, aber solid, und die Straßen sind reinlich. Imponirend ist die Erscheinung der meist hochgewachsenen Männern, die beschäftigungslos in den Straßen flanieren. In der malerischen Tracht nehmen sich die stolzen Gestalten mit den eindrucksvollen Köpfen sehr gut aus. Die Weiber erscheinen ähnlich wie die türkischen Frauen vermummt. Von Städten sieht man zuerst die Hauptstadt Serajewo, die ein ansehnliches Rathaus, eine ausehnliche Schule und breite Straßen hat. Dann den Badeort die Städte Mostar, Jace, Travnik, Jezer, Bugojno, Aupres und Maglaj.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
