<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>356579</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestürzt. Gestern Nachmittag stürzte auf der Dürenerstraße Köln-Lindenthal ein jugendlicher Radfahrer. Derselbe erlitt er###eb liche Kopf- und Armverletzungen und wurde dem Hospital In einer Wohnung am Burghöschen fiel gestern Morgen ein Dienstädchen beim Fenſterputzen von einer Leiter in das Souterrain und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe. Das Mädchen wurde von de Feuerwehr nach dem Bürgerhospital gebracht. w Unfall. Gestern Nachmittag kam auf der Breitestrße en Rad fahrer zu Fall. Ein im selben Augenblick vorüberfahrenden Fuhrwerk gertrümmerte das Rad vollständig, während der Radfahrer mu einigen Kochbutter.00.10.122 Ml.###.0. role.60-.40, Nieren.60590 1s-030- Aifolhl9-689o1s ds. 2000- B estor 1000- 60e kohl O,15-0,30, Rotkonl.08-0/49 Weisen von der Keule.39.52, 100 Stor, Franzo", 1/2 % 9. leisch.44-.58, Hammelfleisch.03145, Aonterntergzialse, PB6 H 0) 8 3 8, Kesgesetehgiselzia. i h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>1le 300" 20 arbe.40-.60-Heie(krasse,.80-.00, Hechte.60.00 Kahl u.60-.20, Karpen.00, Salm.00-10.00, Schellfische, grosse.80-.00, kleine 0,80, Schleie.20 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwetz-Verbot. Das Verbot des Schießens in der Neujahrsnacht wird vom Herrn Polizeiräsidenten mit dem Hinaufügen in Erinnerung gebracht, daß das Schießen sowohl auf dem Rhein, auf öffentlichen Straßen und Plätzen als auch auf Privat-Grundstücken, in Höfen und Gärten verboten und strafbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 107. Othello Große Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7, Ende 9% Uhr. Sonntag: Ab-Ist. 108. Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in einem Aufzuge. Musik von August Enna. Martha Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kolner Sängergreis wird seine Jahresschlußßseiner am Sonntag im großen, neu erleuchteten Lesesaale begehen. Das durchgehends heitere Programm enthält Tenor- und Baßsolis, Männerchöre, gemeinschaftliche Lieder, eine große Faust-Travestie von Salingre, den Kochschen Schwank Verlobung am Sängerfeste und Das Fest der Handwerker, Mandeville von Angely.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
