<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>356585</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: V. Giesen, Rektor am Stmauritius-Rektorat in Mülheim a. Rh., zum Pfarrer in Bliersheim' Dekanat Lechenich; Th. H. Hurt, Kaplan an St. Andreas hierselbst zum zweiten Kaplan an St. Kunibert hierselbst; K. H. J. Baumann, Vita am St. Mauritius-Rektorat in Mülheim a. Rh., zum Rektor daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Entwürfe für den Rosenmontagszug. Das Festkomite des Kölner Karnevals hat, wie s. Z. berichtet, ein Preisausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für Wagen und Gruppen des Rosenmontagszuges erlassen. Die aus diesem Wettbewerb mit einer Auszeichnung hervorgegangenen Entwürfe sind für die Dauer einer Woche im Obergeschoß des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Unfälle. In der Agrippastraße fiel gestern Mittag ein Schreiner von dem Dache eines Hauses und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte den Verletzten in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort fand ferner ein Junge aus Liblar Aufnahme, welcher infolge Platzens eines Gasbehaälters durch ein Eisenteil am Kopfe verletzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Der.30 nachmittags vom Kölner Hauptbahnhofe abfahrende Köln-Aachener Personenzug hielt vorgestern Abend kurz vor der Station Horrem auf der Strecke, um den fälligen Kourierzug Nachen-Köln vorbeizulassen. Ein Fahrgast des Perſonenzuges verließ diesen in der Meinung, er sei bereits in Station Horrem angelangt; er wurde von dem Kurierzuge erfaßt und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In der Bachemerstraße zu Lindenthal fiel am Dienstag Abend ein Kind von einem Wagen und erlitt erhebliche Verletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde es zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Dienstag fanden im Bürgerhospital mehrere Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 111. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 112. Der Hypochonder. Lustspiel in 4 Akten von G. v. Moser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
