<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>356599</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft ging es in der dritten Sitzung hoch her. Schon lange vor vier Uhr war die prächtige Narhalla bis zum letzten Platze besetzt und mit stürömischem Jubel wurde der liebenswürdige Präsident, Herr Josef Zwingender, mit seinem buntbefrackten Kleinen Rat empfangen. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen schmückte sich der Präsident mit der Zipfelsütze der .-G. Heuschrecke in Trier. Mit dem hübschen Liede Willkommen von Alb. Hühne wurden die närrischen Verhandlungen eingeleitet. Das erste Hoch galt dann den Ehrenästen und Fremden, von welchen die zahlreich erschienenen Mitglieder des Offiziercorps des 53. Regiments mit dem Orden der Gesellschaft dekoriert wurden. Als erster Redner stieg Herr Dick in den Römer und ließ in einem poetisch-musikalischen Protokoll die zweite Sitzung und das Damenkränzchen in humorvoller Weise Revue passieren. Herr Häck aus Mülheim a. Rh. zeigte sich in mehreren Liedervorträgen als stimmbegabter Bassist. Die HH. Siepen und Peter Schmitz, Präsidenten a. D. der Gesellschaften Greesberger und Klimm-Ramm wurden zu Senatoren ernannt und ebenfalls dekoriert. Ein Herr Hirsch aus Berlin hielt eine Rede über den Stand, die aber sehr wenig Anstand verriet und lebhaften Widerspruch fand, auch dem litterarischen Bureau der Gesellschaft nicht vorgelegen hatte. Mit gutem Erfolg schilderte Hr. Josef Pütz seine Erlebnisse mit der Nas und Knoll auf der Pariser Weltausstellung. Nachdem Herr Alb. Klingner in einem prächtigen Liede die Freuden der Jugendzeit besungen hatte, erschien wiederum ein Besuch aus dem Olymp. Diesmal war's der Mars(Herr Georg Müller), der zu den Sterblichen herniederstiege und mit gewaltigem"Stillgestanden, Rührt euch!" in den Römer hineinkollerte, den verdienten Schatzmeister des Festkomitees, perry Hunzinger, zum Stubenältesten ernannte und dann eine Schilderung des olympischen Kasernenleben zum besten gab, die Stürme des Beifalls entfesselte. Der von Herrn Nebel komponierte Bütotenmarsch, zu dessen Trio Herr Dr. Blatzheim einen sangbaren Text: Hunnenbrief geschrieben hatte, fand die beste Aufnahme und brachte dem Dichter und dem Komponisten große Ehrungen ein. Faufarenklänge kündigten hohen Besuch an, und unter dem Ehrengeleite mehrerer Ratsherren wurde der offizielle Besuch der Großen Karnevalsgesellschaft in den Saal geleitet. Den mit großem Jubel empfangenen Kollegen Jörissen stellte Herr Zwingender, der vorzüglich bei Stimmung war, als seinen Schwager vor, der seine Schwester geborene Wilcke, geschiedene Wildt gefreit habe und hoffentlich mit ihr die silberne Hochzeit feiern werde. Wie Heir Jörissen das Edelweibß, so habe er sich die Butterblume als Sinnbild auserkoren. Das ihm ausgebrachte Hoch erwiderte Herr Jörissen mit dem Wunsche, daß das freundschaftliche Verhältnis zwischen den beiden Gesellschaften stets weiter bestehen möge und schloß mit einem Hoch auf seinen Kollegen Zwingender. Die zweite Abteilung wurde mit dem Liede: Heimat von Ratsherrn Strömer in bester Weise eingeleitet. Herr Zwingender nahm dann Veranlassung, dem Herrn Hauptmann Lindenkorn, Chef der 6. Compagnie des 7. Fußartillerie- Regiments, für das mutige Einschreiten eines Teiles seiner Mannschaften bei der schrecklichen Brandkataſtrophe in der Follerstrße Dank und Anerkennung auszusprechen und mit dem Orden der Gesellschaft zu schmücken. Herr Hauptmann Lindenkorn sprach dem Präsidenten und der Gesellschaft seinen Dank für die ehrende Anerkennung aus. Die Leute hätten nur ihre Pflicht gegenüber ihren Mitmenschen gethan, die man von der ganzen Armee im Augenblick der Gefahr erwarten müsse. Er erwiderte das Hoch auf die 6. Compagnie mit einem Hoch auf die Große Kölner Karnevalsgesellschaft. Die Herren W. J. Breuer und Amtsmeister Grüsser der Kölner Narrenzunft boten dann ein köstliches Frage- und Antwortspiel, das Schlager auf Schlager brachte. Ein Lied von Senator Sester: Wer dat nitt begreife kann, dä Kääl, dä eß verröck! machte die Stimmung noch besser, und als nun gar eine Dame aus China(Herr Aloys Zeyen) auftauchte und ihr originelles Krätzchen zum besten gab, da war eine Steigerung nicht mehr möglich. Wie der Chinesin, so wurden auch Herrn Willy Paffenholz, dem neuen Präsidenten der Greesberger, und dem Kommandanten der Funkenartillerie, Herrn Aloys Hamecher, Ehrungen zu teil. Ein Lied von Narr und Mucker, von Herrn Dr Heuser gedichtet, brachte dem Verfasser die Senatorenürde ein und bildete den Schluß der Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund. Zur Herbeiührung einer einheitlichen Mindthorsthunde Detitschlands war auf demi in Ganderonner W Wenne Perser Beschlusses wurde gestern hier der Gauverband Rheinland geründet. Demselben gehören die Bunde in Aachen, Krefeld, Köln, Köln-Ehrenfeld, Kölnnippes,.-Gladbach und Rees an. Der Einladung der konstituierenden Versammlung, welche im Fränkischen Hofe stattfand, Folge " H G P Uiatsliaii,  %  für das nüchste Zahl Rorn geleühtn. I Enginer.#r. Agitations- kommission wurden die Herren Fritz Breitbach(Köln) und Dr. Granderath(Rees) gewählt. Nach den Berichten der einzelnen Vertreter aus ihren Bunden pulsiert überall ein reges Vereinsleben. Die Vorträge, welche regelmäßig in den Sitzungen stattfanden, wurden meistens von aktiven Mitgliedern gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>An den Volksschulen sollten nach einer früher erwähnten Zusammenstellung 17 Lehrer und 24 Lehrerinnen, und zwar 3 bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Anmeldung zur Rekrutirungs-Stammrolle hat in der Zeit vom 15. d. M. bis einschliefßlich 1. Februar im Gebäude Rechtschule 10(Thoreingang) stattzufinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißhandlung. In der Nacht zum Montag wurde in einem Hause am Plüeckhof ein Mann von auswärts von mehreren Personen mit Stöcken erheblich mißhandelt, so daß er Kopfverletzungen davontrug. samariter vom roten Kreuz legten ihm einen Notverband an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Sonntag Abend wurde einer Dame in einer Restauration an der Hohestrße das Portemonnaie mit 13 M. geslahten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge, veranstaltet auf Veranlassung der Handelskammer. Am Donnerstag den 17. Januar fällt der Vortrag des Herrn Justizrat Heiliger über das Handelsgesetzbuch aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Sonntag zu Montag fanden im Bürgerhospital fünf Personen Aufnahme, welche bei Streitigkeiten erhebliche Verletzungen davongetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>&amp; Unfälle. Beim Schlittschuhlaufen auf dem Teiche am Deutschen Ring kamen am Sonntag vier Personen zu Fall und erlitten erhebliche Verletzungen. Zwei Damen erlitten Beinerüche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf der Eisbahn im Stadtwald brach ein Herr ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Falsche Zweimartstücke befinden sich hier wieder in Umlauf. Die Falsifikate tragen das Bildnis Kaiser Wilhelm., die Jahreszahl 1880 und das Munzzeichen A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 15.Jan.1601. Das Treibeis im Rhein hatte sich gestern etwas vermindert. Da aber noch starker Eisgang erwartet wird, wurde gestern mit dem Abbruch des Landjoches der Schiffbarücke an der Kölner Seite begonnen; an der Deutzer Seite war dasselbe schon früher abgefahren. Die Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft stellte gestern die Fahrten mit den Raddampfern wieder ein, wird aber heute den Versuch mit Schraubenbooten machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
