<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>356572</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 101. Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Anf.", Ende geg. 9/2. Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Samstag: Ab.-Bst. 102. Die Mission. Schauspiel in 3 Aufzügen von Felix Philinvi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Normaluhren. Im Gürzenich hielt am Mittwoch im Kölner Bezirksverein deutscher Ingenieure Herr Direktor Puttkammer aus Berlin einen Vortrag über centrale Regulierung von Uhren. Er erwähnte darin, daß die Stadt Köln die Absicht habe, ihre Uhren nach dem System der Normalzeit zu regulieren und evir. auch Private anzuschließen. Das System besteht darin, daß in bestimmten Zeitintervallen die Zentraluhr den Fehler der angeschlossenen Uhren korrigiert und daß zu gleicher Zeit die Nebenuhr nach der Centralstelle ein Kontrollsignal über ihren Gang abgiebt. Dadurch ist die Centrale dauernd über den Gang jeder Uhr orientiert. Die Hauptuhr wird jeden Morgen von Berlin aus richtig eingestellt, infolge " H6a. Uhareinstimmend die richtige Auf der allgemeinen Versammlung des unterzeichneten Vereins vom 23. Januar 1899, auf' welcher 74 Vereine mit 15.000 Mitgliedern in ihren Vorständen vertreten waren, ist der einstimmige Beschlußß gefaßt worden, in den Geschäften mit anstössigen Ausstellungen keine Finkäufe mehr zu machen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Jakobstraße fiel gestern Morgen ein Mann von einer Leiter und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestürzt. Am Mittwoch Abend stürzte auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld ein Radfahrer. Er trug außer einer Kopfverletzung einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
