<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>356557</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachtsbazar. Am Samstag den 8. Dezember vormittags 11 bis 1 1/2 Uhr und nachmittags von 4 bis 7 Uhr hält der unter dem Ehrenpräpsidium des Regierungsräsidenten Freiherrn v. Richthofen stehende Bazarverein in der seit Jahren üblichen Weise seinen Weihnachtsbazar im Regierungsgebaäude ab. Die zu festen Preisen durch junge Damen zum Verkauf gelangenden Gegenstände sind nur von Frauen und Mädchen angefertigt, die aus ehemals besserer Lebensstellung ohne ihr Verschulden in bedrängte Verhältnisse geraten sind und sich nun genötigt sehen, sich auf diese Weise einen Unterhalt zu verschaffen. Der gute Zweck wird gewiß dem thätigkeitsbazar viele Besucher zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Knechtsteden,.Dez.1900. In vergangener Woche herrschte in dem Missionshause Knechtsteden große Freude. Da klopft es eines Tages an der Thüre, der Pförtner öffnet und befindet sich einer fein gekleideten Dame gegenüber."Mein Name ist Fräulein Jansen," sagte sie lächelnd, indem sie eine sehr elegante Verbeugung machte, wie jemand, der tagtäglich in vornehmer Gesellschaft verkehrt."Ich komme im Auftrage der Gräfin v.., um Ihrer Kirche aus der Not zu helfen. Gnädiges Fräulein will bei den Benediktinerinnen der ewigen Anbetung eintreten, und bevor sie diesen Schritt thut, möchte sie gerne noch ein gutes Werk thun. Da mir die Armut von Knechtsteden bekannt ist, habe ich ihr vorgeschlagen, ihre Wohlthaten dem armen Missionshause Knechtsteden zuzuwenden. Gnädiges Fräulein stellt Ihnen für Ihre Kirche 3- bis 4000 M. zur Verfügung. An Ihnen sei es, zu bestimmen, was Sie dafür wünschen, und die Bestellung an die Firma Jansen nach Kevelaer zu senden. Alles andere werde ich besorgen." Lächelnd fügt die Besucherin noch hinzu:"Sie haben auch noch große Schulden? Dem könnte auch abgeholfen werden. Gnädiges Fräulein ist sehr reich, und sie wird sehr gerne Ihnen das Geld wenigstens vorstrecken, damit Sie keine Zinsen mehr zu bezahlen brauchen. Sie gehört ja doch ins Kloster." Man denke sich die Freude der Patres und der Brüder im Hause Knechtsteden!! Der eine oder der andere meint wohl:"Das ist aber zu schön! Wenn es nur auch wahr ist!" Aber wer könnte zweifeln? Fräulein Maria Jansen ist so bescheiden und so anspruchslos in ihrem ganzen Auftreten! Die Patres von Knechtsteden sind es wohl ge wohnt, derartige Ueberraschungen von der Vorsehung Gottes zu erleben-- der beste Beweis ist, daß sie dort tagtäglich über 110 Personen ernähren, ohne je einen Tag Hunger gelitten zu haben aber so etwas ist ihnen bis jetzt noch nicht passiert. Nun heißt es aber, diese 10.000 M. möglichst gut zu verwenden. Eine lange, sehr lange Liste von Gegenständen wird aufgestellt, und damit alles gründlich und in bester Weise geschehe, schlägt Frl. Sausen dem Pater vor, selbst nach Kevelaer zu gehen, um die Gegenstände bei der Firma Jansen selbst auszusuchen und gelegentlich der Gräfin, die in der Nähe von Kevelaer wohnt, seine Aufwartung zu machen. Die Firma Jansen habe ja Räume genug und werde den Pater mit Frenden beherbergen. Aber nur nicht vergessen, genau die Stunde der Ankunft in Kevelaer anzugeben, damit man den Pater abholen könne. So geschah es. Indes-- der Brief, der die Ankunft des Paters in Kevelaer anmelden sollte, kam am anderen Tage wieder zurück mit dem Bemerken, daß in Kevelaer überhaupt ein Frl. Sausen nicht bekannt sei. Nach weiter eingezogenen Erkundigungen hat sich in der Nähe von Kevelaer auch keine Gräfin v. F. niedergelassen. Das angebliche Frl. Jansen war also eine Schwindlern, oder was sonst Die"große Freude" in Knechtsteden hat gedauert gerade von Freitag bis Dienstag, fünf Tage lang; sie war kurz, aber schön. Keucht steden bleibt ebenso arm, wie es war, aber das Kloster hat wenigstens nichts dabei verloren. Ob es einem anderen Kloster ebenso ergehen wird?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Ueber Hypnotismus und Magnetismus wird am nächsten Dienstag in der Lesegesellschaft Herr Richard Engels aus Bonn einen Vortrag halten.(Siehe Anzeige.) gerettet:, Gegenüber der Worringerstraße fiel am Mittwoch Nachmittag ein kleiner Knabe in den Rhein. Zwei beherzten Schiffern, welche den Vorfall bemerkt hatten, gelang es, mit vereinten Kräften den Jungen vom Tode des Ertrinkens zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 88. Letztes Gaston Mila Sandow vom königl. Schauspielhause in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>FK Universal-Reise-Apparat. ." Bag Plattengroöße 13 18 cw, mit 3 dopp. Cassetten und doppeltem Bodenauszug K 32</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
