<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>356576</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bethlehem wiegt in dem für die Weihnachtswoche im rama International, Breitestrße 96, ausgestellten Palästincus stark vor. Außer je einer Gesammtansicht der heutigen Stadt von der Nord- und Süseite und Verkehrsscen.##o die von der h. Helena i. J. 326 erbaute Kirche der Geburt Christi und das Innere derselben gezeigt. Dieses Gotteshaus ist das einzige noch ganz erhaltene von den vielen im h. Lande, welche der Mutter Constantins des Großen ihre Entstehung verdankten. Unter dem Chor der#### welche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Kirchliches. Der hochwürdigste Herr Erzbischof wiro morgen, am h. Weihnachtsfeste, im Dom ein feierliches Pontificalamt celebrieren und nach demselben den apostolischen Segen erteilen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am selben Tage findet in allen Kirchen der Erdiölese eine Kollekte für die nordischen Missionen und den St. Josefs-Missionsverein statt. Die Aufgabe des letzteren besteht vorwiegend in der Unterstützung der Missionen in Frankreich, Belgien usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>10,000 auf Nr. 187,440 d. Freiburger Lott. fielen z. Z. in uns. Kollekte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>50,000 auf Nr. 109,625 d. Müfauler Lot. brszga z. 3. 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber die Entwickelung der Handelspolitik des Zoll sprach am Freitag Abend Herr Prof. Dr. Gothein aus Bonn im Kaufmännischen Verein. Er ging aus von der Umwandlung, welche die Industrie Englands durch die Einführung der Maschinen kraft erlitt. Die dadurch sehr leistungsähig gewordene englische In austrie überflutete mit ihren Waren den Kontinent mit dem ausge sprochene Zweck, hier eine Industrie nicht aufkommen zu lassen. Eine Ostrich fleh sch wiete von den leigen Staten ab und gist, chschen Stadiase anthalselen. Miegalan, und Meieie, haie brachte, wenig erfreut, während es für die übrigen Provinzen einen * schritt bedeutete. Zum erstenmale wurden dabei Gewichtstle salt Wert.- zu Grunde gelegt., Allerdings scheint uns der Satz von 10 Prozent des Wertes als hoch, aber im Vergleich zu den anderen Staaten, die 72 bis 100 Prozent erhoben, und sogar gegenüber England war er niedrig. Aber eine andere Art von Zöllen im preußischen Zollsystem, die Durchgangs- oder Transitölle, die sich auf 12 Silbergroschen für den Centner ohne Unterschied der Qualität stellten, erregten den lebhaften Widerwillen der Nachbarländer, und mit diesen Transitöllen wurde Preußen, zumal auch die Rheinstraßße nicht frei war, den Nachbarn in der That außserordentlich lastig. Diese wurden Hurch die Fransitzölle zum Beitritt zu der einheitlichen Zolgesetzaebung gezwungen. Als der moderne Verehr sich so ausgebildet hatt, daß Deutschland umfahren werden konnte, verloren die Transitölle ihren Wert. Bismarck hat allerdings ihre Abschaffung durch Delbrück 1867 bedauert. Der Möglichkeit, die Transitölle zu umgehen und oesterreich mit den westeuropaäischen Märkten zu verbinden, verdank die Arlbergbahn ihr Entstehen. In den 20er Jahren war Deutschland noch ein Ackerbauland, das seinen Ueberschußß an Getreide nach fremden im großen Saale des Frätischen Hofes..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>io Schöffengericht. Ein Tagelöhner hate sich troß der polizeilichen Aufforderung kein Unterkommen verschafft und aus einem Neugefängnis festgesetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Deutzerschüßenfesze roke# schaft Flaschenbier zum Geruß muß er 20 M. entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
