<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>356596</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Unfälle. Gestern Morgen wurde in das Bürgerhospital ein Kutscher aufgenommen, welcher zwischen zwei Wagen gekommen war und sich eine erhebliche Brustquetschung zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auch fand ein Mann Aufnahme, welcher am Rheinwerfte gefallen war und ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause an der Freiheitstraße zu Deutz versuchten zwei junge Burschen zu stehlen. Einer derselben wurde von der Polizei festgenommen und ins Arresthaus gebracht, woselbst er sich ein Leid anzuthun versuchte. Er wurde aber noch rechtzeitig daran</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Am Freitag Abend entstand auf dem Ursulaplatz eine Schlägerei, wobei einem der Beteiligten mit einem Stocke eine Kopfverletzung beigebracht wurde. Auf der Rettungsstation im Hauptbahnhofe wurde ihm ein Notverband angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 12.Jan.1901. Zur Begründung der für die Umgestaltung der hiesigen Bahnhofsanlagen als erste Rate geforderten 300,000 M. heißt es im Etat:"Die in Mülheim a. Rh. vorhandenen drei Bahnhöfe, und zwar der vormals Kölnmindener, Bergisch-Märkische und Rheinische, entsprechen nicht mehr den Auforderungen des Betriebes und Verkehrs. Nach dem Uebergange der Privatbahnen in das Eigentum des Staats ist der Personenverkehr auf dem Rheinischen Bahnhof eingestellt und auf der Köln-Mindener und Bergisch-Märkischen Bahn so umgeleitet worden, daß die sämtlichen Personenüge, mit Ausnahme der Züge von der Strecke Bensberg-Deutz-Kalk Süd, durch den Köln-Mindener Bahnhof Mülheim a. Rh. hindurch in den neuen Hauptbahnhof Köln einlaufen können. Für diesen Verkehr erwiesen sich die Einrichtungen des Bahnhofes Mülheim a. Rh. als unzulaänglich. Die sämtlichen Züge von und nach Elberfeld müssen auf einem Geleise verkehren, unmittelbar vor dem stark benutzten Uebergange der Buchheimerstraße auf die Köln-Mindener Geleise übergehen und hier den Weg der zahlreichen Züge nach Düsseldorf der Strecke Düsseldorf-Köln kreuzen. Dazu kommt, daß der Straßenübergang infolge der städtischen Bebauung des anliegenden Gländes wenig eüersichtlich ist. Der Straßenverkehr zwischen den durch die Bahnhöfe(K. M. und B..) getrennten, volkreichen Stadtteilen Mürheims wird ausschrießlich durch die beiden, in Schienenöhe die Bahn üüberschneidenden Ueberſänge der Buchheimer- und Wolfstraße vermittelt. Er stört den Bahnbetrieb und behindert die notwendige Erweiterung des Rangierbahnhofes um so mehr, als die beiden Straßen nicht nur die Hauptgeleisen beider Bahnen, sondern auch die Geleise des Rangierbahnhofes in Schienenöhe kreuzen. Eine Erweiterung der vorhandenen Bahnhöfe ist bei der starken Bebauung des angrenzenden Geländes ausgeschlossen. Es kann daher nur der Bau eines gemeinschaftlichen Bahnhofes an einer anderen Stelle in Frage kommen. Hierür eignet sich am besten das Gelände des ehemals Rheinischen Bahnhofes, der ohne wesentliche Schwierigkeit für den erweiterten Zweck ergänzt werden kann. Das Gelände, das nach Einstellung des Betriebes auf dem Kölnmindener und Bergisch-Märkischen Bahnhof frei und für Eisenbahnzwecke entbehrlich wird. kann demnächst veräußert werden. Die Baukosten der im Entwurf vorgesehenen Anlagen, mit Ausschlußß der schon aus dem außeretatsmäßigen Dispoſitionsfonds der Eisenbahnverwaltung breitgestellten Beträge für den Erwerb des noch erforderlichen Bageländes, belaufen sich auschlagsmäßig auf 9,000,000."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bergheim(Erft), 12.Jan.190. Heute verläßt der Direktor der hiesigen Landwirtschaftlichen Winterschule, Herr J. Österspey, unsere Stadt, um eine gleiche Stelle an der Landwirtschaftlichen Winterschule in Frankenthal(Rheinpfalz) zu übernehmen. Seit dem Jahre 1895 war Herr Direktor Osterspey hierselbst thätig, und mit großer Energie und untermüdlicher Thatkraft hat er es zuwege gebracht, daß die hiesige Winterschule, welche die Kreise Bergheim und Köln-Land umfaßt, eine der bestbesuchten des Rheinlandes ist. Aber auch außerhalb der Schule war Herr Osterspey im Interesse der Landwirtschaft untermüdlich thätig. So ist es wohl begreiflich, daß sein Scheiden von hier lebhaft bedauert wird. Dieses Bedauern kam auch zum Ausdruck in der am Donnerstag Abend abgehaltenen Abschiedsversammlung des landwirtschaftlichen Kreiskasinos, in welcher Herr Rittergutsbesitzer Franz Willikens namens der zahlreich anwesenden Mitglieder dem Scheidenden ein kostbares Andenken überreichte. Herr Landrat Graf Beissel, welcher der Versammlung beizuwohnen verhindert war, sandte in einem herzlichen Schreiben seinen Abschiedsgrußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 13.Jan.1901. Infolge der Kälteabnahme hat das Treibeis im Rhein erheblich abgenommen; gestern trieb dasselbe nur noch in leichten Schollen vorbei. Auch der Eissaum am Leystapel hat schon seine Festigkeit verloren. Die am Frankenwerft vor Anker liegenden Mütheimer Dampfer machten sich gestern bereit, ihre Fahrten wieder aufzunehmen. Die an der Mündung des Rheinauhafens eingefrorenen Dampfer hatten sich auch schon aus dem Eise gelöst und werden bald die Weiterfahrt antreten können. Die Temperatur betrug gestern Mittag+.6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag den 17. d. stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet: Straßenbauverträge betreffend a. die Luxemburgerstraße, b. die Antwerpener- und Brüsselerstraße, Fluchtlinien- und Höhenlageplan für die Verlängerung der Schnurgasse zum Karthäuferwall, Fluchtlinien- und Höhenlageplan für das Gelände zwischen Freiligrath-, Gleueler-, Kempener-, Sürzburg- und Zülpicherstraße. Grenze der offenen Bebauung und Neuenöherweg, Beteiligung der Stadt an dem dritten preußischen Städtetage, Errichtung einer zweiten Stadtbauinspettorstelle für Straßeinbau, Pian und Kostenanschlag für die Herstellung von Fußwegen im Bremberger Wäldchen, Skizzen für den Bau einer Maschinenbau- und einer Kunstgewerbeschule, Errichtung neuer Lehrstellen an den Volksschulen nächste Ostern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Dem Konsul der Vereinigten Staaten von Amerika Ch. E. Barnes hierselbst, ist das Exequatur namens des Reiches verliehen worden. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dresen und Graf Spee im Oberlandesgerichtsbezirk Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum hat Goldschmied Kreiten(Köln eine romanische Monstranz ausgestellt, die hinsichtlich ihrer Form, wie ihrer technischen Ausführung Anerkennung verdient. Aus dem geschickt gegliederten Achtjaßfuß entwickelt sich der runde Schaft mit seinem handlichen Knauf, aus dem in Vierſpaßform die flache Tafel mit ihrer großen kreistörmigen Kapsel herausächst. Die kräftigen Blattwerkverzierungen und emaillierten Medaillons sind in korrekter Stilisierung sauber durchgefuührt, so daß das Ganze einen abgerundeten Eindruck macht.-- Der fast 1 1/2 Meter lange Messing- schrein in Gestal., eines Sarkophags mit Sattel- und Querbach, den Goldschmied Birge(Köln für die G beine des h. Paulinus in St. Peter zu Köln angefertigt hat, ist eine recht beachtenswerte Leistung, die vor allem zeigt, wie auch mit einfachen Mitteln eine gute Wirkung zu erreichen ist. Strebepfeiler mit maßwerkgenüllten Eselsückenögen gliedern die Langseiten in je sieben flache Nischen, deren breitere in der Mitte von einem blendengeschmückten Giebel bekrönt ist, während die beiden Schmalseiten nur ein großes Feld haben mit kräftig profilierte Frontispiz, welches, allen Bögen gleich, mit getriebenen Krabben und Kreuzblume besetzt ist. Ein reicher Kamm, von aufragenden Knäufen unterbrochen, läuft über den First des geschindelten Daches. Die flachen Nischen hätten statt der einstweilen etwas öde wirkenden Teppichgravuren(vor welche später flache Reliefs gestellt werden sollen) besser sofort den Schmuck kräftig eingeschnittener Figuren bzw. Gruppen erhalten, wie der Meister sie so geschickt auszufuühren versteht. Die Wiederholung solcher Aufträge in sehr wünschenswert, vorausgesetzt, daß dafür die Mittel vorhanden, die im vorliegenden Falle viel zu gering angesetzt sind.-- Eine Reiterfigur Tillys in Hautrelief ist die tüchtige Arbeit des Bildhauers Fink Köln), welcher das Pferd geschickt zu modellieren und den Feldherrn in der Rüstung so aus uführen verstanden hat, daß Haltung und Bewegung, Ausdruck und Kostüm von guter Wirkung sind.-- Aus dem Nachlasse des vor kurzem gestorbenen Bildhauers Tugg Köln), der im Sinne der spämittelalterlichen Plastik recht strebsam und erfolgreich gewirkt hat, sind mehrere Gruppen und Figuren ausgestellt, die sich für kirchliche wie häusliche Andachtszwecke vortrefflich eignen: eine in Buchsbaum sehr fein gearbeitete Verkündigung in reicher Umrahmung, eine größere und kleinere Darstellung der heiligen Familie, ein Kalvarienberg, verschiedene Einzelstatuetten. Dieselben sind, zumeist im Anschlusse an gute alte Vorbilder, mit Verständnis und Sorgfalt ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stae## kurzem Frankenlager, versehen mit den h. Sterbesakramenten, die achtbare Wittwe Wärterin der Specialärztlichen Poliklinik, Dieselbe hat während der 22 Jahre, welche sie in dieser Stellung verbrachte, durch ganz hervorragende Berufstreue sich ausgezeichnet und hinterläßt bei Aerzten und Kranken ein ehrenvolles Andenken. Köln, den 16. Januar 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Beerdigung findet statt am Montag den 14. Januar, mittags daselbst am Montag.., Urz. n; die Ereguten werden gehalten findet statt am Dienstag den 15.., morgens 9 Uhr, in der Pfarrkirche St. Severin, wozu Verwandte und Bekannte hierdurch freundl. eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
