<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>356587</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Herr Rabbiner Dr. Frank hierselbst begeht am 30. d. das 25jährige Jubiläum seiner Wirksamkeit in der Kölner Gemeinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Bureauvorsteher für das Rechnungswesen Petrillo und dem Sekretär Quell, beide bei der hiesigen Provinzialſteuerdirektion, wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der interessante und erbauliche Palästina-Cyklus, welcher neben einigen anderen denkwürdigen Orten des heiligen Landes hauptsächlich Bethlehem und Nazareth berücksichtigt, wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Wer aber nicht gern ins Gedränge kommen und warten will, der verschiebe den Besuch des Reise-Panoramas nicht bis zum Sonntag Nachmittag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorschule. Das kgl. Provinzialschulkollegium zu Koblenz hat die Genehmigung zur Einrichtung einer neuen Vorschule an der Realschule in der Spiesergasse zu Ostern d. J. erteilt, dagegen die für die Vorschule ins Auge gefaßten Räume beanstandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reichsgesundheitsrat. Der Bundesrat hat neuerdings 75 Mitglieder des Reichsgesundheitsrates auf die Dauer von fünf Jahren gewählt. Die im Reichsanzeiger veröffentlichte Mitgliederliste enthält aus Köln die Herren Oberbürgermeister Becker und Geh. Sanitätrat Dr. Lent.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der scharfe Frost, welcher in der Neujahrsnacht plötzlich eintrat, hat nach einer kleinen Abschnächung wieder zugenommen. Gestern Morgen 8 Uhr zeigte das Thermometer-- 8,5 Grad Celsius; in der Nacht war das Quecksilber noch einige Grad tiefer gesunken. Der hohe Barometerstand weist auf Fortdauer der kalten Witterung hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In einer Fabrik in der Burgunderstraße kam ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und verletzte sich so erheblich, daß seine Aufnahme in das Bürgerhospital nötig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Blutvergiftung. Eine an der Severinstrße wohnende Frau hatte sich beim Fenſterputzen eine kleine Wunde am Finger zugezogen. Anderen Tages bläute die Frau die Wäsche und bald darauf schwollen Finger, Hand und Arm bedenklich an. Ein hinzugezogenen Arzt stellte eine schwere Blutvergiftung fest. Die Frau, Mutter von fünf kleinen Kindern, liegt schwer krank danieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr zur Kostgasse und nachmittags zur Neußertraße gerufen, wo kleine Brände entstanden waren, welche indes schnell gelöscht werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag Abend scheute auf der Schiffbarücke das Pferd eines Wagens und ging durch. Der Kutscher wurde vom Bock geschleudert und geriet unter die Räder, infolge dessen er erhebliche Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verbrannt. In einem Hause an der Stammstraße in Ehrenfeld brach gestern Nachmittag in einem Zimmer, in welchem sich mehrere kleine Kinder befanden, Feuer aus. Die Eltern waren abwesend und das Zimmer verschlossen. Als Hausbewohner auf den Brand aufmerksam wurden, machten sie dem Reviercommissar Mitteilung, welcher die Zimmertür aufbrechen ließ. Ein etwa zwei bis drei Jahre altes Kind fand man als verkohlte Leiche vor. Ein etwas älteres Kind hatte durch den Rauch schwer gelitten und wurde mit dem städtischen Krankenwagen zum Bürgerhospital nach Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Godesberg, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lobberich, Polizei-Verwaltung, Nachtschutzmann, gleichzeitig Hülfs-Polizeisergeant, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Meisenheim, Kreisausschußß, Kreis-Ausschußsekretär, 1000 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Roden, Bürgermeisteramt Fraulautern, Polizeidiener, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Lengsdorf, Bürgermeisteramt Lengsdorf, Gemeindeörster, 1100 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 113. Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen nach der Märchendichtung Gerbart Hauptmanns von Heinrich Zöllner. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Sonntag, nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Hänsel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern. Musik von Engelbert Humperdinck. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 114. Das Streichholzädel. Musikalisches Märchen in einem Aufzuge von A. Enna. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Karnevalistische Stadtrat hielt am Sylvester-Abend in seinem Rathause(Bürgergesellschaft), Röhrergasse, seine erste Stadtratsitzung mit Damen ab. Der närrische Oberbürgermeister, Hr. Hans Mehler, hieß die zahlreich Erschienenen herzlich willkommen. Alsdann wurde in die närrischen Verhandlungen eingetreten, die mit dem Liede Aufmunterung von Hru. Jos. Schmitz eröffnet wurden. Hr. Wilhelm Weiden sprach darauf einen von ihm verfaßten Prolog, welcher allseitige Anerkennung fand. Hr. Peter Scheidtweiler erfreute die Stadtratschar mit einigen seiner schönsten Lieder. Hrn. Jean Deus wurde für seine drastische Rede Einführung in den Karneval Tusch auf Tusch zu teil. Die HH. Dahl und Lux erfreuten die aufmerksamen Zuhörer mit einigen ihrer gediegenen humoristischen Lieder und Hr. v. Owitzky erzielte mit mehreren Couplets großen Beifall. Hr. Panter gab in seiner Rede wieder einmal eine Probe seiner großen Zungenfertigkeit zum besten und Hr. Herm. Klumpner zeigte sich als tüchtiger Xylopson- künstler. Die Pantomime Ein Stündchen im Volksgarten, flott gespielt von Mitgliedern des Karnevalistischen Stadtrates, bildete den Schluß der ersten Abteilung. Die zweite Abteilung wurde mit einem von Hru. Wilh. Weiden verfaßten Liede eröffnet. Hr. Jean Pott wußte mit seinen ungelungenen Krätzchen Ueber Grammatik und Er Möschemänsche stürmischen Beifall zu entfachen. Als Liederdichter wurden noch rühmend genannt die HH. Jean Pott, Klemens Reichert und Leo Böhren. Die HH. Hagen, Pfennig, Koenen, Stieber, Backstein und Barfuß wurden zu Senatoren der Gesellschaft ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Seraphisches Liebeswerk zu Köln. Am Sonntag de 6. Januar 1901 ist morgens 11 Uhr in Maria-Hilf h. Messe für die Mitglieder nebst Predigt, nachmittags 1/2 3 Uhr Andacht in Maria-Hilf und nach derselben um 1/2 4 Uhr Versammlung im großen Saale der Maria-Hilf-Anstalt mit folgender Tagesordnung: Gemeinschaftliches Lied der Hauskinder von Maria-Hilf, Prolog, Lied der Hauskinder, Jahresbericht pro 1900, Vortrag des Hrn. Pater Norbert.(Siehe Anzeige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Vom Rhein,.Jan.1901. Mit Zustimmung des Provinzialrates hat der Obereräsident der Rheinprovinz eine Fahrradordnung erlassen, die am 1. April d. J. in Kraft tritt. Danach finden die für den Fuhrwerksverkehr geltenden Vorschriften auch auf den Fahrradverkehr sinngedäße Anwendung. Außer den für den Fuhrwerksverkehr bestimmten Straßen darf der Radfahrer außerhalb der geschlossenen Ortschaften auch die neben den Fahrstraßen hinführenden Bankette benutzen, ebenso die besonders kenntlich gemachten Fußwege. Anderseits können bestimmte Straßen durch Polizeiverbot von der Benutzung für Radfahrer gesperrt werden; die schon bestehenden Verbote bleiben in Kraft. Bei lebhaftem Verkehr, an Straßenkreuzungen, muß der Radfahrer langsam fahren oder absteigen; dasselbe ist erforderlich, wenn Personen oder Fuhrwerke gefährdet werden oder Tiere scheuen. Jedes Fahrrad muß mit einer sicher wirkenden Hemmvorrichtung und einer lautönenden Glocke versehen sein. Letztere soll aber nur bei Kreuzungen oder beim Begegnen oder Ueberholen von Personen und Fuhrwerken ertönen, lästiges Geläute ist verboten. Die Begegnung mit Fuhrwerken geschieht nach rechts, das Ueberholen auf der linken Seite. Hat aber der Radfahrer dem Führer eines Fuhrwerks das Zeichen gegeben, daß er es überholen oder ihm begegnen will, so hat der Führer eines Fuhrwerks so viel Raum auf der entsprechenden Seite freizulassen, daß der Radfahrer ohne Gefahr vorbeifahren kann. Hierzu hielten sich bisher sehr viele Fuhrleute nicht für verpflichtet. Jedes Fahrrad hat in der Dunkelheit oder bei Nebel eine hellbrennende Laterne zu führen. Farbige Gläser in der Laterne sind verboten. Neu ist für die Rheinprovinz folgende Bestimmung: Es müssen bei sich führen und den Aufsicht führenden Beamten auf Verlaugen vorzeigen 1. Radfahrer, die in Preußen einen Wohnsitz haben, eine auf ihren Namen lautende von der zuständigen Behörde des Wohnorts ausgestellte für das Kalenderjahr gültige Radfahrkarte; die Radfahrkarte wird durch die Ortspolizeibehoörde ausgestellt. Für Personen unter 14 Jahren erfolgt die Ausstellung auf Antrag des Vaters, des Vormundes oder sonstigen Gewalthabers 2. Radfahrer, welche ihren Wohnsitz außerhalb Preußens haben in einem Staate, in dem Radfahrkarten gleicher oder ähnlicher Art vorgeschrieben sind, eine nach den dortigen Bestimmungen gültige Radfahrkarte. 3. Alle andern Personen einen anderweitigen genügenden Ausweis. Uebertretungen werden mit Geldstrafe bis 60 M. oder entsprechender Haft geahndet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
