<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>356568</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. In einem hiesigen Geschäfte erschien ein junger Mann und verlangte für einen Herrn Cahn, der in der Richard Wagnerstrße wohnen sollte, ein Bierseidel aus Krystall mit Deckel im Werte voll 12., und zwei Bierbrüge aus Steingut mit Deckel. Die Sachen wurden dem Manne auch ohne Zahlung verabfolgt. Wie sich dann später herausstellte, ist dem angeblichen Besteller die Sache unbekannt. Derselbe Mensch ist am Tage vorher in einem Geschäfte am Neumarkt erschienen und hat Trauringe zur Auswahl verlangt. Er suchte zwei Bei vierzehnägiger Kündigung mit Hauptbüreau," einmonatlicher" Depositencasse Rudolsplatz, Ecke Hohenzollernring.* Ringe für sich und seine Braut und nahm den letzteren mit, angeblich zur Anprobe, und kam nicht mehr zurück. Als Adresse gab er Cahn, Richard Wagnerstrße, an. Außer diesen Betrügereien hat der junge Mann noch in einer ganzen Anzahl anderer Geschäfte Gegenstände gekauft, die mangels sofortiger Barzahlung bei S. Cahn in der Richard Wagnerstrße abgeliefert werden sollten, dem alle Bestellungen absolut fremd sind. Der Schwindler ist etwa 30 Jahre alt, von schlanker Gestalt, 1,70 bis 1,74 Meter groß, hat längliches, blasses, nach anderer Beschreibung ovales, gesundes Gesicht, blonde Haare, blonden, kurzgeschorenen Backenbart und trägt beigefarbenen Ueberzieher und steifen Hut. Der Genannte versucht vermutlich noch weitere Schwindeleien, weshalb die Geschäftsleute vor demselben gewarnt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Stadt Theater. Heute: Ab.-Ist. 97. Zum 1. Mal: Die Mission. Schauspiel in 3 Aufzügen von Felix Philippi. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) hält am Donnerstag den 20. Dezember, abends 7 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft eine Sitzung ab. Auf der Tagesordnung steht ein Vortrag des Herrn Geh. Regierungsrates Prof. Dr. Woltmann über die Entwickelung von Kamerun. Im Anschlugß daran wird Herr Redacteur Müllendorf etwa 60 Lichtbilder von seinen Reisen in Kamerun vorführen, Gäste, Damen und Herren, haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
