<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>356592</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem königl. belgischen Konsul J. H. Stein hierselbst ist namens des Reiches das Exequatur verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Annä. T. v. Josef Rosch. Hulssbremser, Hamsemannstreni.- Anna Mirr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>v. Ferd. Brou. Metzgermstr., Stammst. 62.- Auguste. T. v. Johannes Noll, Metzger, Bickendorf, Eggendorfstr..-(30.) Josef. S. v. Christ. Pütz, Pferdebahnschaffner, Rothehausstr. 34.-ara, T. v. Nik. Börner, Fabrikarb., Geisselstr. 95.- Martin, S. v. Joh. Schreier, Schreiner, Mügersdorf, Haarweg 60.- Peter, S. v. Theodor Hinkel, Fabrikarb., Keplerstr. 36.- Anna. T. v. August Lange, Kesselsärter, Bickendorf, Subbeiratherstr. 276.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Marg., T. v. Math. Odenthal, Fabrikarb., Bickendorf, Subbelratherstr. 465.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bernh., S. v. Heinrich Quitter, Postschaffner, Vogelsangerstr. 115. (1. Jan.) Kath, T. v. Egidius Esser. Schreiner. Venloerstr. 414.- Magd., T. v. Math. Dung, Tagl., Bickendorf, Vogelsangerstr. 253.- Jakob, S. v. Engel. Kratz, Tagl., Bickendorf, Rochusstr. 58.- Josef. S. v. Gern. Becker, Schlosser, Bickendorf, Subbelratherstr. 301.-(.) Joses. S. v. Theod. Troska, Fabrikarb., Lichtstr. 17.- Eduard. S. v. Franz Wagner. Buchhalter, Leostraße 40.- Helena, T. v. Friedr. Pohl. Tagl., Gravenreuthstr. 2.- Karl. S. v. Joh. Breitenbenden, Maschinist, Subbelratherstr. 182.- Elisab., T. v. Jakob Bicking. Schlosser, Senefelderstr. 3-(.) Michael. S. v. Anton Hoveder, Tagl., Platenstr..- Peter. S. v. Anton Sprong. Glasmacher, Sömmeringstr. 39.- Maria, T. v. Wilh. Sieger, Fabrikarb., Bickendorf, Leyendeckerstr. 71.-Elisab., T. v. Hans Hülse, Fabrikant. Everhardstr. 51.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Handelsakademische Vorträge, veranstaltet auf Veranlassung der Handelskammer. Der zehnte Vortrag des Herrn Justizrat Heiliger über das Handelsgesetzbuch findet im Börsensaale des Gürzenich am Donnerstag den 10. Januar 1901 statt. Beginn pünktlich um 8 1/2 Uhr abends. Den Gegenstand des Vortrages bildet: Aktiengesellschaft, Aktien-Kommanditgesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Niederichstraße ein kleiner Brand, welchen die Feuerwehr nach kurzer Zeit löschen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
