<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>356595</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Jubiläum des Königreiches Preußen. Am Abend des 18. Januar werden auch die Dortürme in bengalischem Lichte erstrahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. Am Donnerstag Mittag stürzte in einem Hause an der Breitestrße ein Mann von der Treppe und erlitt einen Armbruch. Abends wurde auf der Zülpicherstraße in Sülz ein Arbeiter von einem Hunde derart in den Arm gebissen, daß er dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Der hiesigen Kriminalpolizei ist es gelungen, nun auch eine dritte Person, die bei der gemeldeten Verhaftung der Ge brüder Englert aus Cannstatt flüchtete, in Köln-Deutz dingfest zu machen. Auch diese soll an dem Raubmord in Pleidelsheim beten ligt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blutvergiftung. Vor einigen Tagen zog sich in einer Fabrik zu Deutz ein Mann eine Verletzung an einem Finger zu, die er aber nicht beachtete. Der Zustand der Hand wurde aber ein derartiger, daß ein hinzugezogenen Arzt den jungen Mann in das Krankenhaus schickte; dort ist derselbe vorgestern infolge Blutvergiftung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag fanden im Bürgerhospital mehrere Personen Aufnahme, welche bei einer Schlägerei Verletzungen davongetragen hatten. 1 Englücksälle. Gestern Morgen geriet in einer hiesigen Buchdruckerei ein junger Mann mit einer Hand in maschine und erlitt eine erhebliche Quetschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für das Museum Wallraf-Richartz wurde ein Gemälde von Franz Hals, ein Porträt, zum Preise von 45.000 M. angekauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Keölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 119. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Salus. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 120. Der Bärenäuter. Oper in 3 Atten von Siegfried Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der National-Stenographen-Verein Concordia beging unter zahlreicher Beteiligung am vergangenen Samstag im Hotel Höfer sein achtes Stiftungsfest. Nachdem Frl. Zech den von ihr verfaßten Prolog recht eindrucksvoll vorgetragen hatte, brachte Hr. Hermann, Schüler des Konservatoriums, Archibald Douglas, Ballade von C. Löwe, äußerst korrekt zum Vortrag. Es folgten dann Solovorträge des Frl. Wiesenthal und des Frl. Gladbach. Beide Damen ernteten reichen Beifall für ihre Darbietungen. Im zweiten Teile des Programmes kam der Humor zu seinem Rechte. Zunächst erfreuten die Damen Disch und Wiesenthal die Zuhöverschaft mit einem gut vorgetragenen Duett. Die HH. Meter, Kraus und Barnickel erzielten mit ihren humoristischen Vorträgen usw. wahre Lachsalven und begeisterten Beifall. Hervorzuheben waren ferner die Solovorträge für Violine und Zither der HH. Hembsch und Koch, sowie die stimmungsvollen Vorträge des Hru. Körfgen auf dem Bandonium. Auch die von Frl. Zech und Hru. Höffnen verfaßten gemeinschaftlichen Lieder trugen viel zur Unterhaltung und Erheiterung bei. Vor dem Stiftungsfeste hatte der Verein ein Wettschreiben unter seinen Mitgliedern veranstaltet, dessen Ergebnis in der Festrede bekannt gegeben wurde. Der Verein hat seit dem Uebertritt zur National-Stenographie im Jahre 1898 bis jetzt 1942 Personen unterrichtet, im letzten Jahre allein 1087.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
