<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>356561</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin von Battenberg traf nebst Begleitung gestern Nachmittag mit dem Zuge.49 Uhr hier ein und setzte ihre Reise mit -Zug.23 Uhr über Vlissingen nach London fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maßnahmen der Gesundheitspolizei in Köln-Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden hält am Freitag den 14. d. M. abends 8 Uhr im großen Saale der Bürgergroben Unfugs festentlassen. Sie gingen kehrten in mehreren Wirtgesellschaft seine sechste ordentliche Generalversammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten wird Herr Dompropst Dr. Berlage über kulturelle und nationale Bestrebungen der Missionen und Herr Provinzial P Acker aus Kuechtsteden über seine Missionsthätigkeit in Deutschostafrika sprechen. In seiner Einladung hierzu macht der Vorstand des Knechtstedener Vereins bekannt, daß der Eintritt für jedermann frei ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. In der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke stürzte am Sonntag Nachmittag ein Mädchen in die hochgehenden Fluten des Ppheines. Mittels eines Rettungsringes und einer langen Hakenstange gelang es einem Brückenärter und mehreren anderen Männern, dem Mädchen Rettung zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißhandlung. In der Nacht zum Montag wurde zu Deutz ein Mann von mehreren Menschen angefallen und mit einem Messer erheblich mißhandelt. Der Verletzte mußte ins Krankenhaus geschafft Englücksälle. In einer Wohnung an der Berrenratherstraße zu Köln-Sülz stürzte eine Frau die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen, so daß ihre Ueberſührung in das Hospital erfolgen mußte.-- Gestern Morgen geriet in einer Schlosserei an der Venloerstraße ein junger Mann mit einem Arme in eine Maschine und erlitt eine nicht unerhebliche Quetschung. Der Verletzte wurde dem Hospital Taschendiebstähle. In einem Restaurant an der Schildergasse wurde am Sonntag Abend einer Frau das Portemonnaie mit etwa 20 Mark Inhalt, in einem Geschäfte an der Breitestrße einer jungen Dame ein Portemonnaie mit 15 Mark Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums hält am Freitag. abends 7 Uhr, Dr. Bernoulli, Vorsteher des physikalischen Laboratoriums der Firma E. Leybolds Nachfolger, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse einen Erperimentalvortrag über gegenseitige Bezuyungen zwischen Magnetismus und Elektricitaät. Die meisten Versuche wird der Vortragende mit neuen, von ihm selben konstruierten Apparaten anstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Männerchor Samstag sein 24. Stifin war bis zum letzten Pl Freunde des Vereins eine gramms vorgetragenen sonders war dieses der Wein. Wach einer Zugabe Getröstet der Concordia, überreichte Feſtandacht abgehalten, bei welcher die feierliche Aufnahme der neuen Mitglieder durch den Präses des Priesterseminars, Hru. Lausberg, stattfand. Zureinführung der neuen Mitglieder in das gesellschaftliche Leben der Kongregation fand abend im Vereinslokale in der Bürgergesellschaft eine Festlichkeit statt, welche einen recht gemütlichen Verlauf nahm. Die Neuaufgenommenen wurden vom Präses, Herrn Kaplan Schnitzler, und vom Präfekten, Herrn Johannes Dech herzlichst begrüßt. Herr Dahms sprach im Namen der neuen Mitglieder den Dank aus und gab dem Gelöbnis, eifrige Mitglieder der Kongregation zu werden und zu bleiben, kräftigen Ausdruck. Der Präfekt machte auf die in der Kongregation bestehenden Einrichtungen aufmerksam und brachte ein Hoch auf die Kongregation aus. Am Mittwoch den 12. d. M. wird im Vereinslokale ein Vortrag über Joseph von Görres gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesangverein Concordia Köln-Braunsfeld aab am Sonntag Abend gemeinsam mit dem dortigen Musikverein im Saale der Witwe Esser ein Konzert zum Besten des Kirchenbaues, das sich eines regen Zuſpruches erfreute. Die Chöre des Vereins zeugten von eifrigem Streben nach Vervollkommnung. Der Musikverein hatte seine schönsten Weisen für die gute Sache hervorgesucht und erzielte damit stürmischen Beifall. Eine Anzahl humoristischer Vorträge steigerte die Stimmung und war es daher für den Bassisten Hru. Jul. Busch keine leichte Aufgabe, durch seine ernsten Gesänge Die beiden Sarge, Der letzte Gruß, das Auditorium noch zu fesseln. Indessen gelang ihm dies durch sein volles, markischen Organ sowohl als auch durch die seelenvolle Wärme seines Vortrages. Der flott und gut gespielte Einakter Wurst wider Wurst schloß das Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>New-Vork, 10.Dez.1900.(Drasitber.) Dem Reuterschen Bureau wird aus Peking vom 9. d. gemeldet: Alle Gesandten, mit Ausnahme des englischen, erhielten Instruktionen ihrer Regierungen, worin der in der letzten Zusammenkunft festgestellten gemeinsamen Note zugestimmt wird. Wahrscheinlich werden die Gesandten Dienstag wieder zusammenkommen, falls bis dahin der englische Gesandte Instruktionen erhalten hat, um die gemeinsame Note zu unterzeichnen. Alsdann werde wohl sofort der Verkehr mit den chinesischen Bevollmächtigten eröffnet werden. Prinz Tsching äußerte, Kaiser Krangsü sei bereit, nach Peking zurückzukehren, sobald es gewiß sei, daß die Verhandlungen ihm gestatten, mit Würde und in Sicherheit dahin zurückzukommen. Die Entfernung Tungfuhsiangs vom Oberbefehl über die Truppen, die die Umgebung des Hofes bilden, wird von den Gesandten als ein bedeutungsvoller Schritt angesehen und beweist den Wunsch, sich mit den Gesandten zu verständigen. Was die Frage der Gesandtschaftsgebäude angeht, so ist geplant, daß sie alle auf einem etwa eine englische Quadratmeile großen Gebiete westlich der Tatarenstadt errichtet werden sollen. Jedes Gebäude soll im Eigentum derjenigen Regierung stehen, die es benutzt. Das Gan, soll aber von einem Wallgraben mit Zugerücken umgeben und von einer internationalen Wachtmannschaft besetzt werden, die ausreicht, um gegen die Wiederkehr von Angriffen Schutz zu gewähren. Außer den Klubs der Ausländer sollen sonst keine Gebäude innerhalb dieser Umwallung zugelassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
