<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1900</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>356577</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Oberpostsekretär Hartmann hierselbst i Trauerfeier. Aus Anlaß, des Unterganges des deuschen erleiden freien Jur."trauermarsch wird der Kölner Männergesang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gastent dant uoch der geal.- hide die Peaserise, durch und Verliese De Deoichtasae., zin Vstgetgasgtal ur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unsa. Ju, Hur atmet haur dger Wiatsorni der Kölnsteckener ist u1.5 Aim Dienstag Morgen wurde in das Bürgehespital ein Man ausgenommen, weicher vom Rheinwerst aus eim Schift geder 835 uy, Stadt-Theater., Heute, nach. 3 Uhr, bei ermäßigten Presi., Pläte; Hänsel und Gretel. Märchenspiel in Bildern. Musik von Engelbert Humperdinck. Ende 5 Uhr. Abds. Uhr: Ab.-Ist. 105. Der Bibliothekar. Schwank in 4 Akten besinne, ieschisgläsce der daegenlich de Fiale vise eil. beider Alice de. aue, Gisenilgandes der Vrou Schien oder teilweise Hreitantung uon ve.--. Li., einen den Standpunkt der Die Amnichten wotrenu gerent Zseizeautsgpe ein zerseidben Wense zu den Antragsteller vertraten und die Beamten iu verse ui, Ei, übrigen Geneindenbgaben herangezogen 91.4, die bei Erlaß des Komstaatsbirger, hielten audere die gern",., nem damals schon munalabgabengesetzes die Regierung ventimmten,## uud###l geiclten gleichen Zutage V,Peepseizugnen, auch seute noch georduetenhaus verbulaßten, denselben abpuezu..,J, Jeriammlung für woßrbend, Loc, ugig deu ghpwpaltender Anständen, und da der als alseschich. dantis euch eale isch ce</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bestieg Rtend aust, weigzsgante de, Za, Seschoeslg. asie Holland nicht durchgefuührt werden konnte.-- Der Schneuzug kon am Montag Abend, wegen Entolesung des Tenders mit unter Rücksicht auf mildernde Umstände von der Per Lauft verbis seine Cemächer um 113. Uhr und begab sich unter Vorantritt der Vertreter der römischen Bruderschaften, Ka. male, Erzgestatgrich, hiete vor dest belgien, Thore u laute an der Verslansuat, dier Gosgtagte El. Vier das Helge Thor schloss., Jagh sald sio sie esie, 2e. Hosehilhe lasse inr ealbechelshe bei dessen Erscheinen andachtsvoller Schweigen Beendigung der Feier mit lebhaften Zurufen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
