<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>356593</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Hauptsteueramtssekretär a. D. J. Richter hierselbst wurde der königl. Kronenorden 4. Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Bei dem gesteigerten Interesse, welches der neu belebte Widerstand der Buren gegen die englische Vergewaltigung allenthalben erregt, erscheint es angebracht, wenn die Panorama-Leitung den Cyklus Süd-Afrika, welcher bei Beginn des Burenkrieges schon einmal gezeigt wurde, nochmals für eine Woche ausstellt. Derselbe bringt vorzügliche Darstellungen von Land und Leuten in Transvaal, dem Oranje-Freistaat, Natal und dem Kapland. Daß letzteres besonderes stark vertreten ist, dürfte vielen um so willkommener sein, als die Buren gegenwärtig bereits weit nach Süden in die englische Kapkolonie eingedrungen sind und ein allgemeiner Aufstand in derselben erwartet wird. Der Cyklus wird nur bis Sonntag Abend im Reise-Panorama vorgefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrüht. In einer an der Severinstrße gelegenen Wohnung fiel vorgestern Abend ein kleines Kind in einen Kessel mit heißem Wasser und erlitt nicht unerhebliche Verbrühungen. Das Kind wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. In der Nähe des Oberländer Ufers fiel am Dienstag Abend ein Junge in den Rhein und wäre ertrunken, wenn nicht zwei Schiffer ihm im letzten Augenblick Rettung gebracht hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Abend kam in der Siegburgerstrße zu Deutz ein älterer Mann auf einer Schleifbahn, wie solche von den Kindern auf Bürgersteigen angelegt zu werden pflegen, zu Fall und brach einen Arm. Er mußte dem Hospital übewiesen werden. Eltern und Lehrer sollten die Kinder veranlassen, das gefährliche Vegnügen, auf den Straßen Schleifbahnen zu machen, einzustellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Widerstandsleistung. Am Dienstag Abend sollte ein Mann in Nippes verhaftet werden Derselbe widersetzte sich heftig dem Schutzmann und griff den Beamten thätlich an. Der Schutzmann machte von seiner Waffe Gebrauch und verletzte den Verhafteten erheblich durch mehrere Schläge am Kopfe. Drei Schutzleute brachten den Menschen zum Bürgerhospital, wo derselbe verbunden wurde; alsdann wurde er ins Gefängnis abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vu. 118. Der Bärenäuter. Oper in 3 Akten von Siegfried Wagner. Anf. 7, Ende 1002 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag: Aufgeh. Ab 14. Gastspiel von Felix Schweighofer. s Nulterl. Volkstück mit Gesang in 5 Akten von K. Morre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 10.Jau.190l. Obschon die Witterung seit vorgestern Abend, an welchem ein leichter Schneefall eintrat, bedeutend milder geworden ist, hat das Treibeis im Rheine sich nicht vermindert; an der rechten Rheinseite ist es besonders dicht, weshalb alch das Landjoch der Schiflbrücke an der Deutzer Seite abgefahren wurde. Der Fährhootdienst zwischen Köln und Deutz wird noch immer aufrechterhalten. Der Wasserstand geht beständig zurück. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagstunde bei Süostwind und sinkendem Barometer -- 4,6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 9. Januar, abends 6 Uhr, m.20--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
