<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>356604</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ordensverleihungen. Aus Anlaß des Krönungs- und Ordensfestes haven u. a. erhalten: den Roten Adler Orden 2. Kl. mit Eichenlaub: v. Oppen, Generalmajor und Kommandeur der 15. Felsart.-Brigade; den Roten Adler-Orden 3. Kl. mit Schleife: Oberpostdirector Landbeck in Köln, Geh. Sanitätrat Dr. Lent in Köln; den Roten Adler Orden 4. Kl.: Hptm. Bilse im Fuß-Art.-Rgt. Nr. 7, Hptm. Esser ala uit des Fuß Art.-Regts Nr. 7 und Lehrer an der Kriegsschule in Engers Heim. v. Förster im Jnf. Rat. Nr. 16, wurttemb Major Gabstätter, kommandiert zum Jnf.-Rgt. Nr. 53, Oberlandesgerichtsrat Enterichs zu Keln, Hptm. Herold im FußArt.-Rgt. Nr. 9, Hptm. Here im Inf.-Rgt. Nr. 65. Rentmeister Perchel zu Mülheim a. Rh., Sekretär Klagt bei der Provinzialſteuerdirektion zu Köln. Hptm. Krampff a la suite des Fuß-Art.- Rats. Nr. 7, Hptm. Krönig im Inf.-Rgt. Nr. 65, Hptm. Nolte im Inf.-Rgt. Nr. 16, Oberlandesgerichtsrat Dr Nückel in Köln, Regierungs- und Schulrat Dr Ohlert in Köln, Steuerrat Otto in Köln, Hptm. Pustkuchen im Auf-Rgt. Nr. 65, Regierungsrat Riesen, Mitglied der Eisenbahndirektion in Köln, Hptm. Roos im Pionier-Batt. Nr. 7, Oberlandesgerichtsrat Schäfer zu Köln, Landgerichtsdirector Spiegel von und zu Packelsheim in Köln. Regierungssekretär Rechnungsrat Weiland zu Köln; den Stern zum Kgl. KronenOrden 2. Kl. mit Schwertern am Ringe: Schloßhauptmann v. Fürstenberg auf Stammheim(Kr. Mulheim a. Rh.); den Kgl. Kronen-Orden 2. Kl.: Oberst v. Rodde, Kommandeur der 15. Kavallerie-Brigade, Oberst Stern vom Inf.-Rat. Nr. 16; den Kgl. Kronen- Orden 3. Kl.: Oberstabsarzt erner Klasse Dr. Sangerhausen in Köln, Oberstleutnant v. Briesen vom Stabe des Inf.-Rgts. Nr. 65, Oberstleutnant Strauß vom Stabe des Jnf.-Rats. Nr. 53; den Kgl. Kronen-Orden 4. Kl.: Maler Avenarius, stellvertretender Vorsitzender des Kölner Männergesangvereins, Oberzahlmeister Dorow im Inf.-Rgt. Nr. 65; den Adler der Ritter des Kgl. Hausordens von Hohenzollern: SeminarDirektor Schulrat Dr. Beck in Brühl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Major und Bataillonskommandeur v. Mansard. vom Auf-Regt. 53, mit der gesetzlichen Pension zur Disposition gestellt uno zum Kommandeur des Landwehrbezirks Geldern, Major Trip. aggregiert dem Inf.-Regt 53. zum Bataillonskommandeur in diesem Regiment ernannt. Hauptmann Steinbruück. Comvagiechef im Inf-Regt. 53, als Mitglied zur Infanterie-Schießschule, Hauptmann Tschenschner, Compagniechef im Inf.-Regt. 136, in das Ins.-Regt. 53, und Hauptmann v. Hering vom Inf.-Regt. 65 in das Fus.- Regt. 73 versetzt. Hauptmann Roos beim Festungsgefängnis in Köln und Oberleutnant Wagener im Inf.-Regt. 53 zu Bezirksoffizieren beim Landwehrbezirks Gelsenkirchen bzw. Coesfeld, und Oberstleutnant v. Plüshow, beauftragt mit der Führung des Kür-Regts. 8, zum Kommandeur dieses Regiments ernannt. Major Hobohm, Vorstand des Festungsgefängnisses in Köln, wurde der Charakter als Oberstleutnant verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. Auf dem Altenmarkt, in einer Speisewirthschaft an der Lintgasse und auf dem Heumarkt entstanden am Freitag Abend Schlägereien. Zwei Männer trugen Messerstiche davon, und mußte ein Mann dem Hospital zugeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Der Fuhrknecht eines hiesigen Fourageändlers geriet in Horrem unter sein eigenes Fuhrwerk. Die Räder gingen ihm über die Brust, so daß der Tod alsbald eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksfall. Gestern geriet in einer Schreinerei an der Minoritenstrße ein Mann mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt eine erhebliche Quetschung. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbrüht. Vorgestern Abend stieß in einer Wohnung am Großen Griechenmarkt ein kleines Mädchen einen Topf mit kochender Milch vom Tische. Das Kind erlitt erhebliche Verbrühungen und mußte dem Hospital übergeben werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unredliche Verkäuferinnen. Unter dieser Spitzmarke brachten wir in Nr. 18 eine Mitteilung über Liebstähle in einem hiesigen Warenhause. Auf Wunsch teilen wir mit, daß sich der Vorgang nicht bei der Firm L Tietz abgespielt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadt-Theater. Der Direktion ist es gelungen, Herrn Felix Schweighofer für noch ein Gastspiel zu gewinnen, und wird dieser nochmals als"Schollhofer" in"Das grobe Hemd" auftreten. Die Aufführung findet am nächsten Montag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 127. Zur Erinnerung an den 50jährigen Todestag Albert Lortzings(21. Januar): Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Anf. 6 1/2 . Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag: Ab-Ist. 128. Abschieds Vorstellung von Felix Schweighofer. Das grobe Hemd. Volkstück in 4 Akten von C. Karlweis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dienstag, zum 1. Mal: Rosenmontag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Christliches Gewerkschaftskartell für Köln und Vororte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Narrenzunft. Zur Ergänzung unseres Berichtes über das dritte Zunftgelage wird uns mitgeteilt, daß als das Hauptereignis des Abends das neue Automobillied von E. Jülich bezeichnet werden müsse. Das prächtige Lied fand begeisterte Aufnahme und mußte auf allgemeinen Wunsch wiederholt werden. Dem Dichterkomponisten wurde wie vom Publikum so auch seitens des Präsidenten, Hrn. Jean Weber, rückhaltlos Anerkennung zu teil und ihm neben dem Orden die Senatorenürde verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Disciplin der Deutschen. Der Daily Mail wird aus Peking geschrieben, es sei für den, der während der jüngsten Operationen in China geweilt habe, schwer, zu glauben, daß die gegen die deutschen Truppen in der Presse erschienenen Anschuldigungen der Grausamkeit, Plünderung und anderer Ausschreitungen auf Wahrheit beruhten. In Tientsin hätten einen Monat lang mehr deutsche als andere Truppen gelegen, und es sei"allgemein anerkannt worden", daß"die Disciplin im deutschen Heere in China viel strikter gewesen sei, als in irgend einem der dort vertretenen anderen Heere, das britische nicht einmal ausgenommen". Die Disciplin sei so streng gewesen, daß sie die Vergehen, deren man die deutschen Truppen anschuldigte, einfach undöglich gemacht hätte. Dagegen sei das Betragen der Russen und Franzosen"unbeschreiblich brutal" gewesen. Die Russen hätten aber wenigstens kämpfen können, die Franzosen jedoch nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
