<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>356634</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einweihung des Alexianerklosters. Während des Frühstücks, welches sich an den von Teilnehmern unternommenen Rundgang vergl. Nr. 45) anschlossß, ergriff zuerst Hr. Generalvikar Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>panorama International, Breitestrße 96. Gegenwärtig ist wieder ein ganz neuer und außserordentlich schöner Zyklus ausgestellt, nämlich eine Reise von Meran bis Arco in Südtyrol. E sollen nach Der Antra Dagegen Suvernum zen, zurück An den wurden 100 Von der solche in H Bei den 18,918 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerstner. Drog.. Breitestr. 177 Joh. Portwein. Poststrasse 47 Oskar Behr." Weidenbach H. Becker&amp; Co. Nchf., Drog.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zuständigkeit des Gewerbegerichts. Infolge der Ausdehnung des Bezirks des hiesigen Gewerbegerichts auf den Landkreis Köln ist wiederholt die Frage aufgeworfen worden, ob die Arbeiter der Braunkohlengruben, Brikettfabriken usw. wahlberechtigt sind oder nicht. Der Umstand, daß Bergwerke, Braunkohlengruben usw. der Aufsicht der Bergpolizeibehörde unterstellt sind, ist nicht maßgebend für die Frage, ob die Gewerbegerichte für Streitigkeiten zwischen Bergarbeitern und ihren Arbeitgebern zuständig, ob die bezeichneten Personen also wahlberechtigt sind oder nicht. Gemä 2 des Reichsgesetzes betreffend die Gewerbegerichte vom 29. Juli 1890 gelten als Arbeiter im Sinne dieses Gesetzes diejenigen Gesellen, Gehülfen, Fabrikarbeiter und Lehrlinge, auf welche der 7. Titel der Gewerbeordnung Anwendung findet.SS 6 der Gewerbeordnung bestimmt daß die Gewerbeordnung auf das Bergwesen nur tusoweit Anwendung findet, als dieselbe ausdruückliche Bestimmungen darüber enthält. Aus der Entstehungsgeschichte dess 2 Absatz 1 des Gewerbegerichtsgesetzes geyt hervor, daß als Arbeiter im Sinne dieses Gesetzes Gebülfen usw. auch dann gelten, wenn nur einzelne Vorschriften des Titels 7 auf Bürgermeisteramt Cochem(Land), Polizeidiener, 900 M. bis 1200 M. Köln, Oberbürgermeisteramt. Polizeisie Anwendung finden. Daß man bei der Beratung des Gesetzentwurfes sowohl seitens des Reichstages, als auch von seiten der Vertreter der verbündeten Regierungen von dieser Auffassung ausgegangen ist, ergiebt sich daraus, daß die besondere Ausnahme bezüglich der Gehülfen und Lehrlinge in Handelsgeschäften lediglich aus dem Grunde aufgenommen worden ist, weil man annahm, daß diese Personen anderseits, obwohl der Titel 7 für dieselben nur in gewissen Beziehungen Geltung haben soll, ohne weiteres unters 2 Absatz i des Gewerbegerichtsgesetzes fallen würden. Hiernach sind die in Bergwerken, Salinen, Aufbereitungsanstalten und unterirdisch betriebenen Brüchen oder Gruben beschäftigten Arbeiter bereits auf Grund des SS 2 des Gewerbegerichtsgesetzes Arbeite im Sinne des Gesetzes, da SS 154 der Gewerbeordnung einen Teil der Bestimmungen des Titels 7 auf dieselben ausdehnt. Das Gewerbegerichtsgesetz dehnt aber auch ausdruücklich die Zuständigkeit der Gewerbegerichte auf Streitigkeiten der Bergarbeiter aus.SS 77 des bezeichneten Gesetzes lautet:"Auf Streitigkeiten der in Bergwerken, Salinen, Aufbereitungsanstalten und unterirdisch betriebenen Brüchen und Gruben beschäftigten Arbei er mit ihren arbeitgebern finden die Bestimmungen dieses Gesetzes mit der Maßgabe Anwendung, daß die Errichtung von Gewerbegerichten, deren Zuständigkeit auf die vorbezeichneten Betriebe beschränkt wird, unabhaängig von den Verausjetzungen dess 1 Absatz 5 durch Anordnung der Landescentralbehörde erfolgen kann." Hiernach können also die Landescentra beyörden besondere Gewerbegerichte errichten, deren Zuständigkeit au die vorbezeichneten Betriebe beschränkt wird; wo derartige Berggewerbegerichte bestehen, sind die allgemeinen Gewerbegerichte nicht zuständig. Für den Regierungsbezirk Köln besteht ein Berggewerbegericht nicht, die im Landkreise Köln wohnenden Bergarbeiter lönnen alio vom 1. April ab bei dem hiesigen Gewerbegericht Klagen anbringen, sind demnach auch wahlberechtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im##bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu verletzen: Aachen. Oberbücgermeinecamt, Kanzlist, 1500 M. jährlich, steigt bis 2130 M. Bedburg(Kreis Bergheim), Polizeibehorde, Polizeidiener, 1000 M. jährlich und Dienstwohnung. Bedburg(Kreis Bergheim), Polizeibehoörde, Wegenärter, vorzugsweise brummt für die Orte Bleichen und Kardorf, 400 M. jährlich. Bendorf, Gemeinde, Werftmeister, 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Cochem(Mose!), jährlich, steigt bisergeant für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmie polizei, während der Probezeit monatlich 120 M Diäten, nach der Anstellung 1500 M. jährlich, steigt bis 2200 M. Krenznach, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1200 M. jährlich steigt bis 1600 M. Meisenheim. Bahnmeisterei, Königl. Direktion der pfäzischen Eisenbahnen in Lubmiaen#en, Vorarbeiter bei Bahnunterh iltungsarbeiten, Bannwart und Weichensteller. 650 bzw. 750 M. jährlich steigt bis 750 bzw. 900 M. Muheim(Rhein). Bürgermeisteramt, Bureauassistent, 16000 M. jährlich, neigt bis 2000 M. Obercostens(Kreis Simmern) Bürgermeisteramt Simmern. Förster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M. Trier, Königl Gefäignis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Trier, Königl. Regierungsräpsidium, Hülfsbote, 950 bzw. 1000., steigt bis 500 M. Viersen. Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 1 100 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1400 M. Weisses Kreis Malmedy), Bürgermeisteramt. Polizeidiener, 700 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, mehrere Landbriefträger, je 700 M. jährlich, neigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 20 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst. je 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M. Es kaun auch die Beforderung zum Packmeister oder Zugührer erfolgen; die Packmeiner beziehen 1200 bis 1600 M. und die Zugührer 1200 bis 1800 M. Jahresgehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, mehrere Brieftraäger und Pouschaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz. zwei preußische Fahrkartenausgeber, je 1200 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1600 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, Anwärter für den Matrosendienst, 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1200 M. Zeltinger, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 500 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag brach auf dem Waidmarkt an einem Postwagen eine Achse, wodurch der Wagen umschlug. Der Postillon blieb unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neuer. Die nädtische Feuerwehr wurde heute Nachmittag nach einem Hause in der Sternengasse gerufen, wo Sprit und Fässer in Vrand geraten waren. Die Wehr war etwa eine Stunde an der Brandstelle mit Aufräumungsarbeiten beschäftigt. Am Donnerstag Abend entstand in einem Hause an der Veuloerstraße eine Gasexploſion. Die städtische Feuerwehr wurde zur Hülfeleistung herbeigerufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 152. Zum 1. Mal: Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Sonntag, nachm. 3 Uhr, bei ermäß. Preisen der Plätze: Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Abds. 7 Uhr: Ab-Ist. 153. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni.-- Spielpla-Entwurf. Montag: Die Boheme. Dienstag: Carmen. Mittwoch: Flachsmann als Erzieher. Donnerstag: Rosenmontag. Freitag: Der Trompeter von Sackingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pfarrverein von St. Aposteln. In der Monatsversammlung vom Dinstag den 12. Februar schilderte der Vorsitzende. Herr Kaplan Bremer, im Anschlugß an die Erwähnung des dieseährigen Jubeljahres an der Hand einer aufgefundenen Aufzeichnung im Pfarrarchiv von St. Aposteln die Feier eines ähnlichen Jubiläums vor 125 Jahren, im Jahre 1776 unter Papst Pins VI. Leider sei die Aufzeichnung des damaligen Pfarrers von St Aposteln nicht vollständig erhalten; doch aus dem Vorhandenen sei ersichtlich, daß die Bedingungen zur Gewinnung des Ablasses dieselben gewesen seien, wie sie auch in diesem Jahre aufgestellt und am vorigen Sonntage von der Kanzel verkündigt worden seien. Nach Schilderung des damaligen Pfarrers sei die Beteiligung der Prozession von St. Aposteln so groß gewesen, daß die ersten Teilnehmer derselben um 2 Uhr im Dom und die letzten um diese Zeit noch in St. Aposteln waren. Wie auch in der dieseährigen päöstlichen Bulle bestimmt ist, war, wenn der Besuch der vier Kirchl mit einer Prozession erfolgte, die Anzahl der Besuche vermindert. Die Pfarre St. Aposteln besuchte die vier bestimmten Kirchen fünfmal an fünf verschiedenen Tagen mit einer Prozession, bei der die Beteiligung ebenso zahlreich war wie bei der Prozession, die bei Eröffnung des Jubiläums zum Dom von St. Ap steln ausgeführt wurde. Nach dieser Schilderung gab der Ehrenpräsident, Herr Pfarrer Saves, eine Reisebeschreibung durch Frankreich, wobei Paris und Lourdes den Haupigegenstano bildete. Herr Kaplan Schlösser zeigte darauf in Littbildern die vom Herrn Pfarrer Saves besonders hervorgehobenen Punkte seiner Reise. Für den humoristischen Teil übernahm Herr Jos. Barth das Präpsidium. Er sowohl wie seine Mithelfer haben es verstanden, den Rest des so genußreichen Abends zu einem gemütlichen Abschlußß zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Strafkammer. Zwei Schüler von hier erhielten wegen schweren Diebstahls Gesängnisstrafen von drei Tagen bzw. einer Woche. Die Burschen waren nach Ueberklettern einer Mauer in einen auf dem Eigelstein belegenen Bazar eingedrungen und hatten Spezereiwaaren, Nusse, Tabak usw. gestohlen. Als der erste Diebstahl gut abgelaufen war, wiederholte der zweite Junge die Liebstähle noch sechsmal, wobei ihm mehrere noch nicht straftündige Kinder halsen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein vorbestraften Taglöhner von hier wurde zu acht Monaten Gefängnis verurteilt und sofort verhaftet, weil er seinem Kostgeber am 17. September v. J. 36 M. gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein hiesiger Schlossergeselle, der seine Frau unter Anwendung eines Pfeifenkopfes erheblich mißhandelt hatte. zog sich wegen Mißhandlung eine Woche Gesängnis zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wegen Uebertretung von's 367, Ziffer 10 des Strafgesetzbuches-- er hatte bei einem von ihm unternommenen Angriff ein Messer in der Hand gehabt --, sowie wegen Haufriedensbruchs erhielt ein Schuhmacher von hier eine Woche Haft und eine Woche Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein zur Zeit der That erst 16 Jahre alter, zu Müleim a. Rh. wohnender Taglöhner aus Buchheim, der einen jungen Schriftsetzer mit einem Taschenmesser in die Hand gerochen und die Mutter, wie auch die Tante des Verletzten mit Zusammenstehen bedroht hatte, kam mit sechs Wochen Gefängnis davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein Fabrikarbeiter aus Oberhausen, der einen Taglöhner im Streit mit einem spitzen Instrument verletzt hatte, erhielt zwei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wegen Widerstandsleittung bzw. in Verbindung mit versuchter Gefangenenbefreiung wurden die Taglöhner Albert Zaschoreck und Franz Grams aus Borossin in Posen, wohnhaft zu Mülheim a. Rh., jeder mit fünf Monaten Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein 20jähriger Metzgergeselle von hier wurde wegen Mißhandlung eines jungen Taglöhners zu einem Monat Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>"Zeigen Sie mir Ihre Urlaubskarten," herrschte ein Kantinengehülfe Johann Fuder von hier in der Nacht vom 11. zum 12. November v. J. auf dem Barbarossaplatz zwei Unteroffiziere vom 7. Fußartillerie-Regiment an. ich bin ein Leutnant in Civil." Als einer der Unteroffiziere sich das verbat, versetzte der betrunkene Kantinengehülfe dem Unteroffizier mit seinem Stock einen Schlag über den Kopf, daß der Stock zersprang uno der Unteroffizier, der am Auge verletzt worden, dadurch 14 Tage dienstundähig wurde. Der Kantinengehülfe erhielt eine Gefängnissstrafe von vierzehn Tagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wegen Fälichung des Standesamtsregisters des Standesamts Köln-Süd erhielt ein hier wohnender Taglöhner aus Halfen eine Gefängnissstrafe von fünf Tagen. Er hatte ein ihm unehelich geborenes Kind als eheliches angemeldet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ein Telegraphen- bote, der hier in Stellung war, fand am 7. November v. J. auf dem hiesigen Hauptpoſtamte drei Hundertmarkſcheine, die ein Postaushelfer verloren hatte. Der leichtsinnige junge Menich verju von Dirnen von dem gefundenen Gelde 100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln. 16.Febr.19 1. Der Rhein führte gestern auf seiner ganzen Breite schwaches Treibeis. Mehrere Schlepper waren im Laufe des Tages damit beschäftigt, die Schiffe in den Rheinauhafen zu bringen. Die Fährhoote Köln-Deutz fahren wieder von der Friedrich-Wilhelmstrasse an und ab. Die Landesrücke der Mühelmer Dampfschiffahrtsgesellschaft wurde eine Strecke rheinabärts verlegt. von wo die Dampfer einstweilen noch den Dienst aufrecht erhalten. Die Joche der Sc ibrücke sind durch den fiehalischen Dampfer Mosel tells in den Deutzer Hafen, teils an das Frankenwerft gebracht worden. Der Wasserstand fällt anhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
