<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>356608</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Marzellengymnasium veranstaltete am 18.., nachmittags 5 Uhr, in seiner festlich geschückten Aula eine äußerst wirkungs. volle Erinnerungsfeier an das zweihunderljährige Bestehen der preußischen Königsürde. Schülerdeklamationen, die zu dem Gedächtnistage und der gleichzeitigen Begehung des Kaisergeburtstages in Beziehung standen, wechselten mit Liedervorträgen ab, unter denen sich drei Kompositionen des Gesanglehrer der Anstalt, Herrn H. Kiper, befanden. Die treffliche Schulung der Vortragenden wie des Chores fand den ungeteilten Beifall der zahlreichen Festversammlung: besonders äußerte sich derselbe nach dem Solovortrag des Loewesche Liedes König Wilhelm durch einen Untersekundauer. In seiner von poetischem Hauche durchwehten, begeistert ausgenommenen Festrede überblickte sodann Herr Oberlehrer Im alten Capitol 2A.- Eva, T. v. Herm. Schneider, Güterbodenarb., Saarstr. 13.- Philipp, S. v. Joh. Bi en, Packer, Heinsbergstr. 20.-- Kath., T. v. Steph Dollhausen. Tagl., Zug. 5.- Gottfr., S. v Wilhelm Hügin Steuer-Aufs., Moselsar. 66.- Joh. S. v. Georg Lüuckerath. Vergolde., Zülpicherstr. 12.- Heinrich. S. v. Franz Breuer, Tagl., Stavenhof 21.Joseph. S. v. Joseph Bellmann, Fabrikarb., Niehlerstr. 143.- Johann, S. v. Johann Görig, Fabrikarb. Biberstr. 18.- Elise, T. v. Wilh. Fischer, Dreher Severinstr. 62.- Anton. S. v. Joh. Weiser, Ackerer, Rdert alerstraße 46.- Peter. S v. Peter Niethen, Postschaffn., Gereonsw. 21.- Pauline. T. v. Franz Jansen, Schuhm., Gladbacherstr. 40.- Henriette, T. v. Joseph Hürter, Tagl., Thürmchensw. 28.""" Steibefälle. Kath. Clasen, geb. Bauer, 89., Plankg. 37.- Franziska Daniel, 5., Lubeckerstr. 4.- Helene Stamm, geb Veroorts, 30., v. Ehrenfeld. Rothehausstr. 54.- Wwe. Kath Lorscheid. geb. Bröhl, 86., Kühg. 7B.- Ludwig Hellen, 68., Hildeboldplatz 24.- Franz Quantus, 2., Katharinengraben 4.- Heinr. Best, Kunstärtner. verh., 47., Hohepforte 19.- Paul Servos. Tagl., verh., 36., v. Nippes, Merheimerst aße 54.- Joh. poing, 4., Holzmarkt 47.- Wwe. Barbara Stollwerk, geb. Cremer, 86., Josephstr. 7.-- Rosalie Jacobsen, geb. Seelig. 52 J. Hohenstaufen-Ring 2.- Wwr. Bertram Pieck, 59., v. Raderthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum. Der Schreine: Peter Kallenberg konnte am 21. Januar auf eine 25jährige Thätigkeit" beim Bürgerhospital zurückblicken. Dem Jubilar wurde von der Stad Köln ein hübsches Geschenk ausgehändigt. Auch seitens seiner Kollegen wurgen ihm mancherlei Ehrungen zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Entwurf zum Haushalts-Etat der Stadt Köln für das Etatsjahr 1901 liegt acht Tage lang zur Einsicht aller Einwohner von Köln im Rathause, Zimmer Nr. 33, offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die feste Rheinbücke und die Schiffbarücke Köln--Kölndeutz wird anläßlich des Geburtstages des Kaisers und Königs am 27. d. M. von 6 Uhr morgens ab für den Fußgängerverkehr freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer entstand gestern Morgen in einem Hause am Hönningerweg. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt wird die Wäscheren Helene Godesberg, geb. Franzen, 59 Jahre alt, katholisch, zuletzt Michaelstrße 8 wohnend. Dieselbe ist zuletzt am Samstag den 19. d. M. gesehen worden und fehlt seitdem jede Spur über deren weiteren Verbleib. Die Genannte ist klein und untersetzt, hat rundes, gesundes Gesicht, dunkle Haare, dunkle Augenbrauen, hohe Stirne, braune Augen, gesunde Zähne und als besonderes Kennzeichen einen kreisrunden rötlichen Fleck am Kinn. Die Bekleidung bestand aus einem schottischen Prinzeßkleid, schwarzwollene Umschlage, tuch, Stoffschuhen, dunklen Strümpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 130. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr. -- Donnerstag: Ab.-Ist. 131. Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen von Heinrich Zöllner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
