<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>356601</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Auf dem Eigelstein kam gestern Nachmittag ein Mann, welcher ein scheu gewordenes Pferd aufhalten wollte, zu Fall und erlitt dadurch erhebliche Verletzungen. Auf der Rettungsstation wurde ihm ein Notverband angelegt.""" Unfall. Gestern Morgen gegen 8 Uhr fiel am Trankgassenthor ein junger Mann von etwa 17 Jahren in den Rhein. Von einem am Rheine beschäftigten Arbeiter wurden seine Hülferuf gehört und ihm durch Zuwerfen eines Rettungsringes Hülfe gebracht. Nachdem er sich im Hause seines Retters etwas erholt hatte, wurde er nach seiner elterlichen Wohnung gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. In der Mittelstrße wurde gestern Vormittag ein Kind überfahren und nicht unerheblich verletzt. Man brachte dasselbe nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. In der Nacht vom 14. zum 15. d. M. wurde hier ein Einbrecher festgenommen, der mit einem entkommenen Genossen in den letzten drei Nächten hier oder in der Umgegend gearbeitet haben dürfte. In seinem Besitze wurde außer mehreren Kisten Cigarren eine größere Summe Geld und ein reichhaltiges Einbrecherwerkzeug vorgefunden. Zweckdienliche Mitteilungen wolle man an den zweiten Kriminalbezirk, Auf dem Rheinberg 2, gelangen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Ist. 124. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten. Musik von G. Bizet. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag: Ab.-Vu. 125. Zur Feier des 200jährigen Bestehens des Königreiches Preußen: Zum 18. Januar 1901. Vorsprach von Georg Barthel Roth. Die Zauberfloöte. Große Oper in Die hiesigen Kriegervereine des unter dem Protektorat de Kaisers stehenden Preußischen Landestrieger-Verbandes werden morgen Vormittag zur Feier des 200 jährigen Bestehens des Königreiches Preußen vom Krystallpalast in feierlichem Zuge sich zum Königsdenkmal begeben, dort einen Kranz niederlegen und dann auf dem Gürzenich dem von der Stadt veranstalteten Festakt beiwohnen.-- Das Geburtsfest des Kaisers begehen die Vereine durch eine gemeinsame Feier im Viktoriasaale am 27. Januar, bei welcher der Kölner Liederkranz seine Mitwirkung zugesagt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
