<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>356653</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 2. März feierte Herr Peter Wingen im Hause des Hrn. Heinr. Rang, Martinstrße 30, sein 25jähriges Arbeitsjubiläum als Drechslergehülfe. Aus diesem Anlaß wurden ihm seitens der Prinzipalinät und Kollegen vielfache Ehrungen zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Karl Neumann-hoditz, Mitglied des hiesigen Stadttheaters, veranstaltet heute Abend um 8 Uhr im großen Saale der Lesegesellschaft einen humoristischen Vortragsabend, der zweifellos großes Interesse beansprucht. Herr Neumann-Hoditz, dessen Vortragskunst allgemein geschätzt wird, hat zu seinem Vortragsabend Perlen der heiteren Literatur gewählt, welche in gewohnt glänzender Fassung das Publikum fesseln werden. U. a. kommen Dichtungen von Fulda, Wilbrandt, Bormann, Zimmermann und Bierbaum zum Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin hatte auf Montag den 4. d. den Präsidenten der Großen Karnevalsgesellchaft, Herrn Jean Jörissen, mit den Herren Fritz Böhle und Julius Metz zur Tafel geladen; außer den Genannten war der Generalmajor n. D. Krummacher, sowie Herr Rittmeister von Köckeritz anwesend. Das Corps Borussia war vollzählig vertreten. Der Großherzog sowie die Borussen hatten den Orden der Großen Karnevalsgesellschaft angelegt. Während der Tafel konzertierte die Kapelle des Infanterie-Regiments Nr. 160 nach einem auserlesenen Programm, dem auf Wunsch des Großherzogs der Bütotenmarsch der Großen Karnevalsgesellschaft: Jo, dat loß ich mer gefalle zugegeben wurde. Die Unterhaltung bei Tisch war eine zwanglose, und nach aufgehobener Tafel unterhielt sich der Großherzog längere Zeit mit Herrn Jörissen und den übrigen Herren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Während vor kurzem die französische Riviera ausgestellt war, ist jetzt die italienische, und zwar in einem neuen Cyklus im Panorama, Breitestrße 96, erste Etage, zu sehen. Bevor dte Riviera in Sicht kommt, werden dem Beschauer an die 20 Ansichten von Genua vorgefuührt. Ehe man die Stadt erreicht, sieht man diese vom Meere aus; und dieses bei Nacht im Mondschein; eine brillante Effektscene. Interessant sind die großen Schiffe im Hafen, wo u. a. ein türkisches Kriegsschiff vor Anker liegt. San Remo, der beliebte Luftkurorte, ist mit einer ganzen Anzahl Ansichten in dem Cyklus vertreten. Die Verkehrsscenen auf den eleganten Korso veranschaulichen das Leben und Treiben der Winteräste, wie es in Wirklichkeit ist. Außer San Remo bringt der Cyklus auch malerische Ansichten von Ospedaletto, Bordighera und Ventimiglia. An allen diesen Orten giebt elegante Villen, prächtige Promenaden, zu denen dann die steilen Gäßchen im Innern mit den baufälligen Häusern einen schneidenden Gegensatz bilden. Mit einem farbenlühenden Sonnenuntergang am Meere findet diese interessante Serie ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 169. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Am Montag Abend gab Herr 1 Kaplan Rüben die Fortsetzung seines am ersten Vortragsabend begonnenen Vortrages über den Wert der Religion, und zwar behandelte er den idealen Wert derselben. Der Redner schickte seinen üersichtlich 1 disponierten, in fesselnder Sprache vorgetragenen Gedanken die Bemerkung voraus, es möge zuweilen vorkommen, daß die Religion ein Hindernis des persönlichen Fortkommens sei. Das moge zu der vielfach ausgesprochenen Ansicht geführt haben, von der Religion habe ich nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
