<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>356616</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der städtische Haushaltsetat für 1901. Die Finanz- kommission beantragt, wie wir aus dem uns jetzt vorliegenden Beschlußßentwurf ersehen, den Etatsentwurf der städtischen Verwaltung unverändert anzunehmen und zu beschrießen, daß zur Denung des durch Gemeindesteuern aufzubringenden Fehlbetrage im Haushalt erhoben werden: 1. 35 Proz. Gemeindezuschlag zur Betriebssteuer, 2. an Gewerbesteuer nach der Gewerbesteuerordnung mit einem Satze von 1,35 die Summe von 1,650,000 M. gleich 200 Proz. der vom Staate veranlagten Gewerbesteuer, 3. an Grundsteuer nach der Grundsteuerordnung eine Summe von 2,453,000 M. gleich 130 Proz. der vom Staate veranlagten Grund- und Gebäudesteuer(bisher 1 15 Proz.). 4. 120 Proz. Zuschlag zur Staats-Einkommensteuer einschl. der Einkommensteuer von Forensen und juristischen Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Morgen fiel in der Friesenstrße ein junger Mann aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Der Verletzte wurde dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein heftiges Schneegestöber hüllte gestern Nachmittag die Stadt schnell in ein weißes Gewand. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde bei Westwind und sehr niedrigem Barometerstande nur + 1,4 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>BU-nU uns Vierter. Walloner.,, weise Nieren.00-10,00, Kochäpfel 16,00-20,00. 0 Kil. Blumenkohl.20.25. Rotkohle.10as Stück. Zwiebeln 0,10-.12, Rindfleisch von .25, Weisskohl.15-.25 das Erück. awiebern C,IO-.Tz, Rinaneisun von der Keule.37-.51, desgl. vom Bauch 1,13-.20. Kalbfleisch.43.50, Hammelfleisch 1,08.50, Rindernierentalg.67-.85, Schweinefleisch.63.71, Speck, geräuchert.48-.60, gesalzen.44-.58, Schweineschmalz .48-.58 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Aposteln feierte am verflossenen Sonntag sein zehntes Stiftungsfest. Morgens wohnten die Mitglieder dem feierlichen Gottesdienste für die lebenden und verstorbenen Mitas giebt's Neues?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Held von Taku, Korvettenkapitän Lans, war vorgestern in unserer Stadt und verweilte in der ihm befreundeten Familie der Frau Oberbergrat Brüning.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Musikdirektor Wilhelm Eisenhut ist am Sonntag Abend einem Lungenleiden erlegen. Der Verstorbene war geboren zu Bürrig bei Solingen und erreichte ein Alter von 72 Jahren. Den ersten Musikunterricht erhielt er in Köln bei den Musikdirektoren Eschborn und Torn, dann besuchte er in Berlin die Königliche Musikschule. Er wirkte zuerst in Burtscheid und Trier als Kapellmeister; vor 50 Jahren kam er nach Köln und gründete hier den Männergesangverein Polyhymnia, mit dem er in diesem Jahre das goldene Jubiläum hätte feiern können. Später gründete er den Kölner Sängergreis, war eine Zeitlang Dirigent des Kölner Liederkranz, ferner der Männergesangvereine Apollo, Germania und des Männerchor Konkordia. Mit diesen Vereinen errang er auf Wettstreiten manchen Preis. Er war ein äußerst geschickter und praktischer Dirigent, der es verstand, mit den Mitgliedern umzugehen und ihnen in verhältnisäßig kurzer Zeit etwas beizubringen. In jüngeren Jahren besaß er eine gute Stimme; seit längeren Jahren war er auch Mitglied des Domchors und hat als Stellvertreter des Domkapellmeister manche Messe dirigiert. Die Litteratur des Männergesanges verdankt ihm manch wertvolle Gabe. Wir nennen hier bloß: Auf Flügeln des Gesanges, Auf! Rheinlands Söhne, Osterglocken, Die Murtenschlacht mit Orchester. Wir besitzen von ihm auch zwei Opern, von denen er Die Maienfee mehrmals selbst im hiesigen Thaliatheater in der Schildergasse aufführte. Die Ouverture zu seinem Frithjof und Ingeborg wird von den hiesigen Militäkapellen mitunter gespielt. Seit der Gründung des Kölner Kaiser-Wilhelmgymnasiums war er dessen Gesanglehrer bis 1899, wo er aus Gesundheitsücksichten zurücktrat. Sein letztes Auftreten als Dirigent war bei der Rückkehr des sieggekroönten Kölner Männergesangvereins aus Kassel, wo er den aus den bedeutendsten Kölner Vereinen zusammengesetzten Begrüßungschor leitete. Eisentute war eine liebenswürdige, edle Natur, die keine Disharmonie ertragen konnte und nur das Gute wollte. Die Kölner Sangeswelt wird ihm ein gutes und ehrendes Andenken bewahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96, 1. Etage. Von der Pariser Weltausstellung ist jetzt der vierte Cyklus zur Ausstellung gelangt. Es ist nicht nur der schönste, sondern auch der interessanteste, der bis jetzt ausgestellten Cyklen. Vor allem geben die verschiedenen Totalüberichten, so vom Dach des Trocadero, von der ersten Plattform des Eiffelthurmes dem Beschauer einen Begriff von den riesigen Verhältnissen der diesmaligen Ausstellung. Desgleichen lernt man den ungeheuern Verkehr einigermaßen schätzen durch die Verkehrsscenen, wie beispielsweise am Eiffelturm, am Wasserpalast. auf der Alexanderbrücke usw. Den Präsidenten und die Minister bekommt man im Palast von Bosnien zu sehen. Auch an interessanten Interieurs, Pavillons hat der Cyklus keinen Mangel. Wir nennen hier nur den Pavillon der Jagdund Fischereigeräte, die norwegischen, isländischen und grönländischen Pavillons, das Innere des sibirischen Hauses. Bei dem Rundgang begegnet man dann allen möglichen Völkertypen: Sudanesen, Adamiten, Arabern, Colonialtruppen vom Senegal und von Anam, Volkstypen und Gauklern von Cambodscha in Hinter-Indien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englücksfall. Am Montag Nachmittag stürzte in einem Hause an der Ehrenstrße ein Kind die Treppe hinunter und verletzte sich derart daß es zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Abend legte sich am Stadtwald ein junger Mann auf das Geleise der Frechener Eisenbahn, wahrscheinlich in der Absicht, sich überfahren zu lassen. Der Zugührer zog rechtzeitig die Bremse, infolge dessen die Absicht des Mannes nicht zur Verwirklichung kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 16. Zum 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
