<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>356660</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr zum Pantaleonswall und zur Peterstrße gerufen, wo kleine Zimmererände entstanden waren, welche baldigst gelöscht werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Winter macht in den letzten Tagen seine Herrschaft noch einmal geltend Nachts trat in der weiteren Umgebung der Stadt leichter Frost ein, und gestern Vormittag begannen graupelnähnliche Niederschlaäge, die später in regelrechten Schneefall übergingen. Das Thermometer zeigte gestern Mittag bei Nordwestwind und sehr niedrigem Barometerstande nur+ 1,8 Grad Celsius, an freien Stellen sogar nur+ 0,5 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 175. Rosenmontag. Eine Offizierstragödie in 5 Akten von Erich Hartleben. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 176. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel von Viktor Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Gesellschaft für Erdkunde wird der Forschungsreisende Herr Kürpers-Loosen am Freitag um 8 Uhr im gelben Saale des Civilkasinos einen durch 100 Lichtbilder illustrierten Vortrag über Ceylon halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>London, 11.März1901.(Drahtber.) Die Times meldet aus New-York, 10..: Es ist zweifellos, daß die Regierung der Vereinigten Staaten, obwohl sie noch immer wünscht, die intimen Beziehungen zu Rußland aufrechtzuerhalten, doch mit Besorgnis das Vorgehen der Russen in der Mandschurei betrachtet, welches die amerikanisch n Interessen schädige und es undöglich zu machen drohe, daß China seine diplomatischen Verpflichtungen gegen Amerika erfülle durch diejenigen Handelskonzessionen, welche die Regierung der Vereinigten Staaten als 1Z Der 80. Geburtstag des Prinzregenten Luitpold von Bayern wurde vorgestern hier in einer vom Bayern-Verein veranstalteten Känzenden Feier in würdiger Weise begangen. Im großen Prunksaal er Bürgergesellschaft versammelte sich am Abend eine ebenso glänzende is zahlreiche Gesellschaft. Die Spitzen der Militär- und Civilbehoörden #aren erschienen, u. a. die Herren Generalleutnant Beß, General lntnant v. Schorer, Generalmajor v. Bülow, Oberst v.#####e, oberst Boehm und die sämtlichen übrigen Regimentskommandeure, chlreiche aktive und Reserveoffiziere, die Herren Dompropst Dr. Verlage, Eisenbahndirektionspräsident Stieger, Polizeiräsident Weeg ann, Oberregierungsrat Fink, Beigeordneter Brugger. Der Feins lutte eine geschmackvolle Ausschlückung erhalten; auf der Rückseite Dr Galerie ragte aus einem Wald von Zierstänähern die Büste. Prinzregenten Luitpold hervor, während die Stirnwand der Orchesterihne mit einem Bildnis des Protektors des hiesigen Vayernvereins, Prinzen Ruprecht von Bayern, geziert war. Fahnen in den bayerischen #nd deutschen Farben vervollständigten den Schmuck. Bam einem om Musikcorps des Westfälischen Pionierbataillons Nr., unter Lei#ng des Herrn Kapellmeisters Hubert ausgeführten Festmarsch, berüßte der Präsident des Bauernvereins, Herr Haus: zilnehmer und dankte besonders den Ehrenästen für ihr Erich räulein Anka Maurer vom Stadttheater bereitete mit einem be eiterten Vorsprach eine weihevolle Stimmung vor. Den Kaiserspruch dachte Herr Oberzollrath Vor aus. Die Fern geme nich." bayerischen Landesherrn, sondern auch dem Bundesürsten, dem Vorbild neuester Pflichterfuüllung, dem treuesten Freund des geeinten deutschen weiches. In der großen Teilnahme am heutigen Feste liege eine hervor#ngende Anerkennung des nationalen Denkens und Fühlens des Prinzregenten. Das Fest sei ein Beweis, welch tiese Wurzeln der deutsche Finheitsgedanke in Sud und Nord geschlagen hat. Redner wies dann hin uuf den Vertreter des Einheitsgedankens, Kaiser Wilhelm., der den deutschen Namen zu einer nie geahnten Größe bei allen Völkern des erdkreises gemacht habe, beklagte das jüngste Vorkommnis in Bremen und forderte unter jubelndem Beifall die Festversammlung auf, al buldigungsgruß den Schwur der Treue zu erneuern: Treu dem Kaiser und Reich, allzeit unentwegt in guten und bösen Tagen. In der Festrede zeichnete Redacteur Karl Frhr. v. Perfall in großen Strichen in Lebensbild des Prinzregenten, schilderte die hervorragenden herrschertugenden desselben, welche es ermöglichten, daß die inneren kämpfe ohne große Erregung gelinde verliefen. Ein Stück bayerischer kulturgeschichte spiegele sich im Leben des Prinzregenten wieder; fruher in Bauernstaat mit düengesäeter Bevölkerung, hat Bayern sich zu woher Blüte emporgeschwungen. München und Nürnberg sind Industrie centren ersten Ranges geworden; München, nach Paris die erste Kunststadt, hat im Kunstgewerbe die Führung übernommen. Bayern sst ein Beweis dafür, daß die Kultur nicht durch so und so hiele Millionäre, sondern durch Tausende, die sie wollen, ####vorgerufen wird. Einen großen Anteil an dieser Blüte hat der Prinzregent, das Bild reiner Männlichkeit und vollendeter Mannestugenden. Stürmisch durchbrauste am Schluß der inhaltsvollen Rede er Ruf den Saal: Bayerns Stolz, Deutschlands Zierde, lebe hoch! herr Oberlandesgerichtspräsiden Hamm brachte den Toast auf das vaterland aus. Die Einheit des deutschen Volkes sei zwar auf dem Schlachtfelde geboren, aber nicht durch das Schwert, sondern durch ein Plebiscit der deutschen Fürsten nnd Volkstämme. Deutschland sei nicht zusammengeschweißt durch den Hammer, sondern durch die Sehnsucht des deutschen Volkes. Vielleicht wäre die Einheit eyer zu rih China befinden schuldige d gegen ügt über her Komeilsspruch dem bresse ihrer habe der Katholicismus an Innerlichkeit gewonnen, umgekehrt aber der Protestantismus an Lebendigkeit. Beide Konfessionen könnten sich bedanken, daß sie neben einander seien, beide hätten dadurch gewonnen, und die eine könne von der andern lernen.[Viele Teilnehmer des Festes werden mit uus der Ansicht sein, daß keinerlei Notwendigkeit zur Behandlung dieser Frage bei diesem Anlaß vorlag. Auch Nord und Süd mußten von einander lernen und alle Stände sollten fühlen, daß sie zusammengehtören. Des Redners Hoch galt em lieben teuren deutschen Vaterland. Nach weiteren Musikvorträgen und einigen beifällig ausgenommenen Männerchören des Gesangvereins Wäcilia wies Hr. Redacteur Traub auf die vielfachen Berührungspunkte zwischen Bayern und Köln bzw. der Rheinprovinz hin. Zahl eiche Bayern haben in Köln ihre zweite Heimat gefunden, und nicht erlahmen werden dieselben, an der erfreulichen Entwickelung Köuns nach besten Kräften mitzuwirken. Auf das Hoch auf die Stadt Köln erwiderte Hr. Beigeordneter Brugger, welcher im Namen des Hrn. Oberbürgermeisters erschienen war, mit einem Hoch auf das schöne Bayerland. Ein Festspiel von Georg Barthel Roth, in welhem der deutsche Michel, Colonia und der Vater Rhein Bavaria ihre Huldigung darbringen, beschlossß den ersten Teil. Das zum Schluß gestellte lebende Bild war von prächtiger Wirkung. Der zweite keil war mehr der humoristischen Unterhaltung gewidmet, um welche ich neben Hin. Regisseur Otto Leck vom Stadttheater Mitglieder der Cäcilia verdient machten. Den Spruch auf die Damen hielt dr. Hans Scheurlin. In der Schlußrede dankte in humoristischen Wendungen Hr. v. Perfall allen Mitwirkenden und ließ die Tal bietungen nochmals Revue passieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
