<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>356615</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unwetter. Das Unwetter der vorvergangenen Nacht hat mancherlei Schaden angerichtet. An mehreren Privateäusern wurden durch kalte Schläge Stücke aus den Dächern gerissen, sodaß noch in der Nacht die Oeffnungen gegen die eindringenden Regenmassen notürftig zugedeckt werden mußten. Die Feuerwehr wurde nach der Kamekestraße gerufen, wo der Sturm ein Zinkdach abgerissen hatte. In den öffentlichen Anlagen wurden einzelne Bäume durch den Sturm umgeweht, an besonders dem Unwetter ausgesetzten Häusern brachen die Fahnenstangen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u0 Englücksälle. Vorgestern Nachmittag stürzte auf dem Apostelnmarkt ein Feuerwehrmann aus beträchtlicher Höhe durch einen Lichtschacht und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Theresienstraße zu Kölnlindenthal stürzte ein jugendlicher Radfahrer und verletzte sich nicht unerheblich. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld zog sich ein Arbeiter erhebliche Verletzungen an einer Hand zu und mußte ebenfalls dem Krankenhause zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Sonntag auf Montag fanden im Bürgerhospital zwei Personen Aufnahme, welche in Streitigkeiten nicht unerhebliche Kopfverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist gestern infolge der vielen Niederschlaäge plötzlich stark gestiegen. Gestern Vormittag zeigte der hiesige Pegel 1,52 Meter, abends 2,30 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Samoanertruppe trifft, auf der Rükreise nach ihrer Heimat begriffen, am 30. Januar unter Führung des Herrn Fritz Marquardt hier ein, um im Cantans Panoptikum nochmals Vorstellungen zu geben. Den Lesern wird die Truppe von ihrem ersten Auftreten im Monat Mai vorigen Jahres noch bekannt sein. Köln war damals die erste Stadt, wo die Truppe nach einer viermonatlichen Reise ihre Vorstellungen gab, durch die versätete Ankunft der Truppe hat ihr Aufenthalt, der ursprünglich auf 30 Tage bemessen, nur 14 Tage gedauert, da die Truppe kontraktlich am 1. Juni in Berlin sein mußte. In Berlin, wo die Truppe drei Monate im zoologischen Garten ihre Vorstellungen gab, wurde sie wiederholt durch den Besuch der kaiserlichen Familie und anderer Fürtlichkeiten beehrt. Die damals hier ausgestellte ethnographische Sammlung von Samoa führt die Truppe gleichfalls noch mit, auch wird diese wohl die letzte Truppe sein welche in ihrer ausgesprochenen Originalzusammenstellung Das 9. Abonnements-Konzert findet am Dienstag den 12. Februar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein beging die Feier des Geburtstages seines Protektors in würdiger Weise. Präsident v. Othegraven schilderte die vielfachen Verdiente, die unser Kaiser sich nach verschiedenen Richtungen hin erworben habe und schloß mit einem Hoch, in welches mit großer Begeisterung eingestimmt wurde. Von den Chören, welche gesungen wurden, gefiel besonders Zöllners Wanderschaft. Ein besonderer und äußerst wertvoller Genuß wurde den Anwesenden zuteil durch die Mitwirkung des Kölner Gürzenich-Quartetts. Es sind bekanntlich die Herren Professor W. Heß, Konzertmeister C. Körner, Professor Jos. Schwartz und Konzertmeister Fr. Grützmacher. Diese spielten: Kaiservariationen aus dem Quartett-dur, op. 76 Nr. 3 von J. Haydn, Presto aus dem-dur Quartett desselben Komponisten und Anlaute und Variationen aus dem-woll-Quartett von Fr. Schubert. Für Besucher der Kölner Kammermusik-Soireen war das allerdings nichts neues, aber auch diese freuten sich herzlich über die bekannten Vorzüge dieser Künstlervereinigung, wogegen ein großer Teil der Gäste, denen dieser Genuß selten zuteil wird, wahrhaft entzuückt wurden über dieses wunderbare Zusammenspiel, von Anfang bis zum Schluß durchweht vom feinsten poetischen Hauch. Außeadem spielten Grützmacher und Schwartz am Klavier Serenade von Saint-Salus und Elfentanz von Popper für Celle und Heß Legende von Wieniawsky und Moto perpetuum von Ries; wie gut und wie schön, das brauchen wir bei solchen ersten Größen nicht erst zu versichern. Die Herren wurden mit Recht sehr gefeiert. Zur wesentlichen Verschönerung des Abends trug ein von einer jungen Dame, der Tochter eines Vereinsmitglieder, verfaßtes und von dieser und noch zuei Freundinnen aufgeführtes patriotisches Festspiel bei. Dr. Schwann erntete mit Ansprache und Gebet aus Lohengrin mit eigens für das Fest passendem unterlegtem Text großen Beifall. Desgleichen fand Frl. Tilly Hinken mit ihren Liedern ein sehr dankbares Publikum. Zum Schluß wurde das Singspiel Kösche Hätze mit Erfolg aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
