<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>356607</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Brand in der Follerstrße. In unseren Lesefenstern haben wir eine Photographie ausgestellt, welche nach der schrecklichen Brandkataſtrophe in der Follerstrße ausgenommen wurde und uns von Herrn Barthel Nießen bereitwilligst zur Verfügung gestellt worden ist. Es ist die einzige photographische Aufnahme, welche vor den Aufräumungsarbeiten der Feuerwehr gemacht worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Infolge eines Beschlusses der Handelskammer in der Sitzung vom 15. Januar d. J. ist nachstehendes Telegramm am 18. d. M. abgesandt worden: An Seine Majestät den Kaiser und König, Berlin. Aus Anlaß des heutigen vaterländischen Gedenktages legen wir Eurer Majestät die Versicherung unserer unwandelbaren Treue und unserer dankbaren Anhänglichkeit an das preußische Königshaus zu Füßen. In tiefster Ehrfurcht die Handelskammer zu Köln. Gustav Michels. Heidemann. Schröder. Am 20. d. M. ist darauf folgende telegraphische Antwort eingegangen: An die Handelskammer, Köln. Berlin, Schloß Seine Majestät der Kaiser und König haben allerhöchst Sich über Ausdruck treuer Anhänglichkeit gefreut und lassen der Handelskammer bestens danken. Auf allerhöchsten Befehl v. Lucanus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Prinz Otto von Schaumburg-Lippe ist gestern hier angekommen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert. Am Dienstag den 22.., abends 8 Uhr, findet im Viktoriasaale, Severinstrße 226, ein Vokal- und Instrumentalkonzerr zum Besten der durch das Brandungück am 5. Januar im Hause Follerstrße 85 betroffenen Personen, unter geft Mitwirkung des Soloquartettes des Kölner Liederkranz, hervorragender Solisten und der Kapelle des Westfäl. Inf.-Reg. Nr. 16 statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. In einer Wohnung an der Friedrichstrße expl vierte Sonntag Abend eine Petroleumlampe. Ein junger Mann erlitt erhebliche Brandwunden und mußte dem Hospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord verübte in der Nacht von Sonntag auf Montag der wegen Sittlichkeitsverbrechen verhaftete Kaufmann Adolf Hohndorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Auf dem Mügersdorfer Bahndamm entstand am Sonntäg Abend Feuer. Die Köln-Braunsfelder und die Köln-Lindenthaler Feuerwehren waren zur Stelle und setzten dem Brande nach kurzer Zeit ein Ziel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Sonntag zu Montag fanden im Bürgerhospital drei Personen Aufnahme, welche bei Streitigkeiten nicht unerhebliche Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Menschen, der in hiesigen Geschäften Kleinigkeiten kauft, diese mit einem Zehnmarkstück bezahlt und letzteres mit dem gewechselten Gelde wieder an sich nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. In einem Hause an der Klarastraße in Ehrenfeld hat sich ein vier Jahre alter Knabe während der Abwesenheit seiner Eltern am 18. d. M. derartige Brandwunden zugezogen, daß seine Aufnahme ins Hospital notwendig wurde. Hier ist das Kind am Abend gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Unfälle. In der Sitzung einer Karnevalsgesellschaft gerieten am Sonntag die Kleider einer Dame durch eine brennende Cigarre in Brand. Das Feuer konnte rasch gelöscht werden, so daß die Dame mit dem Schrecken und der Beschädigung ihrer Kleider und ihres Haares davongekommen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Am Sonntag Mittag wurde auf dem Griechenmarkt eine ältere Frau von einem Wagen überfahren. Die Verletzte mußte ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 129. Zum 1. Mal: Rosenmontag. Eine Offiziers-Tragödie in 5 Akten von Otto Erich Hartleben. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr.-- Mittwoch: Ab.-Ist. 130. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft konnte ihr erstes Familienfest in diesem Jahre in ihren neuen Festsälen feiern. Dasselbe fand am Sonntag bei außergeröhnlicher Teilnahme seitens der Mitglieder statt und darf zu den schönsten Veranstaltungen gerechnet werden, welche die Gesellschaft bis heute geboten hat. Schon um 7 Uhr war der etwa 1800 Personen Raum bietende große Saal samt seinen Galerieen dicht besetzt und bot ein farbenreiches Bild. Der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, Hr. Pilartz, begrüßte die erschienenen Mitglieder und vor allem deren Damen und hieß sie im neuen Heim herzlich willkommen. Die erste Abteilung des reichen Programms war der Musikkapelle des InfanterieRegiments Nr. 53 eingeräumt, welche unter der Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hr. Granzow Vorzügliches leistete. Auch hier kam wieder die bereits am Mittwoch erprobte Akustik des Saales trefflich zur Geltung; es dürfte wenige Säle geben, die in diesem Punkte einen Vergleich mit dem Saale der Bürgergesellschaft aushalten können. Zwischen den einzelnen Musikstücken wurden gemeinschaftliche Lieder gesungen, die alle durchschlagen und den Herren Rentmeister Jackson, Ziegler, Nikola Tonger, Fritz Husmann und I. Ewald als Dichtern Lob und Ehre einbrachten. In der zweiten Abteilung kam der Humor zur Geltung. Die Herren Gareis und Klefisch sangen ein Duett aus Die Lustigen Weiber von Windsor, wofür dieselben reichen Beifall ernteten. War auch bis jetzt die Stimmung der Teilnehmer eine äußerst animierte, so erreichte sie jedoch bei der Schlußnummer der zweiten Abteilung ihren Höhenpunkt. In liebenswürdigsten Weise war Fräulein Cäcilia Wolkenburg der an sie ergangenen Einladung gefolgt und führte unter der vortrefflichen Leitung ihres Kapellmeisters Hru."Jupp Schneider": Kösche Hatze von Chr. Gehly auf. Die vortreffliche Aufführung fand begeisterten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Arbeitsmangel bei der städtischen Hafenverwaltung. Wie uns von zuständiger Seite mitgeteilt wird, hat Herr Hafendirektor Christophe den Arbeitern der Hafenverwaltung mangels jeglicher Beschäftigung am Samstag den 19. d. M. den Dienst gekündigt. Den Arbeitern wurde aber eröffnet, daß eine Dienstentlassung nicht beabsichtigt sei. Mit der Kündigung habe der Direktor dem Oberbürgermeisteramte gegenüber lediglich seine Verantwortlichkeit für alle auszugebenden Löhne begrenzen wollen; er werde dessen weitere Verfügung einholen. Da bei dem neuesten Witterungswechsel der baldige Abgang des Eises auf dem Rheine und den Nebenflüssen zu erwarten ist, darf man wohl hoffen, daß die formelle Kündigung nicht praktisch in Geltung treten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
