<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>356638</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg weilte vorgestern in Köln und dinirte abends nebst Begleitung im Restaurant G. Bettger&amp; Cie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Direktor Milz-Feier. In einer am 15. Februar stattgehabten Versammlung wurde die Ueberreichung eines Ehrengeschenkes und die Veranstaltung eines Festessens beschlossen. Alle Freunde und Verehrer, frühere Schüler und Angehörige von Schülern des Herrn Direktors Milz ladet der Festausschußß zur Beteiligung hieran ein. Beiträge für das Ehrengeschenk werden an Herrn Rechtsanwalt Pflaum, Eintrachtstraße 97, hier, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Baron Digeon v. Monteton, Major a la sie des Kürasier-Regiments 8 und Lehrer am Militär Reitinstitut, unter Belassung a la suite des genannten Regiments, wurde zum Kommandeur der Kavallerie-Unteroffizierſchule des Militär-Reitinstitut ernannt und Hauptmann Kiesel vom Feuungsgefängnis in Neisse zum Festungsgefängnis in Köln versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Angenehme Theateraussichten. Die Köln. Ztg. erwähnt einen Prospekt, durch welchen der Bühnerleiter Kommissionsrat W. Hasemann zum Bezuge von Anteilscheine für ein neues Kölner Theater einladet. Dieses"Residenztheater" soll an der Bismarckstraße gebaut werden. Die Kosten des vom Architekten Jean Klein zu errichtenden Theaterbaues, der 747 Personen fassen wird, sind auf 600,000 M. berechnet. Das Theater ist bestimmt für Posse, Operette, Vaudeville, deutsche und französische Schwänke, endlich moderne Schauspiele ernsterer Richtung von Hauptmann, Sudermann usw. und soll bereits am 2. November dieses Jahres in Betrieb genommen werden und das ganze Jahr hindurch spielen. Das genannte Blatt bemerkt zu dieser Bescherung:"Wir stehen dem Unternehmen mit abwartender Neugier gegenüber. Es kommt ja gerade nicht sehr willkommen in eine für unser Theaterwesen kritische Zeit hinein. Ein scharfer Wettbewerb ist besonders dadurch bedingt, daß es seine Thätigkeit auch auf das ernste moderne Drama erstrecken will. Nach dem Vertrag über die zwei Stadttheater ist un nicht nur Herr Hofmann als Privatunternehmer, sondern auch die Stadt mit ihren Mitteln sehr stark an der Sache beteiligt. Von den 60.0 0 Mark der Hofmannschen Pachtzahlung wird der Stadtkasse recht wenig bleiben, da sie noch selbst reichlich mit Theaterkosten belastet ist. Da wird der Säckel des Steuerzahlers früher oder später herhalten müssen. Das darf uns freilich nicht hindern, dem Unternehmen sachlich gegenübeizustehen. Es kann einen Vorteil sich erringen, wenn es schon in der nächsten Spielzeit sich beim Publikum in Gunst zu setzen weiß, weil es dann einen gewissen Vorsprung hat. Die anscheinend starke Betonung des-Pikantenfreilich wird in Köln auf allerlei Schwierigkeiten stoßen und anderseits in der Presse nicht auf stärkere Unternützung rechnen können. Wird aber in dieser Richtung nicht zu weit gegangen und bietet die neue Bühne vor allem vornehmere moderne Kunst in vorzüglicher Durchührung, dann ist es nicht ausgeschlossen, daß sich überhaupt unser ganzes Theaterleben steigert, daß das Interesse für das Schauspiel wächst und die Varietetühnen es sind, die dabei zurückgedraängt werden, was wir nicht gerade beklagen würden." Der Verfasser dieses Artikels könnte mit seinen pessimistischen Betrachtungen finanzieller Natur sehr leicht Recht behalten. Bekanntlich hat es bei den Stadtratsverhandlungen über den Bau des neuen Opernhauses an Warnungen in dieser Hinsicht nicht gefehlt. Die mutaßlichen Berechnungen über den städtischen Zuschußß, den unser Theaterwesen bei zwei Stadttheatern erfordern werde, wurden sehr kritisch behandelt; auch theaterbau freundliche Mitglieder des Kollegiums haben schon damals mit einem Jahreszuschuß von 20"000(statt 75,00) M gerechnet, Steuereröhung wurde in nahe Aussicht gestellt, und bei der Schlußabstimmung hat sich denn auch die weit überwiegende Mehrheit der Centrumsfraction gegen den Theaterbau ablehnend verhalten. Heute ist die Steuereröhung zweifellos, nur über des Maß derselben wird noch gestritten, und nun soll den städtischen Theatern auch noch eine"scharfe Konkurrenz" erwachsen! Das G schehen ist nicht mehr zu ändern, aber die 1898 ausgesprochenen Warnungen werden heute auch bei solchen Würdig g finden, die damals dar ber hinweggingen. Jetzt streicht man kräftig im Etat herum, und Sparen ist Trumpf. Möge dieses Spiel nun aber auch konsequent dercheführt werden. In erster Linie würde dafür eine resolute Eindämmung der von der städtischen Verwaltung praktizierten Baulust nötig sein, die allmählich in eine Art Bauwuth ausgeartet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Philharmonie findet am nächsten Sonntag ein großes Zigeuner-Konzert statt; auße dem tritt die 15jährige Konzertsängerin Eugenie Adoni auf. Der Zigeunercapelle geht ein vorzüglicher Ruf voraus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. Ein 82 Jahre alter Mann wurde am Dienstag Abend in der Paulstrße von mehreren unmaskirten Burschen überfallen und seiner goldenen Uhr, goldenen Kette und des Portemonnaies beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Roheit. Auf dem Eigelstein waren am Dienstag Abend mehrere Burschen einen Mülleimer in das Schaufenster eines Geschäftes, infolge dessen dasselbe gertrümmert wurde. Es gelang der Polizei, die Lümmel dingfest zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Dienstag zum Mittwoch fanden im Bürgerhospital acht Personen Aufnahme, welche in Schlägereien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
