<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>356693</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelsschule der Stadt Köln. Wegen der noch ausstehenden behördlichen Genehmigung der Lehrläne für die neuen Oberklassen wird die bisherige Handelsklasse für das nächste Schuljahr beibehalten. Aufnahme können nur solche Schüler finden welche die Einjährigen-Berechtigung besitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand gestern Mittag ein Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 97 1 Freitag, 12. April 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden: In einer Wohnung Auf der Ruhr aus einer Kassette ein Geldbetrag von 2,50., sodann eine goldene Damenuhr mit langer goldener Halskette im Werte von 180., zwei goldene Ringe, davon einer mit zwei Diamanten und einem blauen Amethyst, der andere mit einem Diamanten, einem Rubin und einem kleinen blauen Amethyst, Wert je 60., eine Jubiläumsünze 1701--1901, zu einer Brosche verarbeitet, ein 10.-Stück mit dem Bildnis des Kaisers Friedrich, beide in Gold gesaßt, in einem Hause am Mauritiuswall ein Geldbetrag von 47., vermutlich auf dem hiesigen Güterbahnhofe ein Ballen Tuch, einem Manne auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein Portemonnaie mit etwa 104 M. in Gold und Silbergeld. Etwaige Auskunft über die mutaßlichen Diebe und den Verbleib der gestohlenen Gegenstände wolle man an die Kriminalabtheilung Glockengasse 30, Zimmer--4, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen. Königl. Technische Hochschule, Bureau- und Kassediener, 950 M. jährlich. Bedburdyck(Kreis Grevenbroich), Bürgermeisteramt, Wegenärter, 300 M. jährlich. Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. jährlich, steigt bis 1900 M. Brauweiler(Landkreis Köln), Rheinische Provinzial-Arbeitsanstalt, 2 Aufseher, je 1000 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Trier, Königl. Staatsanwaltschaft, Kanzleigehülfe, etwa 70--80 M. monatlich. Waldbreitbach, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 50 Anwärter für den Bahntärterung Weichenstellerdienst, je 700 M. diäarische Jahresbesoldung; bei Anstellung als etatsäßiger Bahntärter 700., steigt bis 1000.; bei vorhandener Geeignetheit und das Bestehen der vorgeschriebenen weiteren Prüfungen vorausgesetzt, kann auch die Beförderung zum Weichensteller und Weichensteller l. Klasse erfolgen; die Weichensteller beziehen 900 bis 1400 M. und die Weichensteller I. Klasse 1200 bis 1600 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 197. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von A. Maillard. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 26. Gastspiel von Fritz Feinhals vom kgl. Hoftheater in München. Don Inan. Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferienkommers. Eine zahlreiche und glänzende Corona konnte vorgestern Abend der Philisterzirkel der katholischen Studentenvereine, Kölner Häuschen, in dem alten Festsaale der Bürgergesellschaft begrüßen. Nicht nur Philister, Aktive und Keilsüchse hatten sich eingefunden, auch ein stattlicher Damenflor zierte die Galerieen. Herr Notar Krings eröffnete den Kommers mit Köln, Mülheim a. Ruhr, M. Gladbach, Euskirchen, Rocherrath und Breischeidt, 11. April 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Künstlerkonzert. Zum Besten der unter dem Protektorat der Kaiserin Auguste Viktoria stehenden Stiftung Töchterhorn für verwaiste Töchter von Reichspost- und Telegraphenbeamten wird am Sonntag den 21. April im großen Saale der Lesegesellschaft ein Künstlerkonzert stattfinden. Als Gesangssolisten sind die Damen Forst und Offenburg sowie die Herren Kaulung und Bischoff vom hiesigen Stadttheater gewonnen worden. Ferner werden Fran Adele Ries aus Barmen(Klavier), Fräulein Hedwig Brixius(Violine) und Herr Konzertmeister Thalau(Cello) mitwirken. Die Begleitung der Lieder hat Herr Ferdinand Grüters übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gemäldeversteigerung. Aus den Sammlungen G. Neidhardt in Hannovr, J. Zimmermann, Köln, u. a. gelangen am 15. und 16. d. M. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) eine Sammlung von Gemälden bester neuerer Meister, vorwiegend der deutschen Schule, sowie einige Aquarelle und Zeichnungen zur Auktion. Der darüber ausgegebene Katalog weist 214 Nummern auf. Zur Besichtigung sind die Werke am 13. und 14. d. ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
