<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>356610</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Polizeiassessor Hammer in Kiel wurde zum Polizeirat ernannt und demselben die Stelle eines Polizeirathes in Köln übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Programm für den Rosenmontagszug ist wie folgt festgestellt: 1. Viel Volk. 2. Herolde und Bannertäger. 3. Musikcorps der Funkenartillerie. 4. Generalstab der Funkenartillerie. 4a. Berittenes Corps der Funkenartillerie. 4b. Die Feldpost der Funken artillerie. 4c. Die Geschütze der Funkenartillerie. 4d. Futmannschaften der Funkenartillerie. 4e. Sanitätskolonne der Funkenartillerie. 5. Wagen: Das Funkenzelt der Funkenartillerie. 6. Bagagewagen der Funkenartillerie. 7. Musikcorps: Winzer. 8. Weintüfer mit ihren Emblemen zu Pferde. 9. Wagen: Der Fuchs mit der Steuertraube (Gesellschaft Eifel). 10. Gruppe: Erster Kölner Automobilklub. 11. Fußgruppe: Heiße Wiener-- die letzten Pferdeürstchen. 12. Wagen: Automobil der Zukunft. 13. Wagen: Promenadeanzug fürs neue Jahrhundert. 14. Trommler und Querpfeifer, Landsknechte. 15 Musikcorps in altdeutscher Tracht. 16. Reiterkavalkade: Senatoren der Großen Karnevalsgesellschaft. 17. Wagen: Die Göttin des Frie dens, eingeholt vom Kleinen Rat der Großen Karnevalsgesellschaft. 18. Musikcorps: Köche. 19. Fußgruppe: Küchendragoner, geführt von einem Kuhstallsfähndrich. 20. Wagen: Jungfernheim der Zukunft 21. Fußgruppe: Die Frauen der Zukunft. 22. Wagen: Frauenemancipation(Gesellschaft Karneval. Süwestlicher Sprechsaal). 23. Musikcorps: Laubfroösche. 24. Wagen: Der Wetterprophet(Gesellschaft Karnevalistische Reichstag). 25. Wagen: Elektrische Wurstfabrik (Gesellschaft Eintracht). 26. Musikcorps: Matrosen. 27. Reiter gruppe: Festkomite zur Einholung der Torpedoboot-Flottille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der traße Unter Kranenbäumen in einem Speicherzimmer Feuer. Ein in dem Zimmer schlagendes Kind wäre infolge des Rauches erstickt, wenn nicht die Feuerwehr schnelle Hülfe geleistet hätte. Das Kind wurde zu einem in der Nähe wohnenden Arzte gebracht, welcher die erforderlichen Anordnungen traf. Die in dem Zimmer befindlichen Möbel vurden von dem Feuer stark beschädigt. Das Feuer hatte auch den Dachstuhl des Hauses angegriffen und einen Teil desselben zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In letzter Zeit mehren sich die Liebstähle in geradezu beängstigender Weise. So statteten Diebe vorgestern Nachmittag während einer kurzen Abwesenheit der Familie in einem Hause am Filzengraben einen unangenehmen Besuch ab, erbrachen Schränke und Kommode und nahmen Geld und Schmuckgegenstände in bedeutendem Werte mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksfall. In einer Wohnung am Großen Griechenmarkt spielte während der Abwesenheit der Mutter ein kleiner Junge mit brennenden Streichtölzern. Hierbei gerieten die Kleider des Jungen in Brand, und derselbe erlitt nicht unerhebliche Brandwunden. Der Knabe fand Aufnahme im Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. In der Georgstrße wurde gestern Nachmittag ein Mann überfahren. Die Räder des Wagens gingen ihm über beide Beine. Ein Schutzmann sorgte für die Beförderung des Verungluückten nach dem Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 132. Rosenmontag. Eine Offiziers-Tragödie in 5 Akten von Otto Erich Hartleben. Anf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 133. Brigitte. Komische Oper in 3 Aufzügen von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Attentat. Vorgestern Abend gegen 11 1/2 Uhr machte ein achtzehnähriges Mädchen aus Ehrenfeld einem Polizeibeamten die Anzeige, daß es zwischen Köln und Ehrenfeld um 9 1/2 Uhr abends auf der Vogelsangerstraße von zwei Männern angehalten, ins Feld gestoßen und vergewaltigt worden seidne Thäter werden wie folgt beschrieben: Der kleinere ist etwa 22--25 Jahre alt,.68--1,70 Meter groß, hat etwas dickes Gesicht und schwarzen Schnurrbart, trug grünliche Mütze und eine grünliche Joppe(an der Seite zwei Taschen und hinten eine Schnalle): der größere ist etwa 28--30 Jahre alt, 1,70--1,72 Meter groß, schlank, hat blasses Gesicht, trug hellen Ueberzieher und hellen Filzhut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmord. Der Mann, welcher am 23. Januar abends von der Landesrücke des Mütheimer Dampfschiffes in den Rhein gesprungen ist, soll nach Angabe eines Herrn aus Düsseldorf Wilhelm Eichelberg heißen und Kaufmann in Düsseldorf gewesen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
