<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>356630</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>: Sein goldenes Amtsjubiläum begeht heute der Küster von St. Ursula, Herr Arnold Stauff. 49 Jahre wirkt der verdiente Jubilar, welcher auch Begründer des Männergesangvereins Kölner Liederkranz ist, an der Pfarrkirche St. Ursula, nachdem er ein Jahr lang an der von Grooteschen Familienkirche(im Elend) thätig war. Die Pfarrgemeinde bereitet dem Jubilar an seinem Jubeltage eine besondere Ehrung. Morgens 9 Uhr findet ein feierliches Hochamt statt. Abends vereinigen sich die Pfarrgenossen mit dem Jubilar und dessen Familie und Freunden zu einer Festversammlung im Saale der Burgergsellschaft, zu welcher der Liederkranz seine Mitwirkung zugesagt hat Unfälle. Gestern Mittag fand im Bürgerhospital ein Zimmermann Aufnahme, welcher von einem Hause an der Amsterdamerstraße gestürzt war und sich Verletzungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem Neubau an der Hohestrße fiel einem Arbeiter gestern Mittag ein eiserner Träger auf eine Schulter, infolge dessen der Mann nicht unerheblich in Ueberfahren. Gestern Morgen wurde auf der Gereonstrße ein Kind von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Das Kino wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Vormittag wurde am Domhof ein älterer Mann von Fallsucht befallen und stürzte mit dem Kopf auf eine Bürgersteigkante. Er verletzte sich so schwer, daß er zum Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Die Feuerwehr wurde gestern Mittag in böwilliger Weise von der Meldestelle am Kümpchenshof aus gerufen. Einem Schutzmanne gelang es, den Thäter zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend gegen 7 1/2 Uhr stürzte am Kaiserfriedrichufer ein einsänniges Personenfuhrwerk in den Rhein, wobei eine Frau ihren Tod fand. Das Gefährt kam aus der Stadt und wollte am Ufer entlang nach dem Deutschen Ring. An der Landesstelle der Köln-Düsseldorfer Schnelldampfer scheute das Pferd und ging durch. Der Kutscher fiel vom Bock, und nun raste das Pferd führerlos weiter. Durch das plötzliche scharfe Fahren erschraken die Insassen des Wagens und sahen hinaus. Der Sohn der Verungluückten und ein Matrose glaubten, es sei jemand überfahren, und sprangen hinaus. Jetzt bemerkten dieselben, daß der Kutscher fehlte, und versuchten, den Wagen einzuholen, was ihnen nicht gelang. Das Pferd rannte mit dem Wagen die Rampe hinunter und sprang etwa in der Mitte derselben in den Rhein. Außer der Frau befand sich in dem Wagen noch ein Herr, welcher sich durch Schwimmen rett te. Eine Wunde, die er sich beim Sturze des Wagens in den Rhein am Kopfe zugezogen hatte, wurde ihm in einer nahegelegenen Wirtschaft verbun den. Trotzdem gleich vier Männer von den naheliegenden Schiffen zur Hülfe eilten, konnte die Frau nur noch als Leiche aus Land gebracht werden. Pferd und Wagen gingen unter. Eine Schuld an dem Englücke trifft niemand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 148. Abschiedsvorstellung des königl. Hofschauspielers Ang. Junfermann. Dörch läachting oder: Ein Fürst aus alter Zeit. Charakterbild in 5 Akten frei nach Fritz Reuter. Jochen Hasel, wat bust du vörn Esel! Schwank in einem Aufzug nach Fritz Reuters gleichnamigem Gedicht. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch(Richard Wagners Todestag): Ab-Ist. 149. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk,.Febr.1901. Heute fand an der hiesigen Progymnasium i. E. unter dem Vorsitze des Herrn Provinzialschulrates#i. Meyer die erste Reiferüfung statt, der sich acht Untersekundaner unterzogen. Da dies die erste Prüfung an der noch anzuerkennenden Anstalt war, so steht die endgültige Entscheidung über die Zuerkennung des Reifezeugnisse dem Unterrichtsministers zu, der darüber zugleich bei Anerkennung der Anstalt entscheiden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Katholische Bürger-Gesellschaft zu Köln-Nippes feierte am Sonntag im St. Josephshause ihr 22. Stiftungsfest. Die reichhaltige Festordnung, welche sich unter der Leitung des Herrn Oberpostassistenten Lück glatt abwickelte, enthielt u. a. einen von Herrn Korrektor Halter gedichteten und von Frl. Benz gesprochenen Prolog; mehrere Chorlieder, vorgetragen von dem unter Leitung des Herrn Wimmer stehenden Quartett; ein Flötengolo des Herrn Burghardt; ein Violinsolo des Herrn Wimmer; zwei Tenorlieder: Ave Maria von Gounod und In die Ferne von Kalliwoda, gesungen von Herrn Göbel; humoristische Vorträge der Herren Lerch, Meyberg und Geßner. Sämtliche Darbietungen waren erstklassig und wurden mit jubelndem Beifall ausgenommen. Eine Glanznummer bildete das von den Herren Wings Nach der unbeanstandeten Bewilligung des Restes des Justizetats erledigte der Reichstag die Etats des Reichsſchatzamtes und des Reichsrechnungshofes. Aus der Beratung des Reichsſchatzamtes ist hervorzuheben die auf Anfrage Oertels erfolgte Erklärung v. Thielmanns, der Entwurf eines Zolltarifs werde voraussichtlich in kürester Frist fertiggestellt und an die anderen Instanzen weitergegeben werden, welche denselben mit möglichster Beschleunigung an den Bundesrat gelangen lassen würden. Die Weiterberathung wurde vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
