<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>356627</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichts-Assessoren im Bezirk des Oberlandesgerichts zu Köln wurden ernannt: die Referendare Dr. Büren Dr. Gottschalk, Dr. Heymann, Dr. Brockhnes, Dr. Neuhaus und Dr. Braun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tagesordnung der für Donnerstag den 14. und Freitag den 15. d. M. anberaumten Sitzungen enthält u. a. folgende Punkte: Annahme von Schenkungen für das historische und das Kunstgewerbe Museum, Straßenbauvertrag betr. das Gelände zwischen Eisenbahn, Sechszig-, Nohl-, Hartwich- und Escherstraße, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern, Stiftung eines Ehrenbechers für die Blumenspiele. Bewilligung der Straßenbaukosten für das Grundstück der Arbeiterwohnungen bei dem Schlacht- und Viehhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Englücksälle. In einem Eisenwarenlager an der Ehrenstrße fiel gestern Abend einem Manne eine schwere Eisenplatte auf das Bein, wodurch er einen doppelten Beinbruch erlitt. Der Verungluückte wurde dem Bürgerhospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Venloerstraße zu Kölnehrenfeld stürzte ein Radfahrer und erlitt nicht unerhebliche Kopfverletzungen. Der Verletzte wurde dem Franziskuskrankenhaus daselbst übergeben.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Freitag Nachmittag siel gegenüber der St. Cunibertskirche ein junger Mann in den Rhein, wurde aber auf sein Hülferufen von einigen zu Hülse eilenden Männern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 146. Die Jüdin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die erste Kölner Krippe wird in den nächsten Tagen im Hause Vorgebirgsstraße 23 ihre Wirksamkeit beginnen. Die Anstalt, welche vom hiesigen Zweigverein des Vaterländischen Frauenvereins in Verbindung mit dem Kölner Frauenfortbildungsverein ins Leben gerufen wurde, hat den Zweck, hülfsbeduürtigen Kindern jeder Konfession im Alter von 14 Tagen bis drei Jahren tagsüber Obdach und Pflege zu geben und dadurch sowohl die Kleinen vor Not und Elend zu bewahren, als auch den Müttern beizustehen, welche genötigt sind, der Arbeit und dem Verdienst nachzugehen. Gestern(Samstag Mittag waren die Mitglie der nd Gönner des Vereins zu einer Besichtigung der nunmehr vollständig eingerichteten Anstalt geladen, und allseitig war man des Lobes und der Anerkennung voll über die zweckmaäßige und allen Auforderungen der Hygiene entsprechende Einrichtung der Räumlichkeiten. In dem gegenüber dem Volksgarten gelegenen geräumigen Hause liegen in dem hochgelegenen Erdgeschoßß außer dem Conferenzzimmer die Pflegeräume, in welchen die Kinder, nachdem ihnen die Kleider abgenommen wurden, eine Nummer erhalten und dann zunächst gebadet werden, wozu eine zweckmaßig eingerichtete Badeeinrichtung mit drei Wannen vorhanden ist. Die Säuglinge erhalten dann von der Anstalt geliefertes Wickelzeug, die größeren einfache Hauskleidchen, in welchen sie den Tag üder verbleiben, während ihre eigenen Kleider mit der entsprechenden Nummer in einem besonderen Kleiderschrank aufbewahrt bzw. in einen Desinfektionsschrank gebracht werden. Nachdem die erne Pflege vorüber ist, werden die Kinder nach der ersten Etage gebracht, deren hinteres geräumiges Zimmer als Schlafraum für die Säuglinge dient, für welche hier 14 hübsch ausgestaltete eiserne Kinderwagen aufgestellt sind. Neben jedem Bettchen befindet sich ein Arztzettel zur Aufnahme der Bemerkungen des Anstaltsarztes. Die arztiiche Pflege hat Herr Dr. Krantwig im Ehrenamt übernommen. Der anstoßende Salon, welcher die ganze Breite des Hauses einnimmt, dient als Spielraum für die größeren Kinder. Die Mitte desselben nimmt eine praktisch angelegte Laufschule in elliptischer Form ein, wo die ersten Gehversuch gemacht werden können. Die Seiten sind mit schmalen Schränken bekleidet, deren aufgeklappte Thären eine Matratze mit Kissen enthalten und den größeren Kindern in den Mittagsstunden usw. als Schläfstätte dienen. Auf den Schränken ist Spielzeug jeder Art aufgestellt. Die zweite Erage enthält Zimmer für die beiden Vorsteherinnen und das Arztzimmer, welch letzteres auch noch drei Kinderbettchen sowie die Hausapotheke enthält und als Jsolierzimmer dienen kann. Im Dachgeschoß liegen die Räume für die Dienstboten, Wascheüche und Bügezimmer. Im Untergeschoßz liegt noch die Milchtuche mit Gasheizung und Soxlethschen Milchapparaten. Auch hier hat jedes Kind seine numerierten Flaschen, Becher usw.: hier steht auch der reich ausgestattete Wäscheschrank. Das hohe luftige Souterrain enthält ein Wartezimmer für Frauen, welche ihre Kinder selbst stillen wollen, die Küche für das Personal und die Vorratsäume. Eine gedeckte Veranda und mehrere Balkone ermöglichen den Kindern auch zeitweise den Aufenthalt in frischer Luft. Selbstredend sind die Beleuchtungs- und Heizungsanlagen so eingerichtet, daß es den Kindern undöglich ist, Unheil zu stiften. Die Anmeldungen sind bereits zahlreich erfolgt und kann man nur wünschen, daß es dem Verein mit Unterstützung unserer besser gestellten Mitürger bald gelingen moge, auch in anderen volks- und kinderreichen Stadtvierteln solche Einrichtungen ins Leben zu rufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Flora befinden sich zur Zeit wieder eine ganze Reihe seltener Orchideen in entzuückendem, vielfarbigem und vielgestaltigem Blüthenkleide. Da sind die 1/2 Meter langen, hellledergelben und wohlriechenden Blütentrauben von Dendrobium speciosum, viele Varietäten des Frauenschuh, die wachsartige Angulo, elegant zurückgeschlagene Blütenrispen von Odonlogiossum crispum, goldig-betupfte Zynopetalum und viele andere interessante und zum Teil prächtig gefärbte Arten In den übrigen Schauhäusern hat längst der blumenreiche Frühling siegreich Einzug gehalten, und es reihen sich in passender Anordnung Alpenveilchen, Goldlack. Cinerarien, Mailöckchen, Flieder, Primeln, Tulpen, Hyacinthen. Crocus und verschiedenen Eriken anmuthsvoll einander an. Im Palmenhause sind jetzt die Umpflanzungen der größten Exemplare vollendet und bei der Neuaufstellung auf malerische Gruppierung der üppiges Wachstum verratenden Tropenbilder ein Hauptgewicht gelegt. Ein Besuch der Schauhänser hat jetzt, wo im Freien noch alles unter einer schweren Schneedecke schlummert, besonderen und eigenen Reiz und ist daher dem Naturfreunde wohl zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwindlern. Ein hiesiger Einwohner schickte seinen zehnährigen Sohn mit zwei Paar Damenstiefeln nach der Post. An der Apostelkirche fragte eine Frau den Jungen nach dem Apostelnmarkt, gab ihm dann 20 Pfg. und schickte denselben mit einer Bestellung in ein Haus daselbst auf die zweite Etage, während sie die Siefel bis zur Rückkehr des Knaben aufbewahren zu wollen versprach. Als dann der Knabe wieder auf die Straße kam, war die Frau mit den Stiefeln verschwunden. Die Frau ist mittelgrossß, etwa 20 Jahre alt, hat ein längliches, blasses Gesicht und ist bekleidet mit grauem Jackett und mit Hut. Auskunft über den Verbleib der gestohlenen Gegenstände und den mutaßlichen Dieb wolle man an die Kriminal-Abteilung, Glockengasse 30, Zimmer 24, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das neunte Abonnementskonzert der Kölner Bürgergesellschaft am Dienstag den 12. d. wird wegen Behinderung des Herrn Granzow vom Regiment Nr. 53 von der Kapelle des Regiments Nr. 16 unter Leitung des Herrn Been ausgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums wird Dr. Tilburg in seinem vierten Experimentalvortrage am Freitag Abend 6 Uhr in der Aula des stäoptischen Gymnasiums die Verbrennungserscheinungen, insbesondere die Darstellung und Eigenschaften des Sauer offes behandeln. 46 m</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld veranstaltet am 16. Februar im Lobau einen geschlossenen karnevalistischen Familien- abend mit Ball. Die sorgeältigen Vorbereitungen stellen genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das neue Alerianerkloster. Am Donnerstag, 14. Februar, findet die Einweihung der Kirche und des Klosters der Alexianer- genossenschaft in Köln-Lindenthal statt. Herr Generalvikar Dr. Creutzwald wird dieselbe vornehmen. Nachdem wegen des Eigentumsanspruches an das Kloster auf Mauritiussteinweg zwischen der Genossenschaft und der Stadt Köln ein Kompromißß abgeschlossen worden war, sah erstere sich genötigt, zu einem Neubau an anderer Stelle überzugehen; sie erwarb deshalb an der Bachemerstraße ein größeres Grundstück-- den Blanchardschen Garten am sogen. Weihernühlchen nebst verschiedenen Nachbargrundstücken. Die Aufführung des Gebändes wurde dem hiesigen Bacmeister Herrn Theodor Roß übertragen und zwar nach seinen Plänen, die aus einem engeren Wettbewerbe hervorgegangen waren. Der dreigeschossige Bau wurde 1898 im Sommer begonnen und beherrscht, schon seit einiger Zeit im Rohbau fertig, das Stadtbild, welches Lindenthal nach der Kölner Seite hin bietet, namentlich auch durch den zugehörigen Kirchenbau mit recht schlankem Dachreiterturm, an dessen geneigtem Kreuze die Spuren des letzten Sturmes noch zu sehen sind. Ein Besuch des stattlichen Neubaues überzeugt auch den Laien sofort, daß das große Kölner Gemeinwesen eine bedeutsame architektonische Bereicherung erfahren hat, der dann allerdings auch keine geringen Kosten-- alles in allem etwa eine Million Mark-- entsprechen. Einem etwa nenn26 Putzen von Feuster- und Spiegelscheiben, Abwaschen von Fassaden, Schleifen u. Bohnen von Parkettöden, Abstarben von Konzert- u. Ballsälen, Reinigen ganzer Neubauten. Reelle Bedienung. Billige Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Victoriastraße 30. Fernsprecher 4429, bietet Frauen sachemässe und gewissen0 hafte Pflege im Wochenbette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
