<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>356602</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Satzungen des kgl., Gewerbegerichts Köln sind wiederum einer Abänderung unterzogen worden, die unter dem 14. Dezember v. J. die Genehmigung der Minister für Justiz und Handel und Gewerbe erhalten hat. Die für die Wahl der Beisitzer vorgesehenen Bestimmungen finden bereits auf die in den nächsten Wochen vorzunehmenden Wahlen Anwendung. Die gesetzlich festgelegten Bestimmungen bezüglich der Zuständigkeit des Gewerbegerichts, des Verfahrens vor demselben, der Ablehnung von Mitgliedern des Gerichts, der Thätigkeit desselben als Einigungsakt, sowie der Gutachten und Anträge des Gerichts haben selbstredend eine Aenderung nicht erfahren, ebensowenig die Bestimmungen, welche auf die Wahlberechtigten und die Beisitzer Bezug haben. Wahlberechtigt sind bekanntlich alle 25 Jahre alten und seit mindestens einem Jahre im Gewerbegerichtsbezirk wohnhaften oder beschäftigten Arbeitnehmer bzw. diejenigen Arbeitgeber, welche 25 Jahre alt sind und seit mindestens einem Jahre im Gewerbegerichtsbezirk wohnen oder eine gewerbliche Niederlassung haben. Zum Beisitzer des Gerichts kann nur gewählt werden, welcher mindestens zwei Jahre im Bezirke wohnt oder arbeitet oder eine gewerbliche Niederlassung in demselben betreibt. Die wichtigste Aenderung besteht darin, daß das Gewerbegericht nicht mehr den Stadtbezirk Koln allein, sondern den Stadt- und den Landkreis Köln, mit Ausnahme der Stadt Kalk und der Gemeinde Vingst, umfaßt. An Stelle eines sind nunmehr zwei stellvertretende Vorsitzende durch den Regierungsräsidenten zu ernennen. Die Zahl der Beisitzer wird von 52 auf 56 erhöht(28 Arbeitgeber, 28 Arbeitnehmer). Die Zahl kann bis auf 80 erhöht werden. Von den Beisitzern aus dem Stande der Arbeitgeber und Arbeitnehmer müssen mindestens je acht der Großindustrie, je acht dem Bauhandwerk und mindestens je zwei dem Handelsgewerbe angehören. Das Mandat der sämtlichen jetzt im Amte befindlichen Beisitzer erlischt mit dem 1. April d. I. Die Beisitzer werden auf die Dauer von sechs(bisher vier) Jahren gewählt; alle drei(bisher zwei) Jahre scheidet die Hälfte der Gewählten aus, und zwar Arbeitgeber und Arbeitnehmer in gleicher Zahl. Die Auslosung der am 1. April 1904 Ausscheidenden ist vor dem 1. Oktober 1903 durch den Vorsitzenden des Gewerbegerichts oder einen Stellvertreter in Gegenwart von je drei Beisitzern aus den Arbeitgebern und den Arbeitnehmern vorzunehmen. Wichtig ist die Bestimmung, welche die Wahlberechtigung der der Zuständigkeit des Gewerbegerichts unterliegenden Hauslewerbetreibenden regelt. Sofern sie mindestens zwei Hülfsäfte nicht nur vorübergehend beschäftigen, sind sie als Arbeitgeber, andernfalls als Arbeitnehmer wahlberechtigt und wählbar. Die Bekanntmachungen betreffend Tag, sowie Ort und Stunde der Wahl u. s. w. sind außer in den von der städtischen Verwaltung auch zweimal in den von dem Landrat des Landkreises Köln zur Veröffentlichung amtlicher Bekanntmachungen benutzten Blättern dekannt zu geben. Für die Wahl der Beisitzer sind Wahlbezirke zu bilden. Die Zahl der Bezirke und deren Abgrenzung bestimmt der Regierungsräsident nach Auhörung des Vorsitzenden des Gewerbegerichts. Für jeden Wahlbezirk ist ein besonderes Wahllokal zu bestimmen. Die Abgrenzung der Wahlbezirke und die Orte, an denen sich die Wahllokale der einzelnen Bezirke befinden, sind nach Vorschrift dess 12 bekannt zu machen. Die Arbeitgeber und Arbeitnehmer haben in dem Wahlbezirke ihr Wahlrecht auszuüben, in welchem sie wohnen oder, falls sie außerhalb des Bezirkes des Gewerbegerichts wohnen, in welchem sie zur Zeit der Wahl eine gewerbliche Niederlassung haben oder beschäftigt sind. Wählerlisten werden für die Wahl der Beisitzer nicht aufgestellt. Jeder Wähler hat sich über seine Eigenschaft als Arbeitgeber oder Arbeitnehmer auszuweisen, und zwar die Arbeitgeber durch die Bescheinigung der Polizeibehoörde, durch welche die Wahlberechtigung ersichtlich gemacht ist. Für die Arbeitnehmer genügt als Ausweis ein Zeugnis ihres Arbeitgebers oder der Polizeibehoörde, durch welches bestätigt wird, daß der Arbeitnehmer seit mindestens einem Jahre innerhalb des Gewerbegerichtsbezirkes in Arbeit steht oder wohnt. Formulare zu diesen Bescheinigungen werden seitens des Gewerbegerichts geliefert. Außer den vom Gewerbegericht gelieferten Formularen dürfen nur solche Formulare Verwendung finden, welche nach Form und Inhalt mit den vom Gewerbegerichte gelieferten übereinstimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: Augustin Heinzmann, Subsidiär an St. Cäcilia hierselbst, zum zweiten Vikar in Heinsberg; Ludwig Michiels, zur Zeit beurlaubt, Kaplan an St. Kunibert hierselbst, zum Rektor an der Kapelle zum h. Josef im St. Annastift zu Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Auf der Marzellenstrße tam gestern Morgen ein Pferd der Straßenbarn zu Fall und verletzte sich derart, daß es nach kurzer Zeit verendete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nutzungswert(Gebäude-Steuerrolle 18,855, Grundsteuermutterrolle 13,033); 2. Flur 34 Nr. 2579/21, Mozartstraße 47, Hofraum, groß 1 Nr 44 Quadratmeter, a. Wohnhaus mit Hofraum, 2400 M. Nutzungswert(Gebäude Steuerrolle 18,854, Grundsteuer Mutterrolle 13.033); 3. Flur 34 Nr. 2580/21, Mozartstraße 45, Hofraum, groß 1 Ar 66 Quadratmeter, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2400 M. Nutzungswert(Gebäude-Steuerrolle 18,853, Grundsteuer-Mutterrolle 13,033); 4. Flur 34 Nr. 2581/21, Roonstraße 80, Hofraum, groß 1 Ar 65 Quadratmeter, a. Wohnhaus mit Anbau und Hofraum, 2850 M. Nutzungswert(Gebäude-Steuerrolle 18,981, Grundsteuer-Mutterrolle 13,033); 5. Flur 34 Nr. 2583/22, Roonstraße 84, groß 1 Ar 12 Quadratmeter, a. Wohnhaus mit unterkellerten Hofraum, 2100 M. Nutzungswert(Gebäude-Steuerrolle 18,983, Grund steuer-Mutterrolle 13,033) am 29. Januar 1900, vormittags 10 1/4 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße 9, parterre, links,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
