<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>356688</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Passion Gefu Christi wurde am Freitag Abend zum ale im großen Saale der Philharmonie aufgeführt. Da Grunde gelangten auch die für die Redaction bestimmten Karten zu spät in unsere Hände, so daß wir der Erstaufführung nicht beiwohnen konnten. Wie wir indes hören, machte die Darstellung, die mit Corund Orchesterbegleitung verbunden ist, einen überaus würdigen und ergreifenden Eindruck und befriedigte auch nach der künstlerischen Seite vollständig. Der Besuch war trotz der kurzen Zeit, die für die Ankündigung blieb, schon ziemlich gut, und es ist zu erwarten, daß die weiteren Aufführungen sich noch eines stärkeren Besuches erfreuen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Die ebenso als spanische wie als deutsche Dichterin hochgeschätte Infantin Donna Paz Prinzessin Ludwig Ferdinand von Bayern) hat bei den dieseährigen Kölner Blumenspiele die Würde der Blumenkoniain ubernommen und den Leiter der Blumenspiele, Hofrat Fastenrath, ersucht, unter den Damen Köuns eine Stellvertreterin zu erwählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ausgen. Ab. 25. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten, von K. M. v. Weber. Auf. 612, Ende 910 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 193. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 612, Ende 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielplanentwurf. Dienstag: Der Compagnon. Mittwoch: Lohengrin. Im weißen Rößl. Freitag: Das Glöckchen des miten. Samstag(mit aufgeh. Ab.) Hoftheater in München als Gast.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hamburg,.April1901. Das Befinden des Sängers Birrenkoven kann leider nicht als gut bezeichnet werden. Durch den Sturz mit dem Pferde in die Versenkung hat sich der beliebte Heldeutenorist auch eine leichte Gehirnerschütterung zugezogen, außeadem ist ihm der Schulterknochen zersplittert. Die verletzten Glieder sind in Gipsverband gelegt. Es ist wenig wahrscheinlich, daß Hr. Birrenkoven in dieser Saison überhaupt noch wieder auftreten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>London,.April1901.(Drahtber.) Der Times wird aus New-York telegraphiert, daß Chinas endgültige Weigerung, seine Rechte in der Mandschurei durch Unterzeichnung des Mandschureiabkommens aus der Hand zu geben, selbst von den Amerikanern gutgehenßen werde, die sich bisher mit der von der amerikanischen Regierung befolgten Politik der Untätigkeit zufrieden gegeben hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Herr Domkapitular Professor Müller ist, wie bereits mitgeteilt wurde, von dem hochwürdigsten Herrn Erzbischof zum Domprediger ernannt worden. Derselbe wird fortan an allen Sonnund Feiertagen die übliche Predigt in der Elfuhr-Messe im Dome halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Der Königliche Kreisschulinspektor des Landkreises Köln, Herr Löhe, ist zum Schulrat mit dem Range der Räte IV. Klasse ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßenbahnverkehr während der Renntagen. Wir machen besonders auf die im Inseratente#e befindliche Bekanntmachung der Direktion der städtischen Straßanbahnen aufmerksam, nach welcher der Straßenbahnbetrieb während der Renntagen bis nach Merheim durchgefuührt ist. Der Fahrpreis beträgt für jede Person, also auch für Frei-, Zeit- und Kuipskarteninhaber 25 Pfg. und zwar von Nippes, Ecke Mauenheimerstraße bis zur Rennbahn bzw. nach Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Eden-Theater, welches in dem neuen großen Saale der Burgergesenschaft am ersten Osterfeiertage, abends 8 Uhr, seine phantastischen Vorstellungen eröffnet, bringt für die Festtage ein abwechslungsreiches Programm. Am zweiten Ostertag findet außer der Abendvorſtellung auch eine Nachmittagsvorſtellung statt. Das Nähere ist aus dem Inseratenteile ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Katholikenverſammlung, welche von dem Kölner Katholikenkomitee veranstaltet ist, wird am Ostermontag, 8. April, hier abgehalten werden, um Stellung zu nehmen gegen die massenhaften Angriffe auf die Kirche, ihre Diener und Einrichtungen. Seit langer Zeit haben wir bei unzähligen Gelegenheiten aufmerksam darauf gemacht, daß dieser Verleumdungsfeldzug systematisch in Scene gesetzt worden ist und mit absoluter Gewissenlosigkeit fortgesetzt wird. Auch in der Kölner Massenversammlung vom 24. Februar anläßlich der Jahrhundertwende ist darauf ausdruücklich hingewiesen worden; es ist erfreulich, daß diese widerärtige Verhetzung zum Gegenstande einer besonderen Versammlung gemacht wird, und die Namen der Redner bürgen dafür, daß die notgedrungene Abwehr in ebenso würdiger wie entschiedener Weise erfolgt: Hr. Dompropst Dr. Berlage ist unseren Lesern längst als Kanzel- und Versammlungsredner bekannt; Herr Kaufmann Nikola Racke(Mainz) war früher einer der beliebtesten und wirkungsvollsten Redner auf den Generalversammlungen der deutschen Katholiken, und wenn er in den letzten Jahren weniger hervortrat, so ist seine bereitwillige Zusage ein Zeichen, für wie nötig er ein kräftiges Auftreten hält. Bei der Versammlung am ersten Fastensonntag erwies sich der neue Prachtſaal der Bürgergesellschaft als zu klein: leider war er diesmal bereits vergeben, so daß der übrigens auch 1500 bis 2000 Personen fassende alte Festsaal(Eingang Röhrergasse) genommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz wurde gestern eine Ausstellung zum Andenken an den am 23. Oktober 1844 hier geborenen und am 6. Dezember v. J. in Würzburg verstorbenen Maler Wilhelm Leibl eröffnet. Die 54 Nummern zählende Sammlung von Erzeugnissen des genialen Meisters enthält Kreide-, Bleistift- und Federzeichnungen sowie Oelbilder; dieselben stammen aus der Zeit üdervon 1859--1898 und sind zum größten Teile in Privateigentum gegangen. Die Ausstellung bleibt bis zum 26. d. M. geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rheinhöhe am 6. Arn. abends 6 Uhr, m.50+.29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Uhr nachmittags.(Abgangszeugnis nach 1 Jahr.) Schulgeld für une Fächer zusammen 25., halbjährlich im voraus zahler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zuschneidekurs für Wäschegegenstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
