<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>356645</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum hat Goldschmied Kreiten(Köln) ein in spägotischen Formen gehaltenes Standkreuz ausgestellt, welches den Altar zu schmücken geeignet ist, noch mehr das Zimmer zur häuslichen Erbauung. Die Verhältnisse desselben sind vortrefflich, nicht minder die Details bis auf die etwas flauen schematischen Gravuren des Fußes. An dem mit Recht in Silber belassenen Korpus hätte außer der Dornenkrone auch das Lendentuch vergoldet werden sollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An dem lobenswerthen romanischen Standkreuze, welches Goldschmied Birge(Köln) ausgeführt hat, zeigt sich die Schwierigkeit, aus dem Fuße den Uebergang zum Längsbalken zu finden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die für die Pfarrkirche von Poppelsdorf bestimmte romanische Monstranz, die wiederum auf der Grundlage des Kreuzes als Scheibe gehalten ist, zeigt eine gute dekorative Behandlung und sorgeältige Durchührung der zu einem reichen Gesamtbilde sich gruppirenden Einzelheiten. Der messinggetriebene Buckelleuchter, die Kopie eines spägotischen Exemplars ist so ansprechend in der Form und so praktisch in der Handhabung daß an demselben nichts zu beanstanden, allenfalls dem Schafte eine etwas kräftigere Verzierung zu wünschen ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der eisengeschmiedete, für Gas eingerichtete Radleuchter, der in sechzehnfache, hoffentlich nicht ganz identischer Wiederholung und in polychromierter Fassung die Pfarrkirche von Süchten schmücken soll, ist von Kunstschlosser Jungbluth entworfen und ausgeführt. Gesamtform und Ornamente, im Sinne der Eisentechnik meisterhaft behandelt, ergänzen sich zu guter Wirkung, welche durch eine geschlossenere Behandlung der durchbrochenen Knäufe noch hätte gesteigert werden können. Daß die Eisenschmiedekunst, die mehr noch als andere Kunstzweige in technischer und stilistischer Hinsicht große Fortschritte gemacht hat, dem Bedürfnisse nach reichlicher Kirchenbeleuchtung durch die Beschaffung musternültiger Stand-, Arm- und Kronleuchter so sorgsam entgegenkommt, ist auf dem kunstgewerblichen Gebiete als eine besonders erfreuliche Thatsache zu begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Polonia. Kürzlich wurde an dieser Stelle das Kuriosum an geführt, daß die Schiefergrube Colonia im Moselgebiet mit K geschrieben wurde, ein Satz, der dann von anderer Seite eingeschlänkt wurde. Jetzt schreibt uns der Besitzer der Grube:"Einen Ort -Colonias giebt es im Kreise Cochem nicht. Nur meine in der Gemeinde Müallenbach genannten Kreises belegene Schiefergrube trägt diesen Namen. Ich taufte sie darauf bei der Betriebseröffnung im Jahre 1853, und Taufpatin dabei war die alte Colonia Agrippina. Die Schreibweise"Kolonial, gegen die ich nach Vorstehendem zu protestieren vollberechtigt bin, habe ich seitdem niemals gesehen; sie würde übrigens ebenso unrichtig sein, wie-Polonia Agrippina.a"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tuberkelbazillenhaltige Milch. In der Kuhmilch sind von anerkannten Forschern nach erprobten Prüfungsverfahren wiederholt lebensähige Tuberkelbazillen nachgewiesen worden. Solche Milch kann der menschlichen Gesundheit schädlich werden und insbesondere bei Kindern Darmschwindsucht hervorrufen. Diese Gefahren können jedoch nach zahlreichen, in dem Berliner Institut für Infektionskrankheiten bis in die jüngste Zeit wiederholten Kochversuchen leicht und vollkommen dadurch beseitigt werden, daß Milch und Sahne vor dem Genusse fünf Minuten lang. am zweckmaäßngsten in einem irdenen, innen gut glasierten, bedeckten Kochtöpfe im Sieden(Aufwallen) erhalten werden. Zur Verhütung des Anbrennens und Ueberkochen muß die Milch(Sahne) vom Beginne des Aufwallens bis zum Entfernen vom Feuer hin und wieder gerührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erstickt. Vorgestern Abend um 9 Uhr brach in einer Wohnung an der Griechenpforte in Abwesenheit der Eltern Feuer aus. Ein acht Monate altes Kind, welches in dem Zimmer schlief, wurde durch den Rauch erstickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In einem Lagerhause am Holzmarkt stürzte gestern Nachmittag einem Arbeiter eine schwere Kiste aus bedeutender Höhe auf den Leib. Schwerverletzte wurde der Mann zum Krankenhause gebracht." 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fernſprech-Anschlaüsse. Anträge auf Ausführung von Anschlaüssen müssen für den ersten Bauabschnitt(1. April) bis zum 20. März und für den zweiten Bauabschnitt(1. August) bis 20. Juli d. J. an die Oberpostdirektion eingereicht sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 162. Der fliegende Holländer. Romantische Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 163. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von A. Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein wird vom 8. bis 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text># Der Katholische Volksverein Köln hat am Montag Abend seine Vorträge wärend der Fastenzeit wieder ausgenommen. In diesem Jahre werden dieselben eine Unterbrechung finden durch die in der Zeit vom 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>25. März stattfindende Mission. Der Vorsitzende des Katholischen Volksvereins, Herr Stadtverordneter Gerissen, hieß die zum ersten Vortrag in großer Zahl erschienenen Damen und Herren in herzlicher Weise willkommen. Dann begann Herr Kaplan Rüben seinen Vortrag über das Thema: Geldwert der Religion. Der Redner erläuterte das Thema, indem er die Frage vorausschickte: Was verstehen wir unter Geldwert der Religion? Nie und nimmer dürfe die Religion zum Deckmantel werden für Erwerb von Geld und Gut. Redner will jenen begegnen, welche sagen, von der Religion habe ich nichts, sie vertröstet mich nur auf das Jenseits; er möchte beweisen, daß die Religion auch schon hier auf Erden glücklich macht, soweit von irdischem Glück die Rede sein kann. Die Religion befördere sowohl das materielle als auch das ideale Wohl des Menschen. Nach diesem Satze teilte der Redner seinen Vortrag in zwei Hälften, indem er zunächst durch Zahlen und Thatsachen darzuthun suchte, wie der religioöse, gewissenhafte Mensch wegen seiner Gewissenhaftigkeit Vorteile im Leben genießt, die dem gewissenlosen versagt bleiben. Er führt die Wißwirtschaft in Frankreich, Italien usw. an, wo religionsfeindliche Männer am Ruder sind. Er stellt dem gegenüber, was die katholische Kirche für die Armen gethan hat und noch fortährend thut. Religion ist die Grundlage des Wohlstandes, sowohl des Einzelnen wie ganzer Völker. Am nächsten Montag wird der Redner den zweiten Teil seines Vortrages: Die ideale, geistige und sittliche Seite der Frage behandeln. Herr Gerissen sprach dem Redner Dank aus und forderte zu zahlreichem Besuch auch der folgenden ##.) Der Kölner Naturheilverein, Verein für volksverseändliche I Gesundheitspflege und Naturheilkunde, läßt am Mittwoch den 27. Februar, abends 9 Uhr, im Konzertsaal der Bürgergesellschaft, Röhrer1 gasse 21, von Herrn Georg Wagner, Charlottenburg, einen Vortrag über: Wahre und falsche Heilkunde, vom Standpunkte des Naturheilverfahrens halten. Wie üblich folgt dem Vortrage eine freie Aubin der Deutschen Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) findet am Samstag, den 2. März, abends 7 Uhr ein Vortrag des Herrn Regierungsbaumeisters Franz Woas statt, über seinen Zug durch Petschili und nach Peking während des Boxerkrieges. Der Vortrag wird im Isabellensaale des Gürzenichs gehalten. Gäste, Damen und Herren, sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>heutigen Ausgabe liegt eine Broschüre mit den Titel:"Eine für jedermann sehr wichtige Abhandlung" bei worauf die Leser besonders aufmerksam gemacht seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. Die mit dem 1. April d. erfolgende Einbeziehung des Landkreises Köln in den Bezirk des hiesigen Gewerbegerichtes giebt sowohl den christlichen als auch den in den"freien Gewerkschaften" vereinigten socialdemokratischen Arbeitern Veranlassung, mit großem Eifer die Agitation für die bevorstehende Neuwahl der Arbeitnehmerbeisitzer zu führen. Während die Social demokratie einstweilen mehr im stillen, aber mit der bekannten Plau mäßigkeit arbeitet, traten bereits am Montag Abend die christlichen Arbeiter mit einer im Kolosseum abgehaltenen Versammlung an die Oeffentlichkeit. Leider ließ der Besuch sehr zu wünschen, nur die Hälfte des Saales war besetzt. Der Vorsitzende betonte, daß seitens der christlichen Arbeiter der Wahlkampf rein sachlich geführt werde, daß man sich nicht aus dieser Bahn drängen lassen werde, wenn die Gegner auch die Innehaltung derselben erschweren sollten. Vorkommnisse der letzten Zeit machten es aber notwendig, Störenfried aus den Versammlungen der christlichen Arbeiter fernzuhalten. Herr Arbeitersekretär Giesberts(.-Gladbach) bedauerte den schlechten Besuch der Versammlung; den Indifferentismus der Kölner Arbeiterschaft zu beseitigen, müsse der vornehmlichste Zweck der Wahlagitation sein. Es genüge nicht, gelegentlich bevorstehender Wahlen ein Strohfeuer anzuünden, sondern durch fortgesetztes, planäßiges Arbeiten müßten die Arbeiter zur Wahrnehmung ihrer eigenen Interessen herangezogen werden. Viel zu sehr sei die Gewerbegerichtswahl bisher als politischer Wahlkampf aufgefußt, und zu wenig das Gewerbegericht in seiner großen Bedeutung gewürdigt worden. Mit großen Opfern sei das Gewerbegericht ins Leben gerufen, und heute habe es noch so viele Feinde, die seine Beseitigung anstreben, daß alle Arbeiter sich vereinigen müßten, diese wertvolle Institution zu erhalten und auszubauen. Von den beim Gewerbegerichte anhängig gemachten Klagen wurden 1896 durch Vergleich 46 Prozent erledigt und 21 Prozent nach erfolgter Rechtsbelehrung zurückgezogen, ein Beweis von der großen Bedeutung des Gewerbegerichts als sociales Friedensgericht. Von den Klagen wurden 7 3/10 Prozent von Arbeitgebern, 92 7/10 von Arbeitnehmern eingebracht. Das Gewerbegericht verwirklicht zum ersten Male die Gleichberechtigung der Arbeiter in einem öffentlichen Rechtsinstitut. Die Kundgebungen des Generalsekretärs des Vereins der Industriellen, Bueck, zeigen, daß man in diesen Kreisen weit davon entfernt ist, den Arbeitern die Gleichberechtigung zuzugestehen. Die Arbeiter müssen sich dieselbe erkämpfen, und ihr Ehrgefuühl muß sie anspornen, besonders bei der Gewerbegerichtswahl ihrer Forderung Nachdruck zu geben, als gleichberechtigter Stand anerkannt zu werden. Daneben muß die Erwägung maßgebend sein, daß die Arbeiter in unserer Zeit auf socialpolitische Gebiete nicht schwach werden dürfen. Wenn die Arbeiter sich nicht selbst rühren, dann dürfen sie sich auch nicht beklagen, wenn seitens der Regierung nichts für sie geschieht. Der Wahlkampf, wie er heute geführt werden muß, ist kein idealer Zustand. Es ist ein Englück, daß das Gewerbegericht in den politischen Wahlkampf gezogen worden ist, daß man nicht Mittel gefunden, die Arbeiter ohnunterschied der Parteistellung einerächtig an der Wahl teilnehmen zu lassen. Aber nicht die christlichen Arbeiter verschulden diesen Zustand; er ist vorhanden, und mit ihm muß gerechnet werden. Die Frage lautet heute nicht, wie ist der Kampf aus der Welt zu schaffen, sondern wie haben sich die christlichen Arbeiter in ihm zu verhalten. Man soll nicht vergessen, daß es sich hüben und drüben um Arbeiter handelt und den Kampf nicht mit Parteileidenschaft, sondern ruhig und sachlich führen. Für die christlichen Arbeiter ist in diesem Wahlkampfe das Ehrgefuühl auf das höchste engagiert. Die Socialdemokraten sprechen ihnen die Fähigkeit ab, als Beisitzer zu fungieren-- eine ebenso große Unwahrheit als bodenlose Selbstüberhebung-- da müssen die christlichen Arbeiter zeigen, daß sie sich in der Intelligenz mit den Socialdemokraten messen können. Redner gab dann einige praktische Winke, wie die Agitation zu führen sei; er forderte besonder zur Belehrung der Arbeiter auch in den ländlichen Bezirken über die Bedeutung des Gewerbegerichtes auf und empfahl die zielbewußte Kleinarbeit. Ein Unterhandeln mit den"freien" Gewerkschaften sei, wie die Vorgänge in Krefeld zeigten, nutzlos; die christlichen Arbeiter müßten sich auf ihre eigene Kraft verlassen. Werde diese richtig ausgenutzt, dann sei ein guter Ausfall der Wahl zu erhoffen. Dem beifällig aufgenommenen Vortrage folgte eine sehr anregende Diskussion, welche zeigte, daß die christlichen Arbeiter gesonnen sind, den Wahlkampf mit Energie zu führen und daß die Erkenntnis dessen, was auf dem Spiele steht, in immer weitere Kreise gedrungen ist. Der Vorsitzende stellte fest, daß die Lehren der letzten Wahl von den christlichen Arbeitern wohl beherzigt seien, daß ein frischer Zug in die christliche Arbeiterbewegung gekommen sei und die Gewerkschaftsidee mehr und mehr Eingang finde. Eine lebhafte Erörterung rief der aus der Versammlung gestellte Antrag hervor, die Kommission zu beauftragen, den Versuch zu machen, einen Kompromißß mit den freien Gewerkschaften herbeizufuühren. Dieser Antrag fand fast allseitigen Widerspruch. Es wurde darauf hingewiesen, daß ein solcher Versuch als ein Eingehtändnis der Schwäche aufgefußt werde, daß er auf Entgegenkommen keinesfalls zu rechnen haben würde. Diese Frage könne überhaupt nur generell geregelt werden. Die Sache der christlichen Arbeiter stehe recht gut, und man möge jetzt nicht einen Zankapfel unter die Arbeiter werfen. Der Antrag wurde schließlich zurückgezogen, nachdem der Antragsteller sich von der Aussichtslosigkeit desselben überzeugt hatte. In einem warmen Appell forderten sowohl der Referent als auch der Vorsitzende die Arbeiter auf, zielbewußt die Vorbereitungen fortzusetzen, Aufklaärung in alle Kreise, besonders unter die ländliche Bevölkerung zu tragen, die Lauen aufzuraütteln und vor allem die Einigkeit und die Disciplin im eigenen Lager hochzuhalten. Geschehe das, dann dürfe man mit Zuversicht dem Ausgange der Wahl entgegensehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zigeuner-Konzert. In dem großen Saale der Philharmonie fand am Sonntag Abend ein Konzert des öösterreich-ungarischen Damenund Herren-Orchesters"Rakoczi", statt, zu welchem ein solcher Andrang herrschte, daß schon am Zeitpunkt des Beginnes die Kasse geschlossen werden mußte. Es sind freilich keine Zigeuner, die hier auftreten, sondern sie spielen Zigennerweisen, uno zwar mit den Vorzügen und Schwächen, die solche Dilettanten-Kapellen zu zeigen pflegen, an die man einen künstlerischen Maßstab nicht anlegen kann. Die Geigen waren von großer Weichheit, das Zusammenspiel ließ aber manchmal sehr zu wünschen übrig, und der Walzer Weaner Madeln entbehrte völlig des scharf pointierten Rhythmus. Aber das Publikum amüvierte sich sichtlich gut dabei und war sehr dankbar. Im zweiten Teile trat eine 15jährige Konzertsängerin Eugenie Sidonie mit mehreren Liederspenden auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
