<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>356686</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Wie gewöhn lich zu Ostern, so ist auch gegenwärtig wieder ein neuer Palästinacyklus ausgestellt, der in Köln noch nicht gezeigt wurde. Die Aufnahmen sind zur Zeit der Orientreise des Kaiserpaares gemacht worden und zeichnen sich durch große Klarheit und Schärfe aus. Jerusalem mit den Leidensstätten des Herrn ist in diesem Cyklus hervorragend vertreten. Das Panorama, welches täglich, auch an allen Sonn- und Feiertagen, von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends geöffnet ist, verfügt bereits über 18 verschiedene Serien, welche die denkwürdigen Orte des h. Landes zur Anschauung bringen. Es kommen also keineswegs immer wieder dieselben Darstellungen zur Vorführung, sondern stets andere.# 2l."lährlich 5 Ausstellung. Die Kölner Malerschule hat, wie alleährlich. in ihren Ateliers, Filzengraben 181, eine Ausstellung der Schülerarbeiten aus dem verflossenen Wintersemester veranstaltet, die allen Interessenten, Fachleuten wie Laien, zur Besichtigung empfohlen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Warnung vor einem"Taubstummen". Ein gut gekleideter Mensch betrat vorgestern ein hiesiges Baubureau, zeigte dem dort leschäftigten Architekten ein Schriftstück vor, in welchem der arme Taubstumme" dem Wohlwouen edeldenkender Herrschaften empfohlen wurde, und fragte mittels Gebärden, ob er einen vor dem Hause liegenden Karren Koks in den Keller schaufeln solle. Als man ihm klar machte, daß dafür geeignete Arbeitsleute vorhanden seien, bat er um eine Unterstützung, indem er mittels der Finger eine bezeichnende Bewegung machte. Man verabreichte ihm 20 Pfg.; ein auf der Straße stehender Mann trat an ihn herau mit der Frage: "Wie en er: häß do jett kräge?""Jo." anwortete der"Taubstumme", "nor zwanzig Penning." * Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidir stion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Hönningen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Kalk, Städtische Verwaltung. 2 Bureau-Assistenten, je 1500 M. jährlich steigt bis 2400 M. Köln, Bürgermeisteramt. Hafenächter, während der Probezeit 75 M. monatlich, nach Ablauf der Probezeit 1000 M. jährlich, steigt bis 1400 M. Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, 2 Schitzmänner, je 1344 M. Gehalt, Verheiratete 450., steigend insgesamt um 500 M. Meisenheim, Stadt, Polizeidiener, 900 M. jährlich. Steinfeld(Kr. Schleiden), Königl. Erziehungsanstalt, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Zülpicherstraße ein Kind von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich verletzt. Das Kind wurde dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Englücksälle. Vorgestern Abend wurde in der Pantaleonstrße ein Mann von einem Pferde in einen Arm gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einem Neubau an der Bis marckstraße ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Armbruch. Die Verletzten wurden dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Nachmittag siel in der Nähe der Schiffbarücke ein Junge in den Rhein. Auf das Geschrei seiner Spielkameraden eilte ein Schiffer herbei und brachte ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Passion Jesu Christi soll im großen Saale der Philharmonie in fünf Abteilungen mit Chor und Orgelbegleitung zur Darstellung gelangen. Auf Veranlassung der Minister des Kultus und des Innern fand am Dienstag vor den Vertretern der königlichen Regierung, der Geistlichkeit und des Polizeiräsidiums eine Separatvorstellung statt, worauf am Mittwoch auf telegraphischem Wege die Genehmigung seitens der Minister eintraf. Die erste Darstellung findet heute(Karfreitag), abends halb 8 Uhr, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 192. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von F. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 25. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Loo#e in Köln bei S. P. van Perlstein, Obenmarspforten 25 und Iinhesr. 105, F. A. Theke, Manritin-wall 15. Franke&amp; Co., S bildermasse 16, Frz. Jos. Bürger, Ursulastr#asse 44, F. E. Braun, Fr' sen tr#* O. Papiermann, Brü kenstrars 23, Christ. Busch, Bon esstrasse 19. Ströhmer&amp; Co., Schilderg. 88, Wilh. Lippmann, Domkloster 1. Ferd. Schumacher, Marz lien-tr. 78, Wwe. Heinr. Höcker, Ehrenstr. 25, Jean Paffenholz, Severinstr. 1, Max Feldhaus, Peterstr 10, Poter Kürper. Llohepforte 6, Martin Schmitz, Eigel tein 63. Roh. Dölz, Komödienst. 5. In Münhelm a. Rh. bei Jul. Seher, Freiheitstr. 44, Karl Ritter. Ioh. Führer, Buchheimerstr. 18. In Köln-Deutz bei Wwe. Ioh. Wershoven, Freiheitstr. 93. In Kalk bei A. Müller, Hauptstr. 273. In Minnes bei Joh. Mantry, Sechszig-tr. 23. In Ehrenfeld bei L. Hämmerling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Karfreitag hat nur die Geltung eines allgemeinen bürgerlichen Feiertages. In Gemeinden mit überwiegend katholischer Bevölkerung, wie in Köln, ist die gewerbliche Thätigkeit nicht verboten, wohl aber öffentlich bemerkbare oder geräuschvolle Arbeiten in der Nähe von den dem Gottesdienst gewidmeten Gebäuden. Die Amtshandlungen der Behörden ruhen am Karfreitag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
