<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>356694</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der interessante Palästina-Cyklus, in welchem Jerusalem mit den Leidensstätten des Herrn besonders berücksichtigt ist, wiro nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt beiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat März d. J. auf der Venloerstraße, in einem Geschäft an der Hohestrße, auf dem Eigelstein und am Rheinufer je ein Gelöstück, auf der Lothringerstraße ein verwickelter Revolver, in einer Konditorei an der Hohestrße ein silbernes Eßbesteck, in der Frohngasse eine silberne Damenuhr ohne Kette, am Kurfürstengarten ein sogenanntes Sportportemonnaie mit Inhalt, in einer Droschke zwei Damenschirme, am Duffesbach ein Portemonnaie, enthaltend Geld und einen Schlüssel, auf der Neußertraße eine silberne Damenuhr mit Kette, auf dem Baudriplatz ein neues Portemonnaie mit etwa 15., in einem Geschäft an der Schildergasse eine Kravattennadel, an der Friedrich Wilhelmstrße eine Säbescheide, am Museum ein Kneifer aus Nickel, in einer Droschke eine Reisedecke, ein Spazierstock und ein Damenregenschirm, auf der Hohestrße eine Brieftasche, enthaltend einen Pfandscheine, auf dem Eigelstein ein Paar Kinderschuhe, am Severinsthore ein Portemonnaie mit 70 Pfg., in der Elstergasse eine Zeitkarte dritter Klasse, in der Breitestrße ein goldener Trauring, am Stadttheater ein weißer Rosenkranz: im Monat April d..: am Frankenthurm eine Schiebkarre, am Alter Markt ein Portemonnaie mit 1., in der Agrippastraße ein Revolver mit Patronen, in den Anlagen am Deutschen Ring ein Portemonnaie mit etwa 16., in der Kardinalstraße ein seidener Damenshawl, am Hohenstaufenring eine Brosche und ein Paar Ohrringe, in einem Restaurant an der Kreuzgasse ein künstliches Gebeß, in der Schildergasse ein Gelöstück, am Buttermarkt ein Militäspaß und Quittungskarten, in der Triererstraße ein Portemonnaie mit 1,50., auf dem Eigelstein drei wollene Tücher, in der Gereonstrße eine Korallenhalskette, in einem Restaurant an der Hohestrße ein Kassenschein; sodann im Monat Januar in einem hiesigen Barbierladen einen Pfandscheine; im Dezember v. J. auf dem Hohenstaufenring eine wertvolle goldene Brosche mit Brillanten, am Fastnachtsdienstag im Gürzenich eine silberne Streichholzdose, in der Karnevalszeit auf der Hohestrße eine Brosche mit echten Perlen, am Hansaring ein Armband, ein Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend bezeichneten Sachen werden ersucht, sich baldigst im Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, in den Bureaustunden zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Am Donnerstag Nachmittag geriet in einer Fabrik an der Probsteigasse ein Mann in eine Transmission, wobei er zur Seite geschleudert wurde. Er erlitt eine Gehirnerschütterung und wurde zum Hospital gebracht,-- Daselbst fand ferner eine Frau Aufnahme, welche infolge Explosion einer Petroleumlampe Brandwunden erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Am Donnerstag Nachmittag fiel in der Nähe der Worringerstraße ein Junge in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilte ein in der Nähe beschäftigter Arbeiter hinzu und rettete ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Auf dem Barbarossaplatz entstand gestern zwischen mehreren Leuten eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Verletzungen erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Vormittag versuchte in der Clemensstrße ein Mann durch einen Revolverschuß sich das Leben zu nehmen. Die Kugel verfehlte zum Glück ihr Ziel und führte nur eine unerhebliche Verletzung herbei. Der Mann kam ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Eden-Theater im neuen großen Saale der Bürgergesellschaft erfreut sich einer besonderen Gunst des hiesigen Publikums. Den großen Raum des schönen Hauses füllt Abend für Abend eine heiter gestimmte Zuschauermenge. Es fehlt im Eden-Theater weder an anregenden Momenten noch an lebhaftem Beifall. In der Familie, am Biertisch, selbst in den Arbeiteräumen sind die geheimnisvollen Künste ein beliebtes Thema gewörden und immer wurde von diesem oder jenem neuen Tric erzählt. Daß das Eden-Theater in seinen Darbietungen Staunenswertes bringt, ließ sich bei der Thatkraft des Hrn. Dir. Schenk, bei seiner Gewandtheit, seinem Geschmack und der Fähigkeit, sich alle Neuerungen auf dem Gebiete der phantastischen Künste, des Bühnenausstattungswesens und der ins Fach schlagenden Zweige der Technik dienstbar zu machen, erwarten. Am Sonntag findet außer der Abendvorſtellung auch eine Nachmittagsvorſtellung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 26. Gastspiel von Fritz Feinhals vom kgl. Hoftheater in München. Don Juan, Oper in 2 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 27. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen mit einem Vorspiel von R. Woner, Rölner Local-Anzeiger Nr. 93 4 Samstag, 15. April 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bestandteile: Blätter der Tabakspflanze, Canabis indica, Datura stramonium, Anisöl, Salpeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. Der Inhaber der Handschuhfabrik W. Lindemann in Köln, K. Fleck, ist zum königl. rumänischen Hoflieferanten ernannt worden." am--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>im Alter von 53 Jahren, wohlvorbereitet durch einen frommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Lebenswandel und mehrmaligen andächtigen Empfang der#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>h. Sterbe sakramente der römisch-katholischen Kirche, sanft und# Schmerzerfüllt bitten um stille Teilnahme Die Beerdigung findet statt am Montag den 15. April.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Fräulein Maria Windthorst aus Hannover, die einzig überlebende Tochter des verewigten Centrumsührers Dr. Windthorst, weilte auf ihrer Reise nach Italien im Laufe dieser Woche auf einige Tage in Köln zum Besuche bei ihrem Vetter Msgr. Windthorst und anderen Verwandten. Frl. Windthorst steht im Begriff, dauernd von Hannover nach Osnabrück üüberzusiedeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Selbstmord. Am 10. November v. J. wurde ein Mann festgenommen, als er versuchte, bei einem Althändler eine Anzahl offenbar aus einem Diebstahl herrührender Gold- und Silbersachen zu verkaufen. Der Verhaftete, ein Ungar, hat sich im Polizeigefaängnis Geburten.(28. März.) Karl Emil. S. v. Hellmuth Bendix, Bur.- Diätar, Berrenratherstr. 175.- Herm., S. v. Herm. Seifert, Tagl., Franzstraße 52.-(29.) Joh. Alfons, S. v. Alfons Fliegel, Buchh., Wittgensteinstr. 27.(31.) Elisab., T. v. Heinr. Herrmann, Fabrikant, Lucem bürgerstr. 282.-(1. April.) Helene Maria, T. v. Severin Wienen, handelsmann, Dürenerstr. 205.-(.) Elfriede Emilie, T. v. Otto Werner. Strumpfwirker, Redwitzstr. 98. Emma Gertr. Elfriede, T. v. Alfred Klebe, Kaufm. Werderstr. 52.- Joh., S. v. Heinr. Dechant, Postassistent, in- serry., T. v Heinr. Golem, Maurer, Sülzburgstr. 103..) Mart. Hub., S. v. Jakob Spee, Stuckaturer, Sülzburgstr. 255.-(.) Christina. T. v. Christ. Otten, Fuhrm., Classen-Kappelmannstr. 33.- Math., S. v. Wilh, Fischer, Viehsärter, Hillerstr. 39.-- Peter Joh., S. v. Jakob Weiler, Milchändl., Werderstr. 62.--(.) Maria. T. v. Mathias Boese, Maurer, Scheffelstraße 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
