<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>356657</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erzbischöflicher Erlaß betreffend Dankgebet. Um der göttlichen Vorsehung für die gnädige Errettung Sr. Majestät unseres allergnaädigsten Kaisers und Königs aus drohender Lebensgefahr zu danken, verordnen wir, daß am nächsten Sonntag in allen Pfarrkirchen der Erdiölese im Anschlugß an das Hochamt das allgemeine Kirchengebet und drei Vaterunser gebetet werden. Köln, 8. März 1901. Der Erzbischof * Hubertus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u0 Englücksälle. In einer Wagenfabrik zu Köln-Ehrenfeld geriet am Freitag Abend ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Severinstrße fiel ein kleiner Junge von einem Schuppen und erlitt erhebliche Verletzungen, die seine Ueberſührung in das Hospital erforderlich machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1901. Die Kölner Blumenspiele haben sich so rasch in der Gunst der deutschen Dichter festgesetzt, daß diesmal aus allen Teilen der Erde gegen dreitausend dichterische Arbeiten beim Stifter der Kölner Blumenspiele eingelaufen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>auch das Ausland denselben Beachtung schenkt, zeigt der Preis, den jetzt die französische Kolonie von Saragossa für das dieseährige Kölner Fest gestiftet hat. Derselbe besteht aus einem goldenen Veilchen, dessen Verwendung dem Preisrichterkolleginm überlassen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 173. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Auf. Ende 10 uin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag(Ernst Wicherts Geburtstag): Ab.-Ist. 174. Ein Schritt vom Wege. Lustspiel in 4 Akten von Ernst Wichert. -- Spielpla-Entwurf. Dienstag: Rosenmontag. Mittwoch: Der Trompeter von Säkkingen. Donnerstag: Die Regimentstochter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kinderaussetzung. Am 8. d.., abends, ist in dem Flu eines Hauses an der Gutenbergstraße von einer unbekannten Frau ein etwa--4 Monate altes Mädchen niedergelegt worden. Auskunft über die Herkunft des Kindes wolle man an die Kriminal-Abteilung des Königlichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 2/4 richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Es wurden ernannt: Amtsrichter Fleck in Mülheim a. Rh. zum Amtsgerichtsrat; die Referendare Dr. Klemzig-Giebmans, Wer, Dr. Kempkes, Driesen, Dr. Springorum, Dr. Witthoff, Dr. Vossen, Dr. Haßlacher und Golling im Oberlandesgerichtsbezirke Köln zu Gerichtsassessoren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in den letzten Tagen so stark gefallen, daß die Schiffbarücke auch für Laſtfuhrwerk wieder frei gegeben werden konnte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 4,90 Meter, gegen 5,86 Meter als höchster Stand am 4. d. M. Der Verkehr auf dem Strome ist recht lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gerettet. Am Oberländer User fiel am Freitag Abend eine Frau, welche sich in der Dunkelheit verirrt hatte, in den Rhein. Auf ihr Hülsegeschrei eilten Schiffer herbei und brachten ihr Rettung 0 Der Männerchor Concordia feiert an den Pfingstfeiertagen, 25., 26. und 27. Mai, sein fünfundzwanzigähriges Jubelfest. Es sind vorgesehen ein großes Konzert zu Gunsten vatersädtischer Wohlthätigkeitsanstalten, Festgottesdienst, hierau auschließend Weihe einer neuen Fahne, Festzug und nach diesem Festkonzert unter Mitwirkung hiesiger und auswärtiger Gesangvereine; ferner Gartenfest auf der Marienburg. Im Verlaufe der verflossenen 25 Jahre hat der Verein sich oftmals in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt; es konnte manch' schöne Summe an hiesige Institute abgeliefert werden. Auch hat der Verein bei großen Gesangwettstreiten unter scharfer Konkurrenz in der ersten Klasse sich verschiedene erste, erste Ehren- und zweite Preise erobert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
