<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>356683</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kgl. kath. Gymnasium an Aposteln. Im Herbst v. J. entliessß die Anstalt 2 katholische Abiturienten. von denen je 1 dem Maschinenbaufach bzw. der Heilkunde sich widmete. Von den 19 Abiturienten, welche zum jetzigen Ostertermins das Reifezeugnis erhielten, sind 14 katholisch, 3 evangelisch und 2 israelitisch. Von den ersteren studieren 8 Rechts- und Staatswissenschaft, 1 Litteratur und Kunstgeschichte, 2 Philologie, 1 Forstwissenschaft, 1 Elektrotechnik, 1 Baufach, von den 5 übrigen 2 Rechtswissenschaft, 1 Elektrochemie und 1 Heilkunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Königliches Friedrich Wilhelmsgymnasium. Nach dem soeben ausgegebenen Jahresberichte waren von den 38 Abiturienten des Ostertermins 1901: 9 katholisch, 1 altkatholische, 22 evangelisch, 6 israelitisch; 3 gedenken sich dem Studium der Theologie zu widmen (1 kath.), 8 der Rechtswissenschaft##. kath.), 7 der Philologie Naturwissenschaft und Mathematik(3 kath), 4 der Medizin(1 kath.), den Industrie- und technischen Fächern 11(3 kath.), dem Kaufmannsstande und dem Bankwesen je 2, 1 der Verwaltung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtisches Gymnasium und Realgymnasium. Von den 21 Gymnasialabirurienten sind 16 katholisch, 4 evangelisch und 1 israelitisch. Von den ersteren widmen sich 2 dem Studium der Rechtswissenschaft, 2 alter Sprachen, 2 Theologie, 1 Philologie, 4 Technik bzw. Baufach, 2 Medizin, 1 Bankfach, 1 Marine, 1 dem Kaufmannsstande, von den 5 übrigen studieren 2 Medizin, 2 Rechtswissenschaft und 1 alte Sprachen. Das Realgymnasium zählte 1. Abiturienten, 5 katholische, 5 evangelische, 1 Dissidenten. Von den 5 ersteren geben als erwählten Beruf an: je 1 Medizin, Baufach, Kaufmann, Chemie, Maschinenbau, von den übrigen 2 Rechtswissenschaft, 1 Medizin, 1 Chemie und 2 Maschinenbau. Dem Jahresbericht ist beigegeben: die biologisch-botanische Präparatensammlung des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums, hergestellt und beschrieben von Dr. P. Esser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Witterungswechsel. Mit dem Monat der Frühling sich eingestellt. Während das Tagen der vergangenen Woche noch recht rauh stieg das Thermometer am Sonntag bis+ 12,8 Grad Celsius und gestern bis+ 14 Grad. Bei Süwestwind war das Barometer gestern im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>% Aus den Jahresberichten Kölner höherer Schulen. Die Oberrealschule war zu Beginn des Wintersemesters von 429, die Vorschule von 217 Schülern besucht. Die Frequenz betrug am 1. Februar d. J. an der Oberrealschule 417 Schüler, von denen 200 Katholiken 181 Evangelische, 2 Dissidenten, 34 Juden waren. Einheimische waren 992, Auswärtige 23. Die Vorschule hatte am 1. Februar d. J. 212 Schüler, 75 katholische, 82 evangelische, 55 israelitische</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handelsschule hatte um Anfang des Wintersemesters 313, die Handelsklasse 24 Schüler. Am 1. Februar d. J. betrug die Frequenz 309 bzw. 20. Hiervon waren 183 Katholiken, 85 Evangelische, 2 Dissidenten. 59 Israeliten, bzw. 10 Katholiken, 6 Evangeliſche, 3 Dissidenten 1 Israelit. Mit der Errichtung der sechsten Klasse zum Beginn des abgelaufenen Schuljahres ist der sechs Klassen umfassende Unter- und Mittelbau der Schule abgeschlossen. Was die Frage der Weiterentwickelung der Handelsschule zu einer neunklassigen Vollanstalt angeht, so hat sich die Stadtverordnetenversammlung am 23. August 1900, in Uebereinstimmung mit einem entsprechenden Beschlußß des Kuratoriums vom 2. August 1900, dafür entschieden, und so soll mit dem Beginn des nächsten Schuljahres zunächst die erste Klasse des dreistufigen Oberbaues, die Oberſekunda, errichtet werden durch welche die bisherige Handelsklasse, ein seit 1890 bestehender einjähriger Fachkurse, abdulösen ist. Der dahingehende Antrag der Stadt Köln nebst dem ausführlichen Organisationsplan des Oberbaues der Handelsschule liegt der Königlichen Behörde noch zur Genehmigung vor, die einer bedauerlichen, aber durch die Umstände gerechtfertigten Verzögerung ausgesetzt ist. Aus dem Grunde mußte auch die Veröffentlichung des Organiſationsplanes verschoben werden. Da aber jene Genehmigung mit Zuversicht erhofft werden darf, und das Bedürufis vorliegt, denjenigen Eltern, die ihre Söhne im nächsten Schuljahre der Oberſekunda übeweisen wollen, die erwünschte Aufklaärung zu geben, so teilt der Bericht das Notwendige über die neue, Ostern d. J. zu errichtende Klasse mit. Das neue Schuljahr beginnt Mittwoch den 24. April, morgens 8 Uhr, und zwar für sämtliche Klassen, im Neubau der Handelsschule, Hansaring 56/58 (Eingang: Ecke Hansaring und Ritterstraße). Der Bericht weist schließlich auch auf die am 24. April d. J. in Koln zu eröffnende Handels-Hochschule hin. Dadurch wird nach dem Ausbau der drei Oberklassen den zukünftigen Abiturienten der Oberprima der Handelsschule eine besonders günstige Gelegenheit geboten, sich akademischen Studien zu widmen und sich zu einer höheren Lebensstellung emporzuarbeiten. Denn die höhere Handelsschule vermittelt durch ihre besondere Organisation die geeignetste Grundlage und Vorbildung zu einem erfolgreichen Studium auf der Handels-Hochschule</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das städtische Progymnasium zu Köln-Ehrenfeld hatte zu Beginn des Schuljahres 1900/1901 236. die Vorschule 49 Schüler. Am 1. Februar d. J. betrug die Frequenz am Progymnasium 233, an der Vorschule 56 Schüler. Hiervon waren 190 katholisch, 38 evangelisch, 5 israelitisch, bzw. 37 katholisch, 17 evangelisch, 2 israelitisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Hauptlehrer A. Hermanns von der städtischen israelitischen Volksschule ist nach fast sechzigähriger Amtsthaätigkeit in den Ruhestand getreten. Vom König wurde ihm der Adler der Inhaber des Hohenzollernschen Hausordens verliehen, der ihm durch Hrn. Schulrat Dr. Brandenberg überreicht wurde. An seine Stelle tritt Herr Seminarlehrer Coblenz aus Münster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten am Sonntag die Eheleute Konrad Esser und Anna Maria, geb. Bäcker, in Nippes. Nach der kirchlichen Feier wurde dem Jubelpaare durch den Ortspfarrer die vom Kaiser gestiftete Ehejubiläums-Medaille überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Morgen stürzte in der Trankgasse ein Radfahrer und verletzte sich erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Heumarkt fiel ein Kutscher von einem Wagen und verletzte sich derart, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Feuer. In vergangener Nacht entstand in der auf dem Großen Griechenmarkt belegenen Bierbrauerei Zur Krone Feuer, welches großen Schaden anrichtete; mehrere Kinder und eine ältere Frau standen in großer Lebensgefahr, wurden jedoch noch rechtzeitig in Sicherheit gebracht. Mehreren Familien verbrannte ihre ganze Habe, darunter einem Schreinermeister eine zur Ablieferung bestimmte Zimmereinrichtung. Die Feuerwehr war von 4 bis 6 1/2 Uhr mit der Löschung des Feuer### beschäftigt, das infolge eines Kammbrandes entstanden sein soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kaiser Wilhelmgymnastum. Von den 23 Abiturienten sind 21 katholisch, 1 evangelisch und 1 israelitisch. Als gewählten Beruf geben an: 7 katholische Theologie, 1 evangelische Theologie und Geschichte, 2 Philologie, 5 Rechtswissenschaft, 1 Mathematik und Naturwissenschaft, 1 Naturwissenschaften, 1 Forstfache, 1 Heilkunde, 3 Handelswissenschaft, 1 Kaufmannsstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am St.-Marien-Hospital für arme unheilbare Kranke an St. Kunibert in Köln hat sich, wie wir dem soeben erschienenen Bericht für 1900 entnehmen, die stattliche Reihe der Dotationen um acht Bettstiftungen vermehrt. Der Vermögenstand des Hospitals nimmt in erfreulicher Weise zu, indessen bleiben die fundierten Einnahmen noch weit zurück gegen die bedeutenden, fortlaufend erforderlichen Ausgaben. Die Ausgaben im Jahre 1900 betrugen 123,020., die Einnahmen 83,798 M. Die Mehrausgaben beliefen sich also auf 39.222 M. Im Jahre 1862 bei Eröffnung des Hospitals betrug die Einwohnerzahl der Stadt Köln 112,000 Seelen. Dieselbe ist nach der letzten Zählung Ende 1900 auf 366,633 gestiegen, und liegt es klar zu Tage, daß dadurch die Ansprüche an das Hospital im Laufe der Jahre wesentlich gewachsen sind, denn es erstreckt seine Füsorge auf das ganze Stadtgebiet. Zur Deckung der Gesamtausgaben, lediglich für Haushaltungszwecke, mußte in den letzten zehn Jahren der enorme Betrag von 918,811 M. oder durchschnittlich jährlich 91,881 M. aufgewendet werden. Auch im verflossenen Jahre sind die Aufnahmsgesuche wiederum wesentlich gestiegen: von 306 im Jahre 1899 auf 388 für 1900; von diesen sind berücksichtigt worden 315 im Jahre 1900 gegen 276 für 1899. Der durchschnittliche Tagesbestand im St. Marinehospital betrug während des Jahres 1900 267 Personen. Der Vorstand hofft zuversichtlich, daß unsere begüterten Mitürger aller Konfessionen, wie dieses seither schon geschehen ist, ihre Gaben dem Hospital in reichlichem Maße zukommen lassen werden zum Wohle der armen, englücklichen Unheilbaren unserer Stadt. Das einerächtige glückliche Zusammenwirken der frommen Schwestern vom h. Franziskus, der Herren Oberärzte und des Herrn Rektors zum Segen der seiner Obhut anvertrauten Kranken erkennt der Vorstand gern und mit herzlichsten Danke wiederum an. Dem Vorstande wurde im verflossenen Jahre durch den Tod des Fabrikbesitzers Herrn Gottfried Hagen ein treuer Kollege entrissen. Zur Ergänzung des Vorstandes wurden im Jahre 1900 die Herren Oberlandesgerichtspräsident Wirklicher Geheimer Ober-Justizrat Dr. Oskar Hamm und Oberstleutnant a. D. Gustav Thome gewählt. In der Sitzung vom 28. Dezember 1900 erfolgten die statutarischen Wahlen des Ausschusses. Es wurden gewählt Herr Berard Maus zum Vorsitzenden, Herr Oberlandesgerichts-Präsident Dr. Oskar Hamm zum Sekretär und Herr Geheimer Kommerzienrath Gustav Michels zum Kassierer. Diese Herren bilden für die Jahre 1901, 1902 und 1903 den zur Vertretung des Vorstandes eingesetzten Ausschuß. Das Vermögen des Hospitals betrügt 2,322,562 M. gegen 2,292,044 M. am 1. Januar 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 190. Die Abreise. Musikalisches Lustspiel in einem Aufzuge von Gugen'Albert. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini. Anf. 7, Ende 10 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mittwoch: Aufgeh. Ab. 24. Das Heimchen am Herd. Oper in 3 Abteilungen von Karl Goldmark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Tondernüge. Am.,., 14., 21. und 28. April werden von Remagen nach Köln Sonderpersonenzüge gefahren, welche auf den Zwischenstationen Rolandseck, Mehlem, Godesberg, Bonn, Brühl, Köln-Süd, Köln-West anhalten. Die Abfahrt von Remagen erfolgt 10.08 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
