<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>356680</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>morgens 9 Uhr, in der Pfarr#kirche St. Maria im Kapitol ##statt, und wird dazu hiermit höf #räulein sucht einfach möbl. Zimmer 79 zum 16. April. Off. mit Preis u. Nr. 573 an die Geschäfasst. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Bismarckdenkmal auf dem Augustinerplatz hat aus An laß des Geburtstages des Altreichskanzlers durch die städtische Garten verwaltung einen reichen Schmuck von blühenden Blumen erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. In der Nähe der Mülheimerheide fiel gestern Mor gen ein Junge beim Spielen in den Rhein. Auf das Hülferufen seiner Spielgefaährten eilten zwei in der Nähe beschäftigte Arbeiter her bei und brachten ihm Rettung. 666 10 Blutvergiftung. In einer Schlosserei an der Alten Wallgasse verletzte sich vor einigen Tagen ein Schlosser bei der Beschäftigung unerheblich an einem Finger. Der Mann beachtete die Wunde nicht weiter, bis die Hand und der Arm so erheblich anschwollen, daß man einen Arzt zu Rate ziehen mußte. Der Arzt konstatierte Blutvergiftung und ordnete die Ueberſührung in das Hospital an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>% Eine Probefahrt fand gestern auf der neuen Straßenbahnstrecke Mauenheimerstraße(Köln-Nippes)--Schmiedestraße(Köln-Merheim) statt. Die Fahrt verlief in bester Weise. Die neue Strecke wird an den drei Renntagen des Frühjahrs-Meetings in Benutzung genommen #werden. Vom 1. Mai an werden regelmäßig auf der Strecke Straßen7 Die höhere Mädchenschule und Lehrerinnen-Bildungs anstalt hatte am Anfang des Schuljahres 663 Schülerinnen, von denen 429 katholisch, 144 evangelisch, 90 israelitisch und 606 einheimische, 57 auswärtige waren. Am 1. Februar d. J. wurde die Anstalt von 660 Schülerinnen, 424 katholischen, 142 evangelischen, 94 israelitischen besucht. Davon waren 597 einheimische Das Schuljahr 1901/1902 beginnt am Mittwoch den 24. April, die Aufnahmepruüfungen finden am 22. und 23. April von 9 Uhr morgens an statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die städtische mittlere Knabenschule an der Triererstraße hatte zu Beginn des Sommerhalbjahres 549, zu Beginn des Winterhalbjahres war die Schülkerzahl gleich hoch. Am 1. Februar 1901 waren 539 Schüler vorhanden, von denen 350 katholisch, 149 evangelisch, 40 israelitisch waren. 492 derselben waren einheimische, 41 aus der Vorstadt, 4 waren auswärtige 2 Ausländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche stark gefallen Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,65 Meter, gegen.30 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand ungünstiger geworden, da die großen Rheinschiff auf der Fahrt nach dem Oberrhein in der Ladenähigkeit beschränkt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 188. Letztes Gastspiel von Irene Triesch vom Schauspielhause in Frankfurt a. M. Die "u" von Toledo. historisches Trauerspiel in 5 Aufzügen von Grillparzer. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Montag: Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Direktion der städtischen Straßanbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
