<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>356622</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>c Katholische Feiertage. Zu diesem Thema wird uns noch mitgeteilt, daß der Postmeister eines Vorortes an allen katholischen nicht gesetzlichen Feiertagen die Brieftraäger sechsmal, wie an Werktagen, rundgehen läßt, obschon ja der Geschäftsverkehr im allgemeinen ruht und die Geschäftsleute mit der Sonntagszustellung in den allermeisten Fällen zufrieden sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus Lindenthal wird uns berichtet, daß Wagen vom städtischen Fahrpark, welche man sonst bei Tage niemals sehe, am Festtage Mariä Lichteß während und nach dem Hochamte einige kleine Dreck- und Schneehaufen fortfahren mußten. Ein Bedürfnis hierzu habe in keiner Weise vorgelegen. Es wäre wünschenswert, wenn die vorgesetzten Behörden sich über diese Fälle äußerten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine interessante Feuernöschprobe findet nächsten Donnerstag den 7.., nachmittags 1/2 4 Uhr, auf dem Platze Ecke der Hornstraße und rechts vom Gladbacher Thore statt. Es handelt sich um Vorführung des neuen Momentösehapparates"Excelsior", dessen Löschoähigkeit geradezu üüberraschend sein soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag Morgen wurde auf der Neußertraße zu Köln-Nippes ein Kind von einem Milchwagen überfahren. Das nicht unerheblich verletzte Kind mußte dem Krankenhause übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchendieb verhaftet. Ein Handelsmann versuchte in der Kirche St. Peter mittels Leimruten den Opferstock zu berauben. Eine Blase mit Leim, brei Fischbeinstangen und 15 Pfg. wurden bei dem Manne vorgefunden. An einem Zweipfennigstück klebte Leim. Ob der Festgenommene auch mit den in letzter Zeit ausgeführten ähnlichen Liebstählen in Verbindung steht, ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 141. Rosenmontag. Eine Offiziers-Tragödie in 5 Akten von Otto Erich Hartleben. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Mittwoch: Ab.-Ist. 142. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Alten von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kevelaer-Bruderschaft. Am Mittwoch den 6. Februarabend 8 1/2 Uhr, wird Herr Kaplan Hagen seinem am 12. Januar d. K. im Eigelsteinerhof, Eigelstein 88, begonnenen, mit großem Beifall aufgenommenen Vortrag über seine Pilgerreise nach Jerusalem fortsetzen.(Siehe heutige Anzeige.) Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Muscus wird Herr Dr. Tilburg in seinem dritten Experimentalvortrage am Freitag, abends 6 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse die Ursachen der chemischen Vorgänge behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag in der Bürgergesellschaft seine zweite Generalversammlung ab. Zunächst wurde auf Grund des Berichtes der Rechnungsrüfer dem Schatzmeister Herrn Kalender Entlastung erteilt und demselben für die seit 26 Jahren in umsichtiger und uneigennuützigster Weise geführten Kassengeschäfte Dank ausgesprochen. Der Kassenbestand beträgt 414,43 M. Die Aemter des Vorstandes sind in der Weise verteilt, daß Herr Ziegler erster, Herr Apotheker Schneider zweiter Vorsitzender, Herr Kalender Schatzmeister, Herr P. J. Roßbach erster, Herr J. Elkemann zweiter Schriftführer, und Herr Bornheim Bücherverwalter ist. Herr Ziegler zollte der großen Arbeitskraft des Herrn Schneider besondere Anerkennung. In der anschrießenden Monatsversammlung, in welcher 225 Mitglieder vertreten waren, wurden zunächst sieben Mitglieder, welche sich im vergangenen Jahre durch Einführung von mindestens drei neuen Mitgliedern um die Gesellschaft verdient gemacht haben, durch schöne Pflanzenprämien aus der Kunstärtnerei des Herrn I. Voß ausgezeichnet. Dann hielt Herr Voß einen interessanten Vortrag über die Pflege und Auswahl von Schlingpflanzen für Zimmer, Veranda und Garten. Am Schlusse wurden 80 schöne Pflanzen aus der Kunstärtnerei von P. J. Roßbach unter die Anwesenden frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Düren, Bürgermeisteramt, Assistent für den Bureaudienst, 1300 M. jährlich, im Falle tüchtiger Leistungen kann höheres Anfangsgehalt vereinbart werden; auch ist baldiges Aufrücken in eine Sekretästelle(1800 bis 3600 M. Gehalt) nicht ausgeschlossen, Gehalt steigt bis 2500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Viersen, Bürgermeisteramt, Verwaltungs-Sekretär. 1200 M. Anfangsgehalt. steigt bis 2100 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Fleischer-Innung hielt am Mittwoch Abend im Fränkischen Hof eine Generalversammlung ab, die Obermeister Windscheid leitete. Nach dem Kassenbericht betrug der Bestand am 1. Januar 1900 3019,25., die Einnahmen 3069,25., die Ausgaben 3938,53., so daß ein Bestand von 2150,62 M. verbleibt. Die Mitgliederzahl ist von 280 auf 330 gestiegen. Ein Antrag, die Beiträge der Mitglieder von 6 auf 4 M. herabzusetzen, wurde abgelehnt. Der Haushaltungsplan für 1901 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 3300 M. festgesetzt. Als Kassenrevisoren wurden die Herren paas und Scheucht gewählt. An Stelle des Hru. Heinr. Thelen wurde Ochsenmetzgermeister Otto Schmitz, und als Sprachmeister Heir Heinr. Linden gewählt. Die Generalversammlung beschlossß, der Innungsvorstand moge sich an die städtische Verwaltung wenden, mit der Bitte, das im Schlachthof fabri zierte Eis den Metzgern nach Bedarf zu 45 Pfg. ab Schlachthof zu liefern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
