<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>356611</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die zur Feier des Geburtstages des Kaisers beabsichtigten offiziellen Diners sollen auf allerhöchsten Befehl auf den 3. Februar, den Tag nach der Beisetzung der Königin von England, verschoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk, 25.Jan.1901. Hr. Beigeordneter Algermann in Eschweiler, Sohn des bekannten Bildhauers Wilh. Algermann in Köln, wurde heute zum Bürgermeister von Kalk gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 26.Jan.190f. Bei dem etwas gestiegenen Wasserstande passierten gestern viele Schlepper mit grossen Anhang den hiesigen Lafen. Die Landesrücke der Fährboote wurden gestern wieder nach dem Filzengraben verlegt und diejenigen der Mütheimer Dampfboote an der Schiffbarücke und an der Trankgasse angebracht. Bei dem Jetzigen Wasserstande darf die Schiffbarücke mit Laſtfuhrwerk nicht befahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorträge über Volksgesundheitspflege. Bekanntlich haben im vergangenen Jahre auf Anregung des Krankenkassenverbandes im großen Gürzenichsaale mehrere Vorträge stattgefunden, die mit de Tuberkulose sich befaßten. Weitere Vorträge sind für Mittwoch den 6. und Mittwoch den 13. Februar vorgesehen; am ersten Tage wird Hr. Dr. med. Allersheim über Wohnungshygiene und am letzteren Hr. Prof. Dr. Hoppe über die Verhütung von Augenkrankheiten sprechen. Die Vorträge finden ebenfalls im großen Gürzenichsaale statt und beginnen abends 8 Uhr. Im Interesse eines möglichst zahlreichen Be suches wäre es erwünscht gewesen, diese Vorträge Sonntags abzuhalten da man vorwiegend auf den Besuch von Krankenkassenmitgliedern rechnet * Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 133. Brigitte Komische Oper in 3 Aufzügen von Andre Messager. Auf. 7, Ende 9 3/4 4 Uhr.-- Sonntag: Afg. Ab. 15. Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät Kaiser Wilhelm II. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
