<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>356655</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der humoristische Vortragsabend, zu dem Karl Neumann-Hodie am Mittwoch im großen Saale der Lesegesellschaft eingeladen hatte, war sehr gut besucht und nahm einen sehr angeregten Verlauf. In den zwölf Nummern, die das Programm aufwies, bewährte der beliebte Künstler seine oft gerühmte Sprachtechnik. Ernstes und Heiteres trug er mit gleicher Virtuosiät vor und zeigte sich als Meister in der Beherrschung der verschiedenen Mundarten. Um nur einzelnes hervorzuheben, sei des stimmungsvollen Vortrages von Ad. Wilbrandt sinnigem Gedicht Vor dem Einschlafen und Otto Ernsts -- des Antons von Flachsmann als Erzieher-- Unsterbliche gedacht. "Seine Kunst, die verschiedenen Personen durch besonderen Sprechton kenntlich zu machen, bewies er iu den beiden Militähumoresken: Das neue Pferd des Herrn Majors und Der Reservenähnrich. Die Zuhörer 1 bedankten sich für den genußreichen Abend durch steten Beifall und die Ueberreichung eines Lorbeerkranzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Bäckergesellen-Versammlung tagte am Mittwoch im Saale der Krone, wo man sich zunächst über das patriarchalische Verhältnis zwischen Meister und Gesellen unterhielt. Dieses Verhältnis finde man heute nicht mehr, weil der Meister in dem Gesellen nur noch den Arbeiter erblicke, wührend früher der Geselle als zukünftiger Kollege des Meisters behandelt wurde. Die Lage des Bäckergesellen, der nur I in vereinzelten Fällen selbständig werden könne, sei sehr traurig. Im I vorigen Jahre habe man sich mit dem Versprechen der Bäckerinnrung, I eine Lohneröhung eintreten zu lassen, zufrieden geben müssen. Ein Beschlußß, den Geſellenlohn zu erhöhen, sei auch in einer Bäckerinnungsi versammlung gesaßt worden, aber von der Ausführung desselben habe I man nichts gemerkt. Ferner wurde über den Gesellenausschuß Klage I geführt, daß er die Interessen der Gesellen nicht wahre, auch nicht dazu I imstande sei, weil ein Teil der Gesellenausschußmitglieder als selbständige Meister thätig sei. Man beschlossß, die Bäckerinnrung aufzufordern, I eine Neuwahl des Gesellenausschusses vornehmen zu lassen; im Wei1 gerungsfalle will man an die Anfsichtsbehörde sich wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps 1 folgende Stellen zu besetzen: Ellern(Kreis Simmern), Bürgermeister 1 Rheinböllen, Förster des Forstschutzverbandes Ellern, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M. Forstschutzbezirk Nach, Landratsamt 1 Trier, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M. 1 Godesberg, Bürgermeisteramt, drei Nachtwächter, je 720 M. Gödenrath (Kreis Simmern), Bürgermeisteramt Castellaun, Förster, 1000 bzw. 1100 M. pro Jahr. Hennef, Königl. Regierung Köln, Gefangenenaufieher beim kleinen staatlichen Gefängnisse, 75 M. monatlich und freie Dienstwohnung. Neunkirchen(Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Feld## hüter. 840 M. jährlich. Prummeln, Bürgermeisteramt Immendorf, 1 Polizei- und Gemeindediener, 600 M. jährlich. Saarbrücken, Bürger# meineramt, Stadtkassen-Assistent, 1500 M. Anfangsgehalt, steigt bis 3000 M. Saarbrücken, Bürgermeisteramt, vier Verwaltungssekretäre, A je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 2400 M. Saarbrücken, Bürger# meisteramt, Amtsdiener, 1100 M. Anfangsgehalt jährlich, steigt bis 1800 M. Stolberg(Rheinl.), Bürgermeisteramt, drei Nachtpolizei# sergeanten. je 900 M. jährlich, steigt bis 1260 M. Wehberg, Königl. 1 Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 8 bis 10 Pfg. für die Seite Schreibwerk. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Nachen, Postschaffner, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>an, worauf das Mädchen dem Bürgerhospital übewiesen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfallen. Am Montag Abend passierte ein Taglöhner den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gehen. Da kam ein Strolch auf ihn zu, warf ihn zur Erde und erklärte, er werde ihm eine Mark geben, dafür dieser ihm zur Verfügung tehen solle, sonst schlage er ihm den Schädel ein. Da der Taglöhner sich wehrte und schrie, warf der Strolch ihn schließlich in eme Hecke und trat ihn mit den Füßen. Mit gebrochener Schulter und blutübertrömtem Gesichte kam der Aermſte nach Hause. Er ist ohnehin ein schwächlicher Mensch, wird aber jetzt wohl ganz verkrüppeli sein. Er mußte sofort nach dem Hospital gebracht werden. Der Thäler entkam anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Erneuerungslose der Preußischen Klaffenlotterie zur dritten Klasse müssen bis zum 12. März, abends 6 Uhr, eingelöst werden, widrigenfalls das Anrecht erlischt. Die Ziehung beginnt am 16. März.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Fertenordnung ist an den hiesigen Volksschulen für das kommende Schuljahr in folgender Weise neslgeietzt worden: Die Osterferien beginnen mit Donnerstag in der Karwoche und dauern bis einschliefßlich den ersten Sonntag nach Ostern; die Pfingstferien von Samstag vor Pfingsten bis einschliefßlich Donnerstag nach Pfingsten, die Herbstferien von Donnerstag den 8. August bis einschliefßlich Mittwoch den 11. September, die Weihnachtsferien vom 24. Dezember bis 1. Januar einschliefßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wie Köln zu Cöln wurde, will die Rhein.-Westf. Zig. wie folgt aufklaären können. Das Staatsministerium hatte auf Grund mancherlei Klagen über die verschiedene Schreibweise des Namens Köln einstimmig beschlossen, Köln mit se zu schreiben. "Dieser Beschlußß wurde mit ausführlicher Begründung, und von sämtlichen Ministern unterzeichnet, dem Kaiser vorgelegt zur Unterschrift. Er strich das a durch, setzte ein C darüber, unterzeichnete und sandte das Schriftstück dem Ministerium zurück." Die Tägl. Rundschau bemerkt dazu:"Auch uns ist bekannt, daß der Kaiser für das C eine größere Vorliebe hat als für das." Diese Version klingt denn doch ganz unglaublich; aber bei der Bestimmtheit, mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>die Angabe der Rhein.-Westf. Ztg. auftritt, muß man eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Musikalische Schüler-Aufführung. Im Saale der Philharmonie wurde am Sonntag eine Aufführung zum Besten des Knabenasyls von St. Gereon abgehalten. Die musikalischen Leistungen der großen wie der kleinen Schüler, die mit regem Eifer ihrer Aufgabe gerecht zu werden sich bestrebten, verdienen Lob und Anerkennung. Es machte sich um das Gelingen der Aufführung noch ganz besonders Frl. K. Rosbach verdient, die ihre poetischen Anlagen auch diesmal in keit stellte und bereitwilligst die notwendigen Begleitversen und Prologe gedichtet hatte. Auch die Leistungen des nuntia und des Violinspieler Herrn Stern verdienen mit Anerkennung hervorgehoben zu werden. Herr Felix Müller machte sich, wie auch früher, um das Gelingen des erheiternden Teiles des Programms verdient.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
