<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>356676</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die sogen. Sternbergprozesse haben gestern vor der hiesigen Strafkammer begonnen; über den ersten Fall wird in der vorliegenden Nummer(siehe Seite 6) berichtet. Soweit wir unterrichtet sind, schweben insgesamt 36 Anklagen wegen Verbrechens gegen SS 176 Abs. 3 des Strafgesetzbuches bzw. schwerer Kuppelei. In den Verhandlungen werden etwa 12 bis 14 junge Mädchen und zwar einige von diesen in mehreren jener Prozesse auftreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 20. März, abends 6 Uhr, m.10--.19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nach dem Schneegestöver, welches vorgestern Nachmittag bis zum Abend aufhielt, trat in der vergangenen Nacht scharfer Frost ein. Das Thermometer zeigte gestern Morgen 6 Uhr in der Stadt --4 Grad Celsius, am Rhein um 7 Uhr sogar noch--5 Grad. Das Barometer war im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 22. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Anf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Donnerstag: Aufgeh. Ab. 23. Gastspiel von Madame Jeanne Darleys aus Paris. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Valentine: Madame Jeanne Darleys als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesangwettstreit. Der Vorstand des Männergesangvereins Polyhymnia hielt am Sonntag Vormittag in der Bürgergesellschaft unter Hinzuziehung von etwa 25 Mitgliedern eine geschäftliche Sitzung ab, in welcher u. a. für den im August d. J. bei Gelegenheit des Jubelfestes stattfindenden Gesangwettstreit die erforderlichen Kommissionen gebildet wurden. Die Vorarbeiten sind schon so weit gediehen, daß das Fest in jeder Beziehung als gesichert gilt. Es haben bereits über 50 Vereine aus Frankreich, Holland und Belgien mit annähernd 2500 Sängern, sowie die ersten deutschen Männer- gesangvereine endgültig zugesagt. In liebenswürdigsten Weise hat der Kolner Männergesangverein den Begrüßungschor in der höchsten internationalen Klasse übernommen. Außer den Barpreisen von etwa 15,000 M. werden auch hohe Fürstenpreise zur Verteilung ge langen. Während die Damen des Vereins ein neues Bauner für den Verein in Auftrag gaben, stiften die aktiven Mitglieder aus der Jahren geründeten Jubiläumskasse einen Barpreis in Höhe von 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Konrad Esser und Anna Maria, geborene Bäker, in Köln-Nippes, Niehlerstraße 161 wohnend, feiern am Sonntag den 31. März das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 75 Jahre und die Jubilarin 76 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der zweite dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 24. und Donnerstag den 25, April d. J. auf dem städtischen Viehhofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr, mit Ausnahme der Stunden von 9 Uhr vormittags bis 11 Uhr für den Hauptgottesdienste, gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zwölf Zöglinge der hiesigen Taubstummen-Anstalt wurden am Sonntag in St. Peter zur ersten h. Kommunion geführt. Der ergreifenden Feier wohnte außer den Angehörigen und Lehrern der Kinder eine große Zahl von Gläubigen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen(unentgeltliche Auskunft in Rechtsfragen, Sprechstunde Nnostraße 26, Donnerstags Nachmittags 1/2 6 bis 1/2 8 Uhr) hat regen Zuspruch von seiten des rathsuchenden Publikums, sowie freundliche Unterstützung durch eine Reihe von Rechtsanwälten gefunden. Zehn bis zwanzig Fälle kommen an den einzelnen Abenden zur Besprechung, auch wächst die Zahl der Mitglieder in erfreulicher Weise. Am Grüdonnerstag, den 4. April, fällt die Sprechstunde aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
