<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>356669</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Ausnahmsweise wird des interessanten Gegenstandes halber der Cyklus Erinnerungen an den Deutsch französischen Krieg(187071) 14 Tage lang ausgestellt bleiben. Die bewegten figurenreichen Schlachtenscenen sind nach guten Bildern aufgenommen, die aber ersichtlich von einem Augenzeugen herrühren. Da#.###s. Hertlimkeiten, Städte, Dörfer usw. nach der Natur anfgenommen, wie das Panorama von Versailles, die zerschossenen Häuser und die gesprengte Brücke daselbst. Die Wirkungen des Bombardements eht man an den Ruinen der Schlösser zu Menden und St. Cloud, an den zerstörten Festungswerken, an den beschossenen Punkten von Paris. Den Gegensatz zu diesen Schreckbildern des Krieges bilden eine Anzahl Scenen, bei denen die Humanitaät zum Ausdruck gelangt, wie Kaiser Wilhelm am Krankenbette Verwundeter in Versailles, verwundete Franzosen, die von Nonnen verpflegt werden. Waffenstillstandsmo Freund und Feind friedlich miteinander verkehren. Die Erinnerungen aus dem Feldzuge 187071 sind in sechs Cyklen eingeteilt; die jetzt ausgestellte wurde hier noch nicht gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Steuerveranlagung. Mit Bezug auf den in der AusMärz d. J. unter Stimmen aus dem Leserkreis gebrachten Artikel Zur Steuerveranlagung wird uns mitgeteilt, daß nunmehr sowe im Unterhaus, als auch im zweiten Stockwerk des Dienstgebäudes der Goebenstraße je ein Wartezimmer eingerichtet wird. Damit ist vielfach geäußerten Wünschen Rechnung getragen worden, und man kann nur dankbar dafür sein, daß der Anregung so rasch Folge gee Ueber Meyers van Pittius wird der Rhein.-Westf. Ztg. als Berichtianna ihres auch von uns erwähnten Artikels von der Westdeutschen Burencentrale u. a. geschrieben: Meyers van Pittius ist acht Jahre in Transvaal gewesen und dort Vollbürger. Er war fünf Jahre Gouvernementslehrer und docirte in Utrecht, Vryheid und Wakerstroom. Alsdann wurde er Inspekteur von Kantoren der süafrikanischen Replik. Im Felde stand Meyers van Pittius fünf Monate. Er nahm igen Anteil an den Schlachten von Dundee, Modderspruit, Magersfontein, Scholsneck und Waschbank, und wurde bei Magerssontein verve Selbstmordversuche. Gestern Mittag versuchte ein in der Eben zu nehmen, Der Schwerpersehte, kend Ausgehen imn Bügebemerkt hatten, hinderten sie an ihrem Vorhaben und brachten sie in ihre Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Nachmittag 2 1/2 Uhr wurde am Kaiser-Friedrichufer eine stark in Verwesung übergegangene mämliche Leiche gelandet. Man schaffte dieselbe in das Leichenschauhaus z Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 20. Oper mit Ballett in 4 Akten. Musik von G. Bizet. Anf. 7, Ende 10 Uhr.-- Donnerstag: Ab.-Ist. 181. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
