<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>356690</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die feierliche Errichtung der Herz-Jesu-Pfarre fand gestern Morgen vor Beginn des Hauptgottesdienstes in der herrlichen Herz Jesu-Kirche statt, welche aus diesem Anlaß reichen Schmuck zeigte. Nachdem die Pfarrgeistlichkeit mit den HH. Stadtdechanten Ehrendem- herrn und Pfarrer Thomas und Domkapitular Prof. Müller auf dem Chor Platz genommen, sang der Kirchenchor unter Posaunenbegleitung eine mehrstimmige Motette. Dann bestieg Herr Domkapitular Müller die Kanzel und verlas im Auftrage und auf besonderen Wunsch des Hru. Dechanten Thomas die vom 31. März d. J. datierte, vom hochw. Hrn. Erzbischof vollzogene Urkunde der Erhebung der Herz Jesu-Kirche zu einer Pfarrkirche und des Herz Jesu-Rektorates zu einer Pfarrgemeinde in lateinischer und deutscher Sprache. An die Verlesung der Urkunden knüpfte der Herr Domkapitular eine Ansprache, in welcher er nächst Gott und dem allerheiligsten Herzen Jesu allen denjenigen dankte, welche um die Erbauung der Herz Jesu-Kirche sich verdient gemacht haben, insbesondere dem Herz Jesu-Kirchenbauverein und dem Herrn Rektor Hundgeburt. In begeisterten Worten richtete er an die die große Kirche bis zum letzten Platz füllende Gemeinde die dringende Bitte, sich auch weiterhin die würdige Ausstattung des schönen Gotteshauses angelegen sein zu lassen, bis von den Türmen die hehren Klänge der Glocken die gänzliche Vollendung des großen Werkes verkündeten. Nach Beendigung des feierlichen Aktes erklang in mächtigen Tonwellen das Großer Gott Dich loben wir durch die weiten Hallen der Kirche, dann begann das feierliche Hochamt, welches der bisherige Rektor, Herr Hundgeburt, celebrirte. Der Kirchenchor sang unter Leitung des Hrn. Ober-Realschullehrer Berth. Müller eine vierstimmige Messe von Mitterer. Der Bau der Herz Jesu-Pfarrkirche nach den Plänen des verstorbenen Frhrn. Friedrich v. Schmidt(Wien) begann am 27. August 1892. Am 17. Oktober 1895 wurde aus Teilen der Pfarreien von St. Pantaleon und St. Mauritius das Herz Jesu-Rektorat gebildet. Am 31. Mai v. J. wurde die bis auf den 81 Meter hohen Turm vollendete Kirche, mit deren Bau bekanntlich ein Lieblingswunsch des hochseligen Kardinal-Erzbischof Krementz erfüllt wurde, von seinem Nachfolger, dem hochw. Herrn Erzbischof Dr. Simar, feierlich konsekriert. Die Umgebung der Kirche hatte gestern aus Anlaß des bedeutungsvollen Ereignisses Fahnenschmuck angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheinhöhe am 8. April, abends 6 Uhr, m.20+ sollte darauf sehen, daß seine Frau und Töchter im tragen. Diese Einlagen sind nach allen Seiten biegsam, unzerbrechlich und rostfrei. Man verlange ausdruücklich nur Corsets oder Mieder mit Stempel: Wagener&amp; Schilling'sche Hercules-Spiral-Einlagen, oder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
