<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>356619</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Christliches Gewerkschaftskartell. Die nächste Sitzung finder statt am Montag den 4. Februar, abends 8 1/2 Uhr, im Gesellenhause an der Breitestrße(Bibliothekzimmer), worauf die Vertreter aufmerksam gemacht werden. Diejenigen Verwaltungsstellen, welche ihren Beitritts noch nicht erklärt haben, werden gebeten, dies bald zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Keuffel, Kartoffel-Großhdl., Weyerstraße 48. Ferns.-Nr. 2073.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewerbegerichtswahlen. Die nächste Sitzung der Delegierten zur Vorbereitung der Gewerbegerichtswahlen findet Sonntag den 3. Februar, nachmittags 2 Uhr im Gesellenhause an der Breitestrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdemarkt. Der erste dieseährige Pferdemarkt findet am Mittwoch den 27. und Donnerstag den 28. Februar d. J. auf dem städtischen Viehhofe statt...6 Stantem, Englücksfall. Vorgestern Abend stürzte auf der Stammheimer- straße zu Köln-Riehl ein Radfahrer und fiel in einen Graben. Infolge der erlittenen Verletzungen wurde der Mann ins Krankenhaus 2 Unfälle. Gestern Nachmittag kam auf dem Wallrafsplatz ein älterer Mann zu Fall und verletzte sich derart am Kopfe, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.-- In einem Neubau an der Hohestrße fiel gestern Nachmittag ein Dekorationsmaler durch ein Glasdach und erlitt schwere Verletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes durch Samariter wurde der Verletzte zum Vincenz-hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 138. Gastspiel des kal. würt. Hofschauspielers August Junfermann. Onkel Bräsig. Lebensbild in 5 Akten nach Fritz Reuters"Stromtid". Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 139. Die Boheme. Lyrische Oper in 4 Akten. Richtung und Musik von R. Leoncavallo. Anf.%, Ende gegen 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlebusch,.Febr.1901.(Drahther.) Heute Vormittag kurz vor 9 Uhr fand im Nitrierhaus der hiesigen Dynamitfabrik eine Explosion statt; der Oelmeister und ein Arbeiter wurden getötet und das Nitrierhaus gänzlich zerstört. Der Schaden ist nicht beder tend. Die Ursache der Explosion ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
