<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>356649</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>91 Met., aufm Steinrutsch, Flur 97 Nr. 391/176 80" in der Kirpsenkaul," 98" 341/1 an der Niehlerstraße, daselbst, Die Bedingungen sind bei dem Unterzeichneten einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>König Eduard VII. von England traf gestern mit dem -Zuge um.41 nachmittags, von Cronberg kommend, im eigenen Salonwagen auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und hielt sich bis zu seiner Abreise in den Fürstensalons auf, woselbst er mit seiner Begleitung den Thee einnahm. In Beuel hatte sich die Prinzessin Viktoria von Preußen mit ihrem Gemahl Prinzen Adolf von Schaumburg-Lippe der Reise bis Köln angeschlossen. Zum Empfang waren nur der Polizeiräsident Wiegmann und der englische Konsul Herr C. A. Niessen zugegen, welch letzterer auch zum Thee zugezogen wurde. Nach Einrangierung des englischen Salonwagens in einen Sonderzug fuhr der König, sich herzlich von den prinzlich Schaumburglippische Herrschaften verabschieden, mit diesem Sonderzuge um .35 nachmittags über Venlo nach Vlissingen weiter, von wo die Ueberfahrt nach England stattfinden wird. Bei der Begrüßung des Betriebsinspektors Laue überreichte König Eduard demselben den Viktoriaorden 3. Klasse in Anerkennung seiner fast fünfunddreißigährigen Dienste bei den Reisen des Königs durch Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Zu der auf Freitag den 8. März anberaumten Sitzung ist eine reichhaltige Tagesordnung aufgestellt worden, aus welcher wir folgende Punkte hervorheben: Annahme eines Geschenkes für das naturhmorische Museum. Wahl eines besoldeten Beigeordneten, Kanalisirung der Lundenburger Allee zwischen Dürener- und Bachemerstraße. Beseitigung der Baumreihe an der Nordseite der Schönhauserstraße zwischen Bonner- und Koblenzerstraße. Antrag auf Darleihung des Gemöndes Kaiser Wilhelm II. von Kaulbach an die Große Berliner Kunstausstellung, Beteiligung der Fachschulen an der Düsseldorfer Ausstellung 1902, Beschaffung von Lehrmitteln für die Handelsschule, Plan und Kostenanschlag für einen Saalbau an der Kitschburg-Wirtschaft und Weiterverpachtung derselben, Plan für die Geleiseanlagen in den den Neumarkt umgebenden Straßen, Einzelpräne des Kleinbahnprojektes kom--Fesse Brücke--Deutz, Vorlage betr. Regulierung der Gehaltsverhi#tnisse des Direktors, der Lehrer und der übrigen Angestellten an der Handwerk- und Kunstgewerbeschule, Vorlage betr. Uebernahme der halben Ruhegehälter und Witwen- und Waisengelder für die Lehrer bzw. die Hinterbliebenen der Lehrer an der Baugewerke- und Maschinenbauschule, Bewilligung der Straßenbaukosten für das Grundstück der Arbeiterwohnungen bei dem Schlacht- und Viehhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Auf dem Betriebsbahnhofe wurde ein Mann von einem Wagen gegen einen Prellbock geschleudert wobei er schwere Ver letzungen davontrug. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Daselbst fand ein Mann Aufnahme, welcher auf der Straße gefallen war und einen Beinbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Schlosserei zu Bayenthal geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und verletzte sich erheblich. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Mann ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Vereinigung der Bürger Köuns zur deutschen Nationalfeste hielt Freitag Abend im Gürzenich ihre Hauptversammlung ab, welche Herr Hesse rettete. Derselbe teilte mit, daß zum zweiten Ferd. Schmitz, und zum Schatzmeister Herr Konsul Heinrich Schmitz Löhis gewählt worden sei. Im vergangenen Jahre sei das Fest, trotz der regnerischen Witterung, glatt verlaufen und auch in diesem Jahre soll ein solches Fest wieder abgehalten werden. Da der Deutsche Verein für Volks- und Jugendspiele in den Tagen am 6. und 7. Juli hierselbst seinen Kongreßß abhält, so ist geplant, das dieseährige Nationalfest am 7. Juli abzuhalten. Die Einnahmen betrugen im Vorjahre 7376., die Ausgaben 6339 M. Der Aufwand für das Nationalfest im Stadtwalde betrug 4700 M. Man beabsichtigt, auch in diesem Jahre die einzelnen Vereine zu Beineuern zu veranlassen. Herr Professor Moldenhauer wünscht, daß man auch bei der Stadt um einen Zuschußß bitten moge. Beabsichtigt ist, bei der dieseährigen Feier das patriotische Festspiel"Hohenzollern" von Are Delmar zur Aufführung zu bringen. In einer Vorbesprechung hat man sich dafür ausgesprochen, daß das Festspiel durch Mitglieder der der Bürgervereinigung angehörenden Vereine aufgeführt werde. Die Aufführung erfordert etwa 300 männliche und weibliche Personen, darunter etwa 90 Sprecher. Das Stück soll zwischen Ostern und Pfingsten etwa sieben- bis achtmal im Reichshallentheater ausgefuhrt werden. Ein Teil der Einnahmen fließt in die Kasse der Kriegsinvalide, ein anderer Teil in die Kasse der Vereinigung. Da das Festspiel ausschrießlich in der Mark spielt, so sollen zwei Scenen gestrichen und an ihrer Stelle von Barthel Roth zwei Scenen aus dem rheinischen Leben eingeschaltet werden. Auch der Schluß des Festspieles soll eine Abänderung erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Stolzeschen Stenographenverein(Einigungssystem) erösonet am Mittwoch den 6. d.., abends 8" Uhr, in seinem Vereinslokale Heuser, St. Agatha 42. einen Unterrichtskurſus für Anfänger nach dem Einigungssystem Stolze-Schrey.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sympathiekundgebung für die Buren. Ein westdeutsche Agitationskomitee(Rheinisch westfälische Burencentrale in Dortmund rein jetzt im Lande herum und veranstaltet in den Städten Versamm lungen, welche den Buren ihre Sympathie kundgeben sollen. Am Freitag Abend fand eine solche Versammlung auch hier im großen Saale des Colosseums statt, zu welcher sich etwa 1200 Buſenfreunde eingefunden hatten. Der antisemitische Reichstagsabgeordnete Bindewald hielt zunächst einen weistündigen, oft durch langandauernden Beifall unterbrochenen Vortrag in welchem er die Gesichte der Buren und diejenige der Engländer schilderte und die deutsche Politik sehr scharf verurteilte. Die Buren seien unsere allenächsten Verwandten niederdeutsches Volkstum sei es das in Südafrika seine Freiheit verteidigt. Wenn die Engländer unsere Vettern sind, dann sind die Buren unsere Bruder. Der gegenwärtige Burenkrieg sei auf die denkbar gewissenloseste Art und Weise von einem kleinen Konsortium geldgieriger Leute angezettelt worden, deren"Hauptner!" Rhodes in Berlin empfangen worden sei. Redner schildert dann die barbarische Art der englischen Kriegtührung und die elende Behandlung der Gefangenen. Wenn die deutsche Reichsregierung glaubt, sie habe keine Veranlassung, in diesem Kriege zu intervenieren, weil die Buren ein fremdes Volk seien, so hätte sie sich die Behandlung der Deutschen bei der Ausweisung nicht gefallen lassen dürfen. Wenn man so laut schreie, weil in Ostasien ein deutscher Gesandter ermordet worden sei, 25,000 Mann mobil mache und eine Viertel Milliarde für die Bestrafung aufwende, liege nicht dieselbe Veranlassung in Südafrika vor? Noch heute warteten die deutschen Ausgewiesenen auf eine Beantwortung ihrer Beschwerden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg traf gestern mit dem Zuge um 11.58 vorm. von Bonn hier ein, fuhr mit dem Zuge um 12.4 nachm. nach Schlebusch weiter und kehrte um.53 nach Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Freitag Mittag landete in Riehl die Leiche eines seit etwa vier Wochen vermißten Hausknechtes aus Essen. In der Magengegend der Leiche zeigte sich ein Messerstich, sonstige Verletzungen waren nicht vorhanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
