<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>356691</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Doppelwahlen. Die Rheinische Ztg. hatte behauptet, daß bei der Gewerbegerichtswahl zwei namhaft gemachte Schreinermeister im Waldschlößchen"nachweislich" als Arbeitnehmer gewählt hätten. Einer der Beschuldigten erklärt degegenüber daß er erstens nicht im Waldschlößchen, sondern bei Stauff, Severinstrße, gewählt, und daß er zweitens nicht als Arbeitnehmer, sondern als Arbeitgeber seine Stimme abgegeben habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Dienstag Nachmittag auf dem Hohenzollernring ein Straßenbahnarbeiter. Derselbe erlitt Verletzungen an Arm, Bein und Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Am Sonntag Abend sprang in der Holbeinstraße in Nippes ein Mann von einem Straßenbahnwagen, geriet zwischen diesen und einen dort errichteten Ehrenbogen und erlitt eine nicht unbedenkliche Quetschung der Brust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde in der Schillingstraße ein Mann von einem Blutsturz befallen und fiel mit dem Kopf gegen eine Bürgersteigkante, wobei er eine schwere Kopfverletzung erlitt. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Maria, T. v. Wilh. Verbeten. Schreiner. Spulmannsg. 74.- Agnes. T. v. Wilh. Freier, Schneider, Wollt. 16.- Quirin, S. v. Ant. Claren, Schreiner, Kurfürstenstr. 16.- Wilhelm., T. v. Clemens Kirschgens. Tagl., Weberstr. 6.- Paul, S. v. Joh. Haarhaus, Küfer, Alteburgerstr. 273. Elisab., T. v. Peter Becker. Anstr., Jakobstr. 66.- Martha. T. v. Anton Bergholz. Uhrm., Chlodwigpl. 16.- Hubert, S. v. Hubert Wolff. Schlosser, Brunostr..- Helene, T. v. Christian Busch. Friseur, Bonnerstr. 19. Hilda. T. v. Heinr. Wengenrod, Bureaugeh., Bonnerstr. 66</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sophie. T. v. Heinr. Wendisch. Tagl., Karthäuserhof 48.- Jakob. S. v. Moritz Steinborn, Tagl., Karthäuser. 18.- Wilh., S. v. Jos Seck. Schreiner, Saarstraße.- Karoline T. v. Heinr. Weber, Requisiteurgeh., Brüsselerstr. 49.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Therese. T. v. Joh. Laufenberg. Schreiner, Severinstr. 67.- Luise. T. Gustav Neuhaus, Kim., Friedrichstr. 20.- Hubert, S. v. Philipp Berens. Tagl., Gr. Spitze 51.- Karl. S. v. Paul Erven, Kutscher, Metzerstr. 77.Gertr., T. v. Heinr. Schaaf. Bäckermstr., Severinstr. 78.- Agnes. T. v. Wilh. Nohr. Fabrikaufs., Brunostr. 27.- Sibylla, T. v. Joh. Nitschke, Tagl., Buschg..- Heinr., S. v. Heinr. Lorscheid, Lehrer, Mozartstr. 47.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Alfons Hüges, 1., Jahnstr. 21.- Elise Dursch. 6., Kl. Spitzeng. 16 A.- Joh. Ritter, o.., verh., 72., Himmelreich 4 A.- Wwr. Wilh. Steimels, Tagl., 59 J. Agrippastr. 102.- Christ. Balzer, Tagl., unverh., 50., Weißbütteng. 38.- Jos. Louis Bürstenmacher, unverh., 43., ohne Wohnung.- Chrysant Marnet. 11., Rinkenpfuhl 42.- Helene Brecher, unverh., 78 J. Vor St. Martin 19.- Joh. Miesen, 10., Gereonswall 30.- Maria Adams, 13., Lindenstr. 6.- Wwr. Christ. Schondey. o.., 60., Weißbütteng. 6.- Wwr. Wilh. Riesemann, o.., 76., Roonstr. 57.- Wwe. Kath. Henrichs, geb. Jung. 87., Ankerstr. 4.- Jak. Hüsch. Anstr., unverh., 30., Achterstr. 25.- Wwe. A. Maria Enberg, geb. Rolshoven, 82 J. Landsbergst. 18</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wilh. Jütten, 1 M. v. Mannsfeld. Math. Hermanns. o.., verh., 81., Ulrichsg. 30.- Sophia Röseler, geb. Kinna, 53., Elsaßstr. 63.- Wwe. Kath. John, geb. Scheidweiler, Rennt., 83., Arndtstr. 17.- Marg. Schettergann, 1., Schartg. 3.- Mathias Kleefuß, 13., Gladbacherstr. 53</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wwr. Arn. Weiser, Rennt., 79., Lungeng. 16.- Heinr. Kronen, Schloss., verh., 40., v. Ehrenfeld.- Josephine Koch, 2., Follerstr. 34.- Helene Hemmerde, 4., Pütze. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Heymann gen Herm. Frank. Rennt., verh., 82., Georgsplatz 13.- Wilh. Mosch, 1., Gr. Brinkg. 14.- Henr. Schreiber, geb. Flohr, 73., Follerstrße 63.- Christ. Michaelis, Tagl., verh., 60., Ehrenstr. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Marg. Charon, 5., Thieboldsg. 136.- Maria Komm, 8., Rheinaustr. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bernh. Müller, 3., Friesenstr. 66." Joh. Kruttig, 3., Sterneng. 53.- Wilh. Spandar. unverh., 41., Schilderg. 99.- Arthur Levy, 3., Gladbacherstr. 48.- Wwe. Maria Deichmann, geb. Joest, 57., Trankg. 7A.- Paul Bauer, 14., Hansa-Ring 47.- Wwe. Kath. Boes, geb. Avant, 74., Weideng. 72.- Wwr. Christ. Brünker, Maurer, 81 J. Huhnsgasse 42 A.- Irmg. Wolff. 1., Werderstr. 51.- Jul. Schneider. Schneid., 19., Breitestr. 108.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Passion Jesu Christi, welche zur Zeit täglich in der Philharmonie dargestellt wird, findet immer mehr die verdiente Beachtung. Der Text, welcher getreu der h. Schrift folgt, ist von Hrn. Gerhard Schnorrenberg verfaßt und berücksichtigt die Hauptmomente aus der Leidensgeschichte des Heilandes. Die erste Scene versetzt uns nach Jerusalem, wo die Lehren und Wunder Jesu in aller Munde sind. Annas und Kaiphas sinnen auf Mittel, den Gottmenschen zu vernichten, und finden in den Pharisäern und in einigen von Jesus aus dem Tempel vertriebenen Wechslern willige Werkzeuge. Im weiteren Verlaufe der Handlung erscheint Jesus mit seinen Jüngern, vom Volke mit Hosanna begrüßt, wirkt Wunder und läßt sich die Kranken und Leidenden zuführen, welche er durch Auflegen der Hände heilt. Bei Simon kehrt Jesus mit seinen Jungern zu Gaste ein, und nach einer Begegnung mit der Gottesmutter Maria begiebt er sich wieder nach Jerusalem, zunächst um mit seinen Jüngern das Osterlamm zu essen und dann, um seiner Opferung entgegenzugehen, auf daß das Wort der Schrift erfüllt werde. Die Einsetzung des Abendmahles verkörpert das berühmte Gemälde Leonardo da Vincis. Jesus begiebt sich zum nächtlichen Gebet in den Garten Gethsemane, wo ein Engel ihm Tröstung bringt. Während seine Jünger in Schlaf gesunken sind, kommt Judas mit den Feinden Jesu, verrät seinen Herrn und Meister mit einem Kusse, und gefangen wird Jesus hinweggefuührt, nachdem er zuvor den Malchus von der ihm durch das Schwert des Petrus zugefuügten Wunde geheilt hat. Im Vorhofe des Kaiphas verleugnet Petrus seinen Herrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbstmorde. Im hiesigen Polizeigefaängnis erhängte sich in vorvergangene Nacht ein als obdachlos aufgenommener Tagelöhner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Socialdemokratische Provinzialparteitag. Am Ostersonntag tagte hier in der Restauration Zur Krone der dieseährige oberrheinische Provinzialparteitag. Den Bericht des Agilationskomitees erstattete Arbeitersekretär Hofrichter. Er bezeichnete den Erfolg als wenig erfreulich; er sei so unbefriedigend wie in keinem Jahre zuvor. Er wisse es wohl zu würdigen, daß man in der"schwarzen Ecke" mit großen Schwierigkeiten zu kämpfen habe, iber es sei Aufgabe der Genossen, diese Hindernisse zu beseitigen; dazu gehöre aber eine intensive Emsigkeit, die vielfach vraißt werde. Das Agitationskomitee habe sich besonders über Bonn, Koblenz und Euskirchen zu beklagen. In Bonn sei ein guter Stamm Social- demokraten vorhanden; es fehle indes an der Zunahme. Auch nüsse von Koblenz aus die Agitation nach der Mosel hin weiter betrieben werden. In Euskirchen habe die Bewegung schon in schönster Blüte gestanden. Hier müsse man auf die Eifel hin, wo sich die Braunkohlenindustrie ausdehne, das Augenmerk richten; der Kreis Bergheim beklage sich, mit Euskirchen nicht zusammen arbeiten zu können. Bezüglich der finanziellen Abführungen an das Agitationskomitee klagt Redner besonders über Aachen, während Wittlich als leuchtendes Beispiel hingestellt wird. Die vorigeährige Reichstagswahl in Aachen habe ein klägliches Ergebnis gehabt, wozu auch eine unnütze Zuspitzung des Kampfes von seiten der Genossen in der Wahlbewegung beigetragen habe; allerdings habe auch das Centrum in Aachen einen bedeutenden Rückgang zu verzeichnen gehabt. Die Gewerbegerichtswahlen hätten gerade im hiesigen Agitationsbezirke die größte Bedeutung, weil das Centrum die Gewerbegerichtswahlen zu gang: Ecke Hansaring und Ritterstraße) eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eden-Theater. Herr Direktor B. Schenk begann am Ostersonntag im großen neuen Saale der Bürgergesellschaft seine Vorführungen aus dem Reiche der Zauber- und Wunderwelt. Manchem Kölner ist er ein alter Bekannter, denn schon vor 15 Jahren gab er auf dem Waidmarkte in einem besonderen Zelte seine Vorstellungen, und manche seiner schon damals angewandten Trieb verfehlen auch heute noch ihre Wirkung nicht. Inzwischen ist Herr Schenk weit in der Welt herumgekommen und hat allenthalben große Erfolge errungen; sein Unternehmen hat sich vervollständigt und verfeinert, und jetzt tritt er wieder vor das Köner Publikum als ein berühmter Zaubernünstler. Namentlich in der ersten Abteilung der gut besuchten Eröffnungsvorstellung stand der Direktor selbst im Mittelpunkte der Handlung. Nach einer dramatischen Unterhaltung eines Alchymisten mit dem Geiste aus der Unterwelt, den er gerufen und der ihn auf die Ankunft des größten Meisters vorbereitet, steht plötzlich zufolge einer geschickten Verwandlungs cene Hr. Schenk auf der Bühne und beginnt mit einer eleganten Verbeugung seine Kunstfertigkeit zu zeigen. Ringe, die er im Publikum gesammelt, werden ihm, während er anscheinend mit denselben noch auf der Bühne hantiert, von einem Diener a s dem Hintergrunde des Saales in einer vielfachen Kiste verpackt überbracht als eine Sendung aus Paris. Die Eigentümer erhalten ihre Ringe, jeder einzelne zierlich an ein Blumensträußchen angebunden, zurück; nur einer fehlt, und diesen hat ein lebendes Vögelchen um den Hals, oas aus einem frischen Ei ausgeschält wird. Ein Totenkopf, der auf einer Glasplatte unter einer Glasglocke steht, bewegt sich nach der Richtung des Zauberstabes und giebt auf Befragen durch sein Aufschlagen mit dem Unterkiefer an, wie viel Points die Zuschauer mit einem Würfel geworfen haben bzw. noch werfen werden. Eine selbstthaätige Trommel und Trompete spielen ohne Berührung nach dem Willen des Meisters. Eine in einen doppelten Koffer eingeschossene Person ist nach kaum einer Minute, während deren der Koffer hinter einem Vorhang verborgen wird, aus dem Gefängnis befreit, und eine andere Person steigt nach Oeffnen des Koffers aus demselben. Der Direktor selbst läßt sich an Hals, Händen und Füßen unter Mithülfe von Zuschauern auf ein Brett mit Schlössern anschrießen; nach einigen Minuten zeigt er sich im Zuschauerraum, und auf dem Brett liegt eine andere Person befestigt, ohne daß die Schließungsvorrichtungen Veränderungen erfahren haben. In der zweiten Abteilung kamen phantastische Sehenswuürdigkeiten anderer Art zur Vorführung, wie die räthselhafte Luftwandlerin, Schattenbilder, die originellen Zwergmenſchen, die leuchtende Erscheinung der Miß Leo in dem farbendrächtigen Lichte eines Kaleidoskop. Eine wahre Augenweide bot die Gallerie lebender Gemälde berühmter Meister, in denen die Scenerie der Originalemälde nachgeahmt und die dargestellten Personen durch lebende vertreten wurden. Natürlich hängt hierbei das Gelingen vielfach von der Ruhe und dem Anpassungsvermögen der verwendeten Personen ab; aber bei der Schnelligkeit, mit der die Bilder aufeinander folgten, mußte man staunen über die getreue Wiedergabe der zum Teil doch recht bekannten Gemälde wie Blumenädchen(Krusernack), Zitherspieler Defregger), Frühlingshoffen(Weichstädt), Schützenliesel(Kaulbach). Den Schluß bildete die Vorführung einer Anzahl lebender Photographieen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 195. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Anf. 7, Ende 10 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 193. Im weißen Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Verein zum Schutze gewerblichen Eigentums. Am Samstag Abend fand im Hotel Großer Kurfürst unter dem Vorsitze des Herrn Kommerzienrat Schmalbein die erste Versammlung des Rheinisch-westfälischen Zweigvereins des deuschen Vereins zum Schutze des gewerblichen Eigentums statt, um die Satzungen festzustellen und die Vorſtandswahlen vorzunehmen. Erstere schließen sich an die Verfassung des Berliner Hauptvereins an und sehen die Wahl eines Vorstandes von zehn Mitgliedern vor. Sie wurden nach dem vorliegenden Entwurfe unverändert angenommen. Bei der Vorstandswahl, für die der Gesichtspunkt der beruflichen Beziehung zu gewerblichen Rechtsschutzfragen maßgebend war, wurden die Herren Kommerzienrat Schmalbein zum Vorsitzenden, Justizrat Balduin Trimborn zu dessen Stellvertreter, Civilingenieur C. Franzen zum Schriftführer, Rechtsanwalt Levingen zu dessen Stellvertreter, Kaufmann Fritz Heimann zum Schatzmeister sowie Generaldirektor Lechner und Direktor L. Kannstädt als Beisitzer gewählt und der Vorstand beauftragt, fernere drei Beisitzer aus den Mitgliedern des Hauptvereins im rheinisch-westfälischen Industriebezirk hinzu zu wählen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Sonntagskursus: Schulgeld 50 J. einschliefßlich selbstbereitete</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>1. Wochenkursus: Montags. Dienstags, Mittwochs und Donnerstags für gute bürgerliche Küche; Schulgeld 12 K monatlich einschliefßlich selbstbereitete Mittagessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>2. Wochenkursus: Freitag und Samstag für feinere Küche; Schulgeld 25; monatlich, einschliefßlich selbstbereitete Mittagessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
