<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>356629</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>K. Durchreisende. Prinz und Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe trafen, von den Beerdigungsfeierlichkeiten in London kommend, gestern mit dem Vlissingen-Zuge um 12.10 mittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem-Zuge um 12.52 mittags nach Bonn weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kronprinz von Dänemark, ebenfalls von London zurückkehrend, kam mit dem Ostender Schnellzuge um 11.55 vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof an und setzte seine Reise mit dem Schnellzuge um.49 nachm. über Hamburg nach Kopenhagen fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 147. Zum 1. Mal: Ihr Pathe. Schwank in 3 Akten. Frei nach dem Englischen von Dr. Clarence Sherwood und Charles Adair. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 148. Abschiedsvorstellung des königl. württemb. Hofschauspielers Aug. Junfermann. Dörchtäachting. Charakterbild in 3 Akten frei nach Fritz Reuter. Jochen Päsel, wat büst du vörn Esel! Schwank in einem Aufzug nach dem Gedicht von Fritz Reuter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Januar 2080 offene Stellen gemeldet; 1032 in der mannlichen, 1048 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2733 Personen, 2100 in der männlichen, 633 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1614 Personen Stellung, 1030 mannliche und 584 weibliche. Ende des Monats Januar waren 559 männliche und 13 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 222 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Januar von 633 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 238 Wohnungen, die Zahl der Nachtragen belief sich auf 395. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 49 165 114 44 23- 395 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
