<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>356617</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Adolf von SchaumburgLippe nebst Gemahlin trafen gestern mit dem-Zuge um nachmittags, von Bonn kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit demselben Zuge um.23 nachmittags über Vlissingen nach London zur Beisetzungsfeierlichkeit der Königin von England. Der Landgraf von Hessen kam mit demselben Zuge hier an und fuhr ebenfalls über Vlissingen nach London weiter. Der Kronprinz von Schweden und Norwegen, welcher gestern Morgen um.10 nach Neuwied gefahren war, kehrte mit dem-Zuge um.43 nachmittags nach Köln zurück und setzte seine Reise mit dem Schnellzuge um.44 nachmittags über Brüssel nach London fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Für die Dauer der Karnevalstage erläßt Herr Polizeiräsident Wiegmann eine Polizei verordnung, welche u. a. bestimmt: Die Maskeraden auf den Straßen und öffentlichen Plätzen sind bloß an den drei Faschingstagen, nämlich am 17., 18. und 19. Februar, erlaubt. Verboten sind alle Maskeraden, welche die Religion, gute Sitte und den Anstand verletzen, sowie für obrigkeitliche und privatpersonen beleidigend sind. Ebenso ist das Tragen von vollständigen Militär- und Beamten-Uniformen verboten. Untersagt ist maskierten Personen, auf den Straßen, Bällen oder Tanztöden bewaffnet mit Stöcken oder sonstigen zum Schlagen dienenden Gegenständen versehen zu erscheinen oder die Ehrbarkeit durch Aeußerungen oder Gebärden zu verletzen. Ferner ist verboten das Mitühren und der Gebrauch von Holz- oder Pappdeckel-Pritschen. Untersagt ist das sog. Gänsemarschlaufen, der Gebrauch von mißtönenden Instrumenten, der Mißbrauch von Trommeln, das Werfen mit Knallerbsen, das Singen zweideutiger Lieder auf den Straßen und in den Wirtschaften, ferner das Musizieren, Singen und Schreien auf den Straßen und öffentlichen Plätzen nach 11 Uhr abends. Das Werfen und Schleudern von Papierſchlangen, Confetti und anderer gesundheitsschädlicher oder feuergefährlicher Gegenstände in öffentlichen Versammlungsäumen, Theatern, Ballsälen und Wirtschaften ist verboten. Ferner ist untersagt die Benutzung von sog. Spritztuben, welche mit Flüssigkeiten gefüllt sind, und der belästigende Gebrauch von Pfauenfedern. Der Gebrauch von Knallend Feuerwerks-Cigarren und- Cigaretten ist verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurden: aus einem Geschäftshause am Waidmarkt ein Sack Saatbohnen; in der Nacht vom 28. zum 29. d. mittels Einbruchs aus zwei Ladengeschäften an der Herzogstrße ein größerer Geldbetrag; in der Minoritenkirche während des Gottesdienstes ein Portenionnaie mit 22,15 M. In der Kirche St. Maria in Lyskirchen wurde vorgestern ein Opferstock erbrochen und seines Inhaltes beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Krügermedaillen. Seitens des Präsidenten Krüger ist für einige ihm üübersandte Krügermedaillen, welche vor kurzem an dieser Stelle bereits erwähnt wurden, ein Dankschreiben eingelaufen, welches im Schaufenster der Buchhandlung von Stauff, Große Budengasse, ausgestellt ist."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 136. Der Frei schütz. Romantische Oper in 3 Akten von F. Kind. Musik von K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Weber. Anf. 7. Ende gegen 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ordensverleihung. Dem Geh. Baurat a. D. Schilling zu Köla, bisher Mitglied der Eisenbahndirektion daselbst, wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Königs-Denkmal auf dem Heumarkt wurde durch die hiesige Firma Hufschmidt&amp; Schwarz gereinigt. Die nicht leichte Arbeit ging flott von statten und gelang in bester Weise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand am Dienstag Abend ein Droschkenkutscher Aufnahme, welcher bei einem Sturz sich an einer Schulter erheblich verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ferner fanden zwei Personen Aufnahme, welche Beinerüche erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch fanden im Bürgerhospital neun Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchendieb verhaftet. Gestern Morgen sah eine Dame in der Pfarrkirche St. Martin, wie ein sein gekleideter Herr sich am Opferstock mit einem Schlüssel zu schaffen machte. Sie setzte den Küster von ihrer Wahrnehmung in Kenntnis, und dieser wollte mit Hülte eine# Meßdieners den Dieb festnehmen. Letzterer flüchtete; der Küster verfolgte ihn jedoch und nahm ihn, unterstützt von einem Kutscher, am Hotel du Nord fest. Wahrscheinlich hat man einen der Gauner dingfest gemacht, die in letzter Zeit die Opferstöcke mehrerer hiesiger Kirchen ausgeraubt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
