<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>356624</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Apostelngymnasium. Hr. Gymnasialdirektor Dr. Waldeyer vom Apostelngymnasium wird ebenfalls am 1. April d. J. i.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum am Hansaring ist gegenwärtig das Rapsilber der Stadt Köln ausgestellt, das im letzten Jahre durch Schenkungen einen außergeröhnlich großen Zuwachs erhalten hat. Das Mittelstück bildet der große, den Vater Rhein darstellende Tafelaufsatz von Hofgoldschmied G. Hermeling, der für die Ausstellung in Paris angefertigt und von Frau Geheimrat W. Joest, Frau Kommerzienrat Theodor Deichmann, Hrn. C. Theodor Deichmann und Hru. und Frau Wilh. Th. Deichmann der Stadt geschenkt worden ist. Zu den neuesten Erwerbungen des Ratsilbers gehören ferner zwei.15 Meter hohe gotische Kandelaber von Alois Kreiten in Köln, Geschenk des Hru. Kommerzienrats Max Guilleaume, und das elf Schränke füllende Tafelsilber für 50 Personen, das der Stadt von den Herren O. Andreae, A. Camphausen, M. Guilleaume, Th. Guilleaume, G. Mallinckrodt, G. Michels, Dr. jur. I. Nevendumont, A. Frhr. v. Oppenheim, E. Frhr. v. Oppenheim, Valentin Pfeifer, Emil vom Rath, E. Rautenstrauch, E. Schnitzler und Heinr. Stein als Weihnachtsgabe überreicht worden ist. Auch dieses aus Schüsseln, Bestecken, Saucieren, Gefäßen für Salz, Seuf, Compot, Zucker usw. bestehende Tafelservice ist aus der Werkstatt von Hermeling hervorgegangen. Der Lichthof des Kunstgewerbemuseum enthält ferner eine Ausstellung moderner Tapeten deutscher Künstler, die durch die Firma Franz Meyer&amp; Leiffmann in Köln zusammengestellt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>St. Petersburg,.Febr.1901.(Draßlber.) In Baku entstand gestern ein Brand in den Lagern der Kaspische-Schwarz- meergesellschaft(Rothschild), welche sechs Millionen Pud Petroleum enthielten. Der Brand erfaßte außeadem noch drei Lager mit einem Rauminhalt von zwölf Millionen Pud. Während der Löscharbeiten ergoß sich das Naphtha lavaartig und üüberschwemmte die Arbeiterwohnungen. Die Häuser fingen an zu brennen und wurden schließlich gänzlich zerstört. Bei der schrecklichen Katastrophe kamen viele Menschen um. Bis jetzt wurden 20 verkohlte Leichen auf der Brandtätte hervorgezogen. Ueber 50 Personen erhielten schwere Brandwunden. 400 Arbeiterfamilien verloren ihre ganze Habe. Der Brand der Lager dauert noch fort. Die benachbarten Lagerreservoirs sind in großer Gefahr. Es herrscht eine allgemeine Panik. Am Sonntag sind in Balachani vier Fontänen der Firma Melikoros, zwei der Kaspische-Schwarzmeergesellschaft und zwei, den Bilski Erben gehörend, ein Raub der Flammen geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Marzellengymnasium. Der künftige Direktor des Marzellengymnasiums, Dr. Martin Wetzel, ist geboren am 8. Dezember 1851 zu Dingelstädt(nicht Heiligenstadt) in Thüringen, besuchte das Gymnasium in Heiligenstadt und machte seine Universitätsstudien in Münster, Würzburg und Göttingen. Schon vor der Staatsrüfung hatte er mit ministerieller Erlaubnis von Herbst 1875 bis 1876 das Probejahr in Heiligenstadt abgelegt, woselbst er bis Herbst 1879 wissenschaftlicher Hülfslehrer war. Von da an bis Herbst 1882 war er ordentlicher Lehrer am Gymnasium zu Warburg und sodann ordentlicher Lehrer bzw. Oberlehrer und Professer am Gymnasium zu Paderborn, bis ihm zum 1. Juli 1897 das Direktorat des Gymnaums zu Braunsberg übertragen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Ist. 143. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Aida: Marg. Lindner vom Hoftheater in Altenburg als Debut. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 144. Letztes Gastspiel des königl. Hofschauspielers August Junfermann. Onkel Bräsig. Lebensbild in 5 Akten nach Fritz Reuters"Stromtid".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
