<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>356692</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand ein Maurer Aufnahme, welcher bei Ausübung seiner Berufsthaätigkeit in Mügersdorf gestürzt war und einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Von der Werftmauer an der Schiffbarücke zu Deutz fiel vorgestern Abend 6 1/2 Uhr ein achtähriger Junge in den Rhein. Einem Schiffer gelang es, den Verungluückten dem nassen Element zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In einem Hause an der Agrippastraße entstand vorgestern Abend zwischen zwei Brüdern eine Schlägerei. Der eine erlitt einen Armbruch und der andere eine Verletzung am Auge. Beide mußten ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden: in einem Hause an der Rosenstraße der 10 M. betragende Inhalt der Thekenschublade, in einer hiesigen Kirche einer Dame das Portemonnaie mit vier Zwanzigmarkstücken, etwa 20 M. in Silbergeld, etwas kleinem Geld und einer Abonnementskarten der hiesigen Straßenbarn, am folgenden Tage in derselben Kirche ein Portemonnaie mit 40 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Gewitter, verbunden mit starkem Hagelschlag und Platzregen, zog, von Süwesten kommend, gestern Nachmittag gegen 2 Uhr über unsere Stadt. Das Thermometer zeigte nachmittags bei niedrigem Barometerstand+ 12 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeiteraussperrung. Die Stuckunternehmer haben eine Arbeitgebervereinitung gebildet und einen Lohntarif für die Stuckaturer ausgearbeitet, in welchem gegen den bis jetzt gültigen Tarif eine Verlängerung der Arbeitszeit um eine halbe Stunde täglich und eine Lohntürzung auf Accordarbeiter vorgesehen ist. Den Stuckaturen wurde der neue Lohntarif zur Unterschrift vorgelegt. Die Gehülfen haben sich fast alle geweigert, zu unterschreiben, worauf alle ausgesperrt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 193. Im weißen, Rößl. Lustspiel in 3 Aufzügen von O. Blumenthal und G. Kadelburg. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr.-- Freitag: Ab.-Ist. 197. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von.) Maillard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
