<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>356621</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vortrag. Der Neffe des berühmten Burengenerals De Wet hielt am Mittwoch Abend im evangelischen Vereinshauses einen Vortrag über den Krieg zwischen England und Transvaal. Der Vortragende bediente sich der holländischen Sprache und Herr Stadtvikar Showalter übernahm das Amt eines Dolmetschers. Die sehr zahlreich besuchte Versammlung nahm zwei Resolutionen an; die eine, an den Präsidenten Krüger, wünscht der gerechten Sache der Buren den endlichen Sieg; die andere, an den Reichskanzler gerichtet, lautet: Eine Volksversammse lung in Köln protestiert gegen die aller Civilisation Hohn sprechende Art der englischen Kriegtührung in Südafrika und hofft, daß die Großmächte Europas dennoch die rechten Mittel und Wege finden werden, diesem schändlichen Kriege unter Erhaltung der Freiheit der süafrikanischen Republiken ein Ende zu machen. Schließlich wurde ein dauerndes Burenkomitee von sieben Herren für Köln gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Samoa-Truppe, welche seit einigen Tagen in Cantans Panoptikum an der Hohestrße austritt, gehört zu den sehenswerthesten Specialitäten, welche bisher in Köln aufgetreten sind. Die Mitglieder der Truppe sind von lichtbrauner Farbe, kräftig und dabei doch schlank gebaut. Angen und Haare sind schwarz bis kastanienbraun. Bei den hiesigen Vorstellungen lernt der Besucher samoanische Sitten und Gebräuche kennen, so das Aufsuchen der Kawawurzel, die in einem primitiven Steinörser zerstoßen wird und zur Bereitung des Nationalgetränkes dient, was von den jungen Mädchen besorgt wird. Bei den Tänzen, die von einfachen aber melodischen Gesängen begleitet werden, berührt die außserordentliche Decenz und die ungezwungene Anmut und Würde auf das angenehmste, sind doch die Samoaner ein durch und durch gesang- und tanzlustige Volk. Blumen im Haar, angereihte farbige Fruchtkerne und Muscheln bilden bei den Frauen Halbänder von Ebertähnen und den Zähnen des Potwal beiden Männern den beliebtesten Schmuck. Der Häuptling trägt als besonderen Schmuck einen helmartigen Aufbau aus gelbgebleichten Haaren, die mit roten Federn, Perlmuttersückchen und kleinen Spiegeln geziert sind. Eine eigenartige Stellung nimmt die Ehrenjungfrau ein, welche als Vertreterin der Frauen ihres Bezirks, aus den edelsten Familien erwählt, an den Beratungen der Häuptlinge teil nehmen darf und sich der Würde ihres Standes wohl bewußt ist. Daß die Männer auch vorzügliche Kämpfer sind, zeigt sich bei den Faustämpfen, wobei eine erstaunliche Behendigkeit entwickelt wird. Die malerischen Vorführungen werden zweifelsohne große Anziehungskraft ausüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Katholische Feiertage. Mit Beziehung auf unseren Artikel in Nr. 32 des Lokalanzeigers teilt die Ober-Postdirektion uns Folgendes mit: Da Mariä Lichteß in diesem Jahre auf einen Sonnabend gefallen ist und jener Tag in dem großten Teile Deutschlands nicht als Feiertag gilt, so würden, wenn der Postbestellungsdienst am 2. Februar wie an den Sonntagen beschränkt worden wäre, am Sonntag den 3. Februar hier solche Massen Briefe usw. vorgelegen haben, daß deren Bestellung am Sonntage mit den größten Schwierigkeiten verbunden gewesen wäre und sich bis in die Nachmittagsstunden erstreckt hätte. Es ist daher den Postamtsvorstehern anheimgegeben worden, den Bestellungsdienst am 2. Februar so zu regeln, daß eine Störung der Ruhe am Sonntage thunlichst verhütet würde. Eine Briefbestellung am Lichteß-Feiertage in demselben Umfange wie an Werktagen ist nicht angeordnet worden. Der Vergleich mit dem preußischen Jubiläumstage dürfte nicht zutreffen, weil auf diesen ein Werktag folgte und weil an ihm sämtliche Behörden und viele Geschäfte in Preußen geschlossen waren. Letzteres hatte zur Folge, daß die im Laufe des 18. Januar und in der Nacht vom 18. zum 19. Januar eingegangenen Posten weniger umfangreich waren und daß daher am 19. Januar früh die vorliegenden Bestellungsgegenstände ohne erhebliche Schwierigkeiten bestellt werden konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 140. Vorletztes Gastspiel des königl. Hofschauspielers August Junfermann. Zum 1. Mal: Dörchlauchting oder: Ein Fürst aus alter Zeit. Charakterbild in 3 Akten frei nach Fritz Reuter. Jochen Päsel wat büst du vörn Esel. Schwank in einem Aufzug nach Fritz Reuters gleichnamigem Gedicht. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Dienstag: Ab.-Ist. 14.. Roseumontag. Eine Offiziers-Tragödie in 5 Akten von Otto Erich Hartleben.-- Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Unbestimmt. Donnerstag: Aida.(Marg. Lindner vom Hoftheater in Altenburg als Debut.) Freitag(letztes Gastspiel des königl. Hofschauspielers August Junfermann): Onkel Bräsig. Samstag: Die Königin von Saba.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
