<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>356643</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von England traf heute Nacht um 1 Uhr 5* Minuten auf dem hiesigen Hauptbahnhofe mit dem fahrplanäßigen Zuge über Holland ein und fuhr auf der linken Rheinseite mittels Extrazuges um 2 Uhr 9 Minuten nach Homburg weiter. Der Zug fuhr über die Koblenzer Rheinbücke nach dem rechten Rheinufer. Der König blieb während seines kurzen Aufenthaltes unsichtbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Freitag fingen die Kleider eines an der Zülpicherstraße wohnenden Dienstädchens Feuer, infolgedessen dasselbe so erhebliche Brandwunden erlitt, daß es am Samstag Abend im Bürgerhospital, wohin man das Mädchen gebracht hatte, unter gräßlichen Schmerzen starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. In der Nacht von Samstag auf Sonntag ist im Bürgerhospital die Dienstmagd, welche sich am Donnerstag Vormittag beim Feueranzünden erhebliche Brandwunden zugezogen hatte, ge storben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die chemischen Vorträge für Damen setzte Herr Ober lehrer Dr. Tilburg am Freitag Abend fort, indem er an den letzten annüpfte. In der Luft kommt Wasserstoff nicht vor, wohl aber in der Atmosphäre der Sonne und der Fixsterne, wie spektralanalytische Beobachtungen erwiesen haben. Aber mit anderen Körpern verbunden haben wir Wasserstoff auf der Erde in großen Meugen, nicht allein im Wasser, das ja zu einem Neuntel des ganzen Gewichtes aus Wasserstoff besteht, sondern auch in allen Körpern, die aus dem Pflanzen- und dem Tierreich stammen, den sog. organischen Substanzen. Neben Wasserstoff enthalten diese Kohlenstoff und in den meisten Fällen Sauerstoff. Aus dem Wasser kann man den Wasserstoff auch auf chemischem Wege bekommen, indem man z. B. Metalle darauf einwirken läßt; so zersetzt das Kalium, ein Metall, das sich an der Luft nicht hält, ins Wasser geworfen, das letztere, wobei eine solche Hitze entsteht, daß der Wasserstoff verbrennt. Wir haben uns diesen Vorgang so zu denken, daß das Kalium an Stelle eines Bestandteiles Wasserstoffes des Wassers tritt. Metalle, wie Kalium, die an die Stelle eines Wasserstoffteiles treten können und dann eine neue Verbindung bilden, nennt man einwerthige Metalle, solche, die mehrere Teilchen ersetzen, zwei-, drei- und vierwertige. So verbindet sich Kalium nur au Stelle von zwei Wasserstoffteilchen. Diese Verbindungen, die Metalle zur Grundlage haben, heißen Basen und sind laugenhaft wie die Seifenlauge. Andere, diesen Basen entgegengesetzte Verbindungen, nämlich von Metalloiden mit Wasser, wie z. B. Schwefel, Stickstoff, Phosphor, Chlor, heißen Säuren. Verbindet sich z. V. das zweiwertige Schwefeloxyd mit Wasser, so erhalten wir Schwefelsäure. Ein Mittel, die beiden grundsätzlich verschiedenen Gruppen von Verbindungen zu unterscheiden, bildet die Lackmustinktur, welche in einer Base unverändert blau bleibt, in einer Säure aber rot gefärbt wird. Umgekehrt verhält sich das Phenolphtaleïn, eine Teerverbindung, in Säuren indifferent, während es Basen rot färbt. Wenn nun bei solchen Verbindungen das andere Wasserstoffteilchen noch durch ein Metalloid ersetzt wird, so erhält man die Verbindung einer Base und einer Säure; beide heben sich auf und sind indifferent. Solche Verbindungen nennt man dann Salze. Aus den Säuren kann man den Wasserstoff austreiben, indem man ihn z. B. durch ein Metall ersetzt. Bringt man Zink und Schwefelsäure zusammen, so setzt sich in letzterer das Metall an Stelle des Wasserstoffes und der Wasserstoff wird frei. Auf diese Weise stellt man auf einfache Weise das Gas her. Verbrennt man Wasserstoff unter Zuleitung von Sauerstoff(um eine Metallöhre ist eine zweite, äußere umgelegt), so erhält man eine sehr heiße Flamme, besonders wenn die Gase unter Druck aus den Röhren herausgetrieben werden. Man hat dann, da ein Gemisch von Wasserstoff und Sauerstoff seiner explosiven Eigenschaft wegen Knallgas genannt wird, das Knallgasgeblaäse, in welchem sogar das erst bei 2000 Gr. flüssig werdende Platin mit Leichtigkeit schmilzt. Auf Kalk geleitet, bringt das Gebläse diesen zum intensiven Glühen, wir haben das Drummond'Sche Kalklicht. Der Kalk glüht hierbei, weil er ein fester Körper ist; gasförmige Körper dagegen brennen mit Flamme. Das Petroleum der Lampe, das Kerzenmaterial wird, bevor es zum Brennen kommt, in den gasförmigen Zustand überieführt. Der Vortragende legte an einer Reihe von Versuchen das Wesen der Flamme dar, die im Innern einen verhältnisäßig kalten, von unverbrannten Gasen erfüllten Raum hat, die erst verbrennen können, wenn sie am äußeren Rande der Flamme mit Luft, d. h. Sauerstoff, in Berührung kommen. In der Flamme der Kerze und überhaupt in der leuchtenden Flamme glühen die Kohlenstoffteilchen des Brennmaterials.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 160. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 161. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst Ein Besuch des Königs von England in Berlin ist nach englischer Versicherung ausgeschlossen. In Homburg wird für Montag die Ankunft des Königs erwartet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* London, 23.Febr.1901.(Drahtber.) Der Standard meldet aus Shanghai: Ein kaiserliches Dekret ist erlassen worden, durch welches den Beamten in Peking befohlen wird, schleunigst die Paläste in der Verbotenen Stadt wieder herzustellen und für den Hof in Bereitschaft zu halten, welcher, wie es heißt, Singauf im letzten Teil des Monats März verlassen will</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Demselben Blatt zufolge haben während der Friedensverhandlungen in Peking die auswärtigen Vertreter dem Vernehmen nach die Kaiserinwitwe vollkommen ignoriert und ausschrießlich die Autoritàät des Kaisers Krangsü anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 24.Febr.1901.(Drahtber.) Das Wolffsche Bureau meldet: Graf Waldersee berichtet unterm 23. d. aus Peking:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein chinesischer Angriff auf Erkundigungsabteilungen verandaßte am 20. d. bei Kuangtehang, 100 Kilometer nordwestlich von Paotingfu, ein Gefecht der Kolonne Hoffmeister gegenüber 3000 Mann regulärer Truppen. Diesseits ist ein Mann tot, zwei sind schwer und fünf leicht verwundet worden. Die Chinesen verloren über 200 Mann und flohen nach Schansi. Fünf Fahnen wurden genommen. An dem Gefecht waren beteiligt: die., 6. und 7. Compagnie des 4. Regiments, die 8. Compagnie des 3. Regiments, ein Zug der 1. Eskadron, die 8. Gebirgsbatterien und ein Zug der 2. Pioniercompagnien. 2. Die 1. Compagnie des 3. Regiments und die 2. Pioniercompagnien trafen bei ihrer Erkundigung des Antsulingpasses, westlich von Paotingfu, auf Widerstand. Sie erstürmten den Paß nach einem mehrtündigen Gefecht. Ein Pionier ist tot, zwei wurden verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 25.Febr.1901. Das Treibeis im Rhein hat infolge des Tauwetter sich sehr vermindert und bedeckte gestern Abend nur noch ein Viertel der Strombreite an der rechten Rheinseite. Die Temperatur betrug heute Morgen früh+ 3 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zkheinhöhe am 24. Februar, abends 6 Uhr, m.70--.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
