<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>356672</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. In einer Versammlung von Angestellten im Gastwirtsgewerbe wies der Vorsitzende, Herr Böll, darauf hin, daß die christliche Wahlkommission für die Gewerbegerichtswahlen einen besonderen Kandidaten für das Gastwirlsgewerbe in der Person des Herrn Kirch aufgestellt habe. Es sei deshalb Pflicht, für die Kandidaten der Christlichen einzutreten. Arbeitersekretär Giesberts sprach über die Entstehung und Bedeutung des Gewerbegerichts mit besonderer Berücksichtigung des Gastwirtsgewerbes. Herr Kirch entwickelte in kurzen Worten sein Programm und wies auf die Wichtigkeit hin, am Gewerbegericht einen Fachmann des Gastwirtsgewerbes zu haben. Mitglieder der freien Gewerkschaften bekämpften die Kandidatur des Herrn Kirch mit dem Hinweis, daß dieser auf einem Schiffe arbeite und deshalb wohl nicht stets den Gewerbegerichtssitzungen beiwohnen könne. Herr Kirch antwortete, daß er heute schon von seinem Prinzipal die schriftliche Bescheinigung in der Tasche habe, daß er stets den Gewerbegerichtsverhandlungen beiwohnen könne. Mit einem warmen Appell an die Anwesenden, für die christliche Liste einzutreten, schloß die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Siebengebirgs-Lotterie. Die Ziehung der dritten Serie dieser Geldlotterie findet am Donnerstag den 28. März und folgende Tage im Isabellensaale des Gürzenichs statt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. Am Donnerstag Nachmittag wurde in der Bachemerstraße ein Fuhrmann von seinem Pferd in den rechten Oberarm gebissen und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Wohnung an der Friesenstrße fiel gestern Morgen ein kleines Kind in einen Kübel mit heißem Wasser und erlitt erhebliche Verbrühungen. Die Verletzten wurden zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Gerettet. Am Donnerstag Nachmittag fiel in der Nähe der Worringerstraße ein kleiner Junge in den Rhein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte von der hohen Werftmauer zu Köln-Deutz ein Kind in den Rhein und trieb stromabärts. In beiden Fällen gelang es Schiffern,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Fußball-Wettspiel zwischen der II. Mannschaft des Marzellengymnasiums und der II. Mannschaft der combinirten Schülermannschaft findet am Montag den 25.., nachmittags 3 Uhr, auf dem Exercierplatz vor dem Neußerthor statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 24. Zum Benefiz für den Kapellmeister Wilhelm Mühldorfer. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 183. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln. 22.März1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde.80-0,90, Enten 3,00.50, Schnepfen 0,00. Gänse 4,50-5,00, Fasanen.50, Hähne, alte.50-.80, Junge 1,80-2,20, Hühner, alte .50-1,80, junge 2,00-2,80, Tauben, alte 0,40-.50, junge.70-.80, Truthähne 5,00-.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 1,80 2,00 das Kil. Landeier.75.00, Kisteneier.40-.50 das Viertel. Kartoffeln, weisse .00.00, rote 7,00-.00, Nieren 9,00-10,00, Kochäpfel 20,00-30,00, Essäpfel 24.00-36,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.30, Rotkohle.20.30 Weisskohl 0,18-.30 das Stück. Zwiebeln 0,10-.14, Rindfleisch von der Keule 1,37.52, desgl. vom Bauch 1,10-.27, Kalhlleisch 1,42-1,53, Hammelfleisch.27.59, Rindernierentalg.68-.80. Schweinefleisch.68.82, Speck, geräuchert.50-.60, gesalzen.48.58, Schweineschmalz .50-1,60 das Kil. Aale M. 3,00-3,20, Barbe.40-.60, Bleie(Brasse) .80, Hechte 1,80-2,00, Kabliau 070-.40. Karpen 1,80-.00. Salm .40-7,60, Schellfische, grosse.20, kleine 0,60, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>London, 22.März1901.(Drahtber.) Die Times meldet das Stück 60 Pfg., 75 Pfg., 1 Mk. und höher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wieder ein Jubiläum wurde gestern in der Buchdruckerei I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) begangen. Diesmal galt es, Herrn Mathien Schreiber zu feiern, der seit dem 22. März 1876 als Schriftsetzer an der Köluischen Volkszeitung thätig ist und somit auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der letzteren urückblickt. Daß er während dieser Zeit seinen Pflichten mit Eifer obgelegen, bekundeten die herzlichen Glückünsche, die ihm unter Ueberreichung eines passenden Geschenkes seitens der Prinzipalinät zu teil wurden. Aber auch seine Kollegen und sonstigen Mitarbeiter schätzen ihn hoch und bekundeten dieses gleichfalls durch ihre Glückünsche, die sie durch den Mund des Vorsitzenden des Festausschusses üermitteln ließen, sowie durch Ueberreichung eines Erinnerungszeichens an seinen Fest- und Ehrentag. Auch die Mitglieder der Redaction der Köln. Volkszeitung beglückünschten den jüngsten in dem großen Kreise der 29 Silber- und 6 Gold-Jubilare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. Behufs Aufstellung der Kandidaten für die am 28. d. stattfindenden Wahlen der Arbeitnehmerbeisitzer zum Gewerbegericht fand am Donnerstag Abend eine Versammlung der christlichen Wähler im Krystallpalast unter dem Vorsitze des Herrn J. Becker vom Arbeiterschutzverband statt. Herr Arbeitersekretär Giesberts, der am Nachmittag in einer Versammlung der Gastwirtsgehülfen gesprochen hatte, übernahm das Referat und betonte nachrücklich, er sei aus dem angeführten Grunde rein zufällig hier anwesend, und es sei also nicht richtig, was die Rheinische Zeitung behaupte, die Kölner christlichen Redner seien nicht würdig befunden worden, in dieser Versammlung das Referat zu übernehmen. Herr Giesberts bedauerte lebhaft den schlechten Besuch der Versammlung, den er den zur Stunde stattfindenden Missionspredigten zuschrieb. Die christlichen Arbeiter ständen nun einmal auf dem Standpunkte, daß sie die wirtschaftlichen Interessen den religioösen unterordnen. Ganz richtig sei das nicht. Die christlichen Ideen würden nicht zur Geltung gebracht auf der Rednertribüne, sondern im öffentlichen Leben. Er nehme aber zuversichtlich an, daß diejenigen Leute, welche den Missionen beiwohnen, an der Wahlurne nicht fehlen würden. An den socialen Aufgaben des Lebens müsse der christliche Mann mit thätig sein. Der Redner zog dann eine Bemerkung eines Vertreters des deutschen Gastwirtsgehülfen Verbandes vom Nachmittag an,"wir sind gerade so christlich wie ihr und bemerkte, man sehe jetzt vielfach, daß die Gegner Ideen acceptieren, welche die christlichen Arbeiter seit Jahrzehnten vertreten haben. In der Wahlagitation müsse an das Standes- und Ehrgefuühl der christlichen Arbeiter appelliert werden; denn es handele sich hier nicht nur um eine gute Sache, sondern um eine Pflichterfuüllung. Appellieren wir an die idealen Grundsätze des Christentums, an das Rechtsbewußsein unserer Freunde. Die wahre Frömmigkeit bessere, wie Professor Mausbach auf der Katholikenverſammlung in Bonn sagte, darin, daß man treu im öffentlichen Leben, treu in seinem Berufe ist. Hierauf wurden die nachstehenden, vom Wahlkomite in Vorschlag gebrachten Kandidaten verlesen, von denen sich eine ganze Reihe der Versammlung vorstellte. Joh. Becker Maurer. Köln. Agrippastraße 96; Ad. Berief, Bauschreiner, stöln-Nippes, Hartwichstraße 87; Steph. Bertram, Schreiner, Köln, Friesenwall 103; Joh. Buse, Graveur, Köln, Köhlhofstraße 1; Joh. Bühr, Lohnarbeiter, Frechen; Aug. Dahlmann, Packer, Köln, Perlen graben 49; Jos. Damm, Metallarbeiter, Köln-Humboldtkolonie, Rolshoferstraße 96; Jakob Dung, Schlosser, Köln-Bickendorf; Joh. Faßbender, Taglöhner. Fischenich; Peter Jos. Gras, Maurer, Köln, Kleine Witschgasse 26; Heinr. Hellkessel, Maurer, Köln, Fleischmengergasse 28; Wilh. Herchenbach, Packer, Köln, Minoritenstrße 17; Peter Henseler, Schreiner, Köln-Ehrenfeld, Venloerstraße 367; Theodor Hilgers, Former, Rodenkirchen, Uferstraße 7; Cornel. Klein, Hobler, Köln-Poll, Salmstraße: Otto Küchler, Stellmacher, Köln-Deutz, Mathildenstraße 32; Wilh. Klein, Maurer, Köln, Peterstrße 8; Jos. Kochs, Maurer, Kölnnippes, Baudristraße 1; Martin Euer, Schreiner, Köln, Zollstrße 1; Wilh. Meyer, Maurer, Köln-Nippes. Thüringerstraße 15; Joh. Schenk, Schneider, Köln, Minoritenstrße 11; Moritz Schmitz, Fuhrmann, Köln; Hub. Schnabel, Packer Köln, Kyffhäuserstraße 59; Joh. Tucker Grubenarbeiter, Pingsdorff; Heinrich Walter, Röuhrenzieher, Köln Ehrenfeld, Venloerstraße 468; Joh. Eichtersheim, Schlosser, Köln-Deutz Schneebergerstraße 4; Herm. Kirch, Oberkellner, Köln, Alteburgerstraße 2; J. Frembgen, Installieren, Köln, Metzerstraße 23. Eine längere. ziemlich scharfe Auseinandersetzung entspann sich zwischen den Herren Hamacher und Schieffer vom Deutschen Gastwirtsgehülfen-Verband einerseits und den Herren Kirch und Bell und anderen Anhängern der christlichen Partei anderseits um die Kandidatur des Herrn Kirch, die am Nachmittag in der Versammlung der Gastwirtsgehülfen für die christliche Liste aufgestellt worden war. Die Herren Hamacher und chiffer suchten Herrn Kirch mit allen Mitteln zu bekämpfen, wurden aber treffend widerlegt und mußten sich sagen lassen, daß hier eine Versammlung zur Aufstellung christlicher Kandidaten sei. Schließlich wurde nach einem Schlußwort des Herrn Döring die Kandidatenliste von den christlichen Arbeitern einstimmig gutgehenßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ueberfall. Am Dienstag wurde im Bürgerhospital ein junger Mann aufgenommen, welcher seiner Angabe nach in der Schnurgasse überfallen worden ist. Der Mann hatte außer anderen Verletzungen vier Messerstiche in Kopf und Hals erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
