<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>356652</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern ein Kassierer wegen Verbrechens aus SS 1763 Strafgesetzbuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Sonntag Morgen wurde an der Landesrücke der Fährboote die Leiche eines etwa 18--19jährigen Mannes gelandet. Dieselbe wurde nach dem Leichenhause zu Gelaten geschafft,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Wahl der Beisitzer zum Gewerbegericht, und zwar der aus dem Stande der Arbeitgeber wie aus dem der Arbeitnehmer, findet am Donnerstag. 28. März von morgens 10 bis nachmittags 2 und von nachmittags 5 bis abends 9 Uhr statt. Der Wahlkreis wurde in 15 Wahlbezirke eingeteilt; als Wahllokale wurden bestimmt: 1. Wahlbezirk(., 14., 15. und 24. Polizeibezirk): Waldschlößchen, Arnoldsöhe, Bonnerstraße 130; 2. Wahlbezirk(.,., 9. und 10. Polizeibezirk): Restauration Edmund Schlösser, Glockengasse 37/39; 3. Wahlbezirk(., 11. und 12. Polizeibezirk): Restauration Stauff, Severinstrße 199; 4. Wahlbezirk., 13., 16., 20. und 26. Polizeibezirk): Karl der Große, Aachenerstraße 64; 5. Wahlbezirk(.,., 6. und 25. Polizeibezirk): Fränkischen Hof, Komödien- straße; 6. Wahlbezirk(Bickendorf, Bockletünd, Braunsfeld, Ehrenfeld, Mügersdorf, Mengenich und Ossendorf: Dreikaisersaal, Ehrenfeld, Venloerstraße 196; 7. Wahlbezirk(Longerich, Merheim, Niehl, Nippes, Riehl, Volkhoven): Wirtschaft Andreas Wisdorf, Nippes, Neußertraße 264: 8. Wahlbezirk(das auf dem rechten Rheinufer gelegene Gebiet des Gewerbegerichts): Kaisersaal, Deutz, Siegburgerstrße; 9. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Rondorf): Wirtschaft Andreas Schiffer in Rodenkirchen, Hauptstrße 61; 10. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Brühl): Gasthof zur Krone von Wilhelm Jaumanns in Brühl; 11. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Hürth und Bürgermeisterei Efferen): Gasthaus zur Post von J. Picht in Hermülheim; 12. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Frechen): Wirtschaft von Brauneck in Frechen Nr. 181; 13. Wahlbezirk Bürgermeisterei Löwenich und Bürgermeisterei Freimersdorf): Wirtschaft zum Rövergrab von Bühow in Weiden; 14. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Poulheim und Bürgermeisterei Stommeln): Gasthof zur Linde von Johann Loth in Poulheim; 15. Wahlbezirk(Bürgermeisterei Worringen): Gastwirtschaft Herm. Brings in Worringen Nr. 161. Die Arbeitgeber haben in dem Wahlbezirk ihr Wahlrecht auszuüben, in welchem sie wohnen, oder, falls sie außerhalb des Bezirks des Gewerbegerichts wohnen, in welchem sie zur Zeit der Wahl eine gewerbliche Niederlage haben. Die Arbeitnehmer haben in dem Wahlbezirk ihr Wahlrecht auszuüben, in welchem sie wohnen, oder, falls sie außerhalb des Bezirks des Gewerbegerichts wohnen, beschäftigt sind. Wählerlisten werden für die Wahl der Beisitzer nicht aufgestellt. Jeder Wähler hat sich über seine Eigenschaft als Arbeitgeber oder Arbeitnehmer aus zuweisen und zwar die Arbeitgeber durch eine Bescheinigung der Polizeibehoörde, durch welche die Wahlberechtigung ersichtlich gemacht ist. Für die Arbeitnehmer genügt als Ausweis ein Zeugnis ihres Arbeitgebers oder der Polizeibehoörde, durch welches bestätigt wird, daß der Arbeitnehmer seit mindestens einem Jahre innerhalb des Gewerbegerichtsbezirks in Arbeit steht oder wohnt. Die Unterschriften der Arbeitgeber müssen handschriftlich hergestellt sein. Stempelabdrücke genügen nicht. Formulare zu diesen Bescheinigungen werden seitens des Gewerbegerichtes geliefert und sind auch auf den Polizeikommissariaten und den Bürgermeistereien des Landkreises Köln niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>H. Englücksälle. In der Nacht vom Sonntag zum Montag kam ein Mann bei einem Ringkampf in einer Wirtschaft an St. Agatha zu Fall und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen geriet in einer Mineralwasserfabrik am Hohenstaufenring ein Mädchen mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Unfälle. In einem Holzlager an der Merovingerstraße fiel ein Arbeiter aus beträchtlicher Höhe zur Erde und zog sich schwere Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Abend kam in der Trankgasse ein älterer Mann über dort lagernde Cementsücke zu Fall uno zog sich schwere Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beim Abbruch eines Hauses an der Burgmauer fiel einem Arbeiter eine Fachwand auf den Leib, wodurch er schwere innere Verletzungen erlit. Der Mann fand Aufnahme im Krankenhause, wohin auch die beiden anderen Verletzten gebracht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Einbruch wurde in einem Hause an der Weidengasse versucht. Die Diebe wurden jedoch verscheucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 168. Wie die Blar#... Schauspiel in 4 Akten von G. Giacova. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 169. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von F. Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mit den Gewerbegerichtswahlen beschäftigte sich am Sonntag Mittag eine vom Wahlkomite der"Freien Gewerkschaften" einberufene Versammlung im Overstolz am Eigelstein. Der socialdemokratische Arbeitersekretär Hofrichter beschäftigte sich zunächst mit der"sogenannten" socialpolitischen Institution der Gewerbegerichte, über deren socialpolitische Bedeutung er noch lange nicht das Lied anstimmen wolle, welches von christlicher Seite gesungen werde. Den Satz des Flugblattes der christlichen Arbeiter: Im Gewerbegericht sei zum erstenmal die Gleichberechtigung von Arbeitgeber und Arbeitnehmer anerkannt, beliebte er als Unsinn zu bezeichnen, indem er behauptete, die Gleichberechtigung der Arbeiter sei schon lange in der preußischen Verfassung und bei der Reichstagswahl anerkannt. Herr Hofrichter muß aber doch wissen, daß zwischen dieser Gleichberechtigung und dem gleichen Rechte des Arbeiters als Beisitzer zum Gewerbegericht ein großer Unterschied ist. Ein christlicher Redner habe am vorigen Sonntag in Weiden gesagt: Die Existenz des Gewerbegerichts verdanke man dem Christentum. Das ist nach Herrn Hofrichter wieder"Blödsinn","Unsinn" usw. Jedenfalls hat der betreffende Redner mehr Veranlassung, dem Christen- tum die Existenz des Gewerbegerichts zuzuschreiben, als den socialdemokratischen Freunden des Herrn Hofrichter, die bekanntlich bei der entscheidenden Abstimmung im Reichstag gegen dasselbe gestimmt haben. Ein socialer Fortschritt sei nicht in demselben enthalten. Merkwürdig, und doch bemühen sich Herr Hofrichter und seine Freunde so sehr, ihre Gesinnungsgenossen in die Beisitzerstellen hineinzubringen! Ohne Angriffe, und zwar ungerechtfertigte, auf das Centrum kann ein socialdemokratische Redner öffentlich nicht sprechen-- und Herr Hofrichter erst recht nicht. Er rechnet eben mit der urteilslosen Masse, und diese glaubt er am besten für seine Zwecke gewinnen zu können, wenn er dem Centrum alle Schuld an wirklichen oder vermeintlichen Mißständen aufürdet. Die Männer, die für die Wahl christlicher Beisitzer eintreten, lassen sich nach seiner Ansicht mißbrauchen oder verfolgen andere Zwecke. Die christlichen Beisitzer tragen nach Herrn Hofrichter mehr den Arbeitnehmern Rechnung: Beleidigungen und Verdächtigungen, für die Herr Hofrichter den Beweis schuldig blieb. Sein Freund Giesbach verstieg sich zu der Behauptung, daß das, was sich in Bezug auf die Kölner Gewerbegerichtswahl an Verleumdungen, Gehässigkeiten, Gemeinheiten usw. angesammelt habe, jeder Beschreibung spotte. Titulaturen, wie "unberufene Leute","unverschaämte Burschen", leiteten eine Schimpfrede ein, wie wir sie selbst bisher von Herrn Giesbach noch nicht gehört haben, und welche einen treffenden Kommentar zu der Frage lieferte, auf welcher Seite die Verleumdungen, Gehässigkeiten und Gemeinheiten zu suchen sind. In der Diskussion nahm von christlicher Seite Herr Winterscheidt das Wort. Es bedurfte erst der energischen Mahnung des Vorsitzenden Rieger, um demselben überhaupt Gehör zu verschaffen. Er hielt Herrn Hofrichter, der gesagt hatte, Politik und Religion gehörten nicht in die Gewerbegerichtswahl, entgegen, daß die Referate der Herren Hofrichter und Giesbach nichts seien als Angriffe auf Religion und Christentum. Herr Winterscheidt setzte sich dann noch mit Herrn Dr. Erdmann und Herrn Odenthal auseinander und ermahnte, den Ton, wie er hier angeschlagen worden, beiseite zu lassen und nicht fortährend Angriffe auf die Religion zu machen und die Politik hineinzuziehen. Die dritte Flöte im Schimpfkonzert blies dann noch der Vorsitzende, der Vertrauensmann der socialdemokratischen Partei, Herr Rieger, indem er von den vollständig indifferenten, dummen Arbeitern der Brikettund Thonwerke sprach. Es sei eine"gemeine Lüge", wenn gesagt werde, die freien Gewerkschaften seien socialdemokratisch."Wir haben die socialdemokratische Partei in diesem Augenblick(1) nicht nötig." Des weiteren ließ auch Herr Rieger seinem Zorn über das Centrum die Zügel schießen. Zum Schluß sprach dann nochmals Herr Hofrichter, sowie perr Abel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kevelaer-Bruderschaft. Am Mittwoch den 6. März, abends 8 1/2 Uhr, wird Herr Kaplan Hagen den dritten Vortrag über seine Pilgerreise nach Jerusalem im Eigelsteinerhof. Eigelstein 88, halten, und insbesondere über Bethlehem sprechen.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag im Saale der Bürgergesellschaft seine Monatsversammlung ab; derselben wohnte auch der 86jährige Ehrenpräsident des Vereins, Hr. Giersberg, bei, den der Vorsitzende, Hr. Ziegler, besonders herzlich begrüßte. Zunächst wurde eine Verfügung des Herrn Regierungsräsidenten betr. den Schutz unserer einheimischen Vögel usw. zur Kenntnis der Versammlung gebracht. Verschiedene kgl. Garteninstitute haben Einladungen zur Teilnahme an ihren Kursen gesandt. Hr. Schmitz verbreitete sich in einem längeren Vortrage über Anzucht von Pflanzen aus Samen und gab zahlreiche praktische Winke über die Auswahl der passendsten Sorten. Dem Redner wurde als Dank eine hübsche Palme überreicht. Hr. Ziegler zeigte an einem Topf stattlicher Mailöckchen, wie man blühende Pflanzen im kühlen Zimmer prächtig erhalten kann. Für die diesmalige Versammlung gelangten 80 schöne Pflanzen aus der Kunst- und Handelsgärtnerei von Jos. Voß zur Verlosung. Die Versammlung für den Monat April findet des Osterfestes wegen am 31. März statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Organisation der christlichen Straßenbarn angestellten soll demnächst hier ins Leben gerufen werden. Vielerorts haben sich die Straßenbahnangestellten schon zu stattlichen Ver bänden zusammengeschlossen. So in München und jüngst noch in Düsseldorf. Gerade diese letztere Organisation, auf christlicher Grundlage aufgebaut und begründet auf solider finanzieller Basis, hat nicht nur den Beifall aller Gut- und Vernünftiggesinnten gefunden, sondern auch die Billigung der vorgesetzten Behörden. Daß die Organisierung nur auf christlicher Grundlage erfolgen kann, dürfte klar und jedem einleuchtend sein. Ebenso klar dürfte es sein, daß die Straßenbahnangestellten sich nicht einer Organisation anschrießen können, die auf ihre Fahne den Klassenkampf und in letzter Linie die sociale Revolution geschrieben hat. Die Organisation auf christlicher Grundlage verbürgt den Straßenbahnern die einzige Möglichkeit, ihre wirtschaftlichen und idealen Standesinteressen erfolgreich zu vertreten und sicherzustellen. Hoffentlich saßt die Organisation der christlich gesinnten Straßanbahner auch hier bald festen Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums wird Herr Dr. Tilburg in seinem siebenten Experimentalvortrage am Freitag, abends 6 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse einige technisch wichtige Salze behandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
