<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>356659</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Am 5. oder 6. d. M. ist aus dem hiesigen städtischen Wallraf-Richartz-Museum ein Oelgemaälde(Farbenskizze nach Peter Paul Rubens) gestohlen worden. Dasselbe stellt auf einer Holztafel(0,29 Meter hoch, 0,19 Meter breit) in etwa 10 Centimeter breitem, vergoldetem Rahmen den Kopf eines jungen Mädchens dar, der on face gehalten ist, mit vollen roten Wangen, dunkeln Augen und ausgeuösten blonden, in der Mitte etwas gescheitelten langen Locken, welche zu beiden Seiten des Kopfes auf Schulter und Brust herabfallen. Das Bild hat einen ungefähren Wert von 400 M. Demjenigen, welcher den Thäter so zur Anzeige bringt, daß seine gerichtliche Bestrafung erfolgen kann, ist eine Belohnung von 100 M. vom Oberbürgermeisteramt zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Auf dem Hohenzollernring wurde gestern Nachmittag von einem Milchkutscher eine Frau überfahren und mußte dem Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute(Ernst Wicherts Geburtstag): Ab.-Ist. 174. Ein Schritt vom Wege. Lustspiel in 4 Akten von Ernst Wichert. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 175. Rosenmontag. Eine Offizierstragödie in 5 Akten von Erich Hartleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 10.März1901.(Drahtber.) Der Kaiser verbrachte den gestrigen Tag zumeist im Schlafzimmer und empfing mittags den Reichskanzler Grafen Bülow. Die Heilung der Wunde vollzieht sich in normaler Weise; die Schwellungen der Augenlider sind geringer. Schlaf und Allgemeinbefinden sind gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 10.März1901.(Drahtber.) Wolffs Telegraphenbureau berichtet aus Peking: Der hiesige russische Gesandte besteht, wie aus chinesischer Quelle verlautet, auf der Unterzeichnung des Abkommens über die Mandschurei und stellt Zwangsmaßregeln in Aussicht, falls die Unterzeichnung nicht innerhalb einer bestimmten Frist erfolge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 10.März1901.(Drahtber.) Graf Waldersee meldet aus Peking vom 10..: die Kolonne Ledebur hat am 8. d. das Thor der großen Mauer westlich vom Anthulingpaß, 130 Kilometer westlich von Paotingfu, erstürmt. Vier Geschütze wurden genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Peking,.März1901.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet: Nach dem vollen Text des russisch-chinesischen Mandschureiabkommens schließt Artikel 5: Waffen dürfen an mit der Ausübung von Funktionen betraute Unterthanen irgendwelcher anderen Macht nicht verabfolgt werden. Artikel 8 erwähnt auch Turkestans. Artikel 11 lautet: Wenn über die Entschädigungen für verschiedentlichen Schaden zwischen China und der Eisenbahngesellschaft eine Einigung erfolgt sein wird, soll der ganze oder ein Teil des Entschädigungsbetrages durch eine andere als Geldvergütung beglichen werden, nämlich entweder durch Revision des bestehenden Eisenbahnabkommens oder durch Gewährung neuer Vorteile.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Washington,.März1901.(Drahtber.) Die Regierung der Vereinigten Staaten sandte den Mächten eine identische Note, worin sie erklärt, sie halte es für unzweckmaäßig, daß China während der Dauer der Friedensunterhandlungen mit irgend einer Macht ein unabhaängiges Abkommen treffe. Es verlautet bestimmt, daß Amerika nicht insgeheim mit irgend einer anderen Macht betreffend China unterhandle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
