<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>356641</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Rese, andare Dr. Thywissen und Baasel im Oberlandesgerichtsbezirk</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Eine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung findet in der nächsten Woche nicht statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In unserem gestrigen Bericht über den Abschlußß der Etatsberathung muß es selbstredend heißen, daß an Grundsteuer 115 Prozent der vom Staate veranlagten Grundund Gebäudesteuer im nächsten Etatsjahre erhoben werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Alaaf Köln! Da die Geschichte des Namens"van der hilligen Statt Köllen" jetzt im Vordergrunde des Interesses steht, ist ein kurzer Blick auf die Entwickelung wohl nicht ohne Interesse. Die älteste ichnung war, wie Tacitus berichtet, Oppidum oder###(seit Drusus) Ara Ubiorum, die Wohn- und Kultsätte der auf das linke Ufer verpflanzten Übier. Dort war Agrippina, die Gemahlin des Kaisers Klaudius, geboren, und diese setzte es um das Jahr 50 nach Christus durch, daß eine Kolonie dorthin geführt werde. Seitdem ist der vollständige omizielle Name Colonia Claudia Augusta Agrippineusium oder Agrippinenses), der im 9. Bande der lateinischen Inschriftenkorpus(Nr. 1584) sich belegt findet; der Aukürzung C. C. A. A. begegnet man öfter auf Münzen, Inschriften und Töpferstempeln. Die gewöhnliche litterarische Bezeichnung war Coloni Agrippine-is(oder Agrppnensium): die Belege hierür in der 1895 erschienenen Festschrift gleichen Titels, herausgegeben vom Bonner Altertumsvereine. Erst im dritten oder gar vierten Jahrhundert erscheint die Bezeichnung(polonia Agrippina, An der Folge meist kurz entweder Agrippina oder Colonia, z. B. im Antoninischen Itinerar. Als die Franken die rheinische Metropole eroberten, fanden sie die Bezeichnung Colonia mundgerechter; doch auch Agrippina lebte weiter, z. B. in der mittelalterlichen Bezeichnung "Grippichen-Land" für die Kölner Gegend. Ein Fortsetzer der Krankengeschichte des Gregor von Tours erzählt von den Franken:"In jenen Tagen nahmen die Franken die Stadt Agrippina am Rhein und nannten sie Colonia"(Liber historiae Francorum).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. In der Siegburgerstrße zu Köln-Deutz wurde ein Kind von einem Radfahrer überfahren. Das Kind erlitt nicht unerhebliche Verletzungen und mußte dem Hospital übergeben werden. -- In einer Bäckerei an der Venloerstraße geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und wurde derart verletzt, daß er Aufnahme im Hospital suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Unfälle. In der Dürenerstraße zu Lindenthal wurde ein Mann von einem Bierwagen überfahren und so schwer verletzt, daß er ins Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Escherstraße zu Nippes erlitt ein Mädchen infolge Explosion einer Petroleumlampe erhebliche Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 159. Alessandro Stradella. Romantische Oper in 3 Akten von g. v. Flotow. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 3/4 Uhr.-- Montag: Ab.-Ist. 160. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe.-- Spielpla- Entwurf. Dienstag: Flachsmann als Erza her. Mittwoch: Die versunkene Glocke. Donnerstag: Undine(Ferd. Jager vom Hoftheater in Karlsruhe als Debut). Freitag, zum 1. Mal: Wie die Blätter... Samstag(Smetanas Geburtstag): Die verkaufte Braut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Mitte hielt am Freitag Abend im Fränkischen Hof eine Generalversammlung ab. Zunächst wurde ein Schreiben des Central-Wahlkomites zur Kenntnis gebracht, in welchem zum Besuch der am Sonntag den 24. d.., nachmittags 5 1/2 Uhr im neuen großen Festsaale der Bürgergesellschaft stattfindenden Festversammlung zur Feier der Jahrhundertwende eingeladen wird. Der Besuch dieser Versammlung wurde allen Mitgliedern dringend empfohlen. Ferner wurde mitgeteilt, daß der Windthorstbund sein Sitzungslokal in die Bürgergesellschaft verlege. Einer kleinen Aenderung der Statuten bezüglich der Zusammensetzung des Centralvorstandes der Windthorstbunde Köuns aus den Ortsgruppen wurde zugestimmt. Bei der alsdann erfolgenden Vorstandswahl wurden der bisherige zweite Vorsitzende, derr Müser, zum ernen Vorsitzenden, der bisherige Beisitzer, Herr Jos. Schaefer, zum zweiten Vorsitzenden und die Herren Jos. Kipper und Heinr. Scharmitzel zu Beisitzern gewählt. Dieselben nahmen die Wahl mit dem Ausdruck des Dankes an.H Mee 2 Wohlthässigkeitsverein Köln-Nippes. Der anhaltende strenge Winter und die Arbeitslosigkeit vieler haben manche Familie in Not und Elend gebracht. Der hiesige Wohlthässigkeitsverein sucht zwar nach Kräften durch Verabreichung von Brot und Kohlen die Not zu lindern; aber die große Zahl der Unterstützungsbedürftigen hat seine Kasse schon sehr in Anspruch genommen. Möchten daher viele, besonders unter den Bessergestellten, die Thätigkeit des Vereins unterstützen und durch Zeichnung von Beiträgen besonders aber durch Beitritt zum Verein an diesem Werke christlicher Nächstenliebe sich beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Katholische Volksverein veranstaltet auch in diesem Jahre an den Montag Abenden der h. Fauenzeit im großen Saale des Fränkischen Hofes, Komödienstmaße, zeitgemäße populäre christlichsociale Vorträge, welche von hervorragenden geistlichen Herren Rednern gehalten werden. Der erste Vortrag findet statt Montag den 25. Februar, abenng 8 1/2 Uhr. Herr Kaplan Rüben wird über das Thema Geldwert der Religion sprechen. Die Galerien sind den Damen reserviert. Fremde können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>B Kalk, 23.Febr.1901. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung wurde der Vertrag mit der Stadt Köln betr. die Benutzung der Hauptstrße zum elektrischen Straßenbahnbetriebe, nach eingehender Erläuterung durch den Stadtverordneten Lumertz gegen 1 Stimme angenommen. Lautes 13 des Vertrages ist die Stadtgemeinde Köln ohne ausdruückliche Einwilligung der Stadt Kalk nicht berechtigt, Strom an Dritte zu irgend welchem Zwecke innerhalb des Gebietes der Stadtgemeinde Kalk abzugeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf eine Eingabe der Lehrperſonen der Stadt Kalk hat die Schulkommission sich für eine Erhöhung des Wohnungsgeldzuschusses für Lehrer, und Lehrerinnen ausgesprochen. Man beschlossß demgemaäß. Die Erhöhung beträgt 50 bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 24.Febr 1901. Das Thermometer stieg gestern Mittag bis auf+.0 Grad Celsius. Ein leichtes Schneegestöber kurz nach Mittag ging später in Regen über. Das Treibeis im Rhein hat sich infolge dessen stark vermindert und bedeckte gestern Nachmittag nur noch die Hältte der Strombreite an der rechten Rheinseite. Der Eissaum am Leystapel hatte schon seine Festigkeit verloren und die unterhalb der Mündung des Rheinauhafens eingefrorenen Dampfer fingen an. sich aus dem Eise zu lösen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
