<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>356626</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin traf gestern von den Hochzeitsfeierlichkeiten in dem Haag zurückkehrend, mit dem -Zuge um.46 um. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.10 um. nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dr. August Schmits ist mit dem gestrigen Tage aus der Redaction der Köluischen Zeitung ausgeschieden, in welche er gerade 35 Jahre vorher eingetreten war. Die Chefredaction hat er 29 Jahre lang geführt. An seine Stelle tritt Herr Ernst Posse. Herr Schmits ist auch litterarisch hervorgetreten durch seine 1892 veröffentlichte Schrift Der Kampf gegen die Sprachverwilderung. In philologischen Kreisen ist er als eleganter Lateiner bekannt, wovon er in einer anonym erschienenen kleinen lateinischen Schrift Zeugnis ablegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde im Deutzerfeld einen Eisenbahnbremser aus Köln von einem Zuge das rechte Bein vollständig abgefahren. Der Schwerverletzte fand Aufnahme im Hospital zu Köandeut.""""" bung unwiderruflich Sonnabend 16. Febr.-- 1600 Gewinne, darunter 45 erstklassige Damenwt--Intarkänineharnar Liaraartaninca, 1555 Gold- u. Silbergewinne. Lose a 1., 11 Lose 10 K. Losporto u. Gewinnliste 30 J ertra, empf. Leo Wolf, Königsberg i. Pr., Die letzten Konlasberder Tiergartenlosc. Jeni., voie bier b..: S. P. van Perlstein, Franke&amp; Co., R. Th. Lüttgen, F. A. Theke, Wue. Retur. Hecker, Ströhmer&amp;., E###. Ei.n Frz. los. Bürger; Ehrenfeld: Otto Knipprath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bergneustadt, Stadtgemeinde, Nachtwächter, 720 M. als Nachtwächter und 440 M. für Bedienung der Straßenlaternen. Geilenkirchen(Rheinl.). Bürgermeisteramt, Polizei- und Gemeindediener, 1000 M. jährlich. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, zehn Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Kreuznach Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 1000 M. jährlich. Mülheim(Rhein), kleines staatliches Gefängnis, Hülfsaufseher, 3 M. Tagegelder. Trier, Oberbürgermeisteramt, Schuldiener, 720 M. Gehalt. Vilich, Bürgermeisteramt zu Reuel, Polizeidiener für Taa- und Nachtdienst, 900 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1400 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, zwei Stations-Nachtwächter, je 700 M. diäarische Jahresbesoldung, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 35 Anwärter für den Weichenstellerdienst, je 900 M diäarische Jahresbesoldung, steigt bis 1400 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 100 Anwärter für den Bahntärterung Weichenstellerdienst, je 700 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion in Mainz, 35 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, je 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion in Mainz, fünf Bahnsteigschaffner, je 900 M. Jahresbesoldung steigt bis 1200 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. hessische Eisenbahndirektion Mainz, 25 Anwärter für den Bahnbewachungs- und Weichenstellerdienst, je 700 M. oder 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1000 bzw. 1600 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. preußische und Großherzogl. bessische Eisenbahndirektion Mainz zwei preußische Nachtwächter für den Stationsdienst, je 700 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 40 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 20 Anwärter für den Zugbegleitungs dienst, je 900 Jahresbesoldung, steigt bis 1200 bzw. 1800 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 145. Die Königin vou Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark. Auf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 146. Die Jüdin. Oper mit Ballett in 5 Akten von J. F. Halevy.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e Kassapreis M. 2,-- a Person.  * Der Kleine Rath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Bayern von Köln und Umgegend beabsichtigen, die Feier des 80. Geburtstages des Prinzregenten Luitpold von Bayern am 10. März durch einen Festabend im großen Saale der Bürgergesellschaft festlich zu begehen, und laden dazu alle Landsleute und Freunde des Bayerlandes ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englücksfall. Vorgestern stürzte zu Köln-Nippes auf der Ossenschweinefleisch.69 der Keule.38.52, desgl. vom Bauch,.10,1-278, Kalhlleisch Hammelfleisch 1,13.52, Rindernierentalg 0,67-.83, Schweineeisen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
