<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>356644</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 161. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>- Ludw., S. v. Pet. Dickhusen. Schrein., Ursulaplatz 13 A. Jo1., S. v. Kaspar Becker, Tagl., Maximinenstr. 42</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Maria, T. v. Peter Kaufm., Eigelstein 56.- Marg., T. v. Friedr. Stolle, Buchh., U. Taschen macher 32.- Heur., T. v. Heinr. Marbach, Tagl., Glockenring 1.- Theresia,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Jos. Eck, Kaufm., Gereonsdriesch 12.- Gertr., T. v. Wilh. Schupp, Stuckart., Lindenstr. 8.- Luise, T. v. Wilh. Derkum, Tagl., Brühlerstr. 187.- Friedr., S. v. Friedr. Loevenich, Tagl., Karthäuserhof 40.- Gerh., S. v. Joh. Pütz, Müller, Goltsteinstr. 63.. Joh., S. v. Karl Breuer, Tagl., Kl. Spitzeng. 20.- Heinr., S. v. Jos. May, Dreher, Höningerweg 109.- Jos., S. v. Jos. Büsgen. Schloss, Weißgerbereckg. 16.- Ferdinande, T. v. Aug. Müller, Kelln., Friedrichstr. 66.- Wilh., S. v. Christ. Mohr, Schrein., Duffesbach 25.- Anna, T. v. Fridolin Werle, Schneid., Elsaßstraße 9.- Luise. T. v. Pet. Herrenberg. Tagl., Elsaßstr. 45.- Leonh., S. v. Aug. Malumüller, Fuhrm., Karthäuserwall 34.. Herm. S. v. Jakob Kappellen, Feuerwehr., Severinskloster 3.-- Rosa, T. v. Franz Klein, Maurer, Elsaßstr. 19.- Gertr., T. v. Herm. Sick, Austr., Agrippastr. 51.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Maria. T. v. Bernh. Ohrem, Tagl, Glockeng. 3." Alice, T. v. Ferd. Dommeldinger, Drechsler, Thieboldsg. 121.- Wilh., S. v. Max Kühn, Schneidermstr., Kl. Telegraphenstr. 6.- Peter. S. v. Pet. Diener, Tagl., Gr. Griechenmarkt 97.- Kath., T. v. Emil Jacob. Schrein., Thieboldsg. 90.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wilh. Klock, Faßb., verh., 67., Ehrenstr. 100.- Philipp Gerresheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Christ. Lingenbrink, geb. Prosch, Wwe, 73., Salier-Ring 14.-Theod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heinr. Thelen, Schlosser, zu Mülheim a degnasse 63/65 Hohenstaufenring 27.- Gustav Maria Heinrichs. Spichernstr. 7 i. Rh., u. Elise Bergmeister, Weiers- und Wasserstands-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 26.Febr.1901. Der Rhein trieb gestern nur noch sehr wenig Eis in einzelnen schwachen Schollen. Der Eissaum am Leystapel hat sich aufgelöst. Der Wasserstand hebt sich langsam. Die Temperatur betrug gestern Mittag bei Süwestwind und niedrigem Barometerstand+.8 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Arbeiter-Jubiläum. Auf eine 25jährige Thätigkeit als städtischer Vorarbeiter beim Tiefbauamt konnte am 18 d. M. Herr Gottfried Wessel zurückblicken, aus welchem Anlaß dem Jubilar vielfache Ehrungen zu teil wurden. Am Samstag Abend fand eine kleine Festlichkeit zu Ehren des Jubilars statt, bei welcher auch die Jubiläen dreier anderer Arbeiter gefeiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. In einem Restaurant an der Hohestrße wurde vorgestern einer Dame das Portemonnaie mit 15 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Am Sonntag Abend drang ein stellenlosen Kaufmann in die Wohnung eines Schutzmanns an der Johannisstraße ein, um dort einen Diebstahl auszuüben. Er hatte bereits verschiedene Wertsachen an sich genommen, als der Schutzmann eintrat und die Festnahme des Diebes bewirkte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
