<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>356656</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. Zu der in Nummer 62 des Kölner Lokalanzeigers enthaltenen Erklärung des Herrn Rieger schreibt unser-Berichterstatter: Herr Rieger hat gesagt: Das neue Element, das in die Wahl hineingezogen ist, ist das, das in den Thongruben, Brikettwerken usw. arbeitet. Diese sind noch vollständig indifferent. Wenn man ihnen sagt, stimmt christlich, so ist damit gesagt, die freien Gewerkschaften sind Socialdemocraten. Wir brauchen die socialdemokratische Partei in diesem Augenblick(!) nicht. Nach diesem sehr bezeichnenden Satze nannte Herr Rieger es eine gemeine Lüge, wenn gesagt werde, die freien Gewerkſchaftler seien Socialdkmotraten. Wos unn die Titulatur der Arbeiter in den Thon- und Brikettwerken als "dumme" angeht, so muß ich sie aufrecht halten. Gefallen ist die Aeußerung und zwar in dem Sinne, daß die ländlichen Wähler sich von den Christlichen etwas vormachen ließen, da sie noch nicht aufgeklaärt seien. Dies ist auch die Aeußerung eines einwandfreien Zeugen, der in der Versammlung anwesend gewesen ist. Bereits am Sonntag Nachmittag hat ein anderer Besucher der Versammlung die betreffende Aeußerung bei den ländlichen Wählern verwertet und positiv behauptet, Herr Rieger habe sie gethau. Das ist insofern sehr bemerkenswert, als ich erst am Mittwoch Abend Kenntnis davon erhielt, daß überhaupt ein Vertreter der Christlichen-- außer Herrn Winterscheidt-- in der Overstolz-Versammlung gewesen ist; man kann mir also nicht vorhalten, jener Redner sei von mir inspiriert gewesen. Ich würde ohne die vorstehend aufgeführten Zeugnisse zugeben, daß mir vielleicht ein Versehen insofern unterlaufen sein könnte, als die von Herrn Rieger bestrittene Aeußerung in meinen Notizen aus der Versammlung nach dem von Herrn Odenthal gesprochenen und von mir sofort stenographisch niedergeschriebenen Satze steht:"Die Leute, die mit Hülfe der Arbeitgeber ins Gewerbegericht hineinspazieren sollen, können keine Vertreter sein, sie werden immer die und Amensager sein." Hiernach steht die von Herrn Rieger angefochtene Bemerkung. Sein Ausdruck"indifferent" allein genügt auch schon. Mag er nun die Aeußerung bestreiten oder nicht, gefallen ist sie. Herr Rieger bestreitet,"Vertrauensmann der socialdemokratischen Partei", zu sein. So viel mir erinnerlich, ist er es aber in früheren Jahren gewesen, jedenfalls ist er einer der"Vertrauensänner" der Partei, die ich in früheren Jahren fast regelmäßig in den socialdemokratischen Versammlungen fand, wie Herr Rieger ja auch noch beim Umzug zur Maifeier an der Spitze der"Genossen" durch die Marzellenstrße marschierte. Die Rheinische Zeitung bringt in ihrer Mittwochs-Nummer aus vorstehendem Anlasse einen gehässigen Angriff gegen meine Person, in dem sie mir vorwirft, ich"entstelle zum Zwecke der Polemik meine Berichte absichtlich, meine Berichte seien Polemiken mit offensichtlichen Unwahrheiten, eigens zu dem Zwecke erfunden, um den Gegner zu verdächtigen und zu verleumden". Statt Thatsachen vorzubringen, beschränkt sich das Blatt auf beleidigende Behauptungen. Ich habe mich bisher stets bemüht, aus den manchmal recht verworrenen Reden den thatsächlichen Inhalt wiederzugeben. Daß auch einmal eine im Grunde ziemlich nebensächliche Verwechselung vorkommen kann, wird man doch zugeben. Bemerkenswert ist, daß derselbe Berichterstatter, dem hier"absichtliche Entstellung","offensichtliche Unwahrheit" vorgeworfen wird, s. Z. in einer öffentlichen Versammlung der Kölner Social- bemotratie unter ziemlich allgemeinem Beifall vom damaligen Vertrauensmann Woldersky als"der einzige Kölner Berichterstatter bezeichnet wurde, der objektiv, wahrheitsgetreu über ihre Versammlungen berichte, wenn auch natürlich von seinem Parteistandpunkte aus". So vor einigen Jahren, als ich ziemlich regelmäßig alle socialdemokratischen Versammlungen als Berichterstatter besuchte. Heute ist es natürlich, daß die Herren ihre eigenen Entgleisungen nicht gern vorgehalten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monal Februar 2329 offene Stellen gemeldet: 1480 in der männlichen, 849 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2728 Personen: 2192 in der männlichen, 536 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1986 Personen Stellung: 1473 männliche und 513 weibliche. Ende des Monats Februar waren 592 männliche und 16 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 154 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Februar von 589 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 205 Wohnungen, die Zahl der Nachtragen belief sich auf 384. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 36 169 110 39 30-- 384 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Bayernfest, welches aus Anlaß der Feier des 80. Geburtstages des Prinzregenten Luitpold im großen Saale der Bürgergesellschaft am 10. d. M. veranstaltet werden wird, verspricht glanzvoll zu werden. Sind doch die Spitzen der staatlichen, geistlichen und kommunalen Behörden dem Festausschußß beigetreten und werden zum größten Teil auch an dem Feste selbst teilnehmen. In dem ersten offiziellen Teile desselben werden Musikvorträge und gemeinsame der Feier des Tages entsprechende Lieder mit Vorsprach und Ansprachen abwechseln, unter den letzteren der Kaiserspruch, die Festrede des Herrn Karl Frhr. v. Perfall, der Spruch auf das deutsche Vaterland und ein solcher auf die Stadt Köln. Hieran reiht sich das von Herrn Affessor Barthel Roth verfaßte Festspiel. Der zweite Teil des Abends ist der Unterhaltung gewidmet, bei welcher auch der Frohsinn reichlich zu seinem Rechte kommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewerbegerichtswahl-Versammlungen, um nächsten Sonntag den 10. d. M. werden die christlichen Gewerkschaften im Landbezirk Köln neun Gewerbegerichtswahlversammlungen abhalten. Morgens werden Versammlungen abgehalten in Mügersdorf, Efferen, Brühl, Junkersdorf, Gleuel und Stommeln; nachmittags in Poll, ülz und Lindenthal. Bei dem großen Interesse, welche gerade die gewerblichen Stände der Thätigkeit des Gewerbegerichtes entgegenbringen müssen, ist der Besuch der Versammlungen den christlichen Wählern dringend zu empfehlen. Weitere Versammlungen werden noch folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>#. Englücksälle. Vorgestern Abend kam in der Stammheimer- straße zu Köln-Riehl ein Fuhrmann beim Besteigen seines Fuhrwerks zu Fall und erlitt derartige Verletzungen, daß seine Aufnahme in das Hospital nötig wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Bonnerstraße fiel ein Mann infolge Scheuen seines Pferden von einem Milchwagen und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Der Mann wurde dem Krankenhaus übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestohlen wurde am Dienstag oder Mittwoch im Wallrafrichartz-Museum ein Bild. Dasselbe stellt auf einer Holztafel in vergoldetem Rahmen(hoch 0,29 Meter, breit 0,19 Meter) deti Kopf eines jungen Mädchens dar und ist eine Farbenskizze im Stil des P. P. Rubens. Das Oberbürgermeisteramt sichert demjenigen eine Belohnung von 100 M. zu, welcher den Thäter zur Anzeige bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Stadtgarten wurde gestern mit der Verlegung des Kabels für die elektrische Beleuchtung des Gartens begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
