<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>356684</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anttarischer. um ügin Warren deim Rheinischen In fanterieregiment Nr. 65 in Mühlheim am Rhein 25 junge Lehrer Am Samstag Abend sind auf dem Wege Maximinenstr. bis Nippes 14 Vl Zeichn.(Hausleinen) verloren worden. Wiederbra. erh. Belohnt. Johannisstr. 25 oder Niehl, Sebastianstraße 129.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 24. Das Heimchen am Herd. Oper in 3 Abteilungen von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 191. Wallensteins Lager. Dramatisches Gedicht in einem Akt von F. v. Schiller. Die Piccolomini. Schauspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zu den sog. Sternvergprozessen schreibt uns die städtische Verwaltung:"Es geht in der Stadt das Gerücht, daß an den Sittlichkeitsverbrechen, welche gegenwärtig die Gerichte beschäftigen, Schülerinnen der städtischen höheren und mittleren Mädchenschulen beteiligt seien. Wie der Herr Oberbürgermeister mitteilt, ist dieses Gerücht unrichtig, da nach amtlich eingezogener Auskunft Schülerinnen der genannten Anstalten hierbei nicht in Betracht kommen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frl. Klein, Lehrerin an der Schule in der Weberstrße, tritt mit Schluß dieses Schuljahres in den Ruhestand. 45 Jahre lang hat dieselbe als Lehrerin gewirkt und zwar die letzten 35 Jahre ununterbrochen an genannter Schule. Am Sonntag Abend versammelten sich sämtliche Lehrperſonen der Schule sowie die Herren Pfarrgeistlichen von St. Johann im Restaurant Peters, um der aus dem Amte Scheidenden ein Abschiedsfest zu bereiten. Herr Rektor Schorn richtete als Leiter der Schule und namens der Anwesenden warme Worte an die Scheidende, worin er hervorhob, daß Frl. Klein ihren Beruf nicht nur als Lehrerin, sondern auch als Erzieherin ins Auge gefaßt habe. Als bleibende Erinnerung wurde das Bild: Jesus und die Samariterin am Jakobsbrunnen überreicht. Herr Pfarrer Juris sprach namens der Pfarrgeistlichkeit. Er führte aus, daß es in der heutigen Zeit besonders nötig sei, daß Geistlichkeit und Lehrerschaft Hand in Hand gehe. Es freue ihn deshalb besonders, sagen zu können, daß in St. Johann das beste Verhältnis zwischen der Geistlichkeit und den Lehrperſonen bestehe. verschiedenen Liedern wurden dann noch die Wünsche für das fernere Wohlergehen der Scheidenden zum Ausdruck gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Herrn Geh. Regierungsrat Leuchtenberger, welcher bekanntlich mit Beginn des nächsten Schuljahres die Leitung des hiesigen Königl. Friedrich Wilhelm-Gymnasiums übernimmt, widmet das Posener Tagebl. anläßlich seines Scheidens aus Posen, wo er zehn Jahre Leiter des Königl. Friedrich Wilhelm-Gymnasiums war, einen warmen Nachruf, in dem es heißt: Geboren am 14. Dezember 1839 zu Wittenberg, studierte er in Halle, Erlangen und Berlin vornehmlich Philosophie, Philologie und Germanistik und bestand im Sommer 1864 die Staatsrüfung. Von Michaelis 1864 bis Ostern 1875 wirkte er dann als Lehrer am Königl. Gymnasium zu Bromberg, übernahm von da an die Leitung des Königl. Wilhelm-Gymnasiums in Krotoschin und wurde Januar 1888 als Direktor an das Königl. Gymnasium zu Erfurt, und endlich Ostern 1891 in gleicher Eigenschaft an das hiesige Königl. Friedrich Wilhelm-Gymnasium berufen. Seine treue und gewissenhafte, auf tiefer Religiosiät beruhende Füsorge für die ihm anvertraute Jugend, seine mit herzgewinnender Milde gepaarte Festigkeit, sein reiches Wissen, von dem eine Reihe von Schriften, besonders philosophischen und pädagogischen Inhalts, Zeugnis ablegt, machten ihn für die Leitung einer höheren Schule in hervorragender Weise befähigt. Er sah in seinen Zöglingen immer zugleich auch das kostbarste Gut liebender Eltern und verstand es, einen engen Zusammenhang und eine fruchtbare Wechselwirkung zwischen Schule und Familie herzustellen und zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Milzfeier. Zu Ehren des aus seinem Amte scheidenden Hrn. Direktors Milz vom Marzellengymnasium findet am 10. April, nachmittags 6 Uhr im Kasino ein Festessen statt, zu welchem der Festausschußß alle Freunde und Verehrer des Herrn Milz, insbesondere alle früheren Schüler desselben einladet. Eine Liste liegt im Kasino offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei der jüngsten Gewerbegerichtswahl soll ein Mitglied der freien Gewerkschaften dabei ertappt worden sein, als er in Deutz zum zweiten Male zu wählen versucht habe. Auf Grund eingezogener Erkundigungen erklärt die Rhein. Ztg. nunmehr feststellen zu können, "daß der Betreffende nicht organisiert und gegen die freien Gewerkschaften also zu Unrecht ein Vorwurf erhoben worden ist".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. In der Mathiasstrße wurde gestern Morgen ein kleines Mädchen von einem Flaschenbierwagen überfahren und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe. Das Mädchen mußte dem Hospital zugefuührt werden Marktbericht. Durchschnittspreise. Kesinten.50-.00. Schnepfen.50, Günse 0,00. e.50-.80, Junge 1,71-2,80, Hühner, alte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>alte.40-.50, junge.70-.80, Trutbutter.80 2,00 das Kil. Viertel. Kartoffeln, weisse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Köln,-April1901. Mark chen, wilde.80-1,00, Enten Fasanen.50, Hähne, alte.501,50-1,80, junge 1,80-2,80, Tauben, alte 0/0 Sie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
