<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>356699</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Unfall. Am Kaiser Friedrich-Ufer fiel gestern Morgen einen Arbeiter der Straßenbarn eine Eisenschiene auf den Fuß. Der Ver englückte, der einen Knöchelbruch erlitt, wurde zum Bürgerhospita' gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Daselbst fand ferner ein Knabe Aufnahme, welcher an Gereonswall von einem Wagen gefallen und erhebliche Kopfer letzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In der Großen Spitzengasse wurde an Montag Abend ein junger Mann von einer Frauensperson derartimißhandelt, daß er dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Nachmittag ging ein Fuhrman aus Stotzheim auf der Luxemburgerstraße in Sülz neben seinen Fuhrwerk, als ihm ein Windstoßß die Kopfbedeckung entführte. Wäh rend er sich bückte, um dieselbe wieder aufzuheben, kam ein Zug de Köln-Bonner Kreisbahn heran; das Pferd scheute durch den abge lassenden Dampf, setzte mit der Karre zurück, und wurde infolge desser der Fuhrmann überfahren. Der Mann erlitt Quetschungen der Ripped und Verletzungen an einem Arm. Ein hinzugerufener Arzt leistet Hülfe, und wurde der Mann dann nach Stotzheim gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Pfarrverein hält heute Abend seine Monatsversammlung im Stavenbräu, Eigelstein, ab. Da wich tige Angelegenheiten zur Besprechung gelangen, wird auf zahlreiche Besuch gerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Panorama International hat für die laufende Woche (15. bis inkl. 22. April) 50 Ansichten des Garda-Sees und seiner näheren und ferneren Umgebung ausgestellt. Der Garda-See, der größte der italienischen Alpenseen, hat die Form einer weitbauchigen und enghalsigen Flasche. Er ist 55 Kilometer lang, 5 bis 18 Kilometer breit und bis 346 Meter tief. Sein oberer Teil, dessen Spitze in das südiche Tyrol hineinreicht(Riva), ist fjordartig ins Hochgebirge der Alpen hineingeschnitten. Das Wasser des Garda-Sees, der niemals zufriert zeichnet sich aus durch Klarheit, Durchsichtigkeit und eine prächtige Farbung,"die je nach Beleuchtung und Wind vom tiefsten Grün bis zum herrlichsten Azurblau wechselt. Sein Fischreichtum ist außerordentich, merkwürdigerweise lebt auch eine Härungsart in dem See. Er ist selten ganz ruhig, aber die regelmäßigen Winde begünstigen sehr die Schiffahrt. Bei Nordsturm kann der Gardasee dem Meere gleich aufbrausen. Es münden in ihn Gebirgsäche mit wilden Wasserällen. Im See liegen mehrere Inseln von hohem landschaftlichem Reiz. Seine Ufer bieten eine Fülle malerischer Landschaften, die zu den herrlichsten der Erde gehören. Die Vegetation ist eine durchaus südliche, am geschützten Westufer sogar üppige. Der Saum(Riviera) ist besetzt mit Citronenärten, Olivenäldern, Feigen-, Mandel- und Maulbeerbaäumen, mit Villen, Schlössern und Dörfern. Gardoneriviere ist jetzt als Winter-Kurort sehr beliebt. Dieser Cyklus gehört zu den alleschönsten von den 500, über welche das Panorama bereits verfügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 199. Flachsann al, Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>vin., 15 Avril 1901. In einer Farbwaarenfabrik zu Teverrusen fand am Samstag eine Kesselexplosion statt, wobei ein Arbeiter sofort getötet und ein anderer schwer verletzt wurde. Dieser letztere ist heute Abend im hiesigen Dreiönigenhospital, wohin man ihn gebracht hatte, ebenfalls gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch den II. April, nachm. 3 1/2 Uhr: Um vielfach verbreiteten Irrtum aufzuklaären, seihierbemerkt, dasdie Passionsspielenicht etwalebendebildersind, sondern genauwiein Oberammergaudie ganze Passionjesu Christi Mittwoch den 17. April, nachmittags 3 1/2 Uhr:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
