<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>356675</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Krankenkassenverband. In dem Bericht über die Hauptversammlung ist ein Irrtum unterlaufen hinsichtlich der Anträge zur Uebernahme des Heilverfahrens. Vom Verbande wurden 114 Anträge gestellt und hiervon 70 von der Versicherungsanstalt in Düsseldorf übernommen; von den etwa 600 seitens des Vereins zur Verpflegung Genesender gestellten Anträgen wurden 340--350 berücksichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die deutsche Kolonialgesellschaft veranstaltet am Dienstag den 26. d.., abends 8 Uhr, einen Herrenabend im Hotel Kaiser Wilhelm. Herr Oberleutnant van den Bergh vom Infanterie-Regiment Nr. 53 wird dort einen Vortrag über die russische Politik in Innerasien und China halten. Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ernst Welcker. Kaufm., Richard Wagnerstr. 39. u. Meta Krabb, Lütticherstraße 15.- Gust. Mittel, Commis, zu Mülheim a. Rh., u. Maria Beckmann. v. Werthstr. 8.- Heinr. Lüalsdorff. Rennt., Kattenbug 1921, u Wwe. Helene Lütgen. geb. Linnartz, Moltkestr. 78.- Pet. Recht. Maler u. Anstr., Gereonsw. 66. u. Maria Wirtz. Ritterstr. 47.- Joh. Massau. Bankbeamter, Christophstr. 15. u. Anna Herrmann, zu Kirn a. d. Nahe. Joh. Koll. Tagl. Thürmchensw. 8. u. Maria Wolff. Bremerstr. 18. Ludwig Schneider, Postbote, Hansa-Ring 87, u. Cäcilia Schallenberg, Deutscher Ring 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewerbegerichtswahl. Das Wahlkomite der christlichen Arbeiterpartei hat in Köln-Deutz in der Restauration Schwippert, Siegburgerstrße 29, ein Wahlbureau errichtet; dasselbe ist Dienstag und Mittwoch, sowie am Wahltage selbst(Donnerstag) geöffnet und wird daselbst jede auf die Wahl bezügliche Auskunft erteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Konzertsaal der Bürgergesellschaft findet heute(Dienstag) Abend 8 1/2 Uhr eine Besprechung der bevorstehenden Gewerbegerichtswahlen statt. Als Redner ist Herr Reichs- und Landtagsabgeordneter Karl Trimborn gewonnen. Bei der großen Wichtigkeit des Gegenstandes wird auf zahlreichen Besuch gerechnet.(Näheres im Anzeigentheil.) Casatus Panoptikum hat sich gerade zu passender Zeit eine neue Sehenswuürdigkeit zugelegt. Es sind Passionsbilder nach Originalaufnahmen vom Oberammergauer Passionsspiel. Die Bilder beginnen mit der Anbetung der Hirten und der Weisen aus dem Morgenlande, daran schließt sich die Flucht nach Aegypten und die Tempelreinigung. Der Auferweckung des Lazarus folgt der feierliche Einzug Jesu in Jerusalem. Das letzte Abendmahl bildet die Einleitung zum Leiden Jesu, welches in mehreren Bildern vom Garten Gethsemane bis zum Begräbnis Jesu dargestellt wird. Die Auferstehung und Himmelfahrt Jesu bilden den Schluß der Bilder, die durch die lebendige Handlung einen sehr erbaulichen Eindruck machen, so daß der Besuch nur empfohlen werden kann.-- In Auerbachs Keller hat sich das alte Kölner Häuneschen niedergelassen und zwar in einer Ausstattung, wie man es vor etwa einem Menschenalter zu sehen gewohnt war. Dorf Nollendorf und die"Stadt" mit einem Stadtwald bilden den Hintergrund, auf welchem sich zwilchen den bekannten Figuren Hännerchen, Bestevater, Tünnes, Schäl und Marizzebill die drolligen Kölner Faxen abspielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Abend gegen 9 1/2 Uhr wurde auf dem Eigelstein ein kleiner Knabe von einer Taxameter-Motordroschke überfahren; er trug eine schwere Schägelverletzung davon und mußte ins Krankenhaus gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 185. Gastspiel von Irene Triesch vom Schauspielhause in Frankfurt a..: Nora, oder: Ein Puppenheim. Schauspiel in 3 Akten von H. Ibsen. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch: Aufgeh. Ab. 22. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>( D e r Verein der Industriellen des Regierungsbezirks  Köln hatte auf Samstag Abend seine Mitglieder zu einer Versammlung nach dem Kasino entboten, zu welcher auch Einladungen an die Handelskammer, den Elektrotechnischen Verein, den Gewerbeverein und den Bezirksverein deutscher Ingenieure ergangen waren. Die Teilnahme war infolge dessen eine recht erhebliche. Auch die königl. Regierung war durch mehrere Mitglieder, u. a. die Herren Oberregierungsrat Fink, Regierungsrat Dr. Diederichs, vertreten. An Stelle des verhinderten Herren Geh. Rat J. van der Typen eröffnete und leitete der zweite Vorsitzende, Herr Kommerzienrat Vorster, die Versammlung. Herr Regierungsrat Quendel verbreitete sich in einem knappen Vortrage über die Bekämpfung des Alkoholismus vom Standpunkt der Industrie. Der Redner erövierte zunächst die Frage, welche Schädigungen der Industrie aus dem Alkoholismus erwachsen und verbreitete sich über die Frage, mit welchen Maßregeln die Industrie dem Mißbrauch des Alkohols entgegentreten könne Dazu gehören zunächst Belehrungen über den Unwert des Branntweins als Nahrungs und Stärkungsmittel, Schaffung von Erfrischungsgelegenheiten durch frisches Wasser, Selterswasser, Kaffee, namentlich in solchen Betrieben wo Hitze und Staub herrschen, Prämien für Enthaltsam und endlich die Verlegung der Lohnzahlungstage auf andere Tage als den Samstag. Der Redner empfahl den Vertretern der königlichen Regierung und den maßgebenden Kreisen, die Vermehrung der Schankwirtschaften zu behindern, den Bierausſchank und Flaschenbierhandel zu beschränken und regte zum Schlusse die Besserung der Wohnungsverhältnisse, sowie eine bessere Ausbildung der Hausfrauen an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der anschrießenden Erörterung wies Herr Generaldirektor Lechner(Bayenthal) darauf hin, daß er mit der Verlegung des Lohntage auf den Freitag nur den Erfolg hatte, daß zu dem blauen Montag auch noch ein blauer Samstag gekommen sei Durch die frühere Lohnzahlungsstunde am Samstag seien die Verhält nisse etwas besser geworden. Herr Langen konnte mit der Lohnzahlung am Montag und Mittwoch gute Erfolge feststellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Vorsitzende führte aus, daß man im Abgeordnetenhause einen Antrag vorbereite, nach welchem der Verkauf von minderwertigem Schnaps verboten werden solle. Auch solle eine einheitliche Regelung der Polizeistunde befüwortet und dahin gestrebt werden, daß die Schnapsschenken vor 8 Uhr morgens nicht geöffnet werden. Diesen Wunsch empfehle er auch den Vertretern der königlichen Regierung. Auch das Offenhalten der Wirtschaften während des Hauptgottesdienstes entspreche nicht dem Charakter der Heilighaltung des Sonntags. Herr Rechtsanwalt Justizrat Balduin Trimborn hielt dann einen längeren Vortrag über die Bedeutung des gewerblichen Rechtsschutzes für das industrielle Leben. Der Vortrag bezweckte in erster Linie eine Vorbereitung auf den demnächst hier stattfindenden Kongreßß für gewerblichen Rechtsschutz, welchen der Verein zum Schutze gewerblichen Eigentums(Berlin) veranstaltet. Der Redner gab zunächst eine Uebersicht über die historische Entwickelung des Patentschutzes und bot dann einen Vergleich der in den maßgebenden Ländern eingeführten Patentsystemes, wobei das deutsche Verfahren der Vorrüfung als das am besten bewährte bezeichnet wurde. Bezüglich der Rechtsverfolgung bei Patenwerletzungen trat der Redner entschieden für die Errichtung von Patentgerichte ein, die für jeden Oberlandesgerichtsbezirk nach Art der Kammer für Handelssachen zu erstreben seien. Diese Frige soll auch auf dem Kongresse behandelt werden. Weiter behandelte Redner den Gebrauchsmusterschutz mit dem bisher ein nennenswerter Erfolg nicht gemacht sei, und den Geschmacksmusterschutz. Bezüglich des letzteren sei zu erstreben, daß alle Erzeugnisse der angewandten Kunst ebenso zu schützen seien, wie die der reinen Kunst. Endlich behandelt der Redner die Frage des unlauteren Wettbewerbes, die Bestrebungen zur Abänderung des Warenzeichengesetzes. Letztere gehen dahin, daß auch die nachträgliche Eintragung eines Waarenzeichens notthaft sein soll. Da die Entwickelung des gewerblichen Rechtsschutzes noch lange nicht abgeschlossen, sondern demselben im 20. Jahrhundert noch eine ganze Reihe von Aufgaben zufalle, so sei es Pflicht der in Betracht kommenden gewerblichen, industriellen und Handelskreise, mit vereinten Kräften dahin zu wirken, daß diese Bestrebungen im Verkehrs- und Lebensinteresse in die richtigen Wege geleitet werden. Der Geschäftsührer des Vereins zum Schutze gewerblichen Eigentums, Hr. Dr. Osterrieth, hob ebenfalls die Bestrebungen des Vereins in kurzen Zügen hervor, insbesondere auch die Anbahnung eines internationalen Schutzes des gewerblichen Eigentums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
