<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>356662</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Schneider-Zwangsinnung hatte auf vorgestern Abend in den großen Saal des Krystallpalast zwei außserordentliche und eine ordentliche Generalversammlung einberufen. Die beiden ersteren wurden von Herrn Oberstadtsekretär Homeyer als Vertreter der Aufsichtsbehörde geleitet. Die Tagesordnung der ersten Versammlung lautete:"Beschlußßfassung über Auflösung der Zwangsinnung." Der Antrag war gesetztäßig von einem Viertel der Gesamtmitgliederzahl gestellt. Die Aufsichtsbehörde stellte fest, daß die Zahl der Innungsmitglieder 417 betrage. Das Gesetz schreibe vor, daß hiervon drei Viertel bei einer Beschlußßfassung über Auflösung der Innung anwesend sein müssen. Da nur 110 Innungsmitglieder erschienen seien, dürfe man über den Antrag nicht abstimmen. Es sei deshalb in vier Wochen eine neue Versammlung einzuberufen, die auf alle Fälle beschlussßfähig sei. Man könne jedoch in der heutigen Versammlung schon einen Meinungsaustausch über die Auflöjungs- frage herbeiühren. Für die Auflösung sprachen sich hauptsächlich die Kaufleute aus, die wohl Schneider beschäftigen, aber deshalb keine Schneider seien und eigentlich nicht in die Zwangsschneiderinnung gehörten. Von Innungsfreunden wurde betont, daß gerade in heutiger Zeit ein enger Zusammenschlugß der Gewerbetreibenden notwendig sei. Die Handwerker seien gut genug, die Lehrlinge und Gesellen auszubilden, dann könnten auch die Kaufleute und Konfektionäre, welche die Gesellen ausnutzen, Beiträge zu den Innungskosten tragen. Die Kaufleute erblickten jedoch in der von der Schneiderinnung geründeten Einkaufsgenossenschaft eine Konkurrenz und suchten unn die Innung und damit auch die Genossenschaft zu vernichten. Der Bote, der die Unterschriften für den Auflösungsantrag gesammelt, sei von einem Engrosgeschäft gesandt worden.-- Nach kurzer Pause begann die zweite Generalversammlung mit der Tagesordnung: Abänderung SS 22 des Statuts.(Wegfall der Strafgelder bei Versäumnis der Quartalversammlungen.) Der Vertreter der Aufsichtsbehörde bemerkt, daß zur Beschlußßfassung über Statutenänderungen nicht die gesetzlich erforderliche Mitgliederzahl anwesend sei, weshalb auch zu diesem Zwecke eine neue Versammlung einberufen werden müsse. Hr. Obermeister Tiene wies darauf hin, daß durch diesen Antrag die Zwangsjacke fallen solle. Meistens habe man sich über den Zwang, die Generalversammlungen besuchen zu müssen, beklagt und die verhängten Strafgelder nicht bezahlen wollen.-- Alsdann wurde die dritte Versammlung eröffnet, welche der Obermeister leitete. Man nahm zunächst einen Antrag des Vorstandes betr. Erlaß der Strafgelder der beiden letzten Quartale an. Die schon eingegangenen Strafgelder sollen auf die Mitgliederbeiträge verrechnet werden. Den Bericht über den Rheinischen Schneider-Junungsverbandstag am 21. Januar 1901 in.-Gladbach erstatteten die verschiedenen Delegierten. Eine Einkaufsgenossenschaft für Rheinland und Westfalen sei bereits geründet, ein Arbeitsnachweis sowie eine Fachschule für Lehrlinge sollen noch errichtet werden, auch wolle man der Errichtung von Betriebswerkstellen näher treten. Ferner sei der Antrag der Kölner Schneiderinnung auf Gründung eines rheinischen Schutzverbandes für Schneider angenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In der gestrigen Nummer war mitgeteilt worden, daß der in der Ritterstraße durch Herabfallen eines Steines verletzte Mann gestorben sei. Erfreulicherweise bestätigt sich diese Nachricht nicht, der Verletzte befindet sich vielmehr auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 177. Die Regimentstochter. Komische Oper in 2 Aufzügen von G. Donizetti. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 178. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im katholischen Volksverein spricht am Freitag den, 15. d. ., abends 8 1/2 Uhr. Herr Prof. Pater Liese im vierten Fastenvdrtrag über das Thema: Das Weltmeer. Der Vortrag findet, wie gewöhnlich, im Saale des Fränkischen Hofes statt und können Fremde eingeführt werden. Die Galerieen sind für die Damen reserviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Den Geburtstag des Prinzregenten von Bayern feierten am 10. d. M. auch die in Nordwestdeutschland anfässigen bayerischen Offiziere, Sanitätsoffiziere und oberen Militäbeamten des Beurlaubtenſtandes durch ein Festessen im Civilkasino hierselbst. Die Feier, an der außer zahlreichen anderen Gästen auch die HH. Generalleutnants Beß und v. Stöhrer sowie die HH. Obersten Rodde und Böhm teilnahmen, hatte den besten Verlauf. An den Prinzregenten wurde im Anschlugß an die mit Begeisterung ausgenommene Festrede des Herrn Hauptmanns der Reserve Odenkirchen ein Huldigungstelegramm abgesandt."" Am Marzellengyenasium hierselbst fand gestern unter dem Vorsitze des Geh. Regierungsrat Dr. Deiters die mündliche Abiturientenprüfung statt. Von 24 Schülern wurden 14 von der mündlichen Prüfung befreit, einer trat vor derselben freiwillig zurück, und von den übrigen neun haben acht das Zeugnis der Reife erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Handelshochschule, welche die Stadt Köln auf Grund einer Stiftung des Geh. Kommerzienrats Dr. v. Mevissen ins Leben ruft, wird am 20. April eröffnet werden. Neu ist der Gedanke bekanntlich nicht. In Nordamerika hat ihn Joseph Wharton bereits vor zwanzig Jahren verwirklicht, und die einflußreiche American Bankers Association hat sich eifrig bestrebt, nach dem Vorbilde der Wharton School of Finance and Political Economy in Philadelphia denselben Zwecken dienende weitere Anstalten zu schaffen. Insbesondere ist auch an der vom Petroleumönig Rockefeller begründeten großen Universität in Chicago ein geschlossen organisiertes College of Commerce and Raliticel Science ins Leben gerufen worden. Ebenso hat England in der Hochschule, die in London 1895 zur besonderen Pflege der Staatswissenschaften geründet wurde, eine Handelsabteilung eingerichtet. Aehnliche Bildungsanstalten bestehen-- zum Teil bereits seit vielen Jahren-- in den meisten übrigen Kulturändern; es sei erinnert an die Ecole Libres des Sciences Politiques in Paris, an das 1892 durch kgl. Verordnung begründete Institut Superieur de Commerce in Antwerpen, an die neue mit staatlicher Unterstützung unterhaltene Exportakademie in Wien. In Deutschland sind ähnliche Bestrebungen verhältnisäßig spät hervorgetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus dem Landkreise Köln, 13.März1901. Am Sonntag fanden im Reichstagswahltreise Köln-Land mehrere Volksversammlungen statt, um gegen die geplante Erhöhung der Getreideölle Stellung zu nehmen. Von seiten der Veranstalter war der Abgeordnete des Wahlkreises, Herr Theodor Pingen, zu den Versammlungen eingeladen worden. Hierauf lief folgende Antwort ein:"Mit dem besten Dank bestätige ich den Empfang Ihres gefl. Schreibens. Zu den anberaumten Versammlungen bedauere ich nicht erscheinen zu können, da mein Gesundheitszustand mir das nicht erlaubt, wie ich denn auch mein Mandat als Abgeordneter nur deswegen beibehalte, weil ich meinem Wahlkreise unnötige Agitation und Wählere ersparen möchte. Nach Ablauf der Wahlperiode werde ich ein Mandat nicht mehr annehmen. Was nun die Erhöhung der Zölle anbetrifft, so können meine Wähler der Sache ganz ruhig entgegensehen, zunächst weil ich mich nicht von der Centrumsfraction in dieser Frage trennen werde, dann aber auch, weil dieser Frage aus agitatorischen Zwecken eine viel zu große Bedentung beigelegt wird. In letzter Linie kommen die Schutzölle, falls sie so hoch sind, daß sie einen inländischen Erwerbszweig am Leben erhalten, doch wieder unserer Arbeiterbevölkerung zu gute. Sollten sich in den fraglichen Versammlungen die Meinungen zu einer Resolution verdichten, so bitte ich um deren gest Zusendung nach Berlin." Rülheim a. Rh., 13.März1901. Auf das Telegramm dee Volksvereins für das katholische Deutschland an den Kaiser ist an den Herrn Pfarrverwalter Odenthal folgende Drahtaniwori ergangen:"Seine Majestät der Kaiser und König lassen dem Vallsverein für das katholische Deutschland für den Segenswunsch banken. Auf allerhöchsten Befehl: Der Geh. Kamille##### d. Luca###ns Schwarz Kammgarn wegen Ueberſüllung des Lagers bedeutend unter Preis. Niemand lasse diese Gelegenheit, für wenig Geld Stoff zu einem feinen schwarzen Anzug zu erhalten, unbenutzt vorübergehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
