<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>356635</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Kaplan M. H. Schnitzler an St. Jakob in Köln wurde zum zweiten Vikar an St. Martin in Bonn ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Bankier M. Seligmann wurde der Charakter als Kommerzienrat und dem Postdirektor a. D. Meißner zu Godesberg, bisher in Köln, der königl. Kronenorden dritter Klasse &amp;*m Stadtverordneten-Versammlung. Nicht weniger als drei Sitzungen sind für die nächste Woche anberaumt und zwar auf Donnerstag. Freitag und Samstag den 21. bis 23. Februar. Neben der Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern wird die Versammlung sich u. a. mit folgenden Angelegenheiten zu beschäftigen haben: Beschaffung von Lehrmitteln Ip, kise Hor Gsehestergg ndungen bei der Straßenbaukosten für das Grundstück der Arbeiterwohnungen de dem Schlacht- und Viehhofe.. Snmaltt# Wir</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbahnverkehr an den Karnevalstagen. Wir machen auf die im Inseratenteile befindliche Bekanntmachung der Direktion der Städtischen Straßermahnen derr."epzangrzig bie Straßenbahnverkehrs nach den Außenormen während der drei Karnevalstage besonders aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein ist in diesem Jahre ganz besonders stark in Anspruch genommen worden. Infolge der andauernden Arbeitslosigkeit und Kälte sind die Unterstützungsgesuche so zahlreich geworden, daß im Monat Januar pro Tag 100 von 8 Pfund, eine sehr große Geldsumme, große Mengen von Decken, Betetüchern, alten Kleidern, und namentlich Kohlen zur Verausgabung gelangen mußten. Da der Winter mit seinem strengen Frost noch immer nicht weichen will, so sind dieselben Ausgaben auch für den Monat Februar zu erwarten. Die Kölner Wohlthäter haben jetzt Gelegenheit, ihrem guten Herz zu folgen; mögen sie sich in dieser schweren Zeit des Kölner Wohlthätigkeitsvereins erinnern,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Automat nennt sich ein neues elektro-automatisches Restaurant, welches seit vorgestern in dem vollständig umgebauten Hause Hoh.straße 53 eröffnet wurde und sowohl in seiner außeren Gestaltung als auch in seiner inneren Einrichtung eine hervorragende Sehenswuürdigkeit bildet. Die Anlage, welche sich über einen Raum von 250 Quadratmeter erstreckt und durch die Gesellschaft Automat in Berlin ausgeführt ist, vereinigt auf das vollkommenste, was auf dem Gebiete der automatischen Restaurationsapparate bis jetzt geboten sein dürfte. Während die Wand in rot und weiß geadertem graurothem echtem Marmor und echtem Mahagoniholz mit prächtigem Facettglas hergestellt wurde, ist die Decke ganz weiß mit einfacher Goldaſtönung gehalten. Einzelne Stellen sind mit buntfarbigem belebtem Glas gedeckt, das abends von obenher beleuchtet wird. Dadurch und durch die zahlreichen Faceltspiegel, in Verbindung mit prachtvollen elektrischen und Gaskrone, wird eine geradezu feenhafte Wirkung erzielt. Im ganzen Raume sind außer den bekannten Automaten für Biere, Liqueure, Butterbrote, Kaffee usw. auch mehrere elektrische Automaten für warme Speisen und Getränke verteilt. Interessant, namentlich für Damen, ist die Bereitung von Kaffee nach Karlsbader Methode auf automatische Wege. Jeder Besucher sieht, wie sein Mocca hier gebraut wird und erhält das vorzüglichste, was es auf diesem Gebiete geben dürfte. Neben den automatischen Apparaten zieht sich an der ganzen Wandlänge ein gemalter Fries hin mit Scenen aus dem Kölner Leben, in welchem Maler V. Gipfels bereits eine Anzahl bekannter Kölner Persönlichkeiten verewigt hat. Zweifellos wird auch dieser Automat bald eine große Zugkraft ausüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>E Englücksälle. In einer Waschanstalt an der Venloerstraße zu Köln-Ehrenfeld kam ein Arbeiter mit einem Arm in eine Maschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Maschinenfabrik zu Bayenthal wurde am Freitag Abend ein Schmied aus Rodenkirchen von einem schweren Eisenteile getroffen und erheblich am rechten Beine verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einer Wohnung an der Mittelstrße ein junger Mann beim Fenſterputzen von einer Leiter und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten wurden zum Bürgerhospitale gebracht, woselbst auch ein Fuhrmann Aufnahme fand, der in der Spulmannsgasse beim Abladen von Fässern verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 16.Febr.1901. In diesem Jahre feiern 27 Priester der Erdiölese Köln den fünfundzwanzigsten Gedenktag ihrer Weihe. Sie bildeten den ersten Kursus, der im sogen. Kulturkampfe nicht im Kölner Dome geweiht wurde, sondern wegen Schließung des Priesterseminars durch die preußische Regierung gezwungen war, außerhalb Rheinlands Grenzen seine Studien zu vollenden. Fust ohne Ausnahme haben die Mitglieder des Kursus jahrelang in der Fremde gewirkt. Im folgenden geben wir die Namen der dieseährigen Silberjubilare und fügen in Klammern der Ort der Priesterweihe bei: Pfarrer Dohmen in Eicherscheid, Pfarrer Görz in Burg, Pfarrer Kirsch in Oidtweiler, Pfarrer Link in Wissen, Vikar Reger in Poulheim, Pfarrer Dr. Sasse in Schleiden, Anstaltspfarrer Schnock in Nachen, Pfarrer Stolzmann in Euskirchen(Lütlich): Vikar Flamm in Holzmeiler, Pfarrer Heynen in Broich, Pnarfae Reiners in Elberfeld(Roermond); Pfarrer Pohlmanns in Wollheim(Salford); Pfarrer Bergemann in Kästernich, Seminardirektor Evertz in Prüm(Glasgow); Pfarrer Hecker in Vicht, Pfarrer Wolfsarten in Keldenich(Meaux); Pfarrer Euskirchen in Altendorf, Pfarrer Kler in Dahlem, Pfarrer Klütsch in Berrenrath, Religionslehrer Krabbel in Bonn, Pfarrer Scheidtweiler in Rosbach, Pfarrer Welter in Velbert(Eichstadt); Pfarrer Dörner in Aachen, domvikar Dr. Steffens in Köln(Innsbruck): Rektor Dr. Kallen in Eppendorf, Pfarrer Dr. Thywissen in Krefeld(Rom). Diese Herren waren, wenn wir nicht irren, noch alle Alumnen des altert Kölner Seminars vor dessen amtlicher Schließung am 10. bzw. 23. November 1875. Jedoch hat der größere Teil nur noch sechs Wochen unter Leitung des damaligen Präses Dr. Kleinheit gestanden. Von den im Jahre 1876 Geweihten ist nur einer gestorben. Von diesem Zeitpunkte an merkt man in empfindlicher Weise die fortgesetzten Wirkungen des Kampfes gegen die Kirche, wie aus den Zahlen der in den folgenden Jahren Geweihten hervorgeht. Dieselbe betrug in den Jahren 1877 bis 1887: 26, 29, 20, 19, 13, 10, 18, 16, 21, 26 und 17. Mit dem ersten Jahre der Niedereröffnung des Kölner Seminars stieg die Zahl sofort auf 81 Neopresbyter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1901. Die Stadt Köln hat wieder einen silbernen Ehrenbecher als Preis ausgesetzt für die beste poetische Darstellung einer köluischen Sage oder Legende oder eines Ereignisses aus der köluischen Geschichte. Die Frist sämtlicher Einsendungen an den Stifter der Kölner Blumenspiele läuft am 1. März ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, bei ermaß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
