<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>356668</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erfolg garantirt in einigen Wochen. Preis pr. Dose Stärke I. 2 Mk., Stärke II. 3 Mk., in ungünstigsten Fällen nehme man Starke III. zu 5 Mark. Kem Schwindel, wie folgende Anerkennung beweist. Herr R. Grüschel in Reichenberg schreibt am 26. Aug. 1 co:"Bin in der angenehmen Lage, Ihnen mittheilen zu kennen, dass Ihr"Komn elin", bei mir den besten Erfolg behabt hat, saue Ihnen dafür meinen besten Dank Mein Friseur ist ganz verglürt uber die Wirkung Ihres Erzeugnisses und bittet um Zuseneu#g einer Dose Stärke II1..w. Versand pr. Nachbar me. Porto 40 d. Nur a lein echt zu bezichen Starte nr...., Ve#.. West Bei Nichtertog Betrag zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Peter Heinrich Zillessen, Kaplan in Kalk, zum zweiten Kaplan an St. Mariä-Rosenkranz in MM.-Gladbach; Johann Jakob Odenthal, Pfarrverwalter der neuerrichteten Herz-Jefupfarrei in Mülheim a. Rh., zum Pfarrer daselbst 00 Am Apostelgymnasium fand gestern unter dem Vorsitze des zum kgl. Prüfungskommissar ernannten Gymnasialdirektors Dr. Waldeyer die Reiferüfung statt. Von 19 Oberprimaner, die sich zum Examen meldeten, konnten neun von der mündlichen Prüfung entbunden werden; die übrigen zehn bestanden sämtlich. Von den Abiturienten sind 14 katholisch, drei protestantisch, zwei israelitisch. Als erwählten Beruf geben an: zehn Jura, einer Heilkunde, einer Philologie, einer Kunst und Litteratur, einer Mathematik, einer Forstfache, einer Elektrochemie, einer Elektrotechnik. Die beiden übrigen haben sich noch nicht entschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kongreßß für gewerblichen Rechtsschutz. Am Samstag Nachmittag fand im Hotel Großer Kurfürst eine Versammlung hiesiger Industrieller und Juristen statt behufs Vorbereitung des im Frühjahr hierselbst abzuhaltenden Kongresses für gewerblichen Rechtsschutz. Den Vorsitz der Versammlung führte Kommerzienrat Friedrich Schmalbein, den einleitenden Bericht erstattete Generalsekretär Paul Steller. Er wies auf die Veranstaltung des Kongresses durch den deutschen Verein für den Schutz des gewerblichen Eigentums hin, der auch in Köln eine Anzahl Mitglieder zähle und im Mai v. J. in Frankfurt a. M. eine ähnliche Versammlung abgehalten habe Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirkes Köln habe bekanntlich auch zu einer Versammlung am 23. März eingeladen, in der Justizrat Balduin Trimborn einen Vortrag über diejenigen Fragen halten werde, die auf dem Kongreßß zur Verhandlung gelangen sollten. Es wurde beschlossen, einen Ausschuß von hervorragenden Industriellen aus Köln, unter Hinzuziehung einiger Vertreter großgewerblicher Kreise aus Rheinland-Westfalen, einzusetzen, der als Orts ausschuß mit dem Vorstand des Berliner Vereins für gewerblichen Rechtsschutz die Einladungen zu dem Kongreßß erlassen soll. Daneben wurde ein Arbeitsausschußß eingesetzt, bestehend aus den Herren Ingenieur C. Franzen, Justizrat Emil Schmitz, Generalsekretär Paul Steller, Justizrat B. Trimborn und Handelskammersyndikus Dr. Wirminghaus, dem die Ausführung der gefaßten Beschlüsse und die sonstige vorbereitende Thätigkeit für den Kongreßß übertragen wurde. Letzterer soll Mitte Mai abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freistelle für Contrabaßß. Am hiesigen Konservatorium der Musik ist eine Freistelle für Contrabaßß an unbemittelte junge Leute die sich der Ausübung dieses Instrumentes berufsäßig widmen wollen zu vergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag fanden im Bürger hospital mehrere Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Ver letzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Abend fiel auf der Bonnerstraße ein Mann von einem Wagen und verletzte sich derart, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Gestern Nachmittag fiel gegenüber der Frohngasse ein kleiner Junge in den Rhein und trieb stromabärts. Auf das Hülfegeschrei der Spielkameraden eilte ein Schiffer in einem Nachen dem Jungen zur Hülfe, dem es mit knapper Not gelang, den bereits bewußlosen Jungen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Am Sonntag Abend wurde auf dem Güterbahnhofe von St. Gereon ein junger Bahntärter aus Horrem von einem Güverzuge überfahren und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leiche gelandet. Am Sonntag Abend wurde an der Frohngasse die Leiche eines Mannes gelandet. Die Identitaät der Leiche konnte bisher noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London, 18.März1901.(Drahtber.) Die Times meldet aus Peking vom 17..: Chinesische Beamte erklären, sie hätten von St. Petersburg die Mitteilung erhalten, Rußland verzichte auf die Ansprüche bezüglich der Mongolei und Turkestan: es sei damit einverstanden, eine Aenderung eintreten zu lassen in der Schärfe der Kontrolle über die Civilverwaltung in der Mandschurei. und willigte ein, daß das Abkommen veröffentlicht werde, sobald dasselbe in St. Petersburg unterzeichnet ist, was innerhalb von 14 Tagen geschehen sein werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bergheim(Erft), 17.März1901. Nahe derselben Stelle, wo am 13. Februar der Knecht einer Brauerei überfahren wurde, geriet heute Abend einhalb-0 Uhr ein Arbeiter unter den Zug der Kreisbahn und wurde auf der Stelle getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
