<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>356677</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Im Hause Engelbert Schweinem Wwe. feierte am 24. d. M. Herr Mathias Brambach das seltene Fest seiner ununterbrochenen fünfzigährigen Wirksamkeit in der Firma. Der Einladung des Inhabers, Herrn Jean Schweinem, folgend, waren der Jubilar mit Gattin und Familie und die Mitarbeiter im Hause des Prinzipals erschienen, um die Feier im Familienkreise zu begehen. Polizei-Kommissar Amberg überreichte im Auftrage des Kgl. Polizei-Präsidenten mit einer Ansprache das dem Jubilar vom König verliehene Allgemeine Ehrenzeichen. Der Chef der Firma wies in eingehender Rede auf die Treue seines Meisters hin und überreichte ihm unter anerkennenden Worten ein reich ausgestattetes Sparkassenbuch. Die Familienmitglieder des Hauses und die Arbeiter folgten mit entsprechenden hübschen und sinnigen Gaben und Erinnerungszeichen. Die ganze Feier verlief in schönster Weise und gab einen Beweis von dem guten Verhältnis, welches zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer herrscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die ministerielle Genehmigung der Ueberſührung der elektrischen Straßenbarn über die feste Rheinvrucke und der dazu erforderlichen Verstärkungen der Brücke ist eingetroffen. Mit den Arbeiten wird wahrscheinlich im Mai begonnen werden, so daß die Straßenbahulinie Köln-Deutz noch im Laufe dieses Jahres dem Betriebe übergeben werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft der Köln-Bonner Kreisbahnen macht bekannt, daß die Kleinbahnstrecke Berzdorf-Wesseling Rheinwerfte mit den Stationen Wesseling für den Personenverkehr und Wesseling Rheinwerfte für den Güterverkehr der angeschlossenen Werke, und zwar für Stückgutsendungen von mindestens 1500 Kil., und für Wagenladungen, am 31. d. M. dem Betriebe übergeben wird. Der Wasserumschlagsverkehr in Wesseling Rheinwerfte bleibt einstweilen ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Realschule der Stadt Köln wurde nach dem soeben erschienenen Jahresberichte am 1. Februar d. I. von 411 Schülern besucht; von diesen waren 280 katholisch, 109 evangelisch, 22 israelitisch. Von den 35 Abiturienten sind 20 katholisch, 12 evangelisch, 4 israelitisch. Einer von ihnen geht zur Oberrealschule über, 1 zum Gymnasium, 1 zur Bühne, 2 wollen Techniker, 6 Ingenieur, 12 Kaufmann, 1 Architekt, 2 Fabrikant, 8 Beamte werden, einer ist noch unentschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Starker Schneefall war gestern Nachmittag wieder zu verzeichnen. Das Quecksilber fiel in der vorvergangenen Nacht bis 4 Grad Celsius unter den Nullpunkt, während gestern in der Mittagsstunde das Thermometer+ 3 Grad Celsius zeigte. Bei Süwestwind war der Barometerstand sehr niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27.März1901. In der heutigen Kreistagssitzung wurde der Etat für 1901 in Einnahme und Ausgabe auf 228,500 M. festgesetzt und eine Umlage von 16 1/2 Prozent auf die direkten Staatssteuern, gegen 13 1/2 Prozent im laufenden Etatsjahr. beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. Hauptm. v. Kahlden, Comp.-Chef im Ins.-Rat. 65, in das Inf.-Rgt. 114 versetzt. Oberleutn. Borck im Inf.-Rgt. 65 unter Beförderung zum Hauptmann zum Comp.-Chef ernannt. Hauptm. Hübner im Inf.-Rgt. 65 ein Patent seines Dienstgrades verliehen. Oberleutn. Lerner im Inf.-Rgt. 65 auf ein ferneres Jahr und Oberleutn. van den Beſah(Hugo) im Inf.-Rgt. 53 auf ein Jahr zur Dienstleistung beim Großen Generalstabe, und Oberleutn. Krusemark im Inf.-Rgt. 16 nach Württemberg behufs Verwendung im Inf.-Rgt. 122 kommandiert. Leutnant Mund im Inf.-Regt. 53 zum Oberleutnant befördert. Boecking, Ritt. a la suite des Kür.-Rats. 8, als Esk.-Chef in das Ulanen-Rgt. 11, und Rüthing, Oberleutn. im Inf.-Rat. 17., in das Inf.-Rgt. 65 versetzt. Oberleutn. v. Petery im Inf.-Rgt. 53 zum Kadettenhause in Karlsruhe kommandiert. Hauptm. Bilse, Comp.-Chef im Fußart.-Rgt. 7 als Lehrer zur Fußart.-Schießschule, und Rehbach, Hauptm. a la suite des Fußart.-Rats. 13 und Art.-Offizier vom Platz in Glatz, als Comp.-Chef in das Fußart.-Rgt. versetzt. Hauptm. Bauch, Comp.-Chef im Fußart.-Rgt. 9, ein Patent seines Dienstgrades verliehen. Leutnant Frhr. Spies v. Büklesheim im Kür.-Rat. 8 zum Oberleutnant befördert. Kosch, Major</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>la suite des Inf.-Rats. 54 u. Eisenb.-Linienkomm. in Köln, als Bat.-Komm. in das Inf.-Rgt. 173, Coler, Major a la sune des Inf.-Rgts. 22 u. Eisenb.-Linienkomm. in Hannover, in gleicher Eigenschaft nach Köln versetzt. Ramdohr, Hauptm. a la suite des Ins.Rats. 65 und zugeteilt dem Großen Generalstabe, unt. Blass. a 12 suite des gen. Rats, zum Eisenb.-Linienkomm. in Hannover ernannt. Sprenger, Major z. D. u. Bez.-Offizier bei dem Landw.-Bez. Köln, zum Landw.-Bez. Donaueschingen versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In dem Gehöfte eines Gutsächters zu Köln-Bocklemünd entstand am Dienstag Abend Feuer. Die freiwillige Kölnehrenfelder Feuerwehr, welche alsbald herbeigeeilt war, griff energisch ein, wodurch es ihr gelang, nach einiger Zeit des verheerenden Elements werden. Jedoch hatte die Feuerwehr bis gestern Morgen mit den Aufräumungsarbeiten zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Nationalstenographenverein Concordia hielt am vergangenen Donnerstag in seinem Vereinslokal Restaurant Comp, Neumarkt 16, seine Jahreshauptversammlung ab, in welcher der Vorstand und die verschiedenen Kommissionen negewählt wurden. Ersterer besteht jetzt aus den Herren v. Broich, Palm, Ruckes, Hunger, Theis, Barnickel, Koch, Nientiedt, Kruse und Fräulein Disch. Dem Geschäftsbericht des Vorsitzenden ist zu entnehmen, daß der Verein zur Zeit 198 stenographierende Mitglieder zählt und im Berichtsjahr 1307 Personen, darunter 869 Schüler bzw. Schülerinnen in der Nationalstenographie unterrichtet hat. Durch die Concordia sind im Berichtsjahr neue Vereine geründet worden in Mülheim a. Ry., Nippes, Ehrenfeld und Köln, ferner Schülervereine zu Brühl und Köln. Seit Jannar d. J. ist außeadem die Jugendabteilung des Vereins neu organisiert worden. Derselben gehören 47 Knaben und 54 Mädchen an, die jeden Sonntag in geeigneten Lokalen zu stenographischen Uebungen in verschiedenen Klassen zusammenkommen. Durch Mitglieder des Vereins sind in dem fraglichen Zeitraum mehrere umfangreiche Verhandlungen und politische Vorträge stenographisch aufgenommen worden; auch hat der Verein bei verschiedenen Gelegenheiten erste Preise aus Wettschreiben davongetragen. Stenographische Unterrichtskurse eröffnet der Verein am ersten Montag jeden Monats in seinem Vereinslokal, außeadem veranstaltet derselbe zur kaufmännischen Fortbildung seiner Mitglieder alleährlich Kurse in der einfachen und doppelten Buchführung. Der Kassenbericht ergab in Einnahme und Ausgabe 1718 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum sind die Paramente(Chormantel, Meßgewand, Dalmatien) ausgestellt, welche auf der Pariser Weltausstellung so viel Aufsehen erregt haben als die durch ihre Technik, Muster und Wirkung hervorragendsten Erzeugnisse der Kunstweberei unserer Tage. Der Fabrikant Theodor Gottes in Krefeld, der vor 13 Jahren angefangen hat, die kirchlichen Gewandstoffe hinsichtlich der Musterung, Bindung, Solidiät wieder auf die alte Höhe emporzuheben und dadurch den Paramenten neuen Glanz zu verleihen, hat auf Drängen der Krefelder Handelskammer für die Weltausstellung einige Sammetbrokate geliefert, welche in Bezug auf die Großartigkeit der Zeichnung, die Bravour der Weberei, die Gewalt des Effekts den alten Wunderwerken der burgundischen Sammetindustrie vollkommen ebenürtig sind. Der Chormantel zeigt das mächtige schräaufsteigende Rankendessin mit wuchtigen Granatäpfeln in doppelter Sammethöhe und eingeschnittener Goldbroschierung, das Meßgewand mit den Dalmatien, ein etwas kleineres Muster desselben Formenkreises wie derselben Technik, und die sog. köluischen Borten, die von der Glanzzeit der Kölner Malerschule an ein volles Jahrhundert den liturgischen Gewändern unvergleichlichen Glanz verliehen, haben an diesen neuen Paramenten ihre Auferstehung gefeiert, goldgewirkte Stäbe mit eingewebten, durch die Nadelmalerei ausgebildeten Figuren. Hier haben sich die mittelalterlichen Gebilde wiederum bewährt in ihrer ganzen Größe, Schönheit und Vorbildlichkeit. Goldschmied Lediger(Krefeld) hat einen auber durchgefuührten romanischen Filigrankelch ausgestellt, dessen Fuß etwas hoch ist, aber in seinen Relieffiguren auf grün emailliertem, sternenbesäetem Grund glückliche Motive bietet. Zierlich und von guten Verhältnissen ist auch das für die Königin von Sachsen ausgeführte kleine Ciborium des Hofgoldschmieds Wüsten(Köln), welches auf dem Fuße das eingravierte Wappen nebst Rankenwerk zeigt und um die Kuppe herum ein in Silber ausgesparte Ornamentband</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Von Kunstschlosser Jungbluth(Köln) ist ein zweiter, ebenfalls in gotischen Formen gehaltener, eisengeschmiedeter Hängeleuchter ausgestellt, der, für elektrisches Licht eingerichtet, mit Recht schlanker aufgebaut und durchsichtiger behandelt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mevissenstiftung. In der Vorstandssitzung der Gesellschaft für rheinische Geschichtskunde vom 23. d. M. ist die Frist für die Lösung der ersten Preisaufgabe der Mevissenstiftung(Darstellung der durch die französische Revolution in der Rheinprovinz bewirkten agrarwirtschaftlichen Veränderungen) bis zum 31. Januar 1903 verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 23. Gastspiel von Madame Jeanne Darleys aus Paris. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Valentine: Madame Darleys als Gast. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 186. Zum 1. Mal: Die Abreise. Musikalisches Lustspiel in einem Aufzuge. Musik von Eugen'Albert. Der Bajazzo (I. Pagliaccio). Oper in 2 Akten und einem Prolog von R, Leoncavallo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
