<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>356646</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die von dem englücklichen König Ludwig II. von Bayern an besonders malerischen Punkten der Voralpen erbauten Lustschlösser üben noch immer eine große Anziehungskraft auf das Publikum aus, obwohl schon fast fünfzehn Jahre vergangen sind seit jenem Pfingsmorgen, an welchem der dem Wahnsinn verfallene und der Herrschergewalt entkleidete Fürst als Leiche aus dem Starnberger See gezogen wurde. Auch von den Besuchern des Reise-Panoramas, namentlich aus der Damenwelt, wird wohl nach keiner Serie so häufig gefragt, wie nach denjenigen, welche die bayerischen Königsschlösser vorführen. Herrenchiemsee, sowie Hohenschwangau und Neuschwanstein wurden auch noch in den letzten Jahren, ersteres sogar wiederholt gezeigt; dagegen ist Lindenhof und Berg seit geraumer Zeit nicht mehr in Köln gewesen. Vielen wird es daher willkommen sein, daß dieser Cyklus gegenwärtig, d. h. bis Sonntag Abend, ausgestellt ist. Von der Prachtliebe des Sonderlings aus dem Wittelsbacher Geschlecht bekommt man auch auf dem von Gold strotzenden Lindenhof und dem kleineren Schloß Berg am Starnberger See eine zutreffende Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ist die Aktiengesellschaft Flora gewerbesteuerpflichtig?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Unfälle. Am Dienstag Abend stieg ein Herr auf dem Hauptbahnhose aus einem noch im Fahren begriffenen Zug; er kam zu Fall und erlitt einen schweren Knöchelbruch. Nachdem ihm auf der Samariterstation ein Notverband angelegt worden war, wurde er zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Aachenerstraße scheute gestern Morgen das Pferd eines Wagens und ging durch Der Kutscher fiel vom Bock und verletzte sich erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Infolge Explosion einer Petroleumlampe erlitt ein kleines Mädchen erhebliche Brandwunden. In beiden Fällen wurden die Verletzten dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mlutneraiftung. Ein bei einem Schneidermeister in Kölndeutz in Arbeit stehender zweiundzwanzigähriger Geselle verletzte sich in der vorigen Woche an einem Finger der rechten Hand. Die geringe Verletzung wurde kaum beachtet, aber schon nach einiger Zeit machte sich ein eigentümliches Zucken im Arme bemerkbar. Der Arm schwoll an, ein hinzugezogenen Arzt stellte Blutvergiftung fest und ordnete die Ueberſührung des Verletzten in das Hospital an. Hier mußte dem jungen Manne der Arm amputiert werden, doch konnte diese Operation ihn nicht retten; am Dienstag trat infolge der Blutvergiftung der Tod des jungen Mannes ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In einer Schlosserei an der Philippstraße wurden gestern Mittag einem Schlosser zwei Finger abgequetscht. Der Verungluückte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine öffentliche Sympathiekundgebung für die Buren und Präsident Krüger findet am Freitag Abend im Colosseum statt. Meyers van Pittius, ein Mitämpfer im Burenkriege, wird über das Thema: Der Vernichtungskrieg gegen die Buren sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. Auf Anregung des Innungsausschusses und des Vereins selbständiger Handwerker hielten am Dienstag Abend die an den Gewerbegerichtswahlen interessierten Arbeitgeber-Vereinigungen eine Versammlung ab. Nachdem über die Kandidatenliste eine Einigung erzielt worden war, wurden mehrere Mängel des Wahlmodus besprochen. Herr Reinecke äußerte die Ansicht, daß es nicht ausgeschlossen sei, daß die socialdemokratischen Arbeitgeber in letzter Stunde eine Kandidatenliste aufstellen, wie dieses vor neun Jahren geschehen sei. Wenn eine derartige Ueberrumpelung gelinge, dann sei das ganze Gewerbegericht socialdemokratisch. Schon jetzt sei es schwierig, durchzusetzen, daß das Recht durchgehe. Nach Ansicht dieses Herrn ist es ein großer Fehler, daß bei Streitobjekte bis zur Höhe von 100 M. keine Berufung eingelegt werden könne. Auch ziehe das Gewerbegericht vielfach, wie es gerade für den Arbeitnehmer den größten Vorteil biete, entweder die Paragraphen des Bürgerlichen Gesetzbuches oder der Gewerbeordnung herau. Es müsse dahin gedrängt werden, daß für Gewerbegerichtssachen die Gewerbeordnung maßgebend sei. Leihe man einem Arbeiter, der in Not geraten, Geld, oder versäume derselbe einen halben Tag, dann brauche der Arbeiter, wenn man den baren Verlust am Lohn abhalten wolle, sich nicht damit einverstanden zu erklären und könne am Gewerbegericht klagbar werden. Dies entscheide dann, daß eine Aufrechnung nach dem Bürgerlichen Gesetzbuch nicht statthaft sei. Hier liege ein Mangel in der Gesetzgebung. Herr Steller war gleichfalls der Ansicht, daß eine Berufungsähigkeit bei kleineren Objekten zu erstreben sei. Dem Gewerbegericht stehe zweifellos das Recht zu, die Gewerbeordnung oder aber das Bürgerliche Gesetzbuch anzuziehen. Man könne aber in der Arbeitsordnung dess 116 des Bürgerlichen Gesetzbuches, der die Aufrechnung verbietet ausschrießen. Es liege ein Urteil des hiesigen Amtsgerichts vor, wonach ein ähnlicher Fall, wie der vom Vorredner angeführte, nicht als Aufrechnung, sondern als Lohnverwirkung aufgesaßt worden sei. Auf dem Centralverbandstag in Berlin habe ein Jurist die Frage, welche Gesetzgebung für das Gewerbegericht maßgebend sei, eingehend behandelt. Der Redner sei zu dem Schlusse gekommen, daß in der Regel die Gewerbeordnung maßgebend sei, aber das schließe nicht aus, daß man auch die Paragraphen des Bürgerlichen Gesetzbuches anziehen könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 163. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen von Alb. Lortzing. Kühleborn: Ferd. Jäger vom Hoftheater in Karlsruhe als Debut. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 164. Zum 1. Mal: Wie die Blätter Schauſpiel in 4 Akten von G. Giacova Das Abgeordnetenhaus erledigte gestern nach unwesentlicher Debatte den Rest des Eisenbahnetats. Die Verhandlung wurde vorwiegend ausgefüllt durch die Erörterung lokaler Verhältnisse, wobei für die Interessen des Westens mit großer Wärme die Centrumsabgg. v. Savigny, Mies und de Witt eintraten. Ein Antrag Funck, daß die Regierung dem Hause regelmäßige Mitteilung machen möge von den Ergebnissen der Konferenzen betreffs Verbesserung der Einrichtungen zur Erhöhung der Sicherheit des reisenden Publikums wurde zurückgezogen, nachdem Minister v. Thielen erklärt hatte, daß die Mitteilungen wie bisher in der Budgetkommission gemacht würden und er selbst stets jede Anfrage beantworten werde. Am Freitag beginnt die Beratung des Kultusetats.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>London, 26.Febr.1901.(Drahtber.) Reuters Bureau meldet aus Peking von heute: Die Einrichtung von Tschili und Hsutschengyn hat heute gemäß dem kaiserlichen Edikte und den Forderungen der Mächte stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Shanghai, 26.Febr.1901.(Drahtber.) Der North Daily News wird aus Peking vom 25. d. telegraphiert: China verweigere die Ratifizirung des Artikels 7 des russischchinesischen Abkommens. Das Blatt meldet ferner, nach Mitteilungen aus chinesischen Quellen von Peking vom 24. d. vollührten Yingnien und Tschaoschutschiao Selbstmord. Graf Waldersee soll Befehl zur Einstellung der Strafexpeditionen gegeben haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
