<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>356685</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Postbauinspektor Baurat Bing hierselbst ist zum Postbaurat ernannt worden. Den Eisenbahnsekretären Gerresheim und Metternich hierselbst wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gaserplosion. Zu der in Nr. 87 des Lokalanzeigers ausgenommenen Notiz wird uns mitgeteilt, daß das betr. Dienstädchen nicht mit einem Angestellten des Gaswerkes, sondern mit einem Gehülfen eines hiesigen Installateurs in den Keller gegangen ist. Ein Angestellter der städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke war bei der Katastrophe überhaupt nicht zugegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat März am Kurfürstengarten ein Portemonnaie mit etwa 2,50., auf der Hohestrße eine Brieftasche mit Pfandscheine, am Baudriplatz ein Portemonnaie mit etwa 15., in Droschken ein Paar neue Glacehandschuhe, zwei Regenschirme, Reisedecke, Stock, am Dussesbach ein Portemonnaie mit 3., auf dem Eigelstein ein Goldstuück, in der Beethovenstraße ein Taschenmesser mit 2 Klingen, in Ehrenfeld 5 Photographieen, am Duffesbach eine schwarze Damenuhr, in der Breitestrße ein Portemonnaie mit etwa 25., in der Neußertraße eine silberne Damenuhr mit Doublekette, am Gereonshof ein Paar künstliche Beine, auf dem Eigelstein ein Paar Kinderschuhe, am Rheinufer ein Goldstuück, am Severinsthor ein Portemonnaie mit 70 Pfg., in einem Garten(Bayenstrße) 6 messingene Schlüssel, in der Lothringerstraße ein verwickelter Revolver, in einem Geschäftslokal ein Gelostück, in der Breitestrße ein goldener Trauring, in der Apostelkirche ein Doublekneifer, in einer Konditorei an der Hohestrße ein silbernes Eßbesteck, eine schwarzlederne Handtasche, in einem Geschäft ein Goldstuück, auf der Subbelratherstraße ein Portemonnaie mit 1., an der Frohngasse eine silberne Damenuhr, auf der Hohestrße eine goldene Brosche mit Perle, sodann im Oktober in der Weyerstraße eine Schleife mit Brosche, vor einiger Zeit in einem Geschäftslokal an der Schildergasse eine goldene Krawattennadel, im Dezember v. J. auf dem Hohenstaufenring eine wertvolle Frosches am Fastnachtsdienstag im Gürzenich eine silberne Streichholzdose, unbekannt wann ein goldener Trauring und ein Doublearmband. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Amerikanische Zahnärzte. Ostern versammeln sich im Hotel du Nord hierselbst die in Amerika approbierten Doktoren der Zahnheilkunde. Bedeutende Fachleute, darunter Mitchell(London), Crane (Paris), Jenkins(Dresden), Chamberlain(Rom), Föberg(Stockholm) usw. kommen hierher um ihre Erfahrungen über die neuesten Fortschritte in der Zahnheilkunde gegenseitig auszutauschen. Die angemeldeten Vorträge und Demonstrationen, sowohl auf operativem wie technischem Gebiete, haben zahlreiche Herren, etwa 100, verandaßt, nach Köln zu reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kosten der Königl. Polizeiverwaltung in Köln. Der Stadtgemeinde Köln sind einzelne Zweige der Polizeiverwaltung übertragen. Mit Bezug hierauf erfährt der Satz von 1,50., den die Stadtgemeinden mit mehr als 75,000 Einwohnern für jeden Kopf der Civilbevölkerung als Beitrag zu den Kosten der Königlichen Polizeiverwaltung zu leisten haben, gemä 6 des Gesetzes vom 20. April 1892"eine der Minderausgabe des Staates entsprechende Ermäßigung". Der Obereräsident bestimmte für 19001901 den ermäßigten Beitragsſatz für Köln auf 1,03., indem er die Minderausgabe des Staates durch die Uebertragung einzelner Polizeizweige auf die Stadt auf 146.753 M. annahm. Die Kölner städtische Verwaltung war jedoch der Ansicht, daß der Staat bei der Handhabung der Baupolizei 17,939 M. mehr verausgaben würde, als der Obereräsident zugestanden, und forderte nach erhobener Klage, daß der ermäßgte Beitragsſatz auf 97 Pfg. für den Kopf der Civilbevölkerung bemessen werde. Das Oberverwaltungsgericht zog ein Gutachten über den Umfang der baupolizeilichen Geschäfte in Köln von einem höheren Baubeamten ein, der in Köln mehrere Jahre bis 1894 gewirkt hat. Dieses Gutachten ist etwa dahin ergangen, daß das bautechnisches Personal, das früher dem Polizeiräpsidium, als es noch selbst die Geschäfte der Baupolizei leitete, zu Gebote gestanden, als unzureichend bezeichnet werden müsse. Inzwischen hätten die baupolizeilichen Geschäfte eine erhebliche Vermehrung erfahren. Wenn die Zeile kostet eine kleine Anzeige in der Abteilung Stellengesuche des Kölner Local-Anzeigers. Schon für den geringen Preis von 16 oder 24 Pfg. kann man sich daher beliebige Arbeit suchen. Dic Anzeigen sind abzugeben bei der Geschäftsstelle Marzellenstrasse 37, im Neubau, oder bei einer unserer Annahmestellen, welche durch Plakate kenntlich gemacht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ergebnis der Steuerveranlagung. Der Stadtanzeiger schreibt:"Nach der vorläufigen Festsetzung der Steuerveranlagung der Steuerpflichtigen des Stadtbezirkes Köln beziffert sich die Gesamtsumme der im hiesigen Stadtbezirk für das Etatsjahr 1901/1902 veranlagten Steuern auf 5,579,475., während im vorigen Jahre 5,204,081 M. aufgebracht wurden. Das sind also für dieses Jahr über 375,300 M. mehr. Daß sich dieses Mehr in diesem Jahre ergeben hat, ist wohl angesichts des dieseährigen Rückganges in Handel und Wandel darauf zurückzugühren, daß der Einsahätzung der Durchschnitt der drei letzten Jahre zu Grunde gelegt war und die beiden vorhergehenden Jahre wirtschaftlich auf allen Gebieten außserordentlich günstige Verhältnisse mit sich gebracht hatten." Die letzteren Betrachtungen stimmen genau mit dem überein, was der Kölner Lokal-Anzeiger vor der dieseährigen Etatsberathung ausgeführt hat, um eine Heraufsetzung des Sollaufkommens der direkten Steuern, insbesondere des Zuschlages zur Einkommensteuer, zu empfehlen. Da die vom Stadt-Anzeiger angeführten Ziffern sich offenbar nur auf den Ertrag der Staatseinkommensteuer beziehen, so wird der im neuen Etat der Stadt Köln für 100 Proz. Zuschlag zur Staatseinkommensteuer angenommene Betrag(4,600,000.) um 979.475 oder rund 900.000 M. hinter dem wirklichen Ertrage zurückbleiben. Bei Beibehaltung von 100 Pro; Zuschlag würden also immer noch thatsächlich 440,000 M. mehr einkommen, als der mit 5,060,000 M. in den Etat eingesetzte Ertrag von 110 Proz. Zuschlag zur Einkommensteuer ausmacht, mit anderen Worten: nach den von der Stadtverordnetenversammlung beschlossenen Anstrichen im Etat wäre eine Steuererhöhung überhaupt nicht mehr nötig gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat März 2467 offene Stellen gemeldet: 1269 in der männlichen, 1198 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2764 Personen: 2108 in der männlichen, 656 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1786 Personen Stellung: 1176 männliche und 610 weibliche. Ende des Monats März woaren 531 männliche und 16 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 212 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25--27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat März von 791 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 241 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 550. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 57 234 172 52 35- 550 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Entlassungsprüfung. Am Montag, Dienstag und Mittwoch den., 2. und 3. April fand an der mit der städtischen Höheren Mädchenschule verbundenen Lehrerinnen-Bildungsanstalt die Entlassungsprüfung statt unter dem Vorsitze des Provinzialschulrates Dr. Freundgen. Die hiesige königl. Regierung war vertreten durch Geheimrat Bauer, Vertreter der erzbischöflichen Behörde war Domkapitular Müller, des Konsistoriums der Rheinprovinz General- superintendent Unbeck, des Kuratoriums der Anstalt Stadtverordneter Leyendecker. Von 28 Schülerinnen unterzogen sich 26 der Prüfung für Volksschulen, mittlere und höhere Mädchenschulen, 2 der Prüfung für Volksschulen. Alle Bewerberinnen erhielten das nachgesuchte Zeugnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine aufregende Scene spielte sich am Dienstag auf dem Rheine in der Nähe der Schiffbarücke ab. Dort vergnügten sich zwei junge Leute mit Kahnfahrer und fuhren dabei auf ein Schiffsseil auf. Der Nachen schlug um und die beiden Insassen fielen ins Wasser. Zwei Schiffer eilten ihnen zu Hülfe und brachten ihnen Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Selbstmord. In der Hohestrße nahm vorgestern ein Reisender aus Berlin Gift zu sich. Auf dem Transport zum Bürgerhospital starb der Mann. Es fanden sich ein Revolver und mehrere Patronen, ein Fläschchen mit Gift sowie ein Schriftstück, worin der Schreiber seine Absicht, sich das Leben zu nehmen, ausspricht, bei der Leiche vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 191. Wallensteins Lager. Dramat. Gedicht in einem Akt von F. v. Schiller. Die Piccolomini. Schauspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Freitag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Samstag: Ab-Ist. 192. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von F. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Osterverkehr. 205 Sondernüge, auf dem Kölner Hauptbahnhofe abgehend bzw. ankommend, sind zur Bewältigung des Österverkehrs und möglichst planäßiger Abfertigung des Zugdienstes von den kgl. Eisenbahndirektionen Köln, Elberfeld, Essen und Frankfurt für die Strecken Köln-Aachen-Koblenz-Niederlahnstein-Krefeld-Euskirchen-Betzdorf-Düsseldorf und Elberfeld eingelegt worden. Diese Sondernüge sind sogenannte Vorzüge, welche mindestens zehn Minuten vor den erfahrungsmaßig am stärksten belasteten planäßigen Zügen auf den betreffenden Stationen abfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
