<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>356687</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Robertz, Pfarrer in Köln-Ehrenfeld und bisher Dechaut des Dekanates Löwenich, zum Dechanten des Dekanates Köln II; Pfarrer #. Krüth in Nippes zum ersten Definitor des Dekanates Köln II; Pfarrer M. Köllen in Kalk zum ersten Definitor des Dekanates Mülheim am Rhein, Pfarrer A. F. W. Krückel in Poll, bisheriger Definitor des Dekanates Mülheim am Rhein, zum zweiten Definitor des Dekanates Köln II; P. F. J. Mertens, Kaplan in Ehrenfeld, zum Rektor an St. Peter daselbst; I. W.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Reiners, Kaplan an St. Maria-Hilf hierselbst, wurde zum Zwecke weiterer Studien beurlaubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Regelung des Verkehrs gelegentlich der Pferderennen am., 11. und 14. April erläßt der Herr Polizeiräsident u. a. folgende Anordnungen: Das Befahren der Marzellenstrße und Eigelstein in in der Zeit von 1 1/2 bis 3 1/2 2 Uhr nachmittags nur in der Richtung von Suden nach Norden und vor: 6 bis 8 Uhr nachmittags nur in entgegengesetzter Richtung gestattet. Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum Rennplatze zu benutzen. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagen nicht gestattet. Dieselben haben auf der jeweiligen linken Seite der Straße zu fahren. In der Windühlen- und Scheibenstraße ist den Radfahrern das Ueberholen der Wagen strengstens untersagt. Nach Beendigung der Rennen haben die Privat-Equipagen, Droschken und Fahreäder wieder die Amsterdamer- oder Niehlerstraße zu benutzen. Die Wagenührer haben bei der Fahrt stets die rechte Seite der Fahrbahn innezuhalten. Das Vorbeifahren(Ueberholen) ist untersagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einer Konditorei am Neumarkt entstand gestern früh in einer im Anbau gelegenen Küche Feuer. Die Feuerwehr war zweieinhalb Stunden thätig und rettete einen Gehülfen mittels der Leiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. In der Streitzeuggasse wurde vorgestern Nachmittag ein Knabe von einem Motorwagen überfahren und anscheinend unerheblich verletzt. Den Wagenührer soll keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Unfälle. Am Donnerstag Nachmittag kam in der Reißstraße zu Ehrenfeld ein Knabe zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In dem Speisewagen eines Schnellzuges verbrannte sich ein Küchenädchen mit kochendem Wasser erheblich den Fuß. In beiden Fällen leisteten Samariter die erste Hülfe, worauf dann die Verletzten zum Hospital gebracht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 192. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von F. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 25. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der christlich-sociale Metallarbeiter-Verband in der Humboldtkolonie hält am Ostermontag. vormittags 11 Uhr, im Vereinslokale an der Wattstraße seine Monatsversammlung ab. Wegen der Wichtigkeit der zur Besprechung kommenden Gegenstände wird auf zahlreiches Erscheinen gerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
