<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>356631</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein hat zur diesmaligen Etatsberathung der städtischen Verwaltung eine Eingabe an die Stadtverordneten-Versammlung gerichtet, in welcher er unter Hinweis auf seine früheren wiederholten Ausführungen in dieser Sache gebeten wird, 1. den Antrag der Finanzkommission auf Erhöhung der Gebäudesteuer von 115 Prozent auf 130 Prozent abzulehnen, folgende Resolution zum Beschlusse zu erheben:"Die Stadtverordneten-Versammlung erklärt, daß ihrer Ueberzeugung nach die von der Königlichen Staatsregierung beanspruchte Steuerverteilung gemä 54 des Kommunal-Abgabengesetze eine schwere und unbillige Ueberlastung der Realsteuerpflichtigen, wie in anderen Orten, so auch in Köln, mit sich bringt, und daß, um diesen Uebelstand zu beseitigen, eine Abänderung des Kommunal-Abgabengesetze notwendig ist. Die Resolution ist zur Kenntnis des Herrn Finanzministers und des Herrn Ministers des Innern zu bringen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Musikalische Aufführung. Zum Besten des Knabenasyls findet Sonntag den 3. März, nachmittags 5 Uhr, im großen Rokoko-Saale der Philharmonie eine musikalische Schüler-Aufführung statt, auf welche wir unsere Leser im Interesse der so segensreich wirkenden Anstalt aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der Helenenstraße fiel am Montag Abend ein kleiner Junge von einem Milchwagen und wurde überfahren. Der Verletzte wurde dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die karnevalistischen Konzerte, welche die Volksgartenrestauration seit mehreren Jahren in der Karnevalssaison veranstaltet, erfreuen sich einer stets wachsenden Beliebtheit. Das vorzüglich zusammengestellte Programm, welches die Kapelle des Westf. Fuß-Art.- Regts. Nr. 7 unter der Leitung des beliebten Herrn Trenks darbietet, und die aus den besten Gaben des köluischen Karnevals ausgewählten gemeinschaftlichen Lieder versetzen das Publikum schnell in die fröhlichste Stimmung und drücken diesen Abenden den Stempel echter könischer Gemüglichkeit auf. Zum kommenden Donnerstag(Weiberfastnacht) ist das Programm ganz besonders sorgeältig zusammengesetzt. Allerdings erinnert es in einem Punkte an das schnelle Ende der fröhlichen Faschingstage, denn die Karten für dieses karnevalistische Konzert berechtigen zugleich zu dem ersten philharmonischen Konzert am Mittwoch Abend nächster Woche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 12.Febr.190f. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde M..10-.30, Enten.50 3 80. Schnepfen 4,00. Gäuse 5,00.50, Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte.50-.80, junge.60-2,20, Hühner, alte.50-1,80, junge.80-2,50, Tauben, alte.45-.50, junge.60-.80, Truthähne 5,00-.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier.50*3,00, Kisteneier 1,40-.50 das Viertel. Kartoffeln, weisse .60.40, rote 6,00-.80, Nieren 9,00-10,00, Kochäpfel 16,00-20,00, Essäpfel 20.00-28,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.00, Rotkohle.08 .22. Weisskohl.18-.25 das Stück. Zwiebeln O,10-.12, Rindfleisch von der Keule.38.52, desgl. vom Bauch.10-.27, Kalbfleisch.45.58, Hammelfleisch 1,13-1,52, Rindernierentalg.67-.83, Schweinefleisch 1,69 1,78, Speck, geräuchert.52-1,60, gesalzen 1,44-.58, Schweineschmalz .48-1,58 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Alaaf Köllen. Ein glücklicher Stern waltete über der sechsten Sitzung der Karnevals-Gesellschaft Alaaf Köllen. Nachdem Herr Wach die zahlreich erschienenen Närrinnen und Narren herzlich begrüßt, stellte als Eisbrecher Herr Clem. Dunkel ernste, hochwissenschaftliche Untersuchungen über die Schweiz und ihre Umgegend an, die ihm den wohlverdienten Beifall der Narrenschar eintrugen. Herr Peter Müller machte in ergötzlicher Weise klar, was man alles an die Föß, öm die Föß, unger un widder de Föß hann un nit hann kann. Er erzielte mit seinem Vortrage, wie auch mit seinen folgenden beiden Couplets vollen Erfolg. Der Präsident ernannte ihn zum Senator. Herr Hau sprach über die Wahrheit, die er nirgend anders finden konnte, als im Kölschen Fasteleer. Herr Herold hatte mit seinen Erlebnissen als auswärtiger Schutzmann in Civil einen guten Griff gethan. Die Herren Bayer und Löwetstein schilderten die Leiden ihres jungen Ehestandes. Herr Trippel hielt ein lustiges Verzälache vum Fleute. In der zweiten Abteilung wartete Herr Th. Vochem mit seinem Besuch auf der Pariser Weltausstellung auf. Diese, wie auch die folgende Rede des Herrn 1 Senators Göres, der als Prof. Calmus Betrachtungen über die GeI dächtnislehre anstellte, entfesselten wahre Beifallsstürme.. Als letzter 1 Redner erhielt der Schmitzen Henn das Wort zu einem Vortrage über I die Nutzanwendung des Stichwortes:"Nä, dat mach ich nit." Als Liederdichter wurden gefeiert die Herren Alfred Meyer, Wiersberg, 1 S. Behr, Peter Botz, Löwetstein und W. Braun. Das zum Schluß gebrachte Singspiel: Wer ißt mit wurde wacker von den Darstellern I aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Große Allgemeine Karnevals-Gesellschaft im 1 Victoria-Saal hatte am vergangenen Sonntag ebenfalls eine Glanz sitzung. Herr Peter Prior gedachte in beredten Worten des prächtigen Empfanges seitens unserer Landsleute in Berlin uno widmete das erste Hoch der.-G. Rheinländer in Berlin. Nach einem Hoch auf die Ehrenäste ging es nun in der Abwickelung des Programms weiter. 1 Das erste gemeinschaftliche Lied hatte den Dichter Peter Servas ium Verfasser und leitete die Sitzung in schönster Weise ein. Herr Joseph Wach schilderte alsdann in drolligsten Weise den Verlauf einer Stadt# ratssitzung in Nollendorf, worauf man sein Lied Die Botterblom mit Begeisterung sang. Herr Emil Ebeler hielt eine Rede über das Glück und entfesselte wahre Beifallsstürme. Der Redner wurde mit der 1 Senatorenütze und dem Orden geschückt. Der Kleine Rat der jüngsten 1 Kölner.-G. Närrische Schilderüder, an der Spitze ihr Präsident, Herr Karl Giebmans, wurde freundlich bewillkommnet. Nach der üblichen Begrüßung hielt Herr Giebmans eine zündende Rede über die Liebe, welche in einem Hoch auf den Kaiser und den Präsidenten, Herrn Prior gipfelte. Gemeinschaftliche Lieder hatten u. a. noch gespendet die Herren: Mehren jun., Ludwig Sester und Floßdorf. Mit weiteren Reden erfreuten die Herren: Schulz, Heinrich Schmitz, Holtzenhauer und Wach. Für den musikalisch-humoristischen Teil sorgten die Coupletsänger Herren: Leo Zeyen und Friedrich Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>bietet ganz entschieden der tägliche Gebrauch der Traut-"Patent-Myrrholin-Seife", wie dies viele ärztliche Beobachtungen unzweifelhaft festgestellt haben. Da diese vorzügliche Toiletteseifen durch den Gehalt an"Myrrholin", welches bekanntlich Hautleiden jeder Art auf das Günstigte beeinflußt, unübertroffen ist, so sollten alle mit empfindlicher Haut, besonders aber Frauen und Kinder sich nur mit dieser Seife waschen. Ueberall, auch in den Apotheken, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>1 Königliches Amtsgericht, Abteil. III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
