<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>356618</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Tony Avenarius ist gestern infolge eines Schlaganfall gestorben. Derselbe war langeähriges Vorstandsmitglied des Kölner Männergesangvereins und insbesondere eine hervorragende Kraft der Cäcilia Wolkenburg, für deren berühmte"Divertissementchen" seine heitere Muse mehrere köstliche Lokalpossen geschaffen hat. Als Kunstmaler von Beruf leistete er auch dem Kölner Karneval große Dienste, indem er Jahrzehnte hindurch die prächtigen Bilder für den Rosenmontagszug entwarf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Rhein fällt wieder langsam, nachdem der Wasserstand gestern Vormittag die Höhe von 4,19 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 4,17 Meter. Da Oberrhein, Neckar und Mosel wieder stark im Fallen begriffen sind, ist die Hochwassergefahr einstweilen vorüber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reinigung der Fußwege bei Schneefall. Herr Polizeiräsident Wiegmann weist darauf hin, daß die Grundstücksbesitzer auch in denjenigen Straßen, in welchen die städtische Verwaltung die Reinigung übernommen hat, verpflichtet bleiben, auf eigene Kosten die Reinigung der Fußwege bei Schneefall und bei eintretendem Tauwetter, sowie die Beseitigung von Eisbildung durch Taufwasser auf Fußwegen und des von Gebäuden auf dieselben abgehtürzten Schnees und Eises zu bewirken. Bei Wintergaätte hat das Bestreuen der Bürgersteige mit Sand oder einem anderen abstumpfenden Material zu erfolgen. Das Bestreuen hat so zu geschehen, daß der Entstehung gefahrbringender Glätte vollständig vorgebeugt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall auf dem Rheine. Als genern Nachmittag der Raddampfer Ludwig Nr. 4 mit vier Anhangschiffen die hiesige Schiffbarücke passieren wollte, lösten sich die Schlepptaue und die Schiffe trieben rheinabärts. Durch rechtzeitiges Ankerwerfen wurde ein großes Englück verhütet. Ein Schleppschiff erlitt eine Beschädigung, konnte aber die Fahrt fortsetzen Rölner Loyal-Anzeiger Nr. 32 4 Freitag, 1. Februar 1901 Der Kölner Rennverein hielt am Dienstag im Domhotel seine dritte ordentliche Generalversammlung ab, welche in Abwesenheit des Präsidenten, des Fürsten Fürstenberg, Herr Graf August Bismarck als Vicepräsident leitete. Der Jahresabschlußß für 1900 sowie der Etat für 1901 werden einstimmig genehmigt. In den Ausschuß wurden die ausscheidenden Mitglieder wiedergebählt und an Stelle des verstorbenen Herrn Franz Aldenbrück und des mit Ende 1900 aus dem Verein ausgetretenen Herrn Frhr. J. v. Landsberg die Herren Landgerichtsrat Paul Schnitzler und Polizeiräsident Karl Wiegmann negewählt. Ferner wurde eine Aenderung des Vereinszeichen für die außerordentlichen Mitglieder beschlossen. Ueber die Thätigkeit des Vereins im Jahre 1900 erstattete der Vorsitzende der technischen Kommission ausführlichen Bericht. Am dem immer dringender werdenden Bedürfnisse nach einem bequemen und billigen Beförderungsmittel abzuhelfen, hat der Verein die Stadt Köln durch Gewährung einer Dotation von 7500 M. verflichtet, die Linie Kölnnippes von der Mauenheimerstraße bis zur Schmiedegasse in Kölnmerheim doppelgleisig zu verlängern und bis zum 1. April 1901 fertigzustellen. An den Renntagen muß ein Betrieb für Massenverkehr aufrecht erhalten werden. Einen Monat nach Aufnahme des elektrischen Betriebes der Querbahulinie Köln-Nippes(Mauenheimerstraße) muß auch der Betrieb bis Köln-Merheim(Schmiedegasse) in einen elektrischen umgewandelt sein. Da von diesem Endpunkte der Straßenbarn ein direkter, drei Meter breiter und für Fußgänger bequem passierbarer Weg zur Renubahnstraße angelegt wird, wodurch die Anlagen in zwei Minuten zu erreichen sind, so dürfte wohl mit Sicherheit zu erwarten sein, daß der Besuch der Rennen sich bedeutend heben wird. Fur das laufende Jahr siud wiederum drei Meetings mit je drei Renntagen vorgesehen. Während das September- und das Oktober- meeting wie bisher an einem Freitag, Sonntag und Montag abgehalten werden sollen, sind die Tage des Aprilmeetings in der Weise getrennt, daß der erste Renntag, welcher nur dem Herren- und Hindernissport gewidmet ist, Ostermontag abgehalten wird, und an dem darauffolgenden Sonntag und Montag die Eröffnung der deutschen Flachrennsaison auf hiesiger Bahn von statten gehen soll. Den Mittelpunkt des ganzen Meetings soll wiederum das große Kölner Frühjahrs-Handicap mit einem Preise von 20,000 M. bilden. Dasselbe verspricht ein höchst interessantes und wirklich internationales Rennen zu werden, da unter den dafür engagierten 43 Pferden sieben französische, drei belgische, vier englische und ein italienisches sich befinden. Im allgemeinen haben die Septemberrennen keine wesentliche Aenderung erfahren. Das Hauptereignis des Oktobermeetings bildet der Preis des Winterfavoriten, welcher von 15,000 M. auf 30,000 M. erhöht wurde und hierdurch wohl noch mehr seine Bestimmung erfüllen wird, als letzte große Prüfung des Jahres für diejenigen Zweiährigen zu dienen, welche nicht in dem zu gleicher Zeit in Wien zur Entscheidung gelangenden Austriapreis mit älteren Pferden konkurrieren sollen. Für die vorgesehenen neun Renntagen sind außer acht Ehrenpreisen als Rennvreise etwa 300,000 M. für Flachrennen und 60,000 Mark für Hindernisrennen ausgeworfen.-- In der der General- versammlung vorausgegangenen Ausschußsitzung wurde an Stelle des durch die ablehnende Haltung der Generalversammlung des Internationalen Klubs in Baden-Baden gescheiterten Projektes einer Konkurrenzfahrt von Viererügen zwischen Baden-Baden und Köln, der Plan einer anderen fahrsportliches Veranstaltung besprochen, und der einstimmige Beschlußß gefaßt, dieses Projekt durch eine Subvention bis zu 2000 M. zu unterstützen. Nach dem vorläufig aufgestellten Programme treffen sich am 5. September die Viererüge in Remagen zu einer gemeinsamen Rückfahrt nach Bonn. Am folgenden Tage um 2 Uhr nachmittags versammeln sich die zu einer beliebigen Zeit während des Vormittags nach Köln gefahrenen Viererüge auf dem Deutschen Ring zur geschlossenen Fahrt zum Rennplatze. Am Sonntag den 8. September soll vor Beginn der Rennen, mittags 1 Uhr, auf dem Rennplatze ein Concours Hippiques veranstaltet werden für Ein- und Zweispänner bzw. Tandems im Privatbesitz von Herrn oder Dame gefahren. Montag den 9. September, treffen sich die Viererüge abermals auf dem Rennplatze zur Empfangnahme der Ehrenpreiſe und der von dem Kölner Rennverein zu stiftenden Erinnerungsbücher. Behufs weiterer Behandlung dieser Veranstaltung soll die Repräsentationskommission mit dem Vorstande des Reit- und Fahrvereins für Köln und Umgegend in Verbindung treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Christliche Metallarbeiterverein Köln-Deutz hält am Sonntag den 3. Februar, mittags 1/2 12 Uhr, im Saale des Herrn Münster, Freiheitstraße, eine öffentliche Versammlung ab, in welcher Herr Meier aus Düsseldorf über Zweck und Zuständigkeit der Gewerbegerichte sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wieder ein Jubiläum wurde gestern in der Buchdruckerei I. P. Bachem gefeiert. Herr Schriftsetzer Heinrich Weber beging gestern den fünfundzwanzigsten Jahrestag seines Eintritts, und während dieser 25 Jahre hat der Jubilar ständig an der Herstellung der Köln. Volksztg. mitgearbeitet, sodaß man ihn noch im besonderen als einen Jubilar der Köln. Volksztg. bezeichnen könnte. Er hat sich nicht nur durch sein freundliches Wesen die Zuneigung seiner Kollegen in reichem Maße erworben, sondern auch die Inhaber der Firma J. P. Bachem schätzen den ruhigen, fleißigen Arbeiter in hohem Maße. Diese allseitige Wertschätzung kam gestern Morgen in recht warmer, herzlicher Weise bei der Beglückünschung zum Ausdruck, wobei sowohl von seiten der Firma wie der Kollegen hübsche und wertvolle Andenken überreicht wurden. Bei seiner rüstigen Gesundheit ist alle Aussicht vorhanden, daß Herr Weber auch sein goldenes Jubelfest erleben wird. Die Zahl der Silberjubilare ist mit ihm auf 28 gestiegen. Außeadem zählt die Firma bereits 5 goldene Jubilare. Im laufenden Jahre werden noch vier weitere Geschäftsangehörige ihr silbernes Jubiläum feiern können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Rabbiner der hiesigen Synagogengemeinde, Hr. Dr. Frank, beging am Dienstag das silberne Jubiläum seiner hiesigen Amtsthaätigkeit. Aus diesem Anlaß fand schon am Montag Abend in der neuen Synagoge am Königsplatz ein feierlicher Festgottesdienst statt, bei welchem Hr. Rabbiner Dr. Rosenthal die Festpredigt hielt. Am Dienstag wurde der Jubilar von der jüdischen Gemeinde, den Repräsenatoren der Schule und den verschiedenen israelitischen Vereinen in herzlichster Weise beglückünscht, wobei ihm eine ganze Reihe sinniger und wertvoller Erinnerungszeichen überreicht wurden. Die Alliance Israelite hatte ihren Sekretär hierhergesandt, welcher im Auftrage des Vorstandes eine kostbare Nachbildung von Michel Angelos Moses in Bronze überreichte. Der hiesige Verein für jüdische Geschichte und Litteratur und der israelitische Wohlthässigkeitsverein hatten zu Ehren des Jubilars am Mittwoch Abend ihre Mitglieder nebst Familie zu einem Festabend im großen Saale der Philharmonie geladen, zu welchem auch zahlreiche Vertreter auswärtiger Vereine erschienen waren. Der zweite Vorsitzende des Vereins für jüdische Geschichte und Litteratur, Hr. Wolfsohn, brachte In Erinnerung an das jüngst gefeierte zweihundertährige Jubiläum des preußischen Königthums ein Hoch auf Kaiser Wilhelm II. aus. Nachdem Meyerbeers Krönungsmarsch aus dem Prophet verklungen war, hielt Hr. Wolfsohn die Festrede, in welcher er die Hauptaufgaben des heutigen Rabbiners in kurzen Zügen darlegte. Diese Aufgaben habe der Jubilar bei allen Gelegenheiten erfüllt. In Schule und Synagoge, bei freudigen und traurigen Anlässen habe er stets das richtige Wort gefunden. In welcher Weise sein Wirken anerkannt wurde, das habe der Ehrentag des Hru. Dr. Frank am Dienstag gezeigt. Neben der aufopfernden Thätigkeit im Dienste der Alliance Israelite habe der Jubilar sich besonders die Pflege der jüdischen Geschichte und Litteratur angelegen sein lassen und darin mit der Gründung des Kölner Vereins bahnbrechend gewirkt, so daß zur Zeit in Deutschland erwa 100 solcher Vereine bestehen, unter welchen der Kölner Verein mit 400 Mitgliedern bis vor kurzem der größte war, jetzt allerdings von Berlin überfluügelt worden sei. In Anerkennung der Verdienste um den hiesigen Verein hat dieser seinen ersten Vorsitzenden und Gründer, Hru. Dr. Frank, zum Ehrenmitgliede ernannt. Ein von Maler S. Cohn ausgeführtes prachtvolles Diplom bekundete diese Ernennung. Hr. van Perlstein widmete sein Glas der Gattin des Jubilars. Namens der akademischen jüdischen Jugend feierte der zweite Char vierte der Rheno-Silesia, Hr. cand. med. Nathanſohn, den verehrten Lehrer und rieb auf denselben mit seinen Kommilitonen einen kräftigen Salamander. Hr. Wetzstein überbrachte die Grüße und Glückbünsche des Elberfelder Mendelssohn-Vereins und Hr. Dr. Klee die Grüße und Glückünsche des Bonner Vereins für jüdische Geschichte und Litteratur. Bewegt dankte der Jubilar Herr Dr. Frank für die außserordentlich zahlreichen Beweise der Liebe und Verehrung, die ihm zu teil geworden. Er hoffe, daß er das ihm so überreich entgegengebrachte Vertrauen auch in der Zukunft rechtfertige. Mit besonderer Freude erfülle ihn die Anwesenheit der Kollegen der anderen Konfessionen, welche mit ihm an der städtischen höheren Töchterschule die Jugend in der Religion unterrichteten und für das Wahre, Große, Gute und Schöne begeisterten. Sein Hoch galt der Toleranz, dem Frieden und der Eintracht der gesamten Menschheit. In herzlichen Worten feierte auch Hr. Prof. Kornatzki, evangelischer Religionslehrer an der städtischen höheren Mädchenschule, seinen Jubilarkollegen und der katholische Religionslehrer Hr. Prof. Ehlen hob in seiner Erwiderung hervor, daß er ebenfalls gerne der Einladung gefolgt sei, um zu zeigen, daß Toleranz geübt werden soll nach dem Gebote der Liebe, um in Frieden, Freundschaft und Eintracht zusammenzuleben und diese Tugenden in die Herzen der Jugend zu pflanzen zur Ehre Gottes und zum Heile der Menschen. Freudigen Herzens stimmte die Versammlung in das Hoch auf die Vertreter der drei Konfessionen ein. Zwischen den einzelnen Ansprachen wechselten nach einem von der Lehrerin Paula Löb verfaßten und vorgetragenen sinnigen Prolog Solovorträge der verschiedensten Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Socialdemokratische Kritik. Nachdem wir bereits im Kölner Local-Anzeiger vom 27. Januar bereits den städtischen Haushaltsetat für 1901 kritisch beleuchtet hatten, nimmt am 30. Januar auch die Rheinische Zeitung in ähnlichem Sinne dazu Stellung, nur geht ihre Weisheit erheblich weiter. Nach ihrer Ansicht wäre überhaupt keine Steuereröhung nöwendig, indem"für das kommende Jahr die zu erwartenden Gertränisse ausreichen werden". Einen ziffernäßigen Nachweis für diese Behauptung zu erbringen, hält sie nicht für nötig, wahrscheinlich wird sie sich überhaupt nichts weiteres dabei gedacht haben. Geradezu erheiternd wirkt aber, daß das socialdemokratische Blatt sich nun auch noch aufs hohe Pferd setzt. Am 31. Januar schreibt sie:"Die beabsichtigte Steuereröhung dünkt auch(!) dem Localanzeiger zu hoch." Unsere Leser werden erwarten, daß das Blatt * nunmehr unsere Ausführungen vom 27. Januar oder vom 30. Januar # citiert, wo wir uns eingehend über das nach unserer Ansicht erforderliche Maß der Steuereröhung geäußert haben. Weit gefehlt! Die Rheinische Zeitung fährt fort:"Er(der Local-Anz.) schreibt zu dem auch von uns mitgeteilten Beschlußß der Finanzkommission:-Wenn das wahr ist, dann muß die Finanzkommission auch beabsichtigen, noch weitere beträchtliche Mehrausgaben in den Etat einzustellen in Höhe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>sowie sämtliche Karnevals-Artikel zu den billigsten Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholische Feiertage. Bisher pflegte die Postbehörde gleich den anderen Behörden die katholischen Feiertage insofern zu respektieren, als sie an denselben beschränkten Morgendienst eintreten ließ. Um so peinlicher berührt es jetzt, daß sie für den LichteßFeiertag von dieser Gepflogenheit abweicht. Wenigstens haben die Brieftraäger und Geldnoten den Befehl erhalten, daß an diesem katholischen Feiertage uneingeschränkter Werktagsdienst stattzufinden habe. Ein zwingender Grund für diese Maßnahme liegt unseres Erachtens nicht vor, und wenn es die Rücksicht auf den Geschäftsverkehr gestattete, kürzlich an dem preußischen Jubiläumstage, an welchem doch der gewerbliche Betrieb im großen und ganzen seinen ungestoörten Fortgang nahm, die Postzustellung nachmittags einzustellen, dann würde man wohl auch, wie bisher, am Lichteßtage mit dem beschränkten Sonntagsdienste auskommen, da zum großen Teile das Geschäftsleben morgen ruht. Wir leben doch vorläufig noch immer in einer Stadt mit überwiegend katholischer Bevölkerung, und wir dürfen verlangen, daß die öffentlichen Behörden darauf nach wie vor die gebührende Rücksicht nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kirchendieb, welcher am Mittwoch Morgen festgenommen, scheint in noch mehreren Kirchen in hiesiger Stadt versucht zu haben, die Opferstöcke zu bestehlen. Aus der Art des bei ihm vorgefundenen Meißels wird geschlossen, daß er auch in der Pfarrkirche St. Marialyskirchen den Versuch gemacht hat, den Opferstock zu bestehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 137. Dem Gedächtnisse Verdis: Prolog von Ludwig Horn. Hierauf: Othello. Große Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7, Ende nach 9 3/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
