<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>356648</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Stuckaturer-Gehülfen-Versammlung nahm gestern Abend Stellung zu der von der Prinzipalinät vorgenommenen Aende rung des vorigeährigen Lohntarifs. Man sträubte sich besonders gegen die Verlängerung der Arbeitszeit und beschlossß an dem im vorigen Jahre gültigen Lohntarif festzuhalten. Diese Forderung soll mit allen gebotenen Mitteln, eventl. unter Zuhülfenahme der Arbeitsniederlegung durchgedraückt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Neußertraße zu Köln-Nippes ein junger Mann von einem Milchwagen überfahren und erheblich verletzt. Der Ueberfahrene wurde dem Krankenhause zu geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kupferdiebstahl. Die Kriminalpolizei hielt bei einem hiesigen Althändler eine Haussuchung ab und fand bei dieser Gelegenheit etwa zwölf Centner Kupfer, welches größtentheils aus zerschlagenen Röhren bestand. Der Althändler gab an, die Ware von einem Kupferschmied aus Alsdorf bei Düren gekauft zu haben. Zwei Kriminalbeamte begaben sich mit dem Althändler nach Alsdorf, wo jedoch kein Kupferschmied wohnte. Es wurde über festgestellt, daß das Kupfer aus einer Zuckerfabrik daselbst gestohlen war, und alsbald hatte man auch die zwei Personen verhaftet, welche die Kupferteile in den letzten drei Monaten bei dem Althändler verkauft hatten. Während der Althändler mit den Beamten in Alsdorf weilten, erschienen bei der Frau desselben in Köln zwei Männer aus Alsdorf, die im Auftrage des angeblichen Kupferschmiedes wieder zwei Centner Kupfer zum Verkauf anboten. Die Frau schickte zur Kriminalpolizei, welche auch diese beiden in Haft nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Beziers des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Gerolstein, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Wegenärter und Vollziehungsbeamte, 750 M. jährlich, steigt bis 1050 M. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, zwei nicht ständige Hülfsarbeiten, je 116,66 M. Remuneration monatlich. Trier, Königl. Amts... gericht, zwei Kanzleigehülfen, je 60 bis 70 M. monatlich. Ort wird "548, I bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Aachen, durch das 1 Landbriefträger, 700 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung be-- zu Cöln, 1 stimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute(Friedrich Smetanas Geburtspobantm tag): Ab.-Ist. 165. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Mrgnpthpihpthaa, I Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetang. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.März1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninchen, wilde M. 1,00-.20, Enten 3,00.80, Schnepfen.00. Gänse 0,00. Fasanen 4,50, Hähne, alte 1,50-.80, junge 1,60-.20, Hühner, alte .58 Ar: a. Wohnhaus mit Hofraum, Nutzungswert 1600 Mark, b. Pferdestall, Nutzungswert 150 Mark; Grundsteuer-Mutterrolle 12,598, Gebäudesteuerrolle 16,827, am 24. Mai 1901, vormittags 9 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbertstrße 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flur 35, Nr. 2725/34, Ecke Moltke- und Richard Wagner- straße, Garten, 4,56 Ar, 2 38/100 Thaler Reinertrag; b. Flur 35, Nr. 2735/34, Richard Wagnerstrße, Garten, .33 Ar. 21/100 Thaler Reinertrag(Gröst.-.-R. 15,600), am 12. März 1901, vormittags 10 1/4 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße 9, Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln-Sülz belegene, im Grundbuche von Kriel. Band 7 Blatt 263, zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerkes auf den Namen der Eheleute Bauunternehmer und Spezereihändler Gustav Jobst und Bertha, geb. Meſeberg, ohne Geschäft, beide zu Cöln-Sülz. eingetragene Grundstück: Flur 63 Nr. 967 84, Redwitzstraße 40, Hofraum, 1 Ar 40 Omdratmeter, mit aufstehendem: a. Wohnhaus, Anbau und Hofraum; Nutzungswert: 456 Mark, b. Stall, c. Stall, 45 Mark Nutzungswert(Grundsteuer-Mutterrolle 26,321; Gebäudesteuerrolle 32,363), am 12. März 1901, vormittags 9 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße Nr. 9,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
