<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>356670</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewerbegerichtswahl. Heute(Donnerstag) Abend 8 1/2 Uhr findet im Krystallpalan-- nicht im Kolosseum, wie gestern irrtümlich gemeldet-- eine Versammlung der christlichen Arbeiter statt behufs Aufstellung der Kandidaten, worauf hiermit aufmerksam gemacht sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Traktätchen. Gestern nachmittag wurden von einem Domschweizer drei junge Burschen aus dem Dom verwiesen, welche dort protestantische Traktätchen verteilten. Dieser Unfug wird, wie uns mitgeteilt wird, neuerdings sehr oft an und in katholischen innen gezeichnet, auf der Hohestrße ein Ring mit Stein, in einer Droschke mehrere Regenschirme, am Gereonshof ein Portemonnaie mit etwa 6., am Karthäuferwall eine silberne Taschenuhr, in einem Restaurant an der Hohestrße zwei Ueberzieher, im Monat März in einer Droschke eine Reisedecke, ein Spazierstock, ein Damenschirm, Ecke Linden- und Engelbertstraße ein Portemonnaie mit etwa 5., auf der Venloerstraße in Ehrenfeld ein Goldstuück, auf der Körnertraße fünf Photographieen, auf dem Duffesbach ein schwarze Damenuhr, am Kurfürstengarten ein Portemonnaie mit etwa 2., in einer Droschke zwei Damenschirme, am Duffesbach ein Portemonnaie mit 3., in der Beethovenstraße ein Taschenmesser mit zwei Klingen, auf der Hohetraße ein ledernes Portemonnaie mit etwa 25 M. in Nippes auf der Neußertraße eine silberne Damenuhr mit Doublekette, in der Elstergasse eine Monatskarte dritter Klasse, am Domhof ein Handtäschchen, enthaltend zwei Rosenkränze und eine Brille, in einem Geschäft an der Hohestrße ein Gelöstück. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich im Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, während der Bureaustunden zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>#. Das Gesetz über die Fürsorgeerziehung Minderähriger tritt am 1. April d. J. in Kraft. Die Stellung des Antrages auf Einleitung der Fürsorgeerziehung liegt im Stadtkreise Köln dem Königlichen Polizeiräpsidium ob, welches die Polizeireviere mit der Entgegennahme entsprechender Anzeigen und der Ermittelung des Sachverhaltes beauftragt hat. Für die Vereine, deren Bestrebungen dem Schutze der verwahrlosten oder der Gefahr der Verwahrlosung ausgesetzten Jugend gewidmet sind, empfiehlt es sich daher, die Fälle, in denen die Unterbringung eines Schützlings in Fürsorgeerziehung angebracht erscheint, zur Kenntnis des Polizeireviers zu bringen, in dessen Bezirk der Pflegling seinen Wohnsitz hat. Steht der Wohnsitz nicht fest, so sind Anträge in Fürsorgeerziehungssachen an die Abteilung VI des Königl. Polizei2 Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 181. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetana. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 182. Jugend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tientsin, 19.März1901.(Drahtber.) Die Lage betreffs des englisch-russischen Zwischenfalls erfuhr auf keiner Seite eine Aenderung. Graf Waldersee trifft heute hier ein. Der englische und russische Kommandant warten auf die Befehle ihrer Regierungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Shanghai, 20.März1901.(Drahtber.) Die China Gazette veröffentlicht folgendes Telegramm aus Tokio von heute: Die in japanischen Häfen anwesend gewesenen russischen Kriegsschiffe sind nach Korea in See gegangen. Die japanische Flotte macht sich bereit, um im Notfalle sofort nach der koreanischen Küste abgehen zu können</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
