<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>356673</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Konzert. Am 21. April wird zum besten des Arbeiterinnenheims, verbunden mit Haushaltungsschule, ein Konzert in Ehrenfeld im Lobau abgehalten werden. Die sich alleährlich wiederholenden Konzerte erfreuen sich allgemeiner Beliebtheit, nicht nur wegen ihrer vornehmen äußeren Gestaltung, sondern auch wegen des musikalischen Wertes und der Mannigfaltigkeit der gebotenen Gaben. Wir hören zu unserer Freude, daß in diesem Jahre hervorragende Künstler ihre Mitwirkung zugesichert haben. Der Konzertsänger Herr Karl Rost mit seinem treuen Begleiter Herrn Karl Obermeyer, dann der auf den Blumenfeste preisgekrönte Dichter, Herr Haus Eschenbach, wollen ihre besten Gaben spenden. Auch noch weitere musikalische Ueberraschungen stehen in"Aussicht. Hervorragende Aehrenfelder Gesangvereine unter der bewährten Leitung des Hrn. Heinrich Pütz haben die Ausführung der Chöre freundlichst übernommen. In nächster Woche werden in Köln und Ehrenfeld die Listen in Cirkulation gesetzt Wir laden unsere verehrten Mitürger zu recht zahlreichem Besuche ein. Es ist ein kleiner Dank für die große Mühe, welche die Veranstalter dieser Konzerte haben; dabei dient der Erlös einem wirklich guten Zweck, dem Arbeiterinnenheim von Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Handwerker-Kredit-Genossenschaft(e. G. m. b..) hielt am Montag im Fränkischen Hofe ihre ordentliche Generalversammlung ab, welche der Vorsitzende des Aufsichtsrates, Herr Stadtverordneter J. Brems leitete. Nach dem von Herrn P. Baltes erstatteten Geschäftsbericht hat die Genossenschaft auch im verflossenen Jahre einen bedeutenden Aufschwung genommen. Am 1. Januar 1901 betrug die Mitgliederzahl 243 mit 425 Geschäftsanteilen und einer Haftsumme von 85,000 M. gegen 200 Mitglieder mit 363 Anteilen im Vorjahre. Inzwischen sind zwölf weitere Mitglieder beigetreten. Das eingezahlte Kapital betrug am 1. Januar d. J. 81 930.99 M. gegen 69.300.99 M. im Vorjahre. Der Gesammtumsatz belief sich auf 3,559.414 M. Die Spareinlagen stiegen von 45,269 M. im Jahre 1899 auf 170.119 im Jahre 1900. Der Reingewinn pro 1900 betrug 7399.79., da von wurden 10 Prozent dem ordentlichen und weitere 10 Prozent dem außerordentlichen Reservefonds übewiesen, sowie 4 Prozent Dividende verteilt. Den Restbetrag von 3053.09 M. übewies man ebenfalls dem außerordentlichen Reservefonds, der damit eine Hohe von 10,066 T. erhalten hat. Die Sicherheiten der Genossenschaft in Effekten, hypotheken usw. betragen 130,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der christlich-sociale Verband der Schneider und Schneiderinnen hält von jetzt ab jeden Dienstag Abend um- Uhr Ehrenstrße 74 seine Versammlungen ab. Am nächsten Dienstag wird Herr Döring einen Vortrag halten über das Gewerbegericht. Ein vollzähliges Erscheinen der Mitglieder ist erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 23.März1901. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung wurde mitgeteilt, daß durch Erlaß vom 26. Februar der Minister die Kalter höhere Knabenschule als Progymnasium anerkannt und wegen Aufnahme desselben in das Verzeichnis der militäberechtigten höheren Lehranstalten das weitere verandaßt habe. Ein Antrag des Direktors des Progymnasiums, Herrn Paulus, fur die Einrichtung einer Lehrerbibliothek einen einmaligen Beitrag von 1000 M. zu gewähren, und die im Etat für Unterhaltung einer solchen Bibliothek vorgesehene Summe von 300 auf 500 M. zu erhöhen, wurde angenommen. Mit der käuflichen Ueberlassung von Grundstücksteilen zur Erweiterung des Bahnhofes Deutzerfeld erklärte man sich einverstanden. Es sollen pro Quadratmeter 6 M. gezahlt werden. Nach einem Antrag des Stadtverordneten Wildermann beschlossß man die Einführung eines Fremdenschulgeldes. Hiernach hat jeder Nichteinheimische für den Volksschulbesuch pro Jahr 40 M. zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 23.März1901. Heute Morgen erteilte der hochwürdigste Herr Erzbischof Simar 60 Diakonen die h. Priesterweihe: 9 Subdiakonen wurden zu Diakonen und 18 Alumnen zu Subdiakonen geweiht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Kolumbastraße Feuer, wodurch der Dachstuhl erheblich beschädigt wurde. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 183. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 6 1/2 , Ende gegen 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 184. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag(Gastspiel von Irene Triesch vom Schauspielhause in Frankfurt a..): Nora, oder: Ein Puppenheim. Mittwoch(mit aufgeh. Ab.): Oberon. Donnerstag(mit aufgeh. Ab., Gastspiel von Madame Darleys aus Paris): Die Hugenotten. Freitag, zum 1. Male: Die Abreise. Hierauf: Der Barbier von Sevilla. Samstag, vorletztes Gastspiel von Irene Triesch: Die Heimath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 22.März1901.(Draßaber.) Das Oberkommando meldet aus Peking: Der englisch-russische Streitfall zu Tientsin ist heute in gemeinsamer Besprechung mit General Wogan und General Barow vom militärischen Standpunkt in einer beide Teile befriedigenden Weise bei gelegt worden. Beide Wachen und Posten werden eingezogen unter gegenseitigem Salutieren; die Engländer erklären, daß Verletzung russischer Flagge nicht beabsichtigt gewesen und daß angebliche Entfernung russischer Grenzzeichen weder auf Befehl noch mit Wissen der Militärbehörde geschehen ist. Die Arbeit auf fraglichem Gelände wird nicht fortgesetzt, bis die Regierungen sich über den Besitz geeinigt haben oder besondere Verständigung darüber erreicht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
