<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>356654</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Präsident der französischen Republik hat dem Spediteur A. Vrancken in Köln das Ritterkrenz für landwirtschaftlichen Dienst verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Anläßlich seiner silbernen Hochzeit und der Erinnerung an den Tag, an welchem er vor 25 Jahren das Geschäft auf eigene Rechnung übewiesen, veranstaltete Herr Weber, Inhaber des Speditionsgeschäfts Lor. Wilh. Weber, seinen Angestellten und Arbeitern am vergangenen Sonntag ein Fest. Der schöne Verlauf der festlichen Veranstaltung bewies, daß zwischen dem Prinzipal und dem Personal ein gutes, auf Gerechtigkeit und gegenseitiger Wertschätzung beruhendes Verhältnis besteht. Während des Festes überreichte Herr Weber dem Senior des Personals, Herrn Joh. Antoni, in Anerkennung seiner 25jährigen Thätigkeit bei ihm, nachdem derselbe zuvor auch 25 Jahre in dem elterlichen Geschäfte thätig gewesen war, also auf eine 50jährige Dienstzeit zurückblicken kann, ein wertvolles Geschenk(eine goldene Uhr mit Kette).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Gewerbegerichtswahl. In unterem Berichte über die am Sonntag im Overstolz abgehaltene Versammlung war gesagt worden, daß Herr Rieger,"der Vertrauensmann der socialdemokratischen Partei", von den"vollständig indifferenten, dummen Arbeitern der Brikett- und Thonwerke" gesprochen habe. Herr Rieger ersucht uns nun um Veröffentlichung folgender Erklärung:"Ich erkläre, daß ich weder wörtlich noch dem Sinne nach von dummen Arbeitern gesprochen habe. Ebensowenig hin ich Vertrauensmann der socialdemokratischen Partei."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der neue Süfriedhof, am Höningerweg gelegen, wird am 1. April d. J. in Benutzung genommen. Von diesem Tage ab werden Unfall. In einer Schlosserei in Ehrenfeld geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und zog sich eine erhebliche Qneischung zu. Auf der Samariterstation an der Philippstraße wurde dem Manne die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leichen gelandet. Aus dem am rechten Rheinufer belegenen 1. April d. J. in Benutzung genommen. Von diesem Tage ao wer die Leichen der in den Pfarreien St. Maria in Lyskirchen, St. Jak St. Johann Baptist, St. Severin, St. Pantaleon in der Schuurga sowie der im Reltoratbezirk St. Maria-Hilf und im Vorort Zolls Uebungsplatze der Pioniere wurden vorgestern Abend die Leichen zweier erwachsener Personen aufgefunden. Die bereits stark in Verwesung übergegangenen Leichen sind zweifellos durch das Hochwasser aus Land gespült worden. Die Identitaät der Leichen, welche zum Deutzer Friedhofe gebracht wurden, ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kolner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 170. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
