<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>356640</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nochmals Cöln. In älteren Büchern und Handschriften findet man häufig Cölln(mit zwei l) geschrieben, wie auch in dem Berlinischen Köllt. In letzterem sind übrigens die beiden 1 sprachlich durchaus berechtigt, da es nicht von Colonia kommt, sondern von "Kollen", wie die Wenden noch heute(im wendischen Spreewald) einen aus Sumpf und Wasser sich erhebenden Hügel mennen. Schade, daß der Abg. Trimborn sich jene schöne Form Cölln hat entgehen lassen, als er die Beispiele Mayntz, Cobleutz und Franckfurt zum Beweise dafür anführte, daß die Schreibweise der Ortsnamen bei fortschreitender Erkenntnis von selbst den begründeten Sprachregeln folgt, wenn nicht etwa die eine oder andere Behörde, vielleicht gar ein Minister, sich auf irgend eine Verkehrtheit kapriziert. Wie wäre es denn, wenn der auf"historischem" Standpunkte stehende Herr Minister uns außer dem C der Vorzeit auch das uralte, ehrwürdige Doppel-l wieder schenkte? In seinem Zöllner sind ja auch zwei l. Uebrigens, verehrter Herr Trimborn, nehmen Sie sich doch den"Zöllner" nicht gar so sehr zu Herzen; die"Sünder" sind ganz wo anders.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Da wir gerade wieder bei dem"Streit um Köln" angekommen sind, sei erwähnt, daß die Hypothese, die Bezeichnung Colonia stamme von Köln, nicht umgekehrt, schon älteren Datums int. In Karl Brannt Bildern aus der deutschen Kleinstaaterei, 2. Auflage,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>I. Band(1876), Seite 143, heißt es:"Die Römer zählten in dem rheinischen Deutschland im 3. Jahrhundert unter Probus 70 Städte; darunter Trier usw. und Köln, dem neuerdings sein Colonia Agrippina ein wenig angezweifelt wird. Es ist nämlich erwiesen, daß dort ursprünglich eine Insel im Rhein lag, nahe am linken Ufer, womit sie jetzt verbunden ist. Zwischen dieser Insel und dem Ufer war ein geschützter Lande- und Ladeplatz, welcher der menschlichen Niederlassung als Anziehungspunkt diente, wie bei der Spreeinsel bei Berlin und der Seineinsel bei Paris. Solche Inselügel heißen aber bei den Kelten: Kullen, Kollen, Köln, Kollin; und von diesem Wort leitet die alte Schwesterstadt von Berlin unzweifelhaft ihren Ursprung ab. Vielleicht hieß das Köln am Rhein ursprünglich auch gleich dem Köln an der Spree"Nullens, und die Römer haben sich erst dieses Wort in das ihnen mundgerechte-Colonias umgewandelt." Wie man sieht, ist das nichts als eine Vermutung, und es dient ihr keineswegs zur Stütze, daß die römische Kolonie bekanntermaßen nicht auf der Rheininsel lag. Wenig vertrauenerweckend ist auch der Umstand, daß das vorrömische Wort Köln bald aus dem Keltischen, bald aus dem Wendischen abgeleitet wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weiter wird uns mitgeteilt, die erwähnte Schiefergrube im Kreise Kochem werde nicht nur Polonia, sondern auch Colonia geschrieben, und zwar von der bischöflichen Behörde in Trier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der ganz neue und prachtvolle Cyklus: eine Reise durch Süd-Tyrol(von Meran nach Arco) wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden im Dezember in Deutz ein Portemonnaie mit etwa"., am Frankenwerft zwei Koffer, enthaltend Kleidungs- stücke(wurden im Rhein gelandet); im Januar d. J. auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit etwa 35., in der Sternengasse ein silberner Armband, in dem Altengrabenäßchen 40 nichtentwertete Freimarken, in Nippes ein geringer Geldbetrag, in der Bedürfnisanstalt am Waidmarkt ein Geldbetrag, am Kaiser Wilhelmring ein schwarzes Umschlagetuch, im Eulengarten eine neue Taille aus schwarzem Stoff, in Lindenthal ein rotledernes Portemonnaie, am Kunibertskloster ein Damenregenmantel mit Kapuze, am Gereonswall eine silberne Damenuhr, im Gürzenich ein Opernglas, im Rhein in der Nähe der festen Brücke am Deutzer Ufer ein Fahrrad; im Februar d. J. in Nippes ein größerer Geldbetrag, am Neumarkt ein Pelz mit Stierkopf, an der Riehlerstraße ein grauer Kaisermantel, auf der Hohestrße ein Ring mit Stein, in einer Droschke ein seidener Herrnregenschirm, am Filzengraben eine goldene Damenuhr, in der Friedrichstrße zwei Paar Damenhandschuhe und ein Schleier. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Polizei-Fundbureau, Glockengasse 30. Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Am Donnerstag Abend wurde bei Erdarbeiten auf dem Deutschen Ring ein Mann von einstürzenden Erdmassen verschüttet und erlitt einen Beinbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die streuge Kälte macht sich natürlich in dem freieren Gesunde der Vororte noch weit empfindlicher bemerkbar, als in der egbebauten Altstadt. Daraus erklären sich die nachstehenden Kälteeinern, welche uns von einem Leser zur Verfügung gestellt werden. Am Mittwoch den 20. d. morgens.15 Uhr zeigte das Thermometer an der Friedhofsärtnerei in Köln-Gelaten-- 21,2 Celsius, um Friedhofthor(geschützt)-- 19,2 Celsius, im geschlossenen Hofeines Hauses zu Gelaten-- 20 Celsius, in der Höhe von Mügersdorf bzw. Junkersdorf ebenfalls-- 19,2 Celsius. Am Donnerstag den 21. Februar morgens 8 Uhr war die Kälte 2,5 Celsius geringer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 158. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen von Otto Ernst. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 159. Alessandro Stradella. Romantische Oper in 3 Akten von F. v. Flotow. Caval- seria Rusticana. Oper in einem Aufzug von P. Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 22 Febr.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kaninzn. wilde M..00-1,20, Enten.00 380. Schnepfen.00. Gänse.00 6,00. Fasanen.50, Hahne, alte.50.80, junge.60.20. Hühner, alte.50-.80, Junge.80.50, Tauben, alte.45.55, junge.60-.80. Truthahne.00-.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.80.00 das Kil. Landeier.50*.00, Kisteneier.40.50 das Viertel. Kartoffeln, weisse .60.60. rote.20-.80, Nieren.00 10.00. Kochäpfel. 16 00 20.00. Eisapfel 18.00-24,00 die 100 Kn. Blumenkohl.25-.30, Rorkohl.10 .24, Weisskohl.18-.25 das Stück. Zwiebeln.10-.12, Rindfleisch von der Kenne.35-.52, desgl. vom Bauch.10.27, Kalhlleisch.39-.50, Hammelfleisch.18.52, Rindernierentalg.68-.80, Schweinefleisch.6a.75. Speck, geräuchert.51-.60, gesalzen.48.55, Schweineschmalz .50.60 das Kil. Aale M..00 3,20. Barbe.60. Bleie(Brasse).80. Hechte.00, Kabliau 0 70-1 2C. Karpfen.00. Salm 7,00*10.00. Schellfische, grosse.20, kleine.80. Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Arbeiterverein von Kön-Niehl ist, wie wir dem unlängst erstatteten Jahresbericht entnehmen, im vorigen Jahre mehr wie in den vorhergehenden seinem dreifachen Zweck, nämlich religioöser Vervollkommnung, socialer Hebung und geselliger Unterhaltung seiner Mitglieder, gerecht geworden. Die Mitgliederliste wies am Schlusse des Jahres 101 aktive Mitglieder und 21 unterstützende Ehrenmitglieder auf, wovon im Laufe des Jahres ein aktives Mitglied gestorben, eins ausgetreten und vier verzogen sind. Hat sich auch die Zahl der Mitglieder im Laufe des Jahres nicht vermehrt, so wird doch dieser Umstand reichlich aufgewogen durch die bessere Beteiligung der Mitglieder an den Versammlungen und ihrer eifrigeren Anteilnahme an der Thätigkeit und den Einrichtungen des Vereins. Im Laufe des Jahres fanden 12 ordentliche Versammlungen statt, in denen Vorträge über sociale Fragen mit daran sich anschrießender Diskussion gehalten wurden. Als praktischer Erfolgdieser Diskussion wurde mit Beginn des Juli eine Sparkasse wieder ins Leben gerufen, die früher bestanden hatte. Die Zahl der Sparer wuchs in den sechs Monaten bis 42. Ferner wurde im Oktober ein socialer Unterrichtskurſus eröffnet, an dem 7 Mitglieder teilnahmen, 4 ganz regelmäßig. Der im Verein wieder angebrachte Fragekasten wurde sehr eifrig benutzt. Der Vorstand trat neunmal zu gemeinsamer Beratung zusammen; etwa 20 Anträge wurden hier gestellt und durchweg für praktisch befunden. Die Einnahmen des Vereins betrugen 452,87., denen an Ausgaben 360,16 M. gegenüverstehen. Von letzteren wurden 192 M. als Unterstützung an 17 erkrankte Mitglieder gezahlt. An sonstigen Wohlfahrtseinrichtungen besteht noch die Central- sterbekasse Leo mit 105 Mitgliedern, wovon 2 im Laufe des Jahres verstorben sind. Ebenfalls ist der Verein dem in Köln bestehenden Volksbureau angeschlossen.-- In religioöser Hinsicht empfingen die Mitglieder viermal im Jahre gemeinschaftlich die h. Sakramente. Außeadem beteiligten sich die Mitglieder am Begräbeisse und an dem h. Meßopfer, welches der Verein für jedes verstorbene Mitglied feiern läßt.-- Mit Rücksicht auf die überhandnehmende Vergnügungssucht beschränkte der Verein seine Festlichkeiten auf zwei, nämlich eine größere Weihnachtsfeier und ein kleines Familienfest mit mehr religioösem Anstrich zur Feier seines Schutzpatrons, des h. Joseph. Der Arbeiterverein in Niehl hat nicht bloß Amüsieren, sondern auch fleißige Arbeit auf sein Panier geschrieben; die Notlage unserer Zeit erkennend, ist er bereit, an der Besserung derselben mitzuwirken. Mögen sich darum denjenigen, die zu Beginn des neuen Jahres sich haben aufnehmen lassen, noch viele andere freiwillig angliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Peking, 21.Febr.1901.(Drahtber.) Graf Waldersee vertagt den geplanten Vormarsch, nachdem die chinesische Regierung die von den Gesandten gestellten Strafforderungen zugestanden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Peking, 21.Febr.1901.(Drahtber.) Prinz Tsching und Lihungtschang erhielten vom Hofe telegraphisch die Weisung, den Gesandten mitzuteilen, daß das Edikt über die Bestrafung der Würdentraäger gemäß den Forderungen der Mächte veröffentlicht worden sei. Tungfuhsiang werde degradiert und seines Ranges entkleidet, Prinz Tuan und Herzog Lan fallen in Ungrade und würden verbannt, Prinz Tschuang, Yingnion und Tschaotschutschiao würden Selbstmord begehen, Hsutscheugyn, Yüsien und Tschihsien enthauptet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>u K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>gegen Nachnahme. I. P. Schauten in Holsthum b. Bitburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Herr Generalarzt Dr. Krüger erlitt vorgestern Wagen der hiesigen Straßenbarn einen Schlaganfall</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die unsterbliche Ente von der bischöflichen Approbation der "eßbaren Heiligenbilder" in Galizien flattert ruhig weiter. Nachdem wir sie so und so oftmal abgeschlachtet und gelegentlich mit der Köln. Ztg. eine Auseinandersetzung mit Replik und Duplik geführt haben, lesen wir neuerdings wieder im Evangelischen Gemeindeboten aus Köln, Nr. 6, vom 10. Februar:"Zur Marianisierung der römischen Kirche. Maria immer mehr, Christus immer weniger. Neuerdings ist man auf dem besten Wege, ein marianisches Sakrament einzufuühren. In Galizien verbreiten die Jesuiten bei ihren Missionen kleine, auf dünnem Papier in Briefmarkenformat gedruckte Marienbilder zum Verspeisen. Besonders bemerkenswert ist, daß diese Nachahmung des Altarssakramentes von den Bischöfen unterstützt wird. Wie der Krakauer Bischof Puzyna, so hat sie auch der Bischof Lukas Solecki von Przemysl genehmigt. Mit Siegel und Unterschrift hat er eine Broschüre beglaubigt, die folgendes ausführt:"Die Miniaturbilder der Gottesmutter aus Campo Cavallo, welche täglich beim Gebete zu verschlucken sind, haben nach zahlreichen uns zugegangenen Meldungen solche Wirkung, daß wirklich gläubigen Leuten verschiedene Gnaden dadurch zu teil werden. Zu Hause und nicht in der Kirche soll man diese Bilder verschlucken. Ein Bild der Gottesmutter aus Campo Cavallo kostet 1 kr.." Hierzu schreibt die Könische Volkszeitung: Wie haben keine Zeit, die sämtlichen Nummern der Köln. Volksztg. herauszusuchen, in denen der Gegenstand behandelt ist. Wir per weisen die Redaction des fast in jeder Nummer gegen den Katholicismus hetzenden Gemeindeboten auf Nr. 899 vom 5. Oktober v.., wo die amtliche Bescheinigung zu lesen steht, daß Bischof Solecki die Genehmigung der albernen Broschüre nicht nur nicht erteilt, sondern direkt versagt hat, worauf der brave Drucker den Wisch mit einer unter demselben Datum genehmigten Andacht zusammen druckte! Alles umsonst: Vier Monate später ist die Ente wieder lebendig geworden. In derselben Nummer wird über"ungleiche Behandlung des evangelischen Bekenntnisses" in-- Köln geklagt, u. a. weil an der katholischen Knabenmittelschule an der Dagobertstraße trotz zahlreichen evangelischen Kindern kein evangelischer Lehrer angestellt sei."Nur im Nebenamte erteilt ein solcher Religionsunterricht und ein anderer den Gesangunterricht. Und wenn man die Knabenmittelschulen durchaus als katholische Anstalten konservieren will, muß man denn die evangelischen Schüler zwingen, eine katholische Schule zu besuchen? Ist dann nicht Grund genug vorhanden, auch eine evangelische Mittelschule zu eröffnen?" Ganz einverstanden mit dem Schlußsatz. Wenn nun einmal in Köln Mittel schulen vorhanden sein sollen, so sind wir unbedingt auch für Errichtung einer protestantischen. Möge der Gemeindebote doch diesen Gedanken bei der liberalen Mehrheit des Stadtverordnetenkollegiums warm befüworten! Aber wir erinnern uns deutlich zu einer Aeußerung des verstorbenen Stadtverordneten Rob. Heuser, das"Katholisch" sei bei den Mittelschulen nur eine"Etikette", um nicht um so entschiedener auf der Wahrung des katholischen Charakters der bestehenden katholischen Anstalten zu bestehen. Wenn bis jetzt eine protestantische Anstalt noch nicht in Aussicht steht, so mag der Gemeindebote sich bei denjenigen bedanken, welche so ganz unter der Hand die katholischen Anstalten in"paritätische" verwandeln und deshalb protestantische nicht gründen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Salvatorbier. Von der Anklage wegen Vergehens gegen das Warenschutzgesetz ist am 15. November v. J. vom Landgerichte Köln ein hiesiger Restaurateur freigesprochen worden. Er schänkte in seiner Wirtschaft Salvatorbräu von Sedlmaier aus und lud durch Inserate zu einem"Salvatorfeste" ein. Dem Inseratentexte fügte er das Sedlmayersche Warenzeichen und die Worte"Salvatorbier von Sedlmaier" bei. Das Wortzeichen"Salvator", so heißt es im Urteile, ist nun allerdings für die Nebenflägerin, Aktiengesellschaft Paulaner- bräu zum Salvatorkeller in München, patentamtlich geschützt, und sie hat auch lange Zeit hindurch in vielen Zeitungen fortgesetzt darauf hingewiesen. Aber der Angeklagte behauptet, er habe von dem Brauereistreite nichts gewußt, da er keinen Buffetier habe und keine Zeit, Zeitungen zu lesen. Das Gericht hat deshalb angenommen, daß er nicht die Absicht hatte, zu täuschen; er habe auch keinen Irrtum darüber aufkommen lassen, welches Bier er zum Ausschank bringen wollte. Die Revision der Nebenflägerin wies darauf hin, daß das Gesetz nicht in erster Linie eine Verwechselung der Waren zu verhüten bezwecke, sondern den Mißbrauch des Waarenzeichens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
