<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>356679</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arnim-Boitzenburg mit großer Wärme für eine Gehaltsaufbesserung der Gendarmen ein. Minister v. Rheinbaben erkannte zwar die Berechtigung dieses Wunsches an, äußerte aber ernste grundsätzliche Bedenken, weil dadurch die ganze Beamtengehaltsregulierungsfrage, welche als definitiv beendet gelten müsse, neuerdings wieder aufgerollt würde. Auch der Bremer Anschlag auf den Kaiser kam nochmals zur Sprache, indem daran annüpfend bei dem Kultusetat Graf v. Zieten-Schwerin auf die Notwendigkeit einer stärkeren Betonung der christlichen Volksideals in Kirche und Schule bei der heranwachsenden Jugend hinwies, worauf Minister Studt erwiderte, daß das Kultusministerium in dieser Hinsicht alles thue, was es thun könne; der Vorwurf einer Unterlassung könne die Unterrichtsverwaltung nicht treffen. Die Frage der Schulreform kam alsdann bei dem Kultusetat nochmals zu einer eingehenden Erörterung, wobei im wesentlichen die nämlichen Wünsche und Bedenken vorgebracht wurden, wie seiner Zeit im Abgeordnetenhause. Kultusminister Studt gab eine längere Erklärung ab, aus welcher als neu hervorzuheben ist, daß der Erlaß von Bestimmungen über die Zulassung zum medizinischen Studium Sache des Bundesrates sei und daß die Zulassung zu dem juristischen und philosophischen Studium voraussichtlich auf dem gleichen Wege, den berechtigten Wünschen der betreffenden Faultäten entsprechend, geregelt werden würde. Nach weiterer unwesentlicher Debatte erledigte das Haus die ganze Etatsberathung und vertagte sich sodann auf unbestimmte Zeit. Die nächste Plenarsitzung dürfte schwerlich vor Anfang Mai anberaumt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>London, 29.März1901.(Drahtber.) Wie die Daily Mail aus St. Petersburg meldet, soll bei Kobanzy in der Nähe von Hsinmintin im südlichen Teile der Mandschurei ein bedeutendes Gefecht stattgefunden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das hiesige amerikanische Konsulat hat anläßlich des Todes des früheren Präsidenten der Vereinigten Staaten von Nordamerika, Harrison, auf 30 Tage die Fahne auf Halbmast gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mißhandlung. Auf dem Deutschen Ring wurde gestern Morgen ein Mann mit schweren Kopfverletzungen hülflos aufgefunden. Nach seiner Angabe ist derselbe von mehreren Leuten überfallen und mißhandelt worden. Auf der Samariterstation wurde ihm die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>#9 Englücksälle. In einer Waggonfabrik zu Köln-Deutz stürzte ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Wohnung an der Volksgartenstraße explodierte vorgestern eine Petroleumlampe, wobei ein junges Mädchen Brandwunden erlitt. Die beiden Verletzten fanden im Hospital Aufnahme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Wohnung an der Lindenstraße kam gestern Morgen ein junges Mädchen mit einem Kübel kochenden Wassers zu Fall und erlitt so erhebliche Verbrühungen, daß es dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 187. Vorletztes Gastspiel von Irene Triesch vom Schauspielhause in Frankfurt a. M. Heimath. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 188. Letztes Gastspiel von Irene Triesch. Die Jüdin von Toledo. Historisches Trauerſpiel in 5 Aufzügen von F. Grillparzer. Anf. 6 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft. Dem in der gestrigen achten ordentlichen Generalversammlung erstatteten Geschäftsberichte entnehmen wir folgendes: Im Jahre 1900 wurde-- nach Vornahme der statutgemäßen Abschreibungen auf Mobilar und Immobilar in Höhe von 9347 M.-- ein Reingewinn von 36,507 M.(gegen 72,865 M. im Vorjahre) erzielt. Angesichts der infolge des Neubaues naturgemaäß eingetretenen Störungen im Betrieb, die sich besonders darin zeigten, daß der frühere große Saal mit seinen Nebenäumen eine Zeitlang dem Gebrauche entzogen war, ist dies Ergebnis durchaus zufriedenstellend, zumal da das durch den großen Grunderwerb und Neubau bedingte größere Passivkapital einerseits zu verzinsen war und anderseits noch nicht fruchtbringend sein konnte. Die Verteilung des Reingewinns wurde in der Art beschlossen, daß 24,000 M. zu einer vierprozentigen Dividende(wie im Vorjahre), welche vom 1. April ab erhoben werden kann, und 2929 M zu vertragsmaäßigen Gewinnanteilen bzw. zu besonderer Vergütung an die Angestellten der Gesellschaft verwendet, daß der Rücklage 1825 M. zugefuührt, auf Banconto I 7162 M. abgeschrieben und 590 M. auf neue Rechnung vorgetragen werden Die dem Turnus nach aus dem Aufsichtsrate ausscheidenden Herren Justizrat Custodis und Bankdirektor Elkan wurden einstimmig wiedergebählt. Schließlich wurde der Aufsichtsrat ermächtigt, 1000 Flaschen Wein zu Armenzwecken zu verwenden. Hr. Justizrat Peter Landwehr gedachte der ganz hervorragenden Thätigkeit des Aufsichtsrates und des Vorstandes in herzlichen Worten, worauf Hr. Justizrat Custodis im Namen derselben dankte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Siebergebirgslotterie. Am vorgestrigen ersten Ziehungstage wurden u. a folgende Gewinne gezogen: 75.000 M. auf Nr. 148,985, 5000 M. auf Nr. 2000 M. auf Nr. 26,949 und 34,516, 2 zu 1000 auz 527 und 193,881. Gewinne von 500 M. auf Nr. 20.926 " 75 31r, 83478. 11244,, 167072. 214.785, 238.917. 282.158.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
