<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>356600</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 123. Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen von Heinr. Zöllner. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 124. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konitz, 15.Jan.1901.(Drahtber.) Heute Mittag fanden die Schulkinder den Ueberzieher des ermordeten Winter auf dem Hofe einer Mädchenschule. Die Erregung unter der Bevölkerung ist durch diesen Fund noch gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tientsin, 14.Jan.1901.(Drahtber.) Mit Ausnahme von 1000 Mann, die teils zur Bewachung der Gesandtschaft in Peking, teils in Tientsin und Shauhaikwan zurückblieben, räumten die russischen Truppen die Provinz Tschili und begaben sich nach Kinschau, von wo sie, wie es hießt, auf Mukden zu marschieren wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>New-York, 15.Jan.1901.(Drahtber.) Eine hier eingetroffene Depesche aus Peking vom 14. d. meldet: es verlautet, Li-Hung-Tschang leide an der Brightschen Krankheit. Gestern ist in seinem Zustand eine Verschlimmerung eingetreten, heute befindet er sich wieder besser. Prinz Tsching teilte dem Hofe mit, daß er gegen die angeblich geplante Ernennung Tschangtschitungs zum Bevollmächtigten an Stelle Li-Hung-Tschang Einspruch erhebe. Tsching wünscht die Ernennung Schenks, der den Fremden genehm ist, zum Bevollmächtigten, doch würden die Gesandten gegen die Ernennung Tschangtschitungs nichts einzuwenden haben. Den meisten Gesandten ging von ihren Regierungen die Mitteilung zu, daß die Verhandlungen in Peking geführt werden müßten, da ein anderer Ort aus verschiedenen Gründen nicht annehmbar sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Auf dem Holzmarkt fiel vorgestern beim Aufladen von Holz einem Manne ein Balken auf ein Bein, wodurch dasselbe erheblich verletzt wurde. Man schaffte den Verletzten ins Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>V Submissionswesen. Bei der am vorigen Samstag stattgefundenen öffentlichen Submission betreffend die Errichtung einer Wagenhalle am Nordbahnhof für die Straßenbarn waren für die Erd-, Maurer- usw. Arbeiten 19 Angebote eingegangen, von welchem das höchste von Herrn Kortling in Mülheim a. Rh. mit 78,700 M und das niedrigste des Herrn Obermeister Blümel in Köln 51,900 M. betrug. Von den Angeboten überhaupt bewegten sich zwei im Rahmen von 50</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>60,000 M, sechs im Rahmen von 60--70.000 M. und zeyn im Rahmen von 70--80,000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erstickt. In einem Hause am Mühlenbach ist in vorvergangene Nacht ein 1 1/2 Jahre altes Kind infolge Erstickung gestorben. Die Mutter hatte gegen 9 Uhr abends ihre Wohnung verlassen und ihre drei kleinen Kinder zurückgelassen. Als sie gegen 12 Uhr zurückkam, fand sie das eine Kind tot vor. Da vor dem Orn ein Teil des Fußbodens angebrannt war, ist anzunehmen, daß glühende Kohlen aus dem Ofen gefallen waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a."Leia", b."La Chilena", zwei Tänze von Granada.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
