<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>356639</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der städtische Reservefonds. Bei der Etatsberathung in voriger Woche hatte Herr Justizrat Kaufen den Wunsch geäußert, die städtische Verwaltung möge die Ueberſchüsse der Stadtkasse aus den letzten Jahren und die Verwendung derselben einmal zusammenstellen; man werde daraus ersehen, daß diese außerordentlichen Mittel vorwiegend zu notwendigen Zwecken verwandt worden seien, die eigentlich im Etat hätten befriedigt werden müssen. Die Verwaltung hat dieser Anregung entsprochen, und aus der Aufstellung ergiebt sich, daß einschliefßlich eines Bestandes von 82,892 M. aus dem Jahre 1892 in den sieben Jahren 1893 bis 1899 insgesamt 5,604,087 M. vorwiegend aus Ueberſchüssen der Stadtkasse behufs außeretatsmäßiger Verwendung zur Verfügung gestanden haben, und diese Summe ist auch bis auf 104,316 M. thatsächlich verausgabt worden. Die großen Ueberſchüsse begannen mit dem Jahre 1894, nämlich mit 466,215.; in den folgenden Jahren betrugen sie 406,237., 833,288., 798,016., 1,018,244 M. und 890,384 M. Was die Verwendung der Ueberſchüsse betrifft, so nehmen den Hauptposten die Schulzwecke vorweg mit 2,715,366 Mark; von diesen entfallen 1,876,556 M. auf Volksschulbauten und Erwerbung von Grundstücken für Volksschulen, 800,000 M. auf Mittelschulen, 247,250 M. auf höhere Schulen, insbesondere Ergänzung der Stiftung Mevissen für die Handelshochschule. Ferner wurden aus den Ueberſchüssen für Wegeverbesserungen 264,976 Mark, für das Museum Wallraf-Richartz und für das Kunstgewerbemuseum 370,200 M. verausgabt. Die übrigen Verwendungszwecken setzen sich wie folgt zusammen: für Grundstück und Bau des Straßenreinigungsdepots an der Lützowstraße 37,804., für den Ausbau der Prophetenkammer im Rathause 11,000., Ersatzfiguren für das Treppenhaus im Rathause 3040., Grundstück für einen Jugendspielplatz 10,881., Ausbau des Bayenturmes 80,619 ., Erwerb der beiden Häuser an der Bürgerstraße 71,428., Lagerplatz für das Tiefbauamt 42,189., Mehraufwendungen für Archiv und Bibliothek 14,000., Unterstützung für die im Jahre 1897 üüberschwemmten Gebiete Deutschlands 50,000., Römerturs 96,673., Stadtwald 75,501., Südark 159,300., Volksheilstätte für Lungenkranke 50,000., Beitrag zu dem Erwerb des Murillobildes 25,150., Erhaltung des Siebengebirges 100,000 ., Bibliothek Mevissen-Hittorf 15,875 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Friedrich-Wilhelmaymnasium. Zum Nachfolger des Direktors des Friedrich-Wilhelmgymnasiums in Köln, Geheimrat Jäger. wurde der Direktor des Friedrich-Wilhelmgymnasiums in Posen, Geh. Regierungsrat Dr. Leuchtenberger, ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Buir(Kr. Bergheim), Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Vollziehungsbeamte, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Drabenderhöhe, Gemeindekasse zu Bielstein(Rheinl.), Vollziehungsbeamte, 200 bis 250 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neunkirchen(Bezirk Trier) Bürgermeisteramt, Wegenärter, 1300 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Aachen, zwei Landbriefträger, je 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Nachmittag fiel ein Junge von der Werftmauer zu Köln-Deutz in den Rhein. Auf das Hülferufen des Jungen eilte ein Schiffer herbei, dem es nach großer Anstrengung gelang, den Verungluückten zu retten. Der Knabe wurde in das Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 157. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel von Viktor Neßler. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 158. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Vortrag über China. Am Samstag den 2. März wird auf Veranlassung der Deutschen Kolonialgesellschaft, Abteilung Köln, Herr Regierungsbaumeister Franz Woas im Isabellensaale des Gürzenich einen Vortrag halten über seinen Zug durch Petschili und nach Peking während des Boxerkrieges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Versammlung veranstaltet am Samstag den 23. Februar der christlich-sociale Metallarbeiter-Verband(Ortsgruppe Köln) im Restaurant Bendheuer, Mühlengasse 1, abends 8 1/2 Uhr. Die neuen Statutenücher können in Empfang genommen werden. Christliche Metallarbeiter sind stets willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
