<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>356663</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion zehn Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachen, Konigl. Polizeidirektion, Polizeibote, 900 M. Anfangsgehalt steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Andernach, Stadtürgermeisteramt, dritter Polizeisergeant, 1200., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dülken, Bürgermeisteramt Totengräber, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Düren, Bürgermeisteramt, zwei Polizeisergeanten, je 1300 M. jährlich, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Euren, Bürger meisteramt, Bureau-Assistent, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Euskirchen, Stadtverwaltung, Nachtwächter, 420 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Forstschutzbezirk Lingerhahn, Bürgermeister von Pfalzfeld, Gemeindeörster, 1000 M. jährlich steigt bis 1400 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Forstschutzbezirk Oberweiler-Bickendorf(Kreis Bitburg), Bürgermeisteramt Bickendorf, Gemeindeörster, 1000., steigt bis 1500 M.-- Gummersbach. Stadtverwaltung, Straßenmeister Bauaufseher), 1400 M. jährlich, steigt bis 1800 M.-- Köln, Bürgermeisteramt, Bibliothekdiener bei der Stadtbibliothek, 1300 M. jährlich steigt bis 2000 M.-- Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, zwei Bureau- und Kassen-Assistenten, je 1600 M. Gehalt, Verheiratete 1750 M. jährlich, steigt um 600 M.-- Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt zwei Schutzänner, je 1344 M. Gehalt, Verheiratete 1450., steigt 190g W u; kanesehaet turn zie 10), Polizei-Verwaltung, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt jährlich, steigt bis 1800 M.-- Neuß, PolizeiVerwaltung, Polizeisergeant II. Gehaltsklassen für den Nachtdienst, 1100 M. jährlich, steigt bis 1300 M.-- Rheydt(Bez. Düsseldorf), Polizeiverwaltung sichrere"0 On"" Verwaltung, mehrere Nachtpolizeisergeanten, je 1200 M. jährlich, steigt 1900 M.-- Rheydt(Bez. Düisseldorf, Bürgerneisterant, mehrer Bureaugehülsen, je 900 M. jährlich" steigt bis 1400 M.-- Sieabura Königl. Direktion des Feuerwerks-Laboratoriums, Verwaltungsschreiber 100 M. monatlich, wird bis 170 M. monatlich erhöht.-- Siegburg. Königl. Strafanstalt Michelsberg, Schreiber, 900 M. jährlich, steigt Königl. Gefängnis, Lohnschreiber, 700 bis 800 M. jährlich.-- Waldbroel, Polizeibehoörde, Feldhüter, 500 M jährlich, steigt bis 700 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>G. m. b. H. Köln, Machabäesstrasse 42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Friedrich-Wilhelmsgymnasium fand am Dienstag unter dem Vorsitze des zum königlichen Kommissar ernannten Direktors, Herrn Geheimrat Dr. Jäger, die mündliche Abiturientenprüfung statt. Von den 40 Oberprimaner erhielten 38 das Zeugnis der Reife; 19 wurden von der mündlichen Prüfung befreit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Maler- und Anstreichergehülfen-Versammlung nahm am Mittwoch folgende Resolution an:"Die zahlreiche Versammlung spricht ihre entschiedene Mißbilligung darüber aus, daß ein Te#l der Meister den vom Gewerbegericht festgesetzten Lohntarif mißachtet hat. Die Gehüleenschaft ist entschlossen, fest darauf zu bestehen, daß der nach der Vereinbarung am Gewerbegericht am 1. April 1901 in Kraft tretende neue Lohntarif auch innegehalten wird, widrigenfalls sich die Gehüleenschaft weitere Schritte vorbeiält." &amp;am Schlägereien. In der Nacht zum Mittwoch entstand in der Lintgasse eine Schlägerei, wobei eine Frauensperson eine schwere Kopfverletzung erlitt. Auf der Samariterstation wurde ihr ein 2 Einer den Fahrradverkehr betreffenden Polizeiverordnung zufolge sind alle Besitzer eines Fahrrades zur Lösung einer Legitimationskarte verpflichtet. Dieselbe ist vom 25. d. M. an gegen Vergütung von 10 Pfg. auf den Bureaux der Polizeikommissariat erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 178. mann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst. Auf. 7, Endedäg2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 18. Zum Benefiz für den Kapellmeister Prof. Arno Leffel. Gotteroammerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Männerverein Köln-Süd(Annohaus) hielt am 12. d. M. Herr Rektor Schwarz einen Vortrag über christliche und moderne Weltauffassung. In der Einleitung wies"Redner zunächst darauf hin, daß jedes Jahrhundert seine besonderen Keunzeichen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleut hielt am Mittwoch Abend Herr Oberlehrer Dr. Hayn einen Vortrag über Handelswege einst und jetzt. Der Redner entwickelte einleitend kurz die Entstehung des Handels aus dem Bedürfnis des Austausches der Produkte der einzelnen Länder untereinander und ging dann näher ein auf die ersten Handelstölker des Altertums, ihre Handelsprodukte und die Verkehrswege. Interessant war es, zu verfolgen. wie die einzelnen in der Geschichte hervortretenden Völker ihre Handelsbeziehungen ausdehnen und feste Wege einschlagen. Dann giebt das mächtige römische Weltreich der Geschichte sein Gepräge, und auch der Handel nimmt von Rom aus seine Bahn, hauptsächlich in fünf Hauptügen. Erst seit den Kreuztügen gelang es den Deutschen, den Welthandel in ihr Land zu lenken. Der Redner beschrieb einzelne besonders bevorzugte Linien. auf denen sich der Welthandel nach und durch Deutschland bewegte. Rheinländische Kaufleute sollen aber schon zur seit Karls des Großen in England sich niedergelassen haben. Dann streifte der Redner den Zerfall der Hansa und hiermit in Zusammenhang stehend den Uebergang des Welthandels an Großstaaten, die Absatzgebiete für ihre Produkte suchten. Aufangs des vorigen Jahrhunderts wurde dann die Dampfkraft erfunden, und nun entstanden neue Bahnen nach allen Weltteilen. Die Dampfschiffe durchziehen alle Meere, und man ist bestrebt. Eisenbahnstränge quer durch die Weltteile von einer Küste zur anderen zu legen, um Ocean mit Ocean zu verbinden. Der Präsekt sprach im Namen der Mitglieder dem Redner den wärasten Tank aus für den lehrreichen Vortrag, in dem vorzugsweise das Mittelalter berücksichtigt worden sei; er gab der Hoffnung Ausdruck der Redner werde auch einmal in einem weiteren Vortrage die Handelswege unterer Zeit zum Thema nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
