<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>356614</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feier des Geburtstages des Kaisers stand gestehst wesentlich unter dem Eindruck des Trauerfalles, der das kaiserlich? Haus betroffen hat. Die Beflaggung war die übliche, der Zapfenstreich, welcher Samstag Abend seitens der verschiedenen Regimentscapellen stattfand, hatte wie immer Jungdeutschland und sonstige Neugierige auf die Beine gebracht. Gestern Morgen wurde von verschiedenen Kirchlürmen und auf mehreren Plätzen ein Choral und das Preußenvied geblasen. Im Dome celebrirte der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Simar um 1/2 11 Uhr ein feierliches Pontificalamt, bei welchem die Domherren Generalvikar Dr. Creutzwald und Hespers als Ehrendiakonen und Dompfarrer Kamphausen als Assistent fungierten. Der Domchor sang unter Leitung des Hrn. Professors Cohen eine Messe Beata Maria virginem von Tinel und zum Schlusse das vierstimmige Tedeum von Petrosi. Zahlreiche Mitglieder der Behörden, sowie das gesamte Domkapitel, die Professoren und Alumnen des Priesterseminars wohnten dem h. Opfer bei. In der Minoritenkirche und in Pantaleon fand Festgottesdienst für die Truppen statt, bei welchem die Fahnen der Regimenter neben den Altären aufgestellt waren. Um 12 Uhr fand auf dem Neumarkt große Parolausgabe statt, zu welcher die Truppen der Garnison im Mantel ohne Gewehr angetreten waren. Als der Herr Gouverneur, General der Infanterie Freiherr v. Wilczek, den Platz betrat, kommandierte Herr Generalmajor v. Bülow: Stillgestanden, worauf der Herr Gouverneur eine kurze Ansprache an die Truppen hielt und das Hoch auf den allerhöchsten Kriegsherrn ausbrachte, in welches die Truppen und die den Platz trotz regnerischem Wetter umgebende Menschenmenge begeistert einstimmten, während die Fahnencompagnieen prärentierten. Nach dem Vorbeimarsch der Fahnencompagnieen und der Parolausgabe wurden die Fahnen in die Kommandantur zurückgebracht. Den Ehrensalut, 101 Schüsse, gab das Fußartillerieregiment Nr. 7 ab. Um 2 1/4 Uhr begann auf dem Gürzenich das übliche Festmahl. Aus einer mächtigen Palmengruppe erhob sich auf der Orchestersühne unter dem deutschen Reichsbanner die Büste des Kaisers. Die Ehrentafel war unter den alten köluischen Stadtbannern auf der Langseite nach der Kaufhausgasse hin errichtet. An derselben hatten u. a. folgende Herren Platz genommen: Gouverneur General der Infanterie Frhr v. Wilczek, der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Simar, Generalleutnant Beß, Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Weihbischof Dr. Fischer, Oberbürgermeister Becker, Generalleutnant v. Stöhrer, Generalmajor v. Bülow, Dompropst Prälat Dr. Berlage, Oberst Frhr. v. Rodde, Regierungsräsident Frhr. v. Richthofen, Handelskammerpräsident Geh.-Rat Michels, Domkapitular Generalvikar Msgr. Dr. Creutzwald; ferner die Domkapitular Dr. Braun, Prof. Müller, Dr. Dingsmann und Dr. Ludwigs, Landgerichtspräsident Lützele, Eisenbahnräsident Stieger, Oberpostdirector Landbeck, Provinzial- steuerdirektor Triest, Erster Staatsanwalt Viebig, Polizeiräsident Wiegmann, Verwaltungsgerichtsdirektor Metz, Geheimrat Esser, Gewerbegerichtspräsident Decker. Die Tafelmusik stellte die Kapelle des 53. Inf.-Reg. unter Kapellmeister Granzow. An dem Essen nahmen etwa 700 Personen teil. Nach dem dritten Gange brachte der Hr. Gouverneur den Trinkspruch auf den Kaiser aus. Er erinnerte an den tiefen Eindruck, welchen der Festakt am 18. Januar bei der Feier des zweihundertährigen Bestehens des Königreichs Preußen bei der Bevölkerung hinterlassen habe. Die patriotische Begeisterung sei aber getrübt worden durch den harten Schicksalsschlag, der unser königliches Haus und ganz besonders den Kaiser getroffen habe. Unter dem schmerzlichen Einfluß dieses Trauerfalles sei die Bürgerschaft genötigt, den Geburtstag des allerhöchsten Herrn zu feiern, einen Tag, der sonst an dieser Stätte stets mit freudig erhobenem Herzen begangen worden sei. Das deutsche Volk sei gewohnt, in dem schönen Gefühl der Anhänglichkeit an das Herrscherhaus Freude und Leid mit dem Landesherrn zu tragen. So nehme es denn auch heute innigen Anteil an dem schweren Verlust, der den Kaiser betroffen habe. Der Redner schloß seine kurzen Ausführungen mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den Kaiser und König, in welches die Versammlung begeistert einstimmte und darauf die Nationalhymne sang. Die von den Herren Karl Wirts, Barthel Roth, Dr. Lauten, Müller-Vollmer und Dr. Seyfried verfaßten Lieder, sowie die Vorträge der Kapelle trugen zur Hebung der festlichen Stimmung wesentlich bei. Die Offiziere des Landwehrbezirks vereinigten sich zu einem Festmahl im Civilkasino. An demselben nahmen 200 Herren teil. Den Trinkspruch auf den Kaiser brachte Herr Oberst Böhm aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kolpingsblatt. Seit Beginn dieses Jahres erscheint hier das Kolpingsblatt als Centralorgan des Verbandes katholischer Gesellenvereine. Gemäß dem in der ersten Nummer enthaltenen Programmartikel will es nicht ein Organ für die Gesellenvereine allein sein, sondern für das gesamte Handwerk. Letzteres ist um so mehr zu begrüßen, als noch vieles in der Organisation des Handwerkes zu thun ist und es vielfach an geeigneten Kräften hierzu fehlt. Es gilt nicht nur, die Lauen und Gleichgültigen aufzuraütteln und sie für die Hebung ihres Standes zu interessieren, ihnen den Nutzen und die Notwendigkeit der Organisation klar zu machen, sondern auch den Nachwuchs mit dem Geiste und dem Inhalte des neuen Handwerkergeſetzes bekannt zu machen und in ihm das Standesbewußsein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
