<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>356671</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Oberbürgermeister Becker hat sich gestern Abend nach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Primizfeier. Herr Wilh. Hartmann jun. wird am Montag den 25. März(Mariä Verkündigung) seine erste h. Messe in St. Maria im Kapitol feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz war am 5. oder 6. März ein kleines Bild, den Kopf eines Mädchens darstellend, gestohlen worden. Das Bild wurde einem Brüsteler Kunständler zum Kauf angeboten, von diesem aber erkannt und angehalten. Das Museum dürfte also wieder in den Besitz seines Eigentums gelangen.-- X Der gestrige Frühlingsanfang hat bei sehr niedriger Temperatur rauhes unangenehmes Wetter gebracht. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde nur+.5 Grad Celsius bei scharfem Nordwind. Das Barometer stand niedrig, war aber im Steigen begriffen. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pfarrei St. Paulus in Köln. Die außserordentliche Vermehrung der katholischen Bevölkerung in der südlichen Neustadt Köuns machte schon vor mehreren Jahren die Abzweigung eines zunächst nur seelsorgerliches Rektorates und die Anstellung mehrerer Geistlichen an der Anstaltskirche Maria Hilf, die zugleich als Rektoratskirche diente, erforderlich. Nachdem nunmehr die notwendigen Voraussetzungen beschafft sind, hat der hochwürdigste Herr Erzbischof beschlossen, in der südlichen Neustadt aus Teilen der Pfarreien St. Severin und St. Pantaleon in der Schnurgasse eine neue Pfarrei unter dem Namen St. Pauluspfarrei zu errichten. Die Grenzen der neuen Pfarrei sind die folgenden. Im Süden die Umwallung von der Bonnerstraße bis zur Eifelstraße; im Osten die Achse der Bounerstraße bis zum Chlodwigsplatz; im Norden die südliche Seite des Chlodwigsplatzes von der Achse der Bounerstraße bis zur Achse des Karolingerrings, sodann die Achse des Karolingerrings und des Sachsenrings; im Westen die Achse der Eifelstraße bis zur Umwallung. Bis zur Vollendung der Pfarrkirche St. Paulus dient als Pfarrkirche die an der Rolandstraße gelegene Anstaltskirche Maria st Gemeindegewerbesteuer. Der Oberbürgermeister von Köln hatte den Obstbaumschulenbesitzer Sch. zu Köln-Ehrenfeld unter der Annahme, daß er Kunst- und Handelsgärtnerei betreibe, für 1898 1899 zur Gemeindegewerbesteuer herangezogen. Nachts 4 des Gesetzes vom 24. Juni 1891 unterliegt der Gewerbesteuer nicht der Gartenbau, jedoch ist hiervon die Kunst- und Handelsgärtnerei ausgenommen. Gegen die erfolgte Veranlagung strengte Sch. nach fruchtlosem Einspruch Klage an. Er bestritt an erster Stelle, überhaupt gewerbesteuerpflichtig zu sein, da jene Annahme des Oberbürgermeisters nicht zutreffe. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Diese Entscheidung hob auf die Revision des Klägers der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts auf, indem er gleichzeitig die Sache an den Bezirksausschußß zurückwies. Der Senat trat diesem wie dem Beklagten allerdings dahin bei, daß der Kläger Kunst- und Handelsgärtnerei betreibe, weil das Unternehmen über den gewöhnlichen Gartenbau hinausgehe. Er vermißte aber ausreichende Grundlagen für die Beurteilung der Höhe der Steuerforderung. Nach der für Köln erlassenen Ordnung vom 18. Februar 1898 ist in Gemäßheit derssss 2 und 3 für die Erhebung der Gemeindegewerbesteuer in erster Linie der unter Anwendung der staatlichen Veranlagungsgrundsätze zu ermittelnde Ertrag von entscheidender Bedeutung. InSS 4 ist jedoch bestimmt, daß, wenn bei Unternehmungen mit einem Anlage- und Betriebskapital von mindestens 150,000 M. der wirkliche Ertrag hinter 4 Proz. dieses Kapitals oder hinter 10 Proz. des gemeinen Wertes der benutzten Räume zurückbleibt, die höhere dieser beiden Summen an Stelle des Ertrages zu Grunde zu legen ist. Hier hatte die Steuerfestsetzung nach dem Anlage- und Betriebskapital zu erfolgen. Für die Beschaffung ausreichender Grundlagen für die Ermittelung dieses Kapitals führte der Senat u. a. aus:"Eine Bewertung des Anlageund Betriebskapitals, das gemä 23 des Gewerbesteuergesetzes sämtliche dem betreffenden Gewerbebetriebe dauernd gewidmeten umfaßt, hat nach dem gemeinen Werte seiner einzelnen Bestandteile zu erfolgen. Dasselbe Ermittelungsobjekt ist in der Hauptsache das Anlage- und Betriebskapital, von dem in denssss 4, 6 und 9 bis 11 des Ergänzungssteuergesetzes vom 14. Juli 1893 die Rede ist, wobei allerdings zu berücksichtigen ist, daß für die Ergänzungssteuer auch die dem Betriebe vorübergehend gewidmeten Werte in Betracht kommen. Folglich ist der Weg, der nach jenen Bestimmungen des Ergänzungssteuergesetzes zur Feststellung des Anlage- und Grundkapitals führt, auch für die Ermittelung desselben Objektes fur die Veranlagung zur Gewerbestener gangbar."" * Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Clüsserath, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, Vollziehungsbeamte und Wegenärter, 1050 M. Gehalt. Dillingen (Saar), Bürgermeisteramt, Schlachthof-Hallenmeister, 900 M. jährlich. Kalk, Polizei-Verwaltung, drei Nachtschutzmänner(mit teilweisem Tagesdienſt), 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Köln, Oberbürgermeisteramt, Feldhüter, 1100 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Lutzerath, Bürgermeister von Lutzerath, Gemeindeörster. Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1500 M. Neunkirchen(Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Bureaugehülfe, 1350 M. jährlich(Verheiratete 1440.) Scheidt, Bürgermeisteramt Bischmisheim, zu Breach, Polizeidiener, Feldhüter und Wegenärter, 900 M. jährlich. Siegburg, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 750 M. jährlich. Sürth, Bürgermeisteramt Rondorf zu Rodenkirchen, Feldhüter und Nachtwächter, 700 M. jährlich. Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1650 M. Viersen, Bürgermeisteramt, Nachtschutzmann, 1100 M. jährlich, steigt bis 1400 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. jährlich. Würm, Bürgermeisteramt, Polizei- und Gemeindediener, 550 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch den Volksverein für das katholische Deutschland ist die socialpolitische Bewegung des letzten Jahrzehnts anerkanntermaßen in hervorragender Weise beeinflußt worden. Schon die Gründung des Volksvereins steht in engem Zusammenhange mit dem in den Anfang der neunziger Jahre fallenden socialpolitischen Aufschwung. Gerade daran darf wohl gegenwärtig wieder einmal erinnert werden, wo der"sociale Organisationsverein" der Katholiken Deutschlands auf eine bereits zehnährige Thätigkeit zurückblickt. Kurz vor der Gründung des Volksvereins waren im Jahre 1890 die sogenannte Februarerlasse Kaiser Wilhelm II. ergangen. Unter den deutschen Katholiken fand diese Kundgebung des Kaisers, der bald die Einberufung der internationalen Arbeiterschutzkonferenz und die Einbringung des Entwurfes eines Arbeiterschutzgesetzes folgten, um so kräftigeren Nachhall, als die Centrumsfraction seit ihrem Antrage Galen im Jahre 1877 wiederholt Arbeiterschutzanträge im Reichstage eingebracht und nachrücklich befüwortet hatte. Im April 1890 forderte überdies Papst Leo XIII. die deutschen Katholiken unter Berufung auf das Vorgehen des Kaisers auf, mit allen Kräften für die Hebung der Lage der Arbeiter einzutreten; die preußischen Bischöfe unterstützten diese Aufforderung des Papstes durch ein von Fulda am 23. August ausgegebenes Hirtenſchreiben über die sociale Frage. Der Eindruck dieser Mahnung wurde verstärkt durch den Ausfall der Reichstagswahlen vom Jahre 1890, die eine plötzliche gewaltige Steigerung der Zahl der socialdemokratischen Stimmen aufwiesen und durch die Thatsache, daß die socialdemokratische Partei sich rüstete, nach dem Falle des Socialisten- gesetzes am 1. Oktober desselben Jahres unter einer neuen Organisation die kräftigste Agitation zu entfalten. Darum schritten unter dem Rate Windthorst mehrere für die Socialreform begeisterte Männer im November 1890 zur Gründurg des Volksvereins für das katholische Deutschland. Als Aufgabe des Volksvereins bezeichnet der Aufruf vom Dezember 1890"einerseits den Umsturzbestrebungen der Socialdemo- kraten entgegenzutreten, anderseits die Gedanken und Anregungen einer christlichen Socialreform in immer weitere Kreise zu tragen". Diese Aufgabe hat der Volksverein für alle Stände während seiner nunmehr zehnährigen Thätigkeit zu erfüllen gesucht. Unausgesetzt ist er in Wort und Schrift für sociale Aufklaärung und Bü####der Förderung und Schule Fries strass koste Ehren Peter Kome Ritte Wers Nippe zunächst er Geiststektoratsigen Vorbischof befreien St. e Pfarrei ie Grenzen llung von r Bounerseite des Achse des und des wallung. ils Pfarra Hilf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Deutschhrzehnts andern. Schon die ange mit dem litischen Aufnmal erinnert diken Deutschkurz vor der sie sogenannte deutschen Kathoeinberufung bringung des geren Nachhall, n Jahre 1877 icht und nachiberdies Papst das Vorgehen Lage der Ardisse Auffert ausgegebenes eser Mahnung en vom Jahre ahl der socialtsache, daß die des Socialisten- zu Organisation inter dem Rate Nänner im Noholische Deutsche Aufruf vom er Socialdemo- anregungen einer tragen". Diese seiner nunmehr ist er in Wort dr Förderung Zur Gewerbegerichtswahl. Das Wahlbureau der christlichen Vereinigungen befindet sich im Ainohause, Nnostraße 86. Alle Anfragen der christlichen Wähler in Bezug auf Legitimation, Ausünfte usw. sind an das genannte Wahlbureau zu richten und werden sofort unentgeltlich erledigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Abend spielte am Rinkenpfuhl ein elfähriger Junge an einer eisernen Thüre, welche unter dem Thore eines Hauses stand. Plötzlich schlug die Thüre um und fiel auf den Jungen. Derselbe erlitt einen Beinbruch und mußte dem Bürgerhospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Am Mittwoch Nachmittag wurde an einem Neubau in der Breitestrße von einem Fuhrwerk der schwere Bauzaun umgerissen und fiel in die Straße. Zwei Frauen und ein Kind erlitten Verletzungen, die nach dem Urteil eines sofort hinzugezogenen Arztes zwar nicht lebensgefaährlich sind, indes längere Zeit zur Heilung bedürfen. Die Verletzten wurden mittels Droschke in die Wohnung gebracht." 0 Unfall. An der Ecke Vier Winden fuhren gestern Vormittag zwei Radfahrer gegen einander. Beide Radfahrer stürzten, blieben aber unverletzt die Räder dagegen wurden stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßen- und Wegearbeiten. Nach den von der Verwaltung gemachten Verschlägen beträgt der Kredit für Neupflasterungen in der Altstadt pro 1901 120,000., wovon 50,000 M. für Pflasterung von Straßen zu reservieren sind, in denen der Umbau für die elektrische Bahn erfolgt. Für diese Strecken wurden 1900 45,000 M. zurückgestellt. Mit Steinen, die bei der Asphaltirung der Ringstraße gewonnen werden, sollen gepflastert werden: Dreiönigenstraße von Zwirner- bis Bayenstrße, Burgunderstraße von Triererstraße bis Duffesbach, Kleine Witschgasse, Burgmauer vom Appellhofplatz bis Berlich. Steinpflaster in Sandbettung ohne Ausguß der Fugen erhalten: Unter Goldschmied von Obenmarspforten bis Portalsgasse, Burgmauer von Margarethenkloster bis Appellhofplatz, Friesenwall von Mittel- bis Ehrenstrße. Stampfasphaltpflaster: Elisenstrße, Elstergasse, Pipinstraße.-- Für neue Bürgersteige sind vorgesehen 65,000., wovon 30,000 M. zu reservieren sind. Neue Bürgersteige erhalten: Dreiönigenstraße, Unter Goldschmied, Kleine Witschgasse, Burgmauer von Margarethenkloster bis Appellhofplatz, Burgmauer von Appellhofplatz bis Berlich, Elstergasse, Pipinstraße, Reinoldstrße, Agrippastraße von Krummer Büchel bis Kämmergasse, Viktoriastraße von Hunnenücken bis Klingelpütz. Für außergeröhnliche Straßen- und Wegearbeiten in den Vororten für 1901 stehen aus ortsstatutarischen Beiträgen 80,000 M. zur Verfügung. Für diese Summe sollen folgende Arbeiten erledigt werden. Lindenthal: Ausbau der Gleuelerstraße von der Burggrafenstraße bis zur Geibelstraße mit Steinen von der Ringstraße, Franzstraße, Kiesbankett von der Burggrafenstraße bis zur Rückertstraße, Theresienstraße Kiesbankett von der Bachemerstraße bis zur Franzstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Nives: Pflasterung der Liebigstraße zwischen der Eisenbahn- und der Ossendorferstraße, Pflasterung der Merheimerstraße von der Mauenheimerstraße bis zum Nordfriedhof, soweit das Straßenand abgetreten wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deutz: Pflasterung des Grembergerweges von Haus Nr 48 bis zur katholischen Kirche. Zu Wegeverbesserungen in den Vororten wird ein Kredit von 100,000 M. beansprucht An Arbeiten sollen ausgeführt werden: Deutz: Neue Basaltdecke auf der Siegburgerstrße vom Ende des Kleinpflasters(Haus Nr. 155) bis zur Straße "Auf dem Sandberg", Umlegung der Basaltdecke auf der Elberfelder straße, Pflasterung der Müllergasse in Poll von der Maifischgasse bis zum Poller Kirchweg(Haus Nr. 2) mit alten Steinen. Pflasterung der Weingartengasse in Poll von der Hauptstrße bis zum Lehmkuhlenweg mit alten Steinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bayenthal: Eindeckung der Parkstrße und Herstellung des zweiten bekiesten Bürgersteiges von der Lindenallee bis zum Knie der Parkstrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ehrenfeld: Pflasterung der Rochusstraße zwischen der Feltenstraße und der Zuckerfabrik in alten Steinen, neue Basaltdecken auf der Subbelratherstraße, zwischen der Leyendecker- und Rochusstraße, ferner auf dem Haarweg von Nachenerstraße bis Maarsträßchen und auf dem Ratherweg in Bockletünd</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 21.März1901. Infolge starken Sturmes auf dem Kanal sind die Anschlaüsse von London über Vlissingen und Hoek van Holland, um 12.10 nachmittags hier fällig, hute ausgeblieben und erst um.50 bzw..28 nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalien. Der Landgerichtsdirector Herbertz wurde von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 182. Jugend von heute. Eine deutsche Komödie in 4 Akten von Otto Ernst. Auf. 7, Ende 10 Uhr.-- Samstag: Aufgeh. Ab. 24. Zum Benefiz für den Kapellmeister Wilhelm Mühldorfer. Oberon. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
