<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>356678</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln und nicht Cöln. Mit Genugthuung ersehen wir aus der jüngsten Nummer des Deutschen Reichsanzeigers, daß man auch in hohen amtlichen Kreisen unentwegt an der guten alten Schreibweise Köuns festält. In den Personalnachrichten des amtlichen Teiles wird nämlich nach wie vor Köln mit"K" gedruckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Provinzialabgaben. Die Amtsblätter veröffentlichen soeben die Verteilung der von den Stadt- und Landreisen der Rheinprovinz aufzubringenden Provinzialabgaben. Hiernach entfallen auf die Stadt Köln 786,000., das sind 20.000 M. mehr, als im stadtöluischen Haushaltsetat vorgesehen sind. Der Berechnung ist das berichtigte Sollaufkommen an direkten Staatssteuern für 1900 mit Ausschlußß der Gewerbesteuer vom Hausiergewerbe zu Grunde gelegt, wobei die fingierten Steuern für Einkommen unter 900 M. außer Betracht geblieben sind. Hiernach beträgt der direkte Staatssteuerertrag in Köln pro 1900 7,485,725., wovon 10 1/2 Prozent als Provinzialabgaben erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Männergesangverein Polyhymnia hatte am 1. Januar 1901 insgesamt 451 Mitglieder, und zwar 22 Ehrenmitglieder, 183 aktive und 246 inaktive Mitglieder. Das Barvermögen des Vereins beziffert sich auf 9070., welche deutbar angelegt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Dem Obertelegraphensekretär Müller in Köln und dem Postmeister Vollmachen in Brühl(Bezirk Köln) ist bei ihrem Scheiden aus dem Dienst der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden." mi. inla</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die interessanten Darstellungen aus dem Feldzug 1870--71, welche nicht dieselben sind, die früher im Panorama gezeigt wurden, können nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Wenn auch an erster Stelle unsere Veteranen, die vor mehr als 30 Jahren Gesundheit und Leben für des Vaterlandes Sicherheit und Ehre in die Schanze schlugen, die gebotene Gelegenheit gern benutzen, um ihre Erinnerungen aufzufrischen, so verfehlen diese Vorführungen doch auch auf die jüngere Generation ihre Anziehungskraft nicht. An den verwüsteten Ortschaften, den demolirten Festungswerken und den zusammengeschossenen Kasernen, Villen, Kirchen, Schlössern usw. mag sie mit Grauen ermessen, welch furchtbare Bedeutung das Wort Krieg hat.""--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geöffnet von 7 Uhr morg. bis 9 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B Zur Gewerbegerichtswahl. Die Beteiligung an der gestrigen Gewerbegerichtswahl war im Stadtkreis Köln sehr rege, während der Landkreis Köln eine schwache Beteiligung aufwies. In Köln und Vororten wurden 13,919 Stimmen abgegeben, in den Orten des Landkreises nur 1633</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei der letzten Gewerbegerichtswahl 1893 wurden im Stadtkreis 12,958 Stimmen abgegeben, wovon 4746 auf die christlichen und 8212 auf die socialdemokratischen freien Gewerkschaften fielen. -- Da die Zählung der Stimmen nach Parteien in einigen Wahlbezirken erst heute Nachmittag vorgenommen werden wird, dürfte das Endresultat erst gegen Abend bekannt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
