<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>356612</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kaisergeburtstagsfestessen findet gemäß Bekanntmachung des Oberbürgermeisters nach höherer Anordnung heute Nachmittag 2 1/2 Uhr im Gürzenich statt Personalien. Die Referendare Dorr, Dr. Glaub und Dr. Rentrop im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die Tages-Ordnung der am Donnerstag den 31. Januar und Freitag den 1. Februar stattfindenden Sitzungen enthält u. a. folgende Punkte: Ueberlassung des Gürzenichs a. an die vereinigten Fastnachtsball-Gesellschaften, b. an den Sängergreis, c. an das Komitee für das Niederrheinische Musikfest, Geleispläne für die Ufer- und die Innenbahn, Bericht über die Verwaltung und den Stand der Gemeindeangelegenheiten, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 100 M. monatlich; Bensberg, königl. Kommando des Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich, neben freier Wohnung, Feuerung und Licht, steigt bis 1100.; Breyell, Gemeinde, Wegarbeiter, 500 M. jährlich; Gummersbach, königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, 60 bis 80 M. monatlich;.-Gladbach, städtische Verwaltung, mehrere Polizeisergeanten zweiter Gehaltsklassen für den Nachtdienst, je 1200 M. jährlich, steigend bis 1600.; Münstermaifeld, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1000 M. Anfangsgehalt, steigend bis 1500.; Neunkirchen(Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. jährlich, steigend bis 1500.; Neuwied, Polizeiverwaltung, Fluchüter und Hülfspolizeidiener, 900 M. jährlich, steigt bis 1200.; Richterlich, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte bei den Gemeindekassen Richterlich und Pannesheider, die jährliche Einnahme wird durchschnittlich 300 M. betragen; Sigmaringen, Stadtürgermeisteramt, städtischer Forstverwalter, Anfangsgehalt 1800.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich und Wohnungsgeldzuschuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Bruchabend wurde am Donnerstag in der Wolkenburzu Ehren des Komponisten Dr. Max Bruch gefeiert. Bruch ist schon seit 30 Jahren Ehrenmitglied des Kölner Mäunergesangvereins und war einer Einladung des Vereins gefolgt, der ihn bei seinem Eintritt in den oberen Saal mit dem herrlichen Chor Wenn das Rheingold begrüßte. In seiner Begrüßungsrede betonte Präsident v. Othegraven, der Verein habe es stets zu schätzen gewußt, einen Komponisten von der Bedeutung eines Max Bruch zu seinen Ehrenmitgliedern zählen zu dürfen; gern und begeistert habe der Verein immer seine Lieder und Chöre gesungen. Bruchs Entgegnung bewegte sich nicht in den gewöhnlichen Dankesformen, sie war schon mehr ein musikgeschichtlichen und musikäästhetischer Rückblick. Er schilderte seine Beziehungen zu Köln und zum Kölner Männergesangvereiz, zu dessen Gründern sein Vater gehörte, erzählte vom sel. Franz Weber, Andreas Pütz, Albert Heimann, vom alten Schreiner und schilderte deren Grundsätze und Kunstbestrebungen. Dann kam er auf die Neuzeit, die dem Verein einen Mann gegeben habe, der zu den bedeutendsten Dirigenten und Gesanglehrer Deutschlands gehöre, nämlich Prof. Jos. Schwartz. In ihm lebe der Geist des alten Weber fort, und unter seinem Scepter sei die Prioriät des Vereins in Deutschland gesichert. Die nun folgenden musikalischen Darbietungen bestanden Mitglieder des Vereins, mit Ausnahme des Komponisten, der es sich nicht nehmen ließ, das von Prof. Grützmacher gespielte Cellosolo selbst auf dem Mandlügel zu begleiten, und zwar aus dem Gedächtnis. Grützmacher muß wohl seine Sache gut gemacht haben, denn Bruch ging nach Schluß des Vortrages zu ihm und umarmte ihn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>SS Die Bürgervereinigung Köln-Süd feierte am Donnerstag Abend das 200 jährige Bestehen des Königreichs Preußen gleichzeitig mit Kaisers Geburtstag in ihrem Vereinslokal, dem Ainohause. Die Festrede hielt Herr Rektor Grunow. Herr Kaplan Heß brachte in kurzen, aber zündenden Worten das Kaiserhoch aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus den geschäftlichen Mitteilungen, welche der Vorsitzende, Herr Kaufmann Harperath, machte, geht hervor, daß die Vereinigung, welche ihre regelmäßigen Zusammenünfte des Umbaues der Vereinstäume und anderer Umstände wegen auf einige Zeit aussetzen mußte, nun regelmäßig allgemein wissenschaftliche Vorträge veranstalten will. Dieselben sollen die verschiedensten Gebiete des Wissens und der Kunst umfassen. Auch die Volksbildung will der Verein auf mannigfaltige Weise pflegen und zunächst eine Reihe solcher Vorträge im großen Saale des Annohauses veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Berufsverein christlicher Gastwirtsgehülfen hält am Dienstag den 29. Januar, nachmittags 3 1/2 Uhr, im Apostelnbräu Apostelstraße 19, seine dieseährige Generalversammlung ab. Wegen der durchaus wichtigen Tagesordnung wird ein zahlreiches Erscheinen erwartet. Unter anderem wird in der Versammlung die Wahl von Vertretern zur Fachkommission vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Karnevalistische Kompositionen. Sobald Karneval in Sicht ist, geht in Köln das Dichten und Komponieren los. So hat denn das dieseährige Fest auch wieder einige hübsche Blüten gezeitigt. Den officiellen Bütotenmarsch der Großen Karnevals-Gesellschaft hat Alfred Beines komponiert, während Gerhard Schuorrenbera den Text zu dem Trio gedichtet hat, dessen Refrain lautet:"Jo, dat loss'n ich mer gefalle." Der schneidige Marsch ist dem Präsidenten der Großen Karnevalsgesellschaft. Hern Jean Jörissen, gewidmet und in hübscher Ausstattung bei Friedrich Werth, Köln(Pr. 1.) erschienen. Den Bütotenmarsch der Allgemeinen Karnevals-Gesellschaft, der dem Präsidenten Peter Prior zugeeignet ist, hat Jean Weiler komponiert, während der Text des Trios mit dem Refrain:"Küss' do hück nit, küss' do morge," von Alfr. Meyer herrührt."Räg' dich nit op." lautet der Refrain des Karnevalsliedes mit Schunkelwalzer, das der Dichter Aug. Givprich und der Komponist Ernst Böcker dem Präsidenten der Großen Kölner Karnevals-Gesellschaft, Herrn Jos. Zwingender, gewidmet haben. Die beiden Stücke sino in hübscher Ausstattung bei Herrn A. Sauerwald (Pr. 60 und 70 Pfg) erschienen. Die beiden Märsche sind rhythmisch recht schneidig und die eingelegten Gesangstrios melodeiös. Das neue Lied Räg' dich nit op ist in seinen beiden Teilen sangbar und leicht eingänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Kommission zur Vorbereitung der Gewerbegerichtswahlen hält ihre nächste Sitzung am Sonntag den 27. Januar 1901, nachmittags 2 Uhr, im Geſellenhaus, Breitestrße 108, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorstbund. Am Freitag Abend veranstaltete der Windthorstbund unter zahlreicher Teilnahme seiner Mitglieder und Freunde im großen Saale der Bürgergesellschaft eine Kaisersgeburtstagsfeier, welche einen schönen Verlauf nahm. Der Saal war von den Herren Krümel und Sitt, dem Feste entsprechend, sehr hübsch dekoriert worden. Die Bühne prangte in schöner Dekoration, in Halbkreisform war dieselbe mit hohen Zierstäuchern besetzt, welche die Kaiserlüste umgaben. Oberhalb der Bühne war ein etwa drei Meter großes Transparent angebracht, welches mit elektrischen Glülampen umbränzt war. Zu beiden Seiten der Bühne waren große mit elektrischen Lampen umgebene Wappen, den deutschen Adler und das Kölner Wappen darstellend, befestigt worden. Nachdem die Kapelle des Infanterie Regiments Nr. 53 den Hohenzollernmarsch gespielt hatte, begrüßte der zweite Vorsitzende des Windthorstbundes die Festtheilnehmer. Nach einem von Herrn Eck verfaßten und gut vorgetragenen schwungvollen Prolog brachte Rechtsanwalt Dr. Lennartz in begeisterten Worten den Kaisertoast aus. In der Festrede gav Herr Joh. Dech ein treffen Karserlollst und. Fir der Fesirebe Ino Herr fendes Bild der geschichtlichen Entwickelung Preußens vom Jahre 1840 an. Ein Verdienst an dem schönen Verlauf der Feier erwarb sich auch der Gesangchor des Windthorstbundes unter Leitung seines Dirigenten Herrn Schotten. Die Vorträge fanden den ungeteilten Beifall der Versammlung. Der Vorsitzende dankte in seinen Schlußworten allen Mitwirkenden und richtete au alle die dringende Bitte, den Windthorstbund durch Gewinnung neuer Mitglieder eifrig zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Für Volksschulbauten muß gegenwärtig die Stadt Köln ganz ungewöhnlich hohe Aufwendungen machen, weil, wie schon des öfteren betont, in früheren Jahren vera'säumt worden ist, mit der Ausdehnung des Stadtgebietes, der Zunahme der Bevölkerung und den wachsenden Ansprüchen auf dem Schulgebiete gleichen Schritt zu halten. Das macht sich jetzt gewiß ganz empfindlich bemerkbar, aber ein Gemeinwesen wie Köln kann sich undöglich der Pflicht entziehen, im Volksschulwesen gedeihliche Zustände zu schaffen. Die städtische Verwaltung hat gegenwärtig eine interessante Uebersicht dessen ausgearbeitet, was in den letzten Jahren für Volksschulbauten geschehen ist und was für die nächsten Jahre noch bevorsteht. Hiernach wurden im laufenden Etatsjahr 1900 fertig gestellt und bezogen die Neubauten am Zuweg, an der Machabäertraße, in Bickendorf, an der Simon Meisterstraße in Nippes und das Rektorwohngebäude in der Humboldtkolonie. Im kommenden Etatsjahr werden fertig die Neubauten an der Spichernstraße, an St. Martin und in der Georgstrße. Es wird beabsichtigt, im Jahre 1901 mit den Neubauten an der Balthasarstraße, Pfälzer- und Mainzerstraße und an der Rechtschule(Alt-Köln), ferner an der Ferdinandstraße in Deutz, in Riehl, Sülz und Mügersdorf zu beginnen, die Projekte für die Neubauten auf dem Alexianergrundstück und in der Poststrße in Alt-Köln, Braunsfeld, Ehrenfeld und Nippes aufzustellen und für Braunsfeld, Deutz, Deutz-Humboldtkolonie, Bayenthal, Lindenthal, Mügersdorf und Longerich die erforderlichen Grundstücke zu erwerben. Die Kosten der Schulnenbauten an Groß St. Martin, Georgstrße, Rechtschule, Machabäertraße und auf dem Alexianergrundstück im Gesamtbetrage von 1,654,500 M. werden aus einer genehmigten Anleihe gedeckt, da sie Ersatzbauten sind. Für genehmigte Schulbautenund Grunderwerb sind in dem laufenden Jahre ausgegeben 929,491 M. Im laufenden Jahre stehen zur Verfügung 955047., von denen nach Abzug der vorerwaähnten Ausgabe noch 25,555 M. verbleiben. Die in 1901 zu deckenden Kosten von Neubauten sind mit 1,530,000., diejenigen in 1902 mit 1,620,000 M. veranschlagt. Ferner sind Grundstücke zu erwerben in Lindenthal, Bayenthal, Deutz-Humboldtkolonie, Deutz-Innenstadt, Mügersdorf, Alexianerkloster, Braunsfeld mit einem Gesamtkostenbetrage von 720,000 M. Die für 1901 und 1902 in Aussicht genommenen Bauten sowie die Kosten für Grunderwerb belaufen sich somit in Summa auf 3,870,000 M. Die in 1901 begonnenen Bauten werden am 1. April 1904, die in 1902 begonnenen Bauten am 1. Avril 1905 fertig gestellt sein. Es stehen demnach, so sagt die Verwaltung, zur Deckung der Kosten, wenn in jedem der folgenden Jahre im Hochbauetat, wie bisher, 700,000 M. für Volksschulbauten vorgesehen werden, zur Verfügung 2,800,000., so daß also für Schulbauten und Grunderwerb noch 1,070,000 M. in den genannten vier Jahren anderweit zu decken sind. Das macht für das Jahr 267,500 M. Außeadem sind noch rund 200,000 M. für die Mittelschule in der Dagobertstraße zu beschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Kaisers-Geburtstagfeier fand gestern in der üblichen Weise in sämtlichen Volks- und Mittelschulen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vortrag. Donnerstag den 31. Januar, abends 8 1/2 Uhr, wird im großen Saale des Evang. Vereinshauses der Kommandant de Wet, Neffe des berühmten Burengenerals, einen Vortrag halten zum Besten der durch den Krieg verarmten Burenfrauen und Kinder. Der Zutritt ist jedem gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Oberlandesgerichtsgebäude in Köln. In der Sitzung der Budgetkommission des Abgeordnetenhauses vom 25. d. gab der Justizminister bei Beratung des Justizetats auf Anfrage eines Mitgliedes der Kommission die Erklärung ab, daß die Justizverwaltung ebenso wie die Finanzverwaltung den Neubau eines Oberlandesgerichts in Köln als dringend notwendig erachte; es sei bereits ein geeigneter neuer Platz dafür in Aussicht genommen. Die Pläne und der Kostenanschlag würden demnächst vorgelegt werden. Bei dem Neubau sei zugleich eine Dienstwohnung für den Oberlandesgerichtspräsidenten im Plane.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Leiche gelandet. Am 20. d. Mts. ist in Worringen eine unbekannte männliche Leiche aus dem Rheine angelandet worden, weiche wie folgt beschrieben wird. Alter: in den 40er Jahren, 1,65 Me groß, blondes Kopfhaar, hohe Stirne, gewöhnliche Gesichtsbildung, roter Schnurrbart und gesunde Zähne. Bekleidet war die Leiche mit Halbschuhen, grauen Strümpfen, schwarzer Hose mit roter Biese, roter Biberunterhose, blauer Joppe mit betreßtem Kragen und Wappenköpfen aus rotem Metall, schwarzer Weste und weißem leinenem Hemd. Der Verungluückte ist anscheinend Eisenbahnschaffner gewesen. Die Leiche kann 3 bis 5 Tage im Wasser gelegen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend wurde auf der Venloerstraße zu Köln-Ehrenfeld ein Kind von einem Radfahrer überfahren und so schwer verletzt, daß es ins Krankenhaus kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
