<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>356661</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 12.Mar2120f. Weratoericht. Durchschnittspreise. Kann chen, wilde M..80-.90, Enten.00.50, Schnepfen.00. Gänse.00 Fasanen.50. Hähne, alte.50-.80, junge.60.20. Hühner, alte .50-1,80, junge.80 2,50. Tauben, alte.40.50, junge.60-.70. Trat hähne.00.00. Esshutter.20 240, Kochbutter.80.00 das Kil. Landeier.25.50, Kisteneier.40-.50 das Viertel. Kartoffeln, weisse 6,00 7,40, rote 7,00-.00. Nieren 9 00-10,00, Kochäpfel 18,00:20.00. ssäpfel 18.00-28.00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.30, Rotkohle.10 .25, Weisskohl.10*.25 uas Stuck. Zwienemn 0,12-.14, Rindfleisch von der Kenne.37-.52, desgl. vom Bauch.08-.27, Kalbfleisch 1,37-.53 Hammelfleisch.13-1,53, Rindernierentalg.68-.80, Schweineßleisch.67 .82, Speck, geräuchert.48-.60, gesalzen.48-.58, Schweineschmalz .50-.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der vorvergangenen Nacht versuchten Diebe in ein Haus in der Rolandstraße einzudringen. Die Diebe hatten den Rollladen hochgehoben und eine Scheibe eingedrückt, als sie von einem Hausbewohner verscheucht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Gasfabrik zu Köln-Ehrenfeld wurde am Montag Nachmittag ein junger Mann von einem Laſtfuhrwerk erfaßt und gegen eine Mauer gedrückt, wobei derselbe schwere Verletzungen erlitt. Der Verungluückte wurde zum Franziskushospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde in der Limburgerstraße ein Mann von einem Milchwagen überfahren. Der Mann erlitt einen Beinbruch und wurde dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Daselbst fand am Montag Abend ein jugendlicher Radfahrer Aufnahme, welcher mit seinem Rade gestürzt war und einen Beinbruch davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung und Förderung der Interessen des mittleren östlichen Stadttheiles hält am Mittwoch den 20. März, abends 8 1/2 Uhr, im Quatermarktsaale des Gürzenichs seine General-Versammlung ab. In derselben wird Bericht über die Thätigkeit des Vereins im Jahre 1900 erstattet, die Neuwahl und Ergänzung des Vorstandes vorgenommen und ein Projekt zur Erbauung der zweiten festen Rheinbücke vorgelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
