<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>356647</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln oder Cöln? Als bemerkenswerte Thatsache konnen wir feststellen, daß in den Civilstandsregister der Stadt Köln von 1815 an-- vorher sind dieselben in französischer Sprache geführt-- sich der Name Köln stets mit K gedruckt vorfindet. Die Register wurden vom hiesigen Königlichen Landgerichte geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die regelmäßigen Fahrten der Dampfboote der Köluischen und Düsseldorfer Gesellschaft werden am Samstag, den 2. März wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Gestern waren 25 Jahre verflossen, seitdem Herr Peter Weisweiler in die Dienste der Versicherungsgesellschaft Thuringia in Erfurt eingetreten war. Die Gesellschaft sowohl wie seine hiesigen Vorgesetzten und Kollegen haben es sich nicht nehmen lassen, den Jubilar aufs herzlichste zu beglückünschen und ihm zur Erinnerung an diesen Ehrentag wertvolle Geschenke zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbrüht. Im Hospital zu Deutz fand ein kleines Kind Aufnahme, welches in einem Hause an der Schneebergerstraße in einen Kübel heißen Wassers gefallen war und sich erhebliche Brandwunden zugezogen hatte. 0 12 Gerettet. Gestern Nachmittag spielten in unmittelbarer Nähe der Frohngasse mehrere kleine Jungen am Ufer des Rheines. Einer der Jungen erhielt hierbei das Uebergewicht und stürzte in den Rhein. Auf das Hülfegeschrei der Spielkameraden eilten zwei in der Nähe befindliche Schiffer herbei und brachten den Verungluückten wieder aus Englücksälle. Gestern Morgen kam in einem Hause an der Thieboldsgasse ein drei- bis vierähriges Kind einer brennenden Kerze zu nahe, infolge dessen die Kleider des Kindes Feuer jungen. Das Kind trug erhebliche Brandwunden davon und mußte ins Krankenhaus gebracht werden.-- Daselbst fand auch ein Arbeiter Aufnahme, welcher einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am 27. Februar, vormittags, erfaßte die Maschine eines Zuges der Vorgebirgsbahn auf der Luxemburgerstraße einen Milchwagen, schleifte Pferd und Wagen etwa zehn Meter weit mit und schleuderte das Fuhrwerk dann zur Seite. Die Führerin des Wagens, ein Mädchen, wurde von dem Zugperſonal in den Zug gebracht und nach Efferen, wo sie wohnt, mitgenommen. Ob sie verletzt ist, ließ sich vorläufig nicht feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Trajektvetriebe Bonn-Obercassel und Spuck-Welle, welche infolge Eisganges eingestellt waren, sind seit gestern wieder ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 164. Zum 1. Mal: Wie die Blaurer... Schauspiel in 4 Akten von G. Giacova. Deutsch von Otto Eisenschitz. Anf. 7, Ende geg. 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag(Friedrich Smetanas Geburtstag): Ab.-Ist. 165. Tle verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für Handlungs-Commis von 1890, der seinen Hauptsitz in Hamburg hat, durch Bezirksvereine aber über den ganzen Erdball verbreitet ist, nimmt mit seiner Stellenvermittelung die führende Rolle unter den kaufmännischen Vereinen ein. Durch ihn sind im Jahre 1900 wiederum 6318 Anstellungen vermittelt worden, so daß einschliefßlich der in diesem Jahre erfolgten Engagements die Zahl der seit seinem Bestehen besetzten Stellungen auf über 84,000 angewachsen ist. Die Vermittlung erfolgt sowohl für Mitglieder wie für Auftraggeber völlig kostenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
