<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>356698</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unbegraündete Verhaftung. Der auf Antrag der Elberfeldstaatsanwaltschaft gegen einen hiesigen Arzt wegen Verdachts der Militäbefreiung erlassene Haftbefehl wurde am 10. April vom Kölner Oberlandesgericht, weil unveründet, aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Am Sonntag Nachmittag spielten am Rheine auf der Deutzer Seite mehrere Kinder. Ein Knabe fiel in die Fluten und wäre ertrunken, wenn nicht ein Schiffer rechtzeitig Rettung gebracht hätte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag fanden im Bürgerhospital mehrere Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körperverletzung. In einem Geschäfte an der Johannisstraße stach ein Lehrling nach kurzem Wortwechsel einen Gehülfen mit einer Sattterahle in den Rücken und verletzte ihn schwer an der Lunge. Nach Anlegung eines Notverbandes auf der Samariterstation wurde der Schwerverletzte zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u0 Englücksälle. In einer Klempnerei in der Geißelytraße zu Köln-Ehrenfeld geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und verletzte sich nicht unerheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Sonntag Nachmittag spielte auf einem Hose an der Hahnenstrße ein kleines Kind an einer Karrenkette, wobei es dieselbe in den Mund nahm. Das Kind riß sich hierbei den ganzen Mund auf und erlitt schwere Verletzungen. Man brachte die Verletzten zum Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Nacht vom Sonntag zum Montag fiel in einem Weinrestaurat Am Hof ein Baumeister aus Breslau die Treppe hinunter und erlitt erhebliche Verletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>ugg der Beiträge und der Wert der zu verwendenden Marken sind verschieden, je nachdem der Versicherte zur., II., III., IV. oder V. Lohnklasse gehört. Dieselben betragen für Arbeitgeber und Versicherte zusammen für eine Woche in" due 9 Sogüche u Lasse I aue Versicherungspflichtigen mit einem Jahresarbeitsverdienstes bis einschliefßlich 350 Mark, , II von mehr als 350 bis einschliefßlich 550 Mark,  Lehrer und Erzieher gehören, soweit nicht ein Jahresarbeitsverdienst von mehr als 1150 Mark nachgewiesen sind, zur IV. Klasse." Die Zugehörigkeit zu einer dieser 5 Lohnklassen wird in der Regel nicht durch den Lohn des Einzelnen bestimmt, sondern durch die durchschnittliche Lohntöhe derjenigen Kategorie von Arbeitern us., welcher er angehört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 16.April1901. Der Rhein ist gestern hier nur sehr langsam gefallen. Der Pegel zeigte vormittags.95 Meter, abends.90 Meter. Der Oberrhein fällt aber stärker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oppenheims.-H. Brachvogel(Reiter Toon) führte vom Fleck weg und wurde leicht mit zwei Längen erster. Zweites wurde v. Bleichöders hör. St. Drachme(Reiter W. Lister#, drittes Wappens br. St. Reseda(Reiter W. Shingon). Zwischen dem zweiten und dritten Pferde lagen fünf Längen." Zum Gouverneurhandicap, Unionklubpreis 3000., Entfernung 1400 Meter, stellten sich nur drei Pferde dem Starter. Ed. v. Oppenheims br. H. Magnet(Reiter Toon), welches sich an die Spitze setzte, wurde kurz vor dem Ziele von A. Beits br. St. Olly(Reiter Tting) angeritten, wodurch letztere zurügeworfen wurde. Magnet wurde mit vier Längen erstes, Olly mußte, vier Längen vor G. v. Bleichöders br. St. Beliane(Reiter Martin) mit dem zweiten Platz sich benügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am 27. April im Gürzenich eine Versammlung ab. Die Tagesordn ung enthält u. a. folgende Punkte: Pahlenpertassune Ein Sin, Teg enthalt u. a. folgende###n g, den. Glannemeser, 10., Poll, Kirchplatz 2.- Otto Hackenpunkte: Kohlenversorgung der Städte(Berichterstatter: Bürgermeister 1 gr70/g9).,Rol. Hauptstr. 53.-- Ernst Mühling, 1., Luisenstr..- Commeßmann-Rheinbach), Einführung des hauswirtschaftlichen Unter(") Gertr. Kläsen, geb. Klein, Wwe, 72., Venediktusgasse.-- Veter Pute Gr#-##schulen(Berichterstatter: v. Wedelsstaedt-Mülheim- 1:.) Franz Drexler, 3., Siegburgerhe., erm9.,2 Me. Arnoldsstr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>n Aimetzrgger; v. Webelsstaedt-Mutheimruhx, Brandts-Boppard und Heinrich-Wald), Heranziehung der Frauen zur Armen- und Waisenpflege(Berichterstatter: Stolberg-Lennep) Erhebung einer Gemeindegrundsteuer nicker Zugrundelegung des gemeinen Wertes der Grundstüicke(Berichterstatter: Dr. Neff-St. Johann) In der Flora bietet jetzt wieder das Victoria regia-Haus ein ganz eigenartiges Schauspiel. Es beginnt mit dem Steigen der Temperaturgzienes Leben in die Wasserpflanzenwelt zu kommen, und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wo en hur wird es nog, dauern, bis dort ein kleines Tropenbild sich entwickeln wird. Die Victoria ruht noch als kleines Pflänztief unter der Wasseroberfläche, doch zeigen sich schon verschiedene Nymphaeenarten, Cabomba, Myriophyllum und -- Die stattlichen Zuckerrohrstangen(Sacrarum ottieinarum) und Cyperus tragen dazu bei, dem Ganzen einen tropischen Anstrich zu geben. Aquariumfreunden und Kennern sei außer diesem Bassin noch das kleine Becken im Orchideenhause zur Ansicht empfohlen, wo unsere einheimischen Wasserpflanzen in seltener Ueppigkeit gedeihen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
