<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>356637</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zulassung von Justizanwärtern zur Anstellung als Gerichtssekretäre. Wie wir vernehmen, werden demnächst im Oberlandesgerichtsbezirke Köln über 50 Justizanwärter eingestellt werden. Es bietet sich hierdurch jungen Leuten, welche das Zeugnis für Oberſekunda besitzen oder zu Ostern erwerben, günstige Gelegenheit zum Eintritt in den Staatsdienst, um später als Gerichtssekretär angestellt zu werden. Die Sekretäre der Amts- und Landgerichte beziehen ein Jahresgehalt von 1500 bis 3800., die der Oberlandesgerichte ein solches von 1800 bis 4200 M. und alle den gesetzlichen Wohnungsgelozuschuß. Die Zulassungserfordernisse für den Anwärter sind: Vollendung des 18. Lebensjahres(ausnahmsweise kann hiervon abgesehen werden); die vorbezeichnete wissenschaftliche Befähigung; körperliche Rütigkeit; Befähigung, sich mindestens drei Jahre aus eigenen Mitten oder durch Unterstützung seiner Angehörigen ohne Beiülfe des Staates zu unterhalten; gute Handschrift. Das Gesuch um Zulassung ist an den Herrn Oberlandesgerichtspräsidenten in Köln zu richten, es sind ihm anßer den vorbezeichneten Nachweisen beizufuügen: a. die Geburtsurkunde, b. eine kurze selbstverfaßte und selbstgeschriebene Darstellung des Lebenslaufes, c. der Ausweis über die Militäverhältnisse; ferner hat der Gesuchsteller eine Erklärung abzugeben, ob er Schulden hat und, bejahenden Falles, worin dieselben bestehen. Sollten Eltern oder Vormünder weitere Auskunft wünschen, so werden hierzu die Sekretäre der rheinischen Gerichte gewiß gern bereit sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kier toller Jubel-- dort bittere grausame Not. Der unter diesem Stichwort in Nr. 47 abgedruckte erschütternde Appell eines warmherzigen Lehrers ist nicht ohne Erfolg geblieben. Aus unserem Leserkreise sind zahlreiche Anfragen nach dem Namen des Einsenders an uns gelangt, und nicht unerhebliche Geldmittel konnten demselben bereits zugewiesen werden. Wir waren überzeugt, im Sinne des Einsenders zu handeln, wenn wir das Redactionsgeheimnis auf diesen Fall nicht ausdehnten. Es in also Hoffnung vorhanden, daß dem in dem Artikel erwähnten armen hungernden- Knaben dauernd geholfen wird. Aber wie viele Leidensgenossen hat der arme Junge nicht noch? Möge deshalb auch die weitere Mahnung des Kinderfreundes, sich von den Schulrektoren die hungernden und schlechtgekleideter Kinder namhaft machen zu lassen, nicht ungehört verhallen. Bei dem bekannten Wohlthätigkeitssinn der Kölner zweifeln wir nicht daran, daß der bitteren Noi nach Kräften gesteuert wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
