<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>356665</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Dr. Löhwer, Lucken, Bettgenhaeuser und Dr. Coblenzer im Oberlandesgerichtsbezirke Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Telegraphenbote. Um eine Beschleunigung in der Bestellung der Telegramme zu erzielen, verwendet bekanntlich die Telegraphenbehörde in größeren Städten zum Austragen der Telegramme mit Vorliebe junge Leute im Alter von 16 bis 17 Jahren, welche gangweise bezahlt werden und in der Regel mehr verdienen, als es in diesem jugendlichen Alter sonst der Fall ist. Wie wir hören, beträgt das tägliche Durchschnittsverdienst hier in Köln annähernd im Sommer M. 2, im Winter M. 1,50. Da diese Telegraphenbote bei guter Führung schon nach zweiähriger Dienstzeit als Unterbeamte in den Postdienst übernommen werden, bietet sich für Eltern, deren Söhne ein Handwerk nicht erlernt haben, eine günstige Gelegenheit, diese bei lohnender Beschäftigung und mit Aussicht auf spätere feste Anstellung im Postdienst unterzubringen. Soviel wir wissen, wird nur gefordert, daß die Jungen das 16. Lebensjahr vollendet haben, gesund sind und ordentlich schreiben und rechnen können, wie es in der Elementarschule gelehrt wird. Die Prüfung und Annahme der Bewerber erfolgt durch das hiesige Telegraphenamt(An den Dominikanern 14 II.) Feuer. In der Nacht von Freitag zum Samstag explodierte in einem Hause an der Aachenerstraße eine Petroleumlampe, wodurch ein kleiner Brand entstand, welchen die Feuerwehr alsbald löschte.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern fiel gegenüber der Kleinen Witschgasse ein Mann vom Werfte in den Rhein, wurde jedoch rechtzeitig gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern Nachmittag stahl ein Mann von einem auf dem Heumarkt stehenden Wagen ein Fahrrad, womit er sich entfernte. Der Dieb wurde an der Großen Neugasse eingeholt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 17.März1901. Die Erteilung der h. Weihen wird, wie im vergangenen Jahre, so auch zum diesjährigen Ostertermins wieder an dem Passioussamstag(23. März) durch den hochw. Herrn Erzbischof stattfinden. An diesem Tage werden 56 Alumnen des hiesigen Priesterseminars die Priester-, 4 die Diakonats- und 14 die Subdiakonatsweihe empfangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Den letzten wissenschaftlichen Vortrag in diesem Winterhalbjahr wird am Mittwoch den 27. d. M. im Vortragssaale der Bügergesellschaft Hr. Rechtsanwalt Gammersbach halten und zwar über das Thema"Das Bürgerliche Gesetzbuch und der Handelsverkehr". Im Sommerhalbjahr wird, wenn eben möglich, an jedem Mittwoch Abend von einem Mitgliede ein Vortrag über ein wissenschaftliches oder fachwissenschaftliches Thema gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 179. Mignon. Oper in 3 Akten von A. Thomas. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag: Aufgeh. Ab. 19. Zum Besten der Pensionsanstalt des Stadt-Theaters. Preciosa. Schauspiel mit Gesang und Tanz in 4 Aufzügen von P. A. Wolff. Musik von K. M. v. Weber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Aida. Mittwoch: Carmen. Donnerstag, zum 1. Male: Die Abreise. Hierauf: Die Regimentstochter. Freitag: Jugend von heute. Samstag(mit aufgehobenem Abonnement, zum Benefiz für den Kapellmeister Wilhelm Mühldarfer): Oberon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Der zweite populäwissenschaftliche Vortrag den Professor P. Liese am Freitag Abend hielt, war außserordentlich zahlreich besucht. Der Redner knüpfte an seinen Vortrag vom Montag an und führte einleitend aus: Auf Schritt und Tritt haben wir bei diesem Vortrage Gott den Herrn gefunden; so werden wir auch heute Abend bei Betrachtung des Weltmeeres fast von selbst den Baumeister auf Schritt und Tritt finden können. Wie am Firmament, so herrscht auch im Weltmeer eine gesetztäßige Ordnung. Auf den ersten Blick erkennen wir, daß am Firmament alles mit großer Ruhe und Ordnung hergeht, beim Weltmeer aber muß der Blick in gewissem Sinne geschärft werden. In der Oceanographie hat die Wissenschaft in den letzten Jahrzehnten erhebliche Fortschritte gemacht, neue Seewege sind entdeckt worden, und von Kontinent zu Kontinent sind unterseeische Kabel gelegt, so daß die Nachrichten herüber und hinüber in kürester Zeit vermittelt werden. In fesselnder Darstellung verbreitete sich der Redner dann über Tiesseemessungen, über die chemische Zusammensetzung, den Geschmack und die Farbe des Wassers und die Bewegung der Meereswogen. Sehr anschaulich und interessant war die Erklärung der Frage: Ist es Willkür, blinder Zufall, daß das Wasser drei Viertel der Erdoberfläche bedeckt? In der Teleologie(Zweckmaäßssigkeitslehre) tritt uns so recht auschaulich entgegen, wie zweckmaäßig der Schöpfer alles geordnet hat. Der Redner erörterte dann die Küstenformationen: Steil- und Flachüsten. In seinen weiteren Ausführungen besprach der Redner die Inseln und Tiefen des Meeres, die chemische Zusammensetzung des Meerwassers, die Farbe, Temperaturvertheilung und Bewegung, stets auf die allweise Hand des Schöpfers in den weiten Weltenäumen hinweisend und schloß mit der Mahnung: Lassen Sie uns auf Gott vertrauen, der verläßt uns nicht. Nachdem der langanhaltende Beifall sich gelegt, dankte der Vorsitzende dem hochw. Redner und gab der Hoffnung Ausdruck, derselbe werde seinen beiden Vorträgen noch eine Fortsetzung folgen lassen, was dieser auch in Aussicht stellte. Den nächsten Vortrag, der erst in der Woche nach der Mission stattfindet, wird ein Mitglied des Franziskanerorden halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>- Franz, S. v. Math. Brenz, Redakteur, Bonnerstr. 24.- Wilhelm. S. v. Rob. Petter, Sergeant, Drachenselsstr. 22." Arthur u. Karl, Zwill. v. Andr. van Moll, Mittelschullehrer, Duffesbach 41.- Heinrich u. Klara, Zwill. v. Justus Schilling, Wirt, Ulrichsgasse 6.- Friederike. T. v. Georg Mais. Anstreicher. Agrippastr. 90A.- Bertha. T. v. Georg Becker, Fabrikarbeiter, Follerstr. 25.- Walther. S v. Paul Henze, Bau-Aufs., Kl. Telegraphenstr. 6. Karl. S. v. Karl Schlüter, Schneider, Pfeilstr. 10.Georg. S. v. Herm. Klöckner, Schreiner, Catharinengr. 31.- Gustav. S. v. Christoph Werner, Drechsler, Kl. Sandkaul--.- Alfred. S. v. Joh. Timmer, Kelln., Schilderg. 86</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sibylla. T. v. Pet. Wollersheim, städt. Bureaudictar. Wolfsstr. 30.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
