<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>356603</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Geh. Kommerzienrat Gustav Michels wurde ins Herrenhaus berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rettungsfenster. Der Wunsch, zur Sicherheit der Menschen bei Brandkatastrophen in den von vielen Personen bewohnten Gebäuden geeignete Vorrichtungen anzubringen, hat durch das Englück in der Follerstrße zu Köln aufs neue Unterstützung erfahren. Die Scherrersche Rettungsfensteranlage der deutschen Rettungsfensteraktiengesellschaft zu Beuel, welche auf der Pariser Weltausstellung mit der goldenen Medaille ausgezeichnet wurde, scheint den Hausbewohnern beim Ausbruche eines Brandes einen sicheren Weg ins Freie zu ermöglichen. Die Einrichtung besteht darin, daß an einer senkrechten Fensterreihe an jedem Fenster innen eine eiserne Leiter angebracht ist, die aus zwei Teilen besteht. Der eine Teil ist fest mit dem nach außen aufschlagenden Fenster verbunden, der zweite Teil ist eine bewegliche Verlängerung des festen Teiles und verbindet, sobald das Feuster nach außen geöffnet wird, selbstthaätig jedes Fenster mit dem darunter liegenden, sodaß das ganze vom Dachgeschoß bis zum Erdboden eine ununterbrochene Leiter bildet. Dieser Weitergang kann von jedem Feuster aus hergestellt werden; es bedarf dazu nur des Drehens einer Kurbel. Die Benutzung der Fenster zu anderen Zwecken, z. B. zum Lüften und dergleichen, wird durch die Anlage der Rettungsfenster in keiner Weise beeintraächtigt. Mit der Vorrichtung zum Bethätigen der Anlage wird eine elektrische Klingel verbunden, welche die Bewohner alarmiert, sobald irgend jemand von einem Stockwerke aus den Weitergang herzustellen beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Englücksälle. Gestern Morgen kam auf dem Neumarkt im Gedränge ein älterer Mann zu Fall und erlitt einen Bruch des Nasenbeins. Nach Anlegung eines Notverbandes durch Samariter wurde der Verletzte dem Hospital übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Donnerstag Abend wurde in der Merheimerstraße zu Nippes ein kleines Kind von einem Wagen überfahren und derart verletzt, daß es ins Krankenhaus gebracht werden wühle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mißhandlung. In der Nacht zum Donnerstag wurde auf dem Cäcilienkloster ein Mann von mehreren Burschen mit Stöcken erheblich mißhandelt. Der Verletzte fand Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Heute Nachmittag fiel zu Deutz ein achtähriger Knabe in den Wallgraben. Schwerverletzte wurde derselbe dem Hospital überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 126. Letztes Gastspiel von Felix Schweighofer. Scheu vor dem Minister. Schwank in einem Akt von Dr. Sobolke. Othellos Erfolg. Burleske in einem Akt von Dr. C. A. Lutze. Eine Vereinsschwester. Posse mit Gesang in einem Akt von Anton Langer. Musik von Joh. Brandl. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 127. Zur Erinnerung an den 50jährigen Todestag Albert Lortzings(21. Januar): Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Auszügen von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 18.Jan.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen 3 50 4,00, Kaninchen, wilde.10-.30, Enten 2 80.50,(jänse 5,00.00. sanen 3,00 4,00. Hähne, alte.50-.80. Junge.60.20, Hühner, alle.50-.80, junge.80.50, Tauben, alte.50.60, junge.60-.80, Truthähne 6,00.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.90.00 das Kil. anderer.25-.50, Kisteneier.40.50 das Viertel. Kartolleln, weisse .60 6 40, rote.00-.80. Wieren.00 11.00, Kochäpfel"16,00.18.00. issäpfel 20 00 24,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.30, Rotkohle.10 bis.20 das Stück. Weisskohl 12.00 20,00 die 100 Stück. Zwiebeln.12 bis*14, Rindfleisch von der Kenne 1,39.52, desgl. vom Bauch.12 bis .27, Kalbfleisch*43.58. Hammelfleisch 1,10.50, Rindernierentalg .68.83, Schweinefleisch.63-.75. Speck, geräuchert.50.60, gesalzen .45-.55, Schweineschmalz.45-.57 das Kil. Aale"--.00.20. Barbe .40.60. Bleie(Brasse) 0 00 Hacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Versammlung der rheinischen Bauvereine. Der Bericht über die im Oktober v. J. hier stattgehabte Versammlung, über welche wir seiner Zeit ausführliche Mitteilungen veröffentlichten, ist nunmehr vom Rheinischen Verein zur Förderung des Arbeiterwohnungswesens in Düsseldorf herausgegeben worden. Die Schrift enthält ein sehr lehrreiches und interessantes Material, welches über manche streitige Punkte der Wohnungsfrage gute Aufklaärung giebt. Der Bericht kann von der Geschäftsstelle des Rheinischen Vereins zur Förderung des Arbeiterwohnungsweseus(Düsseldorf, Adersstraße 1) bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Fußball-Wettspiel. Am Sonntag den 20. c. findet auf der Mütheimer Heide ein Wettspiel zwischen der ersten und zweiten Mannschaft des Kölner Fußballklubs Borussia und der ersten und zweiten Mannschaft des Kölner Turnvereins statt. Das Spiel, welches punkt 3 Uhr beginnt, dürfte äußerst interessant werden, da beide Vereine sich in ihren Leistungen gleichstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
