<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>356632</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirche und Pfarre von St. Andreas trugen gestern reichen Fahnen- bzw. Pflanzenschmuck. Das Feierkleid geit der Einführung des neuen Pfarrers Herrn Joseph Breuer. Um 4 Uhr wurde derselbe in feierlicher Prozession durch die Schuljugend. Gemeindevertretung, Kirchenvorstand und die Geistlichkeit vom Schule#bäude am Andreas- kloster abgeholt, nachdem ein kleines Mädhen den Pfarrer am Eingange der Schule in sinnigen Worten herzlich begrüßtt hatte. Geleitet von dem Vertreter des verhinderten Herrn Stadtdechanten Ehrendomherrn Thomas, dem Herrn Definitor Oberpfarrer Bruckmann und den Pfarrern der angrenzenden Gemeinden: St. Gereon, St. Ursula, St. Maria Himmelfahrt, St. Maria in der Kupfergasse und Dompfarrer, wurde der neue Pfarrer durch die der Kirche zunächst gelegenen Straßen geführt. Am Eingange der Kirche überreichte ein weit gekleidetes Mädchen dem neuen Pfarrer die Schlüssel der Kirche, welche Herr Pfarrer Breuer dann mit der übrigen Geistlichkeit als erster betrat, vom Kirchenchor mit mehrstimmigen Gesang begrüßt. Nachdem der Einzufuührende an den Hochaltar zur Anbetung des h. Sakramentes geleitet worden, verlas Herr Pfarrer Ostender die vom 15. Januar dauerte erzbischöfliche Berufungsurkunde. Dann richtete Herr Definitor Bruckmann eine herzliche Ansprache an die Pfarrgenossen, in welcher er dieselben bat, ihrem neuen Seelsorger mit Ehrfurcht, Liebe und Vertrauen entgegenzukommen Dann wurde der neue Pfarrer zum Taufbecken, Beichtstuhl und Predigtstuhl geführt und richtete von letzterem aus seinen ersten Gruß an die Gemeinde. In seiner weiteren Ansprache betonte er, daß er mit schwerem Herzen von seiner bisherigen Gemeinde geschieden sei, hob dann die hohen, verantwortungsreicher Pflichten des Pfarrers hervor und bat um Liebe und Vertrauen, um dieselbe mit Gottes Hülfe getreu erfüllen zu können. Mit dem sakramentalen Segen fand die Feier ihren Ab schluß. Später fand im Pfarrhause die Begrüßung des neuen Pfarrers durch den Kirchenvorstand, die Gemeindevertretung, Schuljugend und Lehrerschaft, sowie durch die kirchlichen Vereine statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 13.Febr.1901. Die Frau, welche von ihrem Manne in ihrer Wohnung an der Kalkerstraße in so schwerer Weise mißhandelt worden, ist im Hospitale an den Folgen der Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Namenänderung. Der am 24. Januar cr. neu geründete Gesangverein Kölner Männerchor Liederkranz hat in seiner letzten Generalversammlung am 12. d. Mts. folgenden Beschlußß gefaßt: In Anbetracht der mehrfachen Irrtümer und Verwechselungen, welche in so kurzer Zeit schon stattgefunden, erhält der Verein auf Antrag seines Vorsitzenden den Namen Kölner Männeraor mit dem Motto: Im Liede stark, deutsch bis ins Mark. Der Verein zählt schon heute über 300 Mitglieder darunter 108 Sänger, für welche die Proben am 27. d. Mts. in der Philharmonie ihren Anfang nehmen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonderausstellungen im Kölner Kunstgewerbemuseum Die im Kunstgewerbemuseum am Hansaring veranstalteten Sonderausstellungen folgen sich in raschem Wechsel. In der Ausstellung, die gegenwärtig den stattlichen Lichthof des Hauses füllt, finden sich kunstgewerbliche Erzeugnisse ebensowohl der retrospektiven wie der spezifisch modernen Stilrichtung friedlich vereinigt. Während die von Gabriel Hermeling und Alois Kreiten in Köln geschaffenen Prunktücke des Ratsilbers, die bei städtischen Festen die Ehrentafel im gotischen Gürzenich schmücken sollen, ihrer Bestimmung gemäß an dem historischen Formenkreis festhalten, sind die von Franz Meyer&amp; Leiffmannn ausgestellten Tapeten deutscher Künstler so gewählt worden, daß sie die Leistungen nur des neuen Stils aus dem letzten Jahre veranschaulichen. Die Tapete spielt zu der Entwickelung der modernen Kunstbestrebungen eine sehr bemerkenswerte Rolle. Wer die kunstgewerblichen Schöpfungen des letzten Jahrzehnts aufmerksam und vorurteilsfrei verfolgt hat, wird sich dem Eindrucke nicht entziehen können, daß die der Ernenerung des Flachornamentes gewidmete Arbeit bisher die glücklichsten Ergebnisse zu verzeichnen hatte. Das mag damit zusammenhängen, daß mehrere der führenden Künstler und kräftigten Förderer des modernen Stils aus der Malerei in das Kunstgewerbe übergetreten sind, also von vornherein der Flächendekoration näher standen. Es ließen sich verschiedene Beispiele dafür anführen, daß begabte Künstler, die auf dem Gebiete der Buchausſtattung, der Textilkunst, des Plakats oder der Glasmalerei Musterhaftes leisteten, sofort versagten, sobald sie die Fläche verließen und an die Aufgabe der Gerätsbildung herangingen. Jedenfalls ist die Neigung für die neuartige Flächenverzierung in hohem Maße der Tapete zu gute gekommen, die den Künstlern die beste Gelegenheit zur Entfaltung farbigen Flachornament großen Maßstabes darbot. Die Ziele, welche die neue Künstlertapete zu verfolgen hatte, waren schon durch die englischen Tapeten angedeutet, welche einige Jahre hindurch Deutschland üüberschwemmten und zahlreiche Nachahmungen hervorriefen. Es handelte sich vorerst darum, mit der mehr oder minder variierten Übertragung der alten Gewebemuster auf die Papiertapete zu brechen und diesen der Gothik, der Renaissance und dem Rokoko entnommenen und allmählich auch gründlich ausgeschachteten Musterschatz durch selbständige Erfindungen zu ersetzen. Dabei sollte auch der Charakter der Tapete als bedrucktes Papier deutlich und aufrichtig gewahrt werden; die ältere Richtung hatte viel Mühe darauf verwandt, die Papiertapete durch allerlei technische Kunntstücke scheinbar in Sammt und Seide zu verwandeln, ohne zu bedenken, daß sie ihr damit den Stempel des Surrogates aufträgte. Mit der Einführung materialemäßer, im Sinne der Papiertechnik stilisierte Flachmuster war in England eine hellere, frischere Farbenzusammenstellung verbunden, eine Errungenschaft, die bei uns neuerdings wieder etwas in Vergessenheit zu geraten scheint. Die englischen Künstler, wie Walter Crane, Voysey, William Morris hatten es als wünschenswertes Ziel aufgestellt, daß das Tapetenmuster in gleichmäßidem Linienfluß die Fläche überzieht, ohne daß einzelne Teile der Zeichnung in auffälligem Rhythmus hervortreten und durch die Wiederholung das Auge ermüden. Diese Vermeidung ins Auge springender Formen ist eine schwierige Aufgabe für den Musterzeichner und die Ausstellung im Kunstgewerbemuseum zeigt, daß sie wohl angestrebt, aber nicht überall keit dabei einzubuüßen. Der Japanismus, durch Flachornament so wesentlich gefördert worden ist, hat in den Künstler- tapeten im Museum keine merkbaren Spuren hinterlassen; dagegen ist es erfreulich, zu sehen, wie sehr ein intimes Studium unserer hei mischen Natur den Formenschatz erweitert und bereichert hat. Ein lehrreiches Beispiel dafür bietet die Tapete von Professor Karl Groß in Dresden, der durch Vergrößerung der unscheinbaren Träubchen und Ranken des wilden Weins ein sehr dankbares Motiv gewonnen hat; auch das Kornblumenmuster von Theo Schmusbaudiß in München und die Hopfentapete von Professor Ecke mann in Berlin können als wohlgelungene Beweisstücke dafür angeführt werden. Im übrigen sind die ausgestellten Eckmanntapeten nicht sehr geeignet, den großen Ruf des im Flachmuster so erfindungsreichen und erfolgreichen Künstlers zu rechtfertigen; bei mehreren Beispielen ist das Muster so klein und dicht gehalten, daß es bei normalem Abstand verschwindet und den nicht beabsichtigten Eindruck einer einfarbigen Tapete von unklarer Tönung ergiebt. Auch Walter Leistikow befriedigt die Erwartungen nicht ganz, die der Name des bedemenden Landschafters erweckt. Weitaus das Beste hat diesmal Professor Haus Christiansen in Darmstadt geschaffen; sein Rosenmuster und die rote Tapete mit lang geschwungenen, mit gelben Blüten üzerstreuten Blättern erfüllen wohl alle Anforderungen, die man vom künstlerischen und vom praktischen Standpunkt an eine moderne Tapete stellen kann. Bei zwei anderen Mustern ist es ihm auch gelungen, aus dem Spiel abstrakter Linien eine brauchbare und gefällige Wirkung herauszuholen. Dasselbe gilt auch für eine Tapete von I. V. Cissarz in Dresden, deren Wellenmuster das Motiv des Frieses weiterspinnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das goldene Amtsjubiläum des Küsters von St. Ursula, Herrn Arnold Stauff, nahm am Dienstag einen sehr schönen Verlauf. Um 9 Uhr wurde der Jubilar aus seiner reichgeschmuückten Wohnung in die Pfarrkirche geleitet, wo ein feierliches Amt stattfand, das Herr Pfarrer Tils celebrirte. Letzterer richtete an die zahlreich erschienene Gemeinde eine herzliche Ansprache, in welcher er der Pflichttreue und Gewissenhaftigkeit des Jubilars im Kirchendienste dankbare Anerkennung zollte. Mit feierlichem Tedeum schloß der Gottesdienst. Nach demselben wurde der Jubilar in seiner Wohnung von der Pfarrgeistlichkeit, dem Kirchenvorstande, der Gemeindevertretung, von zahlreichen Freunden und einer großen Zahl von Vereinen beglückünscht und mit herrlichen Blumenspenden und anderen Zeichen der Erinnerung beschenkt. Zahlreiche Telegramme und Briefe trafen ein. Der h. Vater hatte dem Jubilar den apostolischen Segen üversandt. Der Kaiser hat in Aner kennung der Verdienste des Jubilars demselben das Ehrenzeichen mit der Zahl 50 verliehen. Abends brachte die Kürassierkapelle dem Jubilar eine Serenade. Um 9 Uhr vereinigten sich die Pfarrgenossen mit dem Jubilar und dessen Familie und Freunden zu einer gemütlichen Festversammlung im Saale der Bürgergesellschaft, die namentlich durch die Mitwirkung des Kölner Liederkranz, welcher eine Reihe herrlicher Chöre zum Vortrag brachte, seine Verschönerung erhielt. Aus Essen, Bonn, Krefeld, Elberfeld, Barmen wohnten Abordnungen dem Feste bei. Namens des Pfarrklerus hob Herr Kaplan Dr. Kruchen in einer von Humor durchwehten Ansprache die Verdienste des Jubilars um Kirche Pfarre und die schöne Sangeskunst hervor und brachte dem verdienten Herrn und dessen Gemahlin ein mit stürömischem Beifall ausgenommenes Hoch aus. Im Auftrage des Festkomitees überreichte dessen Vorsitzender, Herr Lehrer Schmitz, dem Jubilar als Zeichen der Erinnerung an die Pfarrgemeinde St. Ursula ein von Goldschmied Heinr. Birge gefertigtes in vergoldetem Silber gehaltenes, reich mit Emaillen geschücktes prachtvolles Kruzifix. Als Vertreter des Küstervereins feierte dessen zweiter Vorsitzender, Herr Küster Engels von St. Peter, den Jubilarkollegen in humorvollen Worten. Herr Baurat Heimann widmete Hrn. Pfarrer Tils, und der Vorsitzende des Festausschusses der gesamten Pfarrgeistlichkeit ein volles Glas. Herr Rechtsanwalt Züdorf und das Soloquartett des Liederkranz erfreuten die Versammlung mit hübschen Spenden. Gemeinschaftliche Lieder und humoristische Vorträge boten weitere angenehmste Unterhaltung. Der Jubilar stattete in herzlichen Worten der Geistlichkeit, dem Komitee, den Pfarrgenossen, Kollegen und Freunden seinen Tank ab. Herr Dr. Kruchen feierte den Liederkranz und Herr Kaplan Schüller den Vorsitzenden des Festausschusses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Der Frau Generalkonsul Bankier Freifrau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Oppenheim, geb. Engels, hierselbst, wurde die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stiftung von Bremst. Aus den Zinsen des Vermächtnisses des Freieräulein von Bremst, bestimmt vorzüglich zur Ausstattung armer Waisengädchen von guter Führung, sollen im laufenden Jahre sechs Portionen zu je 600 M. vergeben werden. Bewerbungen sind bis zum 20. März an das städtische Waiſenamt zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Versammlung. Am Sonntag fand im Kölner Hofe hier die vierte Sectionssitzung der rite in Amerika approbierten"Doktoren der Zahnheilkunde von Rheinland und Westfalen statt. Den Vorstand bilden die Herren Dr. d. s. Wietfeldt, Vorsitzender, Dr. d. s. Morrill, Kassierer, und Dr. d. s. Mercken, Schriftführer. Der bisherige Vorsitzende, Dr. d. s. Pathen, der gleichzeitig erster Vorsitzender des Centralvereins ist, wurde einstimmig zum Ehrenvorsitzenden gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 150. Die Boheme. Lyr. Oper in 3 Akten von R. Leoncavallo. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Freitag: Ab-Ist. 151. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Koln, 13.Febr.1901. Außer dem Personenzug Köln-Düren ab Köln 11.40 abends, welcher am Fastnachtsmontag bis Aachen durchgefuührt wird, werden auf der Strecke Grevenbroich-Köln Sonderzuge verkehren und zwar ab Grevenbroich.19 vorm. und 12.53 mittags, ab Köln.26 und 10.22 abends. Auf der Strecke Kölnülheim(Rhein) wird in den Nächten vom 17. bis zum 20. Febr. ein Sonderzug mit allen Klassen um.08 nachts von Köln Hauptbahnhof abfahren. Vom 18. zum 19. Februar fährt.50 nachts noch ein zweiter Sonderzug. Am Fastnachts-Sonntag und-Montag wird anstatt 6 Uhr morgens von Bonn um 9 Uhr vorm. nach Köln gefahren. Außeadem fährt ein Dampfboot am 17., 18. und 19. Februar von Bonn um 4 Uhr nachm. nach Köln, und von Köln abends 8 Uhr nach Bonu, das an allen Zwischenstationen verkehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
