<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>356633</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Ist. 151. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 152. Zum 1. Mal: Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Beigeordneter Matzerath bezweifelte, ob der Weg gangbar sei. 1 Das Katastermaterial der Stadt stimme mit dem thatsächlichen Bestande nicht überein. Namentlich fehlten an zahlreichen Parzellen die Grenzsteine usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durchreisende. Die Großherzogin von Mecklenburg-Strelitz traf gestern mit dem Hamburger Nachtschnellzuge um.30 Uhr vorm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte mit dem Schnellzuge um 9 Uhr vorm. ihre Reise nach Brüssel fort."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Arbeitsjubiläum. Der städtische Vorarbeiter Gottfried Wessel, Blaubach Nr. 51 wohnhaft und beim Tiefbauamt im Straßenbaubezirk I der Altstadt beschäftigt, begeht am 18. d. M. sein silbernes Jubiläum als Arbeiter im Dienste der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frühjahrssaatenmärkte. Der Landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßen veranstaltet wieder zwei Frühjahrssaatenmärkte, von denen der erste am 20. und 21. Februar zu Köln in den Sälen der Bürgergesellschaft, der zweite am 2. und 3. März zu Wetzlar im Schüthengarten stattfindet. Landwirte und Samenändler, welche die rkte durch Ausstellung von Feld- und Gemüsesämereien(Brauhackfrüchte, Gartenfruüchte, Klee- und Grassamen usw., drei Kilogramm schwere Muster) beschicken wollen, haben Anmeldungen mit gender Bezeichnung der Fruchtarten für Köln bis zum 15. Februar an den Direktor der landwirtschaftlichen Schule, Herrn Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erhängt. Am 11. d. M. wurde im Glacis am alten Fort II einem Baume ein unbekannter Mann erhängt aufgefunden. Ueber die Identitaät des Mannes konnte bisher nichts ermittelt werden. Derselbe hatte eine Größe von 1,80 Meter, war von untersetzter Gestalt und trug brannen Anzug, graue Strümpfe, Schaftſtiefel. blangestreiftes Biberhemd, weiße Biberunterhose und braunen steifen Hut. Etwaige Auskunft über die Person wolle man an die Kriminalabtheilung, Glockengasse 30, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Witterungsumschlag. Fast unversehens ist in der vorvergangenen Nacht das kälteste Wetter dieses Winters in Köln eingetreten. Die Anfänge machten sich bereits Mittwoch Abend bemerkbar. Nachdem es noch gegen Mittag geschienen hatte, als ob Tauwetter eintreten wollte, erfolgte zwischen 4 und 5 Uhr ein Wettersturm mit kräftigem Frosteinsatz, infolge dessen das Thermometer bis auf-- 8 Grad Celsius abends 8 1/2 9 Uhr sank. Der Niedergang hielt während der Nacht an-- was mancher Wasserleitungskrau des anderen Morgens durch Versagen bekundet haben wird--. und Donnerstag Morgen 8 Uhr wies das Thermometer noch-- 11 Grad Cels. auf. Seitdem herrscht echte Winterälte. das Barometer zeigt trotz Westwind auf "beständig", und leichtes Schneegestöber rieselt vom bewölkten Himmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Karnevatsmontag werden nicht weniger als 62 Sonderzuge auf den Strecken Köln-Nachen,-Koblenz,-Krefeld,-Euskirchen,-Grevenbroich,-Elberfeld und-Düsseldorf befördert und auf dem Kölner Hauptbahnhof ankommen bzw. abfahren. Diese Sondernüge sind sogen. Vorzüge, welche 20 bzw. 10 Minuten vor den planäßigen bis 2 Uhr nachm. in Köln ankommenden und nach 5 Uhr nachm. von Köln abgehenden Zügen auf den betreffenden Stationen abfahren. In diesem Jahre sind wiederum mehr Sondernüge als im vorigen Jahre eingelegt worden. Zur pünktlichen Abwickelung des Betriebes empfiehlt es sich, daß die Fahrgäste so rechtzeitig auf den Stationen sich einfinden, daß dieselben schon die Vorzüge benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Düsseldorf, 14.Febr. 1901. Der Provinziallandtag be29.50, Kartoflein.83,.43,.25, Richtstroh 4,57,.50,.40, Krumm strom.71,.30,.41, Hen 10.24,.61,,.45, Rindfleisch im Grosshandel 112,00, 135.00, 132.50 die 100 Kil., desgl. von der Reu#e.-- .35, desgleichen vom Bauch.20,.15,.25, Schweinefleisch 1,69.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
