<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>356609</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag stat findende Sitzung wird sich außer den genannten noch mit folgenoe, Vorlagen zu beschäftigen haben: Weiterbewilligung des Beitrages fün den Hansischen Geschichtsverein, Beitritt der Stadt zum Verbande fü Kanalisirung der Mosel und der Saar, Aufstellung von Zeitungs kiosken auf dem Heumarkt, auf dem Augustinerplatz und an herkomödienstmaße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kaisers Geburtstag. Aus Anlaß der Feier des Geburtstages des Kaisers findet Samstag Abend Zapfenstreich statt. Am Sonntag Morgen blasen die Hautboisten des Regiments Frhr. v. Sparr auf dem Turm St. Aposteln, die Trompeter des Kürasier-Rats. Nr. 8 Graf Geßler auf den Dortürmen, die Hautboisten des Fußartillerie- Rats. Nr. 7 auf dem Waidmarkt, die Hautboisten des Pionier-Bataille. Nr. 7 auf dem Turm der evangelischen Kirche Deutz den Choral Vater kröne du mit Segen und dann Heil dir im Siegerkranz und das Preußenvied. Militärische Festgottesdienste finden in der Pantaleonskirche um 8 3/4 und 10 1/4 Uhr vorm. und in der Minoritenkirche um 10 1/4 Uhr statt. Um 12 Uhr mittags findet große Parolausgabe auf dem Neumarkt statt. Frhr. v. Wilczek bringt das Hoch auf den Kaiser aus, worauf sämtliche Musikcorps eine Strophe des"Heil Dir im Siegerkranz" spielen. Gleichzeitig werden durch das Fußartillerie-Regiment Nr. 7 101 Salutschüsse abgegeben. Darauf versammeln sich die Adjutanten zur Parolausgabe. Im Anschlugß daran ziehen die Wachen auf und das Musikcorps des Pionier-Bataillons Nr. 7 konvertiert auf dem Neumarkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Feuerwehr leistete gestern Morgen Hülfe auf dem Heumarkt und an den Siebenburgen. Nachmittags war in dem Keller eines Hauses an der Gereonswühlengasse ein Brand entstanden, welcher durch das Eingreifen der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag fiel in einer Wohnung an der Neußertraße zu Köln-Nippes, ein Kind aus dem Fenster der ersten Etage und erlitt erhebliche Verletzungen. Das Kind wurde zum Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Dienstag zu Mittwoch fanden im Bürgerhospital vier Personen Aufnahme, welche bei Schlägereien Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend gegen 1/2 es Uhr sprang ein gutgekleideter Herr, der in Mülheim auf ein Schiff gestiegen war, an der Landesstelle Köln-Friedrich-Wilhelmstrße in den Rhein und schwamm bis zum Frankenwerft. Hier erfaßte er einen ihm zugeworfenen Rettungsring, ließ denselben nach kurzer Zeit aber wieder los und verschwand in den Fluten. Die angestellten Rettungsversuche blieben erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
