<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>356702</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Der Herzog von Croy traf vorgestern in Köln ein und nahm im Hotel Disch Wohnung. Gestern kehrte Hr. Obereräsident Nasse daselbst ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Peter Schmitz und Franziska, geborene Schnitzler, Moselstraße 106 wohnhaft, feiern morgen das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Beide sind bei ihrem hohen Alter,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Münchener Kaim-Orchester unter Leitung seine Dirigenten, Hofkapellmeister Felix Weingartner, wird am Montag den 22. April erstmalig hier im Gürzenich konzertieren; wenn wir auch in Köln an musikalischen Aufführungen keinen Mangel leiden, so dürfte doch ein Gastspiel einer solch hervorragenden auswärtigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine große Sammlung von Kupferstichen, Radierungen, Linienstichen, modernen Prachtbdättern, Handzeichnungen, Lithographieen usw., die hauptsächlich aus dem Nachlasse des verstorbenen Herrn Pet. Jos. Schallenberg in Köln stammt, gelangt vom 22. bis 26. d. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung. Der Katalog weist nicht weniger als 1574 Nummern auf, die an den Vormittagen der Versteigerungstage jeweilig zur Besichtigung ausgelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen an 14. v. M. 51 761883., bis zum 15. d. M. wurden 2518201 M. eingezahlt und 2384 033 M. zurückbezahlt, so daß am letzteren Tage ein Gesamtbestand von 51 896051 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbrannt. Gestern Vormittag begab sich eine in der Schwalbengasse wohnende Frau zum Markte und schloß ihre beiden Kinder ein. Als sie heimkehrte, war das Zimmer mit Rauch angefüllt, und das zwei Jahre alte Söhnchen stand in Flammen. Das Feuer wurde gelöscht, doch der Knabe war mit schweren Brandwunden bedeckt und aab nur noch schwache Lebenszeichen von sich. Wahrscheinlich hat der Kleine während der Abwesenheit der Mutter mit Feuerzeug gespielt. Das Kind ist inzwischen im Bürgerhospital gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abgefaßt. In einem Geschäfte an der Hohestrße wurde an Donnerstag Abend eine Diebin dabei abgefaßt, als sie sich einige Sacher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Betriebseinschränkungen. Nachdem am Montag 40 Au weitern der Artilleriewerkstätte Köln-Deutz wegen Mangels an trägen gekündigt worden, wurden vorgestern weitere 40 entlassen. I den Fabriken der Firma van der Typen&amp; Charlier, in denen der Betrieb schon seit einiger Zeit eingeschlänkt ist, wurde im Laufe diese Woche eine Anzahl Arbeiter in Urlaub geschickt.," 0 Der Frühling hat sich nun endlich eingestellt. Bei hohen Barometerstand stieg das Thermometer gestern bis+ 15 Grad Celsi Eden-Theater. Infolge des zahlreichen Besuches, dessen u die bisherigen Nachmittags-Familienvorstellungen seitens des hiesige wie auswärtigen Publikums zu erfreuen hatten, wird Herr Direkt Schenk am Samstag, nachmittags 4 Uhr, eine Familien-, Schüle und Kinder-Vorstellung veranstalten, zu welcher das reichhaltige Programm ohne jede Kürzung zur Wiedergabe gelangt. Am Sonnte kann nur eine Monstre-Vorstellung stattfinden, da der große Saal an den hiesigen Liederkreis vergeben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 20.. Gastspiel 5 kal. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. Der Biberpelz. Komödie in 4 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Koln. 19.Apri11901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Kann chen, wilde 0,90-1,00, Enten.50.80, Schnepfen 4,00, Gänse.00. Fasanen.50, Hähne, alte.50-.80, junge 1,80-.%. n 50-.80, junge 1,80-2,50, Tauben, alte.40-.50, Junge,.50,0,65, Trai hahne.00-.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 1,80 2,00 das K meier.70.80, Kisteneier.25-.30 das Viertel. Kartoffeln, weiss 00.20 rote.00-.40, Nieren.00-10.00, Kochäpfel 20.00-28.00 siel 2000-38.00 die 100 Kil. Blumenkohl.30-0. 40, Rotkohle.,#20 .2" Weisskohl 0,15-0,24 das Stück. Zwiebeln.10-.12, Rindfleisch vor der Keule.37*.52, desgl. vom Bauch 1,10-.23, Kalbfleisch 1,38-.58. Hammelfleisch 1,18.55, Rindernierentalg.68-.83, Schweinefleisch.63; 77. Steck, geräuchert.50-.60, gesalzen.49.60, Schweineschmalz .45-.58 das Kil. Aale.00-3,20, Barbe.40-1,80, Bleie(Brasse).80.00, Hechte 2,00, Kabliau.80-.20. Karpfen.80, Salm 7,00-.00 Schellfische, grosse.80.20, kleine.60-.80, Schleie.00, Maisisch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kc" 20.Aprill901. Der Wasserstand des Rheines ist in Fallen begriffen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.10 Meter; das Wasser war also seit Vormittag 6 Centimeter gefallen. Da auch der Oberrhein und die Mosel stark fällt, ist die Hochwassergefaht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Männer-Gesangverein Polyhymnia ist trot seiner Vorbereitungen für die goldene Jubelfeier auch in diesem Jahre der Herz Jeju-Kirche treu geblieben, für deren Baufonds er am morgigen Sonntag im großen Gürzenichsaale ein Wohlthätigkeits-Konzert veranstaltet. Den instrumentalen Teil des reichhaltigen Programms führt die Kapelle des 16. InfanterieRegiments unter Leitung des Hrn. Been aus, und neben dem Vereins chor, der unter der Leitung des Herrn Musikdirektors Kessel eine Anzahl interessanter Chöre vortragen wird, werden auch Frau Lou## Hötelmann-Torgauer und Herr Dr. Neitzel(Klavier) mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Volksverein zu Köln-Deutz hält am Sonntag der 21. April, abends 8 Uhr, im Vereinshauses, Adolfstraße, eine Ver sammlung ab. Zahlreiches Erscheinen wird dringend gewünscht. Vermischte Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>München, 19.April1901.(Drahtber.) Das große Konzert welches der Kölner Männergesangverein gestern Aber im Odeon gab, nahm einen glänzenden Verlauf. Dem Chor und den Solisten wurden stürömische Ovationen dargebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
