<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>356706</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rohrscheidt-Denkmal. Der Boner Männergesangverein Apollo hatte sich am Sonntag Mittag zahlreich auf dem Friedhofe zu Gelaten versammelt, um einem seinem verdienten langeährigen Dirigenten Rohrscheidt errichteten Denkmal die Weihe zu geben. Nachdem ein Grablied gesungen war, übergab der Vorsitzende das Denkmal der Familie Rohrscheidt. Nach Niederlegung eines Lorbeerkranzes mit Widmung beschlossß ein Lied die einfache Feier. Das Denkmal trägt die Inschrift: Ihrem verdienten Dirigenten Heinr. Rohrscheidt, Der Bonner Männergesangverein Apollo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Kriminalkommissar Alfred Wiedermann ist zum Kriminalinspektor beim kgl. Polizeiräpsidium ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Gestern früh fiel in der Friesenstrße ein Schornsteinfeger vom Schornstein eines Hauses auf die Straße hinab und wurde schwer verletzt in das Hospital geschafft. An seinem Aufkommen wird gezweifelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Am Oberländerwerft fiel vorgestern ein Junge von einem dort liegenden Schiffe in den Rhein. Ein Schiffer brachte den Knaben noch rechtzeitig wieder ans Ufer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrüht. In einem Hause an der Kämmergasse zog sich gestern Nachmittag ein dreiähriges Kind durch kochendes Wasser schwere Brandwunden zu. Das Kind fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. In einem Neubau in Ehrenfeld geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Mörtelmaschine, wobei demselben ein Glied abgequetscht wurde. Auf der Samariterstation vom Roten Kreuz wurde dem Verletzten die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B Der Fischschutzverein Köln hielt am Sonntag Nachmittag im Palast-Hotel die erste Vierteljahres-Versammlung ab, die Schulrat Dr. Brandenberg leitete. Nach dem Kassenbericht betrug der Bestand am 1. Januar 1901 431., die Einnahmen bis zum 20. April 1469., die Ausgaben 872., so daß ein Ueberschußß von 597 M verbleibt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Gerichtszeit wurden 37 neue Mitglieder aufgenommen, und beträgt heute die Mitgliederzahl 459. Der Vorsitzende bemerkte, daß der Verein eine so hohe Mitgliederzahl noch nicht gehabt habe; die Teilnahme der Mitglieder an den Vereinsangelegenheiten sei eine überaus rege. Der Vorsitzende berichtete über die Vereinsfischerei und bemerkte u.., daß die alte Vereinsfischerei in der Sieg sich als außserordentlich ergiebig erwiesen habe, besonders in Bezug auf Hechte und Aale, während man mit Forellen weniger Erfolge erzielte. Auch habe man eine Netzfiſcherei veranstaltet, die ein erfreuliches Resultat aufwies. Zum Schluß verlas der Vorsitzende mehrere interessante Verordnungen betreffend das Fischereiwesen im Kurfürstenthum Köln aus dem vorigen Jahrhundert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Prinz Friedrich von Hohenzollern traf gestern Nachmittag mit Gemahlin und Gefolge, von Brüssel kommend, in Köln ein und nahm im Domhotel Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>französische Botschafter in Berlin bat den, Reichskanzler, anläßlich des Brandes in Peking und des Todes des Generalmajor v. Schwarzhof dem Kaiser den Ausdruck des Beileids seitens des Präsidenten Loubet und der französischen Regierung zu überAus Lissabon wird unterm 21. April gemeldet: Das Dekret richt oder der Ausbreitung des Glaubens oder der Civilisation dies ausschrießlich in den Kolonieen-- widmen. Die Leiter der Vereinigungen müssen portugiesische Staatsangehoörige sein. Infolgdes Dekrets werden sieben Klöster der Franziskaner, Jesuiten u Benediktiner sofort geschlossen. Die liberalen Ordensfeinde haber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hamburg, 22. April1901,.48 um.(Eig. Draßaber.) An Bon des Dampfers Ramona wurden infolge einer Kesselexplosion zehn Personen geortet; eine weitere Anzahl ist zum Teil schwer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>London, 21.Aprili901.(Drahtber.) Die Times erfährt aus Tschifu vom 15. April: Zwischen 40000 und 50 000 Schantungkulis wurden seit Februar nach Port Arthur, Niu schwang und Wladiwostock verschifft, um die dort während d russischen Herrschaft umgekommenen oder vertriebenen Chinesen zu ersetzen. Die russischen Agenten thun alles, um die Einwanderung zu heben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin. 22.April190l. Ziehung d. 4. Kl. 204, preuss. Klasse Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 200 000</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>fiel auf Nr. 171610 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 96912 Rheinhöhe am 22. April. abends 6 Uhr, m.34--.26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
