<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>356701</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Asbach, Bröthaler EisenbahnAktien-Gesellschaft in Hennef(Sieg), Bremser, 2 M. pro Tag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bensberg, Königl. Kommando des Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich, neben freier Wohnung, Feuerung und Licht, steigt bis 1100 M Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktien-Gesellschaft, zwei Bremser, 6. 3 S pri, Lag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kemtenich, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, ich. steigt bis 4200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>noin, Garnison-Baubeamter Köln III, Bayenstrße 35, Baubote, 2,50 M. pro Tag, steigt auf 3 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde in der Sternengasse an beiden Beinen verlet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>PId. MIk.:.60, 1,80, 2,00 u..41 ist das feinste Fabrikat der Neuzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heuke: Ab.-Ist. 200. Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Akten von Herm. Sudermann. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 201. Gastspiel des kgl. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. Der Biberpelz. Komödie in 4 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neunkirchen(Bez. Trier), 17 Aprill901. Aus den Zeitungsmeldungen über einen Leichenund bei dem Dorfe Heist in Schleswig schöpfte der Schreinermeister Nic. Dindorf von hier die Vermutung, der Tote könne sein Bruder Franz Dindorf sein, von dem er seit Weihnachten nichts mehr gehört hat. Die Leiche soll nach den Zeitungsberichten eine Tätätowierung mit den Buchstaben F. G. tragen; das würde also dem Namen des Franz Dindorf entsprechen, welcher sich auch früher wirklich hat tätätowieren lassen. Weitere Anhaltspunkte für seine Vermutung findet der Schreinermeister in der Thatsache, daß Franz Dindorf, obwohl Schreiner, doch schon zweimal zu Schiff gegangen und nach Brasilien gefahren war; auch sei es wahrscheinlich, daß er im Januar von Köln nach Hamburg gefahren sei, um abermals zu Schiff zu gehen. Die letzte mündliche Nachricht von seinem Bruder erhielt Nik. Dindorf Ende Dezember durch einen Bekannten des Franz Dindorf, den Arbeiter Heinrich Steffen in Köln, welcher zu Weihnachten nach Neunkirchen auf Besuch gekommen war. Schriftliche Nachrichten sind von Dindorf seit 6. November 1900 nicht mehr nach Neunkirchen gelangt; damals arbeitete er bei dem Schreiner Heinrich Know in Traben bei Trarbach(Mosel). Er schrieb damals, er wolle nach Mannheim gehen, doch scheint er das nicht gethan zu haben, weil er im dezember schon Köln war. Nik. Dindorf befindet sich nun## begreiflicher Spannung; ob der Tote wirklich sein Bruder ist, läßt sich ja noch nicht sagen, auffällig bleibt aber die Thatsache, daß er seither nicht mehr geschrieben hat. Der Arbeiter Heinrich Steffen in Köln könnte vielleicht nähere Angaben über den letzten Aufenthalt seines Freundes nachen. Im übrigen ist die Staatsanwaltschaft in Hamburg von der Vermutung des hiesigen Schreinermeister in Kenntnis gesetzt. Markt, ung Ladennreiss in reise Weizen A. 00.00, 1582, 16.50, Joggen 13.50, 1375, 1380 Linen 21.20. 2500 .50, Kartoffeln.63,.14,.75, Richtstroh 4,64,.62,.99, Krumpstreu.15, 341, 341, Heu 11.27,.41,.19, Rindfleisch im Grossbar#4#0 175*00. 129.00 die 100 Kil., desgl. von der Keule.45,.50 3. 4ce ichte rone Besch#.##. 15..25, Schreineseisch.74. 155 1# Kalbfleisch.48,.50,.45, Hammelfleisch.37,.15,.55,Speci 155,.60,.65, Burter.30, 2,60, 2/1., das Kl.; Eier.30,.38,.20 Täglich Aufnahme neuer Schülerinnen. Nähere Auskunft durch Prospekte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>2*20,.40, desgl. gelber gebrannter.95,.90,.90, Sal. .20..21,.20, Schweineschmalz.52,.60,.65, Rindernierentale .76,.80,.80 das Kil.; Essig, gewöhnlicher 0,14,.10,.10, Weinessig.30,.30,.30 uns Rheinhöhe am 18. April. abends 6 Uhr, m.15+.22 8 Jubiläum. Auf eine 25jährige Thätigkeit in der Könisch Wasser-Fabrik von Johann Maria Farina gegenüber dem Jülichsplatz konnten in den letzten Tagen die Arbeiter Franz Kreuter und Weilheim Werter zurückblicken. Hierdurch ist die Zahl der Jubilare in genannter Fabrik auf über ein Viertel der Gesamt-Arbeiterzahl gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Aehrenfelder Wohlthätigkeits-Konzert zum Besten des Arbeiterinnenheime, verbunden mit Haushaltungsschule daselbst, verspricht seinen Gästen am Sonntag den 21. April, abends 7 Uhr, einen sehr genußreichen Abend. Die Konzertsängerin Frl. Bertha Weck, welche bereits im Auslande Lorbeeren erntete, hat ihre Mitwirkung zugesichert. Herr Konzertsänger Karl Rost mit seinem prächtigen Bariton wird durch schöne Lieder erfreuen. Besonders interessant für das Aehrenfelder Konzertpublikum dürfte es sein, unseren jungen Landsmann Herrn Willy Sinkens, der als Komponist wie als Künstler zu den schönsten Hoffnungen berechtigt, seine eigenen Kompositionen spielen zu hören. Gleichzeitig hat derselbe sich in liebenswürdiger Weise bereit erklärt, die verschiedenen Künstler zu begleiten. Herr Haus Eschenbach, der rheinische Dichter, wird einige für den Abend besonders gewählte Gedichte zum Vortrag bringen. Noch eine besondere Ueberraschung ist für die Konzertbesucher in Aussicht gestellt, die wir nicht verraten dürfen. Dazu kommen die prächtigen Chöre des Köln-Aehrenfelder Quartettvereins unter der bewährten Leitung des Herrn H. Pütz, so daß für Abwechselung und gute Musik bestens gesorgt ist. Möchte der Abend seinem rührigen Vorstande ein übervolles Haus und damit eine gute Einnahme für den guten Zweck sichern!, Für die Errichtung der St. Pauluspfarre ist folgendes Programm aufgestellt worden: Sonntag den 21. April, morgens 8 3/4 Uhr: Auszug der Prozession zur Abholung des hochwürdigsten Herrn Weihbischofs; 9 1/2 Uhr: Pontificalamt, Verkündigung der Er richtungsurkunde der Pauluspfarre und Predigt; abends 8 Uhr: Festversammlung im Ainohause.(Siehe Anzeige.) 0 Militärisches. Der Geueralinspekteur der Pioniere und des Ingenieurcorps, General der Infanterie v. d. Golt. besichtigte gestern Vormittag auf der Mütheimer Heide das Westf. Pionierbataillone Nr. 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Donnerstag wurden aus einem Geschäft an der Neußertraße mehrere Paletots und Wäschegegenstände gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
