<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>356700</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mariensäule soll bekanntlich von ihrem jetzigen Standorte auf der Gereonstrße entfernt und an eine andere Stelle versetzt werden. Am Montag fand die Aufstellung einer Coulisse vor der Gereonskirche und eine Ortsbesichtigung statt. Dem Vernehmen nach haben die Teilnehmer an der Besichtigung sich für Aufstellung der Säule in der Mitte des Gereonsdriesch ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stenographievorlesungen an der Handelshochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Maler- und Anstreichergehülfen-Versammlung nahm am Dienstag Abend eine Resolution an, in welcher gegen das Verhalten eines großen Teiles der Meisterschaft in Bezug auf den vor dem Kgl. Gewerbegericht vereinbarten Lohntarif protestiert wurde. Die Gehülfen verpflichteten sich, auf die strikte Innehaltung des Tarifs zu achten und behielten sich vor, falls sich die Meisterschaft noch weiter ablehnend verhalten sollte, zu geeigneter Zeit weitere Schritte zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Morgen sprang vom Kaiser Friedrich-Ufer ein etwa 20jähriges Mädchen in den Rhein. Es gelang, die Lebensüde, welche bereits bewußtlos war, zu retten. Sie wurde von der Feuerwehr ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Wahlenstraße zu Ehrenfeld ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte alsbald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Mittwoch drangen Diebe in ein Haus an der Lütticherstraße ein und raubten mehrere wertvolle Sachen. Die Diebe wurden am anderen Morgen dingfest gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Düsseldorfer Ausstellung 1902. Wie an anderer Stelle bereits mitgeteilt, ist auf Anregung der Handwerkskammer und des Gewerbevereins für Köln und Umgegend ein engerer Ausschuß der hiesigen bedeutenderen gewerblichen und technischen Körperschaften gebildet worden, um eine Sammelausstellung der Erzeugnisse des Handwerks und Gewerbes, insbesondere des hochentwickelten Kunstgewerbes, des Regierungsbezirks Köln auf der nächstährigen Düsseldorfer Ausstellung zu veranstalten. Diese Sammelausstellung soll in einem besonderen Gebäude untergebracht werden. Durch die Mitarbeit von hervorragenden Architekten wird Gewähr dafür geboten, daß die Ausstellungsgegenstände in der denkbar günstigsten Weise gruppiert und in einen geschmackvollen Rahmen gebracht werden, wie es der Bedeutung des Regierungsbezirks und namentlich der Stadt Köln entspricht. Neben diesen Vorteilen der Uebersichtlichkeit und Schönheit der Gesamtanordnung, sowie Erleichterung der dekorativen Ausstattung wird durch die geplante Sammelausstellung noch folgendes erreicht: Herabminderung der Platzmiete, so daß auch der kleinere Meister auszustellen in der Lage ist, Fernhalten ungeeigneter oder mangelhafter Gegenstände, die dem guten Rufe des heimischen Gewerbes schaden könnten, wirksame Vertretung der Interessen der Aussteller und damit der Interessen des Gewerbestandes im ganzen Bezirk. Auf der Düsseldorfer Ausstellung, die ein vollkommenes Bild der hervorragenden Leistungsähigkeit der industriellen und gewerblichen Betriebe des Ausstellungsgebietes darbieten soll, darf das Könische Gewerbe schon aus Gründen des Wettbewerbes nicht fehlen.." 916 90 Sut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 29. Letztes Gastspiel des kgl. Hofopernängers Fritz Feinhals vom Hoftheater in München. Figaros Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 200. Johannisfeuer. Schauspiel in 4 Akten von Herm. Sudermann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
