<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>356703</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag den 25. d. M. stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet: Verwendung des auf die Stadt entfallenden Ertrages von dem Maskenfest der Dienstags-Ballgesellschaft, Skizze für eine Volksschule nebst Rektor- und Schuldienerwohnung, Turnhalle und Brausebaß an der Ossendorferstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Turnhalle an der Handelsschule, Vermietung der Gebäude des früheren Alexianerklosters an die Stadt, Ausschreibung eines Wettbewerbes zur Gewinnung musternültiger Entwürfe für die Ausbildung der Häuserfronten an der altsädtischen Rheinuferstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Unfälle. Am Leystapel fiel vorgestern ein Knabe, der einen Laternenpfahl erklommen hatte, hinunter und erlitt einen Armbruch. Er wurde zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Schlosserei zu Bayenthal geriet ein Schlosser mit der Hand in eine Maschine und verletzte sich so erheblich, daß er dem Hospital übewiesen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestohlen wurden: in einem Hause an der Pfälzerstraße ein neues Fahrrad, in einem Hause an der Kupfergasse ein Oelgemaälde, in einem Hause an der Krielerstraße ein Tuchanzug, in einem Vergnügungslokal im Gedränge ein Portemonnaie mit 18 bis 20 M. Inhalt, in einem Hause am Klapperhof ein Portemonnaie mit etwa 85 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern Mittag wurde im neuen Hafen die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörenden Mannes gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Freitag zum Samstag fand im Bürgerhospital ein Mann aus Kalk Aufnahme, welcher in einer Schlägerei erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der Reserendariatsprüfung, welche gestern zum ersten Male unter dem Vorsitze des Herrn Senatspräsidenten Anhäuser stattfand, bestanden von drei Rechts-Kandidaten nur einer, Herr Jean Hohndorf(Köln).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen. Die Eltern anwachsender Töchter seien auf die vom Kölner Frauen-Fortbildungsverein eingerichtete und unterhaltene Kaufmännische Fortbildungsschule für Mädchen aufmerksam gemacht. Die Anstalt befindet sich in dem Gebäude der Mittleren Mädchenschule I, Rothgerberbach 15, und steht unter der Leitung des Herrn Rektors Prof. Dr. Hofmann. Sie ist mehr, als ihr Name besagt; denn es wird darin ein vollständiger systematischer Unterricht erteilt, dessen Dauer täglich auf drei bis vier Stunden berechnet ist und der in die Zeit von 4 bis 8 oder von 5 bis 8 Uhr nachmittags fällt. Er wird von geprüften Lehreräften gegeben, die zum Teil für die Anstalt eigens angestellt sind. Wenn auch die Ausbildung zum Eintritt der Schülerinnen in ein kaufmännisches Geschäft an erster Stelle steht, so sind doch Lehrstoff und Lehrgang so geartet, daß auch solche Töchter, die ihre Schulbildung erweitern und vertiefen wollen, das hier in vollkommenster Weise können. Besonders ist der Besuch auch den Mädchen zu empfehlen, die in den Dienst des Eisenbahn-, des Post-, des Telegraphen- und des Telephonverkehrs zu treten beabsichtigen; denn der Besitz des Abgangszeugnisses, das von der Anstalt nach einjährigem Besuche erteilt wird, ist bei den verschiedenen Behörden eine wirkungsvolle Empfehlung. Wie bis jetzt schon sehr viele Schülerinnen auf Grund des Abgangszeugnisses gute Anstellungen in kaufmännischen Betrieben gefunden haben, so werden überhaupt diejenigen Mädchen, die den Lehrgang der Fortbildungsschule mit Erfolg durchmachen, von den Geschäftsinhabers gern angenommen und eingestellt. Der Lehrplan der Schule umfaßt: Geschäftskunde, einfache und doppelte Buchführung, Briefwechsel, Rechnen, Erdkunde, Schöschrift, Kurzschrift, Debattenschrift, deutsche, französische und englische Sprache. Außer in diesen Fächern wird noch in besonderen Kursen Unterricht auf der Schreibmaschine erteilt- Zar Anlernung und Einübung werden 9 Maschinen der meist gebräuchten Systeme benutzt. Die Schulleitung beabsichtigt, für Vorgeschrittzuereinen Souderkursus mit vollständigem Lehrplan in allen Fächern einzurichten vorausgesetzt, daß genügende Anmeldungen hierzu erfolgen. Bis zum26. April werden Anmeldungen zu allen Kursen Dienstags und-Freitags nachmittags von 4 bis 7 Uhr von Fräulein von Mevissen Zeughausstrße 2A, und später an allen Tagen im Schulhause,-Rothgerberbach 15, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Allgemeiner Eisenbahnverein für Hülfsbeamte und Arbeiter für Köln und Umgegend ist vor kurzem geründet und Herr Julius Wichelhaus, Rangieren in Deutzerfeld, mit der einstweiligen Leitung betraut worden. Der Verein bezweckt Pflege der Vaterlandsliebe und der Geselligkeit, sowie Gründung einer Sterbekasse. Ferner will der Verein seine Mitglieder in Englücksällen, Krankheiten und Not mit Rat und That unterstützen. Aufgenommen werden Rangieren und alle Hülfsbeamte im äußeren Dienste. Weichensteller, Rotten- und Güterbodeuarbeiter sind von der Aufnahme ausgeschlossen Das Einschreibegeld beträgt vorläufig 1 M. und der monatliche Beitrag 50 Pfg. Die nächste Zusammenkunft und Besprechung findet am kommenden Sonntag, vormittags 11 Uhr, in der Restauration Zur Tasch, Salzgasse statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aus Rom, 18.April1901, wird mitgeteilt, daß es einer Anzahl gerade in Rom anwesender Kölner auf ihre Bitte gestattet worden ist dem öffentlichen Konsistorium, welches der h. Vater an genanntem Tage hielt, beizuwohnen; es waren die Herren Justizrat Ichs, Rechtsanwalt Hendrichs, Frl. Hamm, Frl. Boisseree, Direktor Julius Hofmann mit Frau und Tochter und Lehrerin Frl.SS</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stenographie Gabelsberger an der Handelshochschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neunkirchen(Bz. Trier), 19.April 1901. Die Notiz in dem Köln. Loc.-Anz. bezüglich Nachforschungen nach dem Aufenthalt des Schreiners Franz Dindorf hatte schnellen Erfolg. Heute Nachmittag erhielt der Schreinermeister Dindorf hier ein Telegramm von seinem Bruder aus Köln, wonach derselbe noch wohl und gesund in Köln weilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin. 20.Aprill90l. Ziehung d. 4. Kl. 204. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10.000 M. fiel auf Nr. 82238 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 24 703.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vortrag. Am Donnerstag Abend wird im Hotel Kaiser Wilhelm im Anschlugß an die Hauptversammlung der Deutschen Kolonialgesellschaft Abteilung Köln) Herr Carlos Lüdorff einen Vortrag halten über seine Reisen im Yangtseihal in den Jahren 1899 und 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, bei ermäßigten Preisen der Plätze: Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Der Reinertrag dieser Vorstellung wird den Lortzing- und Verdi-Denkmalfond zu gleichen Teilen übewiesen. Ende 5 1/4 Uhr. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 202. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing. Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 203. Gastspiel des kgl. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. König Heinrich IV.(Erster Teil.) Historie in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Sir John Falstaff: Karl Häusser als Gast</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Flachsmann als Erzieher. Mittwoch(mit aufgeh. Ab., zum Benefiz für das Orchesterpersonal): Die Zauberfloöte. Donnerstag(letztes Gastspiel von Karl Häusser): Krieg im Frieden. Freitag(letztes Auftreten von Pierre de Meyer): Samson und Dalla. Samstag: Das Glöckchen des Eremiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
