<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>356705</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Stadtrentmeister a. D. Hendrichs zu Kalk ist der Königl. Kronenorden vierter Klasse und dem Professor Dr. Julius Riwer am Gymnasium zu Mülheim a. Rh. der Rang der Räte vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfallen. Am Samstag Abend wurde vor dem Eigelsteiner- thor ein mit anderen Personen ruhig sich unterhaltender Mann von einem ihm gänzlich unbekannten Menschen überfallen, zur Erde geworfen und mißhandelt. Ein Schutzmann stellte den Thatbestand fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Am Samstag Abend entstand in einem Hause an der Severinstrße ein kleiner Brand, welcher von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall auf dem Rheine. Ein Ruderboot des Ruderclubs Köln, welches von drei Personen besetzt war, brach in der Nähe der hiesigen Schiffbarücke infolge Auffahrens auf eine Ankerkette mitten durch. Dem mutigen Eingreifen eines Wärters der in der Nähe befindlichen Schwimmanstalt gelang es, die in großer Gefahr schwebenden Personen, von denen eine leicht verletzt wurde, dem nassen Element zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 203. Vorletztes Gastspiel des königl. Hofschauspielers Karl Häusser. König Heinrich IV.(Erster Teil.) Historie in 5 Aufzügen von W. Shakespeare. Sir John Falstaff: Karl Häusser als Gast. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr.-- Dienstag: Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Bezirksverein vom Roten Kreuz hielt Freitag Abend im Gebäude der kgl. Regierung unter dem Vorsitz des Hru. Regierungsräsidenten Frhr. v. Richthofen seine Generalversammlung ab. Hr. Regierungs- und Medizinalrat Dr. Welke erstattete den Geschäftsbericht. Die Einnahmen betrugen 6382, die Ausgaben 293 M. Einschliefßlich des Beitrages der Stadt Köln beträgt der Bestand z. Z. 6571 M. Dem Schatzmeister, Hru. Frhr. Ed. v. Oppenheim, wurde Entlastung erteilt. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt. Eine neue Sanitätskolonne ist in Wippertürth geründet worden. Der Samariterverein zu Brühl hat sich eine eigene Lazaretteinrichtung beschafft. Ferner wurde mitgeteilt, daß der Aufruf bezüglich Errichtung einer Sammelstelle für China nicht vergeblich gewesen sei. Dank dem Entgegenkommen der Stadt Köln konnte die Sammelstelle bereits am 17. August eröffnet werden. Die Gaben bestanden in: erster Linie aus Naturalien. Bis jetzt sind sechs Waggons mit Liebesgaben nach Bremen abgegangen, die einen Wert von 19000 M. repräsentieren. An bar gingen einschliefßlich einer Gabe des Vaterländischen Frauenvereins von 1000 M. insgesamt 8589 M. ein, von welcher Summe noch 6316 M. vorhanden sind. Besonderer Dank wurde auch der Presse für ihr freundliches Entgegenkommen ausgesprochen, welche alle Aufrufe, Quittungen usw. unentgeltlich aufgenommen habe. Ein Antrag betr. Vorbereitungen des Roten Kreuzes für den Kriegsfall wurde dem Vorstande zur weiteren Veranlassung übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
