<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>359288</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Feuer. Am Mittwoch Abend brach in einem Hause an der Bismarckstraße Feuer aus, welches, bevor es bemerkt worden war, sich schon erheblich ausgedehnt hatte. Die Feuerwehr köschte nach 1 1/2 stündiger Thätigkeit den Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Nachmittag geriet in der Sternengasse der Dachstuhl eines Hauses in Brand. Die Feuerwehr war etwa drei Stunden auf der Brandtätte thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 2. Mai, abends 6 Uhr, m 3447--.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Falsches Geld. In den letzten Tagen sind in einigen hiesigen Geschäften falsche Einmarkstücke mit der Jahreszahl 1881 und dem Münzzeichen A in Zahlung genommen worden. Die Falschstücke sind zu erkennen an dem matten Glanz und Klang, außeadem ist der Kranz auf der Vorderseite größer wie bei den echten Stücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Mann, welcher in der Nacht zum Montag auf der Dürenerstraße zu Lindenthal von der Frechener Bahn überfahren worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Unfälle. In einer Fabrik an der Waisenhausgasse geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine schwere Quetschung. Er mußte dem Hospital übewiesen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf der Neußertraße wurde vorgestern Abend ein Mann von einem Wagen überfahren und derart verletzt, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Strafkammer. Als ein Fuhrmann aus Mülheim im Januar ins Krankenhaus sich aufnehmen lassen mußte, gab er seine Sachen, einen Koffer und eine Handtasche mit Kleidern und Wäsche, im Gesamtwerte von 144., einem Wirte zur Aufbewahrung. Ein Taglöhner aus Immekeppel hatte ihm geholfen, die Sachen zu dem Wirt zu bringen. Einige Tage später schwindelte derselbe dem Wirt vor, er sei beauftragt, die Sachen abzuholen, worauf er diese verkaufte. Zwei Arbeiter waren ihm dabei behülflich. Der Taglöhner erhielt für diesen Streich sechs Monate, die beiden Arbeiter wegen Hehlerei fünf bzw. drei Monate Gefängnis zuerkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Taglöhner von hier, der in der Nacht vom 12. zum 13. Januar mit noch zwei anderen, unermittelt gebliebenen Personen zu Stammheim und Mülheim Einbruchdiebstähle verübt hat, wurde zu 18 Monaten Gefäignis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Reisender wurde mit zwei Monaten Gefängnis bestraft, weil er Bestellzettel auf Cognac gefälscht hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zu fünf Monaten Gefängnis wurde ein Provisionsreisenden aus Barmen bestraft, weil er die Inhaber einer hiesigen Buchdruckerei durch die Einsendung fingierter Aufträge um etwa 200 M. geschädigt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein hiesiger Kaufmann, der s. Z. wegen einfachen Bankerotts zu drei Wochen Gefängnis verurteilt worden war, hatte beim Reichsgericht die Aufhebung dieses Urteils erwirkt. Die Sache kam deshalb nochmals zur Verhandlung, die aber wiederum zur Verhängung des früheren Strafmaßßes führte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wegen Entwendung von Eßwaren (Mundraub) erhielten ein Taglöhner aus Kalk acht Tage, ein Anstreicherlehrling aus Lohmar drei Tage Haft und ein dritter Junge einen Verweis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin,.Mai1901,.25 nm.(Eig. Drahtber.) Wie anscheinend zuverlaässig verlautet, bedeutet die Nachricht des Wolffschen Bureaus, daß für morgen eine gemeinsame Sitzung beider Häuser des Landtages anberaumt sei, lediglich, daß morgen der Landtag geschlossen wird; weitere Veränderungen sind nicht beabsichtigt. Die Canalvorlage wird angeblich im nächsten Jahre nicht wieder eingebracht. Das Präpsidium des Abgeordnetenhauses ist bisher noch ohne jede Nachricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Kölner Volksschullehrer haben an das Stadtverordneten Kollegium eine Eingabe gerichtet, in welcher nach eingehender Begründung die Bitte ausgesprochen wird:"Das Stadtverordneten-Kollegium wolle die Lehrer der Volksschulen nach Maßgabe der gesetzlichen bezu ministeriellen Bestimmungen mit den Vorschullehrern und den Elemente# lehrern an den Mittelschulen gleichstellen und dadurch zugleich eine der Absichten der Unterrichtsverwaltung entsprechende Annäherung degehalts der Volksschullehrer an das Gehalt der ordentlichen Mitte schullehrer herbeiühren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Begräbnis. Unter ganz außerordentlicher Teilnahme wurde gestern Mittag die Leiche der verstorbenen Hauptlehrerin Frl. Paule Schmitz von der Bezirksschule Dom-Andreas zur letzten Ruhestätt nach dem Friedhofe zu Gelaten geleitet. Hr. Pfarrer Breuer von St Andreas widmete der verstorbenen Jugendbildnerin am offenen Grabe einen tiefempfundenen Nachruf, in welcher er der hingebenden Berufstreue sowie des frommen und tugendhaften Lebenswandels der allgemein verehrten und hochgeschätzten Lehrerin in ehrendsten Worten gedachte. 45 Jahre, davon 32 als Hauptlehrerin, hat die Verstorbene ununterbrochen an der von ihr geleiteten Schule gewirkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ein heftiges Gewitter ging gestern Nachmittag über unsere Stadt nieder. In der Zonserstraße in Nippes schlug der Blitz in ein Haus, dessen Kamin auf die Straße stürzte, auch wurde das Dach erheblich beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Eine Bürgerversammlung zur Besprechung der Frage betr. Straßenbarn Koln-Nippes-Niehl findet am Samstag Abend 8 Uhr im Wisdorfschen Saale, Neußertraße 264, statt. Interessenten werden zu zahlreichem Besuche eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag kam in einer Brauerei in Lindenthal eine Frau zu Fall und verletzte sich so erheblich, daß sie in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
