<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>359295</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In Haft kamen ein Gärtner wegen Unterschlagung und Verdachts der Kuppelei, ein Asphaltieren und eine Ehefrau wegen schweren Diebstahls, ein Bäckergeselle wegen Betrugs, ein Dienstädchen wegen Funddiebstahl, ein Kellner und ein Privatlehrer wegen Betrugs, ein Kaufmann wegen Kautionsschwindels, ein Bäckergeselle wegen Diebstahls, ein Agent auf Grund Haftbefehls behufs Strafvollstreckung, eine Frauensperson wegen Ruhestörung, ein Mann wegen Diebstahlsverdachte, ein junger Mann auf Veranlassung seines Vaters, weil er seine Mutter mißhandelte, die Möbel gertrümmerte und die Thüren eintrat, eine Frauensperson wegen Mißhandlung, fünf Männer wegen Trunkenheit, zwei Männer wegen Bettelei, 21 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Dieb schlich sich in der Nacht auf Mittwoch in ein Geschäftshaus auf der Friesenstrße und räumte unter den Butter- und Käsevorräten sowie in der Thekenschublade auf. Für etwa 100 M. fiel dem Spielbuben in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Am Kaiser Friedrich-Ufer spielte vorgestern ein Knabe an der Böschung des unteren Werftes und fiel dabei in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilte ein Schiffer herbei und zog ihn aus dem Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Im Bürgerhospital fand ein Junge Aufnahme, welcher von einem Spielkameraden unvorsichtigerweise mit einem Messer in die Brust gestochen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Mittwoch wurde auf der Samariterstation einem Manne die erste Hülfe zuteil, welcher bei einer Schlägerei mehrere Stiche in die Hand erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Köln-Nippeser Spar- und Baugenossenschaft hielt am Montag Abend unter zahlreicher Beteiligung in der Restauration Herkrath ihre ordentliche Generalversammlung unter dem Vorsitz des Herrn Stadtverordneten Kretzer ab. Nach dem von Herin Rektor Enshoff(Köln-Riehl) erstatteten Geschäftsbericht sind im verflossenen Geschätsjahre keine neuen Bauten in Angriff genommen. Die letzten der 29 Häuser Nievenheimerstraße wurden vollendet und von den Kaufanwärtern bezogen. Durch unvorhergesehene Fälle hat sich die Fertigstellung genannter Häuser sehr in die Länge gezogen; sie konnten erst am 15. April 1900 in Benutzung genommen werden. Den noch nicht abgeschlossenen Mietverträgen ist folgende Bestimmung hinzugefuügt worden: Die Kaufanwärter dürfen als Monatsmiete für drei Zimmer nicht mehr als die Hälfte ihrer vertragsmaäßigen Monatszahlungen zuüglich drei Mark nehmen. Durch diese Bestimmung ist erreicht, daß die Miete für drei Zimmer in den Häusern 20 M. nicht übersteigen kann, während für drei gleichwertige Räume in der nächsten Nähe der Häuser 22--24 M. gezahlt werden. Die Bedingungen der Kaufvertraäge wurden im abgelaufenen Geschätsjahre festgestellt. Zur Sicherung, daß die Häuser ihrem Zwecke als wohlfeile und gesunde Arbeiterwohnungen erhalten bleiben und der Spekulation nicht anheimfallen, sind klare Bestimnlugen getroffen. Auf der Pariser Weltausstellung 1901 waren durch die Centralstelle für Arbeiter-Wohlfahrtseinrichtungen in Berlin die Pläne der Genossenschaftsäuser ausgestellt. Die Genossenschaft erhielt den zweiteöchsten Preis, welcher für gemeinützige Bauthätigkeit nach Deutschland verliehen wurde, nämlich eine bronzene Medaille. Um im Geschätsjahre 1901/1902 wieder eine rege Bauthätigkeit zu entfalten, wurden im Herbst und Winter 1900 mit mehreren Grundbesitzern Verhandlungen über Terrainkauf angelnüpft, welche am Schlusse des Geschäftsjahres noch nicht zum Abschlusse gekommen waren. Der Erwerb von Grundstücken ist deshalb so schwierig, weil in solcher Nähe der Fabriken gebaut werden soll, daß die Arbeiter in der Mittagspause ihre Wohnung und ihre Familie aufsuchen können. Zu Beginn des Geschäftsjahres, am 1. April 1900, zählte die Genossenschaft 162 Genossen mit 671 Anteilen und 67100 M. Haftsumme. Am 31. März 1901 besteht die Genossenschaft aus 168 Genossen mit 709 Anteilen und 70900 M. Haftsumme. Die Verteilung des Reingewinns nach dem Vorschlage von Vorstand und Aufsichtsrat(10 Prozent- 642,91 M. der Rücklage I, 2528,91 M. der Rücklage II, 3 1/2 Prozent Dividende und 1/2 Prozent Superdividende, letztere an die Genossenschafter aus dem Arbeiterstande) wurde genehmigt. Die Rechnungen sind geprüft und richtig befunden worden; dem Vorstande wurde daher Entlastung erteilt. Mit der Neuwahl der Vorstandsmitglieder Rektor Enshoff, der sein Amt als Präses des Arbeiterund Handwerkervereins niedergelegt hat, erklärte die Versammlung sich einverstanden. Aus dem Aufsichtsrat schieden aus die Herren Fischer, Meyberg, Dünner, Lemmen und Schröder. An Stelle des Hrn. Lemmen, der verzogen ist, wurde Hr. Apotheker Frank, der sich als Vorstandsmitglied große Verdienste erworben hat, gewählt; die übrigen Herren wurden durch Zuruf wiedergebählt, desgleichen die bisherigen Revisoren. Notwendig gewordene Ausgaben aus der Rücklage II wurden genehmigt und ein Antrag von vier Genossen auf Herabsetzung der Genossenschaftskosten dem Vorstand und Aufsichtsrat zur Erwägung und Berichterstattung an die nächste Generalversammlung übewiesen. Eine längere Beratung über eine Angelegenheit der Witwe eines verstorbenen Genossenschaftlers zeugte von erfreulichem Solidaritéätiefühl. Der Vorsitzende sprach zum Schluß Hrn. Rektor Enshoff für seine bisherigen großen Verdienste um die Genossenschaft herzlichen Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
