<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>359279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der städtischen Elementarlehrerinnenbildungsanstalt hatten sich vorgestern etwa 120 Mädchen zur Aufnahmepruüfung. eingefunden, darunter 20, welche sich bereits zur vorigen Prüfung gestellt hatten; nur ein Drittel der Mädchen konnte Aufnahme finden Die Elementarlehrerinnenbildungsanstalt ist mit Beginn des neuen Schuljahres in das neue Schulgenäude an der Spichernstraße verlegt worden. In demselben befindet sich auch eine siebenklassige Mädchenschule, welche gleichzeitig von den Schülerinnen der oberen Seminarklasse als Uebungsschule benutzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Im Bürgerhospital starb gestern Morgen der Arbeiter, dem bei der Kanalisation in Bayenthal ein schwerer Eisenteil auf die Brust gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Dienstag Abend wurde in der Martinstrße ein kleiner Knabe von einem Wagen überfahren. Man mußte ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Nachmittag vergnügten sich vier Personen auf dem Rhein mit Kahnfahrer. Der Nachen kippte um und die Insassen fielen ins Wasser. Schiffer brachten den Verungluückten noch rechtzeitige Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englück. In einem Hause am Hildeboldplatz spielte am Dienstag ein fünfähriger Knabe in Abwesenheit seiner Eltern mit einem Spiritusofen, wobei seine Kleider Feuer fingen. Der Knabe erlitt erhebliche Brandwunden am Unterleib.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei dem jüngsten Hochwasser hat sich herausgestellt, daß der hochwasserfreie Damm zwischen Deutz und Poll einer Verstärkung bedarf, um dem Andrängen des Wassers besseren Widerstand leisten zu können. Gegenwärtig wird diese Arbeit vorgenommen, indem der Damm sowohl in der Breite wie in der Höhe durch große Erdmassen verstärkt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 205. Letztes Gastspiel des königl. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. Krieg im Frieden. Lustspiel in 5 Aufzügen von G. v. Moser und F. v. Schöthan. v. Reif-Reiflingen: K. Häusser als Gast. Anf. 7, Ende geg. 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag: Ab.-Wst. 206. Letztes Auftreten von Pierre de Meyer. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Sans.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute hielt am gestrigen Mittwoch beim Vereinsabend Herr Dech einen Vortrag über 200 Jahre preußischer Geschichte. Am Mittwoch den 1. Mai wird Herr Nettesheim über die Frauenbewegung im Kaufmannsstande, und am Mittwoch den 8. Mai Herr Badorff über Oberammergau und seine Passionsspiele reden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Versteigerung ausgewählter Gemälde älterer und neuerer Meister sowie bester Grabstichelblätter findet am 29. und 30. d. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) statt. Die Sammlung stammt im wesentlichen aus einem altgräflichen Schlosse und aus dem Nachlasse des zu München verstorbenen Geheimrats Dr. E. v. Schauß-Kempfenhausen; besonders altniederd ländische Meister sind mit guten Bildern vertreten. Im besonderen erwähnen wir einen Correggio, und einen Paul Veronese, die beid die Verlobung der h. Katharina darstellen, Ballange, der in seinen Halt vor der Schenke das provinzielle Leben Frankreichs charakteristisch wiedergiebt, ein vortreffliches Bild von detaillierter Ausführung des h. Rivinus von Gerh. David, ein kleines Porträt von Rembrandt Mutter von Gerard Dou, italienische Landschaften von Francesco Guardi, Bauernspücke von Jac. Jordaens, Ruisdaelsche und Tenierssche Landschaften, ein prächtiges Werk Teniers d.., Scheue bei einen Zahnarzt darstellend, eine Kreuzabnahme Mich. Wohlgemuths, des Lehrers von Dürer und zwei hervorragende Werke Thomas Die bedeutende Sammlung von Grabstichelarbeiten besteht im wesentlichen aus religioösen Kupferstichen in den besten Abdrücken. Der reich illustrierte Katalog weist 213 Gemälde und 58 Grabstichelblätter auf. Zur Ausstellung gelangt die Sammlung am 26. und 27. d Verlobungen.(Vorläufige Mitteilungen.) h Berlin, 24.Aprill96I. Ziehung der 4. Kl. 204. preus. Klassen Lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10 000 tiel auf Nr. 131 536 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 194 196.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 24Aprili901. Ziehung d. 4. Kl. 204. preuss. Klassen Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 30 00 M. fiel auf Nr. 71915; ein Gewinn zu 15000 M. auf Nr. 196722; e Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 29673.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
