<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>359287</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Straßenbahnstrecke Merheim-Wallrafsplatz wurde gestern in regelmäßigen Betrieb genommen. Der erste Wagen ab Merheim fährt 64deg Uhr vormittags, der letzte 947 Uhr abends, der erste Wagen ab Wallrafsplatz 715 Uhr vormittags, der letzte 1015 Uhr abends. Die Fahrzeit beträgt 28 Minuten. So erfreut die Bewohner Merheim über die Verkehrserleichterung sein werden, dürfte es ihren Wünschen doch wenig entsprechen, daß die Wagen nur stündlich verkehren. Auch noch eine Strecke, und zwar die nach Rodenkirchen, hat eine ebenso lange Pause zwischen den einzelnen Fahrten, und dies auch nur Vormittags, aufzuweisen. Hoffentlich entschliefßt die Straßenbahndirektion sich recht bald, weitere Wagen auf der neuen Strecke laufen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Aus der Polizeiverwaltung. Vom 1. Mai d. J. sind in den Dienstverältnissen der Polizei-Exekutivbeamten bei der Königlichen Polizeiverwaltung hierselbst folgende Veränderungen eingetreten. Der Kriminalkommissar Wiedermann ist zum Polizei-Inspektor ernannt und demselben die Kriminal-Polizei-Inspectorstelle hierselbst übertragen worden. Der Steuersupernumerar Wißkirchen, der Militäranärter Friedrich und der Polizeibureaudiätar Groß sind zu kommissarischen Polizeikommissaren ernannt. Die Polizeikommissare Wißkirchen und Friedrich werden als Aufsichtsbeamten im nächtlichen Sicherheitsdienst Verwendung finden. Der bisher im nächtlichen Sicherheitsdienst thätige kommissarische Polizeikommissar Wüstemann wird mit der einstweiligen Verwaltung des 1. Polizeireviers, der bisherige Verwalter desselben, Polizeikommissar Graes, mit der Verwaltung des 5. Kriminalbezirks und der bisherige Verwalter des letzteren, Kriminalkommissar Blümel, mit der Verwaltung des 2. Kriminalbezirks beauftragt. Am 1. Juni d. J. wird ein 6. Kriminalbezirk gebildet. Von da ab werden die einzelnen Kriminalbezirke umfassen: 1. Bezirk die Polizeireviere 1(einschliefßlich des ganzen Hafengebietes), 14, 15, 24, 11: 2. Bezirk die Polizeireviere 3, 4, 19, 23; 3. Bezirk die Polizeireviere 10, 13, 26, 16; 4. Bezirk die Polizeireviere 6, 5, 18. 22, 25; 5. Bezirk die Polizeireviere 2, 12, 9. 8; 6. Bezirk die Polizeireviere 7, 20, 17, 21, 27. Die Verwaltung der so gebildeten Kriminalbezirke 1 bis 5 wird durch die Kriminalkommissar Dalichow, Blümel, Wildes, Landschule und Graes weiter erfolgen, während die einstweilige Verwaltung des 6. Bezirks dem Polizeikommissar Groß übertragen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstähle. Bei einer wegen Diebstahls in mehreren Geschäften festgenommenen Frauensperson wurden mehrere leere Portemonnaies vorgefunden, die aus Taschendiebstählen stammen. Personen, denen in letzter Zeit in hiesigen Geschäften Portemonnaies mit Inhalt gestohlen worden sind, wollen sich bei dem 5. Kriminalbezirk Mechtildisstrße 17 behufs Anerkennung der Portemonnaies melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Am Dienstag Nachmittag fiel am Kaiser Friedrich- Ufer ein kleiner Knabe in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilten einige in der Nähe weilende Schiffer herbei und brachten ihm Rettung, Reichstag setzte gestern die dritte Beratung des Urhebergesetzes fort. Der bei der zweiten Lesung heiß umstrittene SS 18, welcher den Abdruck vermischter Nachrichten aus Zeitungen freigiebt, wurde heute ohne jede Debatte nach dem Beschlusse der zweiten Lesung angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm traf gestern in Begleitung des Oberst v. Pritzelwitz und des Oberleutnant von der Goltz um 2 Uhr von Bonn kommend hier ein und stattete dem Herrn Erzbischof einen längern Besuch ab. Ferner fuhr derselbe noch bei dem Regierungsräsidenten Frhr. v. Richthofen vor und kehrte dann mit dem Zuge 3 Uhr ab Köln nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
