<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>359289</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Jos. M. Canitz, Neopresbyter aus Köln, zum Vikar in Höningen, Dekanat Grevenbroich, H. G. Kremers, Kaplan an St. Severin, zum Seelsorger an der Krankenanstalt Lindenburg, und Heinr. K. P. Theisen, Neopresbyter aus Köln, zum Vikar in Alstaden, Pfarrei Styrum, Dekanat Werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ergebnis der Volksählung. Wie das Statistische Amt mitteilt, wurden durch die Volksählung vom 1. Dezember v. J. in Köln nach endgültiger Feststellung im ganzen 372456 anwesende Personen ermittelt. Davon waren katholisch 297 532- 79,9 Proz.(gegen 80,9 Proz. am 2. Dezember 1895), evangelisch 64151 - 17,2 Proz.(16,4 Proz.), israelitisch 9762- 2,6 Proz.(2,5 Proz.), sonstiger und unbekannter Religion 1011-- 0,3 Proz.(0,2 Proz.). Die Zunahme während des letzten Jahrgünftes betrug für die Katholiken 37526- 14,4 Proz.(von 1890 bis 1895: 13,0 Proz.), die Evangelischen 11 207- 21,2 Proz.(20,1 Proz.), die Israeliten 1830- 23,1 Proz.(15,6 Proz.), die Personen sonstiger und unbekannter Religion 329- 48,2 Proz.(12,9 Proz.), im ganzen 50892 - 15,8 Proz.(14,2 Proz.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Diejenigen Arbeiter, die sich für den kommenden Winter zu versichern gedenken, wollen sich nunmehr umgehend melden. Nach dem ersten Sonntage im Juli werden keine Anträge mehr angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W Englücksälle. Ein zehnähriger Junge machte sich in der Neuhöferstraße zu Deutz mit einer geladenen Pistole zu schaffen. Plötzlich ging ein Schuß los und ein in der Nähe stehendes Mädchen wurde am Kopfe so schwer verletzt, daß es ins Krankenhaus gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Mittag fiel am Deutzer Werft ein dreizehnähriger Knabe in den Rhein. Ein Badenärter brachte ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ballonfahrt. Am Sonntag Vormittag 8 Uhr findet auf dem Vorgebirgsplatz eine Auffahrt eines Freiballons des Deutschen Vereins zur Förderung der Luftschiffahrt statt. Führer des Ballons ist Herr Leutnant Welter aus Köln, Mitfahren ist Herr Eugen Clouth.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Frankenwerft wurde ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk gegen eine Mauer gedrückt und erlitt eine schwere Verletzung. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brandungück. Vorgestern Vormittag entstand in einem Hause an der Wahlenstraße ein Zimmerbrand. Ein in diesem Zimmer allein anwesendes Kind erlitt dabei erhebliche Brandwunden an den Händen und im Gesicht. Das Feuer wurde von Hausbewohnern gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Sportplatz eröffnet am nächsten Sonntag den 5. Mai seine Sportsfeste mit einem großen internationalen Radwettfahren, welches nachmittags 3 1/2 Uhr beginnt. Deutsche, holländische, dänische, französische und belgische Rennfahrer sind so zahlreich vertreten, daß spannende Wetteämpfe bevorstehen. Zwölf Zweisitzer werden wohl die interessantesten Rennen des großen Programms bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin,.Mai1991. Ziehung der 4. Kl. 204. preus. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Drei Gewinne zu 15 000 M. auf Nr. 131 728, 149 909, 180 567 und ein Gewöhn zu 10000 M. auf Nr. 1 304.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin,.Mai1901. Zieliung der 4. Kl. 204. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 215 042.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jubiläum: Ein an Jubiläen außserordentlich reiches Jahr ist das tausende für die I. P. Bachenische Offizin; nachdem bereits ein Angestellter vor kurzem sein goldenes Berufsjubiläum und außer dem Hauptredacteur der Köluischen Volkszeitung, Hrn. Dr. Cardauns, zwei Angestellte ihr silbernes Geschäftsjubiläum gefeiert, galt es gestern, Taschen, Koffer, Necessaire, Hand-, Gürtelund Umhängetäschchen, große Auswahl, billigste Preise. Reparaturen prompt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der hochinteressante Cyklus von der Pariser Weltausstellung 1900-- es ist der von seinen Vorgängern durchaus verschiedene fünfte und letzte-- wird nur noch bis Sonntag Abend gezeigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Stadtwald. Emsiges Schaffen an der neuen Pumpstation im Stadtwalde verriet den Besuchern des letzteren am Dienstag Abend, daß ein wichtiges Ereignis bevorstehe. Die Ausharrenden hatten denn auch den Genuß, urploötzlich eine mächtige Wasserfarbe von etwa 20 Meter Höhe aus der Mitte des großen Teiches emporsteigen zu sehen. Mit 50 Pferdekraäften werden dort stündlich 150 Kubikmeter, also in der Minute 2,5 Kubikmeter oder in der Sekunde über 40 Liter Wasser emporgeschleudert. Durch einfaches Verstellen einer sinnreichen Vorrichtung am Strahlrohre läßt sich die Wassermenge nahezu verdoppeln, indem das Wasser des Teiches in die Doppelwindung der Rohemündung eingeführt und durch den unter 5 Atmosphären Druck stehenden Wasserstrahl mit elementarer Gewalt emporgerissen wird. Das Getöse des niederprasselnden Wassers ist in weitem Umkreise vernehmbar. Die Fontaine gewährt einen imposanten Anblick und belebt das anziehende Bild des Sees ungemein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Englücksälle. In der Aachenerstraße erlitt ein älterer Mann infolge Sturzes einen Schenkelbruch, in der Lungengasse kam ein Mann zu Fall und zog sich einen Kniescheibenbruch zu; in der Waisenhausgasse wurde ein Kind von einem Milchwagen überfahren und verletzt; in der Zülpicherstraße wurde ein Kind von einem Radfahrer überfahren. Die Verletzten kamen sämtlich ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
