<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>359296</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Ehrenbreit stein, Königl. Garnisonlazarett, Hausdiener, 700 M. jährlich, steigt bis 1100 M. Hennef, Königl. Regierung Köln, Gefangenenaufseher beim kleinen staatlichen Gefängnisse, 750 M. jährlich. Mülheim(Rhein), städtische Verwaltung, Weichensteller bei der städtischen Werft-Kleinbahn, 1400 M. jährlich, steigt bis 1850 M. Mülheim(Rhein), städtische Verwaltung, Rangiermeister bei der städtischen Werft-Kleinbahn, 140 0 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Trier, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Vallendar, Stadtürgermeisteramt, Werftmeister, 500 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestümmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. jährlich, steigt bis 1500</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der deutsche Samariterverein vom Roten Kreuz hielt am Mittwoch Abend im Saale des Kaufmälinischen Vereins eine Generalversammlung ab, die Herr Aug. Gerber leitete. Nach dem Jahresbericht waren die Anmeldungen im verflossenen Jahre sehr zahlreich, jedoch mußten die Kurse eingeschlänkt werdem, weil keine Aerzte zur Verfügung standen. Es wurden 221 Personen als Samariter ausgebildet, während 92 an Krankenpflegekursen teilnahrtien. In erwa 9000 Fällen wurden Hülfeleistungen gemeldet. Bedauert wurde, daß der Betrieb der Unfallsiation am Bahnhof eingestellt werden mußte, weil die Beteiligung ärztlicher Hülfe undöglich gemactst wurde. An der Prüfung der Samariter auf dem Rhein am 24. Juni 1900 beteiligten sich außer einer Pionierkolonne 200 Samariter uno 50 Samariterinnen. Die Samaritervereine Rheinlands und Westfalens haben sich zu einem Verband rheinisch-westfälischer Samaritervereine zusammengeschlossen. Kassierer Rühl erstattete den Kassenbericht, nach welchem der Bestand 2515.20 M. beträgt. Der Damenkursus 1900--1901 überreichte dem Vorsitzenden ein Angebinde. Die beiden Vorstandsmitglieder Siedler: und Rühl wurden von der Societe des Souveteures de la Marne mit einem Orden ausgezeichnet. Mit dem Diplom des Vereins wurden für hervorragende Hülfeleistungen bei Unfällen bedacht: ein Kriminalbeamte, ein Schutzmann, zwei Damen und einige Herren. Schließlich gelangte ein Bericht über einen Unfall zur Verlesung, der sich nachts auf der Rampe der festen Rheinbücke zugetragen hat. Dort wurde eine alte Dame aus einem Wagen geschleudert und schwer verletzt. Zwei Offiziere, die sich in Begleitung der alten Dame befanden, eilten zur Unfallstation an der Maximinenstrße, um dort Hülfe zu erlangen, Der anwesende Heildiener habe jedoch geantwortet, er dürfe außerhalb des Lokales keine Hülfe leisten. So habe die schwer verletzte Dame ohne einen Notverband nachts per Droschke nach Kalk geschafft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die christlichen Berufsvereine von Nippes, die Bau, Holz- und Metallarbeiter halten am Sonntag den 12. d. Mts., morgens 11 Uhr, eine öffentliche Versammlung ab, in welcher die Organisationsfrage und die jetzige Geschäftskrisis besprochen werden sollen. Der Wichtigkeit der Tagesordnung wegen ist ein zahlreicher Besuch dringend erwünscht.--1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet Sonntag den 12. d.., abends 8 Uhr, in den Sälen des Volksgarten ein Wohlthätigkeitskonzert zum Besten der Maria-Hülfanstalt(Asyl für verwahrloste Kinder und Hospiz für alleinstehende Fabrikeädchen) in der Rolandstraße. Bewährte Solisten und die Trenkssche Kapelle sind zur Mitwirkung gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Luftballonfahrt. Gestern Morgen nach 8 Uhr veranstaltete der Verein zur Förderung der Luftschiffahrt eine Freifahrt, an der außer dem Führer Herrn Leutnant Welter von der hiesigen Luft schifferabteilung noch zwei Kölner Bürger teilnahmen. Der Aufstieg von dem Exerzierplatz hinter dem Vorgebirgsthor ging glatt von statten, und die Fahrt selbst nahm einen interessanten, glücklichen Verlauf. Aus Oolmarsum jenseits der holländischen Grenze erhalten wir nämlich folgende Drahtmeldung: Die Fahrt ging über Essen. Der Ballon erreichte eine Höhe von 3200 Meter bei Schneefall und einer Kälte von 10 Grad. Um 1 Uhr ist der Ballon hier glatt gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Pfarrius-Straße. Eine Anzahl Bürger richtete an den Herrn Oberbürgermeister Becker eine Eingabe, in welcher gebeten wird, zu dauernder Erinnerung an den rheinischen Dichter Gustav Pfarrius bei erster sich darbietender Gelegenheit einer Straße seinen Namen beizulegen. Da Pfarrius mit besonderer Vorliebe und Meisterschaft den deutschen Wald besungen hat, so wird gewünscht, daß eine Straße in der Umgebung des Stadtwalde gewählt werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vortrag. Am Samstag den 11. d. Mts., abends 8 1/2 Uhr, wird Herr Dr. R. Spohr, prakt. Arzt, aus Frankfurt a.., im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Appellhofplatz, einen öffentlichen Vortrag über Schutz- und Heil-Impfungen speciell die Schutzpockenimpfung(Serumtherapie) auf Veranlassung des hiesigen Impfzwanggegnervereins halten. Näheres siehe Inseratenteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Morgen wurde auf dem Standesamte ein junger Mann aus Frankfurt verhaftet, welcher vor längerer Zeit als Soldat von seinem Truppenteile desertirt sein soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, der beim Abladen von eisernen Trägern eine Verletzung erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Mauritiuswall wurde gestern ein Mann von einem Fuhrwerk überfahren und derart verletzt, daß seine Ueberſührung ins Hospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Limburgerstraße vom 20. Mai ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
