<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>359286</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute, zum Benefiz für das Corund Ballettpersonal: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Karl v. Kaskel. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. Schluß der Spielzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Trink Töllner's Ingwerbier, so wirst Du alt und stark!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen, Gewünschtes aber unterstreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Um die Teilnahme an den zur Gewinnung des Jubiläumsablasses veranstalteten drei Prozessionen, von denen jede für fünf der vorgeschriebenen Kirchenbesucher gilt, möglichst vielen zu ermöglichen, ist der Beginn von 1 Uhr auf 3 Uhr verlegt worden. Die Pfarreien des nördlichen Stadttheiles beginnen um 3 Uhr den Rundgang, die aus dem südlichen Stadtteil schließen sich um 1/2 4 Uhr an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Herrn Polizeikommissar Hinz, welcher nach langer Dienstzeit in den wohlverdienten Ruhestand getreten ist, wurde am Samstag Abend eine Festfeier im Volksgarten von Bürgern des 12. Polizeibezirke veranstaltet. Als Festgeschenk wurde dem Hrn. Kommissar eine goldene Uhr und Kette überreicht mit der Inschrift:"Von Bürgern des 12. Polizeibezirke gewidmet." Der Vertauf der Feier zeugte von der großen Wertschätzung, welcher Hr. Hinz sich erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen fuhr der Knecht eines Beikettwagens an der Eiche so nahe an einem Gemübestande vorbei, daß eine an demselben Einkäufe machende Frau von dem Wagen erfaßt und beiseite geschleudert wurde, wobei sie nicht unbedeutende Verletzungen erlitt und in dem nahen Kinderhospital verbunden werden mußte. Der Fuhrknecht ließ Pferd und Wagen im Stich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein siebenähriges Mädchen Aufnahme, welches am Montag Abend auf dem Habsburgerring überfahren worden ist und einen Beinbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Schlosserei kam ein Geselle mit einem Arm in eine Maschine. Der Arm wurde so erheblich verletzt, daß die Aufnahme des Verletzten in das Bürgerhospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Poll, 30.April1901. In Nr. 110 des Kölner Lokalanzeigers wurde mitgeteilt, daß der Hochwasserdeich infolge zu schwacher Anlage durch Kierschüttungen verstärkt werden müsse. Diese Begründung ist nicht zutreffend, vielmehr ist der Damm reichlich stark genug, der Kies wurde als Vorrat für das Böschungspflaster angeschüttet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 30.April1901. Nach einer sechsmonatlichen Verwaisung hat die Stadt Kalk wieder ein Oberhaupt erhalten. Der Nachfolger des verstorbenen Bürgermeisters Thumb, Herr Max Algermann, bisher stellvertretender Bürgermeister in Eschweiler bei Aachen, ist gestern von unseren städtischen Beigeordneten in Köln begrüßt und nach Kalk begleitet worden, wo ihm ein festlicher Empfang bereitet wurde durch Fahnenschmuck, Illumination, Sangesspenden und einen respektablen Fackelzug unter Führung von drei Musikcorps. Heute Morgen hat der Königliche Landrat unseres Kreises, v. Dreyse, den neuen Bürgermeister in sein Amt eingeruort im festlich geschückten Sitzungssaale des Rathauses, wo sich die Vertreter der Stadt eingefunden hatten. Zum Festmahle, welches im Hotel Hoffmann stattfand, waren Freunde des Gefeierten, sowie die hiesige Bürgerschaft zahlreich erschienen; alle waren von dem aufrichtigen Wunsche beseelt: Möge unser neuer Bürgermeister recht viele Jahre das Wohl und die gedeihliche Fortentwickelung unserer mit jedem Jahre wachsenden Industriestadt nach Kräften fördern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Mülheim a. Rh., 29.April1901. Gestern ereignete sich im benachbarten Merheim ein bedauerlicher Englücksfall. Bei Gelegenheit der Prozession ging beim Aufschlagen eines Pfropfens auf einen Böller die Ladung los, wobei ein Mann schwere Verletzungen an der Brust und an einem Arm erlitt. Der Schwerverletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes nach dem hiesigen Krankenhause gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei einer Schlägerei in der Nähe der Buchheimerstraße wurde ein Arbeiter durch Messerstiche lebensgefaährlich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Hafen wurde heute die Leiche eines 30--85jährigen anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mannes gelandet Heute starb nach kurzer, kaum dreitägiger Krankheit wohlvorbereitet durch den Empfang der h. Sakramente, im Alter von 63 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hielt am Samstag im Gürzenich auter dem Vorsitze des Bürgermeisters Stern(Viersen) eine Versammlung ab, in welcher 52 Städte vertreten waren. Nach Erledigung einiger geschäftlichen Angelegenheiten sprach Bürgermeister Commeßmann (Rheinbach) über die Kohlenversorgung der Städte und regte an, ob diese sich zum gemeinsamen, unmittelbaren Kohlenbezug unter Vermeidung des Zwischenhandels zusammenschließen und eine Kohlenvertriehsstelle in der Form einer Gesellschaft mit beschränkter Haftung gründen sollten. Wenngleich der Antrag nicht ohne Widerspruch blieb, so beschlossß man doch, demselben näher zu treten und wählte einen Ausschuß, der die Frage namentlich mit Rücksicht auf die praktische Ausführung des gemachten Vorschlages prüfen und in einer späteren Sitzung berichten sollte. Sodann erstattete Beigeordneter v. Wedelstaedt(Mülheim a. d..) einen sehr eingehenden Bericht über die Einführung des hauswirtschaftlichen Unterrichtes an den Volksschulen. Die von ihm und den beiden Nebenberichterstattern(Bürgermeister Brandts-Boppard und Heinrich-Wald) aufgestellten Anträge gelangten mit großer Mehrheit zur Annahme. Dieselben erkennen die Notwendigkeit einer besseren hauswirtschaftlichen Ausbildung der Mädchen an und empfehlen dringend die Einführung des hauswirtschaftlichen Unterrichtes an den Volksschulen. Um hierür die erforderlichen Lehrerinnen zu gewinnen, soll beantragt werden, an den Seminaren zur Ausbildung der Lehrerinnen in diesem Unterrichte eine Einrichtung zu treffen und in der Uebergangszeit zur Befriedigung des Bedürfnisse angestellte Lehrerinnen zur Teilnahme an den in Boppard veranstalteten Ausbildungskursen zu entsenden. Mit Rücksicht auf die vorgeschrittene Zeit mußten die zwei weiteren Vorträge von der Tagesordnung abgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Verein für erziehliche Knabenhandarbeit hielt unter dem Vorsitz des Herrn Oberregierungsrath Fink vorgestern Abend im Regierungsgebaäude seine Generalversammlung ab. Nach dem Bericht des Herrn Schulrat Dr. Brandenberg bestanden im vergangenen Jahre 1 Abteilung für Lehrer, 3 für Präparanden, 15 für Schüler und 2 gesonderte Abteilungen für die Zöglinge des Knabenasyls am Klapperhof. In 4 Abteilungen wurde in Hobelbankarbeiten, in 8 in Kerbschnitzereien, in 3 in Papp- und Papierarbeiten unterrichtet. Die Abteilungen sind über Alt-Köln und die Vororte praktisch verteilt. Abzüglich der besonderen Kurse für Lehrer und Präparanden betrug die Zahl der Schüler 260. Die Präparanden müssen drei Jahre und sämtliche Kurse durchmachen. Am Lehrerkursus nahmen 12 hiesige Lehrer in Hobelbank- und Kerbschnitzarbeiten teil. Mit zwei Jahren werden den an den Kursen teilnehmenden Volksschülern beim Abgang aus der Volksschule Zeugnisse über den Handfertigkeitsunterricht ausgefertigt, was sich sehr bewährt hat. Die fleißngsten und regelmäßngsten Schüler sind die Söhne der Handwerker oder solche Knaben, die sich dem Handwerk widmen wollen. Im Handfertigkeitsunterricht wird die Beobachtungsgabe angeregt, der Verstand geschärft, die Aufmerksamkeit angespannt, der Geschmack entwickelt und der Sinn für Ebenmaß und Regelmäßigkeit gebildet. Die Zahl der Mitglieder des Vereins betrug am 1. April d. J. 233, gegen 255 im Vorjahre, die Einnahmen 4277., die Ausgaben 4026 M. Dem Berichterstatter wurde lebhafter Dank ausgesprochen. Bei der Provinzialverwaltung soll angeregt werden, solche Schulen allerärts zu errichten und für die Kölner Einrichtungen eine Unterstützung der Provinz erbeten werden. Aus der Versammlung wurde der lebhafte Wunsch geäußert, daß aus den höheren Schulen mehr Schüler als bisher sich an den Kursen beteiligen möchten. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt und der Voranschlag für 1901 auf 4035 M. festgesetzt. Im Herbste soll hier wieder ein Kursus für auswärtige Lehrer abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Aehrenfelder Arbeiterwohnung-Genossenschaft hielt am Sonntag Nachmittag im Lobau unter Vorsitz des Hru. E. Leyen decker ihre ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem von Hru. Hupertz erstatteten Jahresbericht traten während des abgelaufenen Geschäftsjahres 51 Mitglieder in die Genossenschaft ein, eines schied aus, so daß am 31. Dezember 1900 eingetragen waren 185 Genossen mit 979 Anteilen a 100 M. Somit betrug das Genossenschaftskapital am Ende des Geschäftsjahres 1900 97900 M. Hiervon waren eingezahlt 91954 M. Am 6. Juli 1900 wurde mit der Stadt Köln der Straßenbauvertrag über die Grundstücke an der Feltenstraße, Emilstraße und Vitalisstraße abgeschlossen. Die vollen Straßenbaukosten waren berechnet auf 66044.; hiervon sind 45630 M. erlassen worden. Gemäß dem Beschlußß der Generalversammlung vom 27. April v. J. wurden fertiggestellt: an der Vitalisstraße 20 Zweifamilienhäuser, an der Feltenstraße 5 Zweifamilienhäuser, an der Emilstraße 12 Einfamilienhäuser. Außeadem wurden an der Feltenstraße noch zwei weitere Bauten im Rohbau vollendet. Die Verhandlungen mit den zuständigen Behörden über verschiedene Bauerleich- terungen bewirkten leider eine Verzögerung in der Fertigstellung der im Früjahr v. J. begonnenen Bauten, so daß dieselbenszum Teil erst im November und Dezember bezugsähig waren. Der Ausbau der Vitalisstraße steht, nachdem seitens der Stadtverordneten-Versammlung die erforderlichen Mittel bewilligt sind, unmittelbar bevor. Die Anlage der Vorgärten, sowie die Einfriedigung der Nutztärten ist erfolgt, außeadem sind die Hofräume durch 2 Meter hohe Manern getrennt. Um die Hausanwärter zur guten Instandhaltung der Häuser und Gärten in nachhaltiger Weise anzuregen, ist die Bildung eines Prämien- fonds in Aussicht genommen. Ein Wohlthäter hat zu diesem Zwecke der Genossenschaft 1000 M. geschenkt. Der Herstellungspreis der Zweifamilieuhäuser schwankt bei den eingebauten Reihenäusern je nach Lage, Ausstattung und Größe des Grundstücks zwischen 7900 und 8400 M. Die Eckhäuser der Gruppen an der Vitalisstraße stellen sich auf 9000 M. Der Preis der Einfamilienhäuser stellt sich bei den eingebauten Reihenäusern auf 4160 M. Die Eckhäuser an den Gruppen sind 200 M. teurer. Die gesteigerte Nachfrage nach den an der Emilstraße errichteten Einfamilienhäusern nötigte dazu, unveraüglich an die Vorbereitung zum Bau ähnlicher Häuser heranzutreten und die Arbeiten so zu fördern, daß die Häuser schon im August bezogen werden können. Versuchsweise werden 4 Häuser so eingerichtet, daß dieselben auch von zwei kleinen Familien bewohnt werden können. Nach fast zweiährigen Verhandlungen ist endlich die Verbindungsstraße zwischen der Subbelrather- und Landmannstraße in der Nähe der neuen katholischen Kirche in Ehrenfeld genehmigt worden. Dort werden Baustellen für ca. 35--40 Häuser in das Eigentum der Genossenschaft übergehen. Mit der Herstellung des Straßenplanes ist begonnen worden, und es besteht die Absicht, eine Anzahl Häuser, 8 bis 10, vor Beginn des Winters im Rohbau fertig zu stellen. Auch ist über den Plau beraten worden, in dem in der Nähe von Köln gelegenen Teile von Ehrenfeld einzelne große Miethäuser zu bauen. Der Vorsitzende teilte mit, daß auch eine Anzahl von Mitürgern als Genossenschafter beigetreten sei, die nicht Arbeitgeber, also nicht direkt interessiert seien. Bilanz, sowie Gewinn- und Verlustkouto sind vom Vorsitzenden des Aufsichtsrates geprüft und in bester Ordnung befunden worden. Dem Rechnungsührer Hru. Hupertz wurde Entlastung erteilt. Der Vorschlag des Vorsitzenden und Aufsichtsrats, 3 Prozent Dividende zu verteilen, den Rest des Reingewinns den beiden Reservefonds zu übeweisen, wurde gutgehenßen. Die aus dem Aufsichtsrat ausscheidenden Herren Pfr. Bruders, Dr. Jeuer, Hein und Baurat Stübben wurden wiedergebählt. Der Haushaltsplan für 1901 wurde nach den im Geschäftsbericht entwickelten Plänen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
