<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>359290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerettet. Gestern Morgern fiel gegenüber der Frohngasse ein kleiner Junge in den Rhein. Ein Schiffer brachte ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Leichen eines neugeborenen sowie eines etwa ein Jahr alten Kindes wurden gestern Vormittag im Damenzimmer des Wartesaales dritter Klasse auf dem hiesigen Hauptbahnhofe gefunden. Dieselben hatten verpackt unter einer Bank gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Schreinerei geriet ein Mann mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen, welche seine Ueberſührung in di.s Hospital erforderlich machten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Barbarossaplatz fiel ein junger Mann von einem Milchwagen, infolge dessen er erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Neubau zu Köln-Lindenthal fiel ein zwölfeähriger Junge von einem Gerüst und trug außer Kopfverletzungen einen Beinbruch davon. Auch diese beiden Verungluückten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Deutsche Uhrmachergehülfenvervand, der in aller Provinzalhauptstädten Bezirksvereine und in vielen kleineren Städten Ortsvereine besitzt, hält in den Tagen vom 26. bis 28. Mai d. I. im Fränkischen Hof zu Köln seinen 4. Verbandstag ab. Der Verbandstag wird sich mit verschiedenen inneren Angelegenheiten der Organisation wie auch mit Fragen, welche die Hebung und Förderung des fachlichen Wissens unter der Gehüleenschaft betreffen, beschäftigen. Aus allen Bezirken, selbst aus der Schweiz, werden Delegierte der Vereine in Köln eintreffen und an den Verhandlungen teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Donnerstag den 9. Mai stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet werden: Bewilligung von Wuschüssen: 2. für die Haushaltungsschule in Nippes, b. für die israelitische Kochschule, Grundstücks-Entschädigungen: a. Enggasse 2, b. Kleine Witschgasse 5, Kanalisirung eines Teiles der Straße Weſerthal, wirtschaftliche Zusammenlegung bei Bockletünd und Mengenich, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule an der Siebachstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Turnhalle, Rektor- und Schuldienerwohnung in Sülz, Errichtung einer neuen Lehrerstelle an der mittleren Knabenschule II. Erhöhung der Entschädigung für den katholischen Religionsunterricht an dem Volksschullehrerinnen-Seminar, Versetzung der Mariensäule, Aufnahme einer Anleihe von 18 Millionen für die Erweiterung des Straßenbahnnetzes und die Einführung des elektrischen Betriebes, sowie den Bau von Wohntäusern für Straßenbahnbedienstete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Dem Gesanglehrer Hermann Kipper wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchliches. Herr Kaplan Büklesheim von St. Peter wird an Stelle des als Religionslehrer an die hiesige Handelsschule berufenen Herrn Rektor Pohl die Stelle als Religionslehrer an der Elementarlehrerinnen-Bildungsanstalt hierselbst übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Anläßlich der Baumblaüte am Vorgebirge und des Beginnes der Spargelsaison fährt außer den fahrplanäßigen Sonntagsügen am Sonntag den 5. d.., nachmittags .10 Uhr, bei gutem Wetter ein durchgehender Zug von Köln bis Alfter. Der Zug hält nur auf den Stationen Brühl und Walberberg bis Alfter. Der fahrplanäßige Sonntagszug Nr. 38, 3,50 Uhr ab Köln, fährt jeden Sonntag bis Brühl durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Falschünzer. In ein an der Johannisstraße gelegenes Gasthaus mietete sich ein Mann ein, der angab, bei den hiesigen Elektri citäswerken beschäftigt zu sein. Im Zimmer des Gastes, der durch ein scheues Benehmen aufgefallen war, wurden, als der Bewohner sich auf kurze Zeit entfernt hatte, Gipsmodell zur Anfertigung falscher Zweimarkstücke, Blei usw. gefunden. Die Kriminalpolizei wurde in Kenntnis gesetzt; sie beschlagnahmte die Werkzeuge und nahm den Mann bei seiner Rückkehr fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gesperrt sind behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen: der Kaiser Wilhelmring einschliefßlich der darauf stoßenden Nebenstroßen vom 29. April ab auf sechs Wochen, die östliche Fahrbahn des Hohenstaufen- und Habsburgerringes einschliefßlich der darauf stoßenden Nebenstroßen vom 20. April Elstergasse und die Dreiönigenstraße von der Bayen- bis zur Zwirnerstraße vom 22. April ab auf vier Wochen, die Adolfstraße von der Tempel- bis zur Helenenwallstraße vom 1. Mai ab auf drei Wochen, die Theresienstraße von der Dürener- bis zur Bachemerstraße vom 25. April ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und Reiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden: im Monat März in Nippes eine silberne Damenuhr mit Doublekette, in einem Geschäft an der Hohestrße ein Gelöstück, auf dem Eigelstein ein Gelöstück, auf der Breitestrße ein goldener Trauring ohne Zeichen, in einem Cafe an der Hohestrße ein silbernes Eßbesteck, auf der Venloerstraße und am Rheinufer je ein Gelöstück, an der Frohngasse eine silberne Damenuhr; im Monat April in einem Restaurant an der Hohestrße ein französischer Kassenschein, in der Schildergasse ein Goldstuück, in der Gereonstrße eine Korallenhalskette, in einem Restaurant an der Kreuzgasse ein künstliches Gebeß, auf der Komödienstmaße ein Portemonnaie mit 1,65., auf der Triererstraße ein Portemonnaie mit 1,50., am Salzmagazin eine goldene Kette, am Aachenerwall am Bahndamm eine eiserne Geldkassette, in der Schildergasse Ecke Perlengäßchen eine Nickeluhr, An den Dominikanern eine Damenuhr, auf der Venloerstraße eine silberne Damenuhr, auf der Stammstraße eine silberne Damenuhr mit Kette, auf dem Altenmarkt zwei Jaquetts und ein Kleiderrock, in der Mohrenstrße eine goldene Damenuhr, in der Friedrichstrße eine silberne Damenuhr, auf der Venloerstraße ein Gelöstück, auf der Hohestrße eine Nickel-Damenuhr, am Römerpark auf dem Rasen ein Portemonnaie mit etwa 30., Ecke Severin- und Landsbergstraße ein Portemonnaie mit 20., in der Lundenburger Allee ein Reichskassenschein, auf der Brüsselerstraße ein goldenes Armband, auf der Venloerstraße ein Portemonnaie mit Geld und einem Trauring, auf dem Hansaring eine silberne Uhr mit Kette, in einem Hausflur an der Breitestrße ein Handkoffer mit Kleidungsstuücken, auf der Lindenstraße eine silberne Damenuhr mit Goldrand, auf der Spichernstraße ein Portemonnaie mit etwa 30., auf dem Friesenplatz eine silberne Damenuhr mit Kette, am Volksgarten eine silberne Schlüsseluhr. Die rechtmäßigen Eigentümer werden aufgefordert, ihre Eigentumsansprüche bei dem Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>London,.Mai1901.(Draßaber.) Die Abendblätter melden aus Gering: Generalmajor v. Kettler verläßt Paotingfu am 5. Mai und begiebt sich nach Japan. Er sagt, die deutschen Truppen dürften binnen drei Wochen zurückgezogen werden. Man glaubt, die Chinesen seien bereits in die Berge zurückgekehrt, woraus sie soeben vertrieben wurden. Die französischen Truppen dürften demnächst aus Paotingfu zurückgezogen werden, bis auf einige Compagnieen zum Schutze der Eisenbahn. Die Ermordung deutscher Soldaten längs der Eisenbahnlinie machte die Bestrafung der Einwohner eines Dorfes bei Tinasbo notwendig; das Dorf wurde niedergebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>von köstliche Aroma und herrlichem Geschmack-* von Jedermann höchst einfach und leicht selbst zu Durch Destillation und Extraction auf warmem Wege gewonnen, rein und natürlich, absolut nicht trübend und vollkommen gebrauchsfertig zur sofortigen Herstellung von über 100 Sorten wie: Ingwer, Boonekamp, Stonsdorfer, Rosen, Vanille, Cacao, Benedictiner, Chartreuse, Pepermunt, Curacao, Halb und Halb, Cherry-Brandy 2c. 2c., welche den besten Fabrikaten völlig gleich kommen und von theuersten ausländischen Marken nicht zu unterscheiden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein Mißlingen-- Jeder Versuch ein -- Meistersück!--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
