<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>359293</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gegen die geplante Getreidezollerhöhung hatte der Hirsch-Dunkersche Gewerkverein der Metallarbeiter auf Sonntag eine Volksversammlung in Köln-Nippes einberufen, indes erschienen nur etwa 50 Personen. Referent war Herr Ziegler aus Düsseldorf. Nachdem er sein im Vorwärtsstile gehaltenes Referat vorgetragen hatte, sprachen in der Diskussion Vertreter der christlichen Gewerkschaften, die Herren Berief, Kox und Fischer, sich sämtlich dahin aus, daß die christlichen Arbeiter gegen eine mäßige Erhöhung der Zölle nichts einzuwenden hätten; jeder gerecht und vernünftig denkende Arbeiter müsse eine solche billigen. Im übrigen wollten auch sie von den übertriebenen Forderungen einzelner Agrarier nichts wissen. Ein weiterer Redner widerlegte an der Hand eines einwandfreien Zahlenmaterial die einzelnen Behauptungen des Referenten. Auf den Hinweis dieses Redners, daß die Hirsch-Dunckerschen Vereine mit ihrem Kampfe gegen den"Brotwucher" der Socialdemokratie Schildknappendienste leisteten, vergaß der Herr Referent zu reagieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Sonntag Nachmittag fuhr am Kaiserfriedrich-Ufer(Ecke Trankgasse) ein Pferdebahnwagen gegen eine Taxameterdroschke und warf letztere um. Der Kutscher wurde anscheinend innerlich verletzt und mußte dem Hospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Unfälle. In einer Metzgerei an der Weyerstraße verletzte sich ein Metzgergeselle schwer an einer Hand, so daß er zum Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Daselbst fand ferner ein Knabe Aufnahme, welcher in Ehrenfeld von einer Leiter gefallen und einen doppelten Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Warnung. In letzter Zeit sind in Düsseldorf eine Anzahl Speicherdiebstähle ausgeführt worden und sind dem Dieb eine Menge Schmucksachen, u. a. goldene und silberne Damenuhren, Ringe, Broschen, Manschetteuknöpfe und dergleichen in die Hände gefallen. Der Verdacht, diese Liebstähle ausgeführt zu haben, lenkt sich auf den Mechaniker Fritz Tilger, der vor einiger Zeit aus der Irrenanstalt Kalkhaufen entsprungen ist und sich hier verborgen hält. Derselbe ist ein gemeingefuährlicher Verbrecher, dessen Specialität darin besteht, daß er, mit einer Telephoneütze bekleidet und mit Schlosserwerkzeuge in der Hand am hellen Tage vor allem Hotels aufsucht und dann unter dem Vorwande, die Telephondrähte reparieren zu wollen, die Manſardenzimmer erbricht und stiehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Blumenspiele. Lobende Erwähnung fand auch das religioöse Gedicht von Theodor Curti(St. Gallen). Den Preis der Stadt Saragossa an spanische Dichter hat für die Ode zum Preise des Heldenmutes der Deutschen und Spanier beim Untergange der Gneisenau Rafael Ruiz Lopez(Barcelona) erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag im Saale der Bürgergesellschaft seine Maiversammlung ab, die sich eines sehr zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Der Vorsitzende hieß die Mitglieder mit humorvolle Hinweise auf den Wonnemonat herzlich willkommen. Dann hielt Herr Weyland einen Vortrag über die Auswahl der Pflanzen je nach ihrem angewiesenen Standpunkt. Bezüglich des Hinausbringen der im Hause üüberwinterten Pflanzen ins Freie bat der Redner recht vorsichtig zu sein: Blüthenpflanzen lieben Sonne. Manche Blattpflanzen dagegen dürfen nicht zu lange der Sonne ausgesetzt sein, u. a. auch die beliebte Araucaria. Auch empfiehlt es sich nicht, Pflanzen unter dichte Laubächer, Bäume usw. zu setzen. Mitte Mai ist die Zeit, wo die zum Schmucke von Balkonen, Veranden usw. dienenden Kasten, Ampeln und Vasen zu bepflanzen sind. Für recht sonnige Stellen wurden zum Bepflanzen Clematis, Geranien, Lobelien, für zeitweise sonnige Stellen rote Ephengeranien, Begonien, Fuchsien usw. empfohlen. Es ist darauf zu achten, daß die Pflanzen nicht zu dicht stehen und reichlich Boden bzw. Nahrung haben. Die Ausführungen des Redners fanden vielen Beifall. Am Schlusse wurden unter die 230 anwesenden Mitglieder 80 schöne Pflanzen vom Kunstärtner Heinrich Schneider frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
