<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>359282</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am 2. Mai stattfindenden Sitzung wird u. a. über folgende Vorlagen verhandelt werden: Straßenbauvertrag betreffend die Gustav-, Galanter-, Marsiliusstraße und eine Verbindungsstraße zwischen Gustav- und Marsiliusstraße, Pflasterung eines Teiles des Hönningerplatzes, Vertrag mit der Gemeinde Rondorf betreffend die Wasserversorgung der Ortschaften Rodenkirchen, Weiß und Sürth durch das Wasserwerk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Bureauassistent für Kassen-, Buchhaltungs- und Rechnungswesen, 3 M. tägliche Diäten. Köln, Garnison-Baubeamter, Köln III, Bayenstrße 35, Bautächter, 2,50 M. pro Tag. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 35 Schutzänner, je 1200., steigt bis 1600 M. Mülheim(Rhein), städtische Verwaltung, Schuldiener, 900 M. jährlich. Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Polizei-Bureaugehülfe, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Sigmaringen(Hohenzollern), städtische Gemeindeverwaltung, Polizeidiener, 800 M. jährlich. St. Wendel, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1000 M. jährlich. Vallendar, Stadt- und Landürgermeister, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Viersen, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1650 M. Wippertürth, Bürgermeisteramt, Stadtsekretär, 1000 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Umsatzsteuer bei städtischen Tauschverträgen. Justizrat I. M. zu Köln fühlte sich darüber beschwert, daß er, nachdem er von der Stadt ein Grundstück für 8696 M. gekauft und ein anderes Grundstück im Werte von 25000 M. gegen ein gleichwertiges vertauscht hatte, von dem Oberbürgermeister zu einer Umsatzsteuer, die auf 336,96 M. bemessen war, herangezogen worden war. Er beantragte nach erfolglosem Einspruch mit der Klage, die Heranziehungsverfügung aufzuheben. Der Bezirksausschußß erkannte zu Ungunsten des Klägers, wogegen er ergebnislos mit der Revision ankämpfte. Das Oberverwaltungsgericht verneinte, daß das Urteil des Bezirksausschusses auf einer rechtsirrtümlichen Anwendung des Gesetzes beruhe. Der Gerichtshof erkannte den gegen die Zulässigkeit der Heranziehung erhobenen Einwand des Klägers Laß er lediglich aus Gefälligkeit gegen die Stadt Köln auf den Kent- und Tauschvertrag eingegangen, auch die Zahlung der Steuer nicht besonders vereinbart sei, nicht als begründet an. Er legte dar, daß, wie der Beweggrund des Klägers bei Abschlußß des Vertrages belanglos sei, auch die Stadt, soweit sie einen Anspruch auf v# elbgabe kraft ihrer Steuerhoheit habe, von einer Regelung der Steuerfrage in dem Vertrage habe absehen können. Im Anschlugß hieran führte der Gerichtshof aus, daß für die Beurteilung der Streitfrage lediglich auf die Bestimmung der Umsatzsteuerordnung für Köln zurückzugehen sei. Nachdem der Gerichtshof darauf verwiesen hatte, wie hiernach der Kläger unzweifelhaft die Umsatzsteuer für das gekaufte Grundstück zu entrichten habe, nahm er auch an, daß dee####### für das eingetauschte Grundstück die Zahlung der Steuer uns zwar in vollem Umfange obliege. Er folgerte aus dess 5 der Steuerordnung in Verbindung mit ihremss 2, daß die nach dem höchsten Tauschwert zu ermittelnde Umsatzsteuer einmal, aber von jedem der Tauschkontrahenten voll zu zahlen sei."Dies wird-- wie der Gerichtshof aussprach-- insbesondere durch den Schlußsatz dess 5 bestätigt. Dort ist die Pflicht zur Anzeige der für die Besteuerung wesentlichen Momente bei dem Tauschvertrag beiden Vertragschließenden auferlegt, welche Bestimmung im Hinblick auf die Strafandrohung dess 11 nur gegenüber Steuerpflichtigen getroffen werden konnte. Wenn daher die Gemeinde von ihrem Besteuerungsrecht bei Tauschverträgen vollen Gebrauch gegenüber beiden Kontrahenten machen sollte, würde jeder auf das Ganze herangezogen werden. Vorliegend ist nur der Kläger in Anspruch genommen worden. Während bei dem staatlichen Stempel jeder Kontrahent bereits durch das Gesetz selbst pflichtig wird, entgeht die konkrete Steuerforderung der Gemeinde nicht eher als durch die Heranziehung. Eine Heranziehung der Stadt Köln, wenn sie hier seitens des Beklagten überhaupt hätte erfolgen können, hat nicht stattgefunden und es ist demnach eine Steuerforderung gegen die Stadt nicht entstanden. Es kann also schon aus diesem Grunde nicht davon die Rede sein, daß das durch die rechtmäßige Heranziehung des Klägers entstandene Recht des Beklagten zufolge einer Konfusion ganz oder teilweise erloschen sein sollte... Die Frage allerdings, ob der Kläger auf Grund des Ve trages einen Ersatzanspruch gegen Mitkontrahenten erheben darf, gehört, weil nicht öffentlich-rechtlich, vor den Civilrichter." 6 Ein Bilderschwindler treibt in hiesiger Gegend, in Mülheim usw., augenblicklich wieder sein Unwesen, dem namentlich die Neopresbyter zum Opfer fallen. Da er angeblich aus Gesundheitsücksichten sein Geschäft in Düsseldorf aufgeben muß, bietet er große"echte Stiche" von 60 M. für 25 M. an u. dgl., bezieht sich redegewandt und vertrauenerweckend auf benachbarte junge Priester, die ebenfalls für ihre neue Einrichtung sich diesen und jenen Stich geleistet hätten, und läßt die Bilder gegen Zahlung sofort ab. Im vorigen Jahre hatte ein Neopresbyter den Menschen bei seinem Schwindelversuche festnehmen lassen. Möchten diese Zeilen einen gleichen Erfolg haben! Der Mensch ist etwa 40 Jahre alt, ziemlich groß, hat spärliches dunkeles Haar, dunkeln Schnurrbart, etwas bergische Mundart und tritt bescheiden, aber recht sachkundig auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Bernstein, Hünninghausen, de Bary, Dr. Fiegen, Lenartz, Dr. August v. Davidsohn, Dr. Wilh. Meyer, Oedenkoven und Beisert im Oberlandesgerichtsbezirks Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Versammlung der Hotel- und Restaurant-Angestellten, welche in der Nacht zum Samstag stattfand, nahm folgende Resolution an:"Die Versammlung nimmt mit Bedauern Kenntnis, daß die Regierung eine Regelung der Arbeitsverhältnisse der Gehülfen und Lehrlinge im Gast- und Schankwirtschaftsgewerbe durch eine Bundesrathsverordnung herbeizufuühren sucht, umsomehr, als die in dem betreffenden Entwurf enthaltenen Bestimmungen in nur geringem Grade geeignet sind, den schädlichen Einfaüssen zu steuern, unter denen die Gehülfen und Lehrlinge in Bezug auf die Gesundheit, die Fortbildung und das Familienleben zu leiden haben. Die Versammelten sind vielmehr der Ueberzeugung, daß eine nennenswerte Besserung ihrer mißlichen Lage nur durch ein Specialschutzgesetz bzw. durch eine entsprechende Ergänzung der Gewerbeordnung herbeigefuührt werden kann, worin die bescheidenen Forderungen Berücksichtigung finden, die in der Petition der Gastwirtsgehülfen Deutschlands von August 1900 an den deutschen Bundesrat und Reichstag enthalten sind. Sollte aber die Regierung von der Regelung im Wege einer Bundesratverordnung, die schon an und für sich nur einen Teil der bestehenden Mißstände zu beseitigen imstande wäre, trotzdem nicht ablassen wollen, so erwartet die Versammlung zum mindesten, daß folgende Forderungen berücksichtigt werden: a. Daß außer der vorgesehenen Ruhezeit noch Pausen während der Arbeitszeit von mindestens drei Stunden vorgesehen werden; b. daß von der Ueberschreitung der täglichen Arbeitszeit Abstand zu nehmen ist; sollte von der Zulassung einer Ueberschreitung nicht abgesehen werden, so ist letztere auf wöchentlich einmal bis zur Höchstdauer von einer Stunde festzusetzen; c. daß die vorgeschriebene 24stündige Ruhezeit wöchentlich einmal stattzufinden hat; d. daß den Gehülfen und Lehrlingen unter 16 Jahren innerhalb 24 Stunden eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden zuzusichern ist."-- Die Abgg. Trimborn und Roeren waren zu der Versammlung eingeladen, hatten sich aber entschuldigen lassen, weil die Einladung zu spät ergangen war. Beide versprachen jedoch, die Interessen der Gastwirtsgehülfen wahren zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 208. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 209. Der Probekandidat. Schauspiel in 4 Akten von Max Dreyer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Götterämmerung. Mittwoch, zum Benefiz für das Corund Ballettpersonal: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Schluß der Spielzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 27. April, abends 6 Uhr, m 3,89--.23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
