<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>359281</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 207. Das Glöckchen des Eremiten. Kom. Oper in 3 Akten von Aime Maillard. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 208. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Für diese und die kommende Woche ist Breitestrße 96 Deutschland auf der Pariser Weltausstellung zu sehen. Den Mittelpunkt dieses neuen Cyklus des großen Völkermarktes bildet das deutsche Haus und seine nähere und fernere Umgebung. Außer der Totalanſicht sieht man auch eine Fassadenpartie und den Treppenaufgang. Oben angelangt, betritt man mehrerere der herrlichen Salons, u. a. den Salon Sanssouci mit der Originalausstattung an Möbeln, Bildern usw. Alsdann besucht man die Galerie der Deutschen Ausstellung und die einzelnen Pavillons, u. a. den Pavillon der Nürnberger Spielwaren, der Parfumerien usw. Dann gelangt man zu der Deutschen Militäabteilung, in der die Truppengattungen in Lebensgroöße modelliert, einzeln und in malerischen Gruppen zu sehen sind: u. a. Gruppe aus der Zeit Friedrichs des Großen, Gruppen von Militärs aus dem 17. Jahrhundert und zu Anfang des 18. Jahrhunderts. Daneben ist die Ausstellung der französischen Truppen. Außeadem enthält der Cyklus die hervorragendsten Gebäude der Ausstellung, sowie Verkehrsscenen an den Hauptpunkten derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfallen. Ein 13jähriges Schulmädchen, welches am De erstag Vormittag die Kirche St. Maria im Kapitol besuchen wol wurde in der Vorhalle am Lichhof von einem Manne unsittlich a fallen. Das Kind wehrte sich und schrie um Hülfe. Erst als L aus der Kirche herbeieilten, ließ der Mensch von seinem Opfer ab: suchte das Weite. Leider ist er entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 25.April1901. Auf dem neuangelegte Scheibenstande des Aehrenfelder Scheiben-Schützen verein: Schütyzenhaus Vogelsangerstraße 181, hält der genannte Verein a. Sonntag(28. April) ein größeres Preisschießen ab. Es sind 1 Preise im Werte von 250 M. und vier Ehrenpreiſe ausgesetzt. Ai diesem Schießen kann sich jeder Liebhaber beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus Anlaß des Pfingstfestes erhalten die Rückfahrkarte von sonst kürzerer Geltungsdauer eine Gültigkeit von drei Tage vor dem ersten bis zum achten Tage einschl. nach dem ersten Feie tage. In diesem Jahre beginnt somit die Gültigkeitsbauer am? Mai und endigt am 3. Juni einschliefßlich. Die Rückfahrt mi. spätestens am letzten Tage der Gültigkeitsdauer bis um 12 Uh Mitternacht einschliefßlich angetreten und darf nach Ablauf dieser Tages nicht mehr unterbrochen werden, ist vielmehr alsdann mit der im unmittelbaren Anschlugß nach der Bestimmungsstation führende Zügen ohne Aufenthalt zurückzulegen. Als unmittelbarer Anschlug gilt der nächste von der Ausſchlußstation in der Richtung nach de Ausgangsstation abgehende Zug. In wie weit andere Transportgesellschaften dieser Vergünstigung sich anschrießen werden, wird durch besondere Bekanntmachungen zur Kenntnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
