<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>359280</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärasches. Der Kommandeur der 69. Bufantertebekgade Generalmajor v. Kleist und der Kommandeur der 8. Fußartillerie- brigade Generalmajor Bauer sind gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Katzenausstellung wurde gestern im Krystallpalast erösonet. Ehrenpreiſe erhielten: Frl. Antonie Rieth für den zahmen Löwen im Bonner Tiergarten, die Katzen aus der Zucht des Schah von Persien, Gebel(Koln) für die ausgestellte Vogelstubenkatze, ferner Greshacke(Köln), Franz Pieters(Ehrenfeld), Lambert Kempen(Köln), Wilh. Spettmann(Köln), Jakob Levis(Köln), Otto Brunk(Köln), Helene Krüger(Köln), Peter Esser(Ehrenfeld), G. Merten(Köln), Aug. Nüsgen und Huy Hüsgen(Lüttich), C. Fischer(Köln), Jean Dogörgen(Köln); den ersten Preis(gold. Medaille): M. Kroll(Köln), Mayer(Engelbert', E. Becker(Köln), M. Bellen(Ehrenfeld), G. Felder (Köln), A. Kindermann(Lüttich), Jean Mausbach(Köln), G. Heues (Köln), W. Schuhmacher(Köln); den zweiten Preis: Anna Höfel(Köln), F. Sennert(Köln), J. Krames(Köln, F. v. Sistern(Köln), Klanke(Köln), Fischer(Köln), A. Klein(Ehrenfeld), Massarte(Köln); den dritten Preis: E. Hofer(Ehrenfeld), Raus Wwe.(Köln), Etterli-Rüllmann(Kaltenberg), P. Schiefer(Ehrenfeld), Franz Krängen(Köln), P. Dietz(Ehrenfeld), A. Denzer(Köln), Bertha Witt Hoffnungsthal). Außeadem sind noch Anerkennungen vergeben worden. Die Ausstellung war schon bei der Eröffnung stark besucht. Der große Löwe, die persischen Katzen, die Katzenkinderstube, sowie die Vogelkatzen bilden eine große Anziehungskraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Hahnenstrße ein etwa sechsähriger Junge von einem Bierwagen überfahren und erheblich am Kopfe und an einem Arm verletzt. Der Junge wurde zu einem Arzte gebracht, welcher nach Anlegung eines Notverbandes die Ueberſührung nach dem Hospital anordnete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lotteriegewinn. In die Kollekte S. P. van Perlstein hierselbst fielen zwei Hauptgewinne der Frankfurter Pferdelotterie, und zwar auf Nr. 8032 ein Karrossier(ungar. Schimmel- stute, auf Nr. 49447 ein Wagenpferd(ostfries. hellbrauner Wallach).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewarnt sei vor einem Schwindler, der unter dem Vorgeben, er sei nach Dar-es-Salaam zur Marine engagiert, bei Geistlichen"Abschiedsbesuche" macht, um schließlich Geld zu erbitten. Der junge Mann tritt sehr elegant und zuversichtlich auf, giebt aber sofort klein bei und spielt den ins Unrecht Gesetzten, sobald man ihm die Thüre weist. Aus Vororten und Umgebung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden: im Januar in einem Friseurgeschäft ein Pfandscheine; im März in Ehrenfeld fünf Photographieen, an der Kasse eines Geschäftes an der Hohestrße ein Goldstuück, am Rheinufer (feste Brücke) ein Goldstuück, in der Lothringerstraße ein Revolver, in einem Cafe an der Hohestrße ein silbernes Eßbesteck, an der Frohngasse eine silberne Damenuhr ohne Kette, in Nippes(Neußertraße) eine silberne Damenuhr mit Kette, in Nippes(Baudriplatz) ein Portemonnaie mit 14., in einem Geschäft an der Schildergasse eine Kravattennadel, auf dem Eigelstein ein Gelöstück, in der Friedrich Wilhelmstrße die Scheide eines Seitengewehren, in der Breitestrße ein goldener Trauring ohne Zeichen; im Monat Avril am Frankenthurm eine Schiebkarre, am Altenmarkt ein Portemonnaie mit 1,05., am Domhof eine neue Hutfeder, auf dem Eigelstein drei wollene Tücher, auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit Briefmarken, Ecke Beethoven- und Roonstraße ein Pelzkragen, auf der Friedrichstrße eine silberne Damenuhr, am Altenmarkt ein Frauenrock und zwei Jackets, auf der Dürener- straße eine graue Weste, auf der Moltkestraße ein Handwagen, Ecke Hohestrße und Salomonsgasse eine Nickeldamenuhr, auf der Christoph- straße eine Korallenhalskette, auf der Agrippastraße ein Revolver, in einem Restaurant an der Kreuzgasse ein künstliches Gebeß, in der Triererstraße ein Portemonnaie mit 1,50., in der Schildergasse eine Herrenuhr aus Nickel. an den Dominikanern eine Damenuhr aus Stahl, in einem Garten in Nippes ein Gummimantel und russische Bücher, auf der Mohrenstrße eine goldene Damenuhr, auf der Achterstrße ein Portemonnaie mit 440., an der Pauluswache eine goldene Damenuhr mit Kette, am Römerpark ein Portemonnaie mit 31., in einem Cafe an der Hohestrße ein Kassenschein, auf der Gereonstrße eine Korallenhalskette, am Salzmagazin eine goldene Kette, auf dem Perlengraben ein Damenschirm. in der Breitestrße ein schwarzer Spitze shawl, auf der Venloerstraße und auf der Stammstraße je eine silberne Damen- uhr mit Kette, Ecke Severin- und Landsbergstraße ein Portemonnaie mit 20 M. Die rechtmäßigen Eigentümer der vorstehend bezeichneten Fundsachen werden hiermit aufgefordert, sich im Fundbureau des öniglichen Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer Nr. 17, zu melden.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 206. Letztes Auftreten von Pierre de Meyer. Samson und Dalla. Oper in 3 Akten von C. Saint-Sans. Auf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 207. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von Aime Maillard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Frankfurt a.., 25.April1901.(Drahtber.) Heute Nachmittag gegen 3 3/4 Uhr erfolgte eine große Kesselexplosion in der chemischen Fabrik Elektron zu Griesheim. Die Fabrik steht in Flammen. Feuerwehr und Rettungsmannschaften sind von hier nach der Englückstätte abgegangen. Die Explosion erfolgte mit einem hier hörbaren donnerähnlichen Schlag. Viele Menschen sollen umgekommen sein. Die Telephonleitungen nach Griesheim sind zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Frankfurt a.., 25.Aprill901.(Drahtber.) Das durch die Explosion entstandene Feuer nahm gewaltige Dimensionen anhauch das Griesheim auf dem anderen Mainufer gegenüber liegende Schwache im brennt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Frankfurt a.., 25.April1901.(Drahtber.) Das Feuer in Griesheim brach gegen 3 Uhr in einer Abteilung aus, in welcher mit Sprengstoffen gearbeitet wurde. Noch bevor die Griesheimer Feuerwehr mit dem Löschen beschäftigt war, erfolgte eine gewaltige Explosion, die hellen Flammen schlugen überall hervor, die sich mit rasender Schnelligkeit über die angrenzenden Gebäude verbreiteten und auf das Dorf Schwanheim üzersprangen. Gegen 5 1/2 Uhr erfolgte die zweite Explosion. Die Englücksstelle wurde nunmehr abgesperrt und die Einwohner von Griesheim mußten den Ort räumen. Der Ort selbst ist stark beschädigt, die Bewohner flüchteten nach Frankfurt. Die Frankfurter Feuerwehr, Rettungswagens und Sanitätspersonal waren inzwischen eingetroffen, ebenso Militär, und arbeiteten mit der Höchster Feuerwehr. Alle verfügbaren Räume wurden zu Lazaretten eingerichtet. Die Zahl der Menschenverlust ist noch nicht festgestellt. Die Zahl der Toten und Verwundeten wird nunmehr auf 100 geschätzt. Die Aufstellung der Verlustliste ist erst nach der Verlesung der Arbeiterliste möglich. Das Englück wird einer Explosion von Pikrinsäure zugeschrieben. Die Flammen waren um 9 Uhr abends noch nicht gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frankfurt a.., 25 April1901.(Drahtber.) Aus Frankfurt a. M. wird 7 Uhr abends über die Explosion in Griesheim weiter gemeldet: Das Feuer nimmt gewaltige Dimensionen an. Jeden Augenblick ist die Explosion eines weiteren großen Kessels zu erwarten, weshalb die Bewohner von Griesheim den Ort verlassen müssen. Bisher sind drei Kessel in die Luft geflogen. Das Feuer ist auf das jenseits des Main gelegene Dorf Schwanheim üübergesprungen. Drei Häuser sind schon in Brand geraten. Die Direktion der Electron beorderte, da die Nachrichten sehr beunruhigend lauten, eine große Zahl Aerzte nach Griesheim. Eine halbe Compagnie des 81. Infanterieregiments ist ausgerückt und sperrt die Englücksstelle ab. Die Explosion soll in den Räumen, wo ruchloses Pulver hergestellt wird, entstanden sein. Man spricht von 40 Toten und 140 Verwundeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Frankfurt a.., 26 April1901, Mitternacht.(Drahtber.) Das Englück in Griesheim entstand durch ein Feuer, das mehrere Behälter mit Pikrinsäure entzuündete, wodurch eine gewaltige Explosion verursacht wurde. Die der chemischen Fabrik benachbarten Häuser wurden teils in Brand gesteckt, teils durch den Luftdruck zerstört. Der Brand der Scheunen in dem gegenüberliegenden Orte Schwanheim war bald gelöscht. Da man eine Explosion der Benzinlager befürchtete, mußte die ganze Bevölkerung Griesheim verlassen. Um 7 1/2 Uhr abends erfolgte die letzte Explosion. Um 8 1/2 Uhr wurde den Bewohnern gestattet, in die Häuser zurückzukehren, da eine weitere Gefahr nicht zu befürchten sei. Jedoch wütet der Brand im Inneren noch fort. Die Bergung der Verungluückten wird bei Fackellicht fortgesetzt, da die Gasleitung abgesteift wurde. Vier Verbandsätten sind errichtet. Der Bahnverkehr nach Frankfurt war bis nach 8 Uhr abends unterbroch n; nur Züge mit Verwundeten verkehrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin, 25.Aprill901. Ziehung der 4. Kl. 204. preus. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 197142 und zwei Gewinne zu 5000 M. auf die Nrn. 5025. 82 080.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin, 25.Aprill901. Ziehung d. 4. Kl. 204. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Drei Gewinne zu 30 000 M. fiel auf die Nrn. 11 298. 128 837, 150 438; ein Gewinn zu 15000 M auf Nr. 66 057.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
