<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>359278</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Regierungsbaumeister Meyer hierselbst wurde zum Garnisonbauinspektor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewichtsrevision. Bei der in dem" Polizeirevier vorgenommenen polizeilichen Revision der Maße und Gewichte wurden 521 Gewerbetreibende revidiert. Von diesen hatten 18s ihre Maß und Gewichte vor der Revision dem Aichamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 53 Gewerbetreibenden wurden 177 Gegenstände beschlagnahmt, welche den Vorschriften nicht genügten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Roheit. Eine Frauensperson warf in betrunkenem Zustande ihr 18 Monate altes Kind auf dem Blaubach aus einer Wirtschaft auf die Straße. Später faßte sie auf dem Großen Griechenmarkt das Kind unter die Arme und stieß es unter das Publikum. Die Frauensperson wurde verhaftet, das Kind dem Waisenhause über geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag fiel in der Neußertraße zu Köln Nippes ein Kutscher von einem Bierwagen und wurde überfahren. Derselbe erlitt nicht unerhebliche Verletzungen und mußte nach Anlegung eines Notverbandes dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Socnnecken's Konformöoelfabrik, Von.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Eden-Theater findet außer der Abendvorſtellung heut (Mittwoch) Nachmittag 4 Uhr eine Familienvorstellung bei halber. Preisen statt, in welcher außer dem neuen Programm auch die Wasserfeerie und das beliebte Volksmärchen Aschenbroödel zur Darstellung gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Am Oberländer Ufer fiel gestern Morgen ein Knabe in den Rhein. Auf das Geschrei seiner Spielkameraden eilten einige, Leute herbei und brachten ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 30. Zum Benefiz für das Orchesterpersonal. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 205. Letztes Gastspiel des kgl. Hofschauspielers Karl Häusser vom Hoftheater in München. Krieg im Frieden. Lustspiel in 5 Aufzügen von(S. v. Moser und F. Schöthan, v. Reif-Reiflingen: Karl Häusser als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
