<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>359297</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kunstausstellung. Eine hervorragende Sammlung von Kunstsachen und Antiquitäten ist gegenwärtig in den Sälen der Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) in Köln ausgestellt. Es handelt sich um eine ganz bedeutende Sammlung aus einem altgräflichen Schlosse, welche alle Zweige des Kunstgewerbes in erstklassigen Objekten umfaßt. Kunstvoll geschliffene und emaillierte Gläser wechseln ab mit bedeutsamen Arbeiten in Thon, Steinzeug und Fayencen; Porzellane sind in köstlichen Qualitäten neben römischen Antiquitäten vertreten, desgleichen Waffen und Textilarbeiten. Ganz hervorragend sind die Arbeiten der Gold- und Silberschmiedekunst, höchst beachtenswert die Möbel und Einrichtungsgegenstände. Die ganze Sammlung, über welche ein sorgeältig redigierter und mit 12 Zolltafeln ausgestatteter Katalog erschienen ist, gelangt vom 13. bis 18. d. durch die genannte Firma zur Versteigerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berlin, 10.Mai1901. Ziehung der 4. Kl. 204. preus. Klassen, lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 50000 Fiel auf Nr. 138923, ein Gewinn zu 30000 M. auf Nr. 54 184, drei Gewinne zu 10000 M. fielen auf die Nrn. 69 817, 187 760, 209632 und 1 Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 3582.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin, 10.Mai1901. Ziehung der 4. Kl. 204. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 15000 M. fiel auf Nr. 170430, drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 52731, 63704, 218258.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hellermann, Schirmfabrik, Herzogstrassen Beste Bezugsquelle nur solider Schuhwaaren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Nuck, ein Druck, In einem Nu Der Schuh ist auf, Der Schuh ist zu!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Fabrikbesitzer Peter Stühlen von Köln-Deutz, welcher vor kurzem von seiner Reise nach Palästin zurückgekehrt ist und schon seit mehreren Jahren den Ritterorden vol h. Grabe besaß, wurde in Anerkennung seiner Verdienste um das h Land das Kommandeurkreuz vom h. Grabe verliehen und von Sr. Majestät dem König die Erlaubnis erteilt, diesen hohen Orden zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In einem Hause an der Antwerpens straße fiel am Donnerstag Mittag in einem unbewachten Augenblik ein 15 Monate altes Kind in eine Bütte mit kochender Lauge. Dahind erlitt schwere Brandwunden und wurde in das Bürgerhospita gebracht, wo es in der darauffolgenden Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag Abend wurde in der Mech tildisstraße ein Kind von einem Radfahrer überfahren und derart ve letzt, daß es zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mißhandlung. Gestern Morgen wurde in der Penzgasse ei Mann von mehreren Männern durch Messerstiche übel zugerichtet. Der Verletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes durch Samariter zum Vincenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Außer den fahrplanäßige Sonntagsügen fährt bei gutem Wetter am Sonntag den 12. Ma nachmittags 210 Uhr, ein durchgehender Extrazug von Köln na Alfter.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
