<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>359318</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In einem Hotel am Wallrafsplatz platzte das Wasserstandsglas einer Maschine, wodurch ein Heizer eine erhebliche Verletzung am Auge erlitt. Nachdem ihm auf der Unfallstation ein Notverband angelegt worden war, wurde er ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Maria im Kapitol begeht am Sonntag den 2. Juni den achten Jahrestag seiner Gründung. Morgens beteiligt sich derselbe an der Pfarrprozession und abends findet im Viktoriasaale eine Festversammlung statt, zu welcher ein reichhaltiges Programm aufgestellt ist. Karten zur Festfeier sind in der heute Donnerstag Abend 8 1/2 Uhr, im Vereinslokal, Vor St. Martin 14, stattfindenden monatlichen Versammlung unentgeltlich zu haben, auch werden Karten in Debitstellen verausgabt, welche in der morgigen Nummer dieses Blattes durch Annonce bekannt gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird am 26. und 27. Juni d. J. auf dem städtischen Viehhofe hierselbst abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein hiesiger Anstreicher zog sich eine Blutvergiftung dadurch zu, daß ihm beim Anrühren der Farbe letztere in eine Wunde an einer Hand kam. Da der Arm bedenklich anschwoll, brachte man den Mann in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Cleverstraße, Axkreuzung Wörthstraße und Straße an der Münze, vom 28.." ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt, desgleichen die Gleuelerstraße von der Geibelstraße bis zur Lundenburger Allee vom 30. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen, desgleichen die Heribertusstrate von Mathilden- bis Helenenwallstraße vom 1. Juni d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbandstag der deutschen Gewerkvereine(Hirsch-Duncker) Im weiteren Verlaufe der vorgestrigen Verhandlungen sprach über die Arbeiterwohnungsfrage Herr Goldschmidt(Berlin), welcher der Versammlung folgende Resolution empfahl:"Der Verbandstag hält es für erwiesen, daß in den Städten sowohl wie auf dem Lande fast allgemein die Wohnungsverhältnisse für die minderbemittelte Bevölkerung, insbesondere für die Arbeiterfamilien durchaus unzureichend sind. Zur Abhülfe dieses großen socialen Schadens richtet der Verbandstag an die Staatsregierungen das Ersuchen, der Wohnungsfrage vollste Aufmerksamkeit zu schenken und alle auf die Förderung des Arbeiterwohnungswesens gerichteten Bestrebungen, sofern dieselben der Freiügigkeit nicht entgegenstehen, zu unterstützen, insbesondere 1. durch den Bau von Wohnungen für die in den Staatsbetrieben beschäftigten unteren Beamten und Arbeiter; 2. durch Unterstützung und Förderung der auf Selbstülfe beruhenden Baugenossenschaften; 3. durch Einrichtung von Wohnungsinspektionen. -- Der Verbandstag richtet an die Gemeinden und Gemeindeverbaände das Ersuchen, in gleicher Richtung wie oben thätig zu sein, insbesondere in größeren Städten durch die Entwickelung der Verkehrsmittel(Straßanbahnen, womöglich mit Uebernahme in eigene Regie), Beteiligung an gemeinützigen Baugesellschaften und Unterstützung von Baugenossenschaften, Ablassung von Bauterrain zu billigen Preisen oder vermittels des Erbbaurechtes, Erschießung von Baustellen, Gewährung billigen Kredits und event. Uebernahme der Bürgschaft, Erleichterung des Bauens von kleinen Wohnungen durch Ermäßigung der Realsteuern bzw. des Wassergeldes, der Kanalisationsgebühren usw. Der Verbandstag fordert die Arbeiter und die übrige minderbemittelte Bevölkerung auf, Baugenossenschaften zu gründen bzw. bestehenden Genossenschaften beizutreten. Der Verbandstag fordert ferner die Arbeiter des Baugewerbe auf, den Gewerkvereinen beizutreten, um die allgemeine Einführung und Anerkennung von Tarifverträgen(zwischen den Organisationen der Arbeiter und den Arbeitgebern vereinbarte Arbeitsbedingungen) mit Erfolg betreiben zu können, damit die Bauthätigkeit möglichst wenig durch Arbeitseinstellungen und Aussperrungen gestört wird." Ueber dasselbe Thema verbreitet sich sodann Hr. Herberger(Halle a. d..). Er erklärt sich für die Resolution unter Streichung des letzten Passus. In der Nachmittagssitzung entspann sich über die Resolution eine lebhafte Debatte, die sich bis zum Abend ausdehnte. In der gestrigen Sitzung gelangte die Resolution betr. die Wohnungsfrage mit folgenden Zusätzen zur Annahme:"Die Gemeinden mögen durch zweckmaäßige Gestaltung der Grund- und Gebändebesteuerung nicht nach dem Reinertrag, sondern nach gemeinem Wert dazu beitragen, daß die aus Spekulationsücksichten unbebaut liegenden Grundstücke zur schnelleren Bebauung gebracht werden. Der Verbandstag ersucht ferner die Staatsregierungen, den Parlamenten Geſetzentwürfe vorzulegen zur Abänderung der Städteordnungen dahin, daß das den Hausbesitzern gewährte Vorrecht, die Hälfte der Sitze in den Gemeindevertretungen einnehmen zu müssen, aufgehoben wird. Der Verbandstag ersucht die Gemeinden und Gemeindeverbaände, bei Beleihungen aus Gemeinde- und Kreissparkassen Häuser mit kleinen Wohnungen zu bevorzugen, und ihnen einen mäßigen Zinsfußß zu gewähren. Der Verbandstag empfiehlt den Ortsvereinen, bei Gründung von Baugenossenschaften darauf zu achten, daß die Häuser stets Eigentum der Genossenschaft bleiben." Ueber"Die Neutralitaät der Berufsvereine" hielt gestern Verbandsanwalt Dr. Hirsch einen längeren Vortrag, in welchem er die Beibehaltung des Reverses, wonach Socialdemokraten von der Mitgliedschaft ausgeschlossen sind, empfahl. Nach Beseitigung des Reverses würden voraussichtlich tausende von Socialdemokraten den Gewerkvereinen beitreten und bald würden sie in den Ortsvereinen größtentheils die Mehrheit bilden. Durch den die Socialdemokraten ausschrießenden Revers wolle man hauptsächlich die Anschauungen der deutschen Gewerkvereine kennzeichnen. Mit den übrigen Organisationen gehe man gerne Hand in Hand. Verbandsabgeordneter Trabert(Leipzig) dagegen äußerie die Ansicht: es sei bedauerlich, daß durch die gegenseitige Bekämpfung die Organisation zersplittert werde. Immer mehr habe sich die Einsicht breit gemacht, daß bei der Verbesserung der Arbeitsverhältnisse aller Parteihader fortbleiben müsse. Redner sei Gegner des Reverses nicht aus Liebe zu den Socialdemokraten, sondern aus Liebe zu den deutschen Gewerkschaften, die durch den Revers in ihrer Entwickelung gehemmt würden, aus praktischen Gründen müsse der Revers fallen. Dr. Hirsch empfahl die Annahme folgender Resolution:"Der 14. Verbandstag erklärt: die Neutralitaät der Arbeiterberufsvereine, d. h. ihre Trennung und Unabhaängigkeit von parteipolitischen und kirchlichen Bestrebungen, bildet ein wesentliches Erfordernis, um ihre wahren, die wirtschaftlichsocialen Aufgaben, unveraälscht und mit konzentrierte Kraft zu erfüllen. Dieser Grundsatz ist für die deutschen Gewerkvereine seit ihrer Entstehung unverbruüchlich maßgebend gewesen. Die Behauptung, daß sie von einer politischen Partei für ihre Zwecke geründet und in Abhängigkeit gehalten sei, ist eine hundertmal nachgewiesene Unwahrheit, die nur aus Unkenntnis oder Bösilligkeit heute wiederholt werden kann. Der als Beweis für die politische Parteinahme angeführte"Revers" beweist vielmehr das Gegenteil. Er wurde seit 1876 angeführt zur gotgedrungenen Abwehr gegen die von der Socialdemokratie geplante Sprengung oder Ausbeutung der Gewerkverein zu Parteizwecken. Die statutarische Bestimmung, wonach Anhänge der Socialdemokratie nicht beitreten können, gilt nicht der politischen sondern der socialen, die Kollektivwirtschaft erstrebenden Partei. Ei prinzipielles wirtschaftlich-sociales Programm aber steht nicht Widerspruch mit dem Wesen der Arbeiterberufsvereine, sondern bilde ihre wesentliche Grundlage, ihren wahren Charakter. Ein große Teil der Gewerkschaften sowohl socialdemokratische als auch christ licher Richtung verfolgt dagegen grundsätzlich wie thatsächlich partei oder kirchenpolitische Zwecke. An sie, nicht an die längst neutralen Ge werkvereine, ist daher die Aufforderung zur Neutralisierung zu richten Das allgemeine praktische Arbeiterinteressen, insbesondere die wirksam Vertretung gegenüber den Arbeitgebern, gebietet keineswegs die Ver schmelzung, sondern nur ein Bünduisverhältnis, beruhend auf gegen seitiger Anerkennung und Achtung. Die deutschen Gewerkvereine haben, wie von Anfang an, so besonders in der letzten Zei ein solches Verhältnis thatsächlich erstrebt und nach Kräfte innegehalten; sie werden ebenso auch in Zukunft handeln. Hr. Trabert beantragt folgende Resolution:"In Erwägung, daß durch die bestehenden Verhältnisse alle Arbeiter, gleichviel welcher politische oder religioösen Richtung dieselben angehören, gleichviel wie dieselbe organisiert sind, gleich schwer bedrückt werden, erklärt der 14. Ver bandstag der Deutschen Gewerkvereine(H..) es für seine heilig Verpflichtung, für seinen Teil mit dazu beizutragen, daß eine An näherung aller bestehenden Arbeiterorganisationen, um thatkraäftigür Verbesserungen der Lage des arbeitenden Volkes eintreten z können, herbeigefuührt wird. In fernerer Erwägung fordert rieselt Körperschaft alle diejenigen Verbandsvereine, welche den Revers no# obligatorisch haben, auf, denselben sobald wie möglich abzuschaffen, da der 14. Verbandstag der Deutschen Gewerkvereine(H..) de festen Ueberzeugung ist, daß derselbe für uns ein Hindernis der Aus breitung und Stärkung unserer Organisation ist." Delegierte au Berlin und Karlsruhe empfehlen nachstehende Resolution zur An nahme:"Der 14. Verbandstag ist nicht in der Lage, über die Ab schaffung des sogenannten Reverses beschrießen zu können, da dieset Sache der einzelnen dem Verbande angehörenden Gewerkvereine ist Der Verbandstag empfiehlt jedoch denjenigen Gewerkvereinen, welch den Revers in ihren Statuten noch haben, denselben entweder durt allgemeine Mitgliederabstimmung oder durch die nächste General versammlung abzuschaffen, da er den jetzigen Verhältnissen nicht mehe entspricht." Die Debatten über die eingegangenen Resolutionen nah men den ganzen Tag in Anspruch. Die meisten der zahlreichen Redn sprachen sich für die Beseitigung des Reverses aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
