<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>359300</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Frohngasse hat mit Wiedereintritt der besseren Jahreszeit auch seine Pforten wieder eröffnet und außer der sympathischen Figur des tapferen Burengenerals Debet eine interessante Illusion: 10000 Meter unter dem Meeresspiegel sich zugelegt. Das Aeußere zeigt uns ein aus Stahlblech erbautes Unterseeboot, wie sie in letzter Zeit viel von sich reden machen. Der Besucher nimmt im Inneren dieses Fahrzeuges Platz und die Vorstellung nimmt ihren Anfang. Man hört die seemännischen Kommandos, die Glocke giebt das Abfahrtszeichen. Die Ankerkette rasselt in die Höhe; die Luken werden geschlossen. Das Schiff fährt ab, was man an der schwankenden Bogenbewegung spürt. Vor der großen Vorderluke bewegt sich das Wasser. Man glaubt, das Schiff steige in die Tiefe, denn allerlei Seegethier und Fische, Quallen usw. steigen vor dem Glase in die Höhe. Die unterseeische Reise führt an einem Korallenwald und einem versunkenen Wrack vorbei. An diesem sind Taucher mit dem Bergen der Ladung beschäftigt. Auch Meerweibchen und ähnliche phantastische Gestalten tauchen vor dem Auge des Reisenden auf; sogar versunkene Schätze werden sichtbar. Auch einer Krystallgrotte und der sagenhaften Stadt Vineta wird ein Besuch abgestattet. Dann nimmt das Boot eine aufsteigende Bewegung an und erscheint bei mondbeleuchteten See wieder an der Oberfläche, wo es dem Hafen zusteuert. Das interessante Schaustück wird zweifelsohne große Zugkraft ausüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein unfreiwilliges Bad wurde gestern Nachmittag einem Infanteriefeldwebel, einem Artilleristen und einem Mädchen zuteil, welche auf dem Weiher des Volksgarten eine Kahnfahrt unternahmen. Infolge des übermütigen Schaukelns schlug der Kahn um und alle drei fielen an der tiefsten Stelle des Weihers ins Wasser. Nicht ohne erhebliche Mühe der zu Hülfe herbeieilenden Personen wurden sie von der Gefahr des Ertrinkens bewahrt. Das Mädchen büßte bei dem Vorgang seinen Hut ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Elisenstrße wird behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten vom 13. Mai ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand am Samstag Abend ein Junge von drei Jahren Aufnahme, welchem von der Vorgebirgsbahn beide Beide abgefahren worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brest(Gouvernement Warschau), 12.Mai1901.(Drahtber.) Bei starkem Winde brach hier heute ein großes Feuer aus, das Abends noch nicht bewältigt war; über 100 Häuser sind bereits niedergebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Peking,.Mai1901.(Drahtber.) Der Gesamtbetrag der Entschädigungsansprüche in Höhe von 450 Millionen Taels wird heute Abend den Chinesen mitgeteilt werden. Die meisten chinesischen Beamten scheinen eine von den Mächten garantierte vierprozentigen, in 50 Jahren rückzahlbare Anleihe zu befüworten, während andere, darunter Tschangtschihtung glauben, daß der Betrag ohne Anleihe in 5 Jahren vollständig gezahlt werden kann. Der Hof beriet über Mittel und Wege zur Aufbringung von weiteren zwei Millionen jährlich, jedoch haben die chinesischen Bevollmächtigten die Instruktionen, möglichst eine Ermäßigung des geforderten Indemnitéätsbetrages zu erlangen. Die Indemnitéät ist nur zur Deckung der Kosten der verschiedenen Regierungen bis Ende Juni berechnet. In der Versammlung der Gesandten wurde heute Vormittag beschlossen, den Chinesen klar zu machen, daß der geforderte Betrag nicht den bloßen Anspruch für den Schadenersatz, sondern die Gesamtsumme der wirklich erwachsenen Kosten darstelle; darunter seien auch die vor privater Seite erhobenen Entschädigungsansprüche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
