<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>359345</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung er nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Verträge über Eisenahnanschlüsse in Nippes, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule erst Turnhalle, Rektor- und Schuldienerwohnung an der Ferdinandeaße, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Volksbibliothek, lesehalle und Rektorwohnung an der Pfälzerstraße, Kredit für einen saalbau an der Kitschburg und Weiterverpachtung der Kitschburg- Wirtschaft, Ueberweisung der Quatermarktschule an die Handelshochschule und Bewilligung eines Kredits zur Instandsetzung, Beschaffung ion Lehrmitteln für die Handelshochschule in Chemie und mechanischer technologie, Nachkredit für die Einrichtung der Handelshochschule, Verlegung des Gewerbegerichts in die alte Post, Einsetzung einer Komission für Polizei- und Wohnungsaufsicht, Bildung einer Gesundheitskommission und Geschäftsordnung für dieselbe, Nachkredit für den neubau der Handelsschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am 1. Juli d. I. feiert der Hafenmeister Herr Christ. Brauns sein 25jähriges Dienstjubiläum. Der Jubilar, ein geborener Kölner, hat das Schiffergewerbe erlernt und war lange jahre Kapitän bei der Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft. Am Juli 1876 trat er in städtische Dienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Als die 8. Compagnie des Fußartillerie-Regiments kr. 7 gestern Morgen am Römerpark am Geschütz exerzierte, machten wei Herren, anscheinend Ausländer, photographische Aufnahmen der verschiedenen Stellungen der Bedienungsmannschaften, Art des Ladens sw. Sie wurden, ha sie sich nicht ausweisen konnten, verhaftet ind zur Kommandantur gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Neußertraße zu köln-Nippes ein junger Fuhrmann von einem Fuhrwerk überfahren und nicht unerheblich verletzt. Derselbe wurde dem Hospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern Morgen in dem Keller ines Hauses Am Hof, indem dort lagernden Stroh in Brand geraten war. Die Feuerwehr hatte das Feuer schnell gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Fürst Hohenlohe, der frühere Reichskanzler, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt die Referendare Dr. Brinck, Dr. Bückler, Peltzer und Dr. Vowinkel im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Gereonstrße vom 18. d. M. ab auf die Dauer von acht Wochen und die Straße Unter Sachsenhausen vom 1. Juli d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter in der Weise gesperrt, daß je eine Seite der Straße für den Fuhrverkehr freibleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gerettet. Gestern Morgen fielen zwei Kinder, ein Knabe und ein Mädchen, von einem kleinen Floß, welches in der Nähe der Schiffbarücke liegt, in den Rhein. Einem Arbeiter gelang es noch, den Knaben vom Floße aus zu fassen, während er dem Mädchen nachspringen mußte, um es dem nassen Elemente zu entreßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hielt vorgestern Abend vn Apostelnbräu eine Versammlung ab, in welcher Hr. Rechtsanwalt Stein einen Bericht über die Thätigkeit des Vereins seit der letzten Generalversammlung erstattete. Mehrere Arbeitervereine haben sich an den Mieterverein gewandt mit der Bitte, Bedingungen mitzuteilen, unter welchen die Arbeitervereine sich dem Mieterverein angliedern können. Nach einer langen Debatte erklärte man sich für den Beitritt anderer, ähnliche Zwecke verfolgender Vereine und beauftragte den Vorstand, Bedingungen auszuarbeiten bezüglich Beitrittsgeld, Stimmrecht usw. Die Verhandlungen mit dem Allgemeinen Haus- und Grundbesitzerverein, sowie mit dem Aehrenfelder Grundbesitzerverein zur Festsetzung eines einheitlichen Mietvertrages werden voraussichtlich eine baldige Erledigung finden. Der Vorsitzende streifte hierauf die Rayonfrage (Lex Adickes), insbesondere die Bestrebungen, die bei etwaiger Rayonfreigabe hinsichtlich der Wohnungsfrage erforderlich sind. Hierüber soll in nächster Sitzung eingehend berichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
