<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>359344</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Kaplan K. P. H. Wolters in Ehrenfeld wurde zum Pfarrer in Laurenberg, Dekanat Aldenhoven, ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stipendium für Gasthofgehülfen. Die 30. Hauptversammlung des Internationalen Vereins der Gasthofbesitzer zu Stockholm beschlossß die Vergebung einer Anzahl von Stipendien zum Besuche einer Fachschule bis zur Höhe von je 600 Mark an Gehülfen, die eine mindestens zweiährige Lehrzeit bestanden haben. Bewerbungen sind an den Vorsitzenden des Vereins Otto Hoyer, Hotel zur Kaiserlichen Krone in Aachen, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der Küche einer Restauration an der Marzellenstrße entstand gestern Nachmittag Feuer, indem unter dem Herd der Fußboden in Brand geraten war. Die Feuerwehr beseitigte schnell jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Ein sendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rück fragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Bei den Kanalarbeiten zu Bayenthal fiel ein Arbeiter in den Kanal und erlitt schwere Verletzungen. Man schaffte den Verungluückten ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Christlich-socialer Metallarbeiter-Verband(Ortsgruppe Köln). Heute(Samstag) Abend 8 1/2 Uhr ist Versammlung im Lokale des Wirts Bendheuer. Die Mitglieder werden um recht zahlreiches Erscheinen ersucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Preisschießen. Vom 29. Juni bis 3. Juli findet auf dem Scheibenstande in Ehrenfeld das zweite Preisschießen für Kriegervereine und Schützengesellschaften statt. Es werden Scheiben aufgestellt: Nr. la. Wanderpreis des Großherzogs von Baden für die Kriegervereine der Rheinprovinz, Nr. lb. Wanderpreis der Rheinischen Kriegerkameradschaft, heutiger Kreis-Kriegerverband Köln(Stadt und Land) für die Kriegervereine des Verbandes; Nr. 2 und 3 Punktſcheiben (Kaiser Friedrich-Becher und Medaillen), Nr. 4, 5 und 6 Festscheiben (Ehrenpreiſe). Sieger vom ersten Preisschießen 1900 und Verteidiger für 1901 beider bisherigen Wanderpreise ist der Kameradschaftliche Kriegerverein in Godorf bei Wesseling.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Schach-Klub. Am Donnerstag Abend ist die Preis verteilung für das letzte Winterturnier erfolgt. In der ersten Klasse erhielt den ersten Preis Hr. Dr. Muskat, den zweiten Preis Hr. J. A. Seidenberg, den dritten Preis Hr. C. Tell; in der zweiten Klasse den ersten Preis Hr. M. Heymann, den zweiten Preis Hr. G. Sattler. Außeadem wurde in diesem Winter ein Tombola-Tunner veranstaltet, in welchem 127 Partieen gespielt wurden. Für dieselben wurden am Donnerstag 16 verschiedene Preise verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
