<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>359392</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt. Gestern Mittag zog die dieseährige, wegen der Jubiläumsprozessionen um acht Tage verschobene Prozession von Nippes nach Kevelaer. Ueber 500 Personen nahmen an derselben teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. Am Eigelsteiner Thor entstand am Freitag Abend eine Schlägerei zwischen zwei jungen Burschen, wobei einer derselben seinen Gegner mit einem Messer am Halse verletzte. Der Thäter entfloh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Körperverletzung. Ein in der Weidengasse wohnender Mann, der seit einiger Zeit von seiner Frau getrennt lebte, brachte derselben gestern Morgen, als sie zur Arbeit gehen wollte, zwei gefährliche Messerstiche in Gesicht und Hals bei. Der Thäter wurde verhaftet, die Verletzte zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Auf der Machabäertraße geriet ein Mann zwischen einen Wagen und einen Prellstein, wodurch ihm ein Bein gebrochen wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend stürzte in einem Hause am Mauritiussteinweg ein junger Mann aus einem Fenster der zweiten Etage und erlitt einen Schädelbruch. Die Verletzten mutten ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Wohlthässigkeitsverein. Die Maurerarbeiten am Vereinshauses Sternengasse 25 hat nicht, wie in Nr. 207 mitgeteilt wurde, ein Baumeister Müller, sondern Herr Architekt und Baugewerksmeister Georg Müder, Sionsthal 43. ausgeführt Local-Anzeiger Nr. 209* Sonntag, 4. August 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Reiner Herbert, Gereonswall 12 wohnend, begingen gestern in vollster körperlicher und geistiger Frische das Fest der goldenen Hochzeit. Ein Komitee hatte für eine schöne Ausschlückung der Straße Sorge getragen. Am Vorabend wurde das Jubelpaar durch eine Serenade erfreut, und gestern Morgen fand in der Pfarrkirche St. Ursula ein feierliches Hochamt statt. Hr. Pfarrer Tils erfreue die alten Leutchen mit einer herzlichen Ansprache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
