<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>359371</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>). Stadtverordnetenwahlen. Obgleich das Gesetz die Offenlegung der Liste der bei den Stadtverordnetenwahlen wahlberechtigten Bürger für die Zeit vom 15</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>30. Juli vorschreibt, ist in Köln eine Bekanntmachung über die erfolgte Offenlegung der Wählerliste bis jetzt noch nicht erfolgt. Die Verzögerung hängt wahrscheinlich mit der versäteten Festsetzung der Höhe der dieseährigen Gemeindesteuern zusammen. Bekanntlich haben im November dieses Jahres die regelmäßigen Ergänzungswahlen für insgesamt 15 nach dem Turnus ausscheidende Stadtverordneten stattzufinden. Ersatzwahlen sind bisher nicht erforderlich. Es scheiden mit Ende dieses Jahres aus: in der ernen Abteilung: die Herren Mallinckrodt, Mengering, Michels, Stelzmann und van der Typen; in der zweiten Abteilung: die Herren Pauli, Pflaume,, Pilar, Scholz und Willink; in der dritten Abteilung: die Herren Brems, Jansen, Kaufen, Thönissen und Wilkens Von den Genannten gehören die fünf letzteren sowie Hr. Pilartz aus der zweiten Abteilung der Centrumspartei an, und Hr. Scholz wurde als Vertreter des Haus- und Grundbesitzervereins mit Unterstützung der Centrumspartei gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: K. Fr. J. Esch, Rektor am Kloster vom armen Kinde Jesu in Ehrenfeld, zum Rektor am St. Josephshospital in Elberfeld; Fr. J. Mundorf, Kaplan an St. Johann Baptist in Köln, zum Rektor in Oberforstbach, Pfarrei Corneliaünster; W. Dijon in Lindenthal, zum Definitor der Seelsorgestelle am St. Hubertusstift in Düsseldorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Herr Christ. Norrenberg blickte dieser Tage auf eine fünfundzwanzigährige ununterbrochene Thätigkeit als Tapezierer und Dekorateur bei Herrn Paul Odenthal zurück. Aus diesem Anlaß fand am Samstag Abend in der Restauration Bendheuer eine gemütliche Feier statt, wobei dem Jubilar von seinem Arbeitgeber und von seinen Kollegen durch Ueberreichung passender Geschenke erfreut wurde. Die Tapeziererinnung ließ durch ihren Obermeister ein Diplom überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zimmergesellenausstand. Anschrießend an den Bericht über eine Versammlung der Zimmermeister-Innung in Nr. 187 vom Samstag den 13. d. M. ersucht uns der Vorstand der Zimmermeisterinnung, nachstehenden Bericht über den Schluß der betreffenden Sitzung aufzunehmen: Nachdem sich der Unzufriedene entfernt, bat ein Kleinmeister ums Wort und bezeichnete das Auftreten des Ausgewiesenen als ein der Innung undürdiges, dieser Herr gehöre in die"Krone" zu seinesgleichen. Er ersuchte die anwesenden Mitglieder, dem Vorstande ihr volles Vertrauen auszusprechen und gleichzeitig mit ihm sich solidarisch zu erklären, welchem Wunsche durch Erheben von den Sitzen allseitig entsprochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. In der Fleischmengergasse verletzte sich ein kleiner Junge an einem verrostetesten Nagel. Nach kurzer Zeit schwoll das Bein an und ein zu Rate gezogener Arzt stellte eine Blutvergiftung fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Sonntag Nachmirtag kam in der Siegburgerstrße zu Köln-Deutz ein Junge beim Stelzenlaufen zu Fall und erlitt einen doppelten Armbruch. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Abend versuchte ein junger Mann von hier sich im Rheine das Leben zu nehmen. Sein Vorhaben wurde indeß verhindert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Abend fiel ein Fabrikmeister auf einem Grundstück Am Zollstock in eine 13 Meter tiefe Senkgrube. Der Mann wollte sich überzeugen, ob die angeordnete Reinigung gründlich erfolgt sei. Er wurde in einem Eimer stehend in die Grube hinuntergelassen und als er wieder heraufgezogen werden sollte, riß eine Oese am Eimer, wodurch der Fabrikmeister in die Grube stürzte und sich schwer verletzte. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein großer Menſchenauflauf entstand am Sonntag Mittag in der Kolumbastraße dadurch, daß ein Ehepaar sich gegenseitig schlug, wobei die Frau ihren Mann mit einem Messer am Halse verletzte. Der Verletzte kam ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden von der Kriminalpolizei ein Gärtner wegen Diebstahls, eine Frau wegen Betrugs, zwei Personen wegen Hehlerei, ein Schlosser und eine Frauensperson wegen schweren Diebstahls bzw. Hehlerei, ein Mann wegen Zechprellerei, ein Zahnarzt wegen Sittlichkeitsverbrechens, eine Frauensperson wegen Erpressung, ein Ziegelarbeiter wegen Diebstahls, ein Handelsmann wegen Bauernängerei, eine Näherin und ein Maler wegen Verbrechens gegen die SSSS 218--220 des Strafgesetzbuches, ein Fabrikarbeiter wegen Verbrechens gegen's 173 des Strafgesetzbuches, eine Lageristin, deren Bruder und Tante wegen Ladenschwindels bzw. Hehlerei. Erstere hat in Geschäften Waren, angeblich im Auftrage von Kunden der Geschäfte, entnommen, während die beiden anderen das Absetzen der erschwindelten Waren besorgten. Sollten außer den bereits Anzeige erstatteten Geschäften noch andere geschädigt worden sein, so wollen diese sich melden beim 5. Kriminalbezirke, Mechtildisstrße Nr. 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die französische Gesellschaft La Fraternelle, welche unter dem Ehrenvorſitz des französischen Konsuls, Herrn Kommerzienrats Brandt, hierselbst besteht, beging am vorigen Sonntag im reich geschückten weißen Saale des Restaurants Heuser an der Herzogstrße mit einem Banket unter Teilnahme zahlreicher Damen und Herren das französische Nationalfest. An Stelle des von hier abwesenden Ehrenvorsitzenden brachte Herr Emil Helmers das Hoch auf die französische Republik und ihren Präsidenten aus, ihm folgte Herr Betriebsdirektor Brunon mit einem Toast auf den Kaiser und das gastliche Deutschland. Eine Sammlung zum Besten hülfsbeduürftiger Franzosen ergab eine hübsche Summe. Nach Schluß des offiziellen Teils hielten Vorträge ernsten und heiteren Inhalts die Teilnehmer des schönen Festes noch lange vereinigt zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das große internationale Preisjagdschießen des Kölner Jägerklubs auf den Schießständen an der Kranzmaar, welches, da zahlreiche Anmeldungen auch vom Auslande eingelaufen sind, höchst interessant zu werden verspricht, nahm gestern seinen Anfang. Das Schießen dauert bis Mittwoch Abend 7 Uhr, und ist für Fahrgelegenheit vom Klubhause, Europäischer Hof, woselbst auch Mittwoch Abend bei gemütlichem Beisammensein die Preisverteilung stattfindet, durch große Breaks jeden Mittag 1 1/2 Uhr Sorge getragen. Die auserlesenen Preise sind im Schaufenster des Herrn W. Hummelsheim, E. Clever Nachfolger, an der Burgmauer, gegenüber dem Dome, ausgestellt. Gäste sind stets willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wasserarme am 15. Juli. mitt. 12 Uhr: 17 1/2 deg, abds. 7 Uhr: 170.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Exercitien für Lehrer. Das Erzbischöfliche Generalvicariat macht folgendes bekannt. Um den Herren Lehrern Gelegenheit zu bieten, in der Nähe und während der Ferien geistliche Uebungen zu machen, sollen in diesem Herbste Exercitien für Lehrer stattfinden: 1. im Erzbischöflichen Priesterseminar zu Köln vom 2. September, nachmittags 6 Uhr, bis zum 6. September, vormittags, und 2. im Collegium Albertinus zu Bonn, vom 7. Oktober, nachmittags 6 Uhr bis zum 11. Oktober, vormittags. Diejenigen Herren Lehrer, welche an den Exercitien teilnehmen werden, wollen sich spätestens bis zum 31. August bei Herrn Seminarpräses Lausberg in Köln bzw. bis zum 5. Oktober bei Herrn Konviktsdirektor Dr. Kaufmann in Bonn schriftlich anmelden. Es wird empfohlen, zu den Exercitien die Nachfolge Christi des ehrw. Thomas von Kempen mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ensen, 14.Juli1901. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden die Thüren der hiesigen katholischen Kirche gewaltsam erbrochen und die in der Kirche befindlichen Opferstöcke gelündert. Von den Thätern fehlt bis jetzt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Alfter b. Roisdorf, 15.Juli1901. Auf der Chaussee nach Alfter schlug am Sonntag Nachmittag ein Wagen um, in welchem zwei Männer und eine Frau sowie ein Kind saßen. Der etwa 15jährige Wagenlenker wurde nicht unerheblich verletzt. Von den Wageninsassen wurde ein Mann nicht unerheblich verletzt und wurde in das Krankenhaus nach Bonn gebracht. Die übrigen kamen mit geringeügigen Beschädigungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
