<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>359340</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Gratmannsche Pamphlet in Köln. Zu in Nr. 160 schreibt man uns weiter:"Die Rheinische Zeitung erklärt, die Kölner Socialdemokratie habe sich für die Graßmannbroschüre wenig erwarmen können, und hebt zum Beweise hervor, daß die Buchhandlung der Rheinischen Zeitung sich gar nicht mit ihrem Vertriebe befaßt habe. Die erste Behauptung entspricht entschieden nicht den Thatsachen, die zweite trifft eigenartige Beleuchtung durch folgende Thatsache. In der Verkaufsstelle der Genossenschaft der Cigarrenarbeiter Hamburgs in der Jabachstraße liegen außer Tabakwaren noch gewisse Broschüren, Junggesellenbibliotheken und ähnliches aus. Vorwärts mit seinen Beilagen und Rheinische Zeitung werden dort verkauft, letztere auch am Giebel angeklebt,-- der socialdemokratische Charakter des Geschäfts ist nicht zu bestreiten. Im April noch lagen im Schaufenster dieses socialdemokratischen Geschäftes die"Papstbriefe" Graßmanns und die gefälschten Monita secreta der Jesuiten aus; ich habe mich selbst davon überzeugt, Vorrat war noch massenhaft vorhanden. Ein Anschlag im Schaufenster belehrte die zahlreichen Neugierigen aus dem Arbeiterstande, daß die Graßtannsche Broschüre(über Liguori) beschlagnahmt worden und nicht meyr zu haben sei, dagegen sei eine andere Graßtannsche Schrift dort zu haben(die oben erwähnten Papstbriefe). Damit ist der Beweis erbracht, daß ein socialdemokratische Geschäft in Köln mit dem Vertrieb der Graßmannschen Schandschrift, sowie einer anderen Schrift desselben großen Gelehrten sich befaßt hat. Trotz aller Ableugnungsversuche wird daher die Verhetzung durch Geisteserzeugnisse a la Graßmann auf hiesigen socialdemokratischen Kreisen sitzen bleiben.[Schon im vorigen Jahre wurde die Schandschrift massenhaft in den Fabriken auf der rechten Rheinseite verbreitet. Ein uns vorliegendes Exemplar trägt den Stempel: Buchhandlung J. Honrath, Kalk, die der Rheinischen Zeitung vermutlich nicht unbekannt ist.] 0 Die Herz-Jesu-Pfarre, welche kürzlich zu einer selbständigen Pfarrei erhoben wurde, wird am nächsten Sonntag ihre erste Pfarrprozession abhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde in das Bürgerhospital ein Maurer aufgenommen, welcher an dem Umbau des Schaffhausenschen Bankvereins, Unter Sachsenhausen, aus beträchtlicher Höhe abgehtürzt war und einen Arm- und Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Diebstahl wurde am Sonntag Nachmittag auf der Ehrenstrße ausgeführt. Offenbar in der Absicht, sich zu orientieren, begehrte ein junger Bursche nach Schluß der Geschätszeit Einlaß in ein Kurzwaarengeschäft und verlangte einige Nadeln zu kaufen, die ihm von der alleinwesenden Verkäuferin, um sich der Gefahr der Bestrafung nicht auszusetzen, geschenkt wurden. Am Abend bemerkte man den Verlust von mehreren hundert Mark. Der Dieb war offenbar nach dem Fortgang der Verkäuferin durch ein howärts gelegenes Fenster eingedrungen; mehrere Sparkassenücher ließ er unberührt liegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rodenkirchen, 17.Juni1901. In einer hiesigen Eisenwalzenfabrik geriet gestern Vormittag gegen 11 Uhr ein Arbeiter in Ausübung des Berufes mit einer Hand unter einen schweren Stampfer, wodurch die Hand vollständig zermalmt wurde. Der Schwerverletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes nach dem Bürgerhospital in Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchreisende. Herzog Ernst Günther zu Schleswig-Holstein sowie die Herzogin nebst Gefolge sind am Sonntag Morgen 8 Uhr von Berlin hier eingetroffen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Zum sechsten Male in diesem Jahre wurde gestern das Jubiläum eines Angestellten der Buchdruckerei I. P. Bachem (Köluischen Volkszeitung) gefeiert. Herr Joseph Kinsky blickte nämlich auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit als Schriftsetzer bei genannter Firma zurück, die er teils in der Setzerei der Werkdruckerei, zum größten Teile aber in der der Köluischen Volkszeitung ausgeübt hat. In üblicher Weise wurde der jüngste der Jubilare, der sich allseitiger Beliebtheit erfreut, von den Inhabern und den Angestellten der Firma aufs herzlichste beglückünscht und mit passenden Angebunden zu seinem Ehrentage bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Arbeiterbewegung. Im Krystallpalast tagte am Sonntag Mittag eine Versammlung, zu der die Mitglieder der katholischen Arbeitervereine, des evangelischen Arbeitervereins und der christlichen Gewerkschaften eingeladen waren. Der zum Vorsitzenden gewählte Hr. Döring erklärte szur Eröffnung, Zweck der Versammlung solle sein, die bei der Gewerbegerichtswahl bethätigte Einigkeit auch weiter zu bekunden. Hr. Eckers(Elberfeld) erörterte dann die Frage: "Warum organisieren sich die christlichen Arbeiter in interkonfessionellen Gewerkvereinen?" Er gab seiner Freude Ausdruck, in einer Versammlung sprechen zu können, die veranstaltet sei, um die christlichen Konfessionen einander näher zu bringen. Vor vier Jahren sei in Elberfeld der gleiche Versuch gemacht und mit Glück durchgefuührt worden. Der Redner beantwortete die Frage, warum der christliche Charakter der Gewerkschaften festgelegt werde und wies den Vorwurf, die christlichen Arbeiter trieben durch ihre Organisation einen Keil in oie Arbeiterbewegung, entschieden zurück. Die christlichen Gewerkvereine hätten ihre Existenzberechtigung, die ihnen von gegnerischer Seite so oft abgesprochen werde, bereits längst bewiesen. Dann wandte sich der Redner zu der Frage, ob konfessionelle oder interkonfessionelle Gewerkschaften. Wir wollen die Arbeiterschaft sittlich und moralisch heben, den Druck beseitigen, von oben oder von unten, der auf der Arbeiterschaft lastet, den Terrorismus beseitigen, gleichviel von welcher Seite er geübt wird, vor allen Dingen aber den christlichen Charakter zu retten und zu stärken suchen. Und da giebt es keine Trennung. Der Redner befüwortet dann entschieden die Neutralitaät der Gewerkschaften und wandte sich zu den freien und den Hirsch-Dunckerschen Gewerkschaften, die in Jahrzehnte langer Arbeit nicht vermocht haben, die Masse der christlichen Arbeiter ifür sich zu gewinnen, die zudem von Parteipolitik sich nicht freigehalten hätten. Er schloß mit einer entschiedenen Empfehlung der katholischen und evangelischen Arbeitervereine und der christlichen Gewerkvereine. In der anschrießenden Diskussion nahmen eine Reihe von Arbeitern sowie Hr. Pastor Wohlleben das Wort. Alle standen auf dem Standpunkt des Referenten in der Betonung der Notwendigkeit der Organisation auf christlichem interkonfessionelle Boden. Aus der Versammlung wurde nachstehende Resolution eingebracht und einstimmig angenommen:"1. Die heutige zahlreich besuchte Versammlung erklärt sich mit den Ausführungen des Referenten einverstanden und empfiehlt allen auf christlichem Boden stehenden Arbeitern, sowohl katholischen als evangelischen, den Beitritt zu den christlichen interkonfessionellen Gewerkschaften. 2. Die ver sammelten Arbeiter beider Konfessionen geben sich gegenseitig das Versprechen, in wirtschaftlichen Fragen vor wie nach Hand in Hand zu gehen und die dazu nötigen Hülfsmittel zu schaffen. 3. Die konfessionellen Arbeitervereine beiderseits werden durch diese Resolution nich gehindert, ihre Thätigkeit vor wie nach ungehindert zur Erreichung der gesteckten Ziele in religioöser wie sittlicher und moralischer Beziehung weiter zu entfalten." Aus der Versammlung wurde eine Ergänzung der Resolution beantragt, die nach einiger Debatte in folgender Fassung als Punkt 4 einstimmig Annahme fand:"Die Führung der Arbeiterorganiſation soll in den Händen der wirklichen Arbeiter liegen, jedoch freuen sich die Arbeiter über die Mitarbeit von wirklichen Arbeiterfreunden aus den übrigen Ständen." Nach dem Schlußwort des Referenten schloß der Vorsitzende die sehr bemerkenswerte Versammlung mit einer Empfehlung zum Beitritt in die hier bestehenden acht christlichen Gewerkschaften, der Hoffnung Ausdruck gebend, daß auch in Zukunft die Einigkeit zwischen katholischen und evangelischen Arbeitern sich bewähren werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
