<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>359374</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Hatzfeld, der deutsche Botschafter in London, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Bekämpfung der Geflugelcholera hat die kgl. rung zu Köln unter dem 12. d. M. eine landespolizeiliche Anordnung erlassen, wonach sämtliche öffentliche Geflügelausstellungen, durch die zuständigen Kreistierärzte zu beaufsichtigen sind und die Ueber waschung des ausgestellten Geflügels erheblich verschärft wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem im vorigen Jahre in Leipzig geründeten Allgemeinen Deutschen Verein für Schulgesundheitspflege beschlossß die Versammlung mit einem fährlichen Beitrag von 10 M. beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hagenbeck indische Ausstellung: Die Malabaren trifft am Freitag Morgen 8,30 Uhr auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein. Zu der am Samstag Nachmittag 4 Uhr stattfindenden Eröffnungsvorstellung sind nur Stehlätze zu haben, während die Sitzplätze für die eingeladenen Personen reserviert bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Faule Eier. In der Nummer vom 12. Juli befindet sich unter Lokales unter diesem Stichworte eine Mitteilung, die der Klarstellung bedarf. Die Polizei hat nicht daran gedacht, eine Tierhandlung aufzuheben: auch sind nicht ganze Ladungen fauler Eier, sondern etwa ---500 Stück weggefahren worden. Zur Erläuterung des Thatbestandes wird uns folgendes mitgeteilt: Im Geschäfte des betreffenden Kaufmannes hatten sich etwa 400 Reste von einer Waggonladung Eier angesammelt, bestehend aus Schalen von Brucheieru und aus faul gewordenen Eiern. Vergeblich hatte der Geschäftsinhabers versucht, die Abfuhr dieser Eier zu erzielen. Der Fahrpark, an den er sich am 8. Juli wandte, erklärte, daß die Abfuhr am nächsten Montag, also am 15. Juli erfolgen könne. Auch zu anderen Leuten hatte der Kaufmann vergeblich geschickt, um die Abfuhr herbeizufuühren. Inzwischen hatte sich ein Nachbar bei der städtischen Polizei beschwert und verfügte diese am 10. Juli, daß die Abfuhr binnen zwei Stunden erfolgen müsse. Der Kaufmann erklärte, daß ihm dieses nicht möglich sei; durch eine Karre des städtischen Fuhrparkes wurde dann die Abfuhr besorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
