<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>359324</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Sonntag den 9. Juni feiern die Elsaßstraße Nr. 37 wohnenden Eheleute Nikol. Held das Fest der goldenen Hochzeit. Da die alten Leute in sebr dürftigen Verhältnissen leben, wäre hier der Wohlthätigkeit zur Bethätigung Anlaß gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mit dem Abbruch der Mariensäule ist gestern Morgen begonnen worden. Bekanntlich wird dieselbe im Einverstaändnis mit dem Herrn Erzbischof von der Gereonstrße auf den Gereonsdriesch versetzt, um für die Anlagen der elektrischen Bahn an der Gereonstrße Platz zu schaffen. Die Stadtverordnetenversammlung hatte hierür einen Kredit von 5000 M. bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausschreitungen. Bei Gelegenheit der Kirreß wurde in der Kettengasse ein Schutzmann bei einer Schlägerei erheblich mißhandelt. Nur mit großer Mühe gelang es, die Ruhe wieder herzustellen. Einige der Hauptthuäter wurden festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In Haft kamen: ein Arbeiter wegen Schlägerei, Verursachung eines Menschenauflaufs, Widerstandsleistung und Mißhandlung, ein Stuckaturer wegen fortgesetzter Ruhestörung in einer Wirtschaft, Hausfriedensbruch, Widerstandsleistung und Beamtenbeleidigung, ein Mann wegen Betrugsversuchs, drei Personen wegen Notzuchtsversuchs, ein Anstreicher wegen Mißhandlung seiner Ehefrau, ein Mann wegen Schlägerei, drei Männer wegen Trunkenheit, ein Mann wegen Bettelei, ein Kaufmann(auch Kellner) wegen Diebstahls, ein Aushülfskellner wegen Betruges bzw. Unterschlagung, ein Taglöhner wegen Mißhandlung eines Knaben und eines dieserhalb gegen ihn einschreitenden Schutzmanns, ein Friseur wegen Ruhestörung, Unfugs und Widerstandsleistung, ein Bäcker wegen Mißhandlung einer Ehefrau, eine Frauensperson wegen Schlägerei mit einem Manne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein Radfahrer Aufnahme, welcher mit seinem Rade gestürzt war und einen Schlüsselbeinbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Mann suchte im Bürgerhospital Hülfe, welcher einen Nagel verschluckt, und ein anderer, welcher sich durch einen Fall auf der Straße verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Juni1901. Die Fronleichnamsprozession verandaßt alleährlich zahlreiche Bewohner Köuns und der Umgegend zu einem Besuche unserer Stadt, um Zeuge der auf dem Rhein stattfindenden Feierlichkeit zu sein. Da die Prozession in diesem Jahre den Umweg über Buchheim nicht mehr macht, wird die Feierlichkeit aus dem Rhein bereits um 11 Uhr stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>em.. Marz d. J. fand in Bad Ems eine Versammlung von katholischen Männern statt, in welcher Protest eingelegt wurde gegen die in verschiedenen Zeitungen besprochen Art und Weise, in welcher zwei protestantische Lehrer in dem deutschen und dem Geschichtsunterricht in der oberen Klasse die Gefühle der katholischen Schülerinnen der Emser Simultanschulen aufs tiefste verletzt hatten. Auf Grund dies Vorfalles hat der Herr Kultusminister eine Verfügung an sämtliche Regierungen erlassen, wodurch die Volksschullehrer angewiesen werden, im Geschichtsunterricht nur solche Materien zu behandeln, welche den konfessionellen Minderheiten in keiner Weise Anstoß geben. Die Besprechung aller geschichtlichen Persönlichkeiten(Papst, Luther usw.) soll ausschrießlich in den Religionsunterricht verlegt werden; ohne Zweifel wird die Befolgung einer solchen Verfügung zur Wahrung des konfessionellen Friedens dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
