<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>359372</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zahlreiche Anwohner des Stavenhof waren beim Herrn Polizeiräsidenten dahin vorstellig geworden, daß genannte Straße von den daselbst wohnenden Dirnen geräumt werde. Veranlassung hierzu gaben die wiederholten ärgerniserregenden Vorgänge, die sich daselbst abgespielt hatten, und das hieraus entstehende Aergernis für die zahlreichen Kinder. Der Herr Polizeiräsident hat das Gesuch ab gelehnt, was nicht nur von den Petenten, sondern auch von allen Kinderfreunden bedauert wird. Man ist der Ansicht, daß die im Stavenhof wohnenden 200 Kinder die gleiche Rücksicht verdienten, wie die Handelsschüler bzw. Handelshochschüler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Gestern Vormittag stürzte an einem Neubau an der Alteburgerstraße ein Maurer ab und blieb auf der Stelle tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Wetteäufer Karl Gerhardt aus Hannover giebt seit mehreren Abenden Vorstellung auf dem Exerzierplatz vor dem Neußerthor, wozu sich immer ein zahlreiches Publikum einfindet. Der Wetteäufer umläuft daselbst einen Kreis von 250 Meter Länge 72mal in 60 Minuten, legt also 18 Kilometer in einer Stunde zurück. Große Heiterkeit erregt es, wenn hiesige junge Männer, welche sich an dem Wettlauf beteiligen, schon nach acht- bis zwanzigmaligem Umlauf vollständig erschöpft den Wettlauf aufgeben müssen, während man dem Wetteäufer trotz der großen Hitze keine Spur von Müdigkeit ansieht, da derselbe doch schon ein älteres Semester vorstellt. Dieser Tage finden wieder Wetteäufe statt, auch wird Herr Gerhardt später mit einem berittenen Pferde den Wettlauf aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläumsprozession in Nippes. Am vorigen Sonntag fand die erste der drei Jubiläumsprozessionen statt, welche für die Pfarre Nippes angeordnet sind. Dieselbe bewegte sich dreimal durch die Thüringer-, Wartburg-, Mersheimer-, Simon Meister- und Thurmstraße zur Kirche zurück, von wo sie ausgegangen war und dauerte ungefähr zwei Stunden. Die Beteiligung war eine sehr starke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dichter Nebel lagerte gestern früh über der Stadt und dem Rheine und machte jeden Verkehr auf dem Strome undöglich. Stundenlang harrten am Leystapel die Reisenden auf die Abfahrt der Dampfer, aber erst spät, als die Sonne den Nebel durchbrach, konnte der Verkehr wieder aufgenommen werden. Das Thermometer zeigte um 8 Uhr nur+ 17 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 16.Juli1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.25.50, Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte 1,50-.80, junge 0,90-1,60, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge.50-.60. Essbutter.20-.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.80-.00, Kisteneier 1,20-.25 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 9,00 10.00, rote .00, Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 25-0, 30, Rotron! O. 20 .25, Weisskohl.20-.25 das Stück. Zwiebeln 0,18-.26, Erbsen, hiesige mit Schale.16-.24, Kirschen.28-0,40, Heidelbeeren 0,34-.44 das Kil. Kochäpfel 32,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule.39*.52, desgl. vom Bauch 1,13-1,27, Kalbfleisch.42-.58, Hammelfleisch 1,1--.53, Rindernierentalg.61-.83, Schweinefleisch 1,71-1,87, Speak, geräuchert .55-.70, gesalzen.48-.60, Schweineschmalz.48-.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Köln-West hielt am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
