<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>359314</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. An beiden Pfingstfeiertagen fährt außer den fahrplanäßigen Zügen ein Extrazug.10 ab Köln nach Hermülheim und Brühl, sowie nach Walberberg zur Kirreß. (Siehe Anzeige.) 6 Die Verwaltung des Zoologischen Gartens hat sich bemüht, den Pfingstbesuchern ihren Garten in schönste Festesschmucke zu zeigen. Die Anlagen sind, wo es infolge des strengen Winters nötig war, erneuert, die Beete prangen im schönsten Frühlingsschmuck, der Anstrich vieler Häuser ist erneuert, der Tierbestand selbst ist ein so reicher, wie selten zuvor. Das Elephantenhaut beherbergt außer Antilopen, Tapiren und Nilpferd vier Elephanten, die Büffeläuser beherbergen seltene Rinderarten, darunter fünf Exemplare des im Aussterben begriffenen merikanischen Bisons; das Raubtierhaus ist voll von schönen und seltenen Katzen. Auch für die Musikliebhaber ist gesorgt. An beiden Pfingsttagen finden, wie überhaupt an jedem Tage, nachmittags 4 Uhr Konzert statt, ausgeführt von der bewährten Beezschen Kapelle. Dem großen Andrange zu genügen, ist der Bestand an Tischen und Stühlen des Konzertplatzes ebenfalls bedeutend vergrößert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Hohenstaufenbade wurde gestern das 5000000. Bad seit Eröffnung der Anstalt im Jahre 1885 verabfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brände entstanden gestern Vormittag in einem Hause an der Severinstrße und am Blaubach. Beide wurden in kurzer Zeit durch die Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kinderaussetzung. Vorgestern Mittag gegen 12 1/2 Uhr wurde in der Triererstraße in der Thünische des Hauses Nr. 6 ein etwa ein Jahr altes Kind(Mädchen) gefunden, welches von einer unbekannten Person ausgesetzt war. Das Kind wurde dem städtischen Waisenhaus übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>K Englücksälle. Gestern Vormittag wurde auf dem Hohenzollernring ein Junge von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich verletzt. Man brachte ihn in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Thieboldsgasse sprang vormittags ein achtähriger Junge aus Furcht vor Strafe aus einem Fenster der ersten Etage und zog sich so erheberöhnten einer vorzüglichen Tasse Kaffee empfehle ich einen Versu meiner neuen Mischung"gelbe Packung".!!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>155 Hubertus-Drogerie, gegenüber der Passage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Cantans Panoptikum, Hohestrße, erregt Josephy, der Fesselsprenger, allgemeines Erstaunen. Gestern ließ sich derselbe durch Schutzleute mit der Handfessel knebeln, die ein hiesiger Schutzmann erfunden hat und welche von den Behörden als das vollkommenste bezeichnet wird. Die Fesseln wurden mit einem schwer zu öffnenden Schloß verschlossen. Trotzdem gelang es Josephy, sich in kürester Zeit der Fesseln zu entledigen und dieselben mit geöffnetem Schloß den Schutzleuten zu überreichen, wobei das Schloß zwar geöffnet, aber sonst unversehrt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>den dieseährigen Grasaufwuchs auf den für die Kläanlage bei Niehl erworbenen Wiesenparzellen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>b. 3 Morgen Hafer daselbst, c. ca. 8 Morgen Ackerland daselbst, meistbietend gegen Bürgschaft verpachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Niedersten. P4#8Bürgersto., Ecke Altenmarkt,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
