<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>359320</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Bürgermeister a. D. Karl Wagner zu Lindenthal, bisher zu Goch, Kreis Cleve, wurde der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer(sechster) Kriminalbezirk wird mit dem 1. Juni errichtet. Er umfaßt die Polizeireviere 7 und 20 der Altstadt und die den Vorort Ehrenfeld bildenden Polizeireviere 17. 21 und 27. Das Bureau befindet sich Moltkestraße 93.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schulrat Dr. Brandenberg blickt heute auf eine 25jährige Thätigkeit als Schulaussichtsbeamter im Dienste der Stadt Köln zurück. Aus diesem Anlaß überreichte der Vorstand des Vereins für erziehlichen Handfertigkeitsunterricht dem Jubilar eine Wanduhr, deren schönes Gehäuse von hiesigen Handfertigkeitslehrern hergestellt worden ist. Die Lehrperſonen des ersten Aufsichtsbezirke, unter Beteiligung aus den anderen beiden Bezirken, lassen Dr. Brandenberg durch eine Deputation ihre Glückünsche üermitteln und ihm als Leichen des Dankes und der Verehrung einen durch freiwillige Gaben aufgebrachten Betrag von über 3000 M. mit der Bitte überreichen, diese Summe unter dem Namen Dr. Brandenberg-Stiftung zu einem beliebigen Zwecke zu verwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Herr Alfred Brinkmann, Leiter der Kölner Filiale on Rud. Ibach Sohn, sah gestern auf eine 25jährige, ununterbrochene Neubau am Uhierring ein Taglöhner erhängt vorgesunden. Die Leich wurde nach dem Leichenschauhause Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag Abend wurde in der Bacherer straße zu Lindenthal ein kleiner Knabe von einem Radfahrer überfahren und erheblich verletzt. Der Knabe fand Aufnahme im Bürgerhospital, 1 Englücksälle. In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld kam ein jugendlicher Arbeiter zu Fall und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe.-- Gestern Morgen fiel an der Siegburgerstrße zu Kölndeutz ein kleiner Junge von einem Flaschenbierwagen und zog sich erhebliche Verletzungen zu.-- Vorgestern Abend wurde in einer schmiede am Friesenwall ein Lehrling von einem Pferde gegen das rechte Knie geschlagen und erheblich verletzt.-- Gestern Morgen z. sich bei den Umbauarbeiten an der Kaserne l am Neumarkt ein Maurer eine erhebliche Handverletzung zu. Die Verletzten fanden in verschie denen Krankenäusern Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Am Donnerstag Abend entstand in einem Hause am Rothgerberbach in der in dem Hinterhause gelegenen Schreinerei ein Zimmerbrand, der sich bis in den Hausflur erstreckte, wo ein Haufen Hobelspaäne zusammengekehrt am Boden lag. Nach einer halfstündigen Thätigkeit konnte die Feuerwehr wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Nachmittag ertrank beim Baden in einem Teiche in der Nähe von Bensberg Pionier Roville der 2. Kompagnie des Westfälischen Pionierbataillons Nr. 7, welcher dort in der Nähe zu einer Sprengarbeit kommandiert war. Roville war Freischwimmen, anscheinend hat ihn ein Schlaganfall getroffen, da er lautlos untersank. Die Leiche wurde aufgefunden. Die gerichtliche Untersuchung ist eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Eröffnung der Herberge der Kölner Bäcker-Innung in dem Hause Hahnenstrße 37--39 fand am Donnerstag Abend unter einer entsprechenden Feier statt. An der Feier nahmen Teil: Handwerkskammerpräsident Figge, Obermeister Mehren, der Vorstand der Innung, die Kommission für Gesellen- und Herbergsweſen, der Gesellenausschuß, sowie eine Anzahl Bäckermeister und-Gesellen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Boppard, 31.Mai1901. Ueber den Englücksfall, der sich gestern auf einem Ausfluge von Pensionärinnen des hiesigen Ursulinenkloners ereignete, können wir folgendes Nähere mitteilen. Das Ursulinenpensionat unternahm gestern Vormittag 8 Uhr mit Pensionärinnen einen Ausflug nach Bodenbach a. d. Mosel. Urvor dem Hunarückdorfe Nörtershansen-- etwa gegen 11 1/2 Uhr-- schlug der Blitz in die von einigen Lehrerinnen begleiten Kinderschar. Eine Anzahl Kinder wurde vom Blitzschlages betändt, während drei Pensionärinnen leicht verletzt wurden. Ein Pensionskind aus Haiti erhielt leider bedeutende Brandwunden am Oberkörper.[Nach einer anderweitigen, bereits mitgeteilten Drahtmeldung ist keine der Pensionärinnen schwer verletzt. D. Red.] Aerztliche Hülfe war schnell zur Stelle. Die Bewohner von Nörtershausen brachte die Verletzten in ihre Wohnungen zur ersten Hülfeleistung.(Sieh auch Seite.) Die frühesten heiligen Messen werden morgens um 5 Uhr im Dom in der St. Josephkapelle(Streitzeuggasse) und in der Franziskanerkirche(Ulrichsgasse)-- die spätesten um 1110 Uhr in den Pfarrkirchen St. Ursula und St. Maria-Himmelfahrt(Marzellenstrße) und in Minoriten(am Museum) abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewerbesteuerveranlagung einer Gesellschaft mit beschränkter Haftung. In Köln hatte die Gesellschaft mit beschränkter Haftung Speier Schuhwarenhaus zu Frankfurt a.., deren Stammkapital 300000 M. beträgt, wovon bisher 75000 M. eingezahlt sind, eine Zweigniederlassung in de Jahren 1897 bis 1899. Gegen ihre für das letzte Jahr seitens des Oberbürgermeisters erfolgte Heranziehung zur Gewerbesteuer erhob die Gesellschaft Einspruch und demnächst Klage. Sie bestritt, daß die Voraussetzung des Beklagten zutreffe, daß ihr Anlage- und Betriebskapital 150000 M. erreiche, und behauptet im übrigen, in Köln nur einen Ertrag von 5000 M. erzielt zu haben, so daß sie nur zür Zahlung von 74 M. Gewerbesteuer verpflichtet sei. Der Bezirksausschußß setzte die von der Klägerin zu entrichtende Steuer auf 607 M. fest. Dessen Entscheidung hob auf die Revision der Klägerin der zweite Senat des Oberverwaltungsgerichts auf, indem er gleichzeitig die Sache an den Bezirksausschußß zurückwies. Die Begründung ist in der Hauptsache dahin ergangen: Der Vorderrichter irrt, wenn er der Ansicht ist, daß das gesamte Stammkapital einer Gesellschaft als Anlage- und Betriebskapital anzusehen sei. Letzteres wird nur durch die Vermögenswerte gebildet, die dem Gewerbebetriebe bereits dienen. Das ist aber nicht der Fall in Ansehung der Kapitalien, die noch im Vermögen der Gesellschafter sich befinden und nur durch den Beschlußß der Gesellschaft für deren Zwecke in Anspruch genommen werden können. Sie dienen dem Gewerbebetriebe der Gesellschaft ebensowenig, wie z. B. dem Gewerbebetriebe eines Einzelkaufmannes ein Kapital dient, das dieser sich für einen etwaigen Bedarfsfall von einem dritten... hat versprechen lassen, aber noch nicht ausgezahlt erhalten hat. Der von dem Bezirksausschußß hervorgehobene Umstand, daß der nicht eingezahlte Teil des Stammkapital durch Erhöhung der Kreditähigkeit das Unternehmen auch jetzt schon thatsächlich fördert, kann nicht ins Gewicht fallen. Diese Erwägung würde dahin führen, auch bei einer einzelnen gewerbetreibenden Person deren Kapitalvermögen mit zu dem Anlage- und Betriebskapital zu rechnen. Auch die auf das Stammkapital gemachten Einzahlungen sind nicht entscheidend. Maßgebend sind vielmehr die dem Gewerbebetriebe thatsächlich und dauernd gewidmeten Werte nach dem mittleren Stande in dem der Veranlagung voraufgegangenen Jahre, welche größer oder geringer sein können als das eingezahlte Stammkapital." a. Selbstmord. Gestern Morgen um 6 Uhr wurde in einem ren der allerheitign. Breliaitigleit morg. Hochamt Warosro</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Ursulinenkirche: Nachm. 3 Andacht u. Ansprache für die Marian Jungfrauen-Kongr., abds. 7 Beginn der Herz-Jesu-Andachten, welche den ganzen Monat Juni hindurch fortgesetzt werden. Am.,., 14., 16., 21, 23., 29., 30. Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Maria in der Kupfergasse an allen Sonntagen im Monat Juni morg. 1/2 10 Hochamt; abds. 1/2 7 Herz-Jesu Andacht mit Predigt. Während der Fronleichnams-Oktav morg. 7 1/4 / Se gensmesse, abds 7 1/4 Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Kunibert: Hauptfest der Bruden schaft von der allerh. Dreifaltigkeit. Morg. 9, 11, abends 6 Predigt un General-Absolution</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>St. Alban seitens der Junggesellen-Kongregat morg. 148 gemeinschaftl. h. Kommunion.-- St. Aposteln: Pfard prozession. Erster aloysia. Sonntag, morg. 1/2 7 gemeinsch. h. Kom union. Abds. 1/2 7 Andacht zu Ehren des h. Aloysius.-- St. Kolumne Nachm. 5 Vortrag für Dienstädchen.-- Minoritenkirche: Nach 4 Missions-Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Kunibert: Morg. 8 Seelenamt für die Mitglieder der Dreis## Dienstag, 4. Juni. Florian.-- St. Andreas: 7. Dienst zu Ehren des h. Dominikus. Morg. 1/2 6 Segensmesse, 7 1/4 Schulmesse. feierliches Hochamt, abds. 1/2 7 Andacht mit Predigt.-- Herz-Jesu-Kirchl: Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge abd von--10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
