<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>359370</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das erste Sommerfest, welches am Samstag Abend in der Flora veranstaltet wurde, nahm bei herrlichster Witterung einen über Erwarten schönen Verlauf. Tausende ergingen sich in den Anlagen, sich erfreuend an der buntfarbigen Lichterpracht, in welcher Hauptgebaäude, Beete und Wege prangten. Nur ein Teil des nach Tausenden zählenden Publikums vermochte auf der Terrasse Unterkommen zu finden, und glücklich schätzte sich schon derjenige, der nach einer Wanderung durch die lichtumflossenen Parkanlagen irgendwo ein bescheidenes Ruheplaätzchen fand. Die Bewirtung der zahlreichen Besucher war keine leichte Aufgabe, sie wurde jedoch, soweit dieses möglich war, von dem Restaurateur bestens gelöst. Ein Kanonenschuß verkündete gegen 9 1/2 Uhr den Beginn des Brillantfeuerwerk, welches an der Fontaine des großen Parterrebeetes abgebrannt wurde. Zunächst erstrahlen die Statuen sowie einzelne Baumpartieen in bengalischem Lichte, dann stiegen Raketen mit langem, feurigem Schweif zum wolkenlosen Firmament, um oben in buntfarbigen Sternen auseinanderzuplatzen, Schlangen zischten empor, Schwärmer prasselten, Feuerfontaänen rauschten, und Sonnen und Räder schwirrten in blendender Farbenpracht vor den Augen der beifallsfrohen Zuschauer. Buntfarbige Pfeile umkreisten ein flammendes Herz, bis letzteres, von einem der Pfeile durchbohrt, erlosch. Eine Kanonade, sowie die Beleuchtung des Springbrunnens beschlossß das interessante Schauspiel. Die Lertzsche Kapelle begleitete dasselbe mit volkstümlichen Weisen; die vorzüglichen Darbietungen der Kapelle während des ganzen Festes fanden allseitig die gebührende Anerkennung. Nach dem Feuerwerk wurden auch die Laubänge bei den glänzend illuminirten Cascaden mit zahllosen Ballons glänzend beleuchtet. Erst als die Lichtülle abnahm, entschlossß man sich nach und nach zur Heimkehr, wünschen, daß die Verwaltung der Flora sich bald zu einer Wiederholung des Festes entschliefße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der verflossenen Nacht entstand in einem Hause an der Peterstrße Feuer, welches von der Feuerwehr nach kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 14.Juli1901. Wiederum ist ein nichtsnutziger Anschlag auf einen Eisenbahnzug, und zwar diesmal auf den Berlinölner Nachtschnellzug, verübt worden, indem bei Dortmund eine Hauptteiche derart mit Steinen und anderen Gegenständen verrammelt wurde, daß sie sich nicht mehr einlegen ließ. Der Streckenärter entdeckte in der vorverflossenen Nacht das Bubensück und verhütete dadurch ein grenzenloses Englück, da wenige Minuten später der stark besetzte Berliner Schnellzug die Weiche passierte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
