<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>359388</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind mehrere photographische Ansichten der stehengebliebenen Mauerreste des am. Sonntag vom Feuer zerstörten Getreidefruchtlagers der Waren-Kreditanstalt ausgestellt. Die Bilder veranschaulichen das zur Ruine umgestaltete Gebäude von der östlichen (Rheinseite) und von der westlichen Seite aus und lassen den durch das tückische Element angerichteten enormen Schaden erkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Herzog von Cambridge ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Herr Domvikar Dr. theol. und lic. jur. can. Arnold Steffens feierte gestern sein silbernes Priesterjubiläum. Aus diesem Anlaß celebrirte der Jubilar gestern Morgen am Dreiönigenaltar ein feierliches Hochamt, bei welchem Hr. Domkapitular Dr. Dingsmann assistirte und die Herren Prof. Cohen und Domvikar Come ministrierten. Fast sämtliche Mitglieder des Domkapitels wohnten dem Gottesdienste bei. Hr. Dr. Steffens wurde am 30. Juli 1876 mit Hru. Pfarrer Rob. Dörner an St. Marien in Aachen in Innsbruck vom damaligen Bischof von Brixen geweiht und wirkte darauf zehn Jahre bis 1886 in der Diölese Tournai in der Seelsorge. Er studierte darauf zwei Jahre in Rom und wurde 1888 als Domvikar an die Metropolitankirche nach Köln berufen, wo er zugleich die Stelle des ersten Sekretärs am erzbischöflichen Generalvicariat und des Aktuars am erzbischöflichen Officialat bekleidet. Eine große Anzahl von Gratulationen und zahlreiche duftende Grüße gingen dem allgemein beliebten Jubilar zu. Die Marianische Kongregation junger Kaufleute ernannte ihn zu ihrem Ehrenmitglied.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cirkus Sidoli. Die Direktion teilt uns mit, daß es keinesfalls in ihrer Absicht gelegen habe, durch Scenen in der Pantomime China religioöse Gefühle zu verletzen. Sie habe, als ihr bekannt geworden sei, daß das gerügte Auftreten von Missionaren Anstoß errege Veranlassung genommen, aus dem Ausstattungsstück alles zu entfernen, was irgendwie verletzen könne. Die Pantomime wird darunter sicherlich nicht leiden und nach der in Aussicht gestellten Korrektur sich des allseitigen Beifalls zu erfreuen haben, den sie im allgemeinen verdient. Vom 1. August ab wird der hervorragendste Pferdeändiger Norton B. Smith im Cirkus Sidoli auftreten. Die Geschicklichkeit desselben in der Behandlung und Besserung wilder, bösartiger und nervöser Pferde wird als ganz außserordentlich bezeichnet. Nach einer eigenen Methode, welche frei ist von jeder Tierquälerei, gewöhnt Hr. Norton B. Smith den ihm vorgefuührten Tieren alle Untugenden ab und macht sie in kürester Zeit lammfromm. Die Vorstellungen des berühmten Pferdeändigers fanden in Berlin großen Anklang und werden auch hier voraussichtlich ihre Zugkraft bewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International(Breitestrße 96, 1. Etage) ladet seine Freunde und Gönner diese Woche zu einer Besichtigung von St. Petersburg ein. Petersburg, Residenz und zweite Hauptstadt des russischen Reiches, liegt an der Mündung der Newa in einer ehemals sumpfigen Niederung. Die Stadt dehnt sich zu beiden Seiten des prachtvollen Stromes aus, dessen Ufer hier mit Granit eingefußt sind. Petersburg zeichnet sich durch die Regelmäßigkeit der Anlage, wenigstens in den Hauptstadtteilen, aus. Die schönste Stelle Petersburgs ist unbestreitbar das Newa-Ufer mit seinen prachtvollen Palästen, unter denen die der Mitglieder der kaiserlichen Familie besonders hervortreten. Alle diese Schlösser, von denen man nicht nur die äußeren Fassaden, sondern auch das Innere, die Prunkgemaächer sowohl wie die Schlaffemächer, zu sehen bekommt, enthält der jetzt ausgestellte zweite Cyklus. Es fehlen natürlich nicht die Ansichten der Hauptkirchen, der amtlichen Gebäude, Denkmäler, Brücken und hervorragenden Plätze und Straßenzüge. Auch die Sommerresidenz Zaranko Selo fehlt nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine wüste Schlägerei, die fast eine halbe Stunde andauerte, entstand am Montag Abend auf dem Eigelstein und setzte sich bis in die Krefelderstraße fort. Bei derselben trugen mehrere Personen, insbesondere ein Fuhrmann, schwere Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. Auf dem Großen Griechenmarkt entstand in der Nacht zum Dienstag zwischen Zimmerleuten eine Schlägerei. Zwei der Beteiligten erlitten nicht unerhebliche Kopfverletzungen und suchten Hülfe im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Nacht zum Dienstag entstand in der Spulmannsgasse eine Schlägerei, wobei eine Frauensperson einen Messerstich in den Rücken erhielt. Sie wurde zum Hospital gebracht; der Thäter ist verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Domstrße schlug vorgestern ein angetrunkener junger Mann mit der Hand in eine Fensterscheibe und durchschnitt sich die Pulsader. Auf der Unfallstation wurde ihm ein Notverband angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die französteche Vergnügungsjacht Luzon II aus Habe, welche auch im vorigen Jahre in Köln war und wegen ihrer Bauart allgemeines Interesse erregte, traf gestern Morgen wieder hier ein und ging am Frankenwerft vor Anker. Die Jacht soll von hier aus nach Straßburg weiterfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 30.Jul 1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten 2,20.50. Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte 1,50-.80, junge 0,90-.60, Hühner, alte.50-1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte 0,40-.50, Junge.50-.60. Essbutter.20 240, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.00-.25, Kisteneier.25-1,30 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 8,00.80, rote .00, Nieren 8,00-.60 die 100 Kil. Blumenkohl O,18-.25, Rotto91 O, 200,30, Weisskohl 0,15-.30 das Stück. Zwiebeln O, 14-.20, Bohnen zum Einmachen 0,22-.30, Kirschen 0,30-.50, Heidelbeeren 0,40-.60 das Kil. Kochäpfel 18.00-30,00, Essäpfel 28,00-40,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule.40.52, desgl. vom Bauch 1,10.23, Kalbfleisch.42-.58, Hammelfleisch 1,13-.55, Rindernierentalg O,62-.83, Schweinefleisch.71.88. Speck, geräuchert.55-.68, gesalzen 1,52-1,63, Schweineschmalz .48-.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Volksschulferien. Die städtische Schuldeputation hatte be kanntlich beschlossen, bei der kgl. Regierung die Gleichstellung de Volksschulferien mit denjenigen der höheren Schulen zu beantragen. Dieser Antrag ist, wie wir von zuverlaäsiger Seite erfahren, von der Regierung als zur Zeit nicht angängig abgelehnt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Kapelle des Dominikanerkloster Lindenstraße 45 wurde gestern Morgen ein frecher Diebstahl verübt. An beiden Opferstöcken war das Schloß mit Gewalt herabgerissen und das von den Gläubigen gespendete Almosen weggenommen worden. Der Diebstahl ist um so empfindlicher, als das neue Koste sehr arm ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Brand des Waren-Kreditanstalt-Silo im Freihafen ist noch immer nicht erloschen. Die im Keller lagernden Maisvorräte sind trotz den in den Feuerherd geschleuderten Wassermengen in Brand geraten. Die Feuerwehr ist noch immer mit Spritzen beschäftigt, ohne an die Aufräumungsarbeiten denken zu können. Auch von den Maisvorräten wird wohl nichts gerettet werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>X/0 Biehler Thor. Hohenzollern-Garten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
