<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>359357</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Stadtverordneten, Kaufmann Dr. jur. Mallinckrodt ist der Rote Adlerorden vierter Klasse und dem Stadtsekretär Friedrich Brennecke hierselbst der kgl. Kronenorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Kabelverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die Straßen: In der Höhle, beginnend an der Hohestrße, Jülichsplatz und Unter Goldschmied vom 8. bis 13. Juli für Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Ferner werden behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen der Hohenzollernring einschliefßlich der Einmündungen der darauf stoßenden Nebenstroßen und freien Plätze im Anschlusse an die Geleisverlegungsarbeiten des Kaiser Wilhelmringes vom 26. v. M. ab auf die weitere Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die städtische Elementarlehrerinnenbildungsanstalt unternahm am Dienstag auf dem Dampfer Stadt Köln ihren Sommerausfluge. Das liebliche Unkel bildete das Ziel der Fahrt, das unter Scherz und Liedern der frohgestimmten Mädchenschar erreicht wurde. In den am Rhein gelegenen Gartenäumen des Unkeler Winzervereine wurde das Mittagsmahl eingenommen, das nach der appetiterregenden Rheinfahrt vortrefflich mundete. Der Direktor der Anstalt, Herr Stadtschulrat Dr. Cürpers, wußte demselben durch eine begeisterte Rede über den herrlichen deutschen Rhein und seine Burgen die geistige Würze zu geben. Chorlieder, unter Leitung des Herrn Seminarlehrer Esser, und Solovorträge ließen die Zeit im Fluge dahinschwinden. Dann wurde die Wanderung nach Bruchhausen angetreten, wo der Pfarrkirche ein Besuch abgestattet wurde. Der weiter geplante Ausflug nach der Ermeler Ley mußte unterbleiben wegen des inzwischen eingetretenen Regens. Trotz dieser Abkürzung des Programms kam die Freude doch nicht zu Schaden, vielmehr herrschte bei der Heimfahrt ungezwungene Fröhlichkeit in der jungen Mädchenschar. Eine Schülerin der obersten Seminarklasse stattete dem Direktor und den Lehrperſonen herzlichen Dank für die vortrefflich arrangierte Fahrt ab, zugleich im Namen ihrer Mitschülerinnen bedauernd, daß es ihre letzte gemeinsame Fahrt sei." im Straßenraub. Ein in der Thebäertraße zu Köln-Ehrenfeld wohnender Eisenbahnbeamter gab am Montag Mittag in Köln seiner etwa 15 Jahre alten Tochter das Vierteljahresgehalt im Betrage von 330 M. mit nach Hause. In der Veuloerstraße, in unmittelbarer Nähe des Westbahnhofe, sprang plötzlich ein feingekleideter Mensch, welcher das Mädchen verfolgt haben muß, auf dasselbe zu und riß ihm das in Zeitungspapier eingewickelte Geld aus der Tasche. Der Straßeräuber floh dann sogleich, indes gelang es der Kriminalpolizei, den Menschen am Dienstag zu ermitteln und zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Vormittag fiel von der Schiffbarücke ein Junge, welcher sich auf das Geländer gesetzt hatte, in den Rhein. Einem Schiffer gelang es, mit einem Nachen den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Aposteln hielt am Dienstagabend im Apostelnbräu seine monatliche Sitzung ab, in welcher Herr Kaplan Bremer von St. Aposteln einen interessanten Vortrag über die Geschichte der genannten Pfarre vom 12. bis 17. Jahrhundert hielt. Durch Sologesangsvorträge, Musikstücke und gemeinschaftliche Lieder wurde der gemütliche Teil des Abends ausgefüllt. Herr Kaplan Bremer machte die Mitteilung, daß ihm für die Fahne, welche der Verein demnächst anfertigen lassen will, wiederum 50 M. geschenkt worden sind. Der Fahnenfonds beträgt jetzt bereits 650 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die vereinigten Maschinenbauschule: mit ihren besonderen Abteilungen für Dekorations- maler, Dekorateur; Bau- und Möbeltischler; Bildhauer und Modelleure; Gold-, Silber-, Bronzearbeiter, Graveure und Kunstschlosser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herr Minister v. Thielen traf gestern, von Ruhrort kommend, mit dem-Zug um.48 Uhr nachmittags hier ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.18 Uhr nach dem Westerwald weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Regierungsräsident Frhr. v. Richthofen in Köln ist der Köluischen Zeitung zufolge zum Obereräsidenten von Ostpreußßen als Nachfolger des verstorbenen Grafen Wilhelm Bismarck in Aussicht genommen. Frhr. v. Richthofen, früher Oberregierungsrat in Potsdam, hat den hiesigen Posten seit 1. Juli 1894 inne. an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Panorama International ist für diese Woche ausgestellt: Java und Sumatra. Die beiden großen ertragreichen ostindischen Sundainseln sind größtentheils im Besitz der Holländer. Diese blühenden Kolonien sind von kaum glaublicher Fruchtbarkeit. Die Bewohner sind malayischen Stammes; sie sind ausgezeichnet in der Metallbearbeitung und haben ein seltenes Geschick für Kunstweberei, in der sie großen Farben- und Formensinn bekunden. In diesem lange nicht mehr ausgestellten Cyklus lernt man Land und Leute gründlich kennen. Landschaftliche Scenerien wechseln ab mit Ansichten von Städten und Dörfern. Ein merkwürdiger Baum ist die Wassertaägerpalme, deren fächerartig gestaltete Aeste einem Pfauenschweif ähnlich sind. Auch die Tempel und Götzenbilder, sowie die Residenzen der eingeborenen Fursten bekommt man zu sehen. Welchen Geschmack die Eingeborenen in ihren Trachten entwickeln, zeigt Nr. 8 des Cyklus, wo Eingeborene im Schmuck der Waffen in Paradestellung angetreten find. Auch der Sultan, seine Frauen und Töchter paradieren in dem Cyklus, ferner schlanke Hoftänzerinnen, javanische Schauspieler, eine Theatervorstellung, ein Konzert der Eingeborenen und eine Hochzeit. Alsdann fehlen auch holländische Villen nicht. Alles in allem gehört der Hyllus zu den sehenswerthesten, über welche das Institut verfügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hielt am Montag Abend im Gartensaale des Fränkischen Hofes eine Versammlung ab. Hr. Kaplan Eppenich von St. Alban entwarf ein fesselndes Lebensbild des großen Kölner Erzbischofs Engelbert der Heilige, der aus dem Fürstengeschlechte von Berg stammte. Sein Vater starb, als Engelbert erst vier Jahre alt war, auf einem Kreuzzuge, seine Erziehung genoß er an der Stiftsschule zu Werden und der Domschule zu Köln. Erst 14 Jahre alt, wurde er zum Propst von St Georg und im folgenden Jahre zum Dompropst gewählt. Diese Wahl wurde vom Papste als ungesetzlich verworfen, und dann wurde er 1203 endgültig gewählt. Redner beleuchtete den mächtigen Einfluß der damaligen Geschlechter und verschwieg auch nicht die Mißgriffe des jugendlichen, an Geist und Körper hervorragenden Mannes. Die reichen Einkünfte seiner Stellung gereichten ihm nach dem Urteil des Cädarius von Heisterbach nicht zum Segen, und er war damals nichts weniger als ein Heiliger. Dazu kam der Streit zwischen Kaiser Otto und Philipp von Schwaben, wobei Engelbert sich auf die Seite Philipps stellte. Er verwüstete an der Spitze der Gegner Ottos die Güter des Erzstifts, wofür er vom Papste mit dem Bannfluche belegt wurde. Dann scheint die Umkehr gekommen zu sein: er nahm am Kreuzzuge gegen die Albigenser in Süfrankreich teil, vielleicht zur Buße. 1216 wurde er zum Erzbischof konsekriert, 1221 Reichsverwefer, und in allen seinen Handlungen prägt sich von nun an aus eine große Gerechtigkeitsliebe, Strenge und Energie, so daß er den Namen Vater des Vaterlandes wohl mit Recht verdiente. Dann schildert der Redner seine schwierige Stellung gegenüber dem raublustigen Adel. Er hat aber bei all' seiner weltlichen Kraftentfaltung nie vergessen, daß er Bischof war; das Recht der Unterdruückten, die Hebung der Kirche, der Frömmigkeit fanden an ihm Stütze und Förderer. Franziskaner und Dominikaner wurden unter ihm in Köln ansässig. Sein Kampf gegen die Klosterögte brachte ihm den Tod durch Meuchlershand: Sein Versuch einer Aussöhnung mit seinem Veiter Friedrich von Isenburg in Soest scheiterte, auf dem Rückwege wurde er am 7. November 1225 zwischen Hagen und Schwelm in einem Hohlwege überfallen und nach heldenütiger Gegenwehr ermordet. Mit 47 Wunden bedeckt, wurde seine Leiche nach Köln gebracht, wo das Volk dem Mörder Rache schwor, die dann auch in barbarischer Weise vollstreckt wurde. Eine eigentliche Heiligsprechung scheint nicht stattgefunden zu haben, indes hat die Kirche seine Verehrung zugelassen. Es darf wohl hier hinzugefuügt werden, daß Engelbert vom Kardinallegate auf dem Konzil in Mainz im Dezember 1225 und wiederum feierlich in Köln Mitte Fasten 1226 als Martyrer und Heiliger erklärt wurde. Mit lebhaftem Interesse waren die Zuhörer dem Vortragenden gefolgt und gaben bann ihrem Dank durch lebhaften Beifall Ausdruck. Hierauf besprach Hr. Landtagsabgeordneter E. Fuchs die neulichen Glanzleistungen des Stadt-Anzeigers an Verdrehung und Entstellung in Bezug auf die Wahlen im Reichstagswahlkreise Ottweiler-Meisenheim-St. Wendel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Düsseldorfer Ausstellung 1902. Wie bekannt, hat der Plan der hiesigen vereinigten Körperschaften, auf der Düsseldorfer Ausstellung 1902 ein besonderes Gebäude für das Gesamthandwerk des Regierungsbezirkes Köln zu errichten, nicht verwirklicht werden können. Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend hat daher beschlossen, seinen früheren Plan einer Sammelausstellung lediglich des stadtöluischen Kunstgewerbes im Hauptausstellungsgebäude wieder aufzunehmen. Um sobald als möglich in der Lage zu sein, die dringend erforderlichen endgültigen Anmeldungen in Düsseldorf zu bewerkstelligen und die notwendigen umfangreichen Vorarbeiten zu beginnen, werden laut Anzeige in der gestrigen Nummer des Lokal-Anzeigers die Vertreter des Kunsthandwerks auf Freitag den 5. Juli, abends 8 Uhr, zu einer Besprechung im Quatermarktsaale des Gürzenich eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Maria im Kapitol hält heute in seinem Vereinslokale Vor St. Martin 14 die dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Außer Rechnungsablage und Vorstandswahl steht auf der Tagesordnung ein Vortrag über Joseph von Görres, der von einem hervorragenden Redner aus Anlaß des 25jährigen Bestehens der Görresgesellschaft gehalten wird. Pfarrgenossen und Freunde des Vereins sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Austreicherversammlung. Eine von der freien Gewerkschaft der Maler, Anstreicher, Lackierer usw. einberufene öffentliche Versammlung tagte am Dienstag Abend im großen Saale des Krystallpalastes. Da die auf christlicher Grundlage organisierten Arbeiter des Gewerbes beschlossen hatten, die Versammlung zu besuchen, so waren beide Richtungen zahlreich vertreten, und es kam teilweise zu erregten Auseinandersetzungen. Zunächst hielt Herr Hofrichter einen Vortrag über die Folgen und Wirkungen des wirtschaftlichen Nieder- ganges. Alsdann besprach man Mißstände, die in einzelnen großen Werkstellen herrschen sollen und beklagte sich über die in den letzten Tagen vorgekommenen Unfälle von Anstreichergehülfen. Hierzu nahm man einstimmig folgende Resolution an:"Die heutige öffentliche Versammlung der Maler-, Anstreicher- usw. Gehülfen nimmt Kenntnis von den letzteägigen schweren Englücksällen, die durch die Hängererüste hervorgerufen wurden, und fordert, daß die Baupolizei bei Giebelarbeiten entweder nur noch Stehlerüste erlaubt, oder vor Anbringung der Hängererüste in jedem einzelnen Falle die Dachgesimse, sowie die Beschaffenheit der Gerüstmaterialien usw. einer genauen Prüfung unterzieht." Sodann begannen die Vertreter der beiden Parteien, freie Gewerkschaft und christlicher Verband, ihre Organisationen zu empfehlen, wobei Herr Dr. Erdmann seine socialdemokratische Rheinische Zeitung als"das einzige Blatt" bezeichnet,"das für die Arbeiterinteressen eintrete."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Preisschießen der vereinigten Schützen der Krieger- und Schützenvereine. Bei der Fortsetzung des Schießens am Montag erschossen ferner: Silberne Medaillen(Kaiser Wilhelm II. in Jagduniform) die Herren Pet. Dietz, I. Hoß, H. Kampmann, W. Klares, Saal, Jentsch, I. Arenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Selbstmord. Am Dienstag Nachmittag hat sich ein in der Kostgasse wohnender junger Mann in seiner Wohnung erhängt. Der Beweggrund der That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bestandteile: Blätter der Tabakspflanze, Canabis indica, Datura stramonium, Anisöl, Salpeter." ff. Rheinsalm p. Pfd. M..-- Hecht, Zander, Forellen, Ost. Seezungen, Nutzungen. Heilbutt im Schnitt, fst. Em. Schellfische, Kabliau, lebende Hummer, hoch. isländ. Matjes-Heringe neuen gew. Laberdan, Trittlinge. alle Sorten Käse, Konserven 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>uchen Hern Carl Hochher. geben Hern Carl Hocher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
