<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>359334</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleinbahnstrecke Burg-Thalsperre. Auf die im Annoncen teile erscheinende Bekanntmachung betreffend einen neuen erweiterten Fahrplan auf der Kleinbahnstrecke Burg--Thalsperre sei besonders hingewiesen. Durch diesen Fahrplan wird den Besuchern von Schloß Burg und der waldreichen Umgebung eine bequeme Verbindung über Remscheid und Wermelskirchen geboten; außeadem ist es nunmehr möglich, auch den stärksten Verkehr zu bewältigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Am. 6. Mai 1900 vollendete der deutsche Kronprinz sein 18. Lebensjahr und wurde feierlich für großjährig erklärt. Aus diesem Anlaß kam u. a. auch der Kaiser Franz Josef von Oesterreich nach Berlin, wo er eine sehr herzliche Aufnahme sand. Die bei dieser Gelegenheit veranseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die streikenden Zimmerleute hielten am Dienstag Abend eine Versammlung ab, in welcher mitgeteilt wurde, daß eine Beratung bezüglich der Forderungen der Gesellen zwischen einer Kommission der Zimmermeister-Zwangsinnung und dem Gesellenausschuß stattgefunden habe." Die Meister-Kommission habe sich entgegenkommend gezeigt, was auch den Gesellenausschuß verandaßt habe, die Forderungen herabzusetzen, und so sei man schließlich zu folgenden Vereinbarungen gekommen:"Der Stundenlohn beträgt in der Zeit vom 1. Juni 1901 bis dahin 1902 bei 9 1/2 stündiger Arbeitszeit 54 Pfg., vom 1. Juni 1902 bis dahin 1903 bei 9 1/2 stündiger Arbeitszeit 56 Pfg. und vom 1. Juni 1903 bis dahin 1904 bei 9stündiger Arbeitszeit 60 Pfg. Die letzten Lohnsätze bleiben so lange bestehen, bis ein neuer Lohntarif vereinbart ist. Die Ueberstunden werden statt wie bisher mit 10, Pfg. extra bezahlt. Für Nachtarbeit wird ein Aufschlag von 50 Prozent, für Sonntagsarbeit ein solcher von 100 Prozent gewährt Bei auswärts beschäftigten Gesellen wird Hin- und Rückfahrt, sowie die Kost vergütet. Maßregelungen dürfen nach keiner Seite hin stattfinden. Obige Vereinbarungen sollen vor dem Gewerbegericht festgelegt werden." Die Vereinbarungen sind noch nicht bindend, da sie erst von der Zimmermeister-Zwangsinnung, sowie von einer Gesellenversammlung gutgehenßen werden müssen. Letztere erklärte sich mit der Vereinbarung einverstanden. Die Innungs-Versammlung findet am Donnerstag statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In einem Hause an der Sternengasse geriet gestern ein Kind mit der Hand in eine Brütmaschine und verletzte sich schwer. -- In der Sternengasse kam gestern ein Mädchen zu Fall und erlitt einen Armbruch. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereich des 8. Polizei-Reviers vorgenommenen Revision der Maße und Gewichte wurden 449 Gewerbetreibende revidiert. 138 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Pipinstraße vom 10. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 12.Juni 1901. In gestriger Stadtveren-Versau lung gelangte der Entwurf eines neuen Ortsstatut betreffend die Bebauung der Stadtgemeinde nach längerer Beratung zur einstimmigen Annahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
