<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>359321</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cantans Panoptikum. Die Vorführungen des unfesselbaren Joy Josephi im Panoptikum, Hohestrße, bleiben vor wie nach ein Rätel; täglich erscheinen Besucher mit neuen Fesseln und Schlössern, jedoch ist es niemand bis heute gelungen, ihn zu überführen. Als Neuheit verzeichnet das Panoptikum die Vorführung des Wunderhundes Schimmel; er soll rechnen, lesen und ebenso tadellos 66 spielen können. Für Sonntag den 2. Juni hat die Verwaltung den Eintrittspreis für den Besuch des Panoptikum an der Frohngasse auf 25 Pfg. herabgesetzt, einschliefßlich einer Freifahr! in dem Unterseeboot. Diese Vorstellung ist noch ergänzt durch eine Aufnahme von Tauchern bei der Arbeit unter Wasser, wiedergegeben durch den Kinematograph.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>F. Ertrunken. Vorgestern Abend gegen 7 1/2 Uhr stürzte gegenüber der Machabäertraße ein 18jähriger Schiffer aus Apolda in Thüringen aus einem Kahn in den Rhein und ertrank trotz angestellten Rettungsverſuchen. Die Leiche wurde noch nicht gefunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nachmittags 5 Uhr ertrank im Schnellert ein neunähriges Mädchen aus Deutz Es wird hi Monate Jul g bzw. Asch Angriff. geno Wormserpla Volksgarten Karthäusern Großer Gri Mohrenstraf Berlich. in Gereonstrß Gleuelerstra Dürenerstra Bonnerstraf Die gesamt 9 Anträge, we deraufreißen r falls dies gegen Erste zusenden, w ttung von 50 Die Besich der Zeit vor Zuschlagsst Cöln, der Magnum, Siegespreisen. Weberstr. 48. Fernspr. 2073.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>3. Juni, der Pfarra statt, won wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>den Biehler Wiesen der Stadt Köln und den Ackerparzellen daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag den 4. Juni 1901, Nachmittags 2 Uhr, Köln-Niehl in der Wirthschaft von Peter Faßbender</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>den dieseährigen Grasaufwuchs auf den für die Kläanlage bei Nieht erworbenen Wiesenparzellen, kistbietend gegen Bürgschaft verpachten. 8m Verpachtungsplan und Parzellenverzeichniß liegen bei dem Herrn ggenieur Schaefer auf der Kläanlage zur Einsicht offen. Köln, den 17. Mai 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>als Zahn-, Uno- u. Gurgelwasser.*" Apoth. P. Servais, J. Harzheim Nachf.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Amtsjubiläum des Schulrats Dr. Brandenberg überbrachte diesem eine Deputation der Lehrerschaft die Summe von 3200 M. zur Errichtung einer Brandenberg-Stiftung. Mit Ansprachen Glückünschen und Ehrengaben erschienen ferner eine Abordnung des Vereins für erziehliche Knabenhandarbeit, eine Deputation des Cigarrenabschnitt-Sammelverein, die eine Blumenspenden überreichte, des Fischzuchtvereins, der seinem Ehrenvorsitzenden ein schönes Gewehr gewidmet hatte, und der Lehrer und Zöglinge der Präparandenanstalt, die einen Stahlstich schenkten. Eine Abordnung des städtischen Schulbureaus überreichte dem Jubilar ein Ertunerungsblatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
