<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>359395</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reformrealgymnasium in Köln. Noch ist die erste Hälfte des Schuljahres nicht vollendet und schon sind besorgte Väter auf der Wanderschaft, um ihre Söhne für die Sexta der höheren Lehranstalten anzumelden. Haben doch im letzten Jahre sehr viele vergebens an die Thüren der Direktoren sowohl der Gymnasien als auch der Realanſtalten geklopft, ohne für ihre Kinder Aufnahme finden zu können. Darum will jetzt jeder möglichst zu den ersten Anmeldenden gehören, findet aber auch jetzt schon hier und da, daß schon manche andere ihm zuvorgekommen sind und es noch eben Zeit ist. Die Stadt Köln wird daher recht bald an die Vermehrung ihrer höheren Lehranstalten denken müssen. Wie wir vernehmen, beabsichtigt auch unsere Stadtverwaltung zu Ostern kommenden Jahres eine neue höhere Schule ins Leben zu rufen, und zwar eine Reformschule. Schon jetzt besitzen 35 preußische Städte solche Anstalten. In den drei unteren Klassen gleicht die Reformschule einer Oberrealschule, indem hier wie dort in Sexta mit Französisch begonnen wird. In Untertertia hingegen wird für die Oberrealschule Englisch als neue Fremdsprache gelehrt, während der Realgymnasiast als zweite fremde Sprache Latein lernt und für ihn das Englische erst in Untersecunda beginnt. Daß ein Reformreal gymnasium und nicht ein Reformgymnasium in Aussicht genommen ist, dürfte wohl dem Umstande zuzuschreiben sein, daß den Abiturienten der Realgymnasien bei der letzten Reform des höheren Schulwesens sämtliche Berechtigungen der Gymnasien, mit Ausnahme des theologischen, zuerkannt worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksauflauf. Ein angetrunkener Taglöhner aus der Kämmer- gasse hängelte am Samstag Abend einen Schutzmann mit einer Fahnenstange. Als der Beamte, der zuerst meinte, es sei aus Unvorsichtigkeit geschehen, ihn verwarnte, griff der Taglöhner, ein baumlanger, starker Mensch, den Schutzmann thätlich an, so daß der Beamte selbst mit der Waffe sich seiner nicht erwehren konnte. Auf das Signal des Schutzmanns kamen drei weitere Polizeibeamte hinzu, und es kostete viele Mühe, den Taglöhner, der sich in ein Haus geflüchtet hatte, zu überältigen. Der Reviercommissar drang mit vier Schutzleuten in das Haus ein, wo man den Wütenden erst nach längerem, heftigem Kampfe festzunehmen vermochte. Um ihn fortzuschaffen, mußten die Beamten ihn auf einen Handwagen festbinden. Auch in diesem Falle nahmen die zahlreichen Zuschauer Partei für den Verhafteten und verfolgten die Polizeibeamten, die doch nur ihre Pflicht gethan, mit Pfeifen, Zischen und wüstem Schreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubelfeier der Polyhymnia. Wir werden darauf aufmerksam gemacht, daß der vor dem Rathause am Sonntag kredenzte Ehrentrunk allein von der Deutschen Weingesellschaft Duhr&amp; Co. gestiftet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag brach in einer Mützenwerkstatt an der Vogteistraße ein kleiner Brand aus. Die Feuerwehr löschte denselben in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fahrraddieb. Gestern Morgen versuchte am Hauptpoſtamt ein junger Mann, ein Fahrrad zu stehlen. Ein zufällig in der Nähe weilender Kriminalbeamte bemerkte den Vorgang und nahm den Dieb fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntagskarten. Um den Wünschen des Publikums entgegenzukommen, hat die kgl. Eisenbahndirektion Köln angeordnet, daß an den Fahrkartenschaltern der Stationen Köln.-., West, Süd und Deutz Sonntagskarten schon am Tage vor Sonn- und Feiertagen gelöst werden können. Die Karten werden mit dem Datum des Ausgabetages abgestempelt, dürfen jedoch nur an dem darauffolgenden Sonn- oder Feiertage benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ritterstr. 34.- Wilh. Bott, 7., Balthasarstr. 10.- Heinr. Basten, Tagl., Wwr., 51., Mohrenstr. 30.- Kath. Weingartz, 11., Kl. Budengasse 16/18." Kath. Falckenbach, 15., Thieboldsgasse 102.-- Wilh. Bollig, Feuerwehrbote, verh., 25., Thieboldsgasse 9.-- Frieda Lipprandt. Dienstmagd. 21., Gladbacherstr. 3. Karl Mostert, 29., Sandbahn 4.- Joh. Theißen, 1., Agrippastr. 76.- Joh. Flepp, Fuhrunternehmer, verh., 78., Follerstr. 15.-- Antoinette Rosellen. 1 thieboldsgasse 3646. Kath. Berschel, 29., Fäbergasse 79.- Jos. Haas, 1 J. Marsilstein 29.- Kath. Steeg, geb. Jung. 61., Weidenbach 5." Emilie Meyer, geb. Stefan, 68., Holzmarkt 85.- Jakob Frehn, 11., Agrippastr. 102.- Ursula Kleinertz, geb. Mertens. Wwe., 62., Sternengasse 15.- Jos. Stolzen, 16., Thieboldsgasse 17.- Kath. Steven, geb. Metzmacher, 49., v. Gr.-Königsdorf. Sib. Wollersheim, 1., Wolfsstr. 30.: Agnes Vollmeyer, 1., Thieboldsgasse 31.- Hildegard Voigt, 11., Follerstr. 23.- Walther Krämer, 11., Aachenerstr. 8.- Rud Essing, 11., Im Ferkulum 31.- Will. Hoch, 6., Schnurgasse 52.- Aug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Herr Geh. Baurat Pflaume ist, wie schon kurz gemeldet, auf einer Erholungsreise am Sonntag Abend in Würzburg gestorben. Seit Jahrzehnten gehörte der Verstorbene zu den angesehensten Vertretern des Baufaches, und mit seinen Fachkenntnissen verband er ein überaus feines kunstäästhetisches Urteil, weshalb man ihn, wo immer etwas künstlerisch oder architektonisch Hervorragendes geschaffen werden sollte, mit in erster Linie zu Rate zog. Auch er selbst hat manches bemerkenswerte Bauwerk geschaffen-- zu den bekanntesten gehört das 1860 begonnene Geschäftshaus des A. Schaffhausenschen Bankvereins -- indes beschränkte er sich in den letzten Jahren auf eine Thätigkeit als Sachverstaändiger, Gutachter und Preisrichter und namentlich als wohlwollender Förderer des Kölner Handwerkes. Seit vielen Jahren ein eifriges Vorstandsmitglied des Gewerbevereins für Köln und Umgegend, auch in Ausübung seines Berufes mit den talentvollen Meistern des Kunstgewerbes bekannt geworden, hat er manche derselben durch Rat und That in uneigennuützigster Weise unterstützt und ihren späteren ehrenvollen Ruf mitbegründet. Seit 1880 gehörte Pflaume dem Kölner Stadtverordnetenkollegium an, und zwar der liberalen Fraktion desselben. Seine unzweifelhafte Sachkenntnis, seine unabhaängige Haltung sowohl gegenüber der städtischen Verwaltung wie der eigenen Fraktion, die in der Entscheidung über manche kommunale Fragen hervortrat, vor allem aber auch die vorurteilslose Behandlung, die er andersdenkenden Personen und ihren Anschauungen angedeihen ließ, ermöglichten es auch der Centrumspartei, ihn zu wiederholten Malen auf ihre Kandidatenliste bei den Stadtrathswahlen zu setzen. Als Stadtverordneter war er Mitglied des Kuratoriums der Oberreal- schule, der städtischen Fachschule, der er seine ganz besondere Füsorge zuwandte, der Deputation für städtische Bäder, der Kommissionen für Hochbausachen, für den Fahrpark, für das Museum Wallraf-Richartz, für das Kunstgewerbemuseum, für das neue Theater. Pflaume erreichte ein Alter von 71 Jahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere Ansichten vom Kriegsrückenbau über die Mosel oberhalb Metz, ausgeführt mit unvorbereitetem Material durch Kavallerie unter der persönlichen Leitung des Grafen Haeseler, ausgestellt. Ferner sind ausgestellt ein Bildnis des neueählten Bischofs von Metz, Abt Willibrord Benzler, Ansicht der Vorder- und Rückseite der Denkmünze für die deutschen Chinasämpfer, sowie Ansichten von einem Luftschraubenboote, einer elektrischen Leuchtbose, und der East-River-Brücke zwischen New-York und Brooklyn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verkehrstörung. In der Zeughausstrße brach gestern Morgen an einem beladenen Frachtfuhrwerk eine Achse, infolge dessen das Pferdebahngeleise für längere Zeit gesperrt war. Der Verkehr wurde durch Umsteigen aufrechterhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kevelaer-Bruderschaft. Morgen(Mittwoch) Abend 8 1/2 Uhr findet eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten mach Kevelaer im Eigelsteinerhof, Eigelstein 88, statt. Siehe heutige Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
