<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>359387</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großfener. Die in dem am Sonntag niedergebrannten Getreidespeicher der Warenkredit anst alt lagernden Getreidevorraäte glühten noch während der ganzen Nacht und ab uno zu fachte ein Windstoßß das glimmende Getreide zu hellen Flammen an. In dem Gebäude lagerten 60 000 bis 70 000 Centner Getreide im Werte von 800 000 bis 1000000 M. Von dem Getreide konnte nichts gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueber die Handelshochschule der Stadt Köln äußert sich der neueste Bericht der hiesigen Handelskammer u. a. wie folgt. Das erste Studiensemester hat die gehegten Erwartungen nicht nur erfüllt, sondern übertroffen, obwohl mancherlei Unfertigkeiten und Unvollkommenheiten wegen der Beschleunigung der Eröffnung nicht zu vermeiden waren. Im Anfangssemester wurden von 20 Docenten wöchentlich in insgesamt 80 Stunden Vorlesungen und Uebungen abgehalten. Davon entfielen 41 Stunden auf die an der Handelshochschule im Hauptamte angestellten Lehreräfte, 25 auf zehn Herren in Köln, die im Nebenamte an der Hochschule thätig sind, 14 auf fünf Professoren der Bonner Universität, die auch der neuen Anstalt ihre wirksame Hinterstützung gütigt zu teil werden lassen. Vom Herbste an wird dr Sehrörper und damit die Zahl der Wochenstunden erheblich verwerden. Mehrere neue Lehrstühle sind geschaffen worden. Ferner haben im ganzen zehn Lehreräfte der Bonner Universität Vorlesungen an der neuen Hochschule zugesagt. Auch sind aus der Stadt Köln noch verschiedene Herren zur Mitwirkung gewonnen worden, so ein Mitglied der Eisenbahndirektion für Vorlesungen insbesondere über Eisenbahntarifwesen, so ein Gewerberath für Vorlesungen über gewerbliche Hygiene. Endlich liegen fünf Habilitationsgesuche vor, von denen eines für Versicherungsrecht und Versicherungswesen bereits genehmigt worden ist. Der gesamte Lehrtörper der neuen Hochschule wird im Winter mindestens 33 Köpfe zählen; die Zahl der Wochenstunden wird sich auf etwa 120 steigern. Sogleich von der Eröffnung an erfreute sich die Handelshochschule eines Besuches, der die Erwartungen in erfreulichster Weise übertraf. Die Zahl der Studierenden, welche an den privaten und öffentlichen Vorlesungen zugleich teilnahmen betrug: 68 immatrikulierte Studierende(davon 16 aus Köln, 51 sonst aus Deutschland, 1 aus Oesterreich), 44 Hospitanten und 18 Seminaristen, die sich zu Handelslehrern ausbilden wollen, zusammen 130. Nur die naturwissenschaftlich-technischen Fächer sowie die allgemein wissenschaftlichen Vorlesungen fanden nicht ganz den erwarteten Zuspruch, was sich im wesentlichen daraus erklärt, daß die Studierenden mit den anderen Fächern, vor allem mit Jurisprudenz, Sprachen und kaufmännisch-technischen Fächern sich im ersten Semester so stark belastet hatten, daß Zeit und Kraft für anderes nicht mehr ausreichten, zumal für die am Abend abgehaltenen Vorlesungen. In Verbindung mit einigen Aenderungen des Lehrplanes werden diese Einseitigkeiten von selbst überwunden werden. Außer den angeführten 130 Studierenden besuchten noch 629 Hörer die öffentlichen Vorlesungen, die in 12 Stunden der Woche abgehalten wurden. Die Gesamtzahl der Teilnehmer an den Vorlesungen der Handelshochschule belief sich somit im Anfangssemester auf 759. Infolge des regen Besuches ist auch das erfreuliche Ergebnis erzielt worden, daß die Einnahmen der neuen Hochschule die im Voranschlage angenommenen Ziffern von vornherein übersteigen. Verteilt man die erwartete Gesamtsumme gleichmäßig auf das erste und zweite Semester, so ist diese im Etat angesetzte Summe bereits im Anfangssemester um 21 Prozent übestiegen worden. Auch die mit der Handelshochschule verbundenen Sammlungen haben sich bereits im ersten Semester entwickelt. Die Bibliothek, für die im ersten Jahre eine Summe von 25 000 M. bewilligt worden ist und für die später ein Jahresbetrag von 10000 M. zur Verfügung steht, ist von der Handelskammer mit einer Büchersammlung von rund 1200 Bänden beschenkt worden. Neben der Büchersammlung, die langsam zu einer modernen"Commerzbibliothek" ausgestaltet werden soll, ist der Sammlung von Zeitschriften besondere Aufmerksamkeit geschenkt worden. Nahezu 100 Fachzeitschriften werden zu Beginn des Winters im Lesesaal der Hochschule ausliegen. Auch ist die Einrichtung eines mit der Hochschule verbundenen Handelsmuseums, für das die Handelskammer eine Summe von jährlich 10000 M. zunächst auf fünf Jahre bewilligt hat, vorbereitet worden. Die Stadtverwaltung hat zu diesem Zwecke der Hochschule die im Mittelpunkte der Stadt gelegene Quatermarktschule übewiesen; von ihren 14 Räumen stehen für Museumszwecke vom 1. April 1902 ab 11 Säle zur Verfügung. Von verschiedenen Firmen sind für das neu einzurichtende Handelsmuseum bereits wertvolle Schenkungen angemeldet worden. Endlich wird auch die Sammlung von Lehrmitteln für den naturwissenschaftlich-technischen Unterricht bedeutend vermehrt werden. Außer den 10000., die im ersten Semester hierür zur Verfügung standen, sind für sie sowie für die Einrichtung der Laboratorien 25000 M. für das Wintersemester städtischerseits bewilligt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Am Sonntag fanden die Pfarrprozessionen der Pfarreien St. Georg und St. Kunibert statt. An der letzteren nahmen auch die katholischen Schüler und Schülerinnen der an der Niederichstraße belegenen Mittelschule in großer Zahl teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine gutbesuchte Arbeiterversammlung beschäftigte sich am Sonntag mit dem Streik der Zimmerleute und nahm eine Resolution an, iu der erklärt wird, daß es im Interesse der gesamten Arbeiterschaft Köuns liege, wenn die Zimmerleute siegten. Der Streik sei kein leichtfertiger, sondern sei hervorgerufen durch das herausfordernde Vorgehen der Unternehmer. Die Arbeiter Köuns verpflichten sich, die Zimmerleute mit allen gesetzlichen Mitteln zu unterstützen und dafür zu sorgen, daß kein Bauhandwerker die für die streikenden Zimmerleute bestimmten Arbeiten verrichte. Durchaus zu verurteilen sei, daß die Zimmermeister den Einigungsversuch vor dem Gewerbegericht abgelehnt hätten. Die Meister hätten gezeigt, daß es ihnen nicht daran liegt, friedlich mit den Gesellen auseinanderzukommen, sondern daß es sich um die Vernichtung der Organisation der Zimmerer handele; die Arbeiterschaft verspricht, die Streikenden nach jeder Seite hin zu unterstützen. Sodann beschäftigte sich die Versammlung mit der Maßregelung zweier organisierter Arbeiter in der Brauerei Winter#nd nahm eine Resolution an, in der erklärt wird, aus der Brauerei Winter kein Bier mehr zu trinken, bis der Inhaber das freie Koalitionsrecht anerkannt habe und die zwei gemaßregelten Arbeiter wieder eingestellt habe. Es wurde eine Kommission gewählt, die feststellen soll, welche Wirtschaften Bier aus obiger Brauerei beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Montag fanden im Bürgerhospital 10 Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Verletzungen sich zugezogen hatten. Ein Mann hatte die Schulter gebrochen und mehrere Kopfverletzungen davongetragen. Ein Mann ist durch einen Stich in die Brust schwer verletzt worden; zwei andere hatten Stiche im Gesicht und ein dritter Handverletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Roheit. In das Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein Kind gebracht, welches von seiner am Großen Griechenmarkt wohnenden betrunkenen Mutter mit einer Kaffeekanne schwer mißhandelt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In böwilliger Weise wurde gestern Nachmittag die Feuerwehr von der Eiche aus alarmiert. Leider ist es nicht gelungen, den Thäter zu ermitteln. Ae 8 Wetteäufe finden nur noch am Dienstag auf dem Exerzierplatz vor dem Aachenerthor statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Sonntag brach auf der zweiten Etage des Hauses Straßburgergasse 1 Feuer aus, welches so schnell um sich griff, daß das ganze Hab und Gut mehrerer Familien ein Opfer des verheerenden Elements wurde. Eine arme Witwe konnte nur das nackte Leben retten. Versichert war nichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
