<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>359335</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Schulrat Dr. Brandenberg stattete in der gestrigen allgemeinen Konferenz der Lehrperſonen des ersten Aufsichtsbezirke der Stadt Köln der Lehrerschaft für die ihm bei Gelegenheit seines silbernen Amtsjubiläums zu teil gewordenen Ehrungen seinen herzlichsten Dank ab. Bei seiner Berufung auf die Stelle der hiesigen Königl. Kreisschulinspektion habe er eine erstklassige Lehrerschaft vorgefunden, und das sei dieselbe auch heute noch. Der gedrängte Ueberblick über die Entwickelung des städtischen Volksschulwesens, welchen Hr. Dr. Brandenberg gab, fand die allgemeinste Zustimmung der Versammlung. Die ihm gewidmete Stiftung, welche auf 3300 M. angewachsen ist, bestimmte Hr. Dr. Brandenberg, den Wünschen der Lehrerschaft entsprechend, zur Unterstützung frühzeitig pensionierter Lehrperſonen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Handwerkskammer. Am Donnerstag Nachmittag 4 Uhr fand im Quatermarktsaal des städtischen Gürzenich die fünfte Vollversammlung der Handwerkskammer statt. Dem ersten Punkt der Tagesordnung war ein Antrag des Vereins selbständiger Handwerker zugefuügt und zwar dahingehend, an geeigneter Stelle vorstellig zu werden, daß bei Klagesachen der Zinsfußß wie früher wieder auf mindestens 5 Prozent erhöht werde. Nach den Bestimmungen des neuen Bürgerlichen Gesetzbuches spricht das Gericht dem Kläger nur 4 Prozent zu. Dies sei ungerecht, da dem Handwerker das Geld, wenn er es in der Zwischenzeit nöthigenfalls anderweitig, z. B. bei Banken usw. beschaffen müsse, einschliefßlich der Provisionen usw. mindestens sechs bis sieben Prozent kostet. Der Antrag wurde angenommen und der Vorstand beauftragt, die Angelegenheit auf dem nächsten deutschen Handwerkskammertag zu befüworten. Sodann wurde der Antrag auf Abänderung der Vorschriften über die Regelung des Lehrlingswesens nach dem Entwurf der Handwerkskammer zu Berlin, der vom Minister für Handel und Gewerbe am 30. März dieses Jahres genehmigt wurde, einstimmig angenommen. Der zweite Punkt der Tagesordnung betraf einen Antrag auf Zuschußß von 10000 M. zur Sammelausstellung in Düsseldorf, welcher vom Vorsitzenden, Hru. Figge, befüwortet wurde. Die Handwerkskammern der Regierungsbezirke Koblenz, Trier und Aachen würden sich an der Sammelausstellung beteiligen. Köln dürfe deshalb nicht zurückstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Unfälle. Am Mittwoch Abend fiel in einem Hause an der Subbelratherstraße in Ehrenfeld ein kleiner Knabe aus dem Fenster der ersten Etage. Derselbe erlitt schwere Verletzungen und wurde zum Franziskushospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel am Barbarossaplatz ein junger Mann von einem Pferdebahnwagen und erlitt anscheinend einen Rückgratbruch. Mittels einer Droschke wurde derselbe zur Unfallstation gebracht, wo ihm die erste Hülfe zu teil wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Abend wurde an der Eck Bayardsgasse und Fleischmengergasse ein 3 1/2 Jahre alter Knabe von einem Möbelfuhrwerk, an welches er sich gehängt hatte, überfahren und am Bein verletzt. Der Knabe wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falsches Geld. Am Mittwoch Nachmittag versuchte auf dem hiesigen Postamt I ein junger Mann, falsches Geld in Zahlung zu geben. Er wurde angehalten und samt einem in der Nähe Wache stehenden Komplicen verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Gaunersückchen. Vor einigen Tagen sollte ein neunähriger Knabe zwei Stücke Stoff nach dem Leihhause bringen. In der Antoniterstraße redete ihn ein Mann an, ihm einen Brief nach dem Kurbad zu besorgen, wofür er ihm bei der Rückkehr 50 Pfg. gebe, auf den Stoff werde er so lange achten. Der Knabe ging darauf ein, fand aber bei seiner Rückkehr weder den Mann noch seinen Stoff vor. Der Stoff kann nicht näher beschrieben werden. Der Mann war 1,70 Meter groß, schlank, braune Haare und Vollbart, trug hellen Jackettanzug, schwarzen, weichen Hut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde in das Bürgerhospital ein fünfähriges Mädchen ausgenommen, welches an einem brennenden Spiritusofen sich die Haare versengt und nicht unerhebliche Brandwunden am Kopfe und im Gesicht erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Direktion des Gefängnisses, zwei Hülosbeamten als etatsäßige Schreiber, je 100 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 34 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600.; Aussicht auf Beförderung zum Schutzmanns-Wachtmeister, Gehalt 1500 bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elften(Kreis Grevenbroich), Bürgermeisterei-Verwaltung Elsen, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 750 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>.-Gladbach, Bürgermeisteramt.- Gladbach Land, zwei Polizeisergeanten, Anfangsgehalt je 1100., Höchstgehalt 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Waldbaöl, Bürgermeisteramt, Gemeindebote, 500., steigt bis 700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Postschaffner oder Brieftraäger, 900 M. Gehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise In den Marktsädten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats Mai 1901. A. Marktpreise: Weizen M. 00,00, 16,28, 16,94, Roggen 00.00, 13.75, 14.00. Gerste 00.00, 00,00, 17,44, Hafer 15.28, 14,93, 14.88, Erbsen 25.21 32.00, 27.50, Bohnen 23.54, 28.00, 27,00, Linsen 31,83, 33.00, 29.00, Kartoffeln 6,51, 6,94,.75, Richtstroh 5,34, 4,86,.51, Krumm11.4350 J55o#c. 11-55,.87, 9/45, Rindfleisch im Grosshandel 112,60, 135,00, 127,00 die 100 Kil., desgl. von der Keule.45,.50, .35, desgleichen vom Bauch.17, 1,15,.25, Schweinefleisch 1,74,.55, .70, Kalbfleisch 1,50,.50,.55, Hammelfleisch 1,37,.15,.55, Speck 1,55, 1,60, 1,70, Butter 2,30,.60,.30 das Kil.; Eier 4,07,.44,.20 .20,.18, 0,19 das Liter. B. Ladenpreise: Brod .,9.23-0,18,.20, Weizenmehl.31, 0,36,.28, Roggenmehl.28, .27,.27, Gerstengraupen.36,.40,.32 Gersteug ze.00,.31 0,00,.30,.00, Hafergruütze-.48,.45,.38, .38. Buchgeizengrütze C. Cc..30..CU. Halergrutze.48,.45,.38. Hirse.43, 0,35,.39, Reis, Java.48,.49, 0,38, Kaffee, Java- mitteler roher 2A1, 250 2 20 das! galler gahrenptar*"" 6 1 roher.41,.20, 2,30, desgl. gelber gebrannter 3,00,.90, 2,90, Salz Schweineschmalz.54,.60, 1,60, Kindernierentalg .20,.21,.,20, Schweineschmalz.54,.60,.60. Kindernierentale .74,.89,.20 das Kil.: Run, gewöhnlicher.13..10..10,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
