<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>359384</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am I. August stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet: Bewilligung eines weiteren Zuschusses für die allgemeinen Fortbildungsschulen und die Fortbildungsschule bei der Oberrealschule, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Dienstwohnungen, Brausebaß und Volksbibliothek an der Bathasarstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Dienstwohnungen, Brausebaß und Volksbibliothek an der Rechtschule, veränderte Ausbildung der Turmspitze des Stapelhauses, Plan und Kostenanschlag zur Erweiterung des Verwaltungsgeräudes in der Rosenstraße und Bewilligung der Einrichtungskosten, Geleispläne der Neumarktbahn vom Waidmarkt bis zum Endpunkt in der Goltsteinstraße, Herstellung einer gärtnerischen Anlage an der Herz-Jesukirche, Herstellung von Berieselungsleitungen in der Rheinuferstraße, Verwendung der früher für einen Campo santo vorgesehenen Fläche auf dem Melatener Friedhofe zu Privateräbern und Festsetzung des Preises für achtstellige Familienguäber auf zwei Fluren dieser Fläche, Skizze zu einer Kaserne für die Reservefeuerwehr am Thürmchenswall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche Abbildungen des ersten Schnellfahrtmotors für die neue Hochbahn in Berlin, sowie des ersten Hochbahnzuges ausgestellt; ferner die Darstellung eines neuen Minenlegers im die deutsche Marine, ein Bildnis des Sultans Muley Abdul Asis von Marokko, außeadem eine Ansicht vom Pflerscher Tribulaun in Tirol bei dessen Besteigung am 20. Juni d. J. eine Touristengesellschaft vom Blitz getroffen wurde. Des ferneren stehen dort eine Reihe Ansichten von deutschen Volks-Lungenheilstätten und ein Bild der Frau des Präsidenten Krüger zur Schau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin traf gestern mit dem Schnellzuge um.57 vm., von Bonn kommend, auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Hamburger-Zuge um 10.6 bm. nach Schwerin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. Gestern Nachmittag stürzte am Marienplatz ein Bauerbursche von der dritten Etage eines Hauses auf das Palaste: und erlitt erhebliche Kopfverletzungen und einen doppelten Beinbruch. Man brachte den Mann in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fanden ang ein Tapezierer, welcher in der Elstergasse von einer Leiter gefallen war und erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte, sowie ein Gäeiner gehülfe, welcher beim Uebersteigen eines Eisengitters sich schwere Ver letzungen zugezogen hatte, Aufnahme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Nacht zum Samstag fand im Bürgerhospital ein Kutscher Aufnahme, welcher am Sionsthal von seinem Wagen gefallen und überfahren worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
