<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>359355</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. In der Nacht zum Sonntag hat sich ein am Freitag vom zweiten Kriminalbezirk festgenommene Buchhalter an einem abgerissenen Teile eines Handbuches im Polizeigefaängnis erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Lindenstraße ein Kind von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Das Kind mußte dem Hospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein zur Verpflegung Genesender hielt am Freitag seine dieseährige Generalversammlung ab. Nach Eröffnung derselben erstattete der Vorsitzende Herr Ernst Leyendecker Bericht über das am 31. März abgelaufene Geschäftsjahr, indem er die Hauptpunkte aus dem umfangreichen, auch schon in Nr. 453 der Köln. Volksztg. er wähnten Berichte vortrug. Die Zahl der verpflegten Personen ha gegen das Vorjahr wieder um 62 zugenommen, indem im ganzen 708 Rekonvalescenten ausgesandt wurden(gegen 646 im Vorjahre), 431 männliche und 277 weibliche, welche in 19 Stationen untergebracht waren. Die Zahl der Pflegetage betrug 25119. Diese ausgedehnte Wirksamkeit war dem Verein nur dadurch ermöglicht, daß in 398 Fällen die Versicherungsanstalt Rheinprovinz in die Kosten des Heilverfahrens übernommen hatte. Ueber den Erfolg der Rekonvalescentenüsorge spricht sich der Bericht des Vereinsarzte Herrn Dr. Esser sehr befriedigt aus; namentlich aber bezeugt das günstige Ergebnis auch die Statistik, welche auf Veranlassung der Versicherungsanstalt Rheinprovinz alleährlich über den Erfolg des Heilverfahrens ausgenommen wird. Danach waren von 57 ermittelten Personen, die im Jahre 1898 verpflegt worden, im Jahre 1900 56 noch arbeitsähig, von welchen aber bei 20 das Heilverfahren im Jahre 1899 wiederholt wurde; von 185 aus dem Jahre 1899 ermittelten Personen waren im Jahre 1900 161 arbeitsähig, von welchen indes 68 zeitweise leidend waren. Immerhin kann man mit Befriedigung auf den Erfolg des Heilverfahrens des Vereins blicken, da durchschnittlich 80 Proz. der Ermittelten zwei bzw. ein Jahr nach dem Heilverfahren noch abeitsfähig waren, namentlich wenn es sich, wie es hier der Fall, vorwiegend um Lungenkranke handelt, welche ohne die Füsorge des Vereins der Mehrzahl nach siech und arbeitsundähig geblieben und somit der Invalidiät anheimgefallen waren. Berechtigte Klagen seitens der Verpflegten sind nicht erhoben worden, doch sollen auch im laufenden Jahre wieder, wie im Vorjahre, die sämtlichen Stationen durch Vorstandsmitglieder einer Revision unterzogen werden. Der Vorsitzende machte hierauf die für die Rekonvalescenten erfreuliche Mitteilung, daß die Versicherungsanstalt Rhein provinz beschlossen habe, vom 1. Juli d. I. ab die Familienunterstützung der von ihr übernommenen Pfleglinge zu erhöhen und zwar je nach dem Maße der Bedürftigkeit auf 70--100 Proz. des Krankengeldes. Ferner teilte der Vorsitzende unter dem Ausdrucke des Dankes mit, daß die Stadtverordnetenversammlung in ihrer letzten Sitzung den städtischen Beitrag für das laufende Jahr von 5000 auf 6000 Mark erhöht habe. Mit dem Danke an die beitragenden Mitglieder verbindet Redner den Wunsch, daß noch eine größere Anzahl wohlhabender Bürger von Köln dem Vereine beitreten möchte, da die Anforderungen an den Verein sich von Jahr zu Jahr steigerten. So seien im ersten Quartal des neuen Geschäftsjahres bereits meldungen von Rekonvalescenten eingelaufen, 150 mehr als im gleichen Zeitraum des Vorjahres, so daß in diesem Jahre die Zahl der Aufzunehmenden wohl 1000 üüberschreiten dürfte. Solle die segensreiche Wirksamkeit des Vereins mit den Anforderungen gleichen Schritt halten, so sei eine vermehrte Unterstützung durch die Bürgerschaft dringend nötig. Nachdem der Rechnungsrüfer Bericht erstattet, wird dem Vorstande Entlastung erteilt. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder werden sämtlich durch Zuruf wiedergebählt mit Ausnahme des Herrn Brölch, welcher durch seinen Dienst an der Wiederannahme der Wahl verhindert ist. An Stelle des letzteren wird gewählt Herr Sonnenberg, Mitglied des Krankenkassenkartells. Ebenfalls wurden durch Zuruf die bisherigen Rechnungsrüfer wiedergebählt. Herr Bier stattet im Namen des Vereins und Herr Bamberger im Namen der Krankenkassenmitglieder dem Vorsitzenden Herrn Ernst Leyendecker den wohlverdienten Dank ab für die große Mühe und Arbeitslast, der er sich seit Bestehen des Vereins in uneigennuützigster Weise unterzogen habe. Herr Leyendecker betonte in seiner Erwiderung, daß diese Arbeit für ihn kein Opfer sei, indem er sich derselben gern und mit Freuden unterziehe in dem Bewußsein, dadurch der leidenden Menschheit zu nützen. Er spricht sodann seinerseits Dank aus den Krankenkassenvorständen, welche durch ihre Mitwirkung die Gründung des so segensreich wirkenden Vereins ermöglicht hätten. Nachdem der Vorsitzende auch noch dem Vereinsarzt Herrn Dr. Esser gedankt für sein großes Interesse und die Mühwaltung, welche er dem Verein widme, schließt er die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
