<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>359383</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Salondampfer Auguste Viktoria erlitt am Mittwoch bei Rolandseck einen Maschinenbruch und wurde vom Dampfer Mathilde zur Reparatur nach Mülheim a. Rh. geschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>% Unfälle. Am Donnerstag Abend stürzte in Lindenthal ein junger Radfahrer und brach ein Bein. Man brachte den Mann in das hiesige Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde in das Bürhospital ein Kind gebracht, welches eine Nadel verschluckt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Roheit. In der Ritterstraße bearbeitete gestern Nachmittag der Führer eines schwerbeladenen Fleischwagens sein Pferd derart mit der Peitsche, daß das Tier einen Seitensprung machte und mit dem Kopfe in die Scheibe des Schaufenster eines Friseurgeschäftes rannte. Das arme Tier trug erhebliche Verletzungen am Kopfe davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Gestern Morgen entstand auf dem Altenmarkt zwischen einem Mann und mehreren Frauenspersonen eine Schlägerei, wobei es blutige Köpfe absetzte. Der Mann, welcher bei seiner Festnahme heftigen Widerstand leistete, mußte von mehreren Schutzleuten abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbot einer Sammlung. Seitens eines sogen. Komitees ist ein Cirkular an Einwohner des 8. Reviers zur Versendung gelangt, wonach denselben mit Rücksicht auf die bevorstehende 25jährige Dienstzeit des Revier-Polizeikommissars eine Liste zur Einzeichnung von Beiträgen zur Stiftung eines bleibenden Andenkens in den nächsten Tagen vorgelegt werden soll. Der Herr Polizeiräsident hat die Mitglieder des Komitees über das Unstatthafte einer derartigen Sammlung verständigt, und wird die Vorlage der Liste unterbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Subbelratherstraße und Liebigstraße vom 22. d. M. ab auf die Dauer von acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Dürenerstraße vom Aachenerthor bis zum Stadtwald, sowie die Aachenerthor-Passage vom 24. d. M. ab anf die Dauer von acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 26.Juli1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.25.00, Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte.50-1,80, junge 0,90-1,60, Hühner, alte.50-.80, junge.80-2,20, Tauben, alte.,40-.50, junge.50.60. Essbutter.20-.40, Kochbutter 2,00 2,10 das Kil. Landeier.00.25, Kisteneier.,25-.30 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 8,00.00, rote .00, Nieren.00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl O. 18-0,25, Rotkonl O. 20.25, Weisskohl.20-.30 das Stück. Zwiebeln O,16-.20, Bohnen zum Einmachen 0,26-.24,, Kirschen.40-.60, Heidelbeeren 0,52-.80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schöffengericht. Der Fabrikarbeiter Heinrich Rennen aus Opladen holte aus dem Besitze seines zu Köln wohnenden Vaters gegen dessen Willen ein Fahrrad und brachte es seiner vom Vater getrennt lebenden Mutter nach Küppersteg. Das Gericht sprach den Jungen von der Anklage des Betruges frei, da es annahm, derselbe sei sich der Rechtswidrigkeit seiner Handlung nicht bewußt gewesen. -- Ein Taglöhner, welcher in der Thieboldsgasse einen Schlosser mißhandelte, erhielt zwei Wochen Gefäunguis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fanfaren-Märsche mit altdeutschen Heroldstrompeten und Kesselpauken Kein Preisaufschlag für Speisen und Getränke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
