<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>359302</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fernſprechverkehr Berlin-Köln. Vom 20. d. ab sind im Fernſprechverkehr Berlin-Köln für die Nachtzeit neben Einzelgesprächen auch Abonnements auf solche Gesprächsverbindungen zulässig, die täglich zwischen denselben Teilnehmern zu denselben Zeiten hergestellt werden. Für den Abonnementsverkehr gelten die nachstehenden Bedingungen. 1. Jedes Abonnement umfaßt mindestens die Dauer eines Monats. Es kann jederzeit beginnen, aber die Monatsdauer wird stets vom folgenden 1. oder 16. des Monats gerechnet. Für die Zeit bis zum Beginn des Monatsabonnements ist der antheilige Betrag der Monatsabonnementsgebühr mit der ersten Monatsgebühr zu entrichten. Die Lösung des Abonnements findet nur statt mit Ablauf des 15. oder zu Ende eines Monats. Fur Abonnementsgespräche ist die Hälfte der Gebühren gleich langer gewöhnlicher Tagesgespräche zu entrichten. Die Gebühr ist im voraus fällig. Bei Berechnung des Monatsbetrages wird der Monat zu 30 Tagen berechnet. Eine Erstattung von Gebühren für nicht benutzte Gesprächsverbindungen erfolgt nicht. Ist indes die Gesprächszeit nicht oder nicht völlig ausgenutzt worden, weil der Betrieb gestört war, so wird dem Teilnehmer, wenn möglich, in derselben Nacht ein Ausgleich geboten. Ist wegen Störung des Betriebes das Gespräch überhaupt nicht zustande gekommen und hat ein Ausgleich nicht erfolgen können, so wird auf Antrag des Teilnehmers ein Dreißgistel der Monatsgebühr für das Gespräch zurückbezahlt. 2. Der Antrag auf Ueberlassung eines Abonnements ist bei der Vermittelungsanstalt am Ort anzubringen, mit welcher auch die Zeit der Abonnementsgespräche im voraus vereinbart wird. Die Mindestdauer eines Gespräches beträgt 6, die Höchstdauer 12 Minuten. 3. Abonnementsgespräche dürfen nur in Angelegenheiten des Teilnehmers oder der zu seinem Hausstande oder Geschäfte gehörigen Personen geführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Zum erstenmal ist dort ausgestellt Vorarlberg von St. Anton bis zum Bodensee. Vorarlberg ist der westliche Teil von Tirol, am Bodensee(Kreis Bregenz) gelegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Morgen wurde am Frankenwerft die Leiche einer stark in Verwesung übergegangenen Freiuensperson, deren Kleider über dem Kopf zusammengebunden waren, gelandet Dieselbe wurde nach dem Leichenschauhause zu Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Abend wurde in der Bonnerstraße ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk über Brust und Bein gefahren und lebensgefaährlich verletzt. Derselbe wurde mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Limburgerstraße fiel gestern Mittag em Mann von der ersten Etage eines Hauses herab und erlitt erhebliche Verletzungen. Man brachte ihn nach dem Bürigerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
