<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>359319</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Der General der Artillerie Edler v. d. Planitz, General-Inspekteur der Fußartillerie, und der General Bauer, Inspekteur der 2. Fußartillerie-Inspektion, sind zu Besichtigungszwecken hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Savoyen, das für die laufende Woche in einem Caktus von 50 Landschafts- und Städteansichten ausgestellt ist, gehörte früher zum Königreich Sardinien. Seit 1860 ist es französische Provinz. Es liegt zwischen Schweiz, Piemont und Frankreich und ist das höchstgelegene Land Europas; im Osten ist Savoyen von den grajischen, im Westen von den cottischen und im Nordosten von den penninischen Alpen durchzogen und von Tiere, Arve und Arg bewässert. Die Reise geht, nachdem man mehrere malerisch gelegene kleinere Orte berührt, von Chambery, der Hauptstadt Unter-Savoyens, aus, das man gegen Ost und West sieht. Alsbald beginnt dann, über Schneefelder, an Eisgrotten, Schneespalten vorbei, der Aufstieg zu den mit ewigem Schnee bedeckten Gletschern, deren höchster der Montblanc ist. 27 volle Stunden brauchen die Bergfexe und-Ferinnen, deren man mehrere dort herumkrabbeln sieht, um den Riesen zu erklimmen. Der Abstieg erfolgt auf gefahrvollen Wegen nach Chamonny.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Am Mittwoch Nachmittag fiel in einer Meierei an der Hansemannstraße zu Ehrenfeld ein junger Mann aus beträchtlicher Höhe in einen Stall und erlitt einen Schädelbruch. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde er ins dortige Franziskushospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 30.Mai1901. Infolge des Wolkenbruches bei Boppard ist der Verkehr auf der Eisenbahn weder links- noch rechtsrheinisch gestört. Es erlitt nur der um 3 Uhr nachmittags fällige Personenzug von Bingerbrück gestern eine weistündige Versätung, alle übrigen Züge trafen planäßig hier ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Landgericht, Kanzleigehülfe, etwa 80 bis 90 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bergheim, Bürgermeisteramt Paffendorf zu Bergheim, Polizeidiener für die Bürgermeisterei Paffendorf, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Betzdorf, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1050 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, städtische Verwaltung, Stadt- und Kassediener, 1300 M. jährlich, steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eschweiler, Stadt, Feldhüter und Hülfs-Polizeidiener, 800 M. jährlich, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>.-Gladbach, städtische Verwaltung, mehrere Polizeisergeanten II. Gehaltsklassen für den Nachtdienst, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600., event. bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>.-Gladbach, städtische Verwaltung, Sekretär, 1800 M. Anfangsgehalt jährlich, steigt bis 3000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>M. Gladbach, städtische Verwaltung, zwei Stadtboten und Bureaudiener, je 1200 M. Anfangsgehalt jährlich, steigt bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sourbrodt, Bürgermeisteramt Rütgenbach, Feldhüter der Gemeinde Sourbrodt, 100 M. Gehalt jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. ber-Postdirektion Köln, Landbriefträger. 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Postamt Trier, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500., Bewerbungen sind an die Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
