<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>359316</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Dom hielt am ersten Pfingstfeiertage der hochw. Herr Erzbischof ein feierliches Pontificalamt und abends 7 Uhr der hochw. Herr Weihbischof die Festpredigt. Für die Folge wird die im Dom sonst an Sonn- und Feiertagen um 4 Uhr beginnende Predigt um 6 3/4 Uhr gehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrprozessionen von St. Gereon und St. Pantaleon konnten gestern bei dem angenehmen Wetter ohne Störung ihren Umzug halten. Die Häuser der Straßen, durch welche dieselben zogen, waren in reicher Weise geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Joh. Christ. Olbers und Anna, geb. Lechenich, Poststrße 36, begingen am Pfingstsonntag in aller Stille das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar zählt zusammen 152 Jahre(78 und 74) und erfreut sich im Bekanntenkreise der größten Beliebtheit und Achtung. Von nah und fern wurden dem Ehepaare viele Ehrungen und Glückünsche zu teil. Die Feier sand nur im engeren Familienkreise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Im Stadtgarten wurde in der Nacht auf Sonntag der auf dem Kinderspielplatz aufgestellte Stollwerckschen Automat erbrochen und seines Inhaltes beraubt. Man hofft dem Dieb mittels des von ihm hinterlassenen Werkzeuges, mit dem er den Automat erbrach, auf die Spur zu kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zimmerbrand. Am Pfingstsonntag spät abends entstand im Hochparterre eines Hauses am Brüsselerplatz ein Brand, zu dessen Löschung die Feuerwehr herbeigerufen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausschreitungen. In der Nacht von Pfingstsonntag zum Pfingstmontag entstand auf dem Kleinen Griechenmarkt unter mehreren Personen, unter denen sich auch ein hier in Urlaub befindlicher Soldat des 28. Infanterie-Regiments aus Koblenz befand, ein Streit, welcher bald in eine wüste Schlägerei ausartete. Die zwei dort auf Posten befindlichen Schutzänner konnten wegen der großen Zahl der an der Schlügerei Beteiligten die Streitenden nicht auseinander bringen. Der oben erwähnte Soldat zog seinen Säbel und versuchte einen von einem Schutzmann festgenommenen jungen Mann zu befreien. Da die beiden Schutzleute machtlos waren, wurde das Polizeiräpsidium telephonisch um Entsendung einer Anzahl Schutzleute gebeten, welche dann auch alsbald erschienen und mit der blanken Waffe vorgehen mußten. Der Soldat wurde nach der Militäwache des 16. Infanterie-Regiments auf den Weidenbach gebracht, welche für seine Ueberſührung in das Arrestlokal in der Schnurgasse sorgte. Auch mehrere Civilisten, welche an der Schlägerei teilgenommen hatten, wurden verhaftet. Ein Mann, welcher in der Schlägerei erhebliche Verletzungen davongetragen hatte, wurde dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Pfingstradrennen(erster Tag). Ueber dem Zwöufstunden-Dauerradrennen auf dem Kölner Sportplatz waltete ein Unstern. Schon in der ersten Stunde ereignete sich ein sehr bedauerlicher Englücksfall. Vier der besten Rennfahrer sind infolge des gegen 3 1/2 Uhr sich einstellenden leichten Regens gestürzt. Als erster stürzte Simar(Paris), und zwar dadurch, weil er mit seinem Vorderrad das Hinterrad seiner Motorschrittmachermaschine streifte. Nicodemi(Graz), der direkt hinter Simar fuhr, stürzte mit samt seinen beiden Schrittmachern über Simar. Der Schweizer Rymer stürzte als dritter über die Vorgenannten. Die Schrittmachertandemmaschine des Rennfahrer Roll(München) rutschte mit ihrem schweren Wassermotor in das Hinterrad des Rennfahrer Rymer und stürzte um. Roll wollte zwar noch vorbeibiegen, geriet jedoch zwischen die anderen und stürzte ebenfalls, so daß ein ganzer Knäuel von Menschen und Rädern sich am Boden der Rennbahn wälzte. Das Englück ereignete sich in der östlichen Kurve der Rennbahn. Roll schoß in seinem nutzlosen Bestreben, vorbeizubiegen, die Böschung der Rennbahn hinauf und verletzte einen auf dem Stehplatz sich befindenden Zuschauer im Gesicht. Einem anderen Zuschauer riß er im Sturz das Fernglas vom Halse. Die Verletzungen der Rennfahrer, welchen ein anwesender Arzt seine Hülfe angedeihen ließ, erwiesen sich als weit weniger gefährlich, als es anfangs den Auschein hatte. Der Materialſchaden an den Rennmaschinen wird auf etwa 7000 M. angegeben. Sämtliche Rennfahrer konnten nach einer auf eine halbe Stunde anberaumten Pause mit Ausnahme von Roll(München), welcher am Gesicht sowie an den Armen und Knieen nicht unbedeutend verletzt ist, an der zweiten Rennstunde wieder teilnehmen. Um die Palme des Tages entspann sich zwischen Rymer und Simar(Paris) ein heißer Kampf. Simar, welcher lange Zeit die Führung behielt, fiel zuletzt ab und mußte dieselbe Rymer überlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 25.Mai1901. Der Kaiser hat auf Antrag des Reichskanzlers die Rückkehr des Panzergeschwader aus China befohlen und ferner bestimmt, die Auflösung des deutschen Armeeoberkommandos in Ostasien sowie die Reducierung des ostasiatischen Expeditionscorps vorzubereiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Peking, 26.Mai1901.(Drahtber.) Die Militärbehörden der verschiedenen Nationen scheinen der Ansicht zu sein, daß die endgültige Regelung der Chinafrage in Sicht ist. Es werden wenigstens allgemeine Verhandlungen für die unmittelbar bevorstehende Räumung Pekings getroffen. Britische Transportschiffe erhielten Befehl, sich bereit zu halten. Waldersee gedenkt Mitte Juni abzureisen. Der Kaiser von China erteilte Anweisungen, die Paläste in Peking in stand zu setzen für die Ankunft des Hofes, welche erfolgt, sobald die fremden Truppen abgezogen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rheinhöhe am 27. Mai, abends 6 Uhr, m 1,99--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wasserärme am 27. Mai, abends 7 Uhr 14 11.0 P</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
