<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>359341</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm von Freutßen traf gestern, mit dem Schnellzuge.51 vm. von Bonn kommend, im eigenen Salonwagen uf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um .15 vm. nach Minden weiter. Derselbe traf gestern Abend mit dem Schnellzuge um.05 Uhr von Minden wieder hier ein und fuhr mit inem Sonderzuge um.15 Uhr nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Postmeister Hesse in Lindenthal wurde eim Ausscheiden aus dem Dienst der Charakter als Rechnungsrat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Peter Joseph Annweiler und Frau, Anna Maria geb. Hartlieb, Follerstrße 84 wohnend, feiern am Montag den 1. Juli das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Der Mann ist 83 Jahre, die Frau 69 Jahre alt; letztere ist noch rüstig. Das Jubelpaar zählt eine Nachkommenschaft von nenn Kindern, 29 Enkeln ind ein Urenkel. Die Anwohner der Follerstrße rüsten sich, dem Jubelpaar den Tag zu einem freudenvollen zu machen; außeadem hat er Pfarr- und Bauverein von St. Maria in Lyskirchen, welche an diesem Abend, wie alleährig, im Viktoria-Saal seine Kirreßfeier veranstaltet, beschlossen, die beiden Feste gemeinschaftlich an jenem Abend Militärisches. Das Feldartillerieregiment Nr. 59, dessen erste Abteilung in Köln und die zweite Abteilung in Koblenz liegt, rückt im nächsten Monat zur Schießübung nach dem Uebungsplatz Alsenborn und später von dort zum Manöver. Nach dem Manöver wird die zweite Abteilung von Koblenz nach Köln in die an der Amsterdamerstraße neuerbaute Kaserne verlegt. Der Stab der 15. Feldartilleriebrigade wird am 1. Oktober d. J. ebenfalls von Koblenz ach Köln verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nochmals das Gratzmannsche Pamphlet in Köln. Die Rheinische Zeitung sieht sich zu der Erklärung verandaßt, daß der Schriftenvertrieb in dem Cigarrengeschäft Jabachstraße 4 ein privates Unternehmen sei und sie von Parteiweſen dem Inhaber nicht vorschreiben könne, was er verkaufen solle. Das müsse das Geschäft mit seinem Geschmack abmachen. Ebensowenig habe die Rhein. Zeitung auf die Buchhandlung J. Honrath, Kalk, irgend welchen Einfluß. Stillschweigend ist damit zugegeben, daß eine Verbreitung der Schmähschrift auch von socialdemokratische Seite stattgefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Irrsinnige. Ein geisteskranker Schornsteinfeger, welcher die Brüstung der festen Rheinbücke erkletterte, wurde in die Irrenanstalt Lindenburg eingeliefert; desgleichen ein geisteskranker Taglöhner, welcher durch irre Redensarten in der Langgasse das Publikum beläftigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Am Montag Abend spielten mehrere Knaben an der Mütheimer Heide in der Nähe der Mütheimer Schiffbarücke am Ufer. Einer derselben fiel in den Rhein. Auf das Geschrei der anderen eilte ein Schiffer herbei, welchem es gelang, den Knaben den Wellen zu Ueberfahren. Am Montag Abend wurde in der Ortschaft Knapsack bei Hürth ein etwa fünfähriger Junge von einem Fuhrwerk überfahren und so schwer am Kops verletzt, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Der Knabe wurde nach dem hiesigen Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Gereonstrße ein kleiner Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18.Juni1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.00 .00. Gänse 5,00-.50, Fasanen 4,00, Hähne, alte.50-1,80, junge 1,00-1,60, Hühner, alte.50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.40-.50, Junge .50-.60. Truthähne 0,00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 2,00 2,10 das Kil. Landeier.80.00. Kisteneier.20## 25 das Viertel. Kartoffeln, Feisse 6,00 7,00, rote 7,00-.00, Nieren.00-10,00, neue 15.00-18,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,30-0,35 das Stück. Zwiebeln 0,12-.14, Starzel 0,80-1,00, Erbsen, hiesige mit Schale.30-.40. Kirschen, hiesige 035nan Gushaaran O Kn-A aO Waldbeeren.50-.60 das Kil. Rindfleisch von Kaiser hat bei der Enthüllung des Bismarckdenkmals in Berlin nicht geredet, sondern nur einen Kranz vor dem Denkmal niedergelegt mit der Inschrift:"Des großen Kaisers großem Diener." Eine große Ueberraschung war die Rede des Reichskanzlers Grafen Bülow. Seiner Rede auf Bismarck müssen wir unbedingte Auerkennung zollen, nicht so sehr wegen dessen, was er diesem zum Lobe sagte, als wegen des Freimuth, mit dem er es sagte. Unbekümmert um höfische Geschichtsklitterung, im Angesichte des Kaisers würdigte er die Persönlichkeit des ersten Kanzlers. Da wurde nicht der"Handlanger" und das"Werkzeug" gefeiert und nicht die Behauptung vertreten, die Hohenzollernürsten hätten alles aus sich allein gemacht, sondern unumwunden erklärt, daß die Hohenzollern es dem Genie des Fürsten Bismarck verdanken, wenn sie die deutsche Kaiserkrone erlangt haben. Auf der anderen Seite wurde aber auch nicht alles als wertlos hingestellt, was andere vor ihm gethan haben, sondern der langen Reihe von"Martyrern der deutschen Idee" wurde ehrenvoll gedacht, während es sonst Mode ist, sie zu schmähen. Keiner Partei will Graf Bülow das Recht zugestehen, Bismarck für sich allein mit Beschlag zu belegen; ebenso menig, wie er zugeben will, daß dieser niemals geirrt, und daß er Maximen aufgestellt habe, die in jeder Lage und in jedem Falle blindlings anzuwenden waren. Wenn man die Sätze hört:"Was uns Fürst Bismarck gelehrt hat, ist, daß nicht persönliche Liebhabereien, nicht populäre Augenblicksströmungen, noch graue Theorie, sondern immer nur das wirkliche und dauernde Interesse der Volksgemeinschaft, die salus publica, die Richtschnur einer vernünftigen und sittlich berechtigten Politik sein muß, daß es in der Politik darauf ankommt, in jedem Augenblicke die Grenzen des Erreichbaren deutlich zu erkennen, an die Erreichung des zu Nutz und Frommen des Landes Erreichbaren aber alles zu setzen", so muß man dies wohl doch für etwas mehr als Phrasen halten. Die Umstände, unter denen sie gesprochen wurden, deuten vielmehr darauf hin, daß Graf Bülow die Grundsätze bekundet hat, nach denen er als erster Ratgeber des Kaisers zu handeln entschlossen ist. Möge er nun auch durch die That zeigen, daß er der Mann ist, die Politik in der von ihm im Angesichte des Kaisers öffentlich gekennzeichneten Weise zu führen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verband Arbeiterschutz. Die Versammlungen des Verbandes Arbeiterschutz sowie des Christlichen Gewerkschaftskartells findet von jetzt ab in dem neuen Lokal Im Kaiser, Ehrenstrße 74, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Deutz, 18.Juni1901. Der hiesige Männergesangverein Sängertreu wählte in seiner jüngsten Generalversammlung Hrn. Hugo Wienstroth einstimmig zu seinem Dirigenten Casparstr. 45.- Maria, T. v. Herm. Rosenthal, Kaufm., Lütticherstr. 44. Anna, T. v. Sebast. Eberzahn, Tagl., Elsaßstr. 39.:"Marja., T. F. Jos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
