<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>359373</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Listen der bei den Stadtverordnetenwahlen wahlberechtigten Bürger liegt vom 15. bis 30. August zu jedermanns</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Frhr. v. Richthofen nimmt von dem Kölner Regierungsbezirk mit folgendem Schreiben Abschied:"Nachdem Seine Majestät der Kaiser und König Allergnaädigt geruht haben, mich zum Obereräsidenten der Provinz Ostpreußßen zu ernennen, habe ich mein Amt als Präsident der hiesigen Königlichen Regierung niedergelegt. Bei meinem Scheiden von hier ist es mir Bedürfnis, sämtlichen Behörden, Beamten und Körperschaften für das mir während meiner siebenährigen hiesigen Amtsthaätigkeit bewiesene bereitwillige Entgegenkommen und die mir gewährte wirksame Unterstützung-- ebenso den Bewohnern des Regierungsbezirks für alle Beweise des Wohlwollens und Vertrauens meinen wärasten, tiefempfundenen Dank hiermit auszusprechen. Mit den aufrichtigsten Wünschen für die weitere gedeihliche Entwickelung des reich gesegneten Kölner Bezirks, sowie für das Wohlergehen seiner Bewohner rufe ich den Letzteren ein herzliches Lebewohl zu und bitte dieselben, mir und meinem amtlichen Wirken ein freundliches Andenken bewahren zu wollen." 0 Die Prozession nach Remagen zur Verehrung des h. Avollinarius zieht am nächsten Montag, morgens 5 1/2 Uhr, von der Pfarrkirche St. Jakob aus zu Fuß bis Wesseling, benutzt von da ein Dampfboot und kehrt am Dienstag zurück. Die Prozession bildet die Einleitung zu der achttägigen Andacht zu Ehren des h. Apollinaris, welche am Dienstag in der Pfarrkirche St. Jakob beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel einem an einem Neubau an der Merovingerstraße beschäftigten Arbeiter ein schwerer Stein aus der Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, unseren lieben Sohn, Bruder und Schwager nach langem, mit Geduld ertragene Leiden, mehrmals gestärkt mit den Heilsmitteln der römisch-katholischen Kirche, im Alter von 29 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Morgen geriet in einer Dampfschreinerei am Gereonswall ein Schreiner mit der Hand in eine Hobelmaschine, wobei ihm zwei Finger abgequetscht wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Turnhalle am Hunnenücken kam gestern Morgen ein Kind zu Fall und verletzte sich erheblich. Beide Verletzte wurden zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Vormittag gegen 7 Uhr brachte sich ein Belgier im Volksgarten zwei Schüsse aus einem Revolver bei. Der Schwerverletzte wurde zum Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Vormittag stürzte am Rheinauhafen ein Radfahrer mit seinem Rade eine Hafentreppe hinunter. Er rettete sich, indem er sich am Treppengelaänder festhielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Herz-Jesu-Pfarrverein hat neben den regelmäßigen Sammlungen für die innere Ausstattung der Kirche auch den Zweck, die Pfarreingesessenen gesellschaftlich einander näher zu bringen. Um dieses Ziel besser zu erreichen, hat der Vorstand beschlossen, für die Zukunft regelmäßig Männerversammlungen zu veranstalten. Die nächste Versammlung findet am Donnerstag den 18.., abends 8 Uhr, im Zülicher Hofe, Zülpicherstraße 34, statt, mit folgender Tagesordnung: Zweiter Vortrag des Hru. Kaplan Hagen über seine Pilgerreise nach Jerusalem; verschiedene die Mitglieder interessierende Tagesfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz tritt am Sonntag seine dieseährige Konzertreisen an. Der Verein fährt morgens gegen 8 Uhr mittels Sonderzuge nach Frankfurt a.., und von dort nach Bad Nauheim, wo er im Curgarten die beiden ersten Konzerte im Verein mit der Kurkapelle giebt. Am Montag Vormittag erfolgt die Weiterreise nach Karlsruhe, wo abends ein Wohlthätigkeitskonzert im Garten der Stadthalle stattfindet. Am andern Vormittag wird die Reise fortgesetzt nach Zürich. Ein Kommers in den großartigen Anlagen der Tonhalle wird die Züricher und Kölner Sänger vereinigen. Mittwoch Abend findet in der Tonhalle das Konzert der Kölner statt. Am Donnerstag fahren die Mitglieder des Liederkranz nach Luzern, um von dort teils den Rigi, teils den Pilatus zu besuchen. Ein Konzert findet hier nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 17.Juli 1901. Im Rheinhafen wurde gestern die Leiche eines etwa 28 Jahre alten jungen Mannes gelandet. Dieselbe war nur mit einer Badehose bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bonn, 17.Juli1901. Zu dem gestern gemeldeten Unfalle auf der Vorgebirgsbahn teilt uns die Direktion der Köln-Boner Kreisbahn mit: Die Maschine des Zuges, welche die leeren Wagen vom Heumarkt in Köln zurückbringen sollte, ist in Roisdorf in einer Kurve entgleist und hat zwei Kirschbäume umgerissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hanau, 16.Juli1901. Das Liebespaar, welches am Sonntag in einem hiesigen Hotel sich erschoß, ist als eine etwa zwanzigährige Schneiderin aus Köln a. Rh. und der etwa siebenundzwanzigährige Hugo Merker aus Dresden festgestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Rheinische Provinzial-Verband gegen den Mißbrauch geistiger Getränke hält am Montag den 22. Juli, nachmittags 3 Uhr, in der Göbestraße 10, Zimmer 4, eine Ausschußsitzung mit nachfolgender Tagesordnung ab: Stand des Verbandes, Belehrung der Eltern über das Trinken der Kinder durch Verbreitung eines geeigneten Flugblattes, Belehrung der Mitglieder der Stadt- und Kreisausschüsse über die Gefahren des Mißbrauchs geistiger Getränke, Eingabe an den Kultusminister betr. Unterrichts über die Gefahren der geistigen Getränke, Was und wie sollen wir 1902 ausstellen? Eingabe an das Korpskommando betr. Verbot des Branntweinverkauf in den Kantinen und Mitteilungen und Anregungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Panorama International(Breitestrße 96, erste Etage) ladet für diese Woche ein zu einer Reise nach Frankreich, insbesondere nach den großen Hafenstädten Bordeaux und Marseille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Klassiker-Abende in der Flora sind nicht zu verwechseln mit den Donnerstags stattfindenden Philharmonischen Konzerten, die mit Streichorcheſter gespielt werden, während bei den erstern die Flora-Kapellesals Militämusik. und zwar in folgender Besetzung auftritt: 2 Flöten, 2 Oboen, 1 Es-Klarinette, 1 Solo--Klarinette, 3 weitere Klarinetten, 2 Fagotte, 2 Flügehörner, 1 Solo- und 7 weitere Trompeten, 4 Waldhörner, 1 Bariton-, 3 Tenoreörner, 3 Bässe(Tubas), 3 Posaunen, Danken, große und kleine Trommel. In dieser Besetzung hörten wir an dem vorgestrigen Klassiker-Abend u. a. die Zauberfloöten-Ouverture und das Andante aus der-moll-Symphonie von Beethoven in durchaus befriedigender Weise. Die Harmonie-(Militär-)musik kann zwar manches nicht so wiedergeben, wie es für Streichorcheſter gedacht ist, dagegen kann sie anderes, namentlich Stellen in den mittleren und tieferen Lagen, klangreicher zu Gehör bringen, als diese. So kam in dem Andante der-moll-Symphonie die Variation, in der die Bässe das Wort haben, in einer so prägnanten Weise zum Ausdruck, wie es die Kontreässe nie fertig bringen, die man bei dieser Stelle mehr spielen sieht, als hört. Auch das Hallelujah aus dem Messias und der Trauermarsch aus der-moll-Symphonie von Joachim Raff machten gute Wirkung, weniger die Sätze aus der Symphonie von St. Sans. Da die Klassiker so gut wie nichts für Militämusik geschrieben, so sind die Militäkapellen auf Arrangements von klassischer Orchestermusik angewiesen. So viel uns bekannt, hat nur Mendelssohn eine Ouverture für Militämusik komponiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Versammlung der streikenden Zimmerleute nahm am Dienstag Abend nach einer Besprechung der gegenwärtigen Lage eine Resolution an, in welcher der Streikleitung Vertrauen ausgesprochen und erklärt wird, daß nicht eher die Arbeit ausgenommen werde, bis der Sieg der Gehülfen errungen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen Radrennen am 21. Juli auf der Kölner Rennbahn werden eine starke Konkurrenz am Start vereinigen. Acht verschiedene Nationen stellen ihre besten Fahrer. Arend, Huber, Rütt, H. Mayer, O. Meyer, Henning, Moeder, Dirrheimer usw. werden die deutschen Farben gegen gefürchtete Gegner wie Jacquelin (Frankreich), Seidl, Heller(Oesterreich), Schilling, Jaap Eden (Holland), Eros, Ferari, Dei(Italien), Grogna, Broka(Belgien), Käser(Schweiz), Tudela(Böhmen) im großen westdeutschen Derby zu verteidigen haben. Auch die Amateurrennen werden interessant verlaufen; neben dem Weltmeisterfahrer Maigrot(Paris) werden die besten italienischen und rheinischen Amateurs in Wettbewerb treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
