<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>359358</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Steuerverteilung liegt nunmehr die Entscheidung des Provinzialrates vor. Dieselbe lautet dahin, daß es zur Deckung des rund 450000 Mark betragenden Fehlbetrage im Etat einer Erhöhung der Gemeindeeinkommensteuer von 100 auf 110 Prozent nicht bedürfe, da nach der Veranlagung für 1901 die Einkommensteuer ein Mehr von rund 900000 M. gegenüber dem im Etat vorgesehenen Betrage ergeben werde. Demnach wird es für das laufende Jahr bei den bisherigen Steuersätzen bleiben: 100 Prozent Zuschlag zur Staatseinkommensteuer, 115 Prozent der vom Staate veranlagten Grund- und Gebäudesteuer, sowie 200 Prozent der vom Staate veranlagten Gewerbesteuer.[Vgl. Bericht über die gestrige Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S Einen neuen Traghimmel hat zu ihrer Prozession die Pfarre St. Maria-Himmelfahrt erhalten. Derselbe sollte möglichst leicht zu handhaben und doch recht wirkungsvoll sein. Die Dimensionen sind daher knapp genommen(1,80 Meter zu 1,20 Meter), dem oberen Rahmenwerk wie den polierten Tragstangen mit den sie bekrönenden glanzvergoldeten Flammenvasen sind einfache Verhältnisse gegeben, so daß um so mehr Aufmerksamkeit den gestickten Behängen gewidmet werden konnte. Diese sind 40 Centimeter hoch und entsprechend der ornamentalen Ausstattung der Kirche selbst, im Barockstil ausgeführt, der sich für einen Baldachin auch aus dekorativen Rücksichten empfiehlt. Da für figürlichen Schmuck weder die Zeit noch die Mittel ausreichten, so wurden Hierogramm gewählt, welche den geometrisch gemusterten Feldern am leichtesten sich einordnen durch ihren Strahlenkranz, der ohnehin schon der ganzen Erscheinung eine gewisse Feierlichkeit verleiht. Für die Zwickel empfahlen sich dann durch ihre breite Anlage füllende Blätter und Blüten. Die untere Abschlußßborte durfte als Uebergang zur Fraus schmal sein, die obere hingegen mußte der mächtigen Majuskelschrift hinreichenden Raum bieten. Viel größer wie auf diesen Behängen mußte das Christogramm unter der Decke im Innern sein, und für die Gestaltung desselben boten die Laibungen der Seitenschifffenster, wie die alten kostbaren Paramente der Kirche hinreichende Anhaltspunkte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Umgebung des hochwürdigsten Gutes soll die weiße Farbe vorwiegen, und wenn sich für ihre Belebung Gold und Silber empfahlen, dann mußte auf die lebhafteren Töne des Rot, Violett, Grün verzichtet werden. Das duftige Blau aber durfte hier seine Stätte finden, wenn auch nur als Hintergrund, um nämlich die Felder für die Hierogramm und für das Blattornament in den Kontrast zu bringen, ohne den, zumal in der Entfernung, ein farbiger Effekt nicht zu erreichen ist. Hierzu müssen aber auch die verschiedenen Techniken und Sticharten mitwirken, auf deren richtige Verwendung es vor allem ankommt. Für die wechselnden Monogramme von Jesus und Maria ist der Korbstich in Gold, für die Strahlen das Goldfrise mit Ueberfangstich gewählt; Silberstoff mit Goldbouillontupfen schließt in reich entwickeltem Vierſpaß die bläulichen Felder ab, im Aeußeren konturiert durch dunkles Köndelchen, welches zum Goldgrund überleitet. Auf diesem sind die Oberseite der Blütenkelche im kräftigen Korbstich, die Innenände im Plattstich ausgeführt mit blauer Kordeleinfassung. Die durch den Korbstich markierte Umschrift hebt sich, mit dunkler Kordel umsäumt, vom elfenbeinfarbenen Seidengrund mächtig ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das System der alten kräftigen Barockstickereien, an denen die Jesuitenkirche so reich ist, hat also seine Auferstehung gefeiert an diesem von Frl. Peters in Neuß ausgeführten Traghimmel, der in der Kirche zur Besichtigung ausgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Minoritenkirche hat durch die Füsorge einiger frommsinnigen Damen einen neuen Kreuzweg erhalten, der an der Süd- und Westwand der durch ein Gitter abgetrennten Vorhalle aufgehängt ist in der Form von zwei architektonisch gefaßten Bilderfriesen. Eine durch Fialen unterbrochene reiche Bekrönung bildet den oberen, etwas vertragenden Abschlußß, eine Inschriftleiste mit Hängekamm die untere flach anliegende Endigung, und durch Strebepfeiler sind die einzelnen Stationen von einander geschieden. Diese, im Sinne der alteöluischen Meister gezeichnet und den plastischen Nischengruppen des Domes nachgebildet, zeigen die Obergeränder in Gold mit braunen Konturen und Schatten, die Untergehänder in rasierten Silbertönen, Köpfe und Hände in Karnationsfarbe, sodaß die Wirkung auf dem roten und blauen Hintergrunde eine sehr ruhige und feierliche ist, umsomehr zur Andacht stimmend, als alles überfluüssige Beiwerk vermieden ist und die nur aus wenigen Figuren bestehenden Gruppen durchweg von dem großen Silberkreuze beherrscht werden. Die harmonische Stimmung der einzelnen, auf Cedernholztafeln ausgeführten Gemälde wird noch gehoben durch die kräftigen Farben der dem gegebenen Raume vortrefflich sich eingliedernden Fassung, die wiederum beweist, wie sehr es sich empfiehlt, Stationsbilder nicht einzeln auf die Wand zu hängen, sondern friesartige zu vereinigen, wo immer die örtlichen Verhältnisse es erlauben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Wilh. Hub. Kistermann, Kaplan an St. Kunibert hierselbst, zum Pfarrer in Berkum, Dekanat Bonn; Franz Jos. Lob, Pfarrverwalter in Köln-Raderthal, zum Pfarrer daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine dunkele Geschichte. Man schreibt uns: In der Mitteilung über einen bei Poulheim verungluückten Gutsächter aus Großwernich muß wohl ein Irrtum unterlaufen sein, da in Großwernich nur ein Gutsächter wohnt, und dieser ist Gott sei Dank noch wohlauf. Der Heimweg von Köln nach Großwernich führt übrigens nicht über Poulheim; vielmehr liegt Brühl-Wernich südlich von Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. An der Johannisstraße wurde gestern ein Taubstummer von einer Droschke überfahren und erheblich am Kopfe verletzt. -- In einem Neubau Unter Fettenhennen fiel gestern einem Arbeiter ein eiserner Träger auf ein Bein, wodurch letzteres schwer verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Schlosserei an der Großen Telegraphenstrße geriet am Dienstag Abend ein Lehrling mit einer Hand in eine Bohrmaschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einer Wohnung an der Röhrergasse ein Mann von einer Treppe in den Keller und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
