<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>359354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Notar Justizrat Hilgers hierselbst ist die nachgesuchte Entlassung aus dem Amte erteilt; den Notaren Krükel in Lechenich, Dr. Krebs in Rheindahlen und Dr. Becker in St. Goar ist vom 1. August d. J. ab Köln als Amtssitz angewiesen. Zu Gerichtsassessoren sind ernannt die Referendare Dr. Herkesdorf, Linden und Dr. Jarres im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Kunibert findet heute Nachmittag 3 Uhr die feierliche Eröffnung des St. Kunibertsschreines nebst Vorzeigung des Sasanidengewebes statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Cirkus Corty-Althoff eröffnete am Freitag Abend seine Vorstellungen für die Dauer von 12 Tagen in dem geräumigen Zelt, das im Verlaufe weniger Stunden vor dem Riehlerthor erstanden ist. Das überaus reichhaltige Programm von 15 Nummern wurde bei pünktlicher Beginnen ohne Pause in 2 1/2 Stunden abgewickelt. Die Leistungen, die von dem Unternehmen geboten werden, stehen auf der Höhe der Zeit, und das Pferdematerialr, über das der Cirkus verfügt, ist zahlreich und ausgezeichnet. Es giebt dort zu sehen allspielende Pferde, ein Soldatenpferd, genannt Kanonier, das militärische Exercitien genau ausführt und schießt und fechtet. Der ostpreussßische Heulst Metropol und das Springpferde Non plus ultra in der hohen Schule trefflich dressirten Tiere und ein Zug von acht prächtigen ostpreussßischen Fuchsheugsten entzuücken mit ihren präcis ausgeführten kunstvollen Evolutionen den Pferdekenner. Hervorragende Leistungen der Reitkunst bieten Mlle. Louise und Herr Angelo, sowie der Jockeyreiter Herr Herrmann. Letzterer führt sämtliche Jockeykunststücke mit Einschlußß des Sprunges auf ein Pferd aus, das über den 50 Centimeter breiten Rand der Manege läuft. Besonders hervorgehoben zu werden verdient eine grazöse Turnern, die an Hindringen und am freihängenden Seil erstaunliche Proben ihrer Muskelkraft giebt, sowie das Equilibristen-Trio Bandini, das nie gesehene Kunntstücke zum besten giebt. Mr. Londini nennt sich den Handschellen- und Ausbrecherönig; es ist bisher noch nicht gelungen, ihn zu fesseln, und mit spielender Leichtigkeit befreit er sich durch Oeffnung der Schlösser von den sichersten Fesseln. In der verglüffenden Kunst des Verschwindenlassens seiner Person übertrifft er sogar noch den Unfesselbaren, der kürzlich längere Zeit im hiesigen Panoptikum die Bewunderung auf sich zog. Die Vorgänge in Ostasien hat Hr. Direktor Peter Althoff zum Gegenstand ernster und komischer Bilder gemacht. Die Verbündeten vor den Takuforts, Boxer und Chinesen, eine Verfolgung und die Erstürmung der 30 Fuß hohen glatten chinesischen Mauer spielen sich vor den Augen des Publikums interessant ab. Den Schluß macht Hr. Henriksen mit der Vorführung seiner 15 dressirten Eisären, die in dem rasch aufgebauten sicheren Käfige alle möglichen Kunntstücke vollühren. Außeadem fehlt es selbstverständlich nicht an komischen Vorführungen von Clous, die die Pausen angenehm ausfüllen, so daß es an Abwechselung nicht fehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag löschte die Feuerwehr in einem Hause an der Mastrichterstraße einen Mansardenzimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
