<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>359303</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Domlettner. In hiesigen Blättern liest man:"Dem Vernehmen nach soll das Domkapitel, einem vielfach geäußerten Wunsche entsprechend, durch Kapitelsbeschluß dahin übereingekommen sein, im Tom einen sogenannten Lettner, einen Abschlußß zwischen dem hohen Chor und dem Langschiff, herstellen zu lassen. Derartige Chorabschlüsse, die meist in kunstvoller Eisenkonstruktion und architektonischer Ausgestaltung ausgeführt sind, zeigen viele großen Kathedralen, so der Dom zu Mailand, das Münster zu Basel, der Dom zu Halberstadt, die Marienkirche zu Lübeck und der Dom zu Bamberg." Wir stellen dem gegenüber fest, daß ein bezüglicher"Kapitelsbeschluß" nicht gefaßt worden ist. Erwogen wird die Frage eines Domlettners bekanntlich schon seit langer Zeit. Von Lettner in Eisenkonstruktion ist uns wenigstens auf deutschem Boden nichts bekannt; jedenfalls würde sie im Kölner Dom ausgeschlossen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Du siehst sehr angegriffen aus," sagte Sonja, als sie am Morgen darauf in Janina Zimmer trat."Ist irgend etwas vorgefallen?" "Ich habe nur eine schlaflose Nacht gehabt," erwiderte Janina. 1 Aber Sonja war nicht so leicht abzuspeisen; sie sah, daß Janina ##er schwerem geistigen Druck litt, welcher schlimme Folgen haben Konnte, wenn er nicht entfernt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Donner Kreisbahnen. Am Himmelfahrtstage fährt bei gutem Wetter um 2 Uhr 10 Min. ein durchgehender Extrazug bis nach Brühl und Alfter. Außeadem fahren nachmittags Züge nach Hermülheim, Brühl, Wesseling, Vonn.(Die Abfahrtszeiten sind aus im Schlägerei. Bei einer Schlägerei auf einem Ziegelfeld Köln-Nippes wurde ein Ziegelarbeiter so schwer verletzt, daß er Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körperverletzung. Am Dienstag Abend geriet ein Thürmchenswall wohnender Mann mit einer Frauensperson in Streit. Der Mann ergriff ein Messer und holte nach der Frau aus, traf aber ein kleines Kind, welches die Frau auf dem Arme trug. Das Kind erlitt schwere Verletzungen, der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Ausstand der Stuccaturer wird gemeldet, daß die Arbeitgebervereinigung beschlossen hat, an der nennstündigen Arbeitszeit festzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital fanden Aufnahme ein Junge aus der Kettengasse, welcher durch einen Steinwurf eine nicht unerhebliche Kopfverletzung erlitten hatte, sowie ein Knabe aus Lindenthal, der an einer Erasmämaschine eine Handverletzung sich zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Morgen versuchte an der Roonstraße ein junger Mann sich durch Leuchtgas zu vergiften, indem er das Zimmer verschloß und den Gaskran öffnete. Der Feuerwehr gelang es, den Bewußlosen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schiffsunfall. Mittwoch Morgen gegen 11 Uhr zerrissß auf dem an der Landungsbrücke der Köln-Düsseldorfer DampfschiffahrtsGesellschaft am Leystapel liegenden Perſonenboot Hohenzollern das Hakentau, mit welchem das Schiff an die Landesrücke befestigt war. Das Schiff geriet, da ihm jeder Halt fehlte, ins Treiben und riß die Landeplanken samt dem Geländer mit, so daß letztere in den Strom fielen und davontreiben. Als die Maschine des abtreibenden Schiffes einsetzte, um wieder an der Landungsstelle beizulegen, fing eine der ins Wasser gefallenen Schiffsplanken sich in den Radschaufeln des Dampfbootes. Drei derselben zerbrachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Nachmittag überfuhr an der Ecke von Mühlenbach und Mathiasstrße eine junge Dame auf ihrem Fahrrade eine ältere Marktfrau. Beide kamen zu Fall, kamen aber unverletzt davon. Als die Marktfrau sich überzeugt hatte, daß noch "alles heil" war, rächte sie sich mit einer Flut zweifelhafter bezeugungen, so daß die junge Dame schleunigst Reißaus nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
