<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>359342</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Dem Major z. D. Meller, Vorstand des Artilleriedepot Köln, wurde der Charakter als Oberstleutnant verliehen, Oberstleutnant und Kommandeur des Kadettenhauses in Bensberg v. Klinkowström mit der gesetzlichen Pension zur Disposition gestellt. Hauptmann v. Schöler, Compagniechef am Kadettenhause in Plön, unter Beförderung zum Major, vorläufig ohne Patent, zum Kommandeur des Kadettenhauses in Bensberg ernannt; Hauptmann Bösche von der dritten Ingenieur-Inspektion(Köln) und Directionsmitglied der Festungsbauschule zum Major befördert; Hauptmann Malinger, Compagniechef im Pionierbataillone Nr. 7, in die dritte Ingenieur-Inspektion und Oberleutnant Wernicke vom Pionierbataillone Nr. 15 unter Beförderung zum Hauptmann, vorläufig ohne Patent, als Compagniechef in das Pionierbataillone Nr. 7 versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Der Feldzeugmeister Generalleutnant v. Fetter ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Rheinschifffahrtskommission wird in diesem Jahre vom 24. bis 29. Juni den Rhein von Bingen bis Emmerich befahren. An der Fahrt nehmen Obereräsident Nasse und einige Ministerial- beamte teil."""""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International. Breitestrße 96, führt seine Besucher diese Woche in das melancholische schottische Hochland. Außer der Hauptstadt Edinburgh und dem von der verstorbenen Königin Viktoria so sehr bevorzugten Schloß Balmoral findet man eine lange Reihe charakteristischer Landschaftsbilder, die eine malerische Wirkung auf das Auge ausüben. Für die Romantik sorgen wohlerhaltene Schlösser und verfallene Burgen auf den Höhen und die Zeugen der katholischen Vergangenheit: Ruinen zahlreicher Kathedralen und Abteien. Die stereoskopischen Aufnahmen zeichnen sich sämtlich durch Schärfe und Klarheit aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Bei dem Aufladen von Maschinenteilen fiel gestern Vormittag einem Arbeiten ein schwerer Eisenteil auf ein Bein. Der Mann erlitt einen Beinbruch und wurde zum Bürgerhospital befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Wirte-Innung hielt am Dienstag Nachmitta- in der Altenburger Mühle zu Bayenthal eine zahlreich besuchte Ver sammlung ab. Gegen 5 Uhr eröffnete der Obermeister, Hr. Stadt verordneter Brems, die Verhandlungen und brachte zunächst ein Schreiben bezüglich Einladung des Rheinisch-Westfälischen Wirteverein zur Teilnahme an den Verhandlungen zu Remscheid, sowie eine Einladung der vereinigten Schützenvereine zur Teilnahme an ihrem Fest zur Kenntnis. Der Männer-Gesangverein Polyhymnia hat die Wirteinnung um Stiftung eines Preises für den bei Gelegenheit des goldenen Jubelfestes des Vereins stattfindenden Gesangwettstreit ersucht. Die Versammlung beschlossß, aus der Innungskasse für Beschaffung eines Preises 150 M. zu stiften. Es wurden aber noch freiwillige Beiträge für diesen Zweck in Aussicht gestellt. Der Vorsitzende hieß zehn neuaufgenommene Mitglieder willkommen und ermahnte dieselbe zu treuer Mitarbeit an dem Wohle der Gesamtheit. Bezüglich der Fach- und Fortbildungsschule wurde nach längerer Erörterung einstimmig beschlossen, mit dem Leiter des Kölner Handels-, Sprachund Schreib-Instituts, Hru. Grone, eine Vereinbarung zu treffen und ein entsprechender Kredit bewilligt. Eine längere Besprechung knüpfte sich an die in der letzten Sitzung der Innung angeregte Frage der Revision der Bierdruckleitungen. Die Versammlung erklärte sich einstimmig dafür, daß es bei der bisherigen Handhabung der Revision belassen bleiben möge, womit man allgemein zufrieden sei. Bezüglich des Bezuges der Kohlensäure wurde der Vorstand ermächtigt, mit den betreffenden Lieferanten zur Erlangung günstiger Angebote in Verbindung zu treten. Bei der Erneuerungswahl der Ausschüsse wurden die Herren Breuer und Comp wiedergebählt. Eine längere Besprechung knüpfte sich an die geplante Regelung der Ruhepausen der Angestellten im Wirtegewerbe. Der Vorsitzende führte dabei u. a. aus, daß auch der Vorstand sich eingehend mit dieser Materie befaßt habe. Mit allen Wohlfahrtseinrichtungen, wie sie im Gesetzentwurf vorgesehen, könne man sich einverstanden erklären, aber was in Bezug auf die Ruhepausen der Angestellten angestrebt werde, sei absolut undurchührbar. Er sei überzeugt, daß diejenigen, die an der Spitze dieser ungesunden Bewegung ständen, ebenfalls fühlten, daß diese Forderung undurchührbar sei. Der Vorstand habe nicht zu einem einseitigen Beschlußß kommen und deshalb mit Vertretern der hier bestehenden Fachvereine eine Beratung über diese Frage einleiten wollen. In dem Entwurf sei eine anhaltende Ruhepause von täglich nenn Stunden vorgesehen. Dieses sei weder im Hotel-, Restaurations- noch im Schankbetriebe zu erreichen. Im äußersten Falle sei eine achtetündige Ruhepause durchührbar. Um 1 Uhr nachts sei Polizeistunde, dann habe der Kellner noch abzurechnen, aufzuraäumen usw., und man könne die Gäste, die noch ihre Getränke vor sich stehen hätten, nicht punkt 1 Uhr hinausweisen; so habe der Kellner immer noch bis gegen 2 Uhr zu thun. Wenn nun eine nennstündige Ruhezeit eintrete, käme der Kellner erst um 11 Uhr vormittags wieder ins Geschäft; das gehe doch nicht. Vielleicht könne man einen Kellner abwechselnd um 12 Uhr nachts heimgehen lassen, so daß dieser bei einer achtetündigen Ruhepause um 8 Uhr morgens wieder antrete. Ferner schreibe der Gesetzentwurf alle 14 Tage eine ununterbrochene 24stündige Ruhepause für die Angestellten vor. Viele unter den verheirateten Kellnern seien nicht in der Lage, eine so lange Zeit ohne Verdienst zu bleiben. Solche Bestimmungen seien darum auch dem Interesse der Angestellten zuwider. Eventuell könne man für eine Ruhepause von 12--14 Stunden alle drei Wochen stimmen. Der Vorstand beabsichtige zu einer Kommissionssitzung von Arbeitgebern und Arbeitnehmern je zwei Delegierte sämtlicher Fachvereine einzuladen, um eine unparteiische Beratung und Abstimmung über die Abfassung einer Eingabe herbeizufuühren. Die Kommission solle zu gleichen Teilen aus Arbeitgebern und Arbeitnehmern bestehen, ferner aus dem Obermeister, der bei Stimmengleichheit entscheidende Stimme habe. Der Vorsitzende erklärte, daß er bei Gleichheit der Stimmen niemals zu Ungunsten der Gehülsen entscheiden werde. Die Angestellten seien aver zum größten Teile selbst der Ansicht, daß diese Bestimmungen für sie selbst schädlich sein können. Nach einer Besprechung von unliebsamen und schäligenden Vorkommnissen in den sogenannten Bierausschänken wurde die Sitzung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Zimmermeister-Zwangsinnung beschäftigte sich am Dienstag mit dem Ausstand der Zimmergesellen und beschlossß in Anbetracht der gegenwärtigen Geschäftslage an dem im März gefaßten Beschlußß"50 Pfg. Stundenlohn bei lehnstündiger Arbeitszeit" festzuhalten. Der einfache Zimmergeselle verdiene heute bei lehnstündiger Arbeitszeit 5 M. pro Tag, die besser veranlagten Gesellen aber mehr. Bei der augenblicklich sehr daniederliegenden:Geschäftslage sei es den Meistern unerklaärlich, wie die Gesellen eine Lohneröhung verlangen könnten. Der Einwand der Gesellen, daß sie sechsmal versucht hätten, mit den Meistern in Verbindung zu treten, wurde an Hand von Schriftstücken als unberechtigt zurückgewiesen. Es wurde festgestellt, daß auf den seitens der Altgesellen am 25. Februar eingereichten Lohntarif der einstimmige Beschlußß der Innungsversammlung vom 12. März diesem bereits am 12. desselben Monats zugestellt worden sei, und die beiden übrigen Schriftstücke vom Vorsitzenden des Verbandes deutscher Zimmerleute und einiger anderer Verbindungen für die Innung ohne Bedeutung waren, weil dieselbe nur mit dem Gesellenausschuß zu verhandeln habe. Es sei bekannt gewesen, daß das Gewerbegericht als Einigungsakt von seiten der Gesellen angerufen worden sei, jedoch habe der Vorsitzende des Gewerbegerichts es nach Einsicht der Akten abgelehnt, zu unterhandeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Verein für Ferienkolonieen hielt gestern Mittag im Hansasaal des Rathauses seine ordentliche Generalversammlung ab, welche Herr Beigeordneter Jesse leitete. Angesichts der stets zunehmenden Bevölkerung, so führte er aus, sei es dringend erwünscht, daß einer größeren Zahl von Kindern die Wohlthaten des Vereins zu teil würden. Eine besondere Kommission soll über die Mittel und Wege beraten, um dieses zu ermöglichen. Bei der Vorstandswahl wurden die ausscheidenden Mitglieder einstimmig wiedergebählt und Frau Witwe Peill und Kommerzienrat Camphausen negewählt. Herr Schulrat Dr. Brandenberg erstattete den Bericht über die Thätigkeit des Vereins im vergangenen Jahre. Danach wurden 365 Kinder in zwölf Ferienkolonieen 21 Tage lang untergebracht. Die Kolonieen waren für Mädchen in den Orten Winterscheid, Aller bei Hennef, Kellers bei Eitorf, Bedingen bei Blankenberg an der Sieg, Dattenfeld und Stein an der Sieg, für Knaben in den Orten Stieldorf, Roßbach an der Sieg, Rott, Wusterhausen, Niederottersbach bei Eitorf und Friedrichsöhe bei Uthweiler untergebracht. Für fast alle Kinder ist der Aufenthalt auf dem Lande von dauernd guten Folgen gewesen. Auch die Einrichtung der Milchstationen mit Ferienspielen hat sich bestens bewährt. Die Zahl der teilnehmenden Kinder betrug 773, 375 Mädchen und 398 Knaben. 86 zahlende Kinder nahmen an denselben teil. Die Stationen waren bei Wirten in der Umgegend von Köln errichtet. Insgesamt wurden in den drei letzten Jahren durch den Verein in den Ferienkolonieen und Milchstationen 3473 Schulkinder verpflegt. Den Wohlthätern und Gönnern des Vereins wurde herzlichster Dank ausgesprochen. Auch die Hospitalverwaltung hatte im Jahre 1900 43 Kinder zu einer dreißigtägigen Badekur nach Kreuznach entsandt. Die Waisenhausverwaltung gab eine Kolonie von 24 Knaben und eine solche von 30 Mädchen zu Brühl bzw. Oberdollendorf in Pflege. Auch hier konnte ein günstiger Erfolg festgestellt werden. Nach dem Berichte des Schatzmeisters, Hrn. Rektors Schmidt, betrugen die Einnahmen 18 907, die Ausgaben 17 756 M. Jedes Kind der Ferienkolonieen kostete 33,64., in den Milchstationen 4,56 M. Das in Wertpapieren angelegte Vermögen des Vereins betrug am 31. März d. J. einschliefßlich der Stiftung Marcus in Höhe von 100000 M. und der Stiftung Oelbermann von 20000 M. insgesamt 215 500 M. Dem Schatzmeister wurde Entlastung erteilt und der Voranschlag für 1901 in Einnahme auf 15 518, in Ausgabe auf 16 550 M. festgesetzt. Es sollen auch in diesem Jahre wiederum 12 Ferienkolonieen und 12 Milchstationen eingerichtet werden, wozu die am meisten der Erholung bedürftigen Kinder bereits von den Schulen unter Mitwirkung der Schulärzte ausgewählt sind. Auch zahlende Kinder können bei den Ferienkolonieen zu 40., bei den Milchstationen zu 6 M. teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
