<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>359343</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Klosterskandal von Barcelona. In einer Reihe kirchenfeindlicher Blätter, unter denen natürlich auch der Stadt-Anzeiger der Köluischen Zeitung nicht fehlen wollte, wurde kürzlich eine Nachricht der Frankf. Ztg. verbreitet, in Barcelona habe sich eine Nonne Namens Narciss Llover von dem Chore der Kirche des St. Hieronymusklosters in das Schiff der Kirche hinabgehtürzt, um den Mißhandlungen(in einer anderen Meldung war von unsittlichen Zumutungen die Rede) in dem Kloster zu entgehen. Von dem Kaplan des Klosters verfolgt, sei sie zu einem Apotheker geflohen, der aber dem Kaplan Beistand geleistet habe, bis schließlich Narciss Llover unter dem Schutze des aufgeregten Volkes zu ihrer Familie bzw. in ein Spital flüchten konnte. Die Sache war dann noch weiter ausgeschückt, es war von Hülferufen mißhandelte Nonnen, von Folterkammern und dergleichen mehr die Rede. Von alledem ist nur das eine wahr, daß Narciss Lloberas(nicht Llover) am 30. Mai, ohne daß die anderen Nonnen etwas davon bemerkten, da sie in einem anderen Teile des Klosters versammelt waren, sich vom Chore der Kirche herbstürzte und dabei einige leichte Verletzungen erlitt, die ihre Unterbringung im Spital für einige Tage verandaßte. Der Kapitularvikar der Diölese Barcelona(der Bischofssitz ist augenblicklich vakant) teilt der Auskunftsstelle der katholischen Presse mit, daß sie nach ihrer eigenen Erklärung vor dem Richter, an der sie trotz wiederholtem eindringlichem Befragen festhielt, nicht die geringste Klage gegen das Kloster hat, sondern stets während der sieben Jahre, die sie in dem Kloster verweilte, der besten Behandlung sich zu erfreuen hatte. Wahr ist ferner, daß sie für ihre Handlung nicht verantwortlich gemacht werden kann, da drei Aerzte, nämlich der vom kirchlichen Gerichtshof bestimmte Dr. A. Perez und die beiden Gerichtsärzte Dr. Villarrasa und Dr. Martinez, die vom bürgerlichen Gericht mit der Untersuchung ihres Geisteszustandes beauftragt waren, den Fall als einen Fall von Hysterie erklärt haben. Dr. Perez stellt noch besonders fest, daß sie schon einige Tage vorher einen Anfall gehabt hätte. Diese Erklärung erfolgte am 8. Juni nach einer höchst sorgeältigen Untersuchung und Beobachtung und besagt, daß die Patientin wegen ihres hysterischen Zustandes zu Wahnvorstellungen-- Größen- und Verfolgungswahn-- geneigt sei. Dieses Urteil der Aerzte stimmt überein mit der eigenen Aussage der Narciss Lloberas im Hospital vor ihrer Familie, daß sie ihre Handlung nur mit äußerstem Widerstreben begangen habe, aber eine innere Gewalt habe sie dazu gezwungen. Dabei gab sie untrügliche Beweise ihrer Reue. Alles, was man von Gewaltthätigkeiten, Mißhandlungen wegen einer von ihr gemachten Anzeige, von Foltern usw. erzählt, ist nichts als böswillige Erfindung. Sonst hätte gewiß die Schwester Narciss nicht den Wunsch ausgesprochen, in das Kloster zurückzukehren. Die Hülferuf, die man in der Nachbarschaft gehört haben soll, sind Hallucinationen oder aber etwas Schlimmeres. Soweit die Auskunft des Kapitularvikars. Ob der StadtAnzeiger nun auch von dieser Richtigstellung der in nichtsürdiger Weise aufgebauschten Klostergeschichte seinen Lesern Mitteilung machen wird? ca 8 Jubiläum. Das 25jährige Arbeitsjubiläum beging am Mittwoch der in der Königlichen Hauptwerksätte zu Nippes beschäftigte Maschinenärter Christ. Schenkel. Seitens der Vorgesetzten wurde der Jubilar herzlich beglückünscht, und seitens der Mitarbeiter in sinniger Weise beschenkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 20.Juni1901. Nachdem der Verein deutscher Zeitungsverleger seine Arbeiten erledigt, vereinigte die Teilnehmer der Generalversammlung am Dienstag Abend ein Festmahl in dem glänzend erleuchteten Palmengarten der Flora. Die Geschäftsleitung dieses Etablissements hatte es sich nicht nehmen lassen, den Festgenossen die Wunder der Fontaine Lumineuse zu zeigen. Von eiten der Kölner Hofchokoladenfabrik der Gebrüder Stollwerck wurde den Teilnehmern zur Erinnerung an Köln eine prächtige inhaltreiche Bonbonniere gestiftet, deren Schauſeite die kunstvolle Zusammenstellung der Titel der Zeitungen sämtlicher Vorstandsmitglieder zeigte. Gestern fand noch infolge einer Veranstaltung des Kölner Ortsausschusses eine Rheinfahrt auf dem zu diesem Zwecke gemarterten Dampfer Kaiserin Friedrich statt, welcher die Teilnehmer zu dem schönsten Punkte des Siebengebirges führte. Die Fahrt nahm bei herrlichem Wetter einen vorzüglichen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im erzbischöflichen Diöcesanmufeum ist für einige Tage eine Fahne in Standartenform, bestimmt für die Aloysius-Kongregation in Düren, aufgestellt. Die Vorderseite in rotem Sammet zeigt auf Goldgrund kunstvoll gestickt den h. Aloysius, wie er von der Gottesmutter die Lilie empfängt. Rosenornamente schmücken die übrigen Flächen der Fahne, welche in Seide und Gold sehr exakt gestickt sind. Die Rückseite in elfenbeinfarbiger Seide hat in der Mitte das päöstliche und das Dürener Wappen, umgeben von in Seide gestickten Ornamenten und Schriften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Städtische Badeanstalt in Ehrenfeld. Auf die seinerzeit von dem Komitee zur Errichtung einer städtischen Badeanstalt in Ehrenfeld an die städtische Verwaltung gerichtete Eingabe ist folgende Antwort ergangen:"Auf die Petition der Bürger Köln-Ehrenfels um Errichtung einer Volksbadeanstalt teile Ihnen ergebenst mit, daß die zuständige Deputation das Bedürfnis zur Errichtung einer solchen Anstalt in Ehrenfeld anerkennt. Sobald die Errichtung der projektierten Volksbadeanstalt im Norden der Stadt erledigt ist, soll dem Projekte zur Errichtung einer Anstalt in Ehrenfeld näher getreten werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schienenlegung für die elektrische Straßenbarn ist in den letzten Wochen ganz außserordentlich fortgeschritten. Bis zum 1. Juni waren 33395 Meter neue Geleise gestreckt, ungefähr ein Viertel der ganzen Geleise. Die Verstärkung der festen Brücke zur Aufnahme der Straßenbahngeleise wird in den nächsten Wochen in Angriff genommen. Die Arbeit ist der Kölner Maschinenbauaktien- gesellschaft zu Bayenthal übertragen. Bei der Prüfung der auftretenden Neuerungen wird besonderes Augenmerk auf die Sicherung der Leitungsdraähte gerichtet, damit bei etwaigem Bruch oder Reißen durch den Kurzschluß nicht Leib und Leben der Passanten in Gefahr kommt. Mit den Geleiseverlegungen halten die Erneuerungen der Straßendecken ziemlich gleichen Schritt. Der südliche Teil der Ringstraße und der östliche Teil des Kaiser-Wilhelmringes sind bereits mit Asphaltpflaſter belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet. Am Mittwoch Nachmittag wurde im Stadtwald ein junger Mann verhaftet, welcher mehrere kleine Mädchen an sich gelockt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hält heute Abend im Apostelubränk seine Monatsversammlung ab. Die Tagesordnung enthält: Bericht über die Vereinstätigkeit, Verschläge zur Statutenerweiterung, Diskussion und Verschiedenes, darunter Besprechung über Stellungnahme des Mietervereins zur Rayonfrage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
