<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>359312</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, 7 Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt jährlich, steigt bis 1600 M Aachen, Königl. Polizeidirektion, Polizeibote, 900 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500 M. Aachen, Königl. Technische Hochschule, Bureauund Kassediener, 950 M. jährlich. Andernach, Bürgermeisteramt, Land, Polizeisergeant und Wegeaufseher, 1000 M. 1300 M. Bendorf, Gemeinde, Nachtwächter, 360 M. jährlich. Büstach(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant bzw. Nachtschutzmann, 1000 M. jährlich, steigt bis 1300 M. D Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse Dülken, etwa 900 M. jährlich. Gödenrath(Kreis Simmern), Bürgermeisteramt Castellan, Förster, 1100 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Koblenz, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich, steigt bis 1000 M. jährlich. Saarbrücken, Königl. Gefängnis, Schreiber, 100 M. monatlich. Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Vorgestern Abend geriet auf dem Aehrenfelder Güterbahnhof ein mit Naphthalin beladener Wagen in Brand. Die Aehrenfelder Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeitsaufführung von Rich. Schultz-Dornburg Konzert- und Opernschule zur Unterstützung hülfsbeduürftiger Schüler und Schülerinnen. Der erste Teil des sorgeältig aufgestellten Programms, dessen Reihenfolge durch das zu späte Eintreffen der anderweitig in Anspruch genommenen 16er Kapelle nicht ganz innegehalten werden konnte, wurde durch Schüler und Schülerinnen der Konzertklasse ausgeführt. Frl. Tilly Bredt(Dilettantin) sang mit voller, wohlgepflegter Altstimme und schöner Atemührung Arie aus Fernes(das berühmte Largo von Händel), Lieder von Brahms und Rich. Strauß. Mit sympathischer, weittragender Tenorstimme und vieler Wärme trug Hr. Schüller das Frühlingslied aus Walküre vor. Hedwig Thissen, die einen leicht ansprechenden Sopran besitzt, reussierte mit dem anregenden Vortrag von Liedern von Brahms, Rich. Wagner und Martin Röder. Die Klavierbegleitung führte bei diesen Vorträgen Musikdirektor Linke(aus Duisburg) aus. Er dirigierte dann das Orchester, als seine Schwester Martha Linke, aus Düsseldorf) deren pastose Altstimme und noblen Vortrag wir schon früher zu rühmen Gelegenheit hatten, Berlioz' große Scheue La captiv sang. Bei der Mendelssohnschen Arie Höre Israel aus Elias, die Anna Dinklage(aus Oldenburg) mit registerfreiem schlankem Sopran stil- und ausdrucksvoll sang, leitete der Direktor Schulz-Dornburg das Orchester, das sich wie stets bestens bewährte. Am Schlusse der ersten Abteilung vereinigten sich sämtliche Tamen und Herren der Konzertklasse zum Vortrag von Brahms Liebeswalzern, die unter Leitung des Direktors tinschön und onrein, gut phrasiert, fein nüanciert und rhythmisch belebt gesungen wurden Um die vierändige Klavierbegleitung machten sich die Fräuleins Hedwig Thissen und Emma Zweiböhmer verdient. Im zweiten Teil brachte die Opernklasse unter Regie von Dr. Oskar Kaiser den Einakter Wenn Frauen weinen von Siraudin und Thiboust recht flott zur Aufführung, an der die Frls. Katharina Rohr und Frieda Hartmann, sowie die Herren Rob. vom Scheidt, Tillmann Liszewski und Peter Beck beteiligt waren. Dann dirigierte Kapellmeister Mühldorfer, mit Orchestertusch empfangen, seinen reizenden Operneinakter Im Zwischenakt, der vor einigen Jahren von den Damen Pazofsky, Tscherna und den Herren Scheuten und Fricke mit vielem Beifall im Stadttheater gegeben wurde. Helene Edel, Vera v. Mühlen, Willy Schüller, Robert vom Scheidt und Fritz Körfer sangen unter Leitung Mühldorfers und spielten unter Regie von Dr. Oskar Kaiser so sicher und gewandt, daß das zahlreiche und gewählte Publikum die jungen, vielversprechenden Talente mit Beifall überschüttete und oftmals hervorrief. Auch die Leiter der so schön verlaufenen Aufführung, Kapellmeister Mühldorfer, Dr. Oskar Kaiser und der verdiente Direktor der jungen, rasch aufbluühenden Anstalt, Richard Schulz-Dornburg, dem ein großer Lorbeerkranz überreicht wurde, Gestohlen wurde in der von Werthstraße ein Fahrrad, Anfang Mai in der Breitestrße ein Stück 35 Meter schwarze Atlasseide, ein Manschettenkasten, mit rotem Leder überzogen, innen mit roter Seide gefüttert, viereckig, mit goldener Aufschrift Manschetten, sieben Meter roter Voulant, ausgezackt, 30 Centimeter breit; vom 2. bis 3. Mai aus einem Pferdestall in der Weidengasse eine rot und blau gestreifte Pferdedecke mit Ledereinfassung und eine lederne Pferdebeine; am 10. Mai hat ein Unbekannter in einem Laden an der Luxemburgerstraße zehn neue Zinkeimer niedergestellt, um sie später wieder abzuholen. Er kam dann nochmals, lieh sich 10., um einige Einkäufe machen zu können, und hat bis jetzt die Zinkeimer weder abgeholt, noch abholen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Rhein, 23 Mai 1901. Den Landräten und Bürgermeistern der Städte über 10000 Einwohner ist, laut dem Echo der Gegenw., nachstehendes Telegramm des Obereräsidenten der Rheinprovinz zur Beachtung zugegangen:"Seine Majestät der Kaiser und König haben angeordnet, die Bürgermeister und Ortsvorsteher anzuweisen, daß Sr. kaiserlichen und königlichen Hoheit dem Kronprinzen bei Ausfuügen keinerlei Ovationen gebracht werden, damit Höchstderselbe seine Jugend ungestoört genießen könne. Sie wollen dieserhalb sofort das Geeignete veranlassen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rom, 23. Mai 1901.(Drahtber.) Ueber den Selbstmord des Königsörders Brescia wird noch berichtet: Brescia wan seit seinem Strafantritt trübe gestimmt, sprach jedoch sehr gern. Als ihm Schweigen anbefohlen wurde, erwiderte er:"Sie werden sehen, daß mein Tag nicht mehr fern ist, und Sie werden dann bedauern, mich so behandelt zu haben." In den ersten Tagen der vergangenen Woche versuchte Brescia, sich auf die Wächter zu stürzen. Danach wurde er tousüchtig, so daß sie ihm die Zwangsjacke anlegten. In den letzten Tagen schien sich Brescia ganz geändert zu haben. Er sprach nicht mehr und schien über einen traur gen Entschluß zu brüten. In der vergangenen Nacht schnitt er aus seinen Beinkleidern vier Streifen und verfertigte daraus ein Seil. Dies befestigte er an der Decke und hing sich daran auf. In der Gefänguiswand ritzte er mit dem Fingernagel das Wort"Rache" ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Amsterdam, 23.Mai1901.(Draytver.) Wie das Handelsblad meldet, ist ein Telegramm eingegangen, wonach der Vulkan Kloet im Bezirk Kediri auf Java in der Richtung auf Bitar Steinmassen und Lava auswirft. In seiner Nähe herrscht vollkommene Dunkelheit. Der Ausbruch erscheint darum ernst, weil in der Nähe des Vulkans zahlreiche Kaffeeaupflanzungen sich befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 23.Mail90l.(Drastver.) Nachdem am Montag früh bei Bernau der zerstückelte Leichnam eines Mannes ausgefunden worden war, sind nunmehr in Berlin drei Personen festgenommen worden, die dringend verdächtig sind, an dem Mord beteiligt zu sein. Es ist auch festgestellt worden, daß der Ermor unter falschem Namen gelebt und wo er gewohnt hat, doch in sein wirklicher Name noch nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In dem Naturhistorischen Museum in der Eigelsteinthorburg sind in mehreren Terrarien unsere einheimischen Reptilien und Amphibien lebend ausgestellt. Für einige Zeit befindet sich jetzt auch dort in einem besonderen Terrarum die giftigste Schlange Europas, nämlich die Sandviper, in drei Exemplaren, Eigentum der hiesigen zoologischen Handlung Gebel. Diese Schlange, die sich durch den breit vom Halse abgesetzten Kopf und die hornartige Verlängerung der Schnauzenspitze auszeichnet, kommt häufig in den Mittelmeerändern, aber auch wohl im Schwarzwald und in Tyrol vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Englücksälle. Am Frankenwerft machten gestern Morgen Knaben durch Werfen mit Steinchen das Pferd eines Offizierburschen scheu. Letzterer fiel infolge dessen vom Pferde und brach einen Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Schlosserei an der Großen Neugasse geriet ein Schlosser mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine schwere Quetschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte ein junger Mann aus dem Fenster der zweiten Etage eines Hauses am Brüsselerplatz auf die Straße und erlitt schwere innere Verletzungen. Die Verungluückten wurden zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Straße Burgmauer von Berlich bis Langgasse vom 28. Mai bis 15. Juni, und vom Appellhofplatz bis Margarethenkloster vom 17. Juni bis 6. Juli d. J. für Fuhrwerke und Reiter gesperrt, desgleichen die Schumannstraße vom 3. Juni d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen; desgleichen die Florastraße zwischen Amsterdamer- und Kuenstraße vom 22. d. M. ab auf die Dauer von drei Wochen; desgleichen die Kerpenerstraße von der Zülicher- bis zur festgestellten Straße Weſerthal vom 24. d. M. ab auf die Dauer von acht Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei Konzertagenten, die, wie der Polizeibericht meldet, angeblich im Auftrage eines berühmten Leipziger Orgelvirtuosen, Orgelkonzerte veranstalten wollen, zu welchem Zwecke sie Billette absetzen, die dafür eingenommenen Gelder zu ihrem Nutzen verwenden und dann verschwinden. Die angefündigten Konzerte finden dann natürlich nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>baute seit s#x Sieben Geldpreisen 1200, 1000, 800, 640, 560, 480 u..00 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
