<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>359368</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wassermangel. Infolge der großen Hitze der letzten Tage ist der Wasserverbrauch ein so großer gewesen, daß der Stadt sich bedenklich verringert hat. Gestern Mittag war der Wasser druck ein so schwacher, daß in den oberen Etagen mehrerer Häuser die Leitungen kein Wasser spendeten. Dieser Mangel wurde bei der hohen Temperatur um so unangenehmer empfunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend wurde Ecke Limburgerstraße und Friesenplatz eine zum Besuch hier weilende Dame von einem herrschaftlichen Fuhrwerk überfahren und am Hinterkopfe schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Englücksälle. In der Gleuelerstraße zu Lindenthal fiel vorgestern ein Radfahrer und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Rheinaustrße kam ein Knabe zu Fall und brach einen Arm. Beide Verletzte fanden Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Freitag Nachmittag fiel am Oberländer Ufer ein etwa fünfähriger Junge beim Spielen in den Rhein, wurde aber von einem Rheinarbeiter gerettet. g Unfalle. Im Bürgerhospital fand ein jugendlicher Arbeiter Aufnahme, der in einer Fabrik zu Mülheim a. Rh. zu Fall gekommen und eine aufgenom gezogen hatten Armbruch erlitten hatte.-- Auch wurden zwei Arbeiter en, welche bei einer Kabelanlage Handverletzungen sich zugericht-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche eine Reihe Bilder von dem im Bau begriffenen Simpiontunnel, der bekanntlich aus dem oberen Rhonethal durch die Hauptkette der Alpen einen neuen, zwischen dem Mont-Cenis und dem St. Gotthard gelegenen Schienenweg von Frankreich und der französischen Schweiz nach Italien bilden soll, ausgestellt. Es sind sowohl Ansichten der dortigen Alpenwelt wie auch der zur Verwendung kommenden Maschinen, Bauten, sowie Abbildungen der betreffenden Stollen und Tunnelsücke. Ferner ist ausgestellt ein Bildnis des jungst verstorbenen Reichskanzlers Fürsten von Hohenlohe, sowie eine Photographie von dem deutichen Soldatenfriedhof in Paotingfu in China.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtvere#ducten-Versammlung. Die Tagesordnung für die am 18. d. stattfindende Sitzung enthält u. a. folgende Punkte: Beitritt der Stadt zu dem Allgemeinen Deutschen Verein für Schulgesundheitspflege, Skizze zu einer Kaserne für die Reservefeuerwehr am Thürmchenswall, Skizze für eine Volksschule nebst Rektor- und Schuldienerwohnung, Turnhalle und Brausebaß an der Mainzerstraße, elektrische Beleuchtung der Aachenerstraße innerhalb der Umwallung, Aenderung der Tilgung der neuen Anleihe für Straßenbahnzwecke, Nachforderungen für den Theaterneubau, insbesondere Pläne und Kostenauschläge für die Umkehrung, die Gartenanlagen, sowie die Einrichtung und Ausrüstung der Wirtschaft am nenen Theater, Herstellung einer gärtnerischen Anlage an der Herz-Jesu-Kirche, Herstellung von Berieselungsleitungen in der Rheinuferstraße, Verwendung der früher für einen Campo santo vorgesehenen Fläche auf dem Melatener Friedhofe zu Privateräbern und Festsetzung des Preises für achtstellige Familienguäber auf zwei Fluren dieser Fläche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche Albrecht zu Solms-Braunfels(silberner Becher), Obereräsident Nasse, Landeshauptmann Klein. Zahlreiche Vereine und Industriefirmen haben Kunstgegenstände gestiftet. Von den Damen des Vereins wird eine neue Fahne überreicht, welche gegenwärtig im Kunstgewerbemuseum ausgestellt ist; sie ist angefertigt von der Bonner Fahnenfabrik. Zum Festzuge haben bis heute 168 hiesige und auswärtige Vereine mit ihren Fahnen sich angemeldet. Die Einleitung des Festes bildet ein feierliches Hochamt in der Herz-Jesukirche, zu deren Baufonds der Verein so viel beigesteuert hat. Dasselbe wird celebriert von dem noch lebenden Gründer des Vereins, Hrn. Dechant Hil. Peters aus Grefrath. In der vorgestrigen Generalversammlung wurde Hr. H. Kipper in Anbetracht seiner um das deutsche Lied und den Männergesang erworbenen Verdienste zum Ehrenmitgliede des Vereins ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15.Juli1901. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung machte Oberbürgermeister Steinkopf eine Mitteilung über die Beschaffenheit des Wasserleitungswasser in unserer Stadt. Man habe dem Wasser viele Erkrankungen zugeschrieben, und eine große Besorgnis habe sich der Bürgerschaft bemächtigt. Im Jahre 1893 sei das Wasser zum erstenmal beanstandet worden. Damals sei angeordnet worden, daß das Wasser jährlich zweimal untersucht werden solle. Die jedesmalige Analyse habe ergeben, daß das Wasser gut sei. Im September v. J. sei bekannt geworden, daß das Wasser in der Farbe gewechselt und die Wäsche beim Waschen gelitten habe. Eine Untersuchung habe ergeben, daß das Wasser zu Genuß- und Gebrauchszwecken einwandfrei war. Trotzdem wurden nun alle zwei Monate Analysen eingefordert, und am 11. Februar fand man eine minimal auftretende Reaktion auf salpetrige Säure, jedoch wurde das Wasser zu Genußzwecken für gut befunden. Der Gehalt an Eisen ließ das Wasser zu Waschzwecken nicht geeignet erscheinen. Infolge der fortährenden Klagen in der Bürgerschaft wurde die Wasserwerksdirektion aufgefordert, eine öffentliche Erklärung abzugeben, um die Bürgerschaft zu beruhigen. Die von der Direktion angestellten Untersuchungen seien noch nicht zum Abschlußß gelangt. Drei Chemiker seien beauftragt, den Brunnen und das umliegende Erdreich zu untersuchen. Die chemische Untersuchung habe ergeben, daß das Wasser in Bezug auf seinen gesundheitlichen Zustand einwandfrei sei. Es liege aber die Vermutung nahe, daß Abwässer benachbarter Fabriken sich dem Brunnen mitgeteilt haben. Eine Beruhigung ist und bleibt es, sagte der Vorsitzende, daß das Wasser nicht gesundheitsschädlich ist. Die Wasserwerksgesellschaft sei geneigt, in weiterer Entfernung einen neuen Brunnen zu bohren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Kornwebel ist von Mülheim</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rh. nach Köln versetzt, dem Notar Esser in Nideggen der Amtssitz in Mülheim a. Rh. angewiesen, und Referendar Dr. Westen im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln zum Referendar ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die nachbenannten Straßen und Plätze vom 15. d. M. ab auf die Dauer von zwölf Wochen für Reiter, Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art gesperrt: Martinsfeld, Waisenhausgasse, Pantaleonstrße,: Rothgerberbach, Poststrße, Peterstrße, Fleischmengergasse, Neumarkt, Richmodstrße, Auf dem Berlich, Mohrenstrße, Am Klingelpütz, Plankgasse und Ritterstraße, einschliefßlich der Einmündungen aller der auf dieselben stoßenden Nebenstroßen und Plätze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die musständigen Zimmerleute versammelten sich vorgestern Abend in der Restauration Zur Krone, woselbst der Vorsitzende des Centralverbandes, Schrader(Hamburg), einen Vortrag über die Frage hielt, warum die Zimmerleute einen bindenden Arbeitsvertrag von den Arbeitgebern fordern. Er bezweifele nicht, daß auch hier eine Einigung erzielt worden ware, wenn die Meister etwas Entgegenkommen gezeigt hätten. Man fuße immer auf dem Tagelohn von 5., aber man rechne nicht die Winterzeit mit den kurzen Arbeitstagen und insbesondere die alleährlich wiederkehrende Arbeitslosigkeit ab. Die Kölner Meister behaupteten, den geforderten Lohn zahlen zu können, und noch gestern habe ein Lindenthaler Zimmermeister Gesellen zu 7 M. pro Tag durch die Zeitungen gesucht. Die kapitaleräftigen Meister hätten aber ein besonderes Interesse an dem Ausstande, indem durch denselben der Kleinmeister als unliebsamer Konkurrent beseitigt werde. Was die Kasse des Verbandes anbelange, so hätten die Musständigen absolut keine Veranlassung nachzugeben, wenn Redner auch nicht auf dem Standpunkt stehe, an einer einmal aufgestellten Forderung unter allen Umständen festzuhalten. Vor allem müsse man verlangen, daß die Meister sich herablassen, mit den Gesellen zu unterhandeln. In dem Bericht der Streikkommission wurde betont, es sei nicht richtig, daß die Gesellen heute, wie es die Meister behaupten, 60 Pf. Stundenlohn beanspruchen, vorläufig verlange man 54 Pf. und erst nach drei Jahren 60 Pf. Es sei kein einziger Fall bekannt, wo sich Musständige Gewaltthätigkeiten zu Schulden kommen ließen. Daß man die zureisenden Kollegen aufsuche, um ihnen die Lage des Ausstandes klar zu machen, sei selbstverständlich. Die Zahl der Streikenden sei allmählich auf 251 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gesellenausschutzwahl. Bei der am Dienstag stattgefundenen Gesellenausschußwahl der hiesigen Zwangsinnung für Schneider siegten die Kandidaten der christlichen Gewerkschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Bezugnehmend auf die gestrige Mitteilung wird uns von anderer Seite gemeldet, daß nach Angaben von Augenzeugen der Verungluückte nicht von dem Vorderperron abgesprungen, sondern infolge der scharfen Biegung, welche das Geleise an der Unfallsſtelle hat, aus dem Wagen herausgefallen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
