<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>359329</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern früh 4 1/2 Uhr brach in dem Turnsaal Aachenerstraße Nr. 449 Feuer aus. Der Turnsaal brannte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X Unfälle. In der Nacht zum Samstag fiel in einem Hause an der Follerstrße ein Mann rücklings die Treppe hinunter und erlitt außer einem Beinbruch innere Verletzungen. Der Verungluückte fand Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort fand gestern Mittag ein Dienstädchen Hülfe, welches in einem Hause an der Luxemburgerstraße durch ein Glasdach von der zweiten Etage herabgehtürzt war und sich nicht unerheblich verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Kleingedankstraße fiel gestern Mittag ein Anstreicher aus beträchtlicher Höhe zur Erde, verletzte sich aber anscheinend nicht erheblich. Man brachte den Mann in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Stadtanzeiger weiß wieder einmal aus Spanien vor einem angeblichen Klosterskandal zu berichten, wahrscheinlich um seine "katholikensreundliche" Gesinnung auf's neue zu bekunden. Eine Nonne soll danach, um einem Kloster in Barcelona zu entrinnen, sich vom Chor in die Kapelle gestürzt haben!! Die ganze vom Stadtanzeiger aufgetischte Geschichte besitzt einen absolut unveraürgten Charakter. Das geniert aber das Blatt nicht, einen solchen fetten Bissen läßt es sich nicht entgehen; es giebt der Geschichte sogar noch folgende geradezu infame Einleitung:"Die Flucht von Nonnen aus spanischen Klöstern teils wegen Mißhandlungen, denen sie ausgesetzt sind, teils wegen anderer hier nicht näber zu erörternden Gründe gehört nicht zu den Seltenheiten." Beweise zu bringen, glaubt das Blatt sich ersparen zu dürfen; werden später derartige Sachen als Lüge und Schwindel aufgedeckt, dann hüllt es sich nach bekannter Manier in Schweigen. Mit der sattsam bekannten Frankf. Ztg. sieht der Stadtanzeiger einen allgemeinen Klostersturm in Spanien kommen. Sollte sich daran wieder ein deutscher Klostersturm schließen, so darf es sich das Zeugnis geben, daß es mit den infamsten Mitteln dazu beigetragen hat. Aber auch mit den stupidesten. Und ein solches Blatt wird von den Katholiken unterstützt, genießt Gastrecht in katholischen Häusern?!!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum ist das kostbare Meßgewand ausgestellt, welches der belgische Baron Felix'Aheree als Mitglied der Dreiönigenbruderschaft am letzten Osterfeste in ebenso vornehmer als frommsinniger Weise dem Kölner Dom gewidmet hat. Dasselbe ist von der bekannten großen Stickereianstalt Jos. Grosse zu Bruges in der Eigenart der Behandlung ausgeführt worden, wie sie in Belgien üblich ist, indem namentlich eine ganz breite Sammetborte den Halsausschnitt ringsum einfaßt und die Endigungen der Kreuzbalken wie des Vorderstabes mit einem Lilienfriese verziert sind. Den Grund bildet Goldstoff, der nach Art der altenglischen Paramente mit gothischen Goldranken bestickt ist, das rothsammtene Kreuz zeigt in der Mitte unter flachem Baldachin die sitzende Figur der Gottesmutter, wie sie auf dem Dombild gemalt ist, rechts und links auf dem Querbalken je acht kleine Figuren: Die h. Drei Könige mit ihrer Begleitung, die anbetend hinziehen, in ihrer Darstellung ebenfalls an mehrere Gestalten des Dombildes erinnernd Den Längsbalken schmückt unten die von einer Lilien- und Roseuranke bekrönte Standfigur der h. Ursula, den Vorderstab in derselben Anordnung die ritterliche Gestalt des h. Gereon, gleichfalls dem Dombilde entnommen, und das Wappen des Stifters bildet den Abschlußß. Im Plattstich unter diskreter Verwendung von aufgehefteten Goldäden ist das Ganze sorgsamst ausgeführt mit der Geschicklichkeit, welche die Bruges Wirkstätte auszeichnet, in der, wie in den berühmten alten Stickstuben Burgunds, vornehmlich Männer diese Arbeit besorgen mit zeichnerisch geschulter fester Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>B Mülheim a. Rh.,.Juni1901. Vor Eintritt in die Tagesordnung der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung teilte der Vorsitzende, Oberbürgermeister Steinkopf, mit, daß der Antrag des Kollegiums auf Erhöhung des Staatszuschusses für das Gymnasium von dem Herrn Minister abgelehnt worden sei, indes habe derselbe den bisherigen Zuschußß von 7000 M. auf drei weitere Jahre bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der unbesoldete Beigeordnete Herr Julius Bau hat sein Amt als solcher niedergelegt, weil er in den Stadtausschuß gewählt wurde. Von einer Wiederbesetzung der Stelle wurde abgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Josephine. T. v. Joh. Schnichels, Tagl., Kalkerstr. Ich.- Helena, T. v. Jak. Steffens, Zimmermstr., Rolshoverstr. 96.- Otto. S. v. Adolph Heom Schuhm., Freiheitstr. 35." Gertrud. T. v. Jos. Lützele, Schreiner, Ferdinandstr. 27." Agnes, T. v. Hub. Zöllner, Tagl., Volpertusstr..- Joseph. S. v. Jos. Graf, Rang., Heribertusstr. 5.-(.) Friedrich. S. o Otto Froitzheim, Schlosser, Ferdinandstr. 19.-(.) Agnes, T. v. Barth. Ungering. Lokomotive., Adolfstr. 16A.- Antonie, T. v. Adolph Walter scheid. Buchdr., Siegburgerstr. 52.-(.) Ottilie. T. v. Ewald Nockemann Pferde.-Kontroll., Düsseldorferstr. 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bedeutet Sondernüge an Sonnverkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
