<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>359399</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>W Jubiläen. Der Maschinist Portugal feierte gestern sein 25jähriges Dienstjubiläum bei der Lokaldampfschiffahrt Gebrüder Weber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Postschaffner Peter Hubert Eich feierte dieser Tage sein 25jähriges Dienstjubiläum, bei welcher Gelegenheit ihm seitens seiner Vorgesetzten, Kollegen und Freunde Gratulationen zu teil wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde am Barbarossaplatz eine Frau von einem Motorwagen überfahren. Die Frau, welche einen komplicierten Beinbruch erlitt, wurde nach Anlegung eines Notverbandes zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfall. In der Nacht zum Freitag wurde am Leystapel ein Schutzmann überfallen und mißhandelt. Auf das Hülfegeschrei des Ueberfallenen erschienen drei Schutzleute, welche den Bedrängten aus der Hand seines Widersachers befreiten und letzteren mit vieler Mühe zum Polizeiräpsidium brachten. Hier soll sich der Verhaftete als Kriminalbeamte legitimiert haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag gerieten in einer Möoelfabrik auf dem Hohenstaufenring Hobelspaäne in Brand. Ehe das Feuer größeren Schaden anrichten konnte, wurde es von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Ausflug des Kürasier-, Ulanen- und Husarenvereins ist wegen der Landestrauer vom 11. auf den 18. d. M. verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>gewebte Textur herzustellen natürlich t, und die sehr schön gezeichneten, offen1500 entstandenen Chormantelstäbe nebst bar ebenfalls in Köln vor 1500 entstandenen Chormantelstäbe Schild verdienten die geschickteste und sorgsamste Behandlung. sie dieselbe gefunden haben, beweist ihre jetzige durchaus einheitliche Wirkung, gegenüber dem desolaten Zustande, in dem sie sich vorher Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird der Hohenzollernring einschliefßlich der Einmündungen der daraufstoßenden Nebenstroßen und freien Platze vom 6. d. M. ab auf die weitere Dauer von acht Wochen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt; desgleichen der Neuenöherweg vom 14. d. M. ab auf die Dauer von drei Wochen; desgleichen die Zülpicherstraße von Weſerthal bis Aegidiusstraße vom 14. d. M. ab auf die Dauer 4 Die Umfassungsmauern der eingeäscheren Lagerhause der Waren-Kreditanstalt werden gegenwärtig von der Feuerwehr niedergerissen. Nachdem man am vergangenen Dienstag die an der Südund Westseite gelegene Hauptfront mit Tauen, welche mittelst der mechanischen Rettungsleitern an dem Gemäuer befestigt wurden, niedergerissen hatte, wird nunmehr mit dem Abbruch der dem Rheine zuge kehrten Ost- und Nordseite begonnen. Auch mit dem Aufräumen der verbrannten und beschädigten Fruchtmasse ist man eifrig beschäftigt. Ein Teil der Frucht läßt sich noch zur Spiritusfabrikation und ist von einer Düsseldorfer Firma angekauft worden. Fortge muß eine Brandwache zur Stelle sein, um die aus den Schutthaufen zeitweilig aufsteigenden Flammen zu ersticken getroffen werden, wofür eine hinängliche Gewähr in der vorliegenden 8 Dalltarifentwurks an sich noc nicht geboten sei Veröffentlichung des Zolltarifentwurfs an sich noch nicht geboten sei. Der Vorstand beschlossß, die Mitglieder, denen je ein Abdruck des Der Vorstand beschlossß, die Milgliehl Ar F Gelac der Entwurfs mit einer Nebeneinanderstellung der geltenden und ver rer Furwurfs mit einer Rebenernandersnunng---..e geschlagenen Zollsätze zugesandt worden ist, um Ansichtäußerungen über die Vorlage zu ersuchen und auf Grund der letztern dann geeignetenfalls die Vorlage zuerfiichen und uns Ordren""" in nähere Verhandlungen über die Vorlage einzutreten, die ja aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>50jähriges Dienstjubiläum. Vorgestern konnte Fräulein sibylla Hoff als Dienerin bei der Familie Sitt im Martinsfeld auf eine 50jährige Thätigkeit zurückblicken. Die Familie Sitt veranstaltete zu Ehren der Jubilarin im Familienkreise eine würdige Feier. Von der Herrschaft wurde die hochbetagte Dienerin durch hübsche Angebinde erfreut. Die Kaiserin ehrte die Jubilarin durch Uebersendung eines wertvollen Gebetbuches und ein Anerkennungsschreiben für die 50jährige treue Dienstleistung mit der eigenhändigen Unterschrift der Kaiserin. Das Geschenk wurde der Jubilarin durch den Hru. Polizeiräsident Wiegmann persönlich überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchendieb verhaftet. In der St. Peterskirche wurde vorgestern ein Kaufmann verhaftet, als er einen Opferstock umstülpte und zu entleeren versuchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag Nachmittag gegen 6 Uhr fiel in Deutz in der Nähe der Schwimmbadeanstalt ein kleiner Knabe in den Rhein. Einem sofort herbeieilenden Schiffer gelang es, den Knaben, der bei dem Falle erhebliche Kopfverletzungen davongetragen, zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
