<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>359364</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prüfungsausschuß. Auf Einladung der Handwerkskammer fand am Montag Nachmittag eine Versammlung von Handwerksmeistern des Regierungsbezirks Köln statt, welche für die zu bildenden Prüfungsausschüsse in Aussicht genommen sind. Vorsitzender Figge erläuterte die gesetzlichen Bestimmungen über die Thätigkeit der Prüfungsausschüsse, woran sich eine anregende Discussion schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die streikenden Zimmerleute hielten am Montag eine Versammlung ab, in der mitgeteilt wurde, daß die Verhältnisse sich wenig geändert hätten. Der Gesellenausschuß habe sich mit einer vermittelnden Eingabe an die Jnnung gewandt, jedoch ohne den gewünschten Erfolg zu erzielen. Zu einer Vorstandssitzung der Zwangsinnung habe man den Altgesellen eingeladen, letzterer habe dort aber eine ungehörige Behandlung erfahren, wogegen man entschieden protestieren müsse. Den Streikenden ständen so reiche Geldmittel zur Verfügung daß die Unterstützungen hätten erhöht werden können. Man beschlossß, Einigungsversuche nicht mehr anzubahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Hühner und Tauben wurden während der verflossenen Nacht in zwei Häusern an der Niehlerstraße in Nippes gestohlen, sofort gerupft und auf einem naheliegenden Felde gebraten und verspeist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Schlacht- und Viehhofe wurde gestern Morgen ein Mann von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich an einem Beine verletzt. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Montag spielte in einem Hause in Ehrenfeld ein junger Mann mit einem geladenen Revolver, wobei ein Schuß losging und den Mann in die Hand traf. Der Verletzte mußte dem Hospital 10 Englücksälle. In der Nacht vom Montag zum Dienstag fiel in einer Wohnung an der Schnurgasse eine Frau rücklings die Treppe hinunter und erlitt außer erheblichen Kopfverletzungen einen Armbruch. -- Auf dem Heumarkt fiel gestern Morgen ein junger Landmann von einer Karre und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen.-- Gestern Mittag stürzte in einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Rippenbruch sowie erhebliche Verletzungen im Gesichte. Die Verletzten wurden in den Krankenäusern untergebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Am Montag Abend stürzte vom Ufer des neuen Hafens ein Radfahrer in den Rhein. Mittels des Rettungsringes wurde er aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord eröffnete am Sonntag Abend sein neues Versammlungslokal(Hansasaal, Weidengasse) mit der Feier des Namenstage seines Ehrenpräses Hrn. Pfarrer Tils von St. Ursula. Auch der kürzlich geründete Jünglingsverein von St. Ursula nahm an der Feier teil. Der Präses des Katholischen Arbeitervereins, Hr. Kaplan Schüller, dankte dem Hrn. Ehrenpräses für das dem Verein stets entgegengebrachte große Interesse, betonte die Liebe und Anhänglichkeit, welche dem Hru. Pfarrer in seiner Pfarrei entgegengebracht werde, und schloß mit dem Ausdruck der besten Wünsche. Hr. Dr. Kruchen gratulierte Namens des Jünglingsvereins und ernannte Hru. Pfarrer Tils zum Ehrenpräses dieses Vereins. Hr. Präses Schüller nahm die Gelegenheit wahr, den Ehrenmitgliedern für ihr entgegengebrachte Wohlwollen herzlich zu danken, insbesondere auch Hru. Pfarrer Dr. Steinberg zu seinem Namenstage herzlichste Glückünsche darzubringen. In freundlicher Weise dankte Hr. Pfarrer Tils für alle ihm entgegengebrachten Beweise der Liebe und Anhänglichkeit aus der Pfarrei wie aus den Vereinen, und schloß mit einem Hoch auf die Vereine und deren Präsides mit Einschlußß des für die Vereine sich ebenfalls sehr interessierenden Hrn. Kaplan Dr. Pollack. Im weiteren Verlaufe des Abends wurde noch manch schönes Wort gesprochen, und für Unterhaltung sorgten der Gesangchor des Arbeitervereins, einige Kräfte des Jünglingsvereins, sowie treffliche Humoristen beider Vereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Provinzial-Hebammenlehranstalt. In Nr. 180 des Köln. Local-Anzeiger wird aus der jüngsten Sitzung des Rheinischen Provinzialausschusses berichtet:"Es wurde mitgeteilt, daß bei Gelegenheit der Revision der Provinzial-Hebammenlehranstalt zu Köln seitens des Provinzialausschusses am 8. Juni d. J. der letztere von dem Ergebnisse der gegen den früheren Assistenzarzt Dr. Grotthoff wegen Mißhandlung von Hebammenschülerinnen geführten gerichtlichen Verhandlungen, welche mit der Verurteilung des genannten Arztes geendet hatten, Kenntnis genommen sowie daß die eingehende Untersuchung der vorgebrachten Beschwerden keinerlei Anhalt für die gegen die Anstalt und den Anstaltsleiter erhobene Beschuldigung ergeben habe; die Anstalt sei in allen Teilen als gut und sachemäß verwaltet befunden worden." Degegenüber erklärt Hr. Dr. Grotthoff, daß er, der frühere Assistenzarzt der Anstalt, seit Ende Juni v. J. in dieser Angelegenheit nicht vernommen worden sei, obgleich er bestimmt formulierte Beschwerden wiederholt bei dem Landeshauptmann Dr. Klein, beim Vorsitzenden des Provinzialausschusses (sowohl dem verstorbenen Landrat a. D. Aussen wie auch dem jetzigen Vorsitzenden Landrat Graf Beissel) sowie eingehende Beschwerden beim Obereräsidenten Nasse mündlich bzw. schriftlich vorgebracht habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Streit, welcher am Montag Abend auf dem Eigelstein unter mehreren Arbeitern entstand, endete damit, daß einer der Beteiligten von seinen"Freunden" in das Schaufenster eines Schuhwarengeschäftes gestoßen wurde. Das Fenster wurde völlig zerstört; der betreffende Arbeiter trug erhebliche Schnittwunden davon. Die Thäter wurden abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.Juli1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.50.80, Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte 1,50-.80, junge 0,90 1,80, Hühner, alte 1,50-1,80, junge.80-.50, Tauben, alte.40.50, junge.50-.60. Essbutter.20.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.80-.00, Kisteneier.20*.25 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 8,00 9,00, rote .00, Nieren 8,00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.30, Rotkoh .20-.25 das Stück. Zwiebeln.20-.28, Erbsen, hiesige mit Schale 0,20-.30, Kirschen, hiesige 0,24-.40, Heidelbeeren 0,30-.40 das Kil. Rindfleisch von der Keule 1,38-.53, desgl. vom Bauch 1,12-1,23, Kalbfleisch.44-.58, Hammelfleisch 1,20.55, Rindernierentalg.61-.83. Schweinefleisch 1,68-1,87, Speck, geräuchert.,52-.65, gesalzen.48.60, Schweineschmalz.48-.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein gutes Geschäft. Nach dem Figaro ist es ein gutes Geschäft, sich auf das Journal Officiel mit allen Kammerberichten und amtlichen Dokumenten zu abonnieren; denn das wenig gelesene Blatt liefert soviel Papier, daß ein Sammler nach Abzug des Abonnementspreises 140 bis 150 Frcs. jährlich damit verdienen kann, wenn er die Blätter an einen Papierändler verkauft, dessen Abnehmer Dütenfabrikanten und Marktweiber sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ouverture zur Oper"Martha" von Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
