<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>359381</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Krouprinz von Griechenland traf gestern, vor Cronberg kommend, mit dem-Zuge um.46 nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Zuge über Düsseldorf nach der Villa Hügel zum Besuche des Herrn Krupp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Büchsenmacher a. D. Kuhlmann zu Deutz, bisher beim Kürassierregiment Nr. 8, wurde das Kreuz der Inhaber des Königl. Hausordens von Hohenzollern verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die nachbenannten Straßen bzw. Straßenteile: Otto Fischerstraße, vom Sübahnhof-Vorplatz bis Luxemburgerwall; Triererstraße, von Salierring bis Pfälzerstraße; Moltkestraße, östliche Fahrbahn, von Haus 32 bis Richard Wagnerstrße; Moltkestraße, von Aachener- bis Lütticherstraße; Moltkestraße, westliche Fahrbahn, von Aachenerstraße bis Brüsselerplatz vom 29. d. M. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt. Desgleichen die Franzstraße, von der Theresien- bis zur Burggrafenstraße vom 29. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leiche gelandet. Am 19. d. M. landete bei Hitdorf die Leiche einer unbekannten Mannsperson im Alter von 30 bis 36 Jahren. Der Verstorbene war 1,55 Meter groß, hat schwarze Haare, niedrige Stirne, schwarze Augenbrauen, kurze Nase, rötlichen Schnurbart, rundes Kinn mit Fliege und rundes Gesicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brückenschlag zwischen Rodenkirchen und Westhofenensen. Am Dienstag Vormittag haben auf dem Rhein die großen Brückenschlagübungen des 7. westfälischen Pionierbataillons(Deutz) oberhalb Ensen-Westhofen, gegenüber Rodenkirchen, mit einer Uebertrückung des dort über 400 Meter breiten Rheines begonnen, nachdem am frühen Morgen das notwendige Brückenbaumaterial nebst Behelfsstücke usw. per Schiff den Rhein hinauf befördert worden war. Am Dienstag Nachmittag war die erste große Rheinbücke, die aus Pontons geschlagen war, zum Ueberschreiten fertig; sie wurde jedoch gegen Abend, um den Verkehr nicht allzu sehr zu behindern, wieder abgebaut, um am Freitag Morgen nochmals bei Wesseling über den Strom geschlagen zu werden. Am Mittwoch Vormittag wurden bei Anwesenheit des Kommandeurs des 7. Pionierbataillons unter Führung des Hauptmanns Roos, der auch bei Bensberg vor einigen Wochen die interessanten Wasserabgrabungsarbeiten geleitet hatte, Vontonund Artillerieähreübungen zwischen dem Nordende von Westhofen und der Süspitze von Rodenkirchen, wo an beiden Ufern transportable Pontonanlagestege hergestellt waren, vorgenommen. Unter anderem wurde ein Zug einer Compagnie der zu Köln im Kavalier VIII liegenden 2. Compagnie des Fußartillerieregiments Nr. 9 mit zwei schweren Belagerungsgeschützen und schwer bepackten Munitionswagen nebst Trainbespannung usw., sowie die nötigen Mannschaften Fußartillerie und Pioniere vom rechten auf das linke Rheinufer übeigesetzt. Die Pontonanlegebrücke am Rodenkirchener Ufer wurde, um eine bequeme Landung zu ermöglichen, etwa 100 Meter weiter rheinabärts verlegt; diese Arbeit war in wenigen Minuten geschehen. Ueberaus interessant gestaltete sich die Ausladung der Geschütze, Munitionswagen und Pferde von der Fähre auf das steinige und überaus steile Ufer; im Nu waren je vier Pferde vor die schweren Geschütze und Munitionswagen gespannt, und dann ging's unter Mithülfe der wackeren Pioniermannschaften die steile Uferöschung hinauf. Alles verlief glatt und ohne jeden Unfall. Die gestrige Uebung war vom militärischen Standpunkte nämlich deshalb von Bedeutung, weil zum ersten Male derartige schwere Geschütze und Munitionswagen auf leichtgebaute Poutonsähren über den Rhein gesetzt wurden, um die Trafähigkeit der sogen. Artillerieähre zu erproben. Die ganze Uebung fiel zur höchsten Zufriedenheit aus. Weitere Uebungen der Deutzer Pioniere finden noch die ganze Woche hindurch zwischen Rodenkirchen und Wesseling statt Bei der städtischen Polizei-Verwaltung zu Münster i. W. sind sogleich zu besetzen. Die Polizeisergeanten werden zunächst für den Nachtdienst angenommen, später abwechselnd im Tages- und Nachtdienst beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
