<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>359333</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>I Englücksälle. Vorgestern Nachmittag fiel an einem Neubau an der Köhlhofstraße einem etwa sechsährigen Jungen beim Spielen an einer Bohrmaschine dieselbe auf das rechte Bein, wodurch derselbe schwere Quetschungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beim Neubau des evangelischen Waisenhauses an der Kerpenerstraße stürzte ein Maurer aus der Höhe der ersten Etage in das Erdgeschoßß hinab und erlitt anscheinend erhebliche Verletzungen. Die Verungluückten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksfall. Am Montag Abend gegen 8 Uhr wurde ein Pferdebahnschaffner, als er im Begriff war, ein Hufeisen, welches auf den Schienen in der Venloerstraße lag, zu entfernen, von dem Pferde des Straßenbahnwagens gegen den Kopf getreten, wodurch er einen Schädelbruch erlitt. Der Verletzte wurde zum Hospital an der Schönsteinstraße gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr geriet ein Taglöhner auf der Riehlerstraße unter seinen unbeladenen Karren und wurde überfahren. Derselbe erlitt anscheinend innere Verletzungen und wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Montag Nachmittag fiel vom Rheinwerfte zu Köln-Deutz ein etwa zehnähriger Junge beim Spielen in den Rhein. Ein Schiffer rettete den Kleinen. Der Junge, welcher sich durch den Fall Verletzungen zugezogen hatte, wurde zum Hospital in Köln-Deutz gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Zülpicherstraße von der Kanal- bis zur Aegidiusstraße Küchenkohlen, Schmiedekohlen, Industriekohlen aller Art empfiehlt Fernsprecher Nr. 3381 und 1439. Comptoir: Lindenstrasse 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchliches. Die Dominikanervatres werden in den nächsten Tagen das Klöstechen an der Melchiorstraße, welches sie seit 2 1/2 Jahren bewohnen, zum lebhaften Bedauern der dortigen katholischen Anwohner verlassen, um in das an der Lindenstraße neuerbaute Heiligkreuzkloster üüberzusiedeln. Dasselbe wird am Samstag den 17. d M. durch den hochw. Herrn Weihbischof Dr. Fischer die kirchliche Weihe erhalten. Die Feier beginnt morgens 8 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beendigung des Stuckaturerstreikes. Der über neun Wochen andauernde Stuckaturerstreik wurde Montag Abend durch Vergleich vor dem Kgl. Gewerbegerichte als Einigungsakt beendet. Gestern Morgen wurde allgemein die Arbeit wieder ausgenommen. Die Vertreter der Arbeitgeber wie die der Arbeitnehmer verzichteten auf die geforderten Aenderungen des Lohntarifs. Der Schiedsspruch lautet:"Die Accord- sätze des bisherigen Lohntarifs bleiben in Kraft. Die Arbeitszeit ist eine 8 1/2 stündige; gearbeitet wird in der Zeit vom 1. März bis Ende Oktober vormittags von 1/2 8 bis 12 Uhr und nachmittags von 2 bis 7 Uhr mit je halfstündiger Frühstücks- und Vesperpause; in der Zeit vom 1. November bis Ende Februar vormittags von 8 bis 12 Uhr ohne Frühstückspause und nachmittags von 2 bis 7 Uhr mit halfstündiger Vesperpause. Die Arbeitszeit beginnt und endet pünktlich, d. h. die Aufnahme nud Beendigung der Arbeit hat zu der festgesetzten Zeit zu geschehen; Kleiderwechsel usw. ist in der Arbeitszeit nicht einbegriffen. Wiederholte Zuwiderhandlungen können mit Ordnungsstrafen bis zu 50 Pfg. belegt werden. Gegenseitige Kündigung findet nicht statt, und wird es den Stuckaturergehülfen zur Pflicht gemacht, mit den von ihnen angenommenen Handlangern ebenfalls Ausschlußß der Kündigungsfrist zu vereinbaren. Diese Arbeitsbedingungen gelten is 1. April 1904 und behalten stillschweigend ein Jahr länger Gültigkeit, wenn nicht 3 Monate vor Ablauf der Frist eine Kündigung erfolgt."-- Die Arbeitgeber versprachen, telegraphisch die durch den Verband versandten sog. schwarzen Listen für nichtig zu erklären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Streik der Zimmerleute. An dem vorgestern hier ausgebrochenen Streik der Zimmerleute beteiligen sich 212 Arbeiter; etwa 45 haben die Arbeit nicht niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger äußert sein Mißfallen darüber, daß er an dieser Stelle wegen seiner jüngsten spanischen Klostergeschichte zur Rede gestellt worden ist. Er meint,"einfacher" wäre es gewesen, wenn wir die Unrichtigkeit der von ihm mitgeteilten Vorkommnisse bewiesen. Bisher haben wir geglaubt, daß derjenige, der irgend eine Thatsache behaupte, auch den Beweis der Richtigkeit zu erbringen habe, nicht aber derjenige, welcher aus guten Gründen die Echtheit einer behaupteten Thatsache anzweifelt. Der Stadt-Anzeiger möchte das umgekehrte Verfahren angewandt wissen; er erzählt aus fernem Lande unveraürgte Geschichten, versieht dieselben mit gehässigen Beiwerk und fordert dann die Zweifler auf, den Beweis der Unrichtigkeit zu erbringen. Wenn das Blatt sagt, es bringe derartige Mitteilungen nur, um seinen Lesern in gedrängter Form ein Bild der Tagesereignisse zu geben, beileibe aber nicht, um die religioöse Ueberzeugung der Katholiken anzugreifen, so wird es damit schwerlich Glauben finden. Wie steht es dann mit der ebenfalls spanischen Meldung des Stadt-Anzeigers vom 9. Juni? Dort heißt es, daß der Herr Bischof von Sevilla achtzig Tage Sündenvergebung allen denjenigen bewilligt habe, welche einem Katholikenbunde zu Gunsten der guten Presse sich anschrießen und weitere 80 Tage für jede satzungsmäßige Sitzung, welcher die Mitglieder beiwohnen. Diesen mit bissigen Nebenbemerkungen versehenen Artikel brachte der Stadt-Anzeiger am 9. Juni, trotzdem bereits am 5. Juni die Könische Volkszeitung eine ähnliche Mitteilung der Köluischen Zeitung als"alten Unsinn" gekennzeichnet hatte. Entschuldigungsgründe konnte das Blatt also für seine falsche und gehässige Darstellung nicht geltend machen. Unter solchen Umständen wird es der Stadt-Anzeiger sich schon gefallen lassen müssen, daß derartige Meldungen als Augriffe auf die religioöse Ueberzeugung bezeichnet werden. Hält er trotzdem an der Behauptung fest, niemals die religioöse Ueberzeugung der Katholiken angegriffen zu haben, dann beweist er eben, daß ihm jedes Verständnis für die religioöse Ueberzeugung der Katholiken abgeht. Will vielleicht der Stadt-Anzeiger auch leugnen, daß die Verteidigung der Schmähschrift Graßmanns, welche er am 3. März brachte, einen Angriff auf die religioöse Ueberzeugung der Katholiken darstellt? Bevor er über"ultramontane Hetzer","wider besseres Wissen aufgestellte Behauptungen" u. a. m. redet, mag er sich Mühe geben, die religioöse Ueberzeugung Anderer kennen zu lernen; vielleicht bringt er ihr dann diejenige Rücksicht entgegen, die er als selbstverständlich bezeichnet, die man aber namentlich in letzter Zeit leider sehr bei ihm vermißte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Pfarrgenossen von St. Columba feierten am Montage in althergebrachter Weise in dem Weinhause Iller an der Herzogstrße ihre Kirmes. Wenn auch der Besuch nicht so zahlreich wie in den früheren Jahren war, so wurde den Anwesenden doch recht vieles und recht gutes geboten. Herr Heinrich Rheindorff leitete mit vielem Geschick die Versammlung und wußte mit sprudelndem Humor den verschiedenen Darbietungen Ehre und Lob anzuthun. Vorzügliches leistete das Rost'sche Quartett mit seinen Liederspenden; gleichfalls wurden die Solovorträge der Herren Kammeränger Kaufmann, J. Hallerbach und Hofopernänger Drasch mit vielem Beifalle ausgezeichnet. Für den humoristischen Teil des Abends sorgte mit großem Erfolge Herr Aug. Gipperich. In einem Toast auf Herrn Rheindorff wurde Herr Bäckermeister Mehren dem verdienstvollen Leiter des gemütlichen Kirmesabends gerecht. Recht hübsche gemeinschaftliche Lieder hatten die Herren Mehren, Güsten, Giebmans und Papiermann zu Verfassern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>0,40-.60, Erdbeeren, hiesige.44-0,70--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bonn, 10.Juni1901. Der hochw. Herr Erzbischof Hubertus traf heute Abend mit dem Zuge.57 von Köln hier ein, um einer Einladung des Kronprinzen zur Tafel zu folgen. Um 9 Uhr 35 Min. kehrte der Erzbischof wieder nach Köln zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Düsseldorf, 10.Juni 1901. Der von der städtischen Verwaltung vor Jahresfrist bei Uebernahme der Straßenbarn eingeführte Zehnpfennigtarif hat sich, wie der Herr Oberbürgermeister Marx schon wiederholt öffentlich erklärt hat, nicht bewährt, indem er die Einnahmen so verringert hat, daß sich das Unternehmen nicht einmal selbst unterhält. Wiederholt wurde amtlicherseits der Vorwurf erhoben, daß mit den Umsteigebillets ein großer Mißbrauch getrieben werde, sodaß der Zehnpfennigtarif zu einem Fünfpfennigtarif sich ausgebildet hat. Sei es nun, daß man keine Mittel finden kann, diesen Uebelstand zuverlaässig zu beseitigen, sei es, daß auch das das Unternehmen noch nicht rentabel machen würde, jedenfalls beabsichtigt die Verwaltung, wieder das Teilstreckensystem einzufuühren. Das Defizit scheint in der That nicht klein zu sein, da man sich zu dieser Maßnahme entschliefßt, trotzdem die Verpflichtung der Stadt, an die alte Düsseldorfer Pferdebahnaktiengesellschaft eine jährliche Rente von über 100000 Mk. zu zahlen, mit dem....: 2c. ist eine erste Bedingung für die Gesundheit des Körpers und die Pflege der Haut. Die Thätigkeit. der Poren muß erhalten, die Hautathmung störende Ablagerungen müssen beseitigt werden! Hierzu ist aber nur eine Seife zu empfehlen, welche die durch erhöhte Thätigkeit empfindlich gewordene Haut nicht reizt, sondern beruhigt und eignet sich dazu nach den vielen Aussprüchen erfahrener Mediciner die Patent-Myrrholin-Seife am besten, denn sie erzeugt nach dem Gebrauch ein äußerst wohlthuendes, sammetartiges Gefühl. Alle, welche durch körperliche Anstrengung die Hautabſonderung erhöhen, sollten sich daher beim Waschen und Baden nur der Patent-Myrrholin-Seife bedienen. Ueberall, auch in den Apotheken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
