<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>359323</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>O Kirchliches. Der hochw. Herr Erzbischof Hubertus spendete gestern Vormittag in der Pfarrkirche St. Johann-Baptist den Firmlinge von St. Johann und den benachbarten Pfarreien und der hochw. Herr Weihbischof Fischer in der Pfarrkirche St. Severin den Firmlinge von St. Severin und St. Paulus die h. Firmung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrprozessionen von St. Maria im Kapitol und St. Aposteln litten gestern etwas unter der Ungunst der regnerischen Witterung, konnten aber doch ihren Umzug ungestoört vollenden. Auch die Männer- welt war zahlreich dabei vertreten. Die Straßen der betreffenden Pfarreien waren in üblicher Weise schön geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herrn Schulrat Dr. Brandenberg wurden aus Anlaß seines silbernen Amtsjubiläums in hiesiger Stadt eine ganze Reihe herzlicher Ehrungen zu teil. Die Lehrerschaft überreichte mit der Stiftung in Höhe von 3200 M. eine prachtvoll hergestellte Urkunde in reicher Mappe. Außer dem Verein für Ferienkolonie, dessen Mitbegründer der Jubilar war, erschien auch der Verein für Kinderworte, der Verein für Knabenhandfertigkeitsunterricht, der Verein rheinischer Turnlehrer, der Cigarrenabschnitt-Sammelverein zur Unterstützung armer Schulkinder, der Kölner Männergesangverein, der Fischschutzverein usw., welche sämtlich prächtige Zeichen der Erinnerung überreichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Der bei der Bahnmeisterei 18 beschäftigte Eisenbahnarbeiter Wilh. Fischer blickte am Samstag auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der Eisenbahn zurück. Der bei Vorgesetzten und Mitarbeitern beliebte Mann wurde an seinem Ehrentage in entsprechender Weise gefeiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein bedauerlicher Englücksfall hätte sich höchst wahrscheinlich am Sonntag Morgen gegen 12 Uhr auf der Hahnenstrße ereignet, wenn nicht die Geistesgegenwart einiger Herren ein großes Englück verhütet hätte. Ein in einem Hause allein gelassenes Kind im Alter von ungefähr sechs Jahren war im Nachtkleidchen auf die Fensterbank eines Erkerfenster im ersten Stocke geklettert und drohte jeden Augenblick auf die Straße zu stürzen. Unter Ansammlung einer großen Menschenmasse gertrümmerten zwei Herren die Hausthüre und drangen in das Haus ein, um das Kind vor dem Sturze zu bewahren, während unten auf der Straße zwei Herren einen Mantel aufspannen, um für den Fall, daß das Kind sich nicht mehr halten könne, es aufzufangen. Dieser Fall trat auch in dem Augenblick ein, als die Ersteren oben im Fenster erschienen; denn sei es aus Ermattung oder aus Schrecken vor den unbekannten Gesichtern ließ das Kind das Eisengitter los, überschlug sich nach hinten und stürzte kopfüber herab-- ein Schrei aus Hunderten Kehlen!-- glücklich in den ausgespannten Mantel, ohne Schaden zu leiden. Das Kind wurde, bis seine Hausgenossen zurückkehrten, in ein Nachbarhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Eisenbahnbeamter als Schwindler treibt seit einiger Zeit in Köln und Vororten sein Unwesen. Er bittet in seiner Uniform obgleich wir aus ganz sicherer Quelle erfahren, daß er entlassen ist -- um eine Unterstützung, indem er ein ganz jämmerliches Klagelied über sein Familienungluück singt. Er erzählt, seine Frau habe das zwölfte Kind und läge schwer krank danieder. Sechs Kinder habe ihm chon der Tod entrissen. Mit 1200 M. Gehalt sei in seinem Hause das Elend groß. Wie nun zuverlaässige Nachforschungen ergaben, ist dies alles erdichtet. Der Schwindler is aus dem Bahndienſt entlassen, hat eine blühende Frau und nur ein Kind. In Deutz hat er schon mehrere leichtglaäudige Menschen betrogen und von einem Herrn sich 300 M. in dieser Weise erschwindelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital fand in der Nacht zum Sonntag ein Mann Aufnahme, welcher aus einem Fenster der zweiten Etage gestürzt war und sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Gewitter, welches in der Nacht zum Sonntag über die Stadt zog und von einem wohlthätigen Regen begleitet war, hatte endlich etwas Abkühlung der Temperatur zur Folge. Gestern blieb das Thermometer gegen die Tage vorher weit zurück und erreichte in der Mittagsstunde nur+ 20 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer entstand am Samstag Abend in einem Hause an der Ohmstraße durch Explosion einer Petroleumkanne. Wiederum hatte man die unzählige Male gerügte Unvorsichtigkeit begangen, schwaches Feuer durch einen Petroleumaufguß anzufachen. Zum Glück verlief hier die Sache ohne ernstere Folgen, die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verein deutscher Zeitungsverleger. Auf der letzteährigen Hauptversammlung des Vereins deutscher Zeitungsverleger in Leipzig war auf Auregung aus den Mitgliederkreisen Köln als Ort der dieseährigen Hauptversammlung bestimmt worden. Nunmehr hat der Vorstand die Mitglieder auf den 18. und 19. Juni d. J. nach Köln eingeladen. Die Tagesordnung bietet eine solche Fülle von wichtigen, den Zeitungsverleger in seinen eigensten Interessen berührenden Punkten, daß keinem Verleger der Entschluß schwer fallen wird, die dieseährige Hauptversammlung in Köln zu besuchen. Wie der Zeitungs-Verlag bemerkt, haben leider die Hauptversammlungen in der Kollegenschaft noch immer nicht das genügende Interesse gesunden; jedoch sei das Juteresse glücklicherweise dauernd in gedeihlichem Wachsen begriffen. Auf der Tagesordnung der Kölner Versammlung stehen neben geschäftlichen Angelegenheiten noch folgende Punkte: Lage des Zeitungspapiermarktes, Organisation, Beratung der Normalsatzungen für die Kreisvereine, Abänderung der Satzungen. Unter diesen Umständen ist wohl ein zahlreicher Besuch der Versammlung mit Sicherheit zu erhoffen. Am Abend nach der Beratung soll eine gemütliche Zusammenkunft in den Anlagen der Flora die Zeitungsleute zu einer Nachtsitzung vereinigen. Am anderen Tage soll zur passenden Zeit ein Ausflug auf einem Rheindampfer gemacht werden. Der Kölner Ortsausschuß (Adresse: R. Bachem, Köln. Volksztg.) möchte gern die ungefähre Anzahl der Teilnehmer wissen, um danach die Größe des Dampfers beurteilen zu können. Je größer die Anzahl der Teilnehmer, um so größer und prächtiger wird das Schiff, das die Kollegen rheinaufwärts bringt. In Königswinter soll ausgestiegen werden, um den Drachenfels oder einen der anderen herrlichen Punkte des Siebengebirges zu besuchen. Die Bedeutung des persönlichen Verkehrs der Mitglieder des Vereins deutscher Zeitungsverleger hat sich besonders darin gezeigt, daß vielfach ohne eine besondere Aktion in den in Frage kommenden Fällen, lediglich durch die persönlichen Beziehungen, die der Verein knüpfte, das Angestrebte erzielt wurde. Von dieser Ansicht ausgehend, daß die persönliche Bekanntschaft, der Zeitungsverleger untereinander eines der wesentlichsten Mittel ist, die vielfach bestehenden Schäden zu bessern, Konkurrenzauswüchse zu beseitigen, das Gefühl für die Solidaritéät des Zeitungsverlag und für seine Berufsehre zu wecken und zu heben, hat der Vorstand beschlossen, auch alle diejenigen Zeitungsverleger, die sich dem Verein noch nicht angeschlossen haben, zu der nach Schluß der Generalversammlung in der Kölner Flora stattfindenden zwanglosen Zusammenkunft sowie zu der Rheinschiffahrt am 19. d. herzlichst einzuladen. Es wird für diese Herren immerhin von persönlichem Interesse und nebenbei von geschäftlichem Werte sein, die bisher noch nicht persönlich bekannten Kollegen kennen zu lernen und sich über gemeinsame Berufsinteressen unterhalten zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>London,.Juni1901. Die Blätter melden aus Pekin vom 30. Mai: Die Gesandten sprachen sich dahin aus, daß di Entschädigungsfrage erst geregelt werden müsse, bevor si mit der chinesischen Behörde über irgendwelche Handelsinteresse und diese betreffende Abmachungen beraten könnten, da, wie si voraussehen, die letzteren eine eingehende Prüfung erfordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>London,.Juni1901.(Drahtber.) Die Morgenblätten Rheinhöhe am 3. Juni, morgens 7 Uhr. m 2,10+.01. Wasserärme am 3. Juni, morgens 7 Uhr 140 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hielt gestern Vormittag unter dem Vorsitze des Herrn Stadtverordneten Kommerzienrat Schmalbein ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Gemäß dem erstatteten Geschäftsbericht ist das Verständnis für den Wert und die großen Vorteile der Kasse unter den Arbeitnehmern fortgesetzt im Wachsen begriffen. Voraussichtlich wird die Zahl der zur Versicherung sich Meldenden für das eben begonnene Geschäftsjahr eine sehr hohe werden; haben sich doch jetzt, also vier Wochen vor dem Schluß des zur Anmeldung gültigen Termins, bereits über 700 Personen gemeldet. Die ungünstigen Erwerbsverhältnisse, namentlich das Daniederliegen des Baugewerbe, hätten es leider undöglich gemacht, in einem genügenden Prozentsatz den Versicherten Arbeit zu verschaffen, so daß für 12658 1/2 Werktage Tagegelder zu zahlen waren. Wenn es auch das Hauptbestreben sei und bleiben müsse, den arbeitslos gewordenen Versicherten lohnende und möglichst passende Arbeit zu verschaffen, um die Inanspruchnahme der Kasse für die Leistung von Tagegeldern auf das notwendigste Maß zu beschränken, so sei doch nicht zu verkennen, daß man in dieser Hinsicht dem kommenden Winter wegen der andauernd ungünstigen Geschäftslage mit großer Sorge entgegensehen müsse. Aus diesem Grunde und in Voraussicht einer ganz ungewöhnlich großen Inanspruchnahme der Kasse glaubt der Vorstand erneut an die Mitglieder appellieren zu sollen, um als Patron oder Ehrenmitglieder der Kasse die Bestrebungen derselben zu unterstützen. An die Stadtverwaltung werde man demnächst mit dem Ersuchen um Gewährung eines weiteren einmaligen oder jährlichen Beitrages herautrelen müssen. Der Berichterstatter hofft, daß der Verlauf der Thätigkeit der Versicherungskassen den Beweis erbringen werde,daß die Arbeitslohnversicherung, wie sie hier versuchsweise zum ersten Male in Deutschland ins Leben gerufen sei, sich dauernd als äußerst segensreiche Einrichtung bewähren und das bisher gesammelte und noch ferner zu sammelnde Erfahrungsmaterial zur Beurteilung der Arbeitslosenversicherungsfrage es ermöglichen werde, die Arbeitslosenversicherung auf einer solch praktisch durchührbaren Grundlage auszugestalten, daß sie in dem lokalbegrenzten Rahmen, den man sich gesteckt habe, mit aller Sicherheit und möglichst großen Erfolgen funktionieren könne. Herr Schatzmeister Haweränder erstattete sodann Bericht über die Zahl der Versicherten, Inanspruchnahme der Kasse usw.; die wesentlichsten Punkte haben wir ebenfalls bereits in Nr. 251 mitgeteilt. Das Vermögen ist von 120 261 M. auf 111868 M. zurückgegangen. Dem Vorstande wurde Entlastung erteilt und die Rechnungsreviſoren wiedergebählt. Ebenso wurden die aus dem Kreise der Patronen und Ehrenmitglieder zu entnehmenden Vorstandsmitglieder wiedergebählt und der Vorstand aus dem Kreise der Versicherten ergänzt. Der Vorsitzende des Ausschusses der Versicherten, Ein braves kathol. Mädchen zu zwei " größeren Kindern gesucht.  Mutter und Sohn suchen 3 große 2n od.4 kleine Räume, jetzt od. später. Fr.-Off. u. Nr. 961 an die Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
