<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>359391</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Cesar Sidoli, Direktor und Besitzer des kgl. rumänischen Cirkus, hat dem Fest-Ausschuß des..-V. Polyhymnia zu seinem Festzuge, welcher gelegentlich des großen internationalen Gesangwettstreites hierselbst am 4. August morgens stattfindet, 14 prachtvolle aufgeschirrte Pferde vollständig kostenlos zur Verfügung gestellt. Herr Sidoli hat den Wünschen der Herren vom Fest-Ausschuß in der liebenswürdigsten und entgegenkommendste Weise Rechnung getragen und selbst beträchtliche Kosten nicht gescheut, um auch von seiner Seite den Zug glanzvoll zu gestalten. Ein solches Entgegenkommen verdient uneingeschränkte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>B Unfälle. Eine ältere Dame wurde an der Ecke der Schwalbenund Langgasse von einem jugendlichen Radfahrer überfahren. Die Dame wurde so schwer verletzt, daß sie per Wagen in ihre Wohnung geschafft werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurde ein Mann aus Bergheim an der Erft gebracht, der vom Bock seines Wagens gestürzt war und hierbei schwere Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause an der Sömmeringstraße zu Ehrenfeld stahl eine Frauensperson eine goldene Uhr; sie wurde dabei ertappt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps gende Stellen zu besetzen: Köln, Bürgermeisteramt, Aufseher des ihrparks, während der Probezeit 140 M. monatlich, demnächst 09 M. jährlich, steigt bis 2900 M. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600., Aussicht Beförderung zum Schutzmanns-Wachtmeister, Gehalt 1500--1800 M. rstschutzbezirk Berus(umfaßt die Waldungen der Gemeinden Berus, ferten, Dindorf, Felsberg, Ihn und Leidigen), Bürgermeisteramt sten, Kreis Saarlouis, Gemeindeörster, 1200 M. Bergehalt, steigt 1800 M. Forstschutzbezirk Siebengemeindewald, Bürgermeisteramt burg, Gemeindeörster, 1000 M. Bergehalt, steigt bis 1500 M. mmersbach(Stadtsorst), Bürgermeisteramt Gummersbach, Stadtster, 1200 M. jährlich, steigt je nach Leistungen. Kempen und hmalbroich, Bürgermeisteramt, Verwaltungssekretär, 1200 M. jähr), steigt bis 1440 M. Malstatt-Burbach, Bürgermeisteramt, Schutzund bzw. Amtsdiener, 1100 M. jährlich, steigt bis 1700 M. Püttgen(Bezirk Trier), Bügermeisteramt, Wegenärter, 900 M. jährlich. ier, Bürgermeisteramt, Kanzleigehülfe, 900 M. jährlich, steigt bis 00 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberstdirektion Koblenz, zwei Landbriefträger, je 700 M. jährlich. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Strafkammer. Der Hausdiener Wilhelm Dübel wurde wegen ebstahls sowie wegen Beleidigung und Widerstandsleistung zu n Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am 22. April arbeiteten Dachdecker und ein Taglöhner auf dem Dache der Andreaskirche. s beide nachmittags gesperten, ließen sie einen brennenden Lötoten beachtet stehen. Dadurch entstand ein Brand des Dachstuhl, der rch rasches Eingreifen der Feuerwehr bald gelöscht wurde. Die den Arbeiter hatten sich wegen ihrer Nachlässigkeit zu verantworten so erhielten wegen fahreäsiger Brandstiftung je 30 M. Strafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>r vorbestraft Metzgergeselle Wilhelm Adämmer stieg über die irtenmaner einer hiesigen Villa, brach ein Taubenhaus auf und hl daraus vier Tauben. Der Dieb, der sich obdachlos in der Welt hertreibt, wurde deshalb zu einem Jahre Gefängnis und drei nn Haft verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Ehefrau Emilie Radermacher erhielt Kuppelei und verbotenem Schankwirtschaftsbetrieb drei Tage fäunguis und 20 M. Strafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>as Tagen Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Kaufmann ist beschuldigt, Waschanzüge, Waschkleider, Waschblousen, Damenblousen, Confection- und Bade-Artikel Erstes Special-Ausstattungshaus für Knaben und Gröste eigene Molkerei Köuns und Umgegend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ltr. Flaschen 18 Z. 4 Ltr. Flaschen 27).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ltr. Flaschen 13 1 Ltr. Flaschen 25 c. Ltr. Kännchen a Ltr. 20 Vollmilch in Flaschen ohne Plomben a Ltr. 20 J.-- Größere Lieferungen in Kannen nach Uebereinkunft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Ang.1901. Ueber den Schluß des Jubiläums macht das Erzbischöfliche Generalvicariat bekannt: Unter Bezugnahme auf den Erzbischöflichen Erlaß vom 25. Januar d. J. betreffend die Ausdehnung des allgemeinen Jubiläums auf die Erdiölese Köln, bringen wir in Erinnerung, daß das Jubiläum für unsere Erdiölese am Sonntag den Ia. August d. J. sein Ende erreicht. Se. Erzbischöflichen Gnaden unser Hochw. Herr Erzbischof haben bestimmt, daß am Abende des genannten Sonntages eine feierliche Schlußandacht des Jubiläums stattfinden soll. Bei derselben ist die Litanei von allen Heiligen entweder zu beten oder zu fingen, ferner unter dem Geläute aller Glocken ein feierliches Te Deum zu singen und zum Schluß der sakramentale Segen zu erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kirchliches. Dr. jur. G. J. Susen, zur Zeit beurlaubt, wurde zum dritten Kaplan an der hiesigen Herz-Jesukirche ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>-- St. Maria im Kapitol: 4. Sonntag zur Verehrung Madrigals der Mutter vom guten Rate, morg. 9 1/2 Hochamt. nächm. 3 1/2 Versam lung der Marian. Jungfrauen-Kongr., 5 Andacht zur Mutter vom gue Rate mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>-- Kolumba: Nachm. 5 Vortrag für Dien mädchen, 6 Andacht zur Verehrung der h. Wa burga, Patronin in Krankte und Nöten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>St. Alban: est des h. Kirchenlehrers Alfonsus, als zue tes Titulatfest der Bruderschaft der Mutter von der immer. Hülfe. Mon 9 Hochamt, nachm. 4 1/4 Andacht der Bruderschaft von den h. fünf Undmit Predigt und Kreuzweg-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>St. Andreas: Fest der sieh Machabäischen Brüder und ihrer Mutter, zugleich Dominikus-Fest. Ma 26 u. 7 stille h. Messen, 9 feiern. Hochamt, 11 letzte h. Messe mit Preis Nachm. 2 Christenlehre, abds. 6 feiern. Komplet, 1/2 7 Herz-Mariä-And mit Predigt, zum Schluß sakrament. Umgang</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kloster der Dom nikanerinnen(Mittelstr. 291: Fest des h. Dominikus. Morg. 1 Frümesse, 8 Hochamt. nachm. 3 feiern. Vesper. Von morgens 16 bisnat mittags 4 Aussetzung des h. Sakramentes.-- Minoritenkirche Nachm. 4 Missions-Andacht.-Ursulinenkirche: Nachm. 3 Anda## und Ansprache für die Marian. Jungfrauen-Kongregation.--Dominus kanerkloster(Lindenstr. 45): Fest des h. Dominikus, Stifters Do Hochamt und Predigt werden von den hochw..r. Franziskanern genaue wur die Mitglieder des III. Ordens sind morg. 6 Matutin u. Laudes. un der 17 Messe gemeinschaftl. h. Kommunion. Nachm. 3. Versammlung m Predigt. Einkleidung u. Gelübteablegung. Am Schluß Segen mir voglion menem Ablaß. G1668 0 10 Montag, 5. Ang. Afra.-- St. Martin: Abds.--10 Sühn Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Personalien. Dem General-Leütüant z. D. Frhrn. b. Gall zu Hannover, bisher Gouverneur von Köln, ist der kgl. Kronenörden .Klasse verliehen worden. 6 2a Köln..Aug.190f. Marktbericht. Durchschuittspreiss. Enten.203 50.(jänse.00.00, Hähne, alte.50-.80, junge 0,90-.50, Hühner, alte.50.80, junge.80-2,20, Tauchen, alte.40-.50, junge.50-.60. Essbunon 2 20.2 40, Kocirbutter 2100-2,10 das Kil., Landeier.00-.25. Kistenbiet.25-.30 das.Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 8,00.40, rote .00, Nieren.00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,25-.30, Rotkohle O,15.25, Weisskohl.20-0,30 das Stück. Zwiebeln O. 16-.20, Bohnen zum Einmachen.20-.26. Kirschen.40-0,60, Heidelbeeren 0,40-.60. Preissbeeren.60 das Kil. Kochäpfel 20,00-36,00 die 100 Kfl., Rindfleisch der Kenne.40-.52, desgl. vom Bauch 1,10-.23, Kalblleiseh..42-.58.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
