<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>359337</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrüht. In einer Wohnung an der Merheimerstraße z Köln-Nippes stieß vorgestern Abend ein kleines Kind einen Topf m siedendheissßer Milch vom Tisch und erlitt erhebliche Verbrühungen am Oberkörper. Das Kind wurde dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mißhandlung. Am Freitag Abend wurde am Salzbüchel ein Mann von einem andern mißhandelt und zu Boden geworfen, wodurch er erhebliche Kopfverletzungen erlitt. Er mußte ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Arnoldsstraße von Mathilden- bis Helenenwallstraße vom 24. Juni d. J. ab auf die Dauer von 14 Tagen, und von Mathilden- bis Rupertusstraße vom 8. Juli d. J. ab auf die Dauer von 14 Tagen für Fuhrwerk und Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bedeutet Sondernüge an Sonn- und Feiertagen, welche bei dauerndem Regenwetter nicht verkehren. 9 Lebensversicherungs-Gesellschaft zu Leipzig (alte Leipziger) auf Gegenseitigkeit errichtet 1830.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag stattfindenden Versammlung der Stadtverordneten steht an erster Stelle eine von den Herren Rings, Trimborn, Kaufen, Wachendorf und Brems eingereichte Interpellation betreffend die Bestimmungen für die städtischen Arbeiter. Dieselbe hat folgenden Wortlaut:"Warum weichen die unter dem 20. Mai ergangenen Bestimngen für die städtischen Arbeiter, gültig auch für die Bediensteten hu, in wesentlichen Punkten von den Beschlüssen der station, und zwar zu Ungunsten der Arbeiter, ordnung u. a. folgende Punkte: Bewilligung eines Zuschusses an den Verein zur Verpflegung Genesender. Einsetzung einer Kommission für Polizei und Wohnungsaussicht, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Turnhalle, Rektor- und Schuldienerwohnung an der Ferdinandstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Volksbibliothek, Lesehalle und Rektorwohnung an der Pfälzerstraße, Kredit für einen Saalbau an der Kitschburg und Weiterverpachtung der Kitschburg-Wirtschaft Kredit zur Uebertrückung von Gräben und zur Anlage von Pissoire im Stadtwald aus Anlaß der Nationalfestspiele, Anlage von Trinkbrunnen auf den beiden Spielweisen im Stadtwald, Kredit zur Beschaffung der Dekorationen zu Rheingold und zu sechs modernen Zimmern für das neue Theater, Bildung einer Gesundheitskommission und Geschäftsordnung für dieselbe, Skizze zu einer Kaserne für die Reservefeuerwehr am Thürmchenswall, Nachkredit für den Neubau der Handelsschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Glasindustrie. Unter den in Köln vertretenen neueren Industrie zweigen dürfte die von der Firma Jean Wimmersberg Nachfolger (Inhaber Franz und Louis Körfer) neben ihrer älteren großen Tafel-, Spiegel- und Rohglas-Manufaktur neuerrichtete Fabrik für Bleiverglasung, Messingglaserei, Glasschleiferei, Hetzerei und Spiegelbeleg-Anstalt wohl zu den bedeutendsten dieser Art in Rheinland zählen. Vor einigen Tagen hatten wir bei Besichtigung einer eben fertiggestellten ebenso originellen wie praktischen Schaufenster-Einrichtung Gelegenheit, bei einem Rundgange die verschiedenen Zweige der Fabrik in Augenschein zu nehmen. In dem alten Geburtshause des holländischen Dichters Joost van den Vondel, Große Witschgasse Nr. 1, findet man ein Riesenlager von Tafel- und Spiegelglas aller Art, Lasstürzen (Glocken). Hier sind auch die der Firma gesetzlich geschützten Glasventilatoren(Glas-Jalousieen), die bereits in Bureaux, Schlaf- und Versammlungsäumen angewandt wurden, ausgestellt. Die leichte geranschlose Handhabung dieser Ventilatoren und ihre leichte Reinigung sind Vorzüge, welche zweifelsohne mit zu der großen Verbreitung beigetragen haben. Eine weitere interessante Neuheit bestand in dem Pludeluxglas, ein mit prismatischen Rippen besetztes, etwa 8 Millimeter dickes Glas, das in Tafeln von 102 Centimeter Höhe und 204 Centimeter Breite hergestellt wird. Es hat die Eigenschaft, die unter einem Winkel von 450 einfallenden Lichtstrahlen aufzufangen, zweimal zu brechen und in beinahe horizontaler Richtung abzulenken und zu zerstreuen. Die Reflexion des Lichtes durch Pludeluxglas zeigte überraschende Wirkungen in der fast tagheller Beleuchtung weit abgelegener dunkeler Räume. Für den Laien nicht minder interessant war die große Sammlung von sogenanntem Mousselineglas, Drahtglas, Eisblumenglas, benarbten und durchlöcherten Glasarten und dem bei Buntverglasungen stets mehr in Gebrauch kommenden Opalescentglas. In den ausgedehnten, sehr geräumigen und gut ventilierten Wirkstätten der Verglasung-, Schleiferei-, Aetz- und Spiegelbelegungsanstalt, die im Hause Große Witschgasse 20 eingerichtet ist, konnte man die Entstehung der kunstvollen venetianischen Spiegel, die reizenden Messingverglasungen, wie man sie insbesondere in den Automatenrestaurants sieht, die Herstellung der oft schön geschückten, geätzten Thür- und Fensterscheiben usw. verfolgen. Es war ein Bild ausgedehnten rastlosen und mit großem Geschick geleiteten neu aufbluühenden Kölner Gewerbefleißßes, welches uns dort vor Augen geführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B Der Verein zur Wahrung der Interessen von Kölndeutz hielt am Freitag Abend eine Generalversammlung ab, in welcher die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder wieder- und die Herren Dr. Hieroth, Osthofen und Quambusch negewählt wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hieran schloß sich eine allgemeine Bürgerversammlung, die Hr. Witthof leitete. Hr. Rechtsanwalt Karechel betonte, daß es von der Stadt Köln durchaus falsch sei, daß sie die Kölner und Deutzer Fragen auf einmal lösen wolle und mit allen beteiligten Ministern zugleich verhandle. Der Verein habe die Stadt Köln hiervor gewarnt und empfohlen, zunächst die Entfestigungsfrage zu erledigen, dann regele sich die Eisenbahnfrage von selbst. Diese Wünsche seien jedoch von der Stadt unberücksichtigt geblieben. Die Stadt Köln habe sich an den Eisenbahnminister gewandt, um das Stübbensche Projekt, eine Ringbahn durch das Rayongebiet um Köln herum, zur Ausführung zu bringen. Der Eisenbahnminister habe einen ungeheuren Zuschußß, der nach Millionen bemessen sei, von der Stadt Köln verlangt. Da man hierauf nicht eingehen wolle, habe sich das Projekt vorläufig zerschlagen. Der Militäfiskus verhalte sich abwartend, bis man sich mit dem Eisenbahnministerium auseinandergesetzt habe. Redner ist der Ansicht, daß in Berlin eine gewisse Mißstimmung gegen die Stadt Köln herrsche. Der Militäfiskus verlange für das fiskalische Terrain gewiß eine hohe Summe. aber die Stadt Köln sei doch imstande, diese Preise zu zahlen. Mit der im vorigen Jahre beschlossenen Absendung einer Immediateingabe an den Kaiser habe man immer noch zurückgehalten, weil man die Zeit noch nicht für geeignet gehalten. Den Deutzern sei die Stadt Köln in einigen Kleinigkeiten entgegengekommen durch Schaffung einer besseren Beleuchtung, durch Bewilligung von 6000 M. für den Gremwald, durch das Versprechen der Ueberſührung der elektrischen Straßenbarn über die feste Brücke. Dagegen sei die Bitte der Deutzer, die Stadt Köln möge zu verhindern suchen, daß die Artillerie-Werkstatt von Deutz verlegt werde, unberücksichtigt geblieben. Diese Verlegung sei ohne Widerstand erfolgt. Bedauerlich sei es, daß die Stadt Köln die Pachtung der Brückenölle aus der Hand gegeben habe und dadurch nicht imstande sei, Erleichterungen für die Passanten zu schaffen. Die Brückenärter seien in letzter Zeit angewiesen, die Schiffbarücke ohne Rücksicht auf das Publikum auszufahren, und so komme es häufig vor, daß gerade um die Mittagszeit die Brücke bis zu 38 Minuten ausgefahren sei. Der Bürger müsse doch in etwa berücksichtigt werden -- Die Versammlung beschlossß, die Eingabe an den Kaiser bis zum Herbst zurückzuhalten, um der Stadt Köln Gelegenheit zu geben, die bekannten Fragen energischer zur Erledigung zu bringen. Alsdann hielt Hr. Rechtsanwalt Karechel einen Vortrag über den Gesetzentwurf betreffend zwangsweise Umlegung von Baugrundstücken für Frankfurt a. M.(Lex Adickes), sowie über den Gesetzentwurf betreffend die Sonderbeſteuerung der Rayongrundstücke, der weder gerecht noch notwendig sei. Mehrere Redner sprachen sich im Sinne des Referenten aus, worauf man beschlossß, an den Reichstag und Landtag je eine Eingabe abzusenden, worin um Ablehnung der beiden Geſetzentwürfe gebeten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Bei dem Landgericht Köln sind wiederernann. zu Handelsrichtern: die Kaufleute Leo Hölterhoff, Hans Leyendecker, Franz Hagen in Köln und Franz Andreae in Mülheim a. Rh.; zu stellvertretenden Handelsrichtern: die Kaufleute Joseph Claasen, Karl Theodor Deichmann, Karl Hill, Fritz Heimann, Bernhard Groove, Karl Lindgens jun. in Köln, Karl Könemann in Ehrenfeld, Hermann Kunz in Mülheim a. Rh., und der Generaldirektor und Kommerzienrat Adolf Silberberg in Bedburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die städtische Handelsschule, die früher schon als lateinlosen Realschule anerkannt worden ist, ist nunmehr auch in das Gesamtverzeichnis der zur Ausstellung des einjährig-freiwilligen Zeugnisses berechtigten Anstalten ausgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Königl. Proviantamt hat mit dem Ankauf von Heu dieseähriger Ernte begonnen. Das Heu darf auch direkt von der Wiese zur Einlieferung gelangen. Der Strohankauf wird fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Flora. Wie in allen Gärten, so herrscht auch in unserer Flora jetzt die königliche Rose. In den verschiedensten Nuancen blühen die Hochstämmchen und Buschrosen und viele Knospen versprechen einen langen Flor. Die große Dattelpalme(Phönix dactylifera), welche die Mitte des Wintergartens einnimmt, hat wunderbare Blümenschäfte, ror mit gelben Hülöblättern, gezeitigt und sind dieselben um so interessanter als nur alte Exemplare in Glaseäusern blühen. Im Orchideenhaussind neben den interessanten Wasserpflanzen wieder neue zum Aquariuni gehörende exotische Fische ausgestellt. In letzteren selbst erfreut sic eine Kollektion neuangekommener Seepferdchen berechtigter Aufmerksam keit. Die Konzerte in der Flora werden mehr und mehr besucht un ist die Pferdebahnverbindung jetzt auch recht günstig, indem die Halt stelle sich direkt vor der Flora befindet. Am Mittwoch den 19. Jun beginnt das halbjährige Abonnement.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
