<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>359313</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Niederrheinisches Musikfest in Köln. Die Königin von Rumänien wird, wie uns seitens des Komitees mitgeteilt wird, den Musikfestkonzerten beiwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bonn, 24.Mai1901.(Drahtber.) Um 4 3/4 Uhr fuhr die Kai serin mittels Sonderzuge von Bonn ab. Wie bei ihrer Ankunft, so bildete die Kaiserin auch bei ihrer Abfahrt den Gegenstand begeisterter Huldigungen seitens der Menge, für die sie huldvollst dankte. (Siehe auch Seite.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Cardiff, 24.Mai1901.(Drahtber.) Heute früh erfolgte in der Universalkohlengrube in der Nähe von Caerphilly eine furchtbare Explosion. In dem Schachte befanden sich, als die Explosion erfolgte, 100 Bergleute; wieviele derselben umgekommen sind, konnte noch nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserarme am 24. Mai, mitt. 12 Uhr: 14 abds. 7 Uhr: 140.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die zu Gunsten des Cridars auf dem Hause Buttermarkt Nr. 32 eingetragene Hypothek, II. das dem Cridar gehörige, Lütticherstraße Nr.4 gelegene Haus, groß 3 Ar 54 Qu.- Lindenthal, Franzstraße, gelegenen Grundstücke, groß 711,60 Qu.-Meter, ereihanvig verkauft bezw. tragen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bestandteile: Blätter d abakspflansr, Canabis indica, Datura stramonium, Anisöl, Salpeter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Arzt Dr. med. Heider hierselbst ist der Charakter als Sanitätrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, welches auch an den beiden Feiertagen von morgens 9 bis abends 9 Uhr ununterbrochen geöffnet sein wird, zeigt augenblicklich einen sehr hübschen Schweizer Cyklus(das Berner Oberland), der ausnahmsweise bis Montag einschliefßlich ausgestellt bleiben soll. Die auswärtigen Leser, welche Pfingsten zum Niederrheinischen Musikfest nach Köln kommen, seien darauf aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber den Mißgriff eines Schutzmanns teilt der Polizeibericht folgendes mit: Am 22. d. M. gegen 9 1/2 Uhr abends ließ sich auf der Severinstrße ein dort auf Posten stehender Schutzmann anscheinend einen höchst bedauerlichen Mißgriff zu Schulden kommen. Eine Frau, die ohne Veranlassung von einem Burschen geschlagen war, teilte dies dem in der Nähe stehenden Schutzmann beschwerdeührend mit. In diesem Augenblick liefen zwei junge Burschen an dem Schutzmann vorbei, und lief dieser denselben, weil er einen derselben fälschlich für den Thäter hielt, nach und erreichte denselben in der Nähe der Landsbergstraße. Da der Junge auf Anrufen nicht stehen blieb, versetzte der Schutzmann ihm angeblich im Laufen einen Schlag mit der flachen Klinge seines Säbels auf den Rücken, wobei der Junge gefallen sei und sich am Kinn verletzt habe. Der Junge behauptet dagegen, die Verletzungen rührten von Schlägen her, welche der Schutzmann ihm mit dem Säbel beigebracht habe, gefallen sei er überhaupt nicht. Der Schutzmann brachte den verletzten Jungen in das nahegelegene Severinskloster(Krankenhaus), um die Wunden verbinden zu lassen. Vor dem Kloster sammelte sich eine große Menschenmenge an und wurde der Schutzmann, als er auf die Straße trat, mit Steinwürfen empfangen. Derselbe zog nochmals seinen Säbel, um sich angeblich der Angriffe zu erwehren und gelangte bis zur Brauerei von Reißdorf, woselbst er eintrat. Die nachfolgende Menge blieb vor dem Eingange stehen und war erst nach dem Eintreffen des Revierkommissars und mehrerer herbeigerufener Schutzänner zum Auseinandergehen zu bewegen. Die Verletzungen des Jungen sind glücklicherweise nicht erheblich. Gegen den Schutzmann ist wegen seines Verhaltens Untersuchung eingeleitet worden und demselben von dem Polizeiräsidenten sofort bis zu deren-Abschlußß jede weitere Ausübung seiner Amtsfunktionen untersagt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die städtischen Museen sind am Pfingst-Sonntag den 26. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Frühlingsfest, bestehend aus Vokal- und Instrumentalkonzert, Illumination usw. wird an den beiden Pfingstfeiertagen im großen Saale des bekannten Restaurant Goldener Löwe, Ehrenstrße, abgehalten werden. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>. In Brand geriet am Donnerstag im Glacis des Gladbacher Walls der Graswuchs. Das Feuer verzehrte das noch grüne Gras auf einer Strecke von etwa 100 Meter und dürfte auch die junge Baumpflanzung zerstört haben. Das Feuer wurde von der Wehr sofort mit Spaten gelöscht, da Wasser nicht vorhanden war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Am Donnerstag Abend wurde die Wehr zur Gladbacherstraße gerufen, woselbst ein unbedeutender Kellerbrand entstanden war. Der Brand war beim Erscheinen der Wehr schon gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
