<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>359317</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde bei einem Kohlenändler in der Domstrße eingebrochen und mehrere mit Bricketts gefüllte Säcke gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brüssel, 28.Mai1901.(Drahtber.) Nach einer Depesche des Petit Bleu aus dem Haag von 8 Uhr abends ist dort eine amtliche Depesche eingegangen, die einen bedeutenden Sieg meldet, den die Buren am 2. d. bei Kalkheuvel in der Nähe von Pretoria errungen haben. Die Buren standen unter dem Oberbefehl von Beyers, Unterbefehlshabers Delareys, und unter dem Befehl Breitenbach. Die Engländer verloren 49 Tote, 159 Verwundete, 600 Gefangene und sechs Geschütze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>n Berlin, 28.Mai1901,.50 nm.(Eig. Drahtber.) Der auf Antrag des Reichskanzlers Grafen Bülow erfolgte Befehl des Kaisers hinsichtlich der Rückkehr des deutschen Panzergeschwader aus Ostasien sowie betreffs der Auflösung des deutschen Armeeoberkommandos ist von einigen Blättern als"Pfingst"-Ueberraschung bezeichnet worden. Die Nationalzeitung glaubt mit Sicherheit annehmen zu können, daß die Entscheidung über die Rückkehr des Panzergeschwader und des größten Teils des Expeditionscorps bereits unmittelbar nach dem Vortrag festgestellt worden ist, welchen Graf Bülow in Urville dem Kaiser über die Verhältnisse in China gehalten hat. Nur aus formellen Gründen sei die Veröffentlichung dieser Entscheidung einige Tage hinausgeschoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>London, 28.Mai1901.(Drahtber.) Die Times meldet aus Peking vom 27. Mai: Die Entschädigungsfrage wird voraussichtlich im Sinne des englischen Vorschlages zu einem befriedigenden Abschlusse gebracht werden. Die verbündeten Mächte werden den Erlaß eines kaiserlichen Ediktes fordern, worin die Verpflichtung Chinas, den Mächten 450 000 000 Taels, zuüglich die Zinsen, zu zahlen, zugestanden wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Könische Handwerk auf der Düsseldorfer Ausstellung 1902. Zwecks Besprechung der von den vereinigten hiesigen Körperschaften geplanten Sammelausstellung des Handwerks und Kunstgewerbes der Stadt und des Regierungsbezirkes Köln in Düsseldorf 1902 hatte der Gewerbeverein für Köln und Umgegend die Kunsthandwerker und Kunstgewerbetreibende zu einer außerordentlichen Versammlung auf Freitag Abend im Alten Präpsidium eingeladen. Der Vorsitzende, Herr B. Berghausen, eröffnete die Versammlung mit einem ernsten und eindringlichen Mahnwort an die Vertreter des Handwerks, insbesondere des Kunsthandwerks, sich an dem gemeinsamen Werke zu beteiligen. Der Nutzen der Ausstellungen sei längst anerkannt. Für die Kölner Meister trete zu den Gründen des allgemeinen Wettbewerbes noch die Besorgnis hinzu, von der im gewaltigen Aufbluühen begriffenen Stadt Düsseldorf überfluügelt zu werden. Herr Direktor Romberg führte aus, daß der Gewerbeverein sich schon früher bemüht habe, eine gemeinsame Ausstellung des stadtöluischen Kunsthandwerks in Düsseldorf zu veranstalten und zu dem Zwecke damals bereits eine Fläche von 300 Quadratmeter im Hauptausstellungsgebäude zum Preise von 10000 M. in sicherer Aussicht gehabt habe. Der Verein sei jedoch aus Lokalpatriotismus und Interesse für das gesamte Handwerk von diesem Plane kurz vor seiner Ausführung zurückgetreten, um sich an dem gemeinsamen Unternehmen der vereinigten Körperschaften(Architekten- und Ingenieurverein, Handwerkskammer, Elektrotechnische Gesellschaft, Innungsausschuß, Verein selbständiger Handwerker, Gewerbe- und Kunstgewerbeverein) zu beteiligen. Der aus diesen Körperschaften gebildete Ausschuß habe unter dem Vorsitze des Herrn Geheimrat Stübben mit großer Rührigkeit für die Sache gewirkt und namentlich die Behörden für eine pekuniäre Unterstützung des Unternehmens zu gewinnen gesucht. Es sei Aussicht vorhanden, von der Stadt Köln wie von der Handwerkskammer namhafte Wuschüsse zu erhalten, unter der Voraussetzung jedoch, daß sich eine genügende Anzahl an der Ausstellung beteilige, daß die letztere eine würdige sei und dem stadtöluischen Handwerk auch wirklich damit gedient sei. Der Wert des gemeinsamen Zusammengehens liege, abgesehen von einer erheblichen Verminderung der Aufstellungskosten darin, daß auch dem kleinen Meister eine Beteiligung möglich sei, ohne daß er noch besondere Aufwendungen für Dekoration usw. zu machen brauche. Der Ausschuß werde dafür sorgen, daß jedes Stück vorteilhaft aufgebaut werde und sich mit den anderen harmonisch zu einem Ganzen verbinde. Ferner sei die Anstellung von Vertretern, welche die Interessen der einzelnen Aussteller nach jeder Richtung hin wahrzunehmen hätten, bedeutend erleichtert. Direktor Romberg regt zuletzt die gemeinsame Schaffung von Ausstellungsstücken durch die verschiedenen Handwerksgruppen an, beispielsweise musternültiger Zimmereinrichtungen durch Tischler, Schlosser und Tekorateure u. a. Redner richtet die Bitte an die Kunsthandwerker, die hierzu geneigt sind, bei der Suche nach solch einem Mitarbeiter den Gewerbeverein als Vermittlungsstellen zu benutzen. Der Vorstand des Vereins werde gern jedem mit Rat und That zur Seite stehen und, wenn möglich, auch zum Ankauf von solchen Musterarbeiten anregen. Im Anschlugß daran führte Herr Architekt Kaaf an Hand eines Lageplanes der Versammlung ein Bild der zukünftigen Ausstellung vor. In der unmittelbaren Nähe des Hauptausstellungsgebäudes soll sich der eigene Bau des Köluischen Handwerks auf einer Terrasse erheben. Das Gebäude ist als ein Köhnisches Haus in der alteöluischen Architektur gedacht und soll einen Flächenraum von 1000 Quadratmeter bedecken. Erweiterungsähigkeit ist vorgesehen. Falls die Sammelausstellung zu stande kommt, wird ein Preisausschreiben unter den Kölner Architekten für Erlangung geeigneter Entwürfe sorgen. Von dem ursprünglichen Plane des"Gürzenich" ist man abgekommen. Das Könische Haus wird eine günstige Lage haben, nahe am Hauptausstellungsgebäude und an der Haltestelle der elektrischen Rundbahn. Ihm gegenüber wird ein großartiges Alpenpanorama sich ausbreiten. Wenige Schritte entfernt, führt die Verbindungsstraße zum Ausstellungsbahnhof vorbei. Aus dem Verlaufe der Besprechung ist weiter zu bemerken, daß bis heute erst 900 Quadratmeter Ausstellungsfläche für die könische Sammelausstellung angemeldet sind. Nach üübereinstimmender Ansicht der Versammlung ist die Belegung von 800 Quadratmeter bis Sonntag den 1. Juni unbedingt erforderlich, wenn das Projekt zur Durchührung kommen soll. Andernfalls wird das hiesige Handwerk auf die Vorteile einer Sammelausstellung im eigenen Gebäude verzichten müssen, da an dem genannten Tage die Düsseldorfer Ausstellungsleitung über das Gelände, das letzte, welches noch zu erhalten ist, verfügen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am Samstag begingen die Unter Kahlenhausen Nr. 16 wohnenden Eheleute Wilhelm Ziebahl und Frau Mechtildis, geborene Heulen, bei vollster Gesundheit die goldene Hochzeit. Die Bewohner der Straße Unter Kahlenhausen hatten ans Anlaß des Jubelfestes ihre Häuser festlich geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. In einem Geschäftshause an der Breitestrße stahl eine jugendliche Verkäuferin fortgesetzt eine Menge von Sachen, die ihre Mutter daselbst abholte; auch fälachte das Mädchen Zahlungsscheine, und so erhielt die Mutter für einige Groschen wertvolle Gegenstände. Nach stattgehabter Haussuchung, wobei eine Anzahl der stohlenen Sachen vorgefunden wurden, kamen am Samstag Mutte und Tochter in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auffindung einer Kindesleiche. Vorgestern Nachmittag Uhr wurde am linken Rheinufer in Riehl eine Kindesleiche geland und nach dem Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Roheit. Bei einer Schlägerei, welche am Dienstag Nachmitta am Thürnichenswall zwischen zwei kaum der Schule entlassenen Jung stattfand, versetzte einer derselben seinem Gegner mehrere Schläge m einer Drahtzange und brachte ihm stark blutende Wunden am Kopff X Unfälle. Gestern Vormittag platzte am Apostelnkloster Ballon mit Essigsäure, den ein Arbeiter auf der Schulter trug. ätzende Flüssigkeit ergoß sich über den Mann, welcher dadurch so Verletzungen erlitt, daß er ins Krankenhaus gebracht werden muß Dort fand auch eine Frau aus der Berrenratberstraße in Aufnahme, welche durch einen Fall von der Pferdebahn erhebt Kopfverletzungen erlitten hatte; ferner ein Mann, welcher sich du einen Sturz am Blaubach Verletzungen am Kopfe zugezogen hatte. X Mißhandlung. In einem Hause an der Schnurgasse mu eine Frau von ihrem Manne derartig mißhandelt, daß ihre Aufna ins Bürgerhospital erfolgen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
