<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>359309</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Sanitätrat Dr. A. König wurde der Charakter als Geheimer Sanitätrat, den Aerzten Dr. O. Conzen und A. Gilles der Charakter als Sanitätrat verliehen, sowie Gerichtsassessor Dr. Vossen in die Liste der Rechtsanwälte des Oberlandesgerichts Köln eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Auszeichnung. Auf der Ausstellung des Deutschen Bundes für Frauenerwerb, welche in Berlin vom 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>16. Mai in den Räumen der Philharmonie stattfand, wurde dem Deutschen Samariterverein vom Roten Kreuz in Köln von der Jury die höchste Auszeichnung, die goldene Medaille, zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. M. 51 896 051,44., bis zum 14. d. M. wurden 2212396,09 M. eingezahlt und 2183429,02 M. zurückbezahlt, so daß am letzten Tage ein Gesamtbestand von 51 925081,51 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Frhr. v. Bissing, Generalleutnant und Kommandeur der 29. Division, wurde zum kommandierenden General des 7. Armeecorps ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl wurde von einem Angestellten eines ledigen Reinigungsinstituts verübt. Der Betreffende erbrach in einem Zur bequemen, namentlich für Haushaltungen vorteilhaften Entnahme geben wir Abonnementsheftchen mit je 50 Vons auf halbe oder viertel Blöcke aus. Die Entnahme kann von den Abonnenten jederzeit unterbrochen und ebenso auch jederzeit wieder aufgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Ap' der früheren Zamowschen Grundstück in der Post straße, das in das Eigentum der Stadt übergegangen ist, entstand in vergangener Nacht gegen 1 Uhr in einem Gebäude, das gegenwärtig als Schreinerwerkstätte und Holzlager benutzt wird, Feuer, das ema großen Umfang anzunehmen drohte. Die zahlreichen Famissen, welck dort Wohnung genommen, waren infolge dessen auf ihre Rettung ve dacht und verließen die Häuser. Indes gelang es der alsbald herbei geeilten Feuerwehr, welche bis heute Morgen 5 1/2 Uhr am Platze war Schlimmeres zu verhüten. Das betr. Gebäude brannte aus; dadurch daß eine Mauer des letzteren zusammenbrach, geriet ein auf dem Nachhararundstück am Großen Griechenmarkt belegener Pferdestall Brand; doch gelang es auch hier, eine weitere Ausdehnung des Feuers zu verhüten. Eine Person erlitt erhebliche Brandwunden und wurde nach Anlegung eines Növerbandes durch die Feuerwehr zum Vor einigen Tagen verletzte sich ein Mann nicht unerheblich an einem Fuß. Der Fuß schwoll an und ein A. ordnete die Ueberſührung zum Hospital an, wo eine Blutvergiftung am; Gerettet. Vorgestern Nachmittag fiel in der Nähe der Wor ringerstraße ein Kind in den Rhein. Einem Schiffer gelang es, das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzung. In einem Hause am Apostelnkl wurde gestern Nachmittag eine Frau mit einer Schußwunde im Kopf in ihrem Bette liegend aufgefunden. Wie die Frau zu der Verletzt gekommen ist, konnte noch nicht festgestellt werden, da bisher die Be innung der Frau nicht zurückgekehrt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>sa englücksälle. Am Sonntag Abend fiel in einer Wohnt an der Zülpicherstraße ein sechsähriges Mädchen die Speichertrep## hinunter und erlitt sehr erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Wohnun an der Kämmergasse explodierte am Sonntag Abend eine Petroleum lampe. Ein Kind erlitt hierbei nicht unerhebliche Brandwunden.In seiner Wohnung an der Venloerstraße zu Köln-Ehrenfeld ste## chon bejahrtes Ehepaar die Treppe hinunter und erlitt sehr erheblich Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der Spulmannsgasseen sechsähriger Junge von einem Luxuswagen überfahren und am erheblich verletzt. Die Verungluückten wurden dem Bürgerhospital übs 4 Schlägerei. An der Ecke von der Rosen- und Seperinstrz fand am Sonntag Abend zwischen einer Rotte von 10 bis 15 m noch undündigen jungen Burschen eine wüste Schlägerei statt, b es eine Reihe blutiger Köpfe abgesetzt hat. Als die Polizeiheam erschienen, wurde denselben heftiger Widerstand geleistet. Nur Hauptthuäter konnte nach längerem Handgemenge von fünf Schutzleu überältigt und dingfest gemacht werden. Die anderen Teilneb entzogen sich ihrer Verhaftung durch eilige Flucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Totschlag. In vorvergangene Nacht fand in der Weberstrße eine Schlägerei statt, wobei ein Mann durch vier Messerstiche so schwer verletzt wurde, daß er kurze Zeit darauf im Bürgerhospital verschied. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
