<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>359389</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Kirchliches. An der aus Anlaß des Dürener St. Annajubiläums veranstalteten Prozession, die gestern Morgen aus dem Dom auszog, nahmen etwa 500 Personen teil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Montag den 19. August beginnt in der Pfarrkirche St. Kunibert die sechs Tage dauernde Kevelaerische Andacht. An allen Tagen findet nachmittags Festpredigt statt. Am 19. August zieht nach einer um 5 Uhr beginnenden h. Messe die Fußprozession nach Kevelaer aus. Am 21. August fährt ein Sonderzug nach Kevelaer, dessen Teilnehmer mit denjenigen der Fußprozession am genannten Tage zusammentreffen. Diese kehren am 22. August, jene am 24. August nach Köln zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Machabäertraße wohnenden Eheleute Polizeikommissar a. D. Johann Karl Schmeisser und Frau geborene Brassard begingen gestern die Feier ihrer goldenen Hochzeit. Die Nachbarn hatten die Straße aufs schönste geschückt und ließen dem Jubelpaar am Vorabend durch die Kapelle des in Bonn garnisonierenden Bataillons des 28. Infanterieregiments eine Serenade darbringen. Gestern Morgen erschienen der Herr Polizeiräsident Wiegmann nebst dem Herrn Polizeiinspektor und mehrereren Kommissaren in der Wohnung des Jubelpaares, um dasselbe zu beglückünschen und namens des Kaisers die goldene Ehejubiläumsmedaille zu überreichen. Die Kommissare der Stadt überreichten dem Paar ein prächtiges Diplom. Das Ehepaar erfreut sich einer seltenen geistigen und körperlichen Rütigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Gereonswall 12 wohnenden Eheleute Reiner Herbert feiern am Samstag die goldene Hochzeit. Seitens des Komitees der Nachbarn und Freunde des allbeliebten Jubelpaares werden Vorkehrungen getroffen zur würdigen Begehung dieses Tages. Am Vorabend findet eine Serenade des Hansemannschen Trompetercorps und am Festtage abends 8 1/2 Uhr eine Familien- festlichkeit im Hansasaal, Weidengasse, statt. Der Zutritt ist nur gegen Vorzeigung von Karten gestattet, welche unentgeltlich vom Komitee erhältlich sind und zum freien Eintritt berechtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Unfälle. In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld geriet ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine schwere Verletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Geißelytraße wurde ein Kind von einem Wagen üherfahren und an einem Fuße schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Maschinenfabrik zu Bayenthal fiel ein Arbeiter von einem Gerüst und erlitt schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text># Unfälle. In den Gartenanlagen vor dem Severinsthor kam gestern Nachmittag ein etwa sechsähriger Junge so englücklich zu Fall, daß er ein Bein brach. Man brachte den Kleinen in das Bürgerhospital. Dort fand auch ein Junge Aufnahme, welcher einen Oberschenkelbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einem Hause an der Brunostrße entstand gestern Mittag zwischen einem Ehepaar heftiger Streit. In der Erregtheit griff der Mann zum Brodmesser, um seiner Frau einen Stich zu versetzen, traf aber sein in dem Augenblick zwischen die beiden kommendes etwa fünfähriges Mädchen, welches eine erhebliche Schnittwunde am Arme erlitt. Das Kind wurde dem Bürgerhospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
