<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>359375</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag stürzte ein in einem Neubau an der Johannisstraße beschäftigter 19jähriger Arbeiter von der ersten Etage auf einen Haufen eiserner Träger, wodurch er sich schwere Verletzungen an Kopf, Arm und Brust zuzog. Der Verletzte kam ins 1 Unfall. Gestern Morgen stürzte an einem Neubau Ecke Eifel platz und Kaesenstraße ein Bauhandwerker aus beträchtlicher Höhe von einem Gerüst und erlitt außer nicht unbedeutenden außeren Verletzungen gefährliche innere Verletzungen. Er wurde zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine wilde Jagd entwickelte sich gestern Nachmittag in der Mathiasstrße, als die Kriminalpolizei in einem dort gelegenen Speisehaus zwei Einbrecher verhaften wollte. Der eine derselben riß sich plötzlich los und eilte in schnellem Laufe die Mathiasstrße entlang durch die Foller- und Weberstrße und konnte erst auf der Ringstraße festgenommen werden. Die beiden hatten es hauptsächlich auf Vierund Pferdesälle in den Vororten abgesehen, aus denen sie während der Nachtzeit die Geschirre und alles, was nicht niet- und nagelfest,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern fiel an der Frohngasse ein Junge beim Spielen in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilte ein Schiffer herbei Diebstahl. In der Nacht zum Freitag wurden die Automaten eines Restaurants an der Goldenen Ecke erbrochen und ihres Inhaltes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Glockengasse ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr bald ge Englücksälle. Gestern Morgen gegen 8 1/2 Uhr stürzte in einem Neubau an der Kaesenstraße ein Maurer vom Erdgeschoßß in den Keller und erlitt erhebliche Verletzungen.-- In der Venloerstraße fiel mittags ein Mann von einem Bierwagen und zog sich einen Armbruch zu. Die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet. Ein hiesiger Rechtsanwalt, dem kürzlich Hab und Gut genfändet worden war, stellte sich, nachdem Haftbefehl wegen Unterschlagung ihm anvertrauter Gelder gegen ihn erlassen war, der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Am Donnerstag Abend ist im Bürgerhospital der Kaufmann Egricks aus Antwerpen gestorben, welcher sich am woch Morgen auf einer Bank im Volksgarten durch zwei Revolver schüsse lebensgefaährlich verletzt hatte. Derselbe hat die unselige That angeblich wegen großer Börsenverluste begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fürst Hatzfeld, Herzog zu Trachenberg, ist vorgestern mit Be' denung, von Lieser kommend, hier eingetroffen und hat im Domhotel Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 19.Juli1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.25.50. Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte.50-.80, junge 0,90-1,60, Hühner, alte.50-1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte O,40-.50, junge.50-.60. Essbutter.20.40, Kochbutter 2,00-2,10 das Kil. Landeier.80-.00, Kisteneier 1,20.25 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 7,50.00, rote .00, Nieren.00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl O,20-.25, Rotkonl O. 20.25, Weisskohl.20-.25 das Stück. Zwiebeln 0,18-.26, Erbsen, hiesige mit Schale.16-.24, Kirschen.30-.40, Heidelbeeren 0. 40-.60 das Kil. Kochäpfel 22-30 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule.42-.53, desgl. vom Pauch.12-.27, Kalbfleisch.48-.58, Hammelfleisch 1,13-1,53, Rindernierentalg 0,61-.83, Schweinefleisch.73-1,90. Speck, geräuchert .55-.70, gesalzen.48.60, Schweineschmalz.48-.60 das Kil. Aale 2,60 3,20, Barbe 1,20-2,00. Bleie(Brasse).80-1,00, Hechte.60-2,00, Kabliau 0,60-.80. Karpfen.00, Salm 6,50-.00, Schellfische, grosse .80, kleine.40, Schleie 1,60-2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Potonnierübung auf dem Rhein. In der Zeit vom 22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Aachen, 17.Juli1901. Im Saale des Kurhauses tagte nach mittags 3 Uhr eine Versammlung der Vorstände der Verein katholischer Ladengehülfinnen, um die Gründung eines Verbandes vorzubereiten. Vereine katholischer Ladengehüfinner bestehen schon in ungefähr zwölf Städten: Aachen, Köln, Bonn, .-Gladbach, Krefeld, Trier, Koblenz, Dortmund, Münster i.., Oberhausen, Bochum, Barmen, Karlsruhe, Mannheim. Die Mehrzahl der angeführten Vereine war durch Damen des Vorstandes oder die geistlichen Präsides vertreten. Die Versammlung eröffnete Herr Justizrat Karl Trimborn aus Köln. Es gelte, so führte derselbe aus, den Stand der kaufmännischen Gehülfinnen social zu heben. Das Mittel dazu bieten sonntägliche Versammlungen, Stellenvermittelung, Einrichtung von Krankenkassen und vor allem Fortbildungskurse. Um sich gegenseitig zu stützen, zu heben und zu sördern sowie um die Gründung neuer Vereine anzuregen, müßten die bestehenden Vereine sich zu einem Verbande zusammenschließen nach dem Vorbilde der katholischen kaufmännischen Vereine und Kongregationen. Die nichtkatholischen Vereine der im Handelsgewerbe thätigen Gehülfinnen haben sich unlängst auf einer Versammlung in Sonneberg i. Thür. zu einem Verbande vereinigt, der siebzehn Zweigvereine zählt und ein Verbandsorgans besitzt, das in Berlin in 20 000 Exemplaren erscheint und im Geiste der liberalen Frauenbewegung gehalten ist. Mit der modernen Frauenbewegung müssen wir Katholiken rechnen. Dieselbe besteht nicht etwa bloß in den Phrasen der Frauenrechtler und Frauenrechtlerinnen; sie besitzt unstreitig einen berechtigten Kern. Zahlreiche Frauen sind eben für ihre wirtschaftliche Existenz auf die eigene Kraft angewiesen. Mit dem Worte: die Frau gehört ins Haus, in die Familie, läßt sich das Ringen der Frau um die wirtschaftliche Existenz nicht abthun. In heutiger Zeit findet eben nicht jedes Mädchen einen Mann oder eine hauswirtschaftliche Stellung und kann auch nicht ins Kloster gehen. Die im Entwurfe vorgelegten vorläufigen Satzungen des Verbandes kaufmännischer Gehülfinnen führen als Zweck des Verbandes u. a. an die Einrichtung einer einheitlich organisierten Stellenvermittelung. Die vom Kölner Verbandsvereine unterhaltene Stellenvermittelung soll als Centralstellenvermittelungsbureau für alle Verbandsvereine fungieren. Zu dem Zwecke werden an allen Orten, wo Verbandsvereine bestehen, Lokalstellenvermittelungsbureaux ins Leben gerufen. Den Verkehr und die Kostenverteilung zwischen der Centralstelle und den Lokalbureaux wird der Vorort in einer besonderen Geschäftsordnung regeln, welche der Generalversammlung zur nachträglichen Genehmigung vorzulegen ist. Die Verbandsvereine werden dahin wirken, daß sich ihre Mitglieder nach Möglichkeit der zu Köln bestehenden Krankenkasse des Verbandes katholischer kaufmännischer Gehülfinnen anschrießen. Es wurde hervorgehoben, daß die Kölner Krankenkasse ausgezeichnete Ergebnisse erzielt und die Anerkennung der vorgesetzten Behörde in hohem Maße gefunden hat. Die Kasse gewährt ihren Mitgliedern vom Beginn der Krankheit ab für die Dauer von 182 Tagen freie ärztliche Behandlung, freie Arznei, Verbandsücke sowie Brillen, Bruchänder usw. Bei Erwerbsundähigkeit erhalten die Mitglieder außer diesen Leistungen vom dritten Tage nach dem Tage der Erkrankung ab auf die Daner von 182 Tagen ein tägliches Krankengeld auch für Sonn- und Festtage, und zwar in Klasse a M. 0,50, in Klasse b M. 1,deg0, in Klasse c M. 1,50. Die Hinterbliebenen verstorbener Mitglieder erhalten ein Sterbegeld von 25, 50 bzw. 75 M. Rekonvalescenten wird durch den Vorstand in Köln eine Unterkunft in einem Genesungsheim oder ein Baarbetrag bis zu 100 M. gewährt, wenn diese Kur in unmittelbarem Zusammenhange mit einer die Erwerbsundähigkeit bedingenden Krankheit steht. Der monatliche Beitrag beträgt je nach der Klasse M. 665, 1,30 und 1,90. Mitglieder dieser Kasse können auf Grund des Gesetzes vom 10. April 1892 im ganzen Deutschen Reiche nicht zum Eintritt in eine Ortskrankenkasse verpflichtet werden, wenn sie bei einem Alter unter 16 Jahren in Klasse a, bei einem Alter über 16 Jahren wenigstens in Klasse b versichern. Der Vorort wird ermächtigt, um das Erscheinen eines Verbaudsorganes vorzubereiten, zunächst periodische Mitteilungen herauszugeben. Die nächste Generalversammlung wird die vorläufigen Satzungen einer Revision unterziehen. Nach eingehender Erörterung wurden die Satzungen einstimmig von den anwesenden Vertretern angenommen. Die nächste, über die endgültige Konstituierung des Verbandes entscheidende General- versammlung soll in Köln abgehalten werden. Köln wurde auch zum Vororte gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Dom beginnt am Montag die Feier der Uebertragung der Gebeine der h. Dreiönige; dieselbe dauert acht Tage, und findet an jedem Abend um 7 Uhr Festpredigt statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer Dr. Karl Tilburg ist der Charakter als Professor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. Mts. 53100 192,85 Mark. Bis zum 15. d. Mts. wurden 2 720693.44 M. eingezahlt und 2307361,59 M. zurückbezahlt, so daß am letzteren Tage ein Gesamtbestand von 53513524,70 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die Radrennen am Sonntag den 21. Juli, die von den besten Fahrern der Welt bestritten werden, beginnen punkt 4 Uhr mit einer Defiliertour sämtlicher Teilnehmer; außeadem beabsichtigt die Rennleitung, dem Hannoveraner Willy Arend, welcher jüngst in Paris den Grand prix de la Republique 8000 Francs gewann, eine besondere Auszeichnung zuteil werden zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nachen, Königl. Technische Hochschule, Bureau- und Kassediener, 950 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Aachen, Königl. Technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 950 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Berncastel, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Bornheim(Kr. Vonn, Land), Gemeinde-Behörde, Feldhüter, 300 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, Königl. Oberlandesgericht, Kanzleigehülfe, etwa 90 bis 100 M. Schreiblohn monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Jackerath(Kreis Grevenbroich), Polizei-Verwaltung Garzweiler, Feldhüter, 375 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Jackerath(Kreis Grevenbroich), Polizei-Verwaltung Garzweiler, Wegenärter, 300 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kaarst(Kreis Neuß), Polizei-Verwaltung, Polizeidiener, 800 M. jährlich, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Neuwied, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, 1400 M. jährlich, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, ständiger Hülfs-Aufseher, 87,50 M. monatlich, spätere Anstellung nicht ausgeschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Trier, Bürgermeisteramt, Stadtsekretariate-Assistent zweiter Klasse, 900 M. jährlich, steigt bis 1620 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Eisenbahnverkehr 1900 190. Die Zahl der im vergangenen Etatsjahre 19001901 an den Stationen des Stadtbezirkes Köln verausgabten Fahrkarten betrug 5 154 882(307000 mehr als im Vorjahre). Die Zahl der abgefertigten Frachtbriefe sank um etwa 9000 auf 3617 888. Die Einnahmen aus dem Personen-(einschliefßlich Gepäck-) Verkehr betrugen 14 194 413 M.(.2 Millionen mehr als im Vorjahre), aus dem Güter- und Viehverkehr 13.802 807 M.(etwa 600000 M. weniger als im Vorjahre). Die Einnahmen des Kölner Hauptbahrhofes betrugen bei 4 233 554 Fahrkarten und 511865 Frachtbriefen 14 784 009 M. Köln-Süd verausgabte 363374 Köln-Weit 105 195 Fahrkarten mit einer Einnahme von 1 593 955 bzw. 120 242 M. Im Kölner Hafen wurden 28 331 Frachtbriefe abgefertigt; die Einnahme der Eisenbahnverwaltung betrug 626 571 M. Die Stationen des Landbezirkes Köln verausgabten 1900/1901 1 231 065 Fahrkarten und fertigten 288 311 Frachtbriefe ab; die Einnahmen betrugen aus dem Güterverkehr 1 068 995., aus dem Personen- und Gepäckverkehr 501 252 M. Der Verkehr an Stückgu; (einschl. Eil- und Expreßßgut) betrug im Stadtbezirk 361 328 Tonnen (etwa 4400 Tonnen weniger als im Vorjahre), 3238 392 Tonnen Wagenladungen(-- 32000 Tonnen), 306 005 Tonnen Dienstgut (-- 88000 Tonnen): 87480 Stück Großvieh und 258403 Stück Kleinvieh. Während der Verkehr im Stadtbezirk eine Abnahme von 121 153 Tonnen aufweist, hat der Landbezirk eine Zunahme von 170 492 Tonnen zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>a Strafkammer. Ein Wirt aus Namur übergab einem Hotelportier Andreas Brühl für 6200 M. Wertpapiere, welche dieser verkaufen und dann das Geld sicher anlegen sollte. Ersteres that Brühl, verwendete aber das Geld zu eigenem Zwecke, vornehmlich zum Ven eines Hauses. Um den Vertrauensseligen sicher zu machen, bezahlte er ihm eine Zeitlang die Zinsen des Kapitals. Das Urteil lautete auf sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Wegen Verbrechers gegen's 176, Absatz 3 des Strafgesetzbuches verurteilte das Gericht einen 16jährigen Fabrikarbeiter Martin Felten aus Efferen zu sechs Wochen Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Die Kölner Bäcker-(Zwangs-)Innung hielt am Dienstag ihre dritte Generalversammlung ab, in welcher der Vorsitzende, Obermeister G. Mehren, einen Bericht über die Thätigkeit des Vorstandes erstattete. Letzterer habe sich im letzten Vierteljahr hauptsächlich mit der Gründung der Bälkerherberge für die Gesellen befaßt. In zweiter Linie habe sich die Thätigkeit des Vorstandes erstreckt auf die Vorarbeiten für die im nächsten Jahre in Köln stattfindende große Fachausstellung gelegentlich des Centralverbandstages deutscher Bäckerinnrungen Germania. Um dem Unternehmen eine feste Unterlage zu schaffen, habe das Komitee mit dem Vorstand zu dem Garantiefonds der Innung noch 10000 M. gezeichnet und so könne man mit Vertrauen an die Arbeit gehen. Herr Ehrigs berichtete über den Arbeitsnachweis, der nunmehr in die Herberge Hahnenstrße 37--39 verlegt sei, und macht besonders darauf aufmerksam, daß es im Interesse eines jeden Mitgliedes liege, die Gesellen nur durch den Arbeitsnachweis zu beschaffen. Am 5. August findet in Saarbrücken der 1o. Verbandstag des Bäckerverbandes Rheinland statt. Mit Rücksicht auf die Wichtigkeit der Tagesordnung wählte man zwölf Delegierte. Ueber Stellungnahme der Innung gegen die Bewegung betreffend Abschaffung der Nachtarbeit im Bäckergewerbe berichtete Herr Kampmann. Eine Resolution wurde angenommen, in der erklärt wird, daß die Abschaffung der Nachtarbeit eine große Schädigung für das Bäckergewerbe bedeute, wei dadurch die kleinen Gewerbetreibenden ruiniert und dem Großkapital in die Hände gearbeitet werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Der Christlich-sociale Metallarbeiterverband, Ortsgruppe Köln, hält am Samstag den 20. Juli, abends 9 Uhr, eine Versammlung im Lokale Bendheuer, Mühlengasse, ab. Vollzähliges Erscheinen der Mitglieder ist wünschenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Am nächsten Sonntag findet in der Minoritenkirche die Neuwahl des Vorstandes statt. Der Schluß des Vereinsjahres wird am Sonntag den 28. d. M. durch gemeinschaftliche h. Kommunion gefeiert. In den Monaten August und September fallen die regelmäßigen Vorträge aus, auch bleibt die Vereinsbibliothek behufs Revision geschlossen. Am Sonntag den 4. August beteiligt sich die Kongregation an der gemeinsamen Wallfahrt der katholischen kaufmännischen Vereinigungen Rheinlands und Westfalens nach Kevelaer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
