<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>359348</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der Packer Eduard Hermann feierte gestern sein silbernes Geschäftsjubiläum im Hause Merfeld&amp; Herz hierselbst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versorgung der Kriegsinvalide. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung des Königlichen Bezirkskommandos Köln betr. Versorgung der Kriegsinvalide aufmerksam. Insbesondere sei darauf hingewiesen, daß die Kriegsinvalide aus dem Stadt- und Landkreise Köln baldigst den Militäspaß unter genauer Angabe ihrer Adresse einreichen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jugendlicher Dieb. Ein Einwohner von Nippes schickte am Samstag Abend sein sechs Jahre altes Kind etwas einkaufen. Auf der Straße schlug ein Junge von acht bis zehn Jahren das Kind auf die Hand und entlief mit den 50 Pfg., welche dasselbe fallen gelassen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In einem Schuhwarenladen an der Heinsbergstraße brach am Sonntag Nachmittag Feuer aus, welches schon einen größeren Umfang angenommen hatte, als es bemerkt wurde. Die Feuerwehr war etwa 1 1/2 Stunden an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Nachmittag ein Arbeiter aufgenommen, welcher auf dem Karthäuferwall so englücklich zu Fall gekommen war, daß er einen Beinbruch erlitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag nach 6 Uhr standen zwei Anstreicher an einem Hause in der Blindgasse auf dem üblichen Fahrstuhl und strichen den Giebel an. Plötzlich löste sich das gesamte Dachgesims, an welchem der Fahrstuhl befestigt war, und die beiden Arbeiter stürzten mit hinab. Gleich darauf fiel auch ein Teil des Giebels ein. Die Anstreicher, die beide schwer, einer sogar lebensgefaährlich, verletzt sind, wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln-Lindenthal, 24.Juni1901. Die Lindenbäume an der Dürenerstraße, deren in Nr. 2504 der Stimmen aus dem Leser kreise Erwähnung geschah, wurden heute Nachmittag entfernt; es sollen lebenskraäftige Lindenbäume an deren Stelle gepflanzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Festausschußß der alteöluischen Kirmesfeier der Bürgergesellschaft hatte seine Mitarbeiter gestern Abend in froher Geselligkeit im Konzertsaale um sich versammelt, um das Ergebnis des Jahrmarktes zur Kenntnis zu bringen. Der Vorsitzende Herr Pilartz stattete den wackeren Helfern bei dieser Veranstaltung den Dank der Gesellschaft ab, wobei er besonders der Damen rühmlichst gedachte, welche so aufopfernd sich in den Dienst der guten Sache gestellt haben. Nach den immerhin großen Ausgaben verbleibt ein Ueberschußß von etwa 1800., welcher wie folgt verteilt werden soll: M. 300 für den Kirchenbau in Raderthal, M. 200 für verschämte Arme(den armen Schwestern vom h. Franziskus in der Streitzeuggasse), M. 200 desgleichen(den armen Schwestern vom h. Franziskus an St. Johann), M. 100 desgleichen(den armen Schwestern vom h. Franziskus in der Meister Gerhardstraße), M. 150 an das Knabenaſyl an St. Gereon, M. 150 an das Mädchenasyl im Klapperhof, M. 100 an das Missionshaus Knechtsteden, M. 100 an das Idiotenhaus der Schwestern in Sülz, M. 100 an das St. Josephshaus in Ehrenfeld, M. 100 an Herrn Strafanstaltspfarrer Dr. Peiffer für entlassene katholische Gefangene, M. 100 an Herrn Pfarrer Haas für die Mariahilfanstalt an der Rolandstraße. Der verbleibende Rest wurde in angemessener Weise an sonstige Bedürftige verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preisschießen. Zu dem großen Preisschießen der vereinigten Schützen der Krieger- und Schützenvereine am 29. Juni und folgende Tage wird noch mitgeteilt, daß der neugegruündete Verband der Schützen gesellschaften von Köln und Umgebung einen wertvollen Wanderpreis für die Gesellschaften des Verbandes gestiftet hat. Der Preis muß ebenfalls dreimal von Mitgliedern derselben Gesellschaft errungen werden, bevor er in das Eigentum der letzteren übergeht. Der betreffende Schütze erhält jedoch für seine Person eine besondere Ehrung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Postverwalter des Regierungsbezirks Köln vereinigten sich vorgestern im Hotel Gutenberg, um das Silberjubiläum des Herrn Postverwalter Hörnig als Vorsteher des Postamtes in Meckenheim und das fünfundzwanzigährige Amtsjubiläum des Herrn Postverwalter Hambitzer aus Köln-Longerich zu feiern. Die Leitung des Festes lag in der Hand des Herrn Postverwalter Efferath, Kölnbayenthal, Vorsitzender der Postverwaltervereinigung des Bezirks Köln. Nach der von Herrn Postverwalter Busch-Cuchenheim gehaltenen Festrede wurde den beiden Jubiliren als Andenken an die Feier ein prächtiges Diplom in künstlerischer Einrahmung überreicht. Alle Darbietungen, sowohl Liederspenden als Musikvorträge, kamen ausschrießlich von Mitgliedern der genannten Vereinigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Fundbureau für die Bezirke der Königl. Eisenbahndirektionen Köln, Essen, Elberfeld und St. Johann-Saarbrücken befindet sich vom 25. d. M. ab in den Räumen des ehemaligen Güterschuppens auf Bahnhof Köln-Süd.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einwohner-Kontrollamt. Im Interesse des Publikums bleiben die Geschäfteräume des Königl. Einwohner-Kontrollamts in der Streitzeuggasse fortan an Wochentagen im Sommer von 8 Uhr morgens bis 7 Uhr abends, und im Winter von 8 1/2 Uhr morgens bis 7 Uhr avends ohne Unterbrechung geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Keine Spione. Am Samstag wurden am alten Fort I zwei holländische Artillerieoffiziere, welche den Geschützübungen einer Compagnie des Fußartillerieregiments Nr. 7 zusahen und mit einem photographischen Apparate Aufnahmen machten, verhaftet und dem Gouvernement vorgefuührt. Dieses ließ sie der Polizei übergeben, die ihre Personalien feststellte und die bei ihnen vorgefundenen photographischen Platten entwickeln ließ. Beide Offiziere wurden darauf wieder entlassen, da aus den Aufnahmen hervorging, daß es sich nicht um Spione, sondern Vergnügungsreisende handelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die musständigen Zimmerleute hielten am Sonntag Abend in der Krone eine zahlreich besuchte Versammlung ab. Es wurde mitgeteilt, während die Meister den hiesigen Gesellen keine 54 Pfg. Stundenlohn gewähren wollten, suche man durch die Frankfurter Ztg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
