<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>359363</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm von Preußen traf gestern, von Potsdam kommend, mit dem Schnellzuge um.8 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Zuge um.30 vm. nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalleutnant Freiherr Egon v. Gall, Gouverneur von Köln, hat sein Abschiedsgesuch eingereicht. Erst gelegentlich der jängsten Anwesenheit des Kaisers in Hannover am 16. Juni erhielt er als Nachfolger des Generals der Infanterie Frhr. v. Wilczek seinen jetzigen Posten, nachdem er vorher Kommandeur der 20. Division in Hannover gewesen war. Man nahm in Armeekreisen an, daß der General, Ritter des Eisernen Kreuzes 1. Kl., noch zum kommandierenden General avancieren werde. Er hatte eine hervorragende Carriere gemacht. Als Generalatäbler gehörte er dem Generalstabe der 1. Gardeinfanteriedivision sowie demjenigen des Gardecorps an, war Chef des Generalstabes des I. Armeecorps in Königsberg, hierauf Abtheilungschef und später Oberquartiermeiſter im Großen General- stabe. Längere Zeit war er auch als Lehrer bei der Kriegsakademie und über sieben Jahre als Generalstabschef beim Prinzen Albrecht von Preußen, Generalinspecteurs der 1. Armeeinspektion, kommandiert. Er begann seine militärische Laufbahn beim 1. Rheinischen Infanterieregiment Nr. 25 in Köln, in dem er 1866 die Einnahme von Stade und die Gefechte in Südeutschland mitmachte. Im Kriege gegen Frankreich fungierte er als Adjutant des Regimentes und zeichnete sich besonders in den Gefechten an der Lisaine aus. Im Frondienste, dem er immer nur kurze Zeit angehörte, war er Compagniechef im 2. Garderegiment zu Fuß, Bataillonskommandeur im 1. Garderegiment zu Fuß und Kommandeur des 2. Garderegimenter zu Fuß. Der General wird voraussichtlich in Hannover Wohnung nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die Verfolgung der Christen in China hielt Herr Pater Athanasius Götte aus dem Franziskanerorden am Sonntag in der Franziskanerkirche an der Ulrichsgasse Vorträge. Eine große Zahl von Zuhörern folgte den beredten Schilderungen der tieftraurigen Vorgänge. Der Franziskanerorden wirkt in China in neun Diölesen mit 130 Patres. Fünf dieser Diölesen seien total verwüstet, 1000 Kirchen verloren, kein Haus und keine Kirche stehe mehr, die Waisengäuser seien dem Erdboden gleichgemacht. Die Kinder sind getötet, in die Verbannung geschickt oder von den Heiden ausgekauft. Lo früher das h. Opfer gefeiert wurde, sei nichts mehr als Ruine. Der Gouverneur der Provinz Schaltung war als Feind der Kirche bekannt. Er lud den siebengigjährigen Bischof ein, mit den Priestern und Ordensschwestern in sein Yamen zu kommen, wo er ihnen Schutz angedeihen lassen wolle. Sie wurden vom Gouverneur mit aller Höflichkeit empfangen und zu Tische geladen; aber dann ging das grausame Spiel los. Bischof und Priester wurden entbloößt und drei Stunden lang unter Verhöhnung aufgefordert, ihren Glauben zu verleugnen. Dein zog der Gouverneur sein Schwert und durchbohrte ihnen das Herz. Das gleiche geschah mit den Schwestern. Hierauf zog der Gouverneur mit 3000 Soldaten in die bischöfliche Residenz. Die Kinder des Waisenhauses mit den Schwestern wurden in den Klostergarten geführt, wo für jede Schwester ein starker Pfahl errichtet war. Sie wurden entkleidet und auf die Pfähle aufgespießt. Die Kinder wurden in Reihen aufgestellt und der Gouverneur gab den Soldaten den Befehl, mit gefälltem Bajonett darauf loszugehen. Sie wurden in Stücke gehauen, durchbohrt und auf den Bajonetten durch den Klostergarten getragen. Dann ging man auf die Suche nach den Seminaristen, die in einer Cisterne versteckt aufgefunden wurden. Man sperrte ihnen den Mund mit einem Knebel auf und goß das Blut der Schwestern und Kinder solange hinein, bis es durch Nase und Ohren wieder herauskam. Dann wurden sie aufgeschlitzt. Niemals habe die Kirche solche Schmach und Martern erduldet, aber auch niemals haben die Katholiken größeren Mut bewiesen. Katholiken, über deren Stirne erst das Wasser der h. Taufe geflossen war, sind standhaft geblieben angesichts der grausamen Qualen aus Liebe zu Jesu Christus. Selbst protestantische Missionare bekennen, daß nicht ein einziger Katholik, selbst nicht solche, die als schwach bekannt waren, abgefallen sei. Schwer werde es sein, die katholische Mission aufs neue in China zu organisieren, zumal eine neue Geißel Gottes über das chinesische Volk gekommen ist: die Hungersnot, welche fortährend viele Opfer fordert. Und mit den Schuldigen müssen auch die Unschuldigen, unsere Bischöfe, Priester, Schwestern und Christen, leiden. Zwei Bischöfe und sechs Schwestern sind bereits dem Hungertyphus zum Opfer gefallen. Die Not ist ungeheuer groß; bereits hat man das Leben mit Baumwurzeln und gemahlenem Stroh fristen müssen. Die Missionare flehen um Almosen;; sie haben Pater Athanasius gesandt, um anzuklopfen bei den christlichen Brüdern der europäischen Heimat. Hoffentlich sind seine Bemühungen nicht vergeblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Am Samstag,.40 nachmittags, fiel vom Deutzerwerft, oberhalb des Bootshauses, ein junger Mann, dessen Personalien noch nicht festgestellt werden konnten, in den Rhein und ertrank. Die Leiche konnte nicht gelandet werden.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel an dem Neubau des Hotel Continental Am Hof ein Maurer aus beträchtlicher Höhe auf die Straße und erlitt einen Schädelbruch. Die Feuerwehr brachte den lebensgefaährlich Verletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Roheit. Auf dem Neumarkt warf gestern Nachmittag ein Arbeiter mit einem festen Gegenstand nach einer Frau. Der Wurf verfehlte sein Ziel und traf einen Jungen, welcher nicht unerhebliche Kopfverletzungen erlitt. Man brachte den Jungen in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Vaterländischen Festspiele, welche am Sonntag in der seit einigen Jahren üblichen Weise im Stadtwald veranstaltet wurden, hatte bei dem prächtigen Wetter eine unzählige Menschenmenge ins Freie gelockt. Der Zug der teilnehmenden Vereine setzte sich unter Führung der Radfahrerverein, 18 an der Zahl, und unter Vorantritt des Musikvereins Euphonie gegen 3 Uhr vom Neumarkt aus in Bewegung. Dem Musikverein Apollo folgte der Festausschußß und die zwölf Turn-, sechs Spiel-, sieben Athleten- und zwei Schwimmvereine. Daran schlossen sich unter den Klängen des Orchestervereins die 20 Gesangvereine und die elf Schützenvereine an. Vor den zwölf Kriegervereine schritt der Musikverein Arion. Ihnen schlossen sich der Seglerclub, fünf Wandervereine und mehrere sonstige Vereine an. Gegen 4 Uhr traf der Zug auf der Wiese hinter der Waldschenke ein. Nach Aufstellung der Turn- usw. Vereine hielt Herr Beigeordneter Dr. Hesse an die Teilnehmer eine Ansprache, in welcher er die Notwendigkeit der körperlichen Uebungen betonte, die heute bei der aufregenden Thätigkeit für alt und jung, arm und reich geboten seien und schloß mit einem Hoch auf den Kaiser, an welchen folgendes Telegramm gerichtet wurde: "Ueber 100 Kölner Vereine und viele Tausend Bürger, zu vaterländischen Festspielen im Stadtwald versammelt, bringen Eurer Majestät, dem erhabenen Förderer körperlicher Uebungen, ehrfurchtsvolle Huldigung dar. Möge dem Vaterlande in ernster Zeit nie ein kräftiges Geschlecht fehlen." Die vereinigten Gesangvereine trugen hierauf unter Leitung des Herrn Kgl. Musikdirektors Prof. J. Schwartz Grüß Gott von Überreich und Das deutsche Lied von Kalliwoda vor. Dann begannen die Festspiele: namentlich die Leistungen der Turnvereine, der Athleten, der Radfahrer und des Seglerclubs fesselten stets eine Menge Zuschauer. Die Wandervereine machten einen Distanzmarsch von der Walschänke nach Groß-Königsdorf und zurück. Der ziemlich kühle Nordwind kam der ganzen Veranstaltung sehr zu statten. Die Gesangvereine ließen an verschiedenen Stellen ihre Weisen erklingen. Gegen 7 Uhr sammelten sich die Gesangvereine nochmals auf der Volksweise und sangen unter Prof. Schwartz' Leitung Ach du klarblauem Himmel von Silcher und das Dankgebet von Kremser. Die Sieger in den Wetteämpfen wurden mit Eicheneränzen belohnt. Herr Prof. Moldenhauer feierte in seiner Schlußrede das deutsche Vaterland. Mit dem Gesang Deutschland über alles fand die Feier ihren Abschlußß. Der Zweigverein vom Roten Kreuz(Kölner Rettungsgesellschaft) hatte in füsorglicher Weise den Samariterdienst übernommen. Es waren unter der Oberleitung des Herrn Dr. Wildt fünf Sanitäswachen mit 28 Samaritern und fünf Aerzten eingerichtet worden, welche in 16 Fällen in Anspruch genommen wurden, wobei es sich meist um leichte Unfälle handelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Niehl,.Juli1901. Passanten der Niehlerstraße fanden heute das gegenüber der Windühlenstraße belegene Kapellchen und den an der Thüre desselben angebrachten Opferstock erbrochen und seines Inhaltes beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Juli 1901. In vergangener Nacht brach in der Wertetätte der Gebr. Gosse an der Danzierstraße Feuer aus, welches sich schnell ausbreitete und in dem großen Holzvorrat reichliche Nahrung fand. Die rasch zur Stelle erschienene freiwillige Feuerwehr ging dem Brande energisch zu Leibe, mußte sich aber größtentheils auf den Schutz der bedrohten Nachbarsäuser beschränken. Nuch etwa viertündiger Thätigkeit konnte die Feuerwehr unter Zurücklassung einer Brandwache wieder abrücken. Die Werkstatt ist ausgebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
