<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>359396</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Postdekretär a. D. Lörks zu Köln und Ingenieur Karl Reginer zu Bayenthal wurde der kgl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.-- Die Direktion und die Beamten der Köluischen Maschinenbau-Aktiengesellschaft zu Bayenthal veranstalteten zu Ehren des Herrn Reginer, der nach 45jähriger Thätigkeit bei genannter Gesellschaft in den Ruhestand tritt, eine würdig verlaufene Abschiedsfeier im Saale der Marienburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Der vor etwa 20 Jahren von hier wegen betrügerischen Bankerotts geflüchtete Kaufmann Baumann von hier ist jetzt in Danzig verhaftet worden. Derselbe hatte sich dort als ein Mitarbeiter einer amerikanischen Zeitung ausgegeben, um den dieseährigen Kaisermanövern bei Danzig beiwohnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhafteter Kirchendieb. Am 2. August wurde ein Mann festgenommen, der in letzter Zeit hier und in der Umgegend Opferstockdiebstähle mittels Leimruten ausgeführt hat. Da er oft zwei bis drei Tage aus seiner Wohnung abwesend war, könnte er seine Beutenüge auch auf größere Entfernungen ausgedehnt haben. Mitteilungen über Opferstockdiebstähle, die hier bisher noch nicht zur Anzeige gebracht worden, werden an die hiesige Kriminal-Polizei-Inspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11/12, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Salondampfer Augusta Victoria, welcher vor einiger Zeit bei Rolandseck einen Maschinenbruch erlitten und nach Düsseldorf zur Ausbesserung geschleppt wurde, konnte vorgestern den Düsseldorfer Hafen verlassen und wurde gestern wieder in Dienst gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wahn,.Ang.1901. Ein Unteroffizier des 3. Fußartillerie- Regiments(Karlsruhe), welcher hier Schießübung abhält, versuchte auf seiner Stube, eine unkrepierte Granate gewaltsam auseinanderzuschlagen. Hierdurch entlud sich das Geschoß, riß dem Unteroffizier beide Hände weg und verletzte ihn außeadem so schwer am Unterkörper, daß er bald nachher verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Ang.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten 2,00.00. Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte 1,50-.80, junge 0,90-1,60, Hühner, Alle 1,50-1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte 0,40-.50, Junge.50-.60. Essbutter.20-.40, Kochbutter 2,00 2,10 das Kil. Landeigy.00.25, Aisteneier 1,25-1,30 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 8,00 8 40, rote .00, Nieren.40-.00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-0,30, Rotkohle O. 150/25, Weisskohl 0,18-.30 das Stück. Zwiebeln O,16-.18, Bohnen zum Einmachen.22-.24, Heidelbeeren 0,44-.60, Preisselbeeren.60 das All. Kochäpfel 16,00-24,00 Essäpfel 30,00 die 100 Kil., Rindfleisch, von der Keule 1,40-.52, desgl. vom Bauch 1,10-.23, Kalbfleisch.42-.58, Hammelfleisch.13-.55, Rindernierentalg.62-.83, Schweinefleisch.71166. Speck, geräuchert 1,55-1,68, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz 1. Alle Reparaturen sachemäß und in kürester Zeit. Sattlermeister, Severinstrße 133, Eckhaus Perlengraben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International- An die Riviera geht man zwar meist erst im Winter, in dem Institut in der Breitestrße 96, erste Etage, ist aber Gelegenheit geboten, das herrliche"Gestade" schon jetzt zu besuchen. Der für diese Woche ausgestellte Cyklus enthält Ansichten von Ventimiglia, dem berühmten Luftkurorte Mentone und der berüchtigten Spieltölle Monaco. Komisch nehmen sich die Berge von Kanonenkugeln aus, die vor dem fürstlichen Schlosse gelagert sind. In Monte Carlo vermißt man selbstverständlich nicht das Kurhaus und den Speisesaal, wo so mancher seinen letzten Franc verspielt, um dann in den herrlichen Anlagen und Promenaden seinem verpfuschten Dasein mit einer Revolverkugel ein Ende zu machen. Alsdann enthält die Serie Ansichten von Villafranca, bekannt durch den dort abgeschlossenen Präliminar-Frieden, durch welchen Napoleon III. Nizza für Frankreich gewann; insbesondere interessieren Ausichten vom Hafen, Ausblick zum Meer, Strand- und Gebirgsscenerien. Der Cyklus endet in Cannes, dessen Kurhaus, prachtvolle Hotels, Villen und Strandpromenade einen prächtigen Anblick gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. In dem Bürgerhospital fand gestern Vormittag ein Mann Aufnahme, welcher an der Luxemburgerstraße von der Kölnbonner Kreisbahn erfaßt und erheblich verletzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mißhandlung. In der Huhnsgasse brachte ein Mann seiner Frau so erhebliche Verletzungen bei, daß dieselbe Hülfe im Bürgerhospital suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Taschendiebstahl. Ein Taschendieb versuchte gestern Vormittag auf der Hohestrße sein lichtscheuen Gewerbe auszuüben. Er wurde dabei erfaßt und so erheblich geprügelt, daß er infolge der erhaltenen Kopfverletzungen in das Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Nachmittag wurde in der am Deutzer Ufer belegenen Aktien-Schwimmbadeanstalt eine bereits stark in Verwesung übergegangene männliche Leiche gelandet. In der Kleidung des Ertrunkenen fand sich noch goldene Uhr und Kette vor. Die Leiche wurde zum Deutzer Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
