<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>359382</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wasserversorgung der Stadt Köln. Bei der in letzter Zeit herrschenden außergeröhnlichen Hitze war der höchste Tagesverbrauch an Wasser größer als die Leistung der sämtlichen zur VerFügung stehenden Pumpen des städtischen Wasserwerkes, so daß zeitweise bei den hochgelegenen Verbrauchsstellen ein Wassermangel eintreten mußte. Durch die am 20. d. M. erfolgte Jubetriebnahme neuen Pumpwerkes am Bonnerwall ist die Leistungsähigkeit des Wasserwerkes um ein Bedeutendes gehoben, so daß aus dem vorhin Angeführten Grunde kein Wassermangel mehr eintreten kann. Der im vergangenen Jahre auf dem Wasserwerks-Grundstücke fertig#estellte Wasserbehälter von 20000 Kubikmeter Inhalt regelt in bednemer Weise den Ausgleich zwischen dem gleichmäßig während der Tages- und Nachtstunden dem Untergrunde durch die Schöpfpumpen entnommenen und dem durch die Druckpumpen dem Stadtrohrnetze Zugefuührten Wasser. Um jederzeit die erforderlichen Wassermengen zur Verfügung zu haben, ist der Bau einer neuen Wassergewinnungsanlage geplant, von der aus das Grundwasser dem oben angeführten Wasserbehälter zugefuührt wird, um von dort durch die Druckpumpen dem darf entsprechend dem Stadtrohrnetze zugefuührt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Eckfeld, Obereöosterei Manderscheid (Kreis Wittlich, Reg.-Bez. Trier), Bürgermeister von Manderscheid, bemeindeförster, Anfangsgehalt 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 M. -- Eisendorf(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, Polizeidiener und feldhüter, 1000 M. jährlich, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Forst-Schutzverband ellern(Kr. Simmern), Bürgermeister von Rheinböllen, Förster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ettlingen(Kr. Mayen), Bürgermeisterei von Mayen-Land, Gemeindeörster, Grundgehalt 1200 ., steigt bis 1650 M.-- Heerdt, Bürgermeisteramt, Gemeindesekretär, 400 M. jährlich, steigt bis 1800 M.-- Forstschutzbezirk Lingerhahn, Bürgermeister von Pfalzfeld, Gemeindeörster, Baargehalt 1000., leigt bis 1500 M.-- Longwich(Landkreis Trier), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 800 M. jährlich.-- Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Bureau-Assistent, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M.-- Stiftsöosterei zu St. Arnual, Verwaltung des Stiftes Sankt Arnual, Saarbrücken, Stiftsörster, Baargehalt 1000., steigt bis 1800 M.-- Sourbrodt, Landrat zu Malmedy, Waldärter erster Klasse, 750 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1100 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein anscheinend irrsinniger Dachdecker spazierte am Mittwoch Abend kurz nach 10 Uhr auf dem Dache eines an der Poststrße gelegenen Hauses und war trotz Zuredens der Hausbewohner und mehrerer Polizeibeamten nicht zu bewegen, seinen gefährchen Spaziergang einzustellen. Man sah sich schließlich genötigt, die feuerwehr zu alarmieren, um den Mann herunterzuholen. Letzterer eldersetzte sich dem jedoch aufs heftigste. Er floh, und die ihn ver#ligenden Feuerwehrleute machten eine lebensgefaährliche Jagd auf den Irrsinnigen. Erst nach Verlauf einer halben Stunde, als man En Irrsinnigen in die Enge getrieben hatte, gelang es, denselben zu ffnung in Gegenwart eria erschienener Ann. G Zeichnungen, Bedingungen und Kostenanschlag-Auszüge liegen zur Einsichtnahme während der Geschäftsstunden im Baubureau Ritterstraße 48, 1. Etage, hierselbst offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. Regierungsräsident v. Blau erläßt im Amtsblatt folgende vom 22. d. M. datierte Bekanntmachung: Den Behörden und Bewohnern des Regierungsbezirk bringe ich hierdurch ergebenst zur Kenntnis, daß ich das von des Kaisers und Königs Majestät mir übertragene Amt als Präsident der hiesigen königlichen Regierung unterm heutigen Tage angetreten habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mohamed Aly Hassan Bey von Aegypten ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Gegenwärtig. und zwar noch bis Sonntag Abend, ist ein auch landschaftlich sehr schöner Cyklus ausgestellt, nämlich des Kaisers Nordlandspuddingpulver, Wiener Backpulver und nur eine Hamburger Rothe Grütze als beste Fabrikate anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
