<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>359311</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Betrug. Der Polizeibericht meldet: Am 6. Mai, abends, sol i sechsähriger Junge einen zugeschnittenen schwarzen Rock mit Fut Fkobringen. In der Breitestrße kam eine Frau zu ihm, gab il</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>so lange halten. Der Junge ging darauf ein. Als er zurück sir die Frau mit dem Rock verschwunden. Die Frau war in Jubiläums-Gelöstücke sind an der Regierungs-Hauptkasse zu erhalten. Dieselben werden jedoch nur an Zahlungsmpfänger ausgehändigt; Umwechselungen alter Stücke gegen neue n nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstäume des 21. Polizei-Reviers werden am Juni von Platenstraße 14 nach Venloerstraße 436 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pflanzenvertheilung an Schulkinder. Die Kölner Gartenbaugesellschaft ließ am Mittwoch Nachmittag in der städtischen Markthalle auf dem Waidmarkt 3000 Blumen und Topfpflanzen der verschiedensten Arten an Volksschulkinder verteilen. Es waren 1000 Kinder und zwar von jeder Schule zehn der besten Schüler oder Schülerinnen aus den oberen Klassen in Begleitung ihrer Lehrer oder Lehrerinnen erschienen. Professor E. Schrammen sprach allen Beteiligten für ihre Mühwaltung seinen Dank und die Erwartung aus, daß die Kinder auf diese Weise zu Blumenliebhaber herangebildet würden. Im Herbste müßten die Blumen zur Besichtigung zurückgebracht werden und sollten diejenigen Kinder, deren Blumen sich als gut gepflegt erweisen würden, drei schöne Winterzimmerpflanzen als Prämie dazu erhalten. Die Veranstalter der kleinen Feier wurden durch den offensichtigen Jubel der Kinder, welche ihre neuen Pfleglinge mit wahrhaft rührender Sorgfalt in Empfang nahmen und stolz nach Hause trugen, reichlich belohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein zur Wahrung der Interessen von Kölndeutz hält am Donnerstag den 23. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Kaisersaale, Siegburgerstrße 70, eine Versammlung ab, in welcher hauptsächlich geschäftliche Angelegenheiten erledigt werden sollen. Im Anschlugß hierau findet um 9 Uhr in demselben Lokale eine Bürgerversammlung statt, in welcher u. a. die Deutzer und Kölner Fragen, der Gesetzentwurf betreffend die zwangsweise Umlegung von Baugrundstücken, sowie der Gesetzentwurf betreffend die Sonderbeſteuerung der Rayongrundstücke besprochen werden sollen. Mit Rücksicht auf die außserordentliche Wichtigkeit der zur Beratung stehenden Punkte liegt es im eigenen Interesse der Deutzer Mitürger, recht zahlreich zu erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine gemeinsame Versammlung der Kölner Centrumspartei und des Windthorstbundes findet am Donnerstag den 23. Mai, abends 9 Uhr, im großen Saale der . Im Gartenetablissement Marienburg, welches jetzt im  schonsten Schmuck prangt und eine herrliche Erholungsstätte bietet, finden am Donnerstag den 23. d. und Pfingstdienstag den 28. d. M zwei große Extra-Konzerte des aus 30 Musikern bestehenden philharmonischen Orchesters unter Leitung des Musikdirektors Herrn Lers statt. An den Pfingstfeiertagen konvertiert, wie gewöhnlich, die Süperche Kapelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Lazarett-Verwaltungsinspektor Lortzing zu Köln-Deutz wurde der königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
