<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>359379</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. Englücksälle. Vorgestern Abend kam ein junger Mann beim Ringen in einer Turnhalle zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einer Fabrik an der Thebäertraße erlitt ein Mann durch Fall einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Wohnung an der Severinstrße zog sich ein Mädchen nicht unerhebliche Verbrühungen an den Händen zu. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Uebersetzer des Franz. und Engl. sucht Beschäftigung für ganze oder halbe Tage. Bescheidene Ansprüche. Off. u. Nr. 1317 a. d. Geschäfasst. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Witterungsumschlag. Leichter Regen vaur gestergz vemigsten. der Pflanzenwelt einige Erfrischung gebracht. Das Thermometer zeigte Nachmittags nach einem leichten Gewitter, welches kurz nach 3 Uhr über die Stadt zog,+ 24 Grad Celsius, gegen+ 29.5 Grad am Tage vorher als Höhenpunkt. Das Barometer war bei Süd- und Süwestwind im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Morgen gegen 9 3/4 Uhr stürzte in einer Wohnung in der Luxemburgerstraße eine ältere Frau beim Putzen der Fenster an der ersten Etage kopfüber auf die Straße hinab und erlitt schwere Verletzungen. Die Verungluückte wurde mittels Krankenwagen nach dem Hospital gebracht, starb aber schon gleich nach ihrer Ankunft daselbst. Ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Komödienstmaße stürzte gestern ein Pferd. Bei den Bemühungen, dasselbe wieder auf die Beine zu bringen, schlug das Tier aus und traf den Fuhrmann, welcher im Rücken erheblich verletzt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der neue Regierungsräsident v. Ballan ist am Sonntag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Geschenk. Hr. Konsekrator a. D. Niessen hat der hiesigen St. Andreaskirche drei selbstgefertigte Oelgemaälde: Der leidende Christus, Der verspottete Christus und Christus als guter Hirte zum Geschenk gemacht. Die Bilder sind zur Zeit in der modernen Abteilung des städtischen Museums ausgestellt. Mit aller Sorgfalt, die dem Altmeister noch immer zu eigen ist, gemalt, werden dieselben genannter Kirche zur besonderen Zier gereichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Michael Willms, Elsaßstraße 16, feierten am Sonntag das Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar ist 75 bzw. 77 Jahre alt. Vom Kaiser wurde den alten Leutchen das übliche Ehejubiläumsgeschenk von 30 M. zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Sonntag wurde ein Anstreichergeselle am Wormserplatz von einem Tagelöhner durch einen Stich in den rechten Unterarm, wobei die Pulsader durchschnitten wurde, lebensgefaährlich verletzt. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Warnung. Das Publikum wird vor einem Menschen, welcher eine dunkelblaue Uniformütze trägt und sich unter dem Vorwande, er wolle den Gasverbrauch feststellen, Einlaß in Häuser und Wohnungen verschafft und dann Liebstähle ausführt, gewarnt. Derselbe ist etwa 25 Jahre alt, ungefähr 1,70 Meter groß, schlank, hat kleinen schwarzen Schnurrbart und dunkle Haare und Augenbrauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
