<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>359331</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Der Herr Erzbischof Hubertus spendete gestern in der Pfarrkirche St. Aposteln und der Herr Weihbischof Fischer in der Pfarrkirche St. Mauritius den Erstkommunikanten der betreffenden Pfarreien die h. Firmung. Letzterer fuhr gestern Nachmittag in das Dekanat Solingen, um dort das Sakrament der h. Firmung zu spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pfarrprozessionen von St. Kolumba und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das dieseährige Oberersatzgeschäft für den Aushebungsbezirk Köln Stadt I, umfassend die Militäpflichtigen mit den Anfangsbuchstaben A bis einschliefßlich K, wird in den Tagen vom 8. bis 20. Juli im alten Kuhberg, Siebenburgen 49, und für den Aushebungsbezirk Köln Stadt II, umfassend die Militäpflichtigen mit den Anfangsbuchstaben L bis Z, in den Tagen vom 31. Juli bis 13. August im Luisensaal, Ehrenstrße 18, jedesmal um 8 Uhr morgens beginnend. abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin,.Juni1901. Zur Verhütung von Englücks. fällen beim Reißen von Leitungsdraähten beabsichtigt die Direktion der Großen Berliner Straßenbarn-Gesellschaft, eine Einrichtung zu treffen, welche bewirkt, daß die herabfallenden Drähte sofort stromlos und damit ungefährlich werden. Die geplante Einrichtung ist weit einfacher, als der Laie sie sich vorzustellen pflegt: an den Aufängepuncten des Arbeitsdrahtes wird lediglich die Verbindung des letzteren mit einem sogenannten"geberdeten" Draht(der zur Erde geleitet ist) ermöglicht. Diese Sicherheitsleiſtung berührt der kupferne Arbeitsdraht beim Reißen, d. h. er legt sich auf diese und bleibt damit in steter Verbindung mit der Erde, welche nun den hochgespannten Strom aufnimmt, während die herabängenden Enden des Arbeitsdrahtes völlig stromlos sind. Die ganze Einrichtung stellt also nichts weiter dar, als eine automatische Ableitung des Stromes, welche in Thätigkeit tritt, sobald durch das Reißen des Arbeitsdrahtes dieser an den beiderseits benachbarten Aufängepuncten mit dem"geberdeten" Drahte in Verbindung tritt. Vielleicht empfiehlt sich eine solche Einrichtung auch für Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
