<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>359301</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fahrkarten nach Glasgow. Zum Besuch der internationalen Ausstellung in Glasgow werden bei der Fahrkartenausgabestellen zu Köln(Hauptbahnhof), Fahrkarten March--Glasgow zum Preise von 49.30 M. für erste und 27,40 M. für dritte Klasse einfache Fahrt und 90,50 M. erste und 48 M. dritte Klasse Hin- und Rückfahrt aufgelegt. Fahrkarten für zweite Klasse werden nicht ausgegeben, da die Züge nach Schottland die zweite Klasse nicht führen. Die Fahrkarten können in Verbindung mit Fahrscheinheften nach London über Hoek van Holland und über Antwerpen Harwich verausgabt werden, da diese Fahrscheinhefte auch über March gelten. Die Fahrkarten March-- Glasgow sind für einfache Fahrt zehn Tage, für Hin- und Rückfahrt bis 31. Dezember 1901 gültig. Eine Verlängerung der 30 tägigen Gültigkeitsdauer der Fahrscheinhefte nach London tritt nicht ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Berlin. 13.Mail901. Ziehung der 4. Kl. 204. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10000 M fiel auf Nr. 21076 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 219 302.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ittapaneer amn Irr Die Unersuchaffg-------</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Trockenütterungsmilch mit Blauem, Verschluss</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lur. Flaschen 13). Fas2u js Ltr. Flaschen JS).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>waren Fahreäder noch nie. Man benütze daher diese günstige Gelegenheit und kaufe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung II Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Con belegene, im Grundbuche von Cöln, Band 39 Blatt 1526, zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerkes auf den Namen des Baumeisters Eduard Schippers zu Cöln eingetragene Grundstück:"" Flur 11 Nr. 592/124, Schnurgasse 5, Hofraum, groß 1,58 Ar; a. Wohnhaus mit Hofraum, Nutzungswert 1600 Mark, b. Pferdestall, Nutzungswert 150 Mark; Grundsteuer-Mutterrolle 12,598, Gebäudesteuerrolle 16,827, am 24. Mai 1901, vormittags 9 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße 9, Coin, den 2. Sevrnor 19)"nigliches Amtsgericht. Abt. II</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die aufgesperrten Stuckaturer hielten vorgestern im Saale der Restauration Schlösser eine Versammlung ab, in welcher der Vorsitzende mitteilte, daß sich 217 Gehülfen seit fünf Wochen im Ausstande befinden; an Unterstützungen wurden bis jetzt 10 420 M. bezahlt. Zweiunddreißig Gehülfen sind noch bei fünf Kleinmeistern unter den alten Bedingungen beschäftigt. Das Königl. Gewerbegericht hat sich als Einigungsakt angeboten, indes lehnten die Arbeitgeber ab, mit demselben zu verhandeln. Wie ein Redner mitteilte, haben am Samstag die Prinzipale eine Besprechung abgehalten, in welcher beschlossen wurde, den Gehülfen außer den alten Löhnen auch die bisherige 8 1/2 stündige Arbeitszeit zu gewähren, jedoch mit der Verschiebung, daß statt von 7 bis 12 Uhr und von 1/2 2 bis 6 Uhr in Zukunft von 1/2 8 bis 12 Uhr und von 2 bis 7 Uhr, mit je halfstündiger Frühstücks- und Vesperpause, gearbeitet werden soll. Die Gehülfen beschlossen mit allen gegen 13 Stimmen, sich mit dieser Verschiebung der Arbeitszeit einverstanden zu erklären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Montag entstand auf dem Domhof eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten einen Messerstich in den Kopf erhielt. Samariter leisteten ihm die erste Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stieß auf dem Eigelstein ein Radfahrer mit einem Straßenbahnwagen zusammen und kam so englücklich zu Fall, daß ihm die Räder über die Brust gingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Weyerstraße geriet am Sonntag Nachmittag ein kleiner Knabe unter einen Pferdebahnwagen. Demselben mußte im Bürgerhospital sofort ein Bein amputiert werden. Das Englück soll durch die Unvorsichtigkeit eines Herrn entstanden sein, der auf einen in der Fahrt befindlichen Wagen aufspringen wollte und dabei das Kind umstiessß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
