<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>359308</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die"Eisheiligen" haben unn doch noch nachträglich ihre Herrschaft fühlbar gemacht. In vorvergangene Nacht sank das Thermometer in der Umgegend von Köln unter den Gefrierpunkt. Wiesen und Felder waren infolge dessen frühmorgens mit dichtem Reif überzogen. Dasselbe wurde von mit den Frühzügen vom Oberund Niederrhein eingetroffenen Reisenden berichtet. Da die Obstbaüte bereits glücklich vorüber ist, dürfte der Spätrost vermutlich nicht allzu viel Schaden angerichtet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat sich für die Pfingstfeiertage ebenfalls eine neue Zugkraft verschrieben. Joy Josephi, der sich der Unfesselbare nennt, giebt dort Proben seiner Kunst. Er läßt sich von den Zuschauern mit deutschen, englischen und amerikanischen Fesseln, wie sie für die gefährlichsten Verbrecher benutzt werden, schließen, tritt hinter einen kleinen Vorhang und erscheint nach wenigen Sekunden mit den geöffneten Eisen. Auch wenn er mit dreifachen Fesseln, Ketten und Armringen an Händen und Füßen krumm geschlossen ist, weiß er sich in kaum einigen Minuten dieser Fesseln zu entledigen. Selbst in einem mit dicken Handschrössern und Stricken verschlossenen Koffer entledigt er sich seiner Fesseln. Er zieht sich sogar mit gebundenen Händen den Frack aus. Die räeselhaften Vorstellungen finden lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. In der Nacht von Samstag auf Sonntag fanden im Bürgerhospital zwei Personen Aufnahme; ein Mann, welcher Kopfverletzungen erlitten hatte und ein anderer, welcher auf dem Neumarkt gefallen war und ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Feuer. In der vorverflossenen Nacht entstand in einem Hinterhause an der Rubensstraße ein Dachstuhlbrand, welcher von der Feuerwehr alsbald gelöscht wurde. Die Aufräumungsarbeiten nahmen die Wehr etwa zwei Stunden in Anspruch. Der großte Teil des Dachstuhles wurde von den Flammen zerstört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen löschte die Wehr einen kleinen Zimmerbrand in der Sylvanstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
