<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>359359</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Franziskanerkirche an der Ulrichsgasse wird Herr P. Athanasius Götte, Missionar in China, am Sonntag über die bedrängte Lage der chinesischen Christen Vorträge halten, und zwar morgens um 10 und abends um 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung beschlossß in ihrer vorgestrigen Generalversammlung die Gründung einer obligatorischen Innungskrankenkasse und beauftragte eine Kommission mit der Ausarbeitung der Statuten. Nach dem Revisionsgericht betrugen die Einnahmen 4040., die Ausgaben 2836 M. Schließlich nahm man einstimmig eine Resolution an, die an die Handwerkskammer gesandt werden soll und worin man das tiefste Bedauern ausspricht, daß die Handwerkskammer die 10000 M. für eine Sammelausstellung von Erzeugnissen der Handwerker abgelehnt hat. Die Handwerkskammer habe die Interessen des Handwerks nicht in genügendem Maße gewahrt. Ein Antrag des Gesellenausschusses, einen Betrag zu bewilligen, um eine Statistik über die Lage der Konfektionsarbeiter auszuarbeiten, wurde nach einem Vortrage des Altgesellen Fulls angenommen. Man bewilligte einen Betrag bis zu 200 M. und setzte eine Kommission von je fünf Meistern und Gesellen ein, welche die Vorarbeiten ausführen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Juli1901. Während in anderen Städten zwischen den Apothekervereines und den Krankenkassen neuerdings ein heftiger Rabattkrieg entstanden ist, ist der seit dem 1. April 1900 zwischen dem hiesigen, alle Apotheken des Stadtund fast alle des Landkreises Köln umfassenden Apothekervereins im Krankenkassenverband Köln vereinigten Krankenkassen des Stadtkreises Köln entbrannte Krieg nunmehr beendet. Der Streit war bekanntlich dadurch hervorgerufen, daß der Krankenkassenverband von den Apothekern einen Rabatt von 20 Prozent verlangte, während diese einen solchen von 10 Prozent, und zwar nur unter der Bedingung glaubten bewilligen zu können, daß sämtliche Handverkaufsartikel, d. h. die aus den Droguerien usw. beziehbaren freigegebenen Heilmittel, Weine, Cognac usw., ausschrießlich aus den Apotheken sollten bezogen werden dürfen. Beide Teile sind sich nun nach fünfzehnmonatigem Kampfe entgegengekommen, und zwar unter folgenden Bedingungen. Sämtliche Krankenkassen, auch die nicht am Streit beteiligt gewesenen, erhalten einen Rabatt von 15 Prozent; den Krankenkassenmitgliedern ist es freigestellt, die Handverkaufsartikel entweder aus den Apotheken oder aus den Droquerieen bzw. sonstigen Geschäften zu beziehen. Alleährlich findet unter Beteiligung von je drei Vertretern des Apothekervereins bzw. der Krankenkassen eine Revision der Handverkaufsliste statt. Jede Kasse schließt für sich Ein gutes Zahnputzmittel darf keine grobörnigen Bestandteile enthalten, die zwischen den Zähnen knirschen und das Email zerkratzen, was bei vielen Zahnpulver der Fall ist. Zur rationellen Pflege der Zähne hat grossem Erfolge eingeführte Kald die Zähne(ohne jede Schädigung)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>bestens bewährt, welches rein, weiss u. gesund erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Ferien des Bezirksausschusses beginnen am 21. Juli und dauern bis zum 1. September d. I. Während derselben werden Termine zur mündlichen Verhandlung der Regel nach nur in schleunigen Sachen abgehalten. Auf den Lauf der gesetzlichen Fristen bleiben die Ferien ohne Einfluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Am Freitag Morgen entstand in einem Hause an der Ritterstraße ein Schornsteinbrand. Die Feuerwehr konnte nach halfstündiger Thätigkeit wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Habsburgerring schlug ein Wagen eines Butterund Eiergeschäftes um. Hierbei geriet der Kutscher und zwei auf dem Bocke sitzende Mädchen zwischen Pferd und Wagenschere, wurden aber von einem vorübergehenden Postbeamten rechtzeitig hervorgezogen, so daß nur der Kutscher eine leichtere Verletzung davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In einer Schiffbauerei zu Deutz geriet ein Lehrling mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine so erhebliche Verletzung, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden: am 28. Mai c. in der Teutoburgerstraße ein Fahrrad, am 2. Ecke Thieboldsg- und Lungengasse ein Portemonnaie mit 18., am 12. an der Goldenen Ecke eine silberne Herrenuhr, am Salierring ein Portemonnaie mit M. 3,20, am in der Brabanterstraße eine silberne Damenuhr, am 19. in der Schaafenstrße ein Damenjackett, am 26. am Dom eine vergoldete Brosche, in der Lothringerstraße ein schwarzseidener Damenschirm, am 19. in der Venloerstraße ein Trauring, am 28. am Hauptbahnhof ein Gelöstück, am 27. auf der Schiffbarücke ein Portemonnaie, am 14. am Kaiser Wilhelmring eine silberne Uhr, am 12. in einer Droschke ein Daumenring, am 30. in einer Droschke ein seidener Damenschirm, am Königsplatz eine Nickeluhr mit Kette, am 3. Juni eine Schutzbrillen mit braunen Gläsern, am 24. in der Pfälzerstraße acht Schlüssel am Ring, am 21. in Lindenthal ein Rock mit Papieren, am 22. in der Severinstrße ein Herrnring mit Stein, am 1. am Heumarkt ein Portemonnaie mit 10., am 6. in Nippes ein goldenes Uhrkettenanhängel mit Emaille, am 4. an der Alteburgermühle ein gestricktes Portemonnaie mit 1,70 ., am 2. am Exerzierplatz am Aachenerthore eine silberne Taschenuhr, am 6. Ecke Georg- und Follerstrße ein Handtäschchen, enthaltend ein Portemonnaie mit Inhalt, am 7. an der festen Brücke eine silberne Damenöre mit Inhalt, am 11. am Waidmarkt eine silberne Vorstecknadel, am 7. am Hohenstaufenring ein Medaillon, am 17. am Hildeboldplatz eine goldene Brosche, am 26. am Museum ein seidener Regenschirm, am 27. in der Johannisstraße eine goldene Vorstecknadel, am 27. in der Merovingerstraße ein Trauring, am 29. Ecke Hafengasse und Friedrich Wilhelmstrße ein Portemonnaie mit 17., am 4. in dem Bureau eines hiesigen Rechtsanwalts eine Gelböre mit 60., am 14. am Hohenstaufenbad eine kleine Nickel-Remontoiruhr, am 18. in der Freiheitstraße ein Gelöstück, am 22. am Heumarkt in einem Geschäft ein Portemonnaie mit etwa 9., am 18. in Lindenthal eine silberne Damenuhr, am 29. am Klingelpütz eine goldene Brille, am 27. auf der Adolfstraße eine silberne Damenuhr, am 26. in der Mülheimerstraße ein Portemonnaie mit etwa 2., am 18. Mai auf dem Maria Ablaßplatz ein Spazierstock mit gebogenem Silbergriff. Die Eigentümer dieser Gegenstände werden aufgefordert, sich im Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäanwarter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Kanzleidiätar, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Asbach, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft Hennef(Sieg), Bremser,.20 M. Taglohn. Beuel, Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft Hennef(Sieg), Stations- assistent, 3 M. tägliche Diäten. Beuel, Bröthaler Eisenbahn-Aktien- gesellschaft, Bremser, 2,20 M. Taglohn. Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 30 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Forstschutzbezirk Beuren(Landkreis Trier), Bürgermeisteramt Bescheid (Landkreis Trier), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1800 M. Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, 5 Bremser, je 2,20 M. täglich. Hennef(Sieg), Bröthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft, Telephonirt, Stein- und Fahrkartendrucker, 2,50 M. tägliche Diäten. Ottweiler(Reg.-Bez. Trier), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1000 M. jährlich, steigt bis 1400 M. Rodenkirchen, Bürgermeisteramt Rondorf zu Rodenkirchen, Polizeidiener, vorläufig 850 M. jährlich, vom Tage der festen Anstellung ab 900 M. jährlich, steigt bis 1100 M. Ruppichteroth, Bröthaler Eisenbahn- Aktiengesellschaft Hennef(Sieg), Stationsassistent, 3 M. täglich. Schutzbezirke Grabsdorf, Bürgermeisteramt Binsfeld, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M. Trier, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Wiebelskirchen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1200 M. jährlich, steigt bis 1350 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion Köln, 20 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. jährlich, steigt bis 1200.; bei vorhandener Geeignetheit und das Bestehen der vorgeschriebenen Prüfungen vorausgesetzt, kann auch die Beförderung zum Packmeister oder Zugührer erfolgen; 1200 bis 1600., bzw. 1200 bis 1800 M. Jahresgehalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gesperrt werden: Rolandstraße, süwestliche Fahrbahn, von Ohm- bis Bonnerstraße; Mauritiuswall von Schaafen- bis Rubensstraße; Schaafenstrße von Habsburgerring bis Mauritiuswall; Roonstraße von Barbarossa- bis Zülpicherplatz; Thürmchenswall von Cleverstraße bis Kaiser Friedrich-Ufer, vom 8. Juli d. J. ab auf die Euer von drei Wochen für Fuhrwerk und Reiter. Desgleichen die Gleuelerstraße von Theresien- bis Burggrafenstraße vom 3. Juli d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Juni 2208 offene Stellen gemeldet: 1020 in der männlichen, 1188 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2731 Personen: 2150 in der männlichen, 581 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1543 Personen Stellung 982 männliche und 561 weibliche. Ende des Monats Juni waren 743 männliche und 8 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 266 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Rheinische Sängermund unternahm vom 29. Juni bis uli einen dreitägigen Ausflug nach dem Rheingau. Am Samstag Morgen führte ein Sonderzug die Sängerschar mit ihren Damen in einer Stärke von über 300 Personen nach Wiesbaden. Auf dem dortigen Bahnhofe wurden die Ausfuügler von dem Wiesbadener Männer- gesangverein aufs herzlichste begrüßt. Nachmittags gings unter Führung der Wiesbadener durch das Dambachthal, Nerothal nach dem Neroberg wo bei Konzert und Gesang fröhliche Stunden verlebt wurden. Abend: versammelten sich die Teilnehmer im Curgarten bei einem Monstre Konzert mit nachfolgendem Brillantfeuerwerk. Ein großer Teil der Ausfuügler hatte vorher schon der Vorstellung Die Regimentstochter in Wiesbadener Hoftheater beigewohnt, wozu die Theaterdirektion Frei karten zur Verfügung gestellt hatte. Später fand noch ein feuchteröß licher Kommers statt. Am anderen Morgen wurde nach Besichtigen, des Kochbrunnens und anderer Sehenswuürdigkeiten die Weiterreise na# Rüdesheim mittels Sonderzuge angetreten, wo man gegen Mittaeintraf und gleich nach Bingen übersetzte. Nach dem Mittagtisch bracht die Eisenbahn die Ausfuügler nach Bad Kreuznach, von wo aus ein Aus flug nach Münster am Stein und der Ebernburg unternommen wurde Abends fand in Bingen eine zwanglose Unterhaltung statt. An Montag Morgen veranstaltete der Rheinische Sängermund eine Ovation am Niederwald-Denkmal. Nach mehreren Chorvorträgen und dem ge meinschaftlichen Gelung Die Wacht am Rhein nahm der Präsident der Rheinischen Sängermund, Herr C. Küpper(Köln) das Wort zu eine kurzen Ansprache. Am Schlusse der mit einem brausenden Hoch au den deutschen Kaiser endigenden Rede legte Herr Küpper einen großer mit den rheinischen Farben geschückten Lorbeerkranz am Fuße dee Denkmals nieder. Nach dem gemeinschaftlichen Gesang der National hymne und einiger passender Chöre endigte diese Feier. Um 2 1/2 Uh wurde die Reise auf dem Dampfer Chrimhilde fortgesetzt. Unter der Klängen der Musik und den Gesangvorträgen der einzelnen Verein entwickelte sich auf dem Schiff ein überaus fröhliches Leben, wozu di vortreffliche Küche und Keller des Schiffsrestaurateurs nicht am wenigsten beigetragen haben. Auf das an den Kaiser vom Niederwald abgesandt Huldigungstelegramm ist folgende Antwort eingetroffen:"Berlin 3. Juli. Präsident des Rheinischen Sängerbundes Köln. Sein Majestät der Kaiser und König lassen dem Rheinischen Sängermund für das Huldigungstelegramm vom Niederwald-Denkmal vielmal danken. Auf allerhöchnen Befehl der Geheime Kabinetsrath, i. Valentini, Geheimer Regierungsrat."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Christlich-sociale Metallarbeiterverband, Ortsgruppe Köln. hält am Samstag den 6. Juli, abends 9 Uhr, eine Versamm Mühlengasse, ab, in der Herr Hildebrant, lung im Lokale Bendheuer, einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Konzertgesellschaft hielt unter dem Vorsitze des Herr Beigeordneten Sugg vorgestern die ordentliche Hauptversammlung al Dem verstorbenen Mitgliede der Direktion, Herrn Maler Avenarius widmete der Vorsitzende einen ehrenden Nachruf. Die Einnahmen de vorigen Winters betrugen 75 659., die Ausgaben 68 663 M. Au gegeben wurden u. a. für Orchester 23 206., für Solisten 17 36 Mark, ferner vertragsmaäßig an den Orchesterpensionsfonds des Theate aktienvereins 1338., an den Wittwen- und Waisenfonds des sie dtischen Orchesters 669 M. und 1500 M. Ein besonderes Konzert welches für den letztgenannten Fonds gegeben wurde, brachte eine Gewinn von 1436 M. Der Orchesterpensionsfonds der Konzertgeselschaft beträgt jetzt 81 600 M. bei vier berechtigten Pensionären. De Witwen- und Waisenfonds des städtischen Orchesters, aus welcher die Hinterbliebenen von zwei verstorbenen Orchestermitgliedern Unta stützungen erhalten, beläuft sich auf 39300 M. Aus den diesmalige Ueberſchüssen erhielten je 1500 M. der Orchesterpensionsfonds de Konzertgesellschaft, der Witwen- und Waisenfonds des städtische Orchesters und des Konservatoriums der Musik für die Mitwirken der vorgeschrittenen Schüler bei Konzerten. Die ausscheidenden Mit glieder der Direktion, die Herren Justizrat Dr. Compes und Pau Ditmont, wurden wieder- und an Stelle des Herrn Avenarius Hen Rechtsanwalt Karl Sieger negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
