<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>359339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die alteönische Kirreßfeier, welche die Bürgergesellschaft gestern in den Gartenanlagen und sämtlichen Räumen ihres Gesellschaftshauses veranstaltete, übte auf Jung und Alt eine große Anziehungskraft aus. In Scharen zogen Männlein und Weiblein herbei, um sich den in mancherlei Arten gebotenen Kirreßfreuden hinzugeben und bald herrschte überall ein Gedränge und ein Trubel, wie man es auf einer"tüchtigen" Kirreß nur erwarten kann. Holde Blumenädchen boten duftende Sträuße zur Zierde des Knopfloche an, stilvoll geputzte Schönen suchten mit einem großen Aufwand von Liebenswürdigkeiten Karten zu all den Herrlichkeiten des Jahrmarktsrummels in Nickelsünzen umzusetzen, kecke Schulreiterinnen und wagenütige Jockeys luden mit unwiderstehlicher Beredsamkeit zum Besuch des Cirkus Schwabingham ein. Am Eingange wartete des älteste Kölner Hännesgentheater mit den zugeräftigten Räoberstückchen und den durchschlagendsten Krätzchen auf. Berechtigtes Aufsehen erregte das Welt-Raritäten-Kabinett des Direktors Heinrich Moselstadt, welcher die seltensten Kunstgegenstände, sowie Sachen unstreitigen historischen Wertes vereinigt hatte. Die Stilarten aller Zeitepochen, die Entwickelung des Schoppens, das vielgenannte Auge des Gesetzes, die vom Brande des Walderseeschen Asbesthauses verbliebene Asche, der bekannte Zahn der Zeit, der Faden, an dem so manche Geschicke gehangen haben u. a. m. erregten ebenso wie die Explikationen des Direktors Staunen. Der Abnormitaäten- Salon a la Barnum&amp; Beileid des Direktors Augustino Gipperino durfte sich über schwachen Besuch nicht beklagen. Auf der Höhe stand auch der Cirkus Schwabingham, was schon aus der mit ganzer Lungenkraft ins Werk gesetzten Reklame hervorging. Derjenige, der etwa befürchtete, in all dem Spektakel einem Schwindelanfälle zu erliegen, fand an einem Springbrunnen, der echt köhnisches Wasser hervorsprudeln ließ, bald das Gleichgewicht wieder. Ratsamer war es allerdings, sich ab und zu an einem Glase edlen Gerstensaftes oder einem Gläschen Sekt, der in einem prächtigen Pavillon zum Ausschank gelangte, zu neuen Unternehmungen zu laben. Moppen-, Schieß- und sonstige Buden vervollständigten das anziehende Bild. Das in der Gastwirtschaft Zor dreckigen Weß veranstaltete Preiskegeln für Damen fand große Beteiligung und führte zu Ueberraschungen mancherlei Art. Mit Freuden wurde seitens der Kirreßgäste das Wiedererscheinen des Schwalfter, Koffergasser Kirmesblättchen för der gebiete Bürger, sing Familche un der Uehm Kniestüggel", begrüßt. Von allen Seiten wurden die Wickelstücke den Gästen abgekuöpft, und gern ließ man es sich gefallen; wußte man doch, daß der Ueberschußß den Waisenkindern im Knabenaſyl zu gute kommen wird. Ein Festball beschlossß die originelle Kirreßfeier, durch deren Arrangement sich der Vorstand der Bürgergesellschaft Anspruch auf Dank erworben hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Herr Erzbischof erteilte gestern Morgen in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol den dieseährigen Erstkommunikanten aus genannter Pfarrei und denen aus St. Martin St. Georg, St. Maria in Lyskirchen und St. Alban die h. Firmung. Der hochw. Herr Weihbischof spendete die h. Firmung in der Pfarr kirche St. Ursula den Erstkommunikanten aus genannter Pfarre und denjenigen aus St. Kunibert, St. Maria-Himmelfahrt, dem Dom und St. Andreas." 0 Die Pfarrprozessionen von St. Maria in der Kupfergasse und St. Mauritius konnten gestern ihren Umzug bei großer Beteiligung der Pfarrangehörigen halten. An ersterer bildete der Katholische Gesellen verein. an letzterer der Arbeiterverein Köln-West den Schluß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag entstand am Großen Griechenmarkt eine Schlägerei, bei welcher das Messer wieder eine Rolle spielte. Mehrere Personen erlitten Verletzungen. Drei Per sonen wurden so erheblich verletzt, daß sie im Bürgerhospital aufgenommen werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. In der Nacht zum Sonntag brach in der Feueranzünderfabrik von Heinr. Bös in Sülz, Zülpicherstraße, Feuer aus welches infolge der reichlichen Nahrung an feuergefährlichem Material sich schnell ausbreitete. Die Feuerwehr beschränkte nach etwa einstündiger Arbeit das Feuer auf seinen Herd. Das Gebäude brannte aus; der entstandene Schaden ist nicht sehr bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
