<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>359366</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>besserem ruhigem Hause ein sehr 9 schönes Zimmer straßenärts an zelne Person billig zu vermieten. ah. Niederichstraße 13, II., Morgens Besser möbl. geräum. Parterrezim zu vermieten. Ursulaplatz 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zimmers ein anst. Handwerker Friedenspraße 37, 3. Et.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirreßfeier in Groß St. Martin. In stattlicher Zahl hatten sich am Montag Abend die Pfarreingesessenen von Groß St. Martin im Konzertsaale der Bürger-Gesellschaft eingefunden, um zur Feier der Kirreß einige gemütliche Stunden zu verleben. Nach einer Unterbrechung von drei Jahren, die durch die Krankheit und den Tod des hochverdienten Herrn Pfarrers Linden begründet war, hatte das zur Veranstaltung der Feier zusammengetretene Komitee diesmal wieder eine Familienfestlichkeit im größeren Maßstabe arrangiert. Die Leitung der Feier lag in den Händen des Herrn Apothekers Falckenberg, der seiner Aufgabe in bester Weise gerecht wurde. Nach der Eröffnung durch den Vorsitzenden widmete ein Mitglied des Kirchenvorstandes dem allbeliebten Herrn Pfarrer Dr. Düosterwald herzliche Worte der Begrütung, worauf dieser dankend erwiderte und die Pfarrgenossen zu rege Beteiligung am religioösen Leben der Sparre ermahnte. Bei dem nu folgenden unterhaltenden Teile des Programms wurden die Anwesender durch herrliche Liederspenden des Herrn Koenig, sowie meisterhafte Vor träge auf dem Flügel durch Frl. Schneider erfreut. Reicher Beifall wurde den künstlerischen Leistungen zu teil. Den Toast auf die Damen brachte Herr Referendar Dr. Lüalsdorff in einer mit gutem Humor und klassischen Citaten gewürzten Rede aus. Für den humoristischen Teil hatten die Herren v. Coellen, Etzbach und Lennartz durch ihre von häufigen Lachsalven unterbrochenen Krätzchen in bester Weise gesorgt; ein von den beiden letztgenannten Herren flott gespieltes Theatersück machte den Beschlußß der Feier. Das Liederheft wies hübsche Spenden mit zum Teil lokaler Färbung auf. Eine von Herrn Kaplan Will angeregte Tellersammlung für die Armen der Pfarre ergab das hübsche Sümmchen von über 130 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein widerärtiges Bild bot sich am Mittwoch Abend den zahlreichen Passanten der Rheinbücken. Auf der Deutzer Rheinseite badeten mehrere völlig unbekleidete Männer auf der Strecke zwischen der dortigen Kohlenladestelle und der Rheinbücke. Zeitweise verließen die Leute das Wasser, um auf dem Ufer auf und ab zu spazieren. Polizei war nicht zur Stelle. Die Deutzer Bürgerschaft ist längst der Meinung, daß an besagter Stelle ein ständiger Schutzmannspoſten ein unabweisbares Bedürfnis ist. Der jetzige Zustand ist unhaltbar und bedarf dringend der Abhülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Warnung teilt der Polizeibericht folgendes mit: In Bielefeld, Wiesbaden, Darmstadt ist ein Schwindelpaar, Mann und Frau aufgetaucht, das Konzerte eines blinden Organisten und Pianisten zu veranstalten ankündigt. Eintrittskarten zu demselben verkäuft und dann mit dem Gelde, ohne Konzerte gegeben zu haben, verschwindet. besteht die Vermutung, daß sich das Paar z. Zt. hier aufält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Englücksälle. Heute Morgen platzte in der Selterswasserbude auf der festen Brücke eine Selterswasserflasche, infolge dessen ein älterer Mann außer sonstigen Verletzungen einen Schnitt in die Pulsader erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heute Mittag verletzte sich in einem Hotel an der Komödien- straße ein Kellner schwer an einer Hand mit einer Flasche. Die Verletzten wurden dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Am Mittwoch Mittag wurde einem Herrn in der Machabäertraße, während er für kurze Zeit in ein Haus getreten war, sein Rad gestohlen. Es gelang, den Dieb einzuholen und der Polizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vaterländische Festspiele. Auf das am Sonntag an den Kaiser abgesandte Telegramm ging folgende Antwort ein:"Se. Ma jestät der Kaiser und König haben das Huldigungstelegramm der Kölner Vereine und##ärger, welche zu vaterländischen Festspielen im Stadtwald versammelt waren, erhalten und lassen für die Aufmerksamkeit bestens danken. Auf allerhöchsten Befehl der Geheime Kabinetsrath,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Stadtgarten fand am Mittwoch Abend wieder eines der beliebten Konzerte der Trenksschen Kapelle, unter Mitwirkung des Männergesangvereins Amphion statt. Ein außserordentlich zahlreiches Publikum spendete den vorzüglichen Darbietungen der wackeren Kapelle reichen Beifall. Der Männergesangverein begeisterte unter der bewährten Leitung seines Dirigenten W. Würges die Zuhörer zu wohlverdientem Applaus. Der Verein, welcher über ein vorzügliches, wohlgeschulten Stammmaterial verfügt, sang u. a. Hüttchen so traut von Pache. Die Verlassene und Hüte dich von Kirschner, Wilde Ros' und Erste Liebe von Debois, Die Königskinder und Mein Schätzelein von Attenhofer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Einbruchsdtevstahl wurde am Mittwoch von zwei Burschen am hellen Tage versucht. In der belebten Schnurgasse sprengten die Beiden die Thüre der in dem Hause Nr. 34 gelegenen Wohnung einer Witwe, welche für längere Zeit abwesend war. Eine alte Frau aus der Nachbarschaft hatte das Gebahren der Spitzbuben beobachtet und schrie um Hülfe. Daraufhin kam ein in der Nähe arbeitender Anstreicher herbei und faßte die beiden Einbrecher. Der eine derselben riß sich jedoch los, zog einen Revolver aus der Tasche und drohte jeden niederzuschießen, der es wagen würde, ihn aufzuhalten. Er entfloh durch die Steinstraße. Der zweite Verbrecher wurde von dem Anstreicher solange festgehalten, bis die Polizei erschien, welche den Burschen festS Faule Eier. Eine an der Kleinen Sandkaul gelegene Tierhandlung, die in den letzten heißen Tagen üblen Geruch verbreitete, wurde am Mittwoch Nachmittag durch die Gesundheitspolizei aufgehoben. Ganze Ladungen fauler Eier wurden weggeschafft. Die Räumung verursachte eine größere Menschenansammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Deutz, 11.Juli1902. Im hiesigen Militälazarett befinden sich gegenwärtig mehrere Typhuskranke des hiesigen Pionier- bataillons; zwei Pioniere sind der tückischen Krankheit bereits erlegen und wurden am Dienstag beerdigt. Je ein Soldat des gegenwärtig in der Senne befindlichen Kürassierregiments Nr. 8 sowie des sächsischen Fußartillerieregiments Nr. 12, welches auf der Wahnerheide Uebungen abhält, wurden ebenfalls als am Typhus erkrankt in das hiesige Lazarett verbracht, sind indes auf dem Wege der Besserung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die katholische Gesellschaft Erholung in Lindenthal beging am Mittwoch unter außserordentlich zahlreicher Beteiligung in der Waldschenke im Stadtwald ein Sommerfest, zu dem sie auch eine Anzahl Gleichgesinnter geladen hatte. Außer den üblichen Vergnügungen, die geboten wurden und zu denen die Trenkssche Kapelle ihre frohen Weisen ertönen ließ, sprach nach dem einleitenden Gesang der Papsthymne Herr Oberlandesgerichtsrat Roeren unter lautloser Stille markige Worte über die Zwecke und Prinzipien der katholischen Gesellschaft Erholung, welche mit größter Aufmerksamkeit und Begeisterung angehört wurden. Ein Fackelzug durch den Stadtwald nach dem Vereinslokal von einer Größe und Ausdehnung, wie ihn Lindenthal wohl noch nicht gesehen, beschlossß das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
