<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>359305</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Herren P. Haas, Pfarrverwalter der neuerrichteten St. Pauluspfarrei, und H. J. Hunogeburt, Pfarrverwalter der neuerrichteten Herz-Jesupfarrei, wurden zum Pfarrer an den genannten Pfarrkirchen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Passions-Aufführungen. Die Philharmonie sieht sich verandaßt, die Passion Jesu Christi, entgegen der letzten Ankündigung, im Anzeigenteile noch mehrere Male zur Darstellung zu bringen, da am Christi Himmelfahrtstage viele tausend Personen des ausverkauften Hauses wegen keine Plätze mehr erhalten konnten. Namentlich für die Auswärtigen, welche dieserhalb nach Köln gekommen, war dies recht unangenehm. Am morgigen Sonntag und an den beiden Pfingsttagen werden je zwei, nächsten Mittwoch Abend eine Darstellung stattfinden. Näheres ist aus dem Anzeigenteile zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die aufgesperrten Stukkateure hielten Donnerstag wieder eine Versammlung ab. In der letzten Versammlung war mitgeteilt worden, die Arbeitgebervereinigung habe beschlossen, die achteinhalbstündige Arbeitszeit auch ferner zu bewilligen, jedoch mit einer Verschiebung der Arbeitszeit. Die Versammlung hatte sich hiermit einverstanden erklärt. Es wurde damals nicht erwähnt, daß die Lohnkommission bei den Arbeitgebern zuerst vorstellig geworden sei und die Verschiebung der Arbeitsstunden vorgeschlagen hatte. Die Verschweigung dieser Thatsache sei nicht aus Bösilligkeit geschehen, sondern weil man vorausgesetzt habe, daß dieses den Musständischen bekannt sei. Den Arbeitgebern soll von dieser Richtigstellung Kenntnis gegeben werden und hofft man, daß alsdann eine Einigung stattfindet und der Beschlußß der Arbeitgeber, die nennstündige Arbeitszeit zu verlangen, aufgegeben werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Am Donnerstag Abend gegen 11 3/4 Uhr geriet am Leystapel ein angetrunkener Mann aus Ehrenfeld mit einem anderen Manne-- anscheinend Schiffsheizer-- in Streit und wurde von dem letzteren so heftig zu Boden geworfen, daß er mit dem Kopf auf das Pflaster aufschlug und wie tot liegen blieb. Der Thäter machte sich unerkannt aus dem Staube. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der russische Botschafter in Berlin und mehrere andere berren dieser Botschaft trafen gestern Nachmittag mit dem Berliner -Zuge.48 nm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dera Schnellzuge um 6 Uhr nm. über Koblenz(Moselbahn) nach Metz weiter, wohin dieselben vom Kaiser geladen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ankauf einer Braunkohlengrube durch die Stadt. Die städtische Verwaltung hat sich bereits früher mit dem Gedanken getragen, eine in mittelbarer Nähe Köuns gelegene Braunkohlengrube anzukaufen, um so, wenigstens zu einem großen Teile, das für die städtischern Anstalten, Gebäude und Betriebe notwendige Heizungsmaterial selbst zu gewinnen. Anscheinend ist man im Begriffe, dem Plane mäher zu treten. Diesertage besichtigte nämlich, wie uns geschrieben wird, eine u. a. aus dem städtischen Beigeordneten Regierungsrat Scheidtweiler, Mitgliedern der Stadtverordnetenversammlung und dem Direktor der Gas- und Elektricitaätswerke bestehende Deputation ein den Besitzern der Roddergrube gehöriges, im Bergamtsbezirk Brühl gelegenes Braunkohlengebiet. Die von verschiedenen Sachversständigen abgegebenen Gutachten hinsichtlich der Ergiebigkeit des Britunkohlenfeldes und der Beschaffenheit der Kohle sollen befriedigend lauten und die Forderung des Besitzers auf rund 1 Mill. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern Nachmittag fiel von einem an der Frohnliegenden Floß ein Knabe in den Rhein. Auf sein Hülfegeschrei eilte ein Herr hinzu und brachte ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat April in einem Cafe an der Hohestrße ein französischer Kassenschein, in der Schildergasse ein Gelöstück, in der Gereonstrße eine Korallenhalskette, auf der Venloerstraße in Ehrenfeld eine silberne Damenuhr mit Kette, auf der Stammstraße in Ehrenfeld eine silberne Damenuhr mit Kette, am Aachenerwall am Bahndamm eine eiserne Geldkassette, auf der Venloerstraße in Ehrenfeld ein Goldstuück, an der Ecke Severin- und Landsbergstraße ein Portemonnaie mit etwa 20 M. Inhalt, in der Lundenburger Allee ein Kassenschein, auf der Brüsselerstraße ein Armband, aus mehreren Ringen bestehend, im Flur eines Hauses an der Breitestrße ein brauner Handkoffer, auf der Lindenstraße eine silberne Damenuhr mit Goldrand, am Romerthurm eine kleine goldene Damenuhr ohne Ring, in der Schildergasse eine Nickeluhr ohne Kette, an den Dominikanern eine Stahldamenuhr, auf der Mohrenstrße eine goldene Damenuhr ohne Ring, am Römerpark ein altes Portemonnaie mit 31., am Königsplatz ein rotes Portemonnaie, enthaltend ein Lotterielos, eine Eisenbahnfahrkarte und 79 Pfg., auf der Venloerstraße ein Portemonnaie mit einem unechten Trauring, am Friesenplatz eine silberne Damenuhr mit Kette, auf der Volksgartenstraße eine alte silberne Damenuhr, auf der Dürener- straße ein goldener Kneifer, auf der Mastrichterstraße eine silberne Cylinderuhr mit Kette, auf der Friedrichstrße eine silberne Damenuhr mit Goldrand, auf der Hohestrße eine Nickel-Damenuhr mit Kette; sodann im Monat Mai d. J. an der Herz Jesukirche ein Paket mit Wäsche, in der Frohngasse in Riehl eine Goldinuhr, in einem Geschäft an der Kreuzgasse ein Damenschirm, Ecke Thieboldsg- und Lungengasse ein Portemonnaie mit etwa 18., auf dem Neumarkt eine vergoldete Kriegsdenkmünze, auf dem Hansaring ein Portemonnaie, enthaltend einen Pfandscheine, auf der Jahnstraße eine Brosche mit dem Niederwalddenkmal, auf dem Mauritiussteinweg ein Portemonnaie mit 4., in Deutz, Kalkerstraße, ein Portemonnaie mit 30 Pfg., am Salierring ein braunledernes Portemonnaie mit 3,20., im Stadtwald ein Portemonnaie mit 3,05., auf dem Barbarossaplatz eine goldene Damen- uhr, auf dem Friesenplatz ein Geldbetrag, am Zoologischen Garten eine silberne Herrenuhr mit Kette. Die rechtmäßigen Eigentümer werden aufgefordert, ihre Ansprüche im Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, geltend zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bedburg, Polizeibehoörde, Nachtwächter, 400 M. jährlich; ebendaselbst, Polizeibehoörde, Feldhüter, 410 M. jährlich, außeadem zur Winterszeit pro Arbeitstag M. 1,30. Betzdorf, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1000 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Bonn, kgl. Gefängnis, Hülfsaufseher, M. 2,95 pro Tag. Brauweiler(Provinzialarbeitsanstalt), Landeshauptmann der Rheinprovinz, Düsseldorf, 1. Sekretär, 1800 M. jährlich, steigt bis 3200 M. Breach Bürgermeisteramt, 1. Amtssekretär, 1500 M. jährlich, steigt bis 1800.; ebendaselbst, Bürgermeisteramt, Amtssekretär, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600.; ebendaselbst, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 600 M. jährlich. Düren, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1300 M. jährlich, steigt bis 1700 M. Forstschutzbezirk Gelert mit dem Ortsvohnsitz in Immer, Bürgermeisteramt Thalhang, Gemeindeörster, 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Köln(Rhein), kaiserl. Oberpostdirektion, Postschaffner, 1000 M. jährlich, steigt bis 1500.; ebendaselbst, kgl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, 3 M. pro Arbeitstag; ebendaselbst, städtische Verwaltung, Schuldiener an der städtischen Handelsschule, 1200 M. jährlich, steigt bis 1900 M. Polch, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 216 M. jährlich. Steigel, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 400 M. jährlich, steigt bis 600 M. Trier, Gerichtsherr des kgl. pr. Gerichtes der 16. Division, Hülfsgerichtsbote, 720 bis 1320 M. jährlich. Weiskirchen-Cosfeld, Bürgermeisteramt Weiskirchen, Gemeindeörster, 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung, bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Trier, 2 Landbriefträger, je 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Postamt Trier, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Köln, 2 Postschaffner, 900 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Pfarrei Köln-Raderthal. Die neueste Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln veröffentlicht die Urkunde über die Errichtung der Pfarrei Köln-Raderthal. Nachdem das Wachstum der katholischen Bevölkerung in Köln-Raderthal(Stadtgemeinde Köln)und die weite Entfernung derselben von der Pfarrkirche zu Immendorf(Landkreis Köln) schon vor längerer Zeit Veranlassung gegeben hatten, in Raderthal eine Notkirche zu errichten und an derselben einen Hülfsgeistlichen zu bestellen, dem die Seelsorge für die katho lischen Bewohner von Köln-Raderthal anvertraut wurde, wird nunmehr der Seelsorgsbezirk Köln-Raderthal von der Pfarrei Immen dorf endgültig losgetrennt und zur selbständigen Pfarrei erhoben. Als vorläufige Pfarrkirche wird der neuen Pfarrei die Notkirche in Hammelfleisch.23-.57, Ripgernieren..,.82, 4g.168, Schweineschmalkil.- Aale 11% 28% P.-40-41-80, Biete.(Gross- 929.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der neuerrichteten Herz-Jesu-Pfarre fand am Donnerstag Nachmittag unter außerordentlicher Teilnahme der Pfarreingesessenen die Einführung des ersten Pfarrers, des hochw. Herrn Herm. Jos. Hundgeburt statt. In feierlicher Prozession wurde der bisherige Pfarrverwalter, welcher seit Einrichtung des Herz-Jesu-Rektorates bereits die Kapellengemeinde als Seelsorger verwaltet und um den Bau und die innere Ausschlückung des stattlichen Gotteshauses sich große Verdienste erworben hat, durch die der Kirche zunächst liegenden Straßen zu dem reich geschückten Gotteshause geführt. Die Umgebung der Kirche, wie auch die von der Prozession berührten Straßen prangten in reichem Fahnenschmuck. Vor dem Eingange zur Kirche hatte man einen hübschen Triumphbogen errichtet. An der Prozession nahmen die Schuljugend, die kirchlichen Vereine, die Gemeindevertretung, der Kirchenvorstand und 17 Geistliche teil. Nachdem in dem bis zum letzten Platze gefüllten Gotteshause Herr Pfarrer Östländer die vom 1. Mai datierte erzbischöfliche Ernennungsurkunde verlegen, vollzog Herr Stadtdechant, Ehrendomherr Thomas von St. Mauritius die Einführung. Herr Pfarrer Hundgeburt richtete im Anschlugß an das Evangelium vom guten Hirten und im Hinweis auf das Fest Christi-Himmelfahrt an die Pfarrgenossen eine herzliche Ansprache, in welcher er u. a. auf den großen Segen hinwies, welchen der Monat Mai der Herz-Jesu-Pfarre gebracht habe. 1891 sei im Monat Mai der Grundstein zu dem herrlichen Gotteshause vom hochseligen Kardinal-Erzbischof Krementz gelegt worden, die Kirche zur Pfarrkirche erhoben und ihr der erste Pfarrer gegeben worden. In eindringlichen Worten empfahl er die Gemeinde dem Schutze des hol. Herzens Jesu und der Himmelsönigin und bat um Liebe und Vertrauen in seinem schweren Amte. Mit dem sechsstimmigen Tedeum von Kremer(mit Posaunenbegleitung), welches der Kirchenchor unter Leitung des Realschullehrer Herr B. Müller prächtig vortrug, und dem sakramentalischen Segen fand die kirchliche Feier ihren Abschlußß. Im reich geschückten Pfarrhause fand dann die Begrüßung und Beglückünschung des neuen Pfarrers seitens des Kirchenvorstandes, der Gemeindevertretung, der Lehrerschaft. Schuljugend und der kirchlichen Vereine statt. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
