<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>359356</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die unterirdische Umformerstation der elektrischen Stromleitung für den voraussichtlich im September d. J. zu eröffnenden Betrieb der elektrischen Straßenbarn wird dem Vernehmen nach bis Ende August fertig gestellt werden. Gegenwärtig ist man mit dem Aufstellen und Montieren der unterirdischen Maschinen, welche von der Firma Schuckert&amp; Cie. in Nürnberg geliefert werden, beschäftigt. Die Bau- bzw. die Betonarbeiten sind von Hüser&amp; Cie. in Oberkassel hergestellt, während die Gesamtausführung der Anlage Herr Inspektor Wahl vom hiesigen städtischen Gas- und Elektricitaätswerke leitet. Der Wechselstrom, welcher in der elektrischen Centrale an Severin erzeugt wird, soll in der Umformerstation an der Jabachstraße mittels der dort unterirdisch aufgestellten Maschinen in Gleichſtrom umgewandelt werden. Zu diesem Zwecke werden die Hochstromkabel von der Centrale Severin unterirdisch nach der Umformerstation Jabachstraße geleitet, um, wenn dort die Umwandlung vollzogen ist, mittels vier gleichfalls unterirdischer Kabel nach den Verbrauchsstellen befördert zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrat des Gymnasial- und Stiftungsfonds veröffentlicht 94 erledigte Stiftungen. Darunter befinden sich 82, die zu Studienzwecken dienen. Die Bewerbungen sind möglichst bald, spätestens aber bis zum 4. September d.., einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine dunkle Geschichte. Vor etwa 8 bis 10 Tagen machte ein Gutsbesitzer aus Groß-Wernich bei mehreren Geschäftsleuten hierselbst Einkäufe. Der Gutsbesitzer, der mehrere tausend Mark bei sich trug, hatte auf die Reise einen Knecht mitgenommen, und beide trafen abends wohlbehalten in Poulheim an, wo sie sich trennten, da der Gutsbesitzer den kürzeren Heimweg über Feld einschlug. Der Mann blieb auf diesem Wege; er war verschwunden, bis endlich die Leiche desselben auf einem Kleefelde an einem Strohbarmen gefunden wurde. Die Leiche wies zwei Schußwunden und eine Verletzung am Auge auf. Obgleich sich bei der Leiche ein Revolver vorfand, glaubt man nicht an einen Selbstmord, da der Mann in sehr geordneten Verhältnissen lebte. Man nimmt vielmehr an, daß ein Raubmord vorliegt, denn bei der Leiche fand man nur noch hundert Mark, während nach Ermittelungen bei den hiesigen Geschäftsleuten von dem mitgenommenen Gelde noch eine ganz beträchtliche Summe vorhanden sein mußte. Die goldene Uhr fand sich bei der Leiche vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Vormittag löste sich an einem Hause in der Streitzeuggasse ein Hängererüst eines Anstreicherstuhles, auf dem ein Anstreicher beschäftigt war, und fiel mit dem Mann an die Straße herab. Der Anstreicher wurde schwer verletzt ins Hospital gebracht, wo er kurze Zeit danach starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Stadtönische Theateraktienverein hielt gestern Mittag im Hausasaale des Rathauses seine ordentliche Generalversammlung ab, welche der stellvertretende Vorsitzende, Herr Heinrich Seligmann, leitete. Der Bericht des Verwaltungsrates erwähnt das Ausscheiden des Herrn Beigeordneten Ghewalt, welcher als Vertreter des Herrn Oberbürgermeisters 30 Jahre dem Verwaltungsrat angehörte und 28 Jahre den Vorsitz in der artistischen Kommission geführt hat. An eine Stelle ist Herr Beigeordneter Dr. Hesse getreten. An Stelle des verstorbenen Kommerzienrates Rautenstrauch wurde Herr Bankdirektor Langen in den Aufsichtsrat gewählt. Für die Vervollständigung und Vermehrung des Bücherinventars wurden 1694., und zur Uebernahme der Neuanschaffungen des Pächters aus dem Jahre 1899/1900 50 Prozent, der vereinbarte Satz, ferner für neue Garderobe 3200 M. verausgabt. Das Material zu zwei Opern und verchiedenen Operetten wurde käuflich erworben. Für das Arbeiterpersonal des Stadttheaters wurde eine Badeeinrichtung zum Kostenbetrage von 2000 M. beschafft. Die Versicherung gegen Feuerschaden ist nach Ablauf des Vertrages mit der Magdeburgischen Feuerversicherungsgesellschaft, welche eine Weiterversicherung ablehnte, mit der Rhein. Provinzialfeuersocietät in Gemeinschaft mit den Gesellschaften Deutscher Phönix, Westdeutsche Versicherungsbank und Norddeutsche Feuerversicherungsgesellschaft vorläufig auf ein Jahr unter früheren Prämiensätzen abgeschlossen worden. Die weitere Versicherung des Theaters wird die städtische Verwaltung bei Uebernahme des Theaters in die Wege leiten. Da die Pachtzeit des Herrn Direktors Julius Hofmann 1902 abläuft, hat die städtische Verwaltung beschlossen, das in ihren Besitz übergehende Theater gleichzeitig mit dem im Bau begriffenen neuen Theater von diesem Zeitpunkte ab zusammen zu verpachten. Herr Direktor Hofmann hat beide Theater übernommen. Derselbe ist nunmehr in der Lage, in Bezug auf das Künstlerpersonal neue Engagements zu treffen und die Künstler für beide Theater zu verpflichten. Der Verwaltungsrat hat den Wunsch, daß seine bisherigen Bestrebungen im Dienste der Musen auch in den neuen Verhältnissen glücklichen Erfolg finden mögen. Aus der Bilanz sei hervorgehoben, daß das Aktienkapitalkonto des Vereines Ende Mai v. I. 508 500., das Konto der Stadt Köln 391 200 M. betrug. Der Capitalbestand der Theaterpensionsanstalt, der Orchesterpensionsanstalt und des Orchestersustentationsfonds stieg auf 408 388 M. Das Saldo des Bibliothek- und Garderobekontos stellt sich auf 55 748., das Ausrüstungskonto auf 221 829 M. Die Bilanz wurde genehmigt und dem Verwaltungsrat Entlastung erteilt. Der Herr Oberbürgermeister hat im Namen der Stadt von dem Rechte Gebrauch gemacht, das noch im Besitze des Vereins befindliche Aktienkapital zu übernehmen, womit die Stadtverordnetenversammlung bekanntlich sich bereits einverstanden erklärt hat. Die Stadt will zum 1. August d. J. sämtliche noch ausstehende Aktien des Theateraktienvereines einlösen. Infolge dessen geht am 1. August das gesamte Aktiv und Passiv des Theateraktienvereins auf die Stadt Köln über. Die Generalversammlung erklärte sich infolge dessen auch mit dem Vorschlage des Verwaltungsrates einverstanden, daß gemä 304 des Handelsgesetzbuches die Liquidation unterbleiben soll. Es wird mithin vom 1. August ab die Stadt die Verwaltung des Stadttheaters übernehmen und der Verwaltungsrat seine Thätigkeit, die er über 33 Jahre hindurch für unser Theater ausgeübt hat, einstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
