<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>359325</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die musständigen Stuckaturer haben das Gewerbegericht als Einigungsakt angerufen und hat der Verein der vereinigten Stuckgeschäfte sich ebenfalls zu einem Einigungsversuche vor dem Gewerbegericht bereit erklärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Deutzer Turnverein gab am verflossenen Samstag seinem bisherigen Ehrenvorsitzenden, Herrn Rektor Peters, der nach vierzigähriger Thätigkeit im Lehramte in Deutz in den wohlverdienten Ruhestand tritt, einen Abschiedskommers, welcher in allen Teilen als gelungen bezeichnet werden kann. Nach einer Begrüßungsrede des Vorsitzenden, Herrn Samlowski, brachte Herr Jakob Decker mehrere Lieder zum Vortrag, welche auf gute Schulung und feinühlige Auffassung schließen ließen. Auch der Deutzer Männergesangverein unter W. Würges trefflicher Leitung brachte verschiedene Chöre zu Gehör und bestätigte neuerdings den altbewährten Ruf des Vereins. Ein Mitglied desselben erfreute durch Solovorträge. Nach einer Dankrede des Gefeierten trat der Humor in seine Rechte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Engelbertusverein hielt am 3. d. M. in dem Vortragssaale der hiesigen Bürgergesellschaft die fünfte ordentliche Generalversammlung, welche der hochw. Herr Erzbischof mit seiner Gegenwart beehrte. Der Vorsitzende und Schatzmeister des Vereins, Herr Domkapitular und Geistlicher Rat Dr. Braun, berichtete über den gegenwärtigen Stand des Vereins und teilte u. a. mit, daß seit der letzten Generalversammlung vor drei Jahren die Zahl der zahlenden Mitglieder um 214 gestiegen sei, demnach am 1. Januar d. J. 1131, gleich 63 Proz. des Diöcesanklerus erreicht habe. In den Jahren 1898 und 1899 bezogen je 34 Emeritierte, in 1900 deren 39 Pensionen, in den drei Jahren zusammen 38 505 M. Während des jetzt zwölfeährigen Bestandes des Vereins sind 131 251 M. ausgezahlt worden. Das in Hypotheken zur ersten Stelle angelegte Vereinsvermögen bezifferte sich am 31. Dezember 1900 auf 257 823 M. Der Stand des Vereines darf daher als ein sehr erfreulicher und seine Wirksamkeit als eine recht hülfreiche bezeichnet werden. Gestützt durch den Kapital- bestand wird die Vereinstätigkeit in Zukunft sich noch um so segensreicher entfalten können, je mehr das Verständnis für den idealen und praktischen Zweck der Institution beim Klerus, besonders bei dessen Nachwuchs, zunehmen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Schneider-Zwangsinnung hielt vorgestern ihre Generalversammlung ab, in welcher die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wiedergebählt wurden. Auch wurde eine Kranken- und Sterbekasse für Innungsmitglieder geründet, der eine Anzahl von Innungs- mitgliedern sofort beitraten. Man beabsichtigt außeadem eine obligatorische Krankenkasse für Gesellen und Lehrlinge einzurichten. Die Schneiderfachschule wird nach Mitteilung des Obermeisters W. Tiene für Meister und Gesellen am 11. und für Gesellen und Lehrlinge am 12. Juni d. J. im Gartensaale des Fränkischen Hofes wieder eröffnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wanderklub Deutz hat seine Klubtouren am vorigen Sonntag mit einem Ausfluge nach Düsseldorf wieder begonnen und sind weitere Touren ins Bergische, Bröhlthal, Urftthal, Eifel und Oberrhein festgesetzt. Wie im vorigen Jahre, so versprechen auch die dieseährigen Touren genußreiche Stunden und können sich Freunde eines gesunden Wandersports dem Klub, welcher jeden Donnerstag in der Brauerei Barth, Mathildenstraße, tagt, auschließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West beschlossß am Sonntag Abend in einer zahlreich besuchten Versammlung, vom 1. Juli an den monatlichen Beitrag auf 20 Pfg. zu erhöhen und dafür jedem Mitgliede das wöchentlich erscheinende Verbandsorgans der katholischen Arbeitervereine, die Westdeutsche Arbeiterzeitung, gratis zu liefern. Dieser Beschlußß, der fast einstimmig gefaßt wurde, ist lebhaft zu begrüßen, zeigt er doch, daß unsere Arbeitervereine ernstlich bestrebt sind, ihre Aufgabe, die sociale Schulung und Fortbildung der christlichen Arbeiter zu fördern, in die Hand zu nehmen. Es wäre nur zu wünschen, daß die weiten Kreise indifferenter christlicher Arbeiter, die den Vereinen noch fern stehen, diesen ein größeres Interesse entgegenbrächten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserärme am 4. Juni. mitt. 12 Uhr: 17, abds. 7 Uhr: 180.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>85 Kilometer in der Stunde war nach französischen Blättern die Höchstgeschwindigkeit, welche während der letzten Automobilfahrt Vordeaux--Paris erreicht worden ist. Einer der Fahrer hat bei dieser Gelegenheit mit seinem Gefährt einen Hund förmlich aufgespießt, ohne es zu merken; im nächsten von ihm durchfahrenden Orte wurde er deshalb angehalten und der Tiercadaver von seiner Maschine entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herrn Bureaudirector Nicola Pauly wurden anläßlich seines 25jährigen Jubiläums im Dienste der Stadt Köln vielfache Ehrungen zuteil, welche Zeugnis ablegen von der großen Wertschätzung, deren sich der allbeliebte Jubilar in den weitesten Kreisen erfreut. In seinem mit Blumen und Zierstäuchern festlich geschückten Amtszimmer empfing der Gefeierte am Samstag die Glückünsche des Herrn Oberbürgermeisters, der Beigeordneten, der Stadtverordneten, der Beamten und zahlreicher Freunde aus der Bürgerschaft. Sinnige Angebinde begleiteten die Glückünsche, welche mit dem Dank für die verdienstvolle Thätigkeit des Herrn Jubilars die Hoffnung aussprachen, daß seine bewährte Kraft noch recht lange unserer Stadt erhalten bleibe. Auch seine Vaterstadt Cochem a. d. Mosel, um welche Herr Pauly sich besonders durch seine im Jahre 1883 veröffentlichte Schrift, Stadt und Burg Cochem, bleibende Verdienste erworben hat, ehrte ihn durch herzliche, vom Bürgermeister Lützenkirchen üübersandte Glückünsche. Am Samstag Abend veranstaltete der stadtönische Beamtenverein, dessen Vorsitzender der Jubilar ist, im Gürzenich eine Festfeier, bei welcher Herr Pauly in Wort und Lied, im Ernste und im Humor gebührend geehrt wurde. Das Soloquar- tett Appel, Lichtherz, Dicks und Schumacher trug zum guten Gelingen der Feier wesentlich bei. Der Herr Jubilar dankte für die bewiesene Liebe und Wertschätzung in einer formvollendeten Ansprache. Am Sonntag Morgen wurde ihm in seiner Wohnung eine Serenade dargebracht. Möge es dem Herrn Jubilar vergönnt sein, noch viele Jahre in geistiger und körperlicher Frische seine auf so vielen Gebieten segensreiche Wirksamkeit zu entfalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kirchliches. Kaplan H. L. Büllesbach an St. Peter in Köln-Deutz ist zum Religionslehrer an der städtischen Lehrerinnenbildungsanstalt hierselbst ernannt und dem Kaplan P. J. Fritzen in Köln-Deutz die kirchliche Vollmacht zur Uebernahme der Religionslehrerstelle an dem Progymnasium in Viersen verliehen worden.] (0) Mit einer Geschwindigkeit, die alle Nörgeler an der angeblichen bureaukratischen Langsamkeit Lügen straft, haben die zum Bezirke der Kölner Eisenbahndirektion gehörenden Güerwagen eine neue Aufschrift erhalten. Zwischen dem früheren Minister des Innern Hru. v. Rheinbaben und Hru. v. Thielen, dem Eisenbahngewaltigen, muß das Verhältnis das beste sein, denn Hr. v. Thielen hat angeordnet, daß auf allen alten und neuen Wagen Köln nicht mehr existieren dürfe, und so sieht man jetzt auf einem glänzenden Untergrunde das allein gültige Cöln auf den Wagen prangen. 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Konzerte. Am 15. und 16. Juni wird die 50 Musiker starke Kapelle des Badischen Leibgrenadierregiment aus Karlsruhe, unter Direktion des Königlichen Musikdirektors Adolf Boettger zwei außergeröhnliche Konzerte hier veranstalten. Die Kapelle stellt sich bekanntlich für ihre Konzerte die Aufgabe, nicht etwa ein loses Sammel- sursum aller möglichen Tonwerke, sondern ein planäßig gruppierte Stück Musikgeschichte zu bieten, wodurch ihre Darbietungen einen besonderen Reiz gewinnen. Diesmal bringt das Programm, in welchem jedes Stück mit erläuternden Notizen versehen ist, Nationalmusik aus aller Herren Länder mit Benutzung der erforderlichen, eigens hierür konstruierten Instrumente. Näheres folgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die hiesigen Zimmerleute haben sich, wie in einer Versammlung mitgeteilt wurde, mehrmals an die Meister gewandt, um in eine Verhandlung über den neuen Lohntarif zu treten, was jedoch zurückgewiesen wurde. Die Versammlung nahm einen Beschlußß an, in dem es heißt:"Sollten bis am Donnerstag den 6. Juni von seiten der Meister keine Unterhandlungen angebahnt sein, so wird am Samstag den 8. Juni auf allen Plätzen die Arbeit eingestellt und nicht eher wieder aufgenommen, bis ein Tarif vereinbart ist." 1 Englücksfall. Am Neubau des Kölner Stadttheaters an der Aachenerstraße stürzte am Montag Abend ein Maurer aus der Bayardsgasse aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und erlitt einen Schädelbruch. Der Verungluückte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden: am Kleinen Griechenmarkt zwei Kassenschrankschlüssel, am Kaiser Wilhelmring eine silberne Remontoiruhr mit Goldrand, in einer Taxameterdroschke ein goldener Daumenring, in der Jahnstraße eine Brosche, am Wormserplatz eine Damenschlüsseluhr, in der Kreuzgasse ein Damen-Regenschirm, in der Mastrichterstraße eine silberne Remontoiruhr mit Goldrand, in der Niehlerstraße eine silbernes Herrn-Remontoiruhr mitt Nickelkette, in der Schildergasse ein Nickelkneifer mit Kettchen, in der Gereonswühlengasse ein Gelöstück, an Aposteln ein goldener Kettenring, in der Brabauterstraße eine silberne Damenuhr, in der Severinstrße ein Damenportemonnaie, am Dom eine goldene Brosche, in der Lothringerstraße ein Damenschirm, in Ehrenfeld ein Trauring, am Heumarkt ein Portemonnaie mit Inhalt, auf dem Bahnhofsvorplatz ein Gelöstück, in der Zülpicherstraße ein Revolver; im Februar d. J. im Altenburger Glacis ein Sack mit Rotkupferdraht, in der Rolandstraße ein Gelöstück, am Friesenplatz ein Geldbetrag, in der Gerconstrße eine Hutfeder, auf dem Neumarkt ein Beutel mit Inhalt, in Deutz ein Trauring, in Deutz ein Portemonnaie mit Inhalt, in der Simon Meisterstraße ein Trauring. Die rechtmäßigen Eigentümer dieser Fandstücke können sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, während der Geschäftsstunden melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>X Mißhandlungen. In der Nacht zum Dienstag mißhandelte ein in der Weidengasse wohnender Mann seine Tochter mit einem Riemen derart, daß sie erhebliche Verletzungen davontrug. Auf der Samariterstation wurde ihr ein Notverband angelegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In einem Neubau an der Schildergasse gerieten vorgestern Abend mehrere Arbeiter in Streit, wobei einer einen anderen ins Kellergeschoß warf. Schwer verletzt wurde der Mann von der Feuerwehr ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Brückenstraße ein Radfahrer von einem Wagen überfahren und erheblich verletzt. Der Mann wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln,.Juni1 901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.00.00. liänse 6 00.00, Fasanen.00. Hähne, alte.50-.70,junge.20-.80. llühner, alte.50-.,80, junge..80-.20, Tauben, alte.40-.50, junge .55-.65, Truthähne.00.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.80.00 das Kil. Landeier.60-.80, Kisteneier.20.25 das Viertel. Kartoffeln, weisse 6,00.00. rote.00-.00. Nieren 9,00 10.00 die 100 Kil. Blumenkohl.35-.40 das Stück. Zwiebeln.12-.16. Spargel..80-.90. Erbsen, Trische, hiesige mit Schale.40.50 das Kil. Rindfleisch von der Keule.38.52, desgl. vom Bauch 1,10.23. Kalbfleisch.44-.58. Hammelfleisch.17-.56. Rindernierentalg.65-.83. Schweinefleisch.681 82. Speck, geräuchert.52-1,60, gesalzen.48-.60. Schweineschmalz .48-.60 das Kil. Kirschen, hiesige M..80-.00. Erdbeeren.80-.40 Ias All.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Frankfurt a..,.Juni1901. In vergangener Nacht h hier eine ganze Familie durch Gasvergiftung ihren Tod g, funden, und zwar der Kaufmann Valentin Ehrmann mit seiner und drei erwachsenen Kindern im Alter von 20, 18 und elf Jahren Ehrmann soll schon längere Zeit in mißlichen Vermögensverhaältnissßser gelebt haben. Heute Morgen wurden Nachbarsleute durch Gasgeruc welcher aus der Wohnung der Familie kam, aufmerksam und versuchter in die Wohnung einzutreten. Sie fanden jedoch die Wohnung ver schlossen. Nachdem die Thüre seitens der Polizei geöffnet worden war wurden sämtliche Familienmitglieder als Leichen vorgefunden. Ehr mann saß auf einem Stuhle, seine Frau und der jüngste Sohn lager auf dem Sofa, die beiden ältesten Söhne im Bette. Thüre un Fenster waren fest geschlossen; die Schlüstellöcher der Thüren mi Watte zugestopft. Am gestrigen Abend scheint die Familie noch ge meinschaftlich eine Bowle getrunken zu haben, wie sich aus Ueberreste feststellen ließ.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
