<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>359328</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Rotehausstraße zu Ehrenfeld geriet gestern Mittag ein Straßenreiniger vom städtischen Fahrpark unter die Räder seines eigenen Karrens. Der Mann wurde schwer verletzt in das Bürgerhospital nach Köln gebracht, wo er kurz nach seiner Aufnahme starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Madrid,.Juni1901.(Drahtöer.) Wie aus Barcelona vom 6. d. M. gemeldet wird, fiel dort während der Fronleichnamsprozession ein brennendes Stück Papier von dem Balkon eines Hauses. Die Menge, welche glaubte, es handle sich um eine Bombe, stürzte lärmend auseinander Hierbei wurden etwa 100 Personen verletzt: viele Damen wurden ohneächtig. Während des Vorübezuges der Prozession fanden einige unerhebliche Kundgebungen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Nubien und Aegypten lautet die dieseöchentliche Ankündigung. Nubien, ein ausgedehntes Land von etwa 15000 Quadratmeilen im östlichen Afrika, grenzt im Norden an Aegypten, im Westen an die Sahara libysche Wüste), im Süden an den Sudan und stößt im Osten an den arabischen Meerbusen(das Rote Meer). Es wird, wie in Aegypten, vom Nit durchflossen, ist im Flußthal desselben fruchtbar, sonst aber meistens Wüste. Das Nilthal birgt die großartigen Denkmäler(Pyramiden. Tempelbauten usw.) einer vieltausendjährigen Vergangenheit und ist der ergiebigste Boden für die Erforscher einer grauen Vorzeit, die zurückreicht bis zu den Anfängen des Menschengeschlechts. Von den Nil-Katarakten ist je eine Ansicht des ersten und zwölften vorhanden, welch letzterer schon tief unten im Sudan liegt. Die Aufnahmen sind zwar nicht neu, aber hochinteressant und von außerordentlicher Schärfe und Klarheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eisenbahnerausflüge. Die königlichen Eisenbahndirektionen (rechts- und linksrheinische) haben seit mehreren Jahren eine recht lobenswerte Einrichtung getroffen, indem sie durch Gestellung von Sondernügen ihren Beamten und Arbeitern sowie deren Familien Gelegenheit bieten, durch Besuch von Ausflugsorte einige frohe Stunden in der schönen Natur und in frohen geselligen Kreisen zu verbringen. Die ersten Gruppen wurden am Mittwoch nach Koblenz befördert, wo zunächst das Kaiser Wilhelmdenkmal am Deutschen Eck besucht wurde; dann ergingen die Ausfuügler sich in einzelnen Abteilungen in den herrlichen Rheinanlagen oder besuchten die an Naturschaönheiten reiche Umgebung. Am Fronleichnamstage wurden zwei weitere Sondernüge nach Honnef abgelassen, wo man sich in den Gartenanlagen des Hotel Rüegsdorf niederliessß, soweit nicht Ausfuüge ins Gebirge vorgezogen wurden. Heute(Samstag) werden weitere Abteilungen die Riesenbrücke bei Müngsten besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einem Neubau an der Christophstrße fiel ein Mann aus beträchtlicher Höhe in das Kellergeschoß und zog sich schwere &amp;am Taschendiebstahl. Bei Gelegenheit der Mütheimer Kirmes wurde einem Kölner Herrn die Uhr nebst Kette gestohlen. Es gelang, den Dieb zu ermitteln und zu verhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Vormittag gegen 5 Uhr hat sich ein geisteskranker Metzger in dem Keller seiner Wohnung an der Herkulesstraße erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Ein 19 Jahre alter Handlanger aus Nippes ist vorgestern Nachmittag am Cranachäldchen beim Baden im Rhein ertrunken. Die Leiche wurde noch nicht gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein englisches Segelschiff. Queen Mab mit Namen, und nach London gehörig, liegt im Rheinauhafen. Das Schiff, welches durch seine gedrungene Bauart und ungewöhnlich hohe Masten auffällt, hat Waren von England gebracht und nimmt andere von hier mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Beim Baden ertrank am Donnerstag Nachmittag in der Nähe von Rodenkirchen ein junger Mann. Die Leiche wurde noch nicht gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Nord kann seine monatliche Generalversammlung morgen Abend nicht im Vereinslokal abhalten, da dasselbe anderweitig vergeben ist. Dieselbe findet deshalb im letzten Gartensaale des Fräkischen Hoses statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Pfarrverein von St. Aposteln gestaltete sich das Familienfest, das derselbe bei Gelegenheit der Kirmesfeier im großen Saale der Philharmonie beging, sehr glänzend. Schon frühzeitig war der geräumige Saal, sowie die Galerien bis auf den letzten Platz besetzt. Die lieblichen Weisen der Baudewinschen Konzertkapelle, gemeinschaftliche, eigens für diesen Abend von Frl. Greven, H. H. Botz, F. Müller, Amhorn verfaßte Lieder und Toaste ernsten und munteren Inhaltes sowie manche Solovorträge erhöhten die Feststimmung. Aufs herzlichste begrüßte Herr Pfarrer Saves die Festtheilnehmer und sprach seine Freude darüber aus, daß zu dem Familienfeste des Pfarrvereins nicht nur die Mitglieder dieses blühenden Vereins, sondern auch vor allem auf bessen Einladung die Mitglieder des opferwilligen Bauvereine von St. Aposteln und gar viele Pfarrgenossen sich eingefunden. Sein Hoch galt der Pfarre von St. Aposteln. In einem mit viel Humor durchwehten Toaste feierte der Herr Reichstagsabgeordnete Justizrat Karl Trimborn, ein Pfarreingesessener von St. Aposteln, in der ihm eigenen geistreichen Art den verehrten Herrn Pfarrer Saves von St. Aposteln; das mit hoher Begeisterung ausgenommene Hoch auf den so seeleneifrigen Priester zeigte, mit welcher Verehrung und Liebe die Pfarre von St. Aposteln diesem ihrem Hirten zugethan ist. Ueberaus schön und formvollendet waren die Gesangsvorträge eines gemischten Damen- und Herrenchores unter der bewährten Leitung des Herrn Chordirigenten P. Bouauard. Die beiden herrlichen Chorlieder Wohin und ein Rheinlied wurden noch übertroffen von dem Psalm Quemadmodum von Koenen, wozu die Orgelbegleitung Herr Hausorganist Sattler ausführte. Herr Pfarrer und Definitor Zaun hob in gebührender Weise die Leitung des gemischten Chores und seines Dirigenten hervor und widmete diesen"sangeskundigen" Damen und Herren und dem Dirigenten sein Hoch. An die Feier schloß sich ein recht munteres Singstück an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Christlich-socialer Metallarbeiterverband, Zahlſtelle Köln. Am Samstag den 8. d.., abends 1/2 9 Uhr, findet im Restaurant Bendheuer, Mühlengasse 1, eine Generalversammlung statt, in welcher über wichtige Gegenstände beraten werden soll. Zahlreiches Erscheinen wird dringend gewünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
