<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>359365</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ernennung des Regierungsräsidenten Frhrn Richthofen zum Obereräsidenten von Ostpreußßen ist jetzt amtlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Der Generalinspekteur der Kavallerie, Edler von der Planitz, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen, desgleichen Generalmajor v. Normann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. Am Dienstag Abend fiel Unter Sachsenhausen eine Frau von einem Wagen der Pferdebahn und verletzte sich erheblich an einem Knie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Steinstraße fiel gestern Nachmittag ein Gefäß mit kochendem Wasser um, dessen Inhalt sich einem etwa neun Jahre alten Mädchen über die Füße ergoß und demselben erhebliche Brandwunden zufügte. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Dienstag Nachmittag fiel an der Frohngasse ein kleiner Junge in den Rhein. Ein des Weges kommender Mann, der den Vorfall bemerkt hatte, rettete den Knaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Feuer. Am Dienstag Abend löschte die Feuerwehr nach etwa weistündiger Arbeit auf dem Altenmarkt einen Dachstuhlbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Mittag wurde die Wehr nach der Ulrichsgasse gerufen, um einen kleinen Brand zu löschen. Es hatte sich in einem Hause lagernden Stroh entzuündet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Der in Nr. 183 gemeldete Unfall hat sich, wie uus mitgeteilt wird, nicht am Hotel Continental, sondern an den am Domhof belegenen Privateäusern 12--16 ereignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die 18-Millionenanleihe, welche von der Stadt für die Erweiterung des Straßenbahnnetzes und die Einführung des elektrischen Betriebes sowie für den Bau von Wohntäusern für Bedienstete der Straßenbarn bewilligt war, soll, wie die Könische Ztg. erfährt, mit der Maßgabe genehmigt worden sein, daß nach Ablauf der 13 Jahre, während welcher die Stadt Köln alleährlich gemäß dem abgeschlossenen Vertrag etwas über eine Million Mark an die frühere Könische Straßenbahngesellschaft zu zahlen hat, die ganzen Einkünfte aus den Straßanbahnen zur Heimzahlung dieser Anleihe verwendet werden müssen. Die Einkünfte der Straßanbahnen würden demgemaäß erst dann im städtischen Budget erscheinen, wenn diese Anleihe vollständig getilgt sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das Panorama International hat für diese Woche ausgestellt einen vierten Cyklus des malerischen Tirol, der sich von Innsbruck bis Kufstein erstreckt. In 20 wohlgelungenen Ansichten lernt man die inmitten---9000 Fuß hoher Kalkfelsen am Inn gelegene Landeshauptstadt Innsbruck, den Sitz des Statthalters, kennen. In den freundlichen Straßen befinden sich viele altertümliche Häuser; eines der baulich bemerkenswertesten ist das katholische Kasino. Unter den Kirchen zeichnen sich aus: die Hof- und Franziskaner- und die Stadtpfarrkirche zu St. Jacob mit einem schönen Hochaltar. Auf der Fahrt nach Kufstein kommen verschiedene wohlerhaltene Burgen und Schlösser in Sicht, wie die Weierburg und das Schloß Ambras. Weiter begegnet man den den Touristen wohlbekannten Dörfern Ambras, Mutters, Walters und Vals am Brenner. Höchst interessant sind die Erdpyramiden(Dolomiten) am Brenner, und sehr romantisch ist der stille Wildsee bei Brunecken gelegen. Selbstverständlich fehlt es in einem Gebirgslande nicht an hohen Bergen und tiefen Schluchten, wie der Spitzkofel im Gröbenthal, die Geisler- und Königsspitze, sowie Schlucht am Samsgartenbach. Nachdem man noch einen Blick ins Kalserthal gethan, wird man am Schluß der Reise überrascht durch das entzuückende Panorama von Kufstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
