<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>359310</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Es wurden ernannt: Frhr. v. Schele, Generally. und Just. der 3. Kav-Insp., zum Kommandeur der 16. Division; v. Gabain, Oberstlt. beim Stabe des Inf.-Rats. 91, unter Beförderung zum Oberst zum Kommandeur des Inf.-Rats. 16; Major v. Baumbach, aggregiert dem Inf.-Rgt. 65, unter Versetzung in das Inf.-Rgt. 160 zum Bat.-Kommandeur; v. Winterfeldt, Rittmeister im Kür.-Rat. 8, zum Eskadr.-Chef. Versetzt wurden: Traf Beissel v. Gymnich, Ritt. u. Eskadr.-Chef im Kür.-Rgt. 8, in das Kür.-Rat. 6; Hauptm. Lindenkorn, Comp.- Chef im Fußart.-Ngt. 7, in das Fußart.-Nat. 11; Neumann, Hauptm. 4 la sune des Garbe-Fußart.-Rats. und Vorstand des Art.- in Breslau, unter Ernennung zum überzähl. Meier als Comp.-Chef in das Fußart.-Rgt. 7: Keller, Hauptm. im Fußart.- Rat. 7 und kommandiert als Adjutant bei der 2. Fußart.-Insp., unter Erneuung zum überzähl. Major in das Fußart.-Nat. 14; v. Sprawa-Reymen, Hauptm. a la suite des Fußart.-Rats. 7 und Unterdirector der Art.-Werkstatt in Deutz, unter Beförderung zum überzähl. Major zum Feuerwerkslaboratorium in Spandau; Hauptm. Doutrelevont. Unterdirector der Art.-Werkstatt in Straßburg, zur Art.-Werkstatt in Deutz: Stern, Oberst und Kommandeur des Inf.-Rgts. 16, in Genehmigung seines Abschiedsgesuche mit Pension und dem Charakter als Gen.-Major zur Disposition gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtbibliothek, Gereonskloster 12, Erdgeschoßß, bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung in der Woche nach Pfingsten behufs Reinigung geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von 9 bis 1 und 3 bis 6 Uhr. Von Montag den 3. Juni ab ist die bibliothek dem Publikum wieder geöffnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10 bis 1 und 4 bis 8 Uhr, Samstags von 10 bis 1 Uhr; das Ausleihzimmer: Montags bis Freitags von 11 bis 1 und 4 bis 5 Uhr, Samstags von 11 bis 1 Uhr. Die früheren"Ferien" um Ostern und Monat August(zusammen etwa sechs Wochen) fallen fort, nur behufs Reinigung bleibt die Bibliothek zweimal im Jahre für kurze Zeit(Woche nach Pfingsten und vom 24. Dezember bis Jahresschlußß) umzugänglich. Die Benutzungsordnung wird in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister im Rathause unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auf Wunsch als Drucksache versandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei dem Brande in der Poststrße erlitten zwei Personen an den Händen und ein alter Mann am Kopfe Brandwunden. Die Verletzten wurden ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. In einem Neubau an der Erftstraße siel gestern Morgen ein Zimmermann vom Dache auf die Straße. Der Schwerverletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes zum Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Sternengasse fiel ein Mädchen die Treppe herunter und erlitt erhebliche innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Verbandstag mittlerer Staatseisenbahnbeamter fand hier während der letzten drei Tage der vergangenen Woche im Fränlichen Hofe statt. Er wurde geleitet vom Verbandsvorsitzenden Herrn Güterexpedienten Therstappen(Köln). Auf ein an den Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten gesandtes Begrüßungstele gramm traf durch Vermittelung des Herrn Präsidenten der hiesigen Königlichen Eisenbahndirektion eine Antwort ein, in welcher der Herr Minister seinen Dank aussprach. Die Verhandlungen selbst nahmen einen sehr angeregten Verlauf. Nachdem durch Verlesung des Jahresund Rechenschaftsberichtes die gute wirtschaftliche Lage des aus mehr als 9000 Mitgliedern bestehenden Verbandes festgestellt war, besprach man die Wohlfahrtseinrichtungen(Hinterbliebenen-Unterstützungskasse, Witwen- und Waisenfonds. Rechtsülfskasse, Darlehnskasse usw.), die sich gleichfalls alle in erfreulicher Entwickelung befinden. Ausführlich verhandelt wurde über die Standesfragen und die Versammlung faßte die Resolution, etwaige Wünsche über Gehaltserhoöhungen, Beförderungen usw. nicht aus dem Wege der Petitionen an das Parlament, sondern möglichst durch unmittelbare Schritte beim Herrn Minister zum Ausdruck zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Durchreisende. Der englische Minister Lord Rosebery traf gestern mit dem-Zuge um.43 nachmittags, von Wiesbaden kommend, woselbst seine Schwiegermutter, die Herzogin von Cleveland in diesen Tagen gestorben ist, auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um.23 nachmittags über Kissingen nach London weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Großfürst Nikolaus von Rußland kam gestern Abend um 10.26 mit dem Berliner-Zuge auf dem hiesigen Hauptbahnhof an und setzte seine Reise mit dem Schnellzuge um 11.21 nachts nach Paris fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Flora hielt gestern Nachmittag im Wintergarten ihre ordentliche Generalversammlung ab, welche Herr Oberlandesgerichtspräsident Hamm leitete. Der vom Vorstand erstattete Bericht hebt die großen Schwierigkeiten hervor, mit denen die Gesellschaft im vergangenen Jahre zu kämpfen hatte, und weist auf die durchgreifenden Veränderungen hin, welche sowohl die Betriebsweise als auch die Leitung der Gesellschaft erfahren hat. Die Buchungen haben ebenfalls eine Aenderung erfahren, damit jederzeit ein richtiges Bild der jeweiligen Lage der Gesellschaft ersichtlich ist. Grundstücks-, Gartenanlage-, Bauten-, Bibliothek-, Ornamenten- usw. Kontos haben nur unbedeutend zugenommen, dagegen hat das Konto der elektrischen Beleuchtung rund 13000 M. Zugang aufzuweisen. Diese Summe ist zum größten Teil 1899 verwendet, aber erst im Berichtsjahre beglichen worden. Mit Rücksicht auf die großen Anforderungen, welche namentlich an den Wintersonntagen an die Maschinen gestellt werden, besteht die Absicht, zur Vermeidung von unliebsamen Störungen den Anschlugß au das städtische Lichtkabel herbeizufuühren, um für den Notfall jeder Zeit gesichert zu sein. Es fehlen dazu aber noch die nötigen Geldmittel Der Vorstand gab daher dem Wunsche Ausdruck, daß auch die Besitzer von Aktien, auf welche bisher die beschlossene Nachzahlung noch nicht geleistet wurde, diese bis zum 1. Juni d. J. vollziehen möchten, um dadurch dem Vorstande die Möglichkeit zu bieten, dem für Abendfest und Beleuchtungseffekte so sehr geeigneten Garten eine entsprechende Lichtülle zu sichern. Auf etwa 1400 Aktien ist die Nachzahlung mit 83 610 M. erfolgt; diese von dem Fehlbetrage von 139 975 M.(45 060 M. aus 1900 und 94914 M. aus 1899) in Abzug gebracht, ergiebt pro 31. Dezember 1900 einen Verlust von 56 365 M. Gegenüber der ziemlich starken Zunahme der Betriebskosten, Ausgaben für Musik, Festlichkeiten, Gas, Kohlen usw. ist auch eine erfreuliche Steigerung der Einnahmen aus dem Eintrittsgeld zu verzeichnen. Letzteres betrug 69 563 M.(14901 M. mehr als im Vorjahre), das Abonnement stieg um 1470 M. auf 20 945 M. Im neuen Geschäftsjahr soll in allen Zweigen des Betriebes die größte Sparsamkeit eintreten und nur solche Veränderungen in Betracht gezogen werden, die für die Gesellschaft einen direkten Nutzen versprechen. Der Bericht weist dann des weiteren darauf hin, daß die an sich schon bedeutenden Schwierigkeiten des Betriebes noch dadurch erheblich erhöht wurden, daß der Aufsichtsrat gezwungen war, das einzige besoldete Vorstandsmitglied und auch den bisherigen Obergärtner aus dem Dienste der Gesellschaft zu entlassen. Die Obliegenheiten des Betriebsdirektor haben die unbesoldeten Vorstandsmitglieder unter sich verteilt und den neuen Buchhalter Hrn. Richter mit der Ausführung der Beschlüsse betraut. Zum Obergärtner wurde der bisherige städtische Obergärtner Hr. Rud. Rausch ernannt. Da eine Preiseräßigung von der bisherigen Militäkapelle nicht zu erlangen war, so hat der Vorstand mit dem städtischen Musikdirektor Pertz aus Siegen einen Vertrag abgeschlossen, wonach derselbe eine eigene 31 Musiker zählende Florakapelle gebildet hat, welche vom 1. Juni bis 15. September täglich zwei Konzerte, nachmittags und abends, veranstaltet. Auswärtige Künstler und Kapellen sollen nicht mehr herangezogen werden, wenn sie sich nicht mit einem Prozentsatze der Einnahmen als Entgelt einverstanden erklären. Der Vorstand hofft, daß die musikliebenden Bürgerschaft Köuns mit den Aktionären und Abonnenten Anlaß haben werde, mit den Leistungen der neuen Kapelle zufrieden zu sein, und durch regen Besuch der Flora die Bemühungen des Vorstandes zur Erhaltung der schönen Gartenanlagen thatkraäftig unterstützen. Im vergangenen Jahre wurden der Flora wiederholt größere Sortimente abgeschnittener Blumen einer holländischen Firma übewiesen. Auch das Aquarium erhielt mehrfache Geschenke. Den Geschenkgebern wurde herzlicher Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Am Montag Nachmittag geriet ein Eisenbahnbeamter im Deutzerfeld zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen und erlitt schwere Verletzungen. Der Verungluückte wurde in das Krankenhaus zu Köln-Deutz gebracht, wo derselbe gestern Morgen seinen Verletzungen erlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln, 22.Mai1901. Zur Bewältigung des Pfingstverkenres haben die königl. Eisenbahndirektionen Köln, Frankfurt, Elberfeld und Essen die umfangreichsten Vorkehrungen getroffen. Außer den vielen schon bestehenden Sondernügen an Sonn- und Festtagen werden über 270 Sondernüge für den Pfingstverkehr, auf dem Kölner Hauptbahnhof ankommend und abgehend, in der Richtung Köln- Koblenz, Lahnstein, Aachen, Krefeld, Euskirchen, Gießen, Elberfeld und Essen sowie zurück verkehren. Diese Sondernüge sind sogen. Vorzüge, welche 10 bis 20 Minuten vor den planäßigen Schnellend Personenügen auf den Stationen abgelassen werden. Der Verkehr vor, während und nach den Pfingstfeiertagen ist bekanntlich ein enormer, und mit Rücksicht darauf ist die sehr große Anzahl von Sondernügen vorgesehen. Zur planäßigen Abwickelung des Betriebes und im eigenen Interesse ist es daher notwendig, daß die Reisenden so frühzeitig auf den Bahnhöfen erscheinen, daß deren Beförderung schon mit den Vorzügen erfolgen kann; ebenso ist es erforderlich, daß die Fahrgäste auch frühzeitig an den Fahrkartenschaltern sich einfinden. Um den Stationsabstand zwischen den schnell aufeinander folgenden Zügen herstellen zu können, werden viele Züge der Strecke Köln-Koblenz teils auf dem West- und teils auf dem Sübahnhof beginnen und vielfach auf dem Westbahnhof endigen. Außer den oben angegebenen Zügen werden an den beiden Pfingstfeiertagen zwischen Köln, Brühl, Kerberg und Horrem sogen. Pendelsüge gefahren. Wir machen noch besonders darauf aufmerksam, daß in dem Durchgangstunnel zwischen der Maximinenstrße und dem Bahnhofsvorplatz zwei neue Zugänge zu den Bahnsteigen des Hauptbahnhofs sich befinden, welche zur Vermeidung von Gedränge an den Hauptsperren beim Betreten und Verlassen des Bahnhofs von den Reisenden benutzt werden können. Mit morgen den 23. Mai beginnt die verlängerte Gültigkeitsdauer der Rückfahrten aus Anlaß des Pfingstfestes. * Ryeingohe am 21. Mai abends 6 klar. m 2.15 -- 0.04 </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserärme am 21. Mai, mitt. 12 Uhr: 13deg, abds. 7 Uhr: 130.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Personalien. Dem Oberpostdirector Landbeck hierselbst wurde die Erlaubnis zur Anlegung des ihm verliehenen Komthurkreuzes des großherzoglich mecklenburg-schwerinschen Greifenordens erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das Panorama International(Breitestrße 96, 1. Etage) ladet für diese Woche zu einem Besuch der Schweiz, speciell des Berner Oberlandes ein. Die Reise geht von Bern aus, das seit 1848 Hauptoder Bundesstadt der Schweiz ist. Bern hat breite freundliche Straßen und schöne Plätze, auf denen die in allen Schweizerorten sich befindlichen malerischen alten, mit den Statuen geharnischter Männer gezierten Brunnen nicht fehlen. An interessanten Baulichkeiten besitzt Bern das 1421 geründete Münster, den Bundespalast und als eine besondere Merkwürdigkeit den Bäwengraben. Die Bären, von denen die Stadt den Namen hat, sind das Wahrzeichen. Bekannt und berühmt ist das Berner Oberland mit den höchsten Gipfeln der Berner Alpen, ausgedehnten Gletschern, Wasserällen und freundlichen Thälern, die der Cyklus in gut gelungenen Aufnahmen enthält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, 21. Mai190f. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten 3,00.00. Gänse 7,00-8,00, Fasanen 4,00, Hähne, alte.50-.80, junge.20-1,80, Hunner, alte.50 1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge .60-0,70, Truthahne 6,00-.00. Essbutter.20 2 40, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier.60 180, Kisteneier.25 das Viertel. Kartoffeln, weisse 6,00.00, rote.00-.00, Nieren.00-10,00, Kochäpfel 24,00 32,00, Essäpfel 32.00-36,00 die 100 Kil. Blumenkohl O,30-0,50, Rotkohle 0,00 das Stück. Zwiebeln 0,10-.16, Spargel 0,90-1,10, Rindfleisch von der Keule 1,38.52, desgl. vom Bauch 1,12-1,25, Kalbfleisch 1,44-.58, Hlammellleisen 1,23.57, Rindernierentalg 0,63.82, Schweinefleisch 1,72.82, Speck, geräuchert.50-.60, gesalzen.46-.58, Schweineschmalz .47-1,60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Central-Dombauverein hielt gestern Mittag im Hansasaal des Rathauses in üblicher Weise seine Wahlversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Geh. Justizrat Rob. Esser, hieß die Vereinsgenossen herzlich willkommen und gedachte dann zunächst der Verdienste des verstorbenen Herrn Senatspräsidenten a.., Geheimen Oberjustizrat Dr. Franz Heymer, zu dessen Ehrung die Versammlung sich erhob. In dem abgelaufenen Baujahre sind am Dome keine Arbeiten von besonderem Umfange vorgenommen worden. Der Dombaumeister, Herr Geheimrat Voigtel, hat daher von der Erstattung eines Baugerichtes in der heutigen Versammlung abgesehen. Aus den für die Freilegung des Domes aufgebrachten Mitteln verbleibt, wie der Vorsitzende weiter ausführte, ein nicht unerheblicher Ueberschußß. Der Vorstand hat daher durch den Verwaltungsausschußß dem Kaiser und Könige den Gedanken unterbreiten lassen, einen Teil dieses Ueberschusses zur Errichtung eines Dombaudentmals zu verwenden und damit das Andenken des um den Ausbau unseres Domes hochverdienten Königs Friedrich Wilhelm IV., sowie aller derjenigen zu ehren, welche durch Wort und That das hohe Werk gefördert uno zu Ende geführt haben. Auf unser diesbezügliches Immediatgesuch erhoffen wir von der uns schon so ofr zu teil gewordenen kaiserlichen Huld einen günstigen Bescheid. In das dem Kaiser ausgebrachte Hoch stimmte die Versammlung begeistert ein. Hierauf erstattete der Vorsitzende den Kassenbericht. Die Einnahmen betrugen 24341., die Ausgaben stellen sich auf 18 817 Mark. Einschliefßlich des Bestandes aus dem Vorjahre beziffert sich das Vermögen des Vereins auf 199*691 M. Bei der Wahl des Vorstandes wurden die nach dem Turnus ausscheidenden Herren Verlagsbuchhändler Rob. Bachem, Domkapitular und Dompfarrer Camphausen, Geh. Justizrat Esser, Gutsbesitzer Freiherr v. Geyr, Kommerzienrat Th. Guilleaume, Kaufmann Rob. Heuser, Rechtsanwalt H. Leyendecker, Fabrikant Fritz Hönig, Rentner Otto Loosen und General z. D. v. Mansard wieder- und an Stelle des verstorbenen Herrn Senatspräsidenten Heymer Herr Oberstleutnant Thome negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln, 21.Mai1901. Die Cäcilienvereine der Erdiölese Köln halten ihre dieseährige Generalversammlung am Donnerstag nach Pfingsten, den 30. Mai, in Krefeld ab. Es beteiligen sich dabei die Kirchenchöre der Pfarrkirchen St. Johann, St. Dionysius, St. Joseph und St. Stephan in Krefeld und ferner die von Anrath und Uerdingen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>B Der Rheinische Kochkunstverein Asteria(Verband deutscher Köche) hielt am Montag Nachmittag unter dem Vorsitz des Herrn Hans Scheuplein eine Versammlung ab. Ueber die Schleuderpreisen im Gastwirtschaftsgewerbe referierte Alterseräsident Josef May. Seiner Ansicht nach gebe es in Köln zu viele Wirtschaften. Werde heute die Konzession für ein größeres Lokal gegeben, könne man mit Bestimmtheit den Bankerott von fünf bis sechs kleinen Wirtschaften voraussagen. Nirgend sind die Verhältnisse im Wirtschaftsgewerbes so ungesund wie in Köln. Die Wirte müssen sich zusammenthun, um zu beraten, wie den traurigen Zuständen, namentlich den Schleuderpreisen, Einhalt gethau werden kann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ehrenmitglied Stadtrat Brems: Leider sei es richtig, daß viele von Fachleuten geleitete Restaurants nicht prosperierten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Bei den Fachleuten habere es vielfach an der allgemeinen Bildung, wie sie in Fachschulen usw. genossen werde. Das müsse ein Ansporn sein, die Lehrlinge dem Unterricht in den Fachschulen zuzufuühren, wo sie lernen, die Auslagen zu berechnen. Wiederholt sei angeregt worden, einheitliche Preise zu schaffen oder nach Maßgabe der Wirtschaften einen Mindestpreis festzulegen. Diese Versuche seien aber stets gescheitert. Dem Bundesrat sei ein Gesetzentwurf zugegangen, der die Arbeitszeit im Wirtschaftsgewerbes regeln solle. Redner ist der Ansicht, daß Maßnahmen in Bezug auf Gesundheit, Ordnung, Reinlichkeit, Luft, Licht, Räume für die Angestellten usw. nicht weit genug gehen können, aber was dem Bundesrat vorliege, sei unannehmbar. Eine Ruhezeit einzufuühren, die ins Unendliche gehe, sei für Prinzipale wie Angestellte vom Uebel. Hiergegen müsse der Wirt Hand in Hand mit den Angestellten protestieren. Arbeits- und Ruhezeit müsse in vernünftiger Weise geregelt werden. Wenn man nur die Verschläge von einer Seite berücksichtigen wolle, werde man Verhältnisse schaffen, die zu ewigem Kampfe führen. Wo Schleuderpreisen vorhanden seien, hätten auch Verhältnisse Platz gegriffen, die nicht in einereelle Küche gehörten. Herr Scheupleiu verbreitet sich hierauf über die Frage: Gehört Kunnbutter(Margarine) in die Küchen der Gastwirte? Redner verneint die Frage. An der Besprechung dieses Themas beteiligten sich im Sinne der Ausführungen des Referenten u. a. die Herren Brems, May und Müller. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Der Taglöhner Joseph Strop erhielt wegen Verbrechens gegen's 176 Absatz 3 des Str.-.-B. sechs Monate Gefäunguis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der Grubenarbeiter Johann Genter aus Grefrath wurde wegen Diebstahls mit fünf Monaten Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Der Commis Hermann Exner, der in der Pfälzerstraße ein Fahrrad stahl, erhielt zehn Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Wegen Zuhälteren wurde der Mechaniker Billeter mit fünf Monaten Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Als Schwindler reisen der Commis Emil Schmßhauer aus Dresden und dessen Ehefrau durch die Welt. In verschiedenen Städten schweben Strafverfahren wegen Fälschung, Betrug, Zechprellerei usw. gegen das Ehepaar. Wegen Wechselnälschung, Fälschung eines Telegrammes und Zechprellerei, verübt in Hamburg und Köln, erhielt Schmßhauer zwei Jahre Zuchthaus und drei Jahre Ehrverlust, seine Frau nenn Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Drei Monate Gefängnis erhielt ein Arbeiter aus Bergheim, der den Gendarm, welcher in zur Ruhe verwies, geschlagen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Zwei Taglöhner wurden wegen Mißhandlung und Widerstandsleistung zu drei bzw. vier Monaten Gefängnis verurteilt. Wegen Verbrechen gegen's 176 Absatz 3 des Str.-.-B. wurde ein noch nicht 18jähriger Bursche mit fünf Tagen Gefängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Loose in Köln bei S. P. van Perlstein, Obenmarspforten und Hohestr. 109, F. A. Theke. Mauritiuswall 15. Franke&amp; Co., Schildergasse 16, Frz. Jos. Bürger. Ursulastrasse 44, F. E. Braun, Friesenstr. 2, O. Papiermann. Brückenstrass 23. Christ. Busch. Bonner strasse 19, Ströhmer&amp; Co., Schilderg. 85, Wilh. Lippmann. Domkloster 1. Ferd. Schumacher. Marzellenstr. 78. Wwe. Heinr. Höcker, Ehrenstr. 25. Jean Paffenholz. Severinstr. 1, Max Feldhaus. Peterstr. 10, Peter Küpper, Hohepforte 6, Martin Schmitz, Eigelstein 63, Roh. Dölz, Komödienst. 5. In Mülheim a. Rh. bei Jul. Seher, Freiheitstr. 44, Karl Ritter, Joh. Führer. Buchheimerstr. 18. In Kölln-Deutz bei Wwe. Ich. Wershoven. Freiheitstr. 93. In Kalk bei A. Iüller, Hauptstr. 273. In Nippes bei Joh. Mantry. Sechszigste. 23. In Ehrenfeld bei L. Hämmerling Nunmehr vollzählig eingetroffen. Eigene Heparaturawerkstatt Saturn: Staunenerregende Schnelligkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
