<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>359351</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Justizminister Schönstelt fuhr gestern mit dem -Zuge um.42 nachmittags nach Berlin zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der dritte dieseährige Pferdemarkt, welcher vorgestern und gestern anf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, hatte am ersten Tage eine Zutrifft von 871 Arbeitspferden, 397 Luxuspferden, 2 Fohlen, 1 Maultier und 1 Esel, am zweiten Tage von 327 Arbeitspferden, 192 Luxuspferden und 1 Maultier. Das Geschäft war an beiden Tagen ruhig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plan einer zweiten Rheinbücke. Der Verein zur Wahrung der Interessen des östlichen Stadttheiles macht große Anstrengungen, um für seinen schon früher in der Skizze mitgeteilten Plan einen immer größeren Kreis von Anhängern zu gewinnen. Derselbe geht bekanntlich von dem Grundsatze aus, die zweite feste Rheinbücke möglichst in die Achse der jetzigen Schiffbarücke zu legen und auch bei der Rampenanlagen thunlichst die vorhandenen Geschäftsinteressen zu schonen. Da der heutige Schiffbarückenverkehr auf der Kölner Seite ohne Zweifel überwiegend nach Obenmarspforten und Altenmarkt hinneigt, so soll die Rampe nach der nördlichen Ecke des Heumarktes gestreckt werden, wodurch natürlich der Durchbruch und eine vollständige Umgestaltung des Häuserblockes zwischen Friedrich- Wilhelmstrße und Salzgasse bedingt ist. Um die aus dem Grunderwerb entstehenden Kosten wenigstens teilweise wieder einzubringen, soll die Rampe auf beiden Seiten mit Geschäfishäusern besetzt werden, so daß die Geschäftstraße Obenmarspforten in etwas schräger Richtung eine Fortsetzung bis zur eigentlichen Brücke erhalten würde. Die Friedrich Wilhelmstrße wird naturgemaäß aus ihrer bisherigen Bedeutung als Hauptzugang zur Brücke hinausgedraängt -- was übriges auch bei jedem anderen Projekte mehr oder weniger der Fall sein müßte--, würde aber immerhin noch einen Teil des Fußgängerverkehrs von und nach dem Süden beibehalten, da am Ufer Freitreppen zur Brücke führen. Auf der Deutzer Seite bleibt die Wahl, die Rampe nach einer Ausbiegung in nördlicher Richtung in die Urbanstraße abfallen zu lassen, wodurch auch der Freiheitstraße in Deutz am besten gedient ware, oder die Rampe in nördlicher Richtung landeinwaärts durch das Kasernengelände zu strecken. Die Brücke selbst ist in gefälliger Eisenkonstruktion gedacht mit zwei Strompfeiler, die auf den ersten und dritten Pfeiler der bestehenden festen Brücke orientiert sind. Der wohldurchdachte Plan liegt jetzt in zeichnerisch schön ausgeführten Entworfen vor, welche das Gesamtbild der neuen Brücke in dem Rheinpanorama, die genauere Lage und Anpassung derselben auf beiden Rheinufern sowie die mit schmucken Häusern ausgebaute Rampenstraße auf der Kölner Seite veranschaulichen. Da jene Zeichnungen über Zweck und Ziele des Projektes besser unterrichten, als selbst eine eingehende Erläuterung, so haben wir dieselben in den Lesefenstern der Geschäftsstelle bzw. im Freisaale zur Ansicht ausgehängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Altenberger Dombauverein hielt vorgestern Abend im Kölner Domhotel unter dem Vorsitze des Hrn. Fabrikbesitzers Zanders aus Berg.-Gladbach seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende erstattete einen umfassenden Bericht über die Thätigkeit des Vereins in den beiden Jahren 1899 und 1900 und wies darauf hin, daß jetzt, nach Gewährung der für die Vollendung seiner Arbeiten notwendigen und lang ersehnten Lotterie, die Periode der langsamen Vorbereitung und der Vorarbeiten zu Ende und die baldige gänzliche Wiederherstellung des Domes in nahe Aussicht gerückt sei. Die Genehmigung der Lotterie erfolgte am 7. Mai 1900. Dieselbe wird voraussichtlich im September d. J. ausgespielt werden. Bis zum Frühjahr 1901 wurden durch den Altenberger Dombauverein im Frühjahr 1899 zunächst die Fenster auf der Süseite des Hochchores im Obergade wiederhergestellt, ferner die Feuster auf der Nordseite in gleicher Weise behandelt und ergänzt. Das ganze Hochthor zeigt jetzt im Obergade den alten Feusterschmuck wieder, wie er nach der Weihe des Chores 1290 bestand. Ueberall findet man dieselben ganz strengen Muster mit stilisierten Blättern und durchgehenden Bändern und Rahmen von schlichter und schwerer Zeichnung meisterhaft für die Wirkung in der Höhe berechnet. Ebenso sind dann im Jahre 1900 die Feuster im Querschiff des Domes gereinigt, ergänzt und wiederhergestellt worden. Es fanden sich hier an der Ostseite des nördlichen Kreuzarmes drei große Feuster mit einfacher Musterung, die fast ganz durch die Verbleiung unter Verzicht auf die reichere Bemalung in Schwarzroth hergestellt war. Wie bei den Fenstern an der Nordseite des Chores war selbst das Ausziehen der Rippen und Adern auf den Blättern hier unterblieben. Die Zeichnung dieser Feuster wurde nach dem Giebel zu immer schlichter. Das äußere dritte Feuster zeigte einfache runde Butzenscheiben mit dazwischen gesetzten blauen Tupfen. Aehnlich einfach waren die Fenster auf der Westseite dieses Kreuzarmes gehalten. In den zwei Fenstern nach der Ostseite des südlichen Kreuzarmes fehlte die alte Verglasung vollständig-- der ganze Teil des Hochchores mit dem Querschiff war 1821 zusammengestürzt und erst 1835--1837 wieder aufgeführt worden. In den Chorkapellen sind fünf weitere Feuster durch die Firma Schneiders&amp; Schmolz gereinigt, wiederhergestellt und ergänzt worden. Die Motive wurden aus den in den sechziger Jahren zusammengestellten Feusterfeldern der nördlichen Chorkapellen entnommen. In Aussicht genommen ist die weitere Wiederherstellung der Grabdenkmaäler im Herzogenchor sowie der jetzt fast unleserlich gewordenen und ganz abgetretenen Inschriften. Der Wortlaut läßt sich durch frühere Aufzeichnungen und vor allem durch getreue Kopieen in der Redinghovenschen Sammlung genau feststellen. Daneben wird beabsichtigt, die jetzt im Kunstgewerbemuseum zu Berlin befindlichen Chostühle durch Kopieen zu ersetzen, die verschwundenen Totenschilde und Inschrifttafeln der bergischen Fürsten und Herzöge nach den erhaltenen Skizzen wieder aufertigen zu lassen, die Ampel über dem Grabmal des Herzogs Wilhelm wieder zu beschaffen und so allmählich die frühere Ausstattung des 1819 gelünderten Herzogchores wieder herzustellen. Dem jahrelang gehegten Wunsche, daß auch die Wiederherstellung des Aeußeren im weiteren Umfange ermöglicht werde, ist durch die bewilligte Geldlotterie mit einem Reinertrage von 100 000 Mark entsprochen worden. Als besondere Bedingung war gestellt, daß aus dem Ertrage in erster Linie die längst schmerzlich vermißte Höherführung der Dacheläche und die Aufsetzung des Dachreiter durchgefuührt werden sollte. Mit aufrichtigem Danke hat der Verein diese Entscheidung begrüßt, da sie ihm nun die Möglichkeit gewährt, das vor sechs Jahren unternommene Werk zu vollenden und zu krönen. Außer den vorbezeichneten Arbeiten würde noch die Ergänzung und Wiederherstellung der gesamten alten Ausstattung, die weitere Verglasung des Mittelschiffes und endlich die Beschaffung einer Orgel in Betracht kommen. Entwürfe und Voranschläge zu all diesen Arbeiten sind in der Vorbereitung. Seit kurzem liegt in den von Prof. Clemen und E. Renard herausgegebenen Kunstdenkmälern des Kreises Mülheim am Rhein eine ausführliche Beschreibung des Altenberger Domes und seiner Wiederherstellung vor. Herr Nottebohm erstattete den Kassenbericht. Der Bestand der Kasse war am 1. Januar 1900 21900., am 1. Januar d. J. 18 375 M. Nach Abzug der laufenden Rechnungen bleiben z. Z. noch verfügbar 1200 M. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wieder- und die Herren Rektor Mostert(Altenberg), Archivrat Ilgen und Landesrath Klausner (Düsseldorf) negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Automobilfernfahrt Paris-Berlin hatte heute bereits in früher Morgenstunde ganz gewaltige Menschenmassen in Bewegung gesetzt, welche längs den von den Fahrern zu passierenden Straßen Aufstellung genommen hatten. Als Erster passierte Nr. 4 um 6 Uhr 16 Min. das Aachener Thor, dem dann bis 7 3/4 Uhr folgende weitere Wagen folgten: 6, 12, 19, 5, 9, 15, 40(deutsch), 38(deutsch), 33, 1, 16, 7, 112, 14, 8, 21, 162, 102, 39(deutsch), 163, ferner zwei Dreiäder, sodann Nr. 105, 104, 80, 13 und 131.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Feuer. Gestern Nachmittag entstand auf dem Speicher eines Hauses an der Gereonswühlengasse Feuer, welches den Dachstuhl angriff. Die Feuerwehr löschte das Feuer in kurzer Zeit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner leistete die Wehr Hülfe in einem Hause an der Benesisstrße, wo eine Petroleumlampe explodiert war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Verein war in seiner vorgestrigen außerordentlichen Generalversammlung in der freudigen Lage, zwei bedeutende Schenkungen entgegenzunehmen. Herr Schulrat Dr. Brandenberg hat die aus Anlaß seines silbernen Amtsjubiläums als Schulinspektor der Stadt Köln ihm gewidmete Stiftung dem Verein mit der Maßgabe übewiesen, daß die Zinsen zur Unterstützung solcher Lehrperſonen der Stadt Verwendung finden, welche gezwungen sind, so früh in den Ruhestand zu treten, daß sie eine ausreichende Pension nicht beziehen. In dem Ueberweisungsschreiben stattete Herr Schulrat Dr. Brandenberg gleichzeitig der gesamten Lehrerschaft der Stadt Köln seinen herzlichsten Dank für die Ehrung ab.-- Ein ungenannter Lehrerfreund hat dem Verein 25*000 M. mit der Bestimmung übewiesen, daß die Summe mündelsicher zinslich angelegt und die Zinsen am 1. Oktober ines jeden Jahres an die fünf an Lebensjahren ältesten Lehrerwittwen er Stadtgemeinde verteilt werden, welche das geringste Witwengeld beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96."In den Orient!" und zwar nach Konstantinopel und Athen, lautet die dieseöchentliche Parole im Reise-Panorama. Konstantinopel liegt am westlichen Eingang zum Bosporus, welcher das Schwarze mit dem Mittelländischen Meer verbindet und Asien von Europa trennt. Gleich Rom auf sieben Hügeln erbaut, deren erster das Serail, die Residenz des Sultans, einnimmt, steigt die fünf bis sechs Stunden im Umfang messende Stadt von etwa einer Million Einwohnern überall amphitheatralisch an und gewährt besonders vom Meere aus einen unübertrefflich schönen Anblick. Zu ihr gehören noch sechzehn Vorstädte, vierzehn auf der europäischen und zwei auf der asiatischen Seite des Bosporus. Die ehemalige Sophienkirche, jetzt die Hauptmoschee des ganzen Islam, ist unstreitig das merkwürdigste und interessanteste Gebände in Konstantinopel; sie birgt zahlreiche christliche und mohammedanische Reliquien. In Athen, der Hauptstadt des Königreiches Griechenland, fesselt den Forscher wie den Touristen hauptsächlich der zur Altstadt gehörige Hügel Akropolis mit den Ruinen mächtiger Paläste und Tempel, die aus der klassischen Zeit der alten Hellenen bekannt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Auf dem Blaubach löste sich von einem Hause, an dem ein Anstreicher-Hängererüst befestigt war, ein schwerer Stein und fiel einem vorübergehenden zwölfeährigen Jungen auf den Kopf. Der Knabe ist lebensgefaährlich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 27.Juni1901. Der kommende Samstag, das Fest der hh. Apostelnürsten Petrus und Paulus, ist für die katholische Pfarrgemeinde Köln-Ehrenfeld ein hoher Freudentag. Die so lange schon als notwendig sich erwiesene zweite katholische ische, deren Grundstein im Sommer 1899 unter allgemeiner Beteiligung der Bürgerschaft gelegt wurde, ist nunmehr fertiggestellt. Herr Baumeister Roß von Köln, sowie Herr Stadör von hier haben in einem Zeitraume von zwei Jahren diesen herrlichen gotischen Bau zur Vollendung gebracht. Die strenge Durchührung des Stiles befriedigt im Aeußern und Innern durchaus. Auch ist heute die innere Einrichtung dank der Mildtätigkeit sehr vieler Geſchenkgeber soweit fortgeschritten, daß die Kirche ihrem erhabenen Zwecke übergeben werden kann. Herr Dechant Robertz, dessen Namenspatron auch Patron der neuen Gemeinde sein wird, erteilt der St. Peterskirche am Samstag kraft erzbischöflicher Vollmacht die vorgeschriebene kirchliche Weihe. Zu diesem Zwecke wird sich um 1/4 vor 9 Uhr morgens ein Festzug von der Pfarrkirche aus zum neuen Gotteshause bewegen, woselbst, den kirchlichen Gesetzen entsprechend, der Rektor der Gemeinde, der bisher seit etwa drei Jahren an der Pfarrkirche thätig gewesene Kaplan Mertens, eingeführt und alsdann zunächst von außen, nachher auch im Innern die Einweihung der Kirche vollzogen wird. Bis nach der vollendeten Segnung bleibt die Kirche für das Publikum geschlossen, dann öffnen sich die weiten Hallen den Scharen der Gläubigen, welche der Feier der ersten h. Messe im neuen Tempel beizuwohnen gedenken. Während des Hochamtes wird das notwendige über die Gottesdienstordnung verkündigt. Am Abend dieses frohen Tages senden die katholischen und paritätischen Vereine der Stadt ihre Mitglieder in den Lobau, um daselbst auch in außerkirchlicher Form das freudige Ereignis zu begehen. Zu dieser Festversammlung ladet das vorbereitende Komitee alle katholischen Mitürger der Stadt ein, auch richtet es an die Bürgerschaft die Bitte, sich an den Einweihungsfeierlichkeiten recht zahlreich zu beteiligen, sowie ihre Häuser festlich zu schmücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wenn es mit den neuen Mondain-Gemüsesaucen serie gewöhnlichen Gemse, wie Rüben, Moharüben, Weiß- und Wirsigkohl 2c., werden üüberraschend geschmackvoller durch solche Sangen. Ihre Zubereitung geschieht leicht und schnell durch einfache Zuthaten. Leicht verständliche Rezepte sind gegen Einsendung einer 10 Pfg.-Marke an Brown&amp; Poison, Berlin C, zu haben. Man gebe Namen und Adresse deutlich an. Hauptdepot für Rheinland und Westfalen bei P. A. Steiger jr., Alle für Samstag den 29.(St. Peter und Paul) sowie Sonntag den 30. Juni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
