<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>359367</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die St. Agneskirche wird dem Vernehmen nach im Laufe des November eingeweiht werden. Das Bedürfnis nach einer Kirche in jener Gegend macht sich jetzt nach Wegzug der Dominikaner aus ihrem Klöstechen an der Melchiorstraße um so stärker fühlbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahn-Betriebssekretär I. Muller zu Riehl, bisher zu Münster i.., wurde der königl. Kronenorden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gebr. Hagenbeck indische Ausstellung: Die Malabaren trifft am 19. Juli hier ein und wird im Hohenzollerngarten die für sie bereitete Bretterstadt beziehen. Die Ausstellung, welche etwa 60 Personen umfaßt, wird das Leben der Malabaren in Vorderindien sowohl nach der familiären als nach der künstlerischen Seite veranschaulichen. Eine fünfviertelsündige Vorstellung wird darthun, daß die Karawane über Künstler verfügt, wie sie kein Specialitätentheater aufweist. Die Ausstellung umsßt außeadem eine Weberei, eine Gold- und Weißstickerei, Küche usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ju der Flora findet heute das erste große Gartenfest statt, zu welchem die Vorarbeiten in vollem Gange sind. Dem Publikum wird dieses Jahr etwas ganz Besonderes geboten werden. Von dem guten Geschmack, den die gärtnerische Leitung der Flora besitzt, legen die Arrangements daselbst genügend Zeugnis ab. Sonntag den 14 d. M. ist ein billiger Sonntag, der wohl wieder manchen Gartenfreund zur Flora rufen wird, um an den lieblichen Kindern Floras das Herz zu erfreuen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tropische Kitze. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde im Schatten+ 29.8 Grad Celsius, als höchsten Stand -- 32 Grad, gegen+ 28,4 bzw.+ 31 Grad am Tage vorher, in der Sonne natürlich noch viel mehr. Ein frischer Nordostwind machte die Temperatur einigermaßen gerträglich. Der Barometerstand war ziemlich unverändert. Es scheint, daß die Sitzwelle, welche in Amerika so viele Opfer gefordert hat, zu uns herübergekommen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wetteäufer Gerhardt veranstaltet am Samstag und folgende Tage, abends 7 1/2 bezw. 6 1/2 Uhr, auf dem Exerzierplatz am Neußerthor Wetteäufe mit hiesigen Konkurrenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Mittag erhängte sich auf dem Speicher eines Hauses an der Simon Meisterstraße zu Nippes ein älterer Fuhrmann. Der Beweggrund zu der unseligen That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Auf der Alten Mauer am Bach wurde gestern Vormittag ein Knabe von einem Handwagen überfahren und derart verletzt, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchendienstähle. Wir berichteten am 16. d. über mehrere in der Umgegend, u. a. auch in Lindenthal verübte Kirchendienstähle. Wie uns nun mitgeteilt wird, ist von einem in Lindenthal verübten Diebstahl an zuständiger Stelle nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Beſuchszeiten der öffentlichen Anlagen sind neu geregelt worden und werden im Anzeigentheil der heutigen Nummer mitgeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunstverein Gasterei hielt am vergangenen Mittwoch eine Vorstandssitzung ab, zu welcher der Besuch des Vertreters der Vereinigung deutscher Margarinefabrikanten angesagt war. Leider war der Herr nicht erschienen, und so ram denn ein Brief von ihm zur Verlesung, in welchem seitens der Gasterei innerhalb drei Tagen die Zurücknahme der Behauptung verlangt wurde, welche der Vorsitzende derselben seinerzeit in seiner Rede betreffend "Stellungnahme gegen die Verarbeitung von Margarine in den Restaurantsüchen" ausgesprochen hatte. Eine Kommission von leuten zog sich auf Grund des Inhaltes des Briefes, in welchem die Agitation der Gasterei als eine"agrarische Hetzerei" bezeichnet wurde, zurück und überreichte nach kurzer Beratung der Versammlung eine Resolution, in welcher erklärt wurde, daß der Gebrauch von Margarine in besseren und seinen Küchen nicht zu empfehlen sei, da der Ursprung derselben aus nicht ganz einwandfreien Fetten herzuleiten sei. Jeder Küchenchef aber stelle sich selbst bei Bedarf gute Fette her. Die Anschaffung von Margarine als Ersatz für Naturbutter jedoch bedeute somit nur eine zu vermeidende Verteuerung der Küche für jeden Wirt. Die Kommission verwahrt sich ferner gegen den Vorwurf, daß die Agitation des Rheinischen Kochkunstvereins Gasterei gegen die Einführung von Margarine in die Hotelüche eine agrarische Die Resolution wurde einstimmig angenommen. Der Hetzerei sei. Die Resotmion fern innimu Verein Gasterei regte die Veranstaltung einer Kochkunst-Ausstellung von kürzerer Dauer in Düsseldorf im Jahre 1902 an, gelegentlich der ebenfalls daselbst stattfindenden Kunstgewerbe-Ausstellung. Einige Herren des Kochkunstvereins Düsseldorf, dessen Vorstand vollzählig erschienen war, übernehmen die nötigen Schritte bei den Behörden usw. Die beiden Vereine erklärten sich bereit, mit allen Kräften an devi Zustandekommen einer Ausstellung zu arbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Zimmergesellenausstand beschäftigte am Donnerstag Abend eine außserordentliche Versammlung der Zimmermeisterzwangsinnung, welche im oberen Saale des Weinrestaurants Zum Treppchen stattfand. Der Vorstand führte Beschwerde darüber, daß der Ausstand, der nun schon bald fünf Wochen andauere, täglich an Erbitterung zunehme. Alle erdenklichen unerlaubten Mittel würden von den Zimmerleuten angewandt, um die Arbeitswillige von der Arbeit abzuhalten. Auch auf den Bauten würden neuerdings die Arbeitswillige belästigt, ja man suche sie sogar in ihren Wohnungen auf, um sie unter Drohungen zur Arbeitseinstellung zu bewegen. Solchem Gebahren gegenüber seien die Arbeitgeber nicht nur berechtigt, sondern auch verpflichtet, mit allen ihnen zu Gebote stehenden Mitteln sich zu wehren. Eine Grundfrage in allen Städten Rheinlands habe ergeben, daß in Köln und Düsseldorf die höchsten Löhne gezahlt würden. Während z. B. in Bonn nur 35 Pfg. und in Koblenz nur 33 Pfg. Stundenlohn gezahlt werde, wollten die Gesellen hier den Lohn auf 60 Pfg. für die Arbeitsstunde erhöhen, wozu gar kein Grund bei dem allgemeinen Niedergange vorliege. Mithin sei es keine Notlage, welche den Gesellen den Ausstand auferlege, sondern sie wollten einfach zeigen, daß sie die Macht hätten, die Meister nach ihrer Pfeife tanzen zu lassen. Vergangene Woche habe der Altgeselle im Auftrage des Gesellenausschusses versucht, eine Annäherung herbeizufuühren auf Grund der Verschläge, welche seitens der Gesellen in der Kommissionssitzung vom 11. Juni d. J. gemacht worden seien. In einer Vorstandssitzung sei dem Altgesellen bedeutet worden, daß dies ganz aussichtslos sei. Welcher Niedergang gegenwärtig im Zimmerhandwerk herrsche, beweise das Ergebnis einer Anfrage bei den hiesigen Meistern der Jnnung. Von 52 Iunungsmitgliedern bedurften 38 Meister gar keinen Gesellen, die restlichen 14 Arbeitgeber könnten zwar mehr Gesellen beschäftigen, aber man helfe sich in Anbetracht des Ausstandes aus. Wenn auch die Kasse der Musständigen augenblicklich noch sehr gefüllt sei, so müßten sie doch bedenken, daß auch dieser Brunnen einmal versiege. Die Meister würden ruhig das Ende des Ausstandes abwarten, wenn derselbe auch bis in den Winter hinein dauern sollte. Man habe wiederholt auswärtige Zimmergesellen engagiert, aber dieselben seien von den Musständigen wieder abgeschleppt worden. Um das für die Folge zu verhindern, habe der Vorstand beschlossen, mit drei Arbeitsnachweisstellen in Schlesien in Verbindung zu treten, um von dort Leute zu beziehen gegen eine Vergütung von 3 M. pro Mann. Diesen Zimmerleuten soll ausdruücklich gesagt werden, daß hier ein Ausstand herrsche. Die Leute müßten sich vorher verpflichten, vier Monate hier zu arbeiten, dann bekämen sie das Reisegeld zurückerstattet. Nach dem Referate des Vorstandes nahm die Versammlung einen sehr erregten Charakter an. Ein Meister bestritt, daß 38 Kölner Meister keine Gesellen nötig hätten. Er habe zwei bis drei verlangt, aber seitdem nichts mehr gesehen und gehört. Im Februar habe man mit den Gesellen verhandeln und etwas Entgegenkommen zeigen sollen, dann hätte man heute keinen Ausstand, der zum Rein der Kleinmeister ausgefochten werden solle. Manche Herren könnten sich das leisten, aber die Kleinmeister nicht. Hätte man direkt mit den Gesellen verhandelt, dann hätte man den alten Lohn weiter zahlen müssen und damit sei es gut gewesen. Bei der Berichterstattung über die Verhandlungen mit der Gesellenkommission in der Junungsversammlung habe man nicht ehrlich verfahren usw. Die Versammlung wurde schließlich so erregt, daß der Wirt und ein Feuerwehrmann erschienen. Der Redner antwortete auf die Aufforderung des Vorsitzenden, das Lokal zu verlassen, er sei berechtigt, dort zu bleiben. Der Feuerwehrmann forderte den Meister ebenfalls vergeblich auf, den Saal zu verlassen. Schließlich rief man die Polizei, doch bevor diese erschien, hatte sich der Kleinmeister entfernt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Porzellanhdl., Hohestr. 20 22, Gebrüder Krämer, Mathiasstr. 11, Mith. Loeff, Severinstr. 182, Ib. Marian, Schilderg. 84A, Oskar Oppenhoff Nachf., Kranenbäum. 27, Jos. Rerhanns, Rothgerberbach 48. Empfehlen unsere selbstgekeiterten garantirt rein, von 90 Pa. an pr. Liter, in Gebinden von 17 Liter an, und erklären uns bereit, falls die Ware nicht zur größten Zue friedenheit ausfallen sollte, dieselbe aufunserkosten zurückzunehmen. Proben gratis u. franko. Gebr. Both. Ahrweiler Nr. 51 Eingaben, Verträge, Schulden-Einziehung. Steuersachen 2c. 2c. Rechtskons. Wagner. Bayardsgasse 28,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Bensberg. Kommando des Königl. Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich, steigt bis 1100 M. Bonn-Poppelsdorf, Königl. Universitäts-Kuratorium, Hülfsdiener beim Mineralogischen Institut und Museum, 900 M. jährlich. Köln, Königl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, 3 M. pro Tag. Köln, Bürgermeisteramt, Hasenowächter, während der Probezeit 75 M. monatlich; nach Ablauf der Probezeit 1000 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1460 M. Köln, Bürgermeisteramt, Marktaufseher, während der Probezeit monatlich 95.; nach der Anstellung 1200 M. jährlich, steigt bis 1700 M. Gummersbach, Bürgermeisteramt, Sekretär, 1500 M. jährlich, steigt bis 2100 M. Kirchherten(Kreis Bergheim), Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchherten, Nachtwächter, 230 M. jährlich. Siegburg, Königl. Direktion des Feuerwerks-Laboratoriums, Verwaltungs schreiber, 100 M. monatlich, steigt bis 170 M. monatlich. Steinfeld (Kreis Schleiden), Direktion der Königl. Erziehungsanstalt, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Trier, Direktion des Königl. Gefängnisses, zwei Aufseher, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Troisdorf(Siegkreis), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 300 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Auf der Vorgebirgsbahn geriet gestern Morgen zwischen Vochem und Fischenich ein Waggon des gegen 4 1/2 Uhr fälligen Marktzuges in Brand. Ein Teil des Wagens, sowie die aus Obst und Gemüse bestehende Ladung fiel dem Feuer zum Opfer. Der Marktzug traf mit fünestündiger Versätung auf dem Heumarkte ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Koln, 12.Juli190f. Marktbericht. Durchschunttspreisr. Enten.50.50. Gäuse 5,00-6,00, Hähne, alte 1,50-1,80, junge 0,90-.60, Iühner. alte 1,50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte 0,40-.50, junge.50.60. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 2,00 2,10 das Kil. Landeier.80.00, Kisteneier.20.25 das Viertel. Kartoffeln, neue, weisse 7,00.00, rote .00. Nieren 7,00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25, Rotkohle .20 das Stück. Zwiebeln M. 0,20.30, Erbsen, hiesige mit Schale .20-.30, Kirschen, hiesige.26-.40, Heidelbeeren 0,34-.44 das Kil. Rindfleisch von der Kenne 1,38.53, desgl. vom Bauch 1,12-.23, Kalllleiseh 1,44 1,58, Hammelfleisch.20 1,55, Rindernierentalg.61-.83. Schweinefleisch 1,68-1,87, Speck, geräuchert.52-.65, gesalzen.48 .60, Schweineschmalz.48-.60 das Kil. Aale 2,40 3,20. Barbe.20 .60. Bleie(Brasse).80-1,00, Hechte 2,00, Kabliau 0,60-.80. Karsten .00, Salm 6,00-7,00, Schellfische, grosse 0,50-0,80, kleine 0,40, Schleie 1,60-2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein hielt am Mittwoch in den Anlagen der Flora sein Sommerfest ab, das sich eines sehr zahlreichen Besuches erfreute. Der Aufenthalt in den schönen Anlagen gestaltete sich namentlich gegen Abend äußerst angenehm. Doppelkonzert der Florakapelle, sowie Kinderspiele, die manchfache Ueberraschungen boten, gewährte Groß und Klein reiche Unterhaltung. Allgemeine Auerkennung fand ein kunstvolles Teppichbeet, das neu dings im Friedensgarten angelegt wurde. Dasselbe stellt das Cönische Wappen mit heraldischem Schmuck und der Umschrift: Köllen ein Krohn, boven allen Steden schoin, dar. Gegen 9 1/4 Uhr bewegte sich unter den Klängen der Musikkapelle eine von der Jugend veranstaltete Fackelpolonaise durch die Anlagen, während gleichzeitig einzelne Partieen des Gartens in rotem bengalischem Lichte verglühten. Inzwischen erstrahlen auch der Springbrunnen, die Cascaden und die Hauptlinien des Wintergartens in Hunderten von Flammen. Nachdem sich Jung-Köln auf der großen Freitreppe gesammelt hatte, wurde von Kunstfeuerwerker Kremer aus Nippes ein hübsches Feuerwerk abgebrannt, bei welchem Raketen, Leuchtkugelbomben, Sonnen und Feuernäder sich in bunter Reihe folgten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
