<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>359336</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 14.Juni1 901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.80.50, Gänse 6,00-7,00, Fasanen 0,00, Hähne, alte.50-1,80, junge..20-.80, Huhner, alte.20 1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge .50-.60, Truthähne 0,00. Essbutter.20 240, Kochbutter 1,80.00 das Kil. Landeier.80.00, Kisteneier 1,20-.25 das Viertel. Kartoffeln, weisse 6,00.00, rote 7,00-.00, Nieren 9,00-10,00, neue 17,00-20.00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,25-0,35 das Stück. Zwiebeln 0,12-.16, Spargel 0,70-0,80, Erbsen, hiesige mit Schale 0,24-.32, Kirschen, hiesige M.30-0,60. Erdbeeren, hiesige 0,50-0,70 das Kil. Rindfleisch von der Keule 1,39-.52, desgl. vom Bauch 1,12-1,23, Kalbfleisch.52-1,66, Hammelfleisch 1,20.,55, Rindernierentalg 0,65-.83, Schweinefleisch.67.87, Speck, geräuchert 1,50-.60, gesalzen.48 1,60, Schweineschmalz .48-.60 das Kil. Aale M. 0,00. Barbe 1,60, Bleie(Brasse).00, Hechte .00, Kabliau 0,60-.20. Karpfen.00. Salm 6,00-.50. Schellfische, grosse 0,70-0,90, kleine 0,00, Schleie 2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Beigeordneter Sugg, der in den nächsten Monaten sein siebzigstes Lebensjahr vollendet, beabsichtigt, dem Vernehmen nach, sein Amt niederzulegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bauordnung für den Stadtkreis Köln. Auf Grund der SSSS 5 und 6 des Gesetzes vom 11. März 1850 über die Polizeiverwaltung und derssss 143 und 144 des Gesetzes vom 30. Juli 1883 über die allgemeine Landesverwaltung erläßt Herr Oberbürger- meister Becker als Vertreter der städtischen Polizeiverwaltung eine neue Bauordnung für den Stadtkreis Köln. Der Stadtkreis hat vier Bauklassen, deren Einteilung aus einer der Bauordnung beigegebenen Anlage zu ersehen sind. Eine weitere Anlage enthält die Angabe der Werte für die Eigengewichte, die Belastung und die Beanspruchung der Baustoffe und des Baugrundes. Die Bestimmungen dieser Bauordnung, welche auch auf Veränderungen und Erneuerungen bestehender Bauten Anwendung finden, treten mit dem 1. Juli d. J. in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend erhängte sich auf dem Abort der Köluischen Baumwollspinnerei und Weberei ein 60 Jahre alter Spulmeister, dem infolge Arbeitsmangel gekündigt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftungen. Der Polizeibericht meldet: Am 10. d. M. wurde infolge einer bei der Kriminalpolizei eingelaufenen Anzeige ein hiesiger Uhrmacher wegen Verbrechens gegen's 219 des St.-.-B. festgenommen. Es sind sofort die umfassendsten Ermittelungen angestellt worden und wurden bis heute in dieser Angelegenheit bereits sieben Frauenspersonen verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Maurer-Versammlung beschäftigte sich am Donnerstag mit den Lohn- und Arbeitsverhältnissen. Man kam zu dem Schlusse, daß die Proklamierung einer Arbeitsniederlegung noch nicht geboten sei, weil sich von etwa 14--1500 Maurergesellen nur.--600 organisiert hätten. Man verpflichtete sich, den Organisationen beizutreten und dann einen Mindeststundenlohn von 50 Pfg. bei lehnstündiger Arbeitszeit zu fordern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Zimmermeisterzwangsinnung hielt am Donnerstag Abend eine Versammlung ab, worin über die Vorgeschichte des Streiken folgendes berichtet wurde. Am 25. Februar d. J. reichte der Altgeselle der Zimmergesellen einen neuen Lohntarif ein, welcher sofort den Jnnungsmitgliedern zugesandt wurde, damit dieselben sich in der am 12. März stattfindenden Innungsversammlung darüber schlüssig machen konnten. In dieser Versammlung wurde allseitig betont, daß bei der angenblicklich daniederliegenden Geschäftslage keine Rede davon sein könne, den Lohn in der gewünschten Weise aufzubessern und die Arbeitszeit zu verkürzen. Einstimmig wurde der Beschlußß gefaßt, über den zugegangenen Lohntarif zur Tagesord überzugehen und vom 1. April ab bis auf weiteres bei lehnstünd Arbeitszeit den Stundenlohn für einen normal veranlagten Gelauf 50 Pf. festzusetzen und minderwertige Gesellen nach Leistung lohnen. Dieser Beschlußß wurde unterm 13. März dem Altgese mitgeteilt. Hierauf hat der Vorsitzende des Verbandes der Zim gesellen nochmals eine Eingabe unterm 20. März gemacht, welche seitens der Innung gefaßten Beschlußß bemängelte. Die Innen versammlung verzichtete, auf dieses Schriftstück zu erwidern, da sie setzlich und statutenäßig nur verpflichtet ist, mit dem Altgese bzw. Gesellenausschuß der Innung zu verkehren. Die Gesellen dort inzwischen mit Arbeitseinstellung, weshalb die Innungsversammb am 5. Juni eine Kommission ernannte, welche mit dem Gesellenaus auf Grund obigen Beschlusses unterhandeln sollte. Am 8. Juni legten Zimmergesellen die Arbeit nieder, trotzdem ihnen bekannt daß am 1I. Juni mit ihnen verhandelt werden sollte. In der meinsamen Sitzung von Meister und Gesellen wurden seitens letzteren die bereits erwähnten Verschläge gemacht, welche jedoch setten der Meister bisher keine Billigung fanden.-- Außer den Lo erhöhungen und Arbeitsverkürzungen sind nachträglich von den sellen eine Anzahl Bedingungen gestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Gratzmannsche Pamphlet in Köln. Aus Deutz war dem Rhein. Merkur geschrieben worden:"Die berüchtigte Graßzmannsche Broschüre wird in den hiesigen Großbetrieben von socialdemokratische Seite abgesetzt. Um dem schädlichen Einfluß derselben entgegenzuwirken, sind vom Arbeiterverein bereits einige Hundert Gegenschriften vertrieben und hat auch der Diskutierklub Centrum beschlossen, das gleiche zu thun." Aus diesem Anlaß bemerkt die Rheinische Zeitung: "In Wirklichkeit hat sich die Kölner Socialdemokratie für die Graßmannbroschüre so wenig erwärmen können, daß sich die Buchhandlung der Rheinischen Zeitung gar nicht mit ihrem Vertrieb befaßt hat. Die Broschüre ist deshalb unter den socialdemokratischen Arbeitern in Köln und Umgegend recht wenig verbreitet. Wir halten es für viel besser, wenn sich die Arbeiter mit aufklaärender Lektüre über politische und wirtschaftliche Fragen beschäftigen als mit dem Graßmannschen Erzeugnis, das auch uns in mehr als einer Beziehung recht anfechtbar erscheint."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Versammlung. Am Sonntag Vormittag 11 Uhr findet im Krystallpalast eine Versammlung statt, in welcher u. a. Herr Eckertz (Elberfeld) über das Thema: Warum gründen die christlichen Arbeiter interkonfessionelle Gewerkschaften? sprechen wird. Zu dieser Versammlung sind eingeladen alle evangelischen und katholischen Arbeiter, welche in christlichen Vereinen und Gewerkschaften organisiert sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Im Lagerhause Altes Ufer Nr. 23 entstand gestern Morgen auf unaufgeklaärte Weise ein Schadenfeuer, welches durch Hausbewohner gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntagszug Köln--Brühl. Von Sonntag den 16. Juni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>J. bis Ende August wird an allen Sonntagen ein weiterer Sonntagszug mit erster bis dritter Wagenklasse zwischen Köln Haus-bahnhof und Brühl verkehren. Die Abfahrt von Köln Hauptbahnhof erfolgt .45 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft feiert am nächsten Sonntag in den Gartenanlagen und sämtlichen Räumen ihres Gesellschaftshauses ihr dieseähriges Sommerfest in Gestalt einer alteöluischen Kirreß. Nach den schon seit einigen Wochen betriebenen Vorbereitungen zu urteilen, verspricht das Fest den höchsten Anforderungen gerecht zu werden. Eine eigene Kirreß-Zeitung, die Schwalfter, welche nunmehr in ihrem dritten Jahrgange erscheint, stellt ganz besondere Ueberraschungen in Aussicht. Bei der großen Zahl der Mitglieder und der so allgemein beliebten Festlichkeiten der Bürgergesellschaft darf diese wohl kommenden Sonntag auf ganz besonders zahlreichen Besuch rechnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Altenberger Domverein hält am Mittwoch den 26. Juni d.., abends 6 1/2 Uhr, im, Domhotel seine dieseährige Hauptversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
