<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>359390</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Abend wollte ein Arbeiter aus Merheim einen von Nippes fahrenden Milchkarren zur Heimkehr benutzen. Als das Pferd anzog, fiel der Mann kopfüber von dem Karren auf das Straßenpflaster und trug schlimme Kopfverletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Warnung." Ein angeblicher Rentner Peter Hoffmann aus Bonn, der durch Annoncen das Publikum in den Glauben versetzt, er würde an Jedermann Geld ausleihen, hat sich von einem hiesigen Cigarrenmändler fünf Wechsel über je 100 M. ausstellen lassen, unter dem Vorwande, er würde letzterem nunmehr ein Kapttat von 500 M. bei einer Bank holen und aushändigen. Auf diesem Wege ist der p. H. jedoch geblieben und erscheint es zweifellos, daß man mit einem Schwindler zu thun hat, vor dem das Publikahiermit gewarnt wird Vor Eintritt in Versammlung ännergesaugverei rein zu seinem der höchsten Eh sammlung wur ssen Teilnahme? egentlich empfah r. Berghau ge, in welcher den Zustand der h. Wenn auch d nostraße nicht o ln doch rechtzeit hserzufuhr das ueblichen Mitteln den Wurzeln 2 rden waren, wil die schönen G. err Gartendire mar schon anl ild sei. Es an Arbeitskraäft zerr Bergha iser erst dann herr Pilartz stens hin und menden Alpha Herren Kyll, lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Baurat S saren Folgen bare Zeit 2 Wilkens man nicht um pe auf die Bl #im Westen g de. Kyll hä Einbiegen ne Den Beigeord Verhandlun Stadt läß #n einer ne abfindung en Straßent Grundstü nerstraße wofür 233 derr Baurat eine Volks Vorderbau R ptlehrerin un ssen. Die B4 ag wurden in zweiter P dessen Ko auf das S arts erbaut 1 für die Ve mung des 9 wird ein B erhausen ge * gehalten Ziller stungen w Nähe nor das Erde das Brause g in die Solger Total-Anzeiger Nr. 207 1 Freitag, 2. August 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>nach on der hum ein vorräten stehung Dicht in Deutscher des Gefahr, Straßen eimannhwächter Fässer. ote sind nd Versuch für u. wohin ist fortusgefahr lie große se in der geschlossen ten Anden zu ener erweiterer Hospital gelegenes er Stadt euerwehringlückten doch von als sich r Brandner lange enerwehren liegen. r deutschen bejearbeitet. ein, weil auf der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 2 Ang.1901. Vor Eintritt in die Tagesordnung gab Hr. Beigeordneter Ghewalt Versammlung Kenntnis von einem Dankschreiben des Kölner iunergesangvereins Polyhymnia für die von der Versammlung dem Erein zu seinem Jubelfest bewilligte Ehrengabe, die als erster Preis der höchsten Ehrenklasse Verwendung finde. Die Mitglieder der sammlung wurden als Ehrenäste zu dem Jubelfeſte eingeladen, sen Teilnahme der Vorsitzende, Hr. Oberbürgermeister Becker, anegentlich empfahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oberbürgermeister Becker bemerkte, daß in nächster Zeit Verklungen stattänden, in welchen über die Fachschule und die allgenen Fortbildungsschulen, namentlich über die Einführung des latorischen Besuches derselben beraten werde, dann könne auch Angelegenheit erwogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grundstücksentschädigung für das aus Kleine Wische an das Grundstück Rheinaustrße 20 fallende Terrain wurde M. pro Quadratmeter festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wingen. Er habe sich sehr gefreut über die schöne Straßenand Trottoiranlage, welche die Burgmauer erhalten habe. Im fresse der Anwohner frage er aber an, ob die jetzige Höheulage eilten werde. Für das Haus Nr. 17, welches mit Rücksicht auf die aussicht gestellte Aenderung der Niveaus erbaut sei, sei es sehr lich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Baurat Steuernagel. Mit Rücksicht auf die unüberaten Folgen der Tieferlegung der Straße habe man davon auf bare Zeit Abstand nehmen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durchreisende. Prinz Christian von SchleswigHolstein traf gestern mit dem Vlissingen-Baseler-Zuge von London kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um.25 nachmittags nach Frankfurt a. M. weiter. Der Kronprinz von Griechenland traf gestern von Essen kommend mit dem-Zuge um 3 Uhr nachmittags hier ein und fuhr mit demselben Zuge über Frankfurt a. M. nach Cronberg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Zugverspätung. Der um 12.10 mittags fällige-Zug Vlissingen-Basel traf gestern als Sonderzug um.30 in Köln ein. Die Reisenden für Südeutschland wurden mittels Sonderzuge um .30 nachmittags weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Armenpflegerinnen. Die Armendeputation hat in Gemaßheit des vor kurzem gefaßten Stadtverordneten-Beschlusses, nach wellem in Zukunft das Ehrenamt eines Armenpflegers auch Frauen übertragen werden kann, auf Vorschlag des 37. Armenbezirk(Vorsteher Jagenberg) und des Bezirks 2c(Vorsteher Viebahn) drei Damen, nämlich Frau Justizrat Bachem, Frau Dr. Küster und Frau Heinrich Stelzmann, zu Armenpflegerinnen gewählt.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag ertrank ein etwa 13 Jahre alter Knabe aus Nippes beim Baden im Rhein an der Mütheimer Heide. Die Leiche wurde noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gaserplosion. Gestern Vormittag, kurz nach 10 Uhr, fand auf der ersten Etage eines an der Hohestrße gelegenen Pelzwarengeschäftes eine Gasexploſion statt. Die Fenster des betr. Zimmers flogen vollständig gertrümmert in Scherben auf die Straße. Ein Hausdiener Brand. Gestern früh 4 Uhr brach in dem Hause Neußertraße Nr. 623 in Merheim Feuer aus, welches durch die Mersheimer Feuerwehr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Seltener Fund. Bei Baggerungsarbeiten am Rhein wurde ein Zahn aus Tageslicht befördert, der 30 Centimeter lang, 18 Centimeter breit, 8 Centimeter dick ist und 91o Pfd. wiegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuer. In der Nacht zum Donnerstag sahen mehrere Straßenpassanten, wie aus dem Keller eines Hauses an der Lungengasse Rauch aufstieg. Man weckte die Bewohner, und es stellte sich heraus, daß im Keller die dort lagernden Kohlen- und Brikettvorräte durch glimmende Brikettasche in Brand geraten waren. Die sofort alarmiert Feuerwehr löschte in kurzer Zeit das Feuer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Schreinerei am Mauritiuswall geriet gestern Morgen ein Mann mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Bachemerstraße zu Kölnlindenthal wurde ein jugendlicher Arbeiter von der Deichsel eines Bierwagens gegen eine Wand gedrückt. Dem Arbeiter wurden hierbei drei Rippen gebrochen; auch trug derselbe Quetschungen davon. Der Verletzte wurde dem Alexianerkloster übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag Vormittag ging in der Breitestrße ein Pferd mit dem Wagen durch und warf einen Handwagen mit Blumen um. Der Führer des letzteren wurde erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West unternimmt am Sonntag den 4. August seinen dieseährigen Ausflug nach Brühlpingsdorf. Die Vorbereitungen sind so sorgeältig getroffen, daß den Teilnehmern eine angenehme Erholung in Aussicht gestellt wer: Der Kölner Wohlthässigkeitsverein hielt gestern Mittag zur Besichtigung des Neubaues Sternengasse 25 eine Festsetzung des Vorstandes ab, mit welcher zugleich der Einzug in das nunmehr fertiggestellte Heim verbunden war. Unter Führung des Herrn Professors und Baumeisters Mertz unternahmen die Teilnehmer zunächst einen Rundgang durch das Gebäude, welches in allen seinen Teilen einfach aber gediegen und vollkommen zweckentsprechend eingerichtet ist. Der Souterrain enthält einen großen Versammlungsraum für die hülfesuchenden Armen und Notleidenden. Dieser Raum in verbunden mit der sehr geräumigen Küche, an deren Schaltern das Essen teils gegen einen sehr geringen Preis, teils gratis verabfolgt wird. Zwei Kleiderkammer, von denen eine mit einem Desiufektionsapparat versehen wird, bergen die dem Verein zur Verteilung übewiesenen Kleidungsstuücke, Denen usw. Das Souterrain ist vollständig unterkellert. Im ersten Stockwerk befinden sich das Geschäftszimmer, ein Warteraum, ein Berathungsund ein Aktenzimmer. Das zweite und dritte Stockwerk, durch einen besonderen Eingang vom eigentlichen Geschäftshause getrennt, enthält je zwei luftige und gediegen ausgestattete Wohnungen von fünf bzw. vier Räumen. Die Wohnungen sind mit Koch- und Leuchtgas versehen und enthalten auch alle sonstigen der Neuzeit entsprechenden Bequemlichkeiten. Nach der Besichtigung versammelten sich die Teilnehmer im Berathungszimmer zu einem von Hru. Karl Gehly zubereiteten Frühstück, dessen Kosten Mitglieder des Vorstandes deckten. Der Vorsitzende, Hr. Hohn, sprach die Ueberzeugung aus, daß nach der eingehenden Besichtigung alle wohl der Meinung seien, daß der Bau vorzüglich gelungen sei. Nach seiner im Jahre 1871 erfolgten Gründung mußte der Verein zunächst in einem gemieteten Hause tagen. Es ergaben sich aber aus diesem Verhältnis manche Unzutraäglichkeiten und schon 1879 wurde das Haus Sternengasse 25 käuflich erworben. Anfangs genügte das Haus in seiner damaligen Beschaffenheit den Zwecken des Vereins, obschon es niemals in einem guten Zustande war. In den letzten Jahren erwiesen sich die Räume als völlig unzureichend, das Haus litt unter Baufälligkeit, und zahlungsähige Mieter waren für die Woheräume nicht zu bekommen. Im Oktober 1899 wurde beschlossen, das alte Haus niederzulegen und an seiner Stelle einen Neubau zu errichten. Zum Bau wurde nur bestes Material verwandt, Luxus zwar vermieden, aber auf Gediegenheit Wert gelegt. Die Möglichkeit, den Bau auszufuühren, gaben die reichen enden der Mitürger, welche die Ansammlung eines Reservefonds juließen. Zwei Vorstandsmitglieder stellten außeadem zu einem sehr geringen Zinssatze 20,000 M. zur Verfügung. Außer den Spendern gebühre besonderen Dank den Herren Prof. Mertz und Architekt kirchen. Letzterer fertigte unentgeltlich die Pläne an, während ersterer die Bauleitung kostenlos übernahm und alle Arbeiten ausführte, welche einem Bauleiters zufallen. Auch Hrn. Baumeister Müller sowie den am Bau beteiligten Handwerksmeistern gebühre Anerkennung; großen Daur schulde man ferner der Presse, welche stets die Bestrebungen des Vereins auf das eifrigste unterstützte. Die einkommende Miete werde die aufzubringenden Zinsen nicht nur decken, es werde sich auch noch ein kleiner Ueberschußß zu Gunsten des Vereins ergeben. Moge über dem Hause stets wie bisher ein guter Stern walten, moge es der Mitund Nachwelt sein ein Denkmal des Kölner Wohlthätigkeitssinnes, und mögen alle diejenigen hier eine Zufluchtsstätte finden, welche durch ihre bedrängte Lage Anspruch auf die Mildtätigkeit ihrer Mitürger haben! Als einer der Gründer des Vereins gedachte Hr. Schreiner zunächst der früheren Leiter, u. a. der Herren Kaplan Schloßmacher und Werres, und sprach dann namens der Bürgerschaft dem jetzigen Vorstande für seine Opferwilligkeit und Mühwaltung Dank Hr. Baumeister Prof. Mertz glaubte darauf hinweisen zu müssen daß auch die Mitglieder der Bankkommission, die Herren Hohn und Dr. Weidemann, Anspruch auf Anerkennung haben. Die Mitglieder der Kommission hätten sich in die Arbeit geteilt. Redner ging dann auf die Baugeschichte des näheren ein, erwähnte die Bemühungen um Erhaltung des historischen Treppenäuschens, welche zu einem Ergeb. nisse nicht führten, und widmete schließlich den beteiligten Handwerks. meistern ein Hoch. Namens der letzteren antwortete Hi. Baumeister Müller. Auf den Mithründer des Vereins, Hru. Schreiner, brachte Hr. Otto Hartmann ein Hoch aus, womit die Feier ihr Ende g, reichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
