<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>359349</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schwimmanstalten in Köln-Deutz. Anläßlich der Auseinandersetzung unter den Stimmen aus dem Leserkreise betreffs der mangelnden Bedachung der beiden bekannten Schwimmanstalten am Deutzer Ufer ist noch eine ganze Anzahl von Zuschriften bei der Redaction eingelaufen, die teils pro, teils kontra sich äußern. Da beide Ansichten im Kölner Local-Anzeiger zu Worte gekommen sind, die neuen Zuschriften auch naturgemaäß kaum wesentlich neue Gedanken enthalten können, so nehmen wir von der Veröffentlichung der letzteren Abstand, zumal dieselben vielfach über das Ziel hinaus schießen, und zwar nach beiden Richtungen. Zu einer besonders lebhaften sittlichen Entrüstung bietet unseres Erachtens der gegenwärtige Zustand keinen Anlaß; jedenfalls giebt es andere Mißstände in Köln, die der Sittlichkeit namentlich der heranwachsenden Jugend weit gefährlicher sind. Daß insbesondere zahlreiche Kölner, die seit vielen Jahren dort dem schönen Schwimmsport huldigen, keinerlei Anstoß an der Einrichtung der offenen Schwimmanstalten nehmen, ist ganz erklärlich; Unbeteiligte werden vielleicht schon etwas skeptischer urteilen, und Fremde, die anderwärts nur geschlossene Badeanstalten kennen gelernt haben, können sehr leicht in der hiesigen rechtsrheinischen Einrichtung eine mangelnde Rücksichtnahme auf das sittliche Empfinden der Passanten, insbesondere der Jugend, erblicken. Keinesfalls können wir uns zu der Auffassung emporschwingen, als ob die Einrichtung offener Schwimmbassins hübsch und zweckmaäßig oder gar ein Ausfluß besonderer Weisheit sei. Wenn man von Mainz bis Köln rheinabärts fährt, findet man nirgendwo offene Schwimmanstalten, nur in Deutz; wäre es da nun so sehr schlimm, wenn man auch dort der allgemeinen Gepflogenheit sich anbequemte? Gewiß, die Deutzer Schwimmanstalten bestehen in ihrem jetzigen Zustande schon etwa 50 Jahre, und allzuviel Unheil werden sie wohl in dieser langen Zeit nicht angerichtet haben; aber muß deshalb der gegenwärtige Zustand für alle Zeiten erhalten bleiben? Er hat sich ja auch nur deshalb so lange aufrecht halten können, weil die beiden Schwimmanstalten nicht eigentlich an einer Verkehrsstraße liegen. Aber der Verkehr hebt sich doch auch auf der Deutzer Seite immer mehr, und wenn namentlich die Jugend den Anblick der Schwimmanstalten aufsucht, so kann das doch niemand hindern. Wenn erst einmal die Deutzer Bahnhofsund Brückenfrage nach dem Wunsche der Stadt Köln gelöst sein wird, dann kann der heutige Zustand der Deutzer Schwimmanstalten zweifellos nicht mehr bestehen bleiben; man würde ihn bei dem dortigen regen Werftverkehr ebensowenig dulden können, wie man das auf der linken Rheinseite für möglich halten würde. Wir meinen also, bei aller Vorliebe für die Deutzer Schwimmanstalten sollte man doch nicht das Bestehende für unabänderlich halten und keine Konzession an eine übertriebene Empfindlichkeit darin erblicken, wenn die Deutzer Anstalten vielleicht auch schon vor der Lösung der großen Deutzer Fragen ein bescheidenes Dach erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Orgelpfeifen mit Hochdruckluft. Die Orgelbaukunſt hat in den letzten fünfzig Jahren große Fortschritte gemacht vorzüglich auf dem rein mechanischen Gebiete der Orgel: Verbesserung der Apparate für die Winderpumpung, Vereinfachung des Regiewerkes zur Erleichterung des Spiels, besonders durch Anwendung des pneumatischen Systems, waren hochbedeutsame Errungenschaften, durch welche die neueren Werke sich aufs vorteilhafteste von den älteren unterscheiden. Dagegen war die Hauptsache, der Ton oder Klang, trotz den unausgesetzten Versuchen der bewähärtesten Orgelbauer in einzelnen Registern nur kaum über die Grenze weitergeördert worden, welche die Meister des achtzehnten Jahrhunderts bereits erreicht hatten. Erst vor ein paar Jahren ist von dem Orgelbaumeister Herrn C. G. Weigere, Stuttgart-Echterdingen, eine Erfindung gemacht worden, welche einen wesentlichen Fortschritt auch in der Tonbildung bezeichnet: es ist die Anwendung von Hochdruckluft, d. h. die dreiund mehrfache Stärke der Windzufuhr unter zweckentsprechenden Aenderungen in der Construction der Pfeifen. Mit Erlaubnis des Metropolitankapitels hatte Herr Weigere im Kölner Dome zum Versuche, wie die Neuerung auch bei den größten Raumverhaältnissen wirkt, je vier Pfeifen, Grundton, Terz, Quint und Oktav, aus sechs achtüßigen Labialstimmen und einer sechszehnüßigen Lungenstimme, im ganzen 31 Pfeifen, mit Anwendung der Hochdruckluft von 300 Millimeter Wassersäule zuerst am Westportale in der Thurmhalle und dann im nördlichen Querschiff aufgestellt. Das Ergebnis der eingehend angestellten Versuche, bei welchen die Domorgel zum Vergleich diente, kann kurz dahin zusammengenaßt werden, daß alle Töne eine ganz unerwartete Kraft und Fülle und dabei doch edlen Klang und Schonheim voren. Der Shurutter der Reiner oieiol durchaus gewahrt; von Rauhheit oder Schreien kann gar keine Rede sein. Die gleichen Stimmen der Domorgel nehmen sich dagegen thatsächlich ganz dünn und schwach aus. Dem Zusammenklingen der sieben .'schen Register konnte die Kombination von 32 der kräftigten Domorgelstimmen nicht gleich thun, und es darf die Behauptung, daß etwa ein Dutzend Stimmen der neuen Art dieselbe Wirkung wie 70--80 Stimmen jetziger Art erzielten, keineswegs übertrieben genannt werden. Allerdings entbehrte die Probeaufstellung eines umschließenden Gehäuses; auch waren nicht viele Personen anwesend. Bei einem fertigen Werke und in einer gefüllten Kirche wird die Macht der Töne daher etwas weniger gewaltig auftreten. Jedenfalls gebührt dem Herrn Weigere das große Verdienst, eine Erfindung gemacht zu haben, die wohl noch in höherem Maße, als die nach ihm benannte Membranwindlade eine hochbedeutsame Vervollkommnung der Königin der Musikinstrumente in sich schließt. Bei Neubauten für größere Kirchen wird man von dieser nicht mehr Abstand nehmen dürfen und besonders willkommen muß sie da sein, wo wegen Mangels an Raum man sonst auf majestätische Klangwirkung verzichten mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Herr Erzbischof Dr. Hubert Simar wird am Montag den Erstkommunikanten der hiesigen höheren Schulen in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol die h. Firmung spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Im Stadtwalde wurde vorgestern wiederum ein junger Mann verhaftet, welcher kleine Kinder in unsittlicher Absicht an sich gelockt hatte. Einem dortigen Wärter, welcher die Verhaftung des Meuschen verandaßte, hatte er ein Geldgeschenk für seine Freilassung angeboten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber die deutschen Schiffahrtsinteressen im Stillen Ocean sprach am Samstag Abend der Studiendirektor der städtischen Handelshochschule Herr Professor Dr. Schumacher in Köln auf Veranlassung des Deutschen Flottenvereins. Der Stille Ocean, meinte er, verdient wegen seiner Zukunft unser besonderes Interesse, denn höchst wahrscheinlich wird er der Schauplatz wichtiger Ereignisse bleiben; er wird den Atlantischen Ocean an Bedeutung überfluügeln, wie dieser das Mittelmeer überfluügelt hat. Sein Gebiet umfaßt die Hälfte der Erdoberfläche; es ist großer als alle fünf Erdteile zusammen, und an 800 Millionen Menschen wohnen an seinen Küsten Redner schildert seine Entdeckung durch Basco Nufiez de Balboa und seine Erschießung durch Magelhaens, der ihm den Namen des stille Oceans gab, weil er auf seiner 40tägigen Fahrt ihn nur als glatte Fläche kennen gelernt hatte; weiter wird die Bedeutung für seine Erschießung durch die Eröffnung des Suezkanals 1869 betont. Die schon vor dem deutsch-französischen Kriege geplante Errichtung einer besonderen Dampferlinie nach Ostasien wurde 1871 zur Wirklichkeit; diese vom Staate seit 1885 unterstützte Kingsinlinie wurde dann mit der Hamburg-Amerikalinie verschmolzen; auch der Norddeutsche Lloyd hat später zwei englische Linien nach Ostasien angekauft und ausgebaut, sodaß die ostasiatische Küstenschiffahrt von 26 Schiffen mit 45000 Tonnen auf 45 Schiffe mit 65000 Tonnen stieg. Der Norddeutsche Lloyd hat auch in Verbindung mit der Bremer Firma Ricknrs vor zwei Jahren eine zweiöchentliche Fahrt auf der Yantsekiang eingerichtet. Leider ist der Versuch, auch den oberen Flußlauf regelmäßig zu befahren, dadurch gescheitert, daß das erste Schiff Ende vorigen Jahres auf ein Riff geriet und sank. Indessen will nach den neuesten Nachrichten die Hamburg- Amerikalinie das Unternehmen noch einmal wagen. Von größter Bedeutung für die deutschen Interessen im Stillen Ocean würde der geplante mittelamerikanischen" Landdurchstich werden, der einen neuen Zugang bilden würde. Freilich wird dieser Durchstich vielfach stark überschätzt; er hat bei weitem nicht die Be deutung, wie sie dem Suezkanal zukam, der viele Hafenplaätze mit rührigem Leben erschlossß, wo Proviant und hauptsächlich Kohlen ein genommen werden konnten. Die von Amerika nach Ostasien fahren den Dampfer müssen ihre Kohlen für die 7000 Meilen lange Strecke mit sich führen. Auch wird kein Niveau-, wie in Suez, sondern nur ein Schleusenkanal gebaut werden können, was die Fahrt verteuert, verlangsamt und gefährlicher macht. Aus diesen Gründen kommt ein Durchstich der mittelamerikanischen Landenge für die europäische Schiffahrt nach Ostasien gar nicht in Betracht, höchstens fur die sehr fruchtbare, aber anderseits durch die Gebirge wieder eingeschlänkte Westküste Amerikas. Auch hat der Suezkanal keine Konkurrenz, wie sie die acht trauskontinentalen amerikanischen Linien darstellen, deren Linienänge allein diejenige des ganzen deutschen Netzes übertrifft. Die Amerikaner, die den Stillen Ocean als ihr Meer betrachten, hoffen durch den Kanal den europäischen und also besonders den deutschen Handel nach Südamerika zu verdrängen. Daß übrigens militärische Erwägungen dabei mitspielen, beweist die Thatsache, daß der geplante Nicaraguakanal erheblich ungünstigere Verhältnisse bietet als der von Lesseps geplante Panamakanal, der heute nach den neuesten Plänen, die den technischen Schwierigkeiten aus dem Wege gehen, gut ausführbar wäre. Die Amerikaner wollen aber in dem Nicaraguakanal ausschrießlich einen Nationalkanal herstellen. Den Vertrag von 1900 mit England, wonach der Kanal, dessen Bau übrigens noch gar nicht begonnen hat, nicht befestigt werden darf, scheint man in den Vereinigten Staaten nicht zu halten gewillt zu sein. Dann mussen Frankreich und Deutschland auf Seite Englands treten, denn die deutschen Schiffahrtsinteressen im Stillen Ocean, mit denen noch manche andere verbunden sind, sind zu groß, als daß wir einer Erschwerung der Benutzung eines neuen Weges dahin ruhig zusehen konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Militärisches. Der neuernannte Kommandeur des siebenten Armeecorps Generalleutnant v. Bissing, der Kommandeur der 14. Division Generalleutnant v. Kamptz, der Generalinspekteur der Fußartillerie Edler von der Planitz, Feldzeugmeister Generalleutnant v. Fetter und der Kommandeur der dritten Fußartilleriebrigade General Bauer trafen vorgestern hier ein und stiegen im Hotel du Todesfall. Der Rektor des 21. Schulbezirkes(Schulhaus Gereonswall 70), Herr Heinrich Baumgarten, wurde vorgestern Nachmittag inmitten seiner Berufsthaätigkeit von einem Gehirnschlag betroffen und ist kurze Zeit darauf verschieden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Bankbuchhalter Bungard bei der Reichsbank in Köln wurde zum Bankkassierer ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Dienstäume des II. Kriminalbezirks werden am 16. Juli von Rheinberg Nr. 2 nach Altenbergerstrße Nr. 7 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend wurde auf der Aachenerstraße zu Köln-Gelaten ein Kind von einem Geschäftswagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Das Kind mußte dem Hospital übewiesen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. Am Montag Abend um 7 1/2 Uhr wurde die Feuerwehr nach der Waggonfabrik am Haarweg alarmiert, woselbst die neben dieser belegene Heide brannte; dieselbe war jedenfalls durch Kinder angefündet worden. Nach zehn Minuten war das Feuer gelöscht. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schwurgericht. Gestern wurde bei verschlossenen Thüren verhandelt gegen den 24 Jahre alten Tagelöhner Wilhelm Issel aus Ratingen wegen Verbrechens gegen's 177 des St.-.-B. Der Angeklagte hatte vor einiger Zeit im Walde bei Düanwald den Versuch gemacht, eine Frau zu überältigen. Die Geschworenen erkannten auf Schuldig unter Verneinung der Frage nach mildernden Umständen. Das Urteil lautete auf achtzehn Monate Zuchthaus und fünf Jahre</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Strafkammer. Ein Fabrikarbeiter aus Mülheim a. Rh. ekelt wegen Entwendung von Metall 14 Tage, und der Knochen- und Täalch wveinalig, Müisigs ignhirten Flaschen und Konnen. Cirka.00 Ahmehrnge. Fuhr pianelle Fütterung, aute Pflege und Einstellung im2 r Antrosit wirg Rationelle Fütterung, gute Pflege und Einstellung nur erstklassiger bester junger Thiere, deren Gesundheits. stand Köndig, Burg. lese. Kiener diert Milch Stett Frische Trockenütterungsmilch mit rothem Verschluss.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ltr. Flaschen 13 3 /4 Ltr. Flaschen 27).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
