<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>359360</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 31, sind von heute ab mehrere Ansichten von der Automobilfernfahrt Paris--Berlin ausgestellt: Der Start der Rennfahrer in Champigny am Morgen des 27. Juni, zwei Bilder; ferner Start der Touristen-Automobilfahrer in Leipzig-Eutritzsch für die Tagesfahrt Leipzig--Potsdam am Morgen des 28. Juni. Auch findet sich dort der Parademarsch der Radfahrerabteilung des Gardecorps vor Kaiser Wilhelm auf dem Tempelhofer Felde bei Berlin, ferner das nordamerikanische Unterseeboot Fulton usw. Die Ansichten des Brückenprojektes bleiben bis auf weiteres im Freisaal noch ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Wichmann, Wevers, Dübbers, Peltzer und Friedrich Jacobi im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt. Dem Gerichtsschreiber Sekretär Lugino hierselbst wurde der Charakter als Kanzleirath verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. In der Nähe der Mütheimer Heide fiel gestern Morgen ein schulpflichtige Junge beim Spielen in den Rhein. Auf die Hülferuf seiner Kameraden eilte ein Rheinarbeiter herbei, der den bereits Bewußlosen wieder ans Land brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. In einer Schlosserei zu Köln-Sülz geriet am Freitag Abend ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen.-- Gestern Morgen fiel in einem Garten an der Dürenerstraße zu Köln-Lindenthal ein Knabe beim Kirschenpflücken von einem Baum und trug Verletzungen davon.-- In der Ursulagartenstraße stürzte gestern Morgen eine Frau beim Fenſterputzen aus der ersten Etage eines Neubaues rücklings auf das Straßenpflaster und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus." 5 Unfall. Gestern Nachmittag fiel ein Kind aus einem Fenster der dritten Etage eines auf dem Griechenmarkt gelegenen Hauses. Es wurde tödlich verletzt ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Unfall, welcher leicht schlimme Folgen hätte haben können, ereignete sich am Freitag Nachmittag an der festen Brücke. Ein Salondampfer fuhr unter der Brücke durch und stieß mit den Schornsteinen an einen dort häugenden Fahrstuhl, auf welchem sich ein Arbeiter befand. Der verschiebbare Fahrstuhl hob sich an einer Seite aus den Schienen und kam in Gefahr, mit dem Arbeiter herunterzustürzen. Schließlich gelang es den Kollegen des Arbeiters, von der Brücke aus ihren Kameraden in Sicherheit zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand aus dem Speicher eines Hauses an der Apostelnstrße Feuer, welches rion der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord hält von jetz ab seine Versammlungen regelmäßig im Hansasaal an der Weidengasse ab. Das seit vorigen Herbst benutzte Lokal am Eigelstein ist in andere Hände übergegangen und der Verein mußte sich wieder einmal nach einem neuen Versammlungsort umsehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine dunkele Geschichte. Gegenüber der Zuschrift in Nr 179 schreibt unser Berichterstatter zur Aufklaärung folgendes. Der tot aufgefundene Gutsächter hieß Wildeisen. Er hatte früher in GroßWernich ein Gut gepachtet, dies aber aufgegeben und war zu Verwandten nach Brühl gezogen. Bei Poulheim pachtete er kürzlich ein neues Gut, und mit der erwähnten großen Geldsumme begab er sich in Begleitung eines Knechtes nach Köln zu dem Zwecke, um noch eine Anzahl für die Bewirtschaftung erforderliche Einkäufe zu machen. Gutsächter und Knecht kamen wohlbehalten in Poulheim an. Von hier aus schlug der Pächter einen kürzeren Weg nach seinem neuen Gute ein, und seitdem blieb er verschollen, bis man ihn tot im Kleefelde fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Centralstelle der Kölner Rettungsgesellschaft an der Maximinenstrße wurde am Mittwoch von Herrn Medicinal- und Regierungsrat Guseck in Vertretung des Regierungsräsidenten, Herrn Geh. Baurat Wessel als Vertreter des Eisenbahndirektionspräsidenten Stieger, und Herrn Professor Dr. Bardenheuer im Beisein der gesamten Vorstandsmitglieder der Kölner Rettungsgesellschaft einer Besichtigung unterzogen. Hierbei wurde u. a. über die zutreffenden Maßnahmen und Vorkehrungen bei ansteckenden Krankheiten, sowie über eine event. einzurichtende Anstalt verhandelt, in welcher die Reisenden, die aus verseuchten Gegenden kommen, in Quarantaine gehalten werden. Die Anstalt soll im Bahnhofsgebäude, natürlich vollkommen isoliert, eingerichtet werden. Für die mit einer ansteckenden Krankheit behafteten Reisenden soll ebenfalls ein Raum geschaffen werden, damit man dieselben nicht in Hospitäler unterzubringen genötigt sei. Die Herren sprachen sich über die Einrichtungen der Rettungsgesellschaft lobend aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen frechen Diebstahl führte ein Arbeiter an der Kirche St. Maria in der Kupfergasse aus. Letztere wird gegenwärtig von außen renoviert und ein mächtiges Gerüst führt zu dem hohen Dach, welches ebenfalls instant gesetzt wird. Der Dieb kletterte am hellen Tage das Gerüst empor, eignete sich auf dem Dache etwa 50 Pfd. Blei an und kletterte mit dieser Last wieder herunter. Ein Verputzen hatte den Dieb bemerkt und verfolgte ihn, und als er ihn in der Schwalbengasse fragte, wer ihm erlaubt habe, das Blei vom Dach zu holen, antwortete der Bursche frech"dä Meister"; dann wollte er Reißaus nehmen. Der Verputzen nahm ihn jedoch fest und übergab ihn der Polizei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Flora veranstaltet am Samstag den 13. d. M. ihr erstes großes Sommerfest mit glänzender Beleuchtung des Parterres und des Wintergartens und venetianischer Nacht. Das Abbrennen eines Brillant-Feuerwerks hat der Kgl. Kunstfeuerwerker Kremer übernommen. Am Mittwoch den 10. d. M. feiert in der Flora der Kölner Hausund Grundbesitzerverein sein dieseähriges großes Kinderfest, zu welchem auch Gäste mit ihren Kleinen willkommen sind. Abends findet Fackelumzug bei Beleuchtung des ganzen Gartens statt. Im übrigen verweisen wir auf das in der gestrigen Nummer veröffentlichte Sommerprogramm der Flora, in welchem auch die besonders günstigen Abonnementsbedingungen angegeben sind. Dem aufmerksamen Besucher der Anlagen ist es gewiß nicht entgangen, daß an Stelle des Campanula- beets auf der großen Rasenpartie ein neues kunstvolles Blattpflanzenarangement geschaffen worden ist. Die prächtigen Musen(Bananen) sind ebenfalls zu einer wirkungsvollen Gruppe vereinigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend hatte auf Freitag Abend die Vertreter und Freunde des Kunsthandwerks zu einer Versammlung im Quatermarktsaale des Gürzenichs eingeladen. Herr Berghausen wies darauf hin, daß der Gewerbeverein, nachdem das Projekt, auf der Düsseldorfer Ausstellung ein besonderes Gebäude für das Gesamthandwerk des Regierungsbezirks Köln zu errichten, leider gescheitert sei, beschlossen habe, seinen früheren Plan einer Sammelausstellung, lediglich für das stadtönische Kunstgewerbe, wieder aufzunehmen und mit Nachdruck zu betreiben. Man habe sich mit der Leitung der Düsseldorfer Ausstellung in Verbindung gesetzt und weitgehendes Entgegenkommen gefunden, indem im Hauptausstellungsgebäude ein Platz für die gedachte Sammelausstellung zur Verfügung gestellt wurde. Redner verlas ein Schreiben des Herrn Regierungsräsidenten, worin eine staatliche Unterstützung in sichere Aussicht gestellt wurde; auch sei eine Unterstützung durch die städtische Verwaltung mit Bestimmtheit zu erwarten. Alsdann erläuterte Herr Architekt Kaaf an der Hand eines Planes das für die Sammelausstellung bestimmte Terrain, welches eine Größe von 150 Quadratmeter habe. Es sei geplant, anschrießend an diesen Platz einen 30 Quadratmeter großen kapellenartige Ausbau zu errichten, der lediglich zur Ausstellung von Kirchengeraäten, Glasmalereien usw. dienen soll. Die Lage sei eine äußerst günstige. Die kunstgewerblichen Erzeugnisse sollten so gruppiert werden, daß sie ein wirkungsvolles Bild darbieten. Herr Berghausen betonte, daß der Gewerbeverein es sich angelegen sein lassen werde, dahin zu wirken, daß die Ausstellungsobjekt möglichst an den Mann gebracht würden. Das Kunstgewerbemuseum werde es sich übrigens nicht entgehen lassen, die Erzeugnisse der Jetztzeit, die als musternültig anzusehen seien, sich zu beschaffen. Direktor v. Falke wies auf die Vorzüge hin, die dem Kunstgewerbe dadurch erwachsen werden, daß die Sammelausstellung im Hauptausstelliingsgebäude liege und forderte zur baldigen weiteren Anmeldung auf, dem auch sofort entsprochen wurde, indem sich eine ganze Anzahl Kunstgewerbetreibende zur Teilnahme anmeldeten. Der Vorsitzende beleuchtete sodann die finanzielle Seite des Unternehmens. An Platzmiete seien insgesamt 7700 M. zu entrichten, wovon durch Anmeldungen 5500 M. gedeckt seien. Es handele sich also noch um 2200 M. Redner beantragt, der Gewerbeverein wolle beschrießen, sich für die gesamte Summe zu verpflichten, weil man dann endlich mit Thatsachen rechnen könne. Alle anwesenden Mitglieder stimmten einmütig für diesen Antrag und somit ist die Sammelausstellung für das stattönische Kunsthandwerk gesichert. Herr Direktor Romberg schlug vor, eine Kommission zu wählen, welche sich namentlich an die Interessenten zu wenden habe, die in erster Linie berufen sind, ihre Erzeugnisse auszustellen. Man wählte hierzu die Herren Direktor v. Falke und Fabrikant Berghausen. Es soll ferner eine Kommission gebildet werden, die zu prüfen hat, ob die auszustellenden Gegenständin den Rahmen der Sammelausstellung passen. Diese Kommission son ferner Ritschläge erteilen und Anregung zur Mitwirkung geben. Man überließ es dem Vorstande des Gewerbevereins, die gedachte Kommission zusammenzusetzen. Auch regte Direktor Romberg an, die hiesigen Architekten zu ersuchen, geeignete Entwürfe zur Ausstellung und Gruppierung der Sammelausstellung einzureichen. Herr Berghausen ersuchte die Anwesenden, in ihren Kreisen für eine rege Beteiligung zu wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
