<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>5</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>359306</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärisches. Der General der Artillerie Edler v. d. Planitz, General-Inspekteur der Fußartillerie, ist zu Besichtigungszwecken Abschiedsfeier. Zur Vorbesprechung einer Abschiedsfeier für den nach 43jähriger Wirksamkeit an der katholischen Volksschule zu Deutz am 1. Juli d. J. in den Ruhestand tretenden Herrn Rektor Peters versammelte sich am Freitag Abend eine große Anzahl seiner ehemaligen Schüler im Restaurant Barth. Ein provisorisches Komitee wurde zunächst gebildet und darf dasselbe gewiß auf Unterstützung seitens der gesamten Bürgerschaft rechnen, damit die Feier eine, dem so sehr beliebten Herrn Rektor, würdige wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Gutsbesitzer Jos. Pauli wurde auf die Dauer von drei Jahren zum Mitgliede des Bezirkseisenbahnrates gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Angestellten der städtischen Straßenbarn hielten in vorvergangene Nacht 12 Uhr im Lokale der Restauration Zaunbrecher, am Blaubach, eine Versammlung ab. Der Saal war mit Schaffnern und Kutschern gefüllt. Ueber die Notwendigkeit einer christlichen Organisation der Straßanbahner referierte ein Angestellter der Straßenbarn aus Düsseldorf. Dort sei mit der Gründung des christlichen Straßenbahnerverbaudes Deutschlands einem dringenden Bedürfnis für die gesamten christlichen Straßanbahner abgeholfen werden. Redner empfahl, hier in Köln einen Ortsverband zu gründen, der sich der Düsseldorfer Centrale auschließe. Der Verband wolle die sittliche, materielle und sociale Lage der Straßenbahnangestellten heben, das Int esse seiner Mitglieder bei den zuständigen Behörden, bei Regelung des Lohn- und Dienstverältnisse und der socialen Gesetzgebung wahren. Ferner fänden die Mitglieder im Verbande Unterstützung bei Krankheits- und Sterbenällen. Redner wies auf die Erfolge hin, die der Verband in Düsseldorf auf friedlichem Wege bereits erzielt habe. Die Löhne seien erhöht, die Arbeitszeit von 14 auf 11 Stunden täglich ermäßigt worden, ferner habe man eine Kleiderkammer erhalten und in Bezug auf gewisse Kontrolleure bessere Verhältnisse erzielt. Auch in Köln lasse sich viel erreichen, wenn man Christlich organisiert sei und auf friedlichem Wege vorgehe. Die Versammelten stimmten den Ausführungen des Referenten lebhaft zu #und beschlossen einen Ortsverein des Verbandes der christlichen Straßanbahner Deutschlands zu gründen. Fast alle Anwesenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Zoologischer Garten hielt gestern Mittag im Saale des Wirtschaftsgebändes des Gartens ihre General- versammlung ab. Nach Begrüßung der Erschienenen durch den Vor##nzenden des Verwaltungsrates, Herrn Landrat a. D. C. v. Wittgenstein, berichtete zunächst Herr Direktor Dr. L. Wunderlich über den Tierbestand. Derselbe umfaßte am Schlusse des Geschäftsjahres 190. 1928 Tiere in 601 Arten und hat gegen das Vorjahr die bedeutende Vermehrung von 420 Tieren und 135 Arten erfahren. Dies erklärt #sich besonders durch die Fertigstellung des Vogelhauſes, wodurch es nöglich wurde, Tierklassen, für die es früher an passenden Unterkunftsräumen fehlte, in großer Zahl und Mannigfaltigkeit auszustellen. Der Inventarwert der Eiersammlung beträgt M. 150 556, der Buchwerk nur M. 35 183. Im Berichtsjahre wurden für Mark 27680 1005 Vögel in 241 Arten und 103 Sänagetiere in 35 Arten angekauft. Geschenkt wurden 24 Vögel in 14 Arten und 61 Säugethiere in 10 Arten. Das hervorragendste Geschenk war das von Herrn -- C. Maschmeyer in Deli auf Sumatra übewiesene Paar Orang# Utangs, von welchen das Weibchen noch lebt und sich prächtig ent##wickelt hat. Gezogen wurden 42 Vögel in 9 Arten und 277 Säugethiere in 29 Arten, die mit M. 3147 mäßig weingeschätzt wurden. Bemerkenswerte Zuchtreſultate waren: 7 schwarze Schwäne, 1 kanadischer Kranich, 5 verschiedene Ibisse, 2 Alpaka, 2 Antilopen, 4 Rinder, 7 verschiedene Hirsche, 7 Wölfe und 7 Löwen. Durch Verkauf von 13 Vögeln und 286 Sänagetieren wurden M. 6201 erlöst, die einen Reingewinn von M. 3587 brachten. Die Tierverluste waren im Berichtsjahre besonders hoch und betrugen M. 35 522- 20,55 Proz. des Bestandes. Diese hohe Verlustziffer entstand durch das Eingehen des Nilpferdes, das seit dem 2. September 1890 im Garten lebte und mit M. 10,000 inventarisiert war, und des Nashorns, welches am 26. April 1876 in den Garten gekommen war und dessen Inventarwert 8000 M. betrug. Im übrigen hielten sich die Verluste in normalen Grenzen. Nach dem Rechnungsabschlußß betrugen die Einnahmen im vergangenen Jahre M. 260 904,50, davon entfallen auf Abonnements M. 53 336,50, auf Eintrittsgelder M. 207568.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Flora. Des Frühlings liebliche Blumen werden uns in der Flora so recht in großen Mengen gezeigt. Durch den Fleiß der Gärtner, unterstützt von der Güte der Allmutter Natur sind die Beete und Blütenschauhäuser in vollem Schmucke. Vor allen zeigt das französische und holländische Parterre Leben und Farbe bei schönen Linien. Die Blütengalerie befindet sich in dem früheren Weinhaus hinter dem Palmenhaus(nicht Wintergarten), und ist ein Besuch den Konzertästen angelegentlichst zu empfehlen. Zweimal wöchentlich erfolgt hier eine Veränderung des Blumenarrangements, so daß den Blumenfreunden immer neue Genüsse dargeboten werden. Bei rauhem Wetter finden die Konzerte im Wintergarten statt, und kann man unter herrlichen Palmen den Klängen der Kapelle lauschen, die unter dem neuen Kapellmeister recht beliebt zu werden verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen fiel in einem Neubau am Waidmarkt ein Mann aus beträchtlicher Höhe in das Erdgeschoßß und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Nachmittag 2 Uhr stürzte in einer Wohnung an der Schnurgasse ein etwa zehnähriges Mädchen aus dem Fenster der zweiten Etage in den Hof und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag überfuhr ein Fuhrknecht in der Siegburgerstrße einen sechs Jahre alten Knaben. Derselbe erlitt eine Quetschung am linken Fuß. Die Schuld an dem Unfalle trägt der Fuhrknecht, der, wie der Polizeibericht meldet, einen zweiten Wagen an sein Fuhrwerk angekoppelt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
