<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>359332</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag 5 1/2 Uhr fiel ein vier Jahre altes Kind eines Tagelöhners in der Hospeltstraße in eine auf dem Hofe befindliche Janchegrube und ertrank. Die Grube war mit einem leicht abhebbaren eisernen Deckel zugedeckt. Das Kind muß den Deckel aufgehoben haben und dabei in die Grube gefallen sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leiche gelandet. Am 8. d. wurde am Rheinufer in Niehl eine männliche Kinderleiche gelandet. Dieselbe war in eine weiße Metzgerischürze eingehüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein neuer Luruszug mit Schlafwagen erster Klasse wird vom 1. Juli d. J. von Amsterdam über Köln nach der Schweiz eingerichtet. Er verkehrt täglich, und erfolgt die Abfahrt von Köln.25 Uhr abends, von Bonn.59 Uhr und von Koblenz .56 Uhr abends. Die Ankunft in Basel über Straßburg erfolgt .30 Uhr und über Karlsruhe.50 morgens. Der Zug über Karlsruhe wird ab Basel bis 10. September direkt über Zürich nach Chur und Thusis durchgefuührt, dagegen finden die Züge über Straßburg und über Karlsruhe in Basel Anschlugß nach Luzern und zwar ebenfalls bis 10. September. Für die Benutzung der Züge ist außer den Fahrkarten erster Klasse eine Zuschlaggebühr an die Schlafwagengesellschaft zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Nikolaus Held und Johanna, geborene Pellmann, Elsaßstraße Nr. 37 wohnhaft, feierten am Sonntag das Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar zählt zusammen 146 (75 bzw. 71) Jahre. In der St. Paulskirche fand die kirchliche Feier statt. Vom Kaiser wurde dem Ehepaar das übliche Jubiläumsgeschenk von 30 M. zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Feuer. Am Sonntag brach gegen 7 Uhr in Deutz in der an der Mütheimerstraße 8 gelegenen Fabrik von Kahlbetzer&amp; Cie. Feuer aus, welches durch glühende Brickettasche, die man an einem Bretterzaun ausgeschüttet hatte, entstanden war. Die hiesige Feuerwehr war sofort zur Stelle, so daß der Brand keinen bedeutenden Umsang annahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In dem Hause Salierring 44 entstand kurz vor 11 Uhr ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr ebenfalls löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen 10 Uhr explodierte in dem Hause Siegburgerstrße 133 in Deutz eine Petroleumlampe. Auch hier beseitigte die Feuerwehr jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewarnt wird vor drei Schwindlern, die Eintrittskarten für ein Blindenkonzert verkaufen unter der Angabe, daß sie bereits in anderen Städten, wie Wiesbaden und Kassel, Konzerte veranstaltet hätten. Dieselben sind dann mit dem Erlös der verkauften Karten und Nichtbezahlung ihrer Logisschulden heimlich verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Circus Corte-Althoff wird in den nächsten Tagen hier eintreffen und in einem im Hohenzollerngarten an der goldenen Ecke aufgestellten Riesenwelt eine Reihe von Vorstellungen geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Messeraffaire. In der Nacht von Sonntag auf Montag entstand auf dem Weichserhof eine wüste Schlägerei, an der selbst Frauen sich beteiligten und bei welcher das Messer wieder in gefährlicher Weise gehandhabt wurde. Eine an der Follerstrße wohnende Ehefrau wurde durch drei Messerstiche erheblich verletzt, eine andere Ehefrau erhielt einen Stich in die linke Hand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht zum Sonntag entstand in der Lindenstraße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten durch Messerstiche erheblich verletzt wurde.-- In der Nacht zum Montag entstand in der Glasstraße zu Ehrenfeld eine Schlägerei, wobei eine Person durch einen Messerstich schwer verletzt wurde. Die Verletzte fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
