<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>359376</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur 400jährigen Jubelfeier der Uebertragung der Reliquien der h. Anna in Düren werden dort große Vorbereitungen getroffen. Die das Haupt der h. Anna umschließende Büste, aus dem Ende des 15. Jahrhunderts stammend, ist aus Silber frei getrieben und am Brustrand von einem vergoldeten, reich mit Steinen-Ornament und sehr schönen Emailbildern geschückten Fries eingeraßt. Ter mit reichem gothischen durchbrochenen Maß erk versehene silberne Sockel, worauf die Büste ruht, sowie die goldene Krone auf dem Haupte sind in einer späteren Zeit entstanden, jedoch der Büste sehr vorteilhaft angehaßt. Die Büste, welche im Laufe der Zeiten, namentlich in den Gesichtspartieen sehr zerdruückt war, wurde einer größeren Renovation unterzogen, welch' schwierige Arbeit in die bewährten Hände des Kölner Goldschmiedes Alois Kreiten gelegt wurde, in bessen Schaufenstern, Komödienstmaße 43, das interessante Kunstwerk gegenwärtig ausgestellt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Thieboldsgasse verletzte sich ein Kind mit einem Messer schwer an einer Hand. Dasselbe mußte dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Wirte-Versammlung fand am verflossenen Donnerstag in Köln-Ehrenfeld statt. Dieselbe beschäftigte sich in erster Linie mit einer ablehnenden Antwort des Polizei-Präsidiums, welche den Petenten zugegangen war. In der Eingabe hatten die letzteren das Kgl. Polizei-Präpsidium gebeten, in Ehrenfeld die Feierabendstunde, gleichwie in der inneren Stadt Köln, auf 1 Uhr nachts auszudehnen. In der Versammlung wurde die Handhabung des Wirtschaftsschlusses als eine harte Ungerechtigkeit geschildert. Es seien solche Zustände un haltbar. Die Versammlung beschlossß die Wahl einer Kommission, welche die ferneren Schritte zu einer zufriedenstellenden Lösung thun soll. Die Anwesenden beschlossen einstimmig die Gründung eines Wirteverein für Köln-Ehrenfeld und zeichneten sich in die Mitgliederliste ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>c Brände. Vorgestern Vormittag entstand in einem Hause an der Kreuzgasse ein Gardinenbrand. Die Feuerwehr beseitigte bald die Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abends entstand an einem Hause an der Lungengasse durch Umfallen einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Haus- und Grundvesitzerverein hat sich am Montain Köln-Bayenthal unter verhältnisäßig zahlreicher Be heiligung gebildet. Die Veranlassung einer solchen Gründung bildeten ursprünglich Beschwerden der dort ansässigen Grundbesitzer, welche bei der stäoptischen Verwaltung kein Gehör sanden. Es hatte sich nun ein provisorisches Komitee gebildet, um weitere Schritte in dieser An geleg nheit zu thun, und wurde schließlich beschlossen, für die Ver tretung der speciellen dortigen kommunalen Interessen sich nicht mit einem Komitee zu benügen, sondern einen Haus- und Grundbesitzer verein zu gründen. Dieses ist nunmehr geschehen, und wurde in der koustizuierenden Versammlung Herr Reyscher zum Vorsitzenden des neuen Vereins gewählt. An den sehr lebhaften Debatten über alle möglichen, den Grundbesitz betreffenden Fragen beteiligten sich hervorragend außer den Herren Esser, Knop, Servos usw. Herr Vossen (Köln), sowie der Sekretär des Kölner Vereins, Herr Lasson. Der neue Verein wird sich dem Rheinisch-Westfälischen Provinzial-Verbande, dem Preußischen Landes-Verbande und dem Central-Verbande als Mitglied anschrießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde in der Krefelderstraße das fünf Jahre alte Kind eines Postschaffners von einem Bierwagen überfahren und starb sofort. Den Fuhrmann soll keine Schuld treffen, da das Kind unvermutet und schnell hinter einem stillhaltenden Kohlenwagen her unter die Pferde des Bierwagens gelaufen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Militärisches. Vorgestern trafen hier ein und stiegen im Hotel du Nord ab: Der Generalinspekteur der Fußartillerie, Edler von der Planitz; Generalleutnant v. Prittwitz, Kommandeur der 8. Division; Generalleutnant v. Kuhlmey, Kommandeur der 18. Division; Generalleutnant v. Reitzenstein, Inspekteur der ersten Fußartillerie inspektion; Generalmajor Bauer, Kommandeur der dritten Fuß artilleriebrigade; Generalmajor v. Bernhardi, Kommandeur der 31. Kavalleriebrigade.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
