<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>359380</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Eine jener Nordlandsreisen, wie Kaiser Wilhelm sie in jedem Jahre zu unternehmen pflegt, bildet für diese Woche das sehenswerth Ausstellungsobjekt des für jedermann so lehrreichen Instituts. Man sieht den Kaiser wiederholt in bequemer Touristentracht, wie er an interessanten Punkten mit seinem Gefolge am Lande Rast hält und sich stärkt mit Speise und Trank. Der Beschauer macht die ganze Reise und sieht alle die Gegenden, die schneebedeckten Fjords, die großartigen Gebirgspartien, welchen die Hohenzollern auf ihrer Fahrt begegnet. Was der Kaiser an Merkwürdigkeiten und Eigentümlichkeiten des Landes sieht, das bekommt man auch zu sehen, u. a. nimmt man teil an einer Fahrt in Karriole, jenen zweiäderigen Wagen oder Karren, deren der Kaiser sich so gern bei seinen Ausfuügen ins Innere des Landes bedient, um sich Land und Leute, Städte und Dörfer in der Nähe zu beschauen. Zu den Merkwürdigkeiten gehört beispielsweise auch die Holzkirchen in Burgund, wie denn auch viele Bauten in dem holzreichen Norden in Holz statt in Stein ausgeführt sind. Außeadem sieht man die Hohenzollern vor Anker, Wettsegeln deutscher Matrosen, Ausblick vom Dampfer aufs Meer und die Mitternachtssonne am Nordkap. Der Cyklus beginnt mit Ansichten von Christiania, der Hauptstadt von Norwegen, wo man die Segelschiffe im Hafen ankern sieht, dann das königliche Schloß mit dem Reiterstandbild Karl XIV. und die Karl-Johannstrße zu sehen bekommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Behufs Revision der Stadtbibliothek(Gereonskloster 12, Erdgeschoßß) sind alle daselbst entliehenen Werke bis spätestens 27. Juli ohne besondere Aufforderung zurückzuliefern. Die Wiederausgabe rechtzeitig bestellter Bücher beginnt am 1. August; die früheren Augustferien sind abgeschafft worden. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung gestattet. Der Lesesaal ist geöffnet: Montags bis Freitags von 10--1 Uhr und --8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr; das Ausleihezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 Uhr und--5 Uhr, Samstags vou 11--1 Uhr. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Bei den Ausschachtungsarbeiten für einen Neubau an der Ecke der Breitestrße und Mörsergasse wurde gestern Vormittag 10 Uhr ein Grundarbeiter verschüttet. Die Feuerwehr war bald zur Stelle, konnte aber den Verungluückten nur als Leiche hervorholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cirkus Sidoli. Die Vorstellungen des Cirkus Sidoli im Kaisergarten erfreuen sich eines sehr guten Besuches, und sind auch die Leistungen durchgehends vorzüglich. Das Pferdematerialr ist ein musterhaftes, und sind die Massen-Pferdedressuren von Herrn und Frau Direktor Sidoli Darstellungen"wie sie in dieser Vollendung hier noch nicht gesehen wurden. Am Mittwoch Nachmittag 4 Uhr findet eine Kinder- und Familien-Vorstellung statt, bei welcher Kinder auf allen Plätzen halbe Preise zahlen. Für Donnerstag ist eine Novitäten Vorstellung mit fünf neuen Debuts vor gesehen. Samstag beginnt die Premiere des Manege-Schaustückes"China", ausgeführt von 300 Personen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>X Unfälle. In einer Schuhfabrik an der Domstrße geriet gestern Morgen ein Mädchen mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine erhebliche Verletzung. Die Verletzte mußte denn Hospital übewiesen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Mittag glitt auf der festen Rheinbücke eine Dame aus und verletzte sich erheblich an einem Bein. Auf der Samariterstation wurde ihr die erste Hülfe zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hat sowohl Sonntag in Nauheim wie Montag in Karlorune einen bedeutendem Erfolg errungen. War es in dem weltbekannten Badeorte das vorn ehste internationale Publikum, das seinen Vorträgen offensichtlich mit Bewunderung lauschte, so trug das Konzert im Stadtgarten der badischen Residenz einen mehr volkstümlichen Charakter, und namentlich auch viele Sangesbrüder mögen sich unter den Zuhörern befunden haben. Hier wie dort sang der Verein unter Dr. Burkhardt thatsächlich ganz vortrefflich und erwies sich nicht nur nach Maßgabe seiner materiellen Vorzüge, sondern auch hinsichtlich eines fein abgestuften künstlerischen Vortrages als einer der hervorragendsten deutschen Männerchöre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gerettet. Gestern Mittag fiel an der Schiffbarücke ein Brückenärter in den Rhein. Es gelang den Kollegen, den Mann zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
