<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>359438</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestohlen wurde gestern Vormittag einem Reisenden aus dem Wartesaal I. Klasse des Hauptbahrhofes eine Handtasche, welche ein wertvolles Armband und andere Schmucksachen im Werte von--800 M. enthielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden am 8. Juli in Deutz, am 24. Juli in einem Hause am Katharinengraben und am 2. d. M. in der Moitkestraße je in Zweirad, am 12. Juli in der Antoniterstraße, am 19. Juli am Bahnhof, am 10. August am Domhof, am 29. August am Bahnhof ie eine goldene Damenuhr, am 19. Juli in der Richartzstraße, am 21. Juli in einem Hause an der Nächelsgasse und am 8. August in Deutz ie ein Gelöstück, am 5. August in der Erftstraße ein goldener Ohrring, m 6. August am Hansaring ein goldenes Halskettchen, am 12. August der Glockengasse ein silbernes Armband, am 14. August in einer droschke ein Futteral mit zwei Damenſchirmen, am 28. August in der kreuzgasse ein Portemonnaie mit 5., an demselben Tage am Dom in Damenürtel mit gelber Schnalle, am 30. August an der Alten Nauer zwei Gelöstücke, an demselben Tage auf der Severinstrße eine alberne Cylinderuhr mit Namen, am 12. August in Nippes, am 25. august am Dom und am 30. August in einem Geschäft an der Schildergasse je ein goldener Kneifer, am 25. August auf dem Ursulaplatz in Geldbetrag, am 30. August im Südark ein goldener Daumenring, im 24. August in einer Kirche zwei Herren- und eine silberne Damenuhr, an der Griechenpforte ein Portemonnaie mit etwa 5., am 14. august in der Glockengasse ein Handtäschchen, enthaltend ein Portezunaie mit etwa 5., am 26. August in der Lothringerstraße ein indem Wäsche, am 22. August in einem Restaurant an der Bürnertraße ein Sommerüberziehen, am 16. August am Rothgerberbach, am #13. Juli auf dem Abort einer Wirtschaft je vier silberne Messer, sabeln und Löffel mit Monogramm, am 6. August in Nippes eine taschenuhr aus Messing, am 11. August am Dom eine lederne Pferdedecke, am 29. Juli auf der Marienburg ein Korallenarmband, am 28. august in einer Droschke ein Damenschirm, am 29. August in der trankgasse ein goldener Ring mit Diamant, am 31. August in Ehrenfeld 16 Schlüssel, sodann im Monat September in der Breitestrße ein neues Geldörbchen, auf dem Heumarkt zwei Säcke mit Stangenbohnen, der Volksgartenstraße eine wollene Pferdedecke, auf der Dürenerstraße ine gehätelte Gelböre mit Inhalt, in Ehrenfeld ein Portemonnaie nit etwa 2 M. Inhalt, sodann ein dunkelerünes Damenportemonngie nit Inhalt, in Droschken drei verschiedene Schirme, in der Olivengasse in Portemonnaie mit 4 M. Die rechtmäßigen Eigentümer wollen sich #uf dem Fundbureau Glockengasse innerhalb der Bureaustunden zur Empfangnahme melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Technische Hochschule, Laboratoriumsdiener, 950 M. jährlich; Aachen, Kgl. Technische Hochschule, Bureau- und Kassediener, 950 M. jährlich; Köln, Bürgersteramt, Hafenächter, während der Probezeit 75 M. Diäten monat; nach Ablauf der Probezeit 1000 M. jährlich, steigt bis 1460.; ren, Polizeiverwaltung Hermülheim, Polizeidiener, 900 M. jährlich; hen, Kreisausschußß, Kreisausschußß-Sekretär, 1800 M. jährlich, steigt s 3000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz. Landbriefträger, 700 M. jährlich. *. Gelandete Leiche. Gestern Morgen landete an der Schiffbarücke ne männliche Leiche. Nach den Papieren, die bei derselben gefunden. urden, ist sie als die eines hiesigen Kleineändlers anerkannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 13. Der fliegende Holländer. Rom. Oper in 3 Akten von Rich. Wagner. uf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 14. Martha oder: er Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>B Mülheim a. Ry., 11.Sept.1901. In der gestrigen Stadtroroneten-Versammlung bemerkte der Vorsitzende, Hr. Beirdneter Dr. Wulff, zu der bekannten Wasserfrage, daß die handlungen seit dem letzten Bericht fortgesetzt seien. Die Fabritionsart des Hrn. Lüttgen habe man einer erneuten Prüfung unteren und werde eine abermalige Genehmigung durch den Bezirksausschußß forderlich sein. Es sei festgestellt, daß der Gaswasserbehälter, durch ssen Undichtigkeit die Verunreinigung des Wassers entstanden sein lte, gänzlich geleert werden solle. Auch habe man in der Nähe einen 15 leer tiefen Brunnen gegraben, damit das verseuchte Grundstück balzt gereinigt werde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneter Andreae bemerkt, daß es Stoffe seien, die dem Leitungswasser zugefuührt wurden: Ammoniak dr Lüttgenschen Fabrik und stark gelbgefaärbte Eisenstoffe. Die Frage nun, wie diese Stoffe zu entfernen seien. In einem Hause hierselbst diese gelben Bestandteile des Wassers in so kolossalen Mengen in Badewanne gelaufen, daß sie an dem Email nicht mehr heruntereltingen war. Dieser Stoff könne entweder nur aus der Fabrik von Former&amp; Grüneberg oder aus dem Kaulbach kommen. Wenn das zutreffe, müsse der Kaulbach kanalisirt und unterirdisch in den geführt werden.-- Wie der Hr. Vorsitzende mitteilt, hat man llt, daß der im Erdreich vorhandene Mangangehalt durch den ionia aufgelöst worden. Der Brunnen Nr. 1 sei intakt, Nr. 2 eer Reservebrunnen) sei dagegen verseucht. Bei dem starken Wasserverbrauch komme man ohne den letzteren aber nicht aus.-- Stadtnurat Sausen sagte, daß es noch eine offene Frage sei, wie der Manganschalt beseitigt werden könne. Zweifellos seien von Lüttgen Rückstände Arbeitet worden, welche schuld an den jetzigen Uebelsänden seien. 44 der das Mangan lösende Ammoniak jetzt nicht mehr in das Grundwasser eintrete, sei zu hoffen, daß auch jetzt das Mangan aus dem Leitungswasser verschwinden werde.-- Es habe sich in den dreißig Jhren des Bestehens der Fabrik eine Menge Mangan aufgestapelt, es nun durch den Ammoniak ausgelaugt worden sei.-- Stadtverorddler Selbach meint, daß man wohl annehmen könne, daß die ganze Freche am Ufer verseucht sei, wenn die Abwässer, die in den Kaulbach beführt wurden, schädlicher Natur gewesen.-- Der Vorsitzende beac Montag den 21. Oktober 1904, vormittags 11 Uhr, werden auf der stube des unterzeichneten Notars, Nr. 7 hierselbst, 1. das Haus Rosenstraße Nr. 6 zu Köln, groß 2. das Haus Severinstrße 174 zu Köln, groß theilungshalber öffentlich an den Meistbietenden versteigert. Die Bedingungen sind beim Unterzeichneten einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1 Königliches Amtsgericht, Abteil. III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
