<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>359444</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die allgemeine wirtschaftliche Lage des Handwerks im Kammerbezirk Köln äußert sich der soeben erschienene Jahresbericht der hiesigen Handwerkskammer folgendermaßen: "Auf Grund eingezogener Erkundigungen und Informationen bei Jnnungen und an sonstigen sachkundigen Stellen über die wirtschaftliche Lage des Handwerkerstandes während des Geschäftsjahres wurde festgestellt, daß diese keine besonders erfreuliche gewesen. Wenn diese Thatsache auch bei den Gewerben, welche der Nahrungsmittelbranche angehören, nur in geringerem Maße zum Vorschein gelangt ist, so sind die Klagen des gesamten Baugewerbe um so begründeter. Unstreitig dürften die Kriegsunruhen in China und Südafrika mit dazu beigetragen haben, daß die Baulust so ziemlich darniederlag und die Gelder festgelegt waren, welche Umstände besonders bei den weniger gutsituirten und unsoliden Bauunternehmern sehr bemerkbar wurden. Speciell in der Stadt Köln und deren Nachbarsädten war die früher ziemlich gesunde Lag des Baugeschäftes auffallend gesunken, während auf dem platten Lande dieses weniger in die Erscheinung trat. Dazu trat zu Ungunsten des Baugewerbe mehrmaliger Ausbruch von hartäckigen Musständen, welche große Schäden für den Bauherrn und Arbeitnehmer angerichtet haben. Die übrigen Handwerkszweige klagen über große Konkurrenz, welche in den verschiedensten Arten zutage getreten sind. Auch die Gefängnis- und Zuchthausarbeit, Militärwerkstätten, fabrikeäßige Anfertigung, das Borgunwesen, die übermäßige Ausdehnung des Hausierhandel, die Bazare und Warenäuser sind dem Handwerker unangenehme Faktoren. Diesen Uebelsänden abzuhelfen hält zwar schwer, und zweifellos steht die Existenz vieler Handwerksmeister, deren Lage pekuniär nicht gesichert ist, auf dem Spiele. Diese betrübende Erscheinung in den in Betracht kommenden Handwerkerkreisen dürfte gemildert werden können, wenn der Handwerkerstand eine größere Thätigkeit und einmütigeres Zusammenhalten herbeiühren würde, wozu Gelegenheit geboten ist, da ihm nunmehr in der Ausführung des neuen Handwerkergeſetzes Mittel und Wege zur besseren Organisation an die Hand gegeben und insbesondere die Ausbildung von Lehrlingen und Meistern als erste Aufgabe der Handwerkskammer übertragen ist. Der Handwerkerstand kann wieder zu Ruhm und Ehre gelangen, wenn er beginnt, ein viel größeres Standesbewußsein in sich zu tragen und dafür sorgt, daß sein Nachwuchs nicht als Arbeiter in die Fabrik, sondern in die Wirkstätte geschickt werde, um eine ordentliche handwerksmaäßige Ausbildung zu erlangen. Wenn erst das Stümper- und Pfuschertum im Handwerk beseitigt sein wird und an dessen Stelle qualifizierte Handwerksmeister stehen, welche Lehre bestanden und Meistersück abgelegt haben, dann wird deren Arbeit selbst den Meister loben und der Konkurrenz erfolgreichen Trotz bieten können. Aus diesen Gründen sollte ein jeder Handwerksmeister mit allen ihm zu Gebote stehenden Kräften mit daran arbeiten, daß bei der herrschenden Gewerbefreiheit, welche jedem erlaubt, ein Handwerk oder Gewerbe nach seiner Facon zu betreiben, der Befähigungsnachweis im Handwerk baldigst wiederkehre, was im Laufe der Zeit zu erwarten steht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zur Meisterprüfung im Handwerk. Mit dem 1. Oktober d. J. tritt der letzte Teil des Reichsgesetzes vom 26. Juli 1897, den Meiſtertitel betreffend, in Kraft. Danach darf derjenige, welcher am 1. Oktober d. J. das 24. Lebensjahr zurückgelegt hat und selbständiger Handwerker ist, sich ohne Prüfung Meister nennen, wenn er das letztere mindestens fünf Jahre selbständig betrieben hat, in demselben als Werkmeister usw. thätig gewesen ist oder nach mindestens dreiähriger Lehrzeit die Gesellenprüfung bestanden hat. Erfüllt er diese Bedingungen nicht, so darf er sich nicht Meister neunen. Wer am 1. Oktober noch nicht selbständiger Handwerksmeister ist, darf sich nur dann Meister seines Handwerks nennen, wenn er neben den oben erwähnten Bedingungen auch die Meisterprüfung bestanden hat. Zuwiderhandelnde erhalten eine Geldstrafe bis zu 150 M. oder Haft bis zu vier Wochen. Die Gesellenprüfung bildet also in den meisten Fällen die unerlaäßliche Bedingung zur Meisterprüfung und liegt es im Interesse des jungen Handwerkers, zu gelegener Zeit sich dieser Prüfung zu unterziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Falsches Geld. In den letzten Tagen sind falsche Einmarkstücke verausgabt worden. Die Falschstücke haben die Jahreszahl 1881 und das Münzzeichen A. Der Kranz auf der Vorderseite ist größer wie bei den echten Stücken. Auch haben die Falschstücke einen matten Glanz und schlechten Klang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde in das Bürgerhospital ein Fuhrmann aus Odenkirchen bei.-Gladbach ausgenommen, welcher auf dem Wege nach Stommeln durch einen Unfall unter die Räder seines eigenen Fuhrwerkes geraten war und einen komplicierten Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdemarkt. Der fünfte dieseährige Pferdemarkt wird am Mittwoch den 16. und Donnerstag den 17. Oktober d. J. abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Ein zweiter Cyklus von dem Wunderlande Ober-Italien, der für die laufende Woche ausgestellt ist, führt hauptsächlich die paradiesischen Schönheiten des Lago Maggiore und des Comer-Sees sowie deren Jubeln und Uferlandschaften dem Besucher in überaus gelungenen malerischen Aufnahmen vor Augen. Alle die berühmten Orte, das Ziel so vieler Italienpilger: Locarno, Pallanza, Isola Bella, Como, San Remo, Bellaggio, Lecco, Brescia u. a. kommen in Sicht. Außeadem enthält der Cyklus noch eine Anzahl Gebirgsbilder, wie das Matterhorn, Montblanc u. a. Eine Merkwürdigkeit ist die riesengroße wohlproportionierten Statue des h. Karl Vorkomäus, und eine wundervoll modellierte Figur einer trauernden Witwe im Dom Campo Sauto von Brescia, die an der Pforte der Ruhestätte ihres Gatten trauernd steht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Großviehmarktverlegung. Der auf Montag den 23. d. M anstehende Großviehmarkt wird auf Dienstag den 24. d. M. verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Abraupen der Bäume und Hecken. Mit Rücksicht auf das starke Auftreten von Raupen ist nach einer Bekanntmachung des Polizeiräsidenten auf Grund dess 7 der Verordnung der Königlichen Regierung vom 20. März 1822 ein Nachabraupen der Bäume und Hecken im Stadtkreise Köln angeordnet, mit der Bestimmung, daß das Abraupen bis zum 5. Oktober d. J. beendet sein muß. Die Besitzer von Bäumen und Hecken im Stadtkreise Köln werden darauf hingewiesen, daß sie im Falle Nichtbefolgung dieser Anordnung oder bei mangelhafter Ausführung derselben die Vornahme des Abraupen auf ihre Kosten durch Dritte und ihre Bestrafung auf Grund dess 368 Ziffer 2 des Reichsstrafgesetzbuches zu gewärtigen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 18. Figaros Hochzeit. Komische Oper in 4 Auszügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 19. Die rote Robe. Drama in 4 Akten aus dem Französischen des Brieux. Uebersetzt von Anne St. Cere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
