<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>359431</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.Sept.1901. Die herbstlich kühle Witterung that dem gestrigen ersten Renntagen des Septembermeetings etwas Abbruch. Es blieb aber trocken, und infolgedessen hatte auf allen Plätzen der in bester Verfassung sich zeigenden Rennbahn zu Merheim noch ein recht zahlreiches Publikum sich eingefunden. Die Veranstaltung hatte sich auch dieses Mal ihren internationalen Charakter bewahrt, und der gebotene Sport wur ein guter. Die Rennen, welche mit einer Ausnahme starke Felder aufwiesen und außer der Steeple Chase ohne Unfall von statten gingen, nahmen im einzelnen folgenden Verlauf: Eröffuugsrennen. Vereinspreis 3000., Entfernung etwa 1600 Meter. Für dreiährige und ältere Pferde aller Länder. Neun Der Vorsitzende des Kgl. Gewerbegerichts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Johann Ludwig Seyffart und Wilhelmine, geborene Heimann, wohnhaft Achterstrße 34, feiern am 10. Oktober d. J. ihre goldene Hochzeit. Der Jubilar ist 75 Jahre und die Jubelbraut 73 Jahre alt. Da die beiden braven Leutchen sich nicht in gerade glänzender Vermögenslag befinden und durch Kränklichkeit nicht mehr im stande sind, etwas zu verdienen, so wäre Wohlthätern Gelegenheit geboten, dem Jubelpaare dieses seltene Fest durch einige Spenden verschönern zu helfen. Hr. Metzgermeister Krudewig, Rosenstraße 4, als Vorsitzender des Festkomitees, hat sich bereit erklärt, etwaige Gaben in Empfang zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewichtsrevisionen. Bei der polizeilichen Revision## Maße und Gewichte im 18. Polizeirevier wurden 419 Gewerbetreibenzrevidiert. 210 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königliche Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 39 Gewerbetreibende wurden 139 Gegenstände beschlagnahmt, welche den polizeilichen Von schriften nicht entsprochen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei Abbruchsarbeiten an der Machabäertraße stürzte genermorgen eine Mauer ein; Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 7. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 8. Der Frischütz Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kalk,.Sept.190. Heute Nachmittag fuhren einige Arbeite auf der Hauptstrße in einem Handwagen schwere Bausteine. De Wagen schlug um, und ein schwerer Stein siel einem Arbeiter au ein Bein, wodurch er einen Oberschenkelbruch erlitt. Der Verletz wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
