<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>359435</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wallfahrt. Gestern Morgen fuhren etwa 2000 Pilger mit Sondernügen vom Hauptbahnhof nach Kevelaer. Heute Abend gegen 7 Uhr kehren die Pilger zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>un Blutvergiftung. Vor kurzem zog sich ein Im Ferkulum 17 wohnender Straßenbahnschaffner eine Verletzung an einer Hand zu, die er aber nicht beachtete. Der Zustand der Hand wurde aber ein derartiger, daß ein Arzt den Mann in das Krankenhaus schickte. Dort ist derselbe dieser Tage infolge Blutvergiftung gestorben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein in der Pfälzerstraße wohnender Kaufmann verletzte sich vor einigen Tagen an einer Weinflasche an einem Bein. Bald zeigten sich Anzeichen einer Blutvergiftung, und obwohl das kranke Bein amputiert wurde, ist der Mann am Freitag der Blutvergiftung erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Sonntag zum Montag entstand in der Tempelstrße zu Deutz zwischen drei jungen Burschen eine Schlägerei, wobei ein Beteiligter zwei Stiche in den Kopf erhielt. Der Verletzte wurde zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Riesenwalsischausstellung. Die Ausstellung am Kaiser Friedrichuser wurde am Sonntag von etwa 6000 Personen besucht, während am Sonntag vorher etwa 10000 Personen dieselbe in Augenschein nahmen. Die interessante Ausstellung wird mit nächsten Sonntag geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Ziehung der Altenberger Dombaulotterie wird nicht verschoben, sondern findet, wie festgesetzt, am Donnerstag, Freitag und Samstag dieser Woche im Saale der Kölner Bürgergesellschaft öffentlich statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Wettbewerb für die Häuserfronten an der Rheinuferstraße wurden die Häuserzeichnungen folgender Architekten mit je 100 M. zum Ankauf gestellt: Mathias Flock, Heinrich Band, Max Blümel, Otto Müller, Karl Kolombo, Heinrich Arntz und Julius Boecker, Karl Boes und Mathias Giesen(Köln), Anton Bachmann (München), Werner Stahl(Karlsruhe), F. Berger(Berlin), Oskar Grothe(Berlin-Wilmersdorf), Max Decker und Peter Nau(Düsseldorf), Karl Roth(Darmstadt), Alfred Sasse, Karl Müller(Hannover), M. Havenstein(Heilbronn), Max und Hans Köhler(Charlottenburg).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Am Sonntag Abend versuchte in der Venloer straße ein Mann während der Fahrt auf einen Straßenbahnwagen zu springen, that aber einen Fehltritt und fiel rücklings auf das Straßen pflaster. Der Mann erhielt schwere Verletzungen und wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Circus Sidoli. Die Preise für die drei letzten Tage wurden wie folgt ermäßigt: Galerie 30 Pfg., 2. Platz 70 Pfg., 1. Platz 1 M. Tribüne M. 1,50. Am 11. d. finden zwei Abschiedsvorstellungen statt. In allen Vorstellungen tritt Professor B. Smith auf und wird die Wasserpantomime Nach Sibirien aufgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 10. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten. Musik von Messager. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Bst. 11. Faust und Marga rete. Oper in 5 Akten von Gounod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
