<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>359420</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Amtsgerichtsrat de Witt(Köln) schickt dem Volksbl. f. Berg.-Gladbach eine launige Zuschrift, in der es heißt:"Interlaken, den 24. August 1901. Geehrter Herr Redacteur! Procul negotiis werde ich hier in der Sommerfrische durch eine Zeitungsnachricht überrascht, daß ich zum Landgerichtsdirector in Köln ausersehen sein soll. Auf dem schönen Thuner See sah ich viele fetten Enten schwimmen; indessen an Größe und Korpulenz kommt keine von ihnen der fetten Ente gleich, die der Urheber obiger Nachricht gezüchtet hat. Denn mir ist nicht das geringste bekannt, daß ich vor einer Beförderung stehe. Ich gehe wohl nicht fehl in der Annahme, daß zärtliche Besorgnis um mein weiteres Fortkommen dem Urheber der Nachricht die Feder geführt hat. Und so will ich denn dafür hiermit mit gebührendem Danke quittieren. de Witt, Mitglied des Reichstages und des Abgeordnetenhauses." Am 20. August hatte die Rhein. Ztg. von dem Gerücht in sehr geschmackvoller Form Notiz genommen:"Die Regierungspartei. Neben den anderen auffälligen Beförderungen von Centrumsännern in der letzten Zeit würde auch das Avancement des Herrn de Witt von der besonderen Wertschätzung zeugen, deren sich das Centrum jetzt bei der Regierung erfreut. Sie sucht sich die für Wahrheit, Freiheit und Recht kämpfende Partei hübsch warm zu halten, da die hervorragende Kunst des Centrums, immer zu opponieren und doch alles zu bewilligen, gerade bei der Beratung des Zolltarifs wahre Triumphe fasern dürfte. Kleine Geschenke erhalten bekanntlich die Freundschaft. Anscheinend ist das freundliche Artikelchen etwas zu früh gekommen. Vielleicht aber kann die Rhein. Zig. es später wiederholen, denn Herr de Witt ist 45 Jahre alt. Mangel an Befähigung wird ihm auch nicht nachgesagt, und so ist wirklich nicht abzusehen, weshalb er nicht auch einmal Landgerichtsdirector werden sollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Der für diese Woche ausgestellte dritte Cyklus von Oesterreich wird gewiß viele veranlassen, den Weg nach Breitestrße 96 zu nehmen und dem Institut einen Besuch abzustatten. Speciell sind in diesem Cyklus die Städte Prag, Salzburg, Pesth und Triest vertreten. Prag ist eine der malerischsten Städte nicht nur des öösterreichischen Kaiserstaates, sondern überhaupt. Das Panorama ist prächtig und die Brücken über die Moldau, der Hradschin, das kaiserliche Schloß, die Kirchen, die Denkmäler Kaiser Karl V. und Franz I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In der Machabäertraße fiel gestern Mittag ein Teil eines Bretterzaunes in dem Augenblick um, als eine Frau vorbeiging. Dieselbe wurde von dem Zaune zu Boden geworfen und nicht unerheb lich verletzt. Mittels des Krankenwagen wurde die Frau in das Bürgerhospital gebracht." 1" 6--.ct 9 Diebstahl. Durch ein offenes Oberlicht stiegen in der Nacht zum Dienstag Diebe in ein Luxuswarengeschäft am Wallrafsplatz, schraubten dort die silbernen Griffe von zahlreichen Spazierstöcken ab und nahmen außer diesen sonstige Wertgegenstände im Werte von 2 Brand. Gestern Vormittag entstand in einem Hause an der Bonnerstraße ein Brand, welcher sich schnell ausdehnte. Ein Teil des Dachstuhles fiel den Flammen zum Opfer. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden auf der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefährliche Personen treiben zur Zeit ihr Unwesen in Nippes. Am Montag Abend flog gegen 11 Uhr ein handbreiter, dicker Stein gegen das Feuster eines Hauses in der Nähe der Pfarrkirche. Die große Scheibe wurde gertrümmert, und der Stein flog ins Zimmer hinein. Das betreffende Zimmer war hell erleuchtet, und konnte somit angenommen werden, daß jemand sich darin aufhielt. Am Tage vorher wurde an einem anderen Hause in der Nähe der Kirche das Feuster eingeworfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rauhe Witterung, welche an den Herbst erinnert, ist in den letzten Tagen eingetreten. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde bei frischem Süwestwind und niedrigem Barometerstande nur+ 15.8 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
