<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>359408</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Pfarrer Hundgeburt von der Herz-Jesupfarre sollte einem in weiten Kreisen unserer Stadt verbreiteten Gerücht zufolge auf der Reise gestorben sein. Wir sind in der Lage, mitteilen zu können, daß der genannte, ob seines seeleneifrigen Wirkens mit Recht beliebte Priester zwar schwer erkrankt im Würzburger Hospital Aufnahme nachsuchen mußte, daß aber eine kleine Besserung eingetreten und die Hoffnung einer völligen Genesung nicht ausgeschlossen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine Ansicht von der Ueberſührung der Leiche der Kaiserin Friedrich von Schloß Friedrichshof nach der Stadtkirche in Cronberg am Abend des 10. August, sowie des Mausoleum neben der Friedenskirche in Potsdam mir dem Grabmal des Kaisers Friedrich ausgestellt. Auch ist der Empfang des Grafen von Waldersee durch Kaiser Wilhelm in Homburg, der Empfang der zweiten Division des deutschen Chinageschwaders durch Viceadmiral Prinz Heinrich von Preußen, und das Chinageschwader bei Cadiz verauschaulicht. Außer dem Bildnis des am 31. Juli verstorbenen früheren Kultusministers Dr. Rob. Bosse sei ferner ein interessantes Straßunbild aus Berlin erwähnt, wo die Pferde zum Schutze gegen Sonnenstich Strohmüte tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 22. d. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Beschlußßfassung über die Stadtverordnetenersatzwahl für Herrn Geheimen Baurat Pflaume, Bauliche Aenderungen im Hohenstaufenbad, Geleispläne der Lindenthalbahn(die Pläne können eine Stunde vor der Sitzung in Zimmer 9 eingesehen werden), Herstellung von Berieselungsleitungen auf der Rheinuferstraße, Beschaffung von Getreidegreisern und Absackwagen für den Hafen, Kanalisation im Hafen, Zuschußß zu den Kosten der Sammelausstellung des stadtöluischen Kunsthandwerks auf der Düsseldorfer Ausstellung 1902, Kredit zur Unterhaltung des Süparkes, Mitteilung von der Kreditübeschreitung bei dem Umbau des Stapelhauses, Anderweite Festsetzung der Anstellungsbedingungen für die offene Beigeordnetenstelle, Wahl eines besoldeten Beigeordneten, Mitteilung von der Bewilligung eines Zuschusses seitens der Provinz an die städtischen Fachschulen für die Rechnungsjahre 1901 und 1902, Bewilligung eines weiteren Zuschusses für die Baugewerkschule, Ueberlassung eines Platzes an der Westseite des Museums Wallraf-Richartz zur Errichtung eines Denkmals für Adolph Kolping und Wahl von zwei Preisrichtern zur Beurteilung der Denkmalentwürfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brückengela. Kinder und Erwachsene, welche ein Handwerk oder eine Kunst erlernen, eine Schule besuchen oder in der Lehre stehen und die hiesigen beiden Rheinbücken passieren müssen, sind von der Zahlung des Brückengeldes befreit, wenn sie sich im Besitze einer von dem Brückengeldpächter Hrn. F. Zedner ausgestellten Ausweiskarten befinden. Lehrlinge sind nur dann von dem Brückengela befreit, wenn sie noch keinen Lohn oder sonstige Vergütungen erhalten, also noch nicht einer Krankenkasse angehören, worüber ein Nachweis zu erbringen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Aegidiusstraße von der Zülicher- bis zur Palanterstraße, die Alteburgerstraße von der Schöhauser- bis Flößertraße vom 22. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gesellschaftsfahrt nach Osnabrück. In hiesigen katholischen Kreisen trägt man sich mit dem Gedanken, eine sogenannte Gesellschaftsreise, wobei die Hin- und Rückfahrt nur den einfachen Fahrpreis kostet, nach Osnabrück zum dieseährigen Katholikentag zu veranstalten. Da nur eine Theilnehmerzahl von dreißig Personen erforderlich ist, um die Preiseräßigung(Billet dritter Klasse nach Osnabrück und zurück nur neun Mark) zu erlangen, so dürfte diese Anregung Manchem willkommen sein, die an dem Osnabrücker Katholikentag teilnehmen wollen. Diejenigen, welche sich an der geplanten Gesellschaftsfahrt zu beteiligen gedenken, mögen bis Mittwoch Abend 5 Uhr ihre Adressen bei Herrn Joseph Bauersche(per Adresse Stadtverordneter Julius Gerissen, Köln-Heumarkt 17) einreichen. Die gemeinsame Fahrt soll Montags morgens um 7 Uhr 48 Min. von Köln angetreten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kneippsche Ausstellung für Gesundheitspflege, Ernährung und Bekleidung, welche anläßlich der in diesen Tagen hier stattfindenden Bundesversammlung der Kneippvereine veranstaltet ist, wurde gestern Nachmittag eröffnet. Die Ausstellung ist im großen Saale des Fränkischen Hofes untergebracht und zeichnet sich sowohl durch Reichhaltigkeit als auch durch gefällige Anordnung der Ausstellungsgegenstände aus. Der Zweck der Ausstellung: die Verwirklichung der Lehren des Pfarrers Kneipp auf dem Gebiete der Gesundheitspflege und naturgemaäßen Lebensweise zu zeigen und die dazu erforderlichen Hülfsmittel vorzuühren, ist im ganzen erreicht, denn alle einschlägigen Gewerbserzeugnisse sind vertreten. Ein Rundgang durch die Ausstellung zeigt, daß Industrie und Gewerbe sich die Lehren des Hru. Kneipp zu nutze gemacht und zahlreiche Erzeugnisse auf den Markt bringen, welche diesen Lehren entsprechen. Rechts vom Eingang haben Kathreiner Malzkaffeefabriken(München und Uerdingen) einen Probeausschank errichtet, in welcher das braune Gesundheitsgetränk in vorzüglicher Qualität kostenlos probiert werden kann. Joseph Noel(Köln) führt in tadelloser Qualität Heileräuter usw. vor Augen, während die Firma Oberhäuser&amp; Landauer(Würzburg) die sämtlichen von Pfarrer Kneipp empfohlenen Heil- und Toilettenmittel ausstellt. Jos. Baumann(München) und F. Reiner-Bruder(St. Ludwig, Elsaß) sind mit Dokics Wörishofer Tormentilla-Cream und Allheilstift vertreten. Hewel&amp; Veithen(Köln) stellen die Dr. Lahmanns Nährsalzpräparate, Knorr(Heilbronn) Konserven aus. Die Kölner Meierei vereinigter Landwirte ist mit Molkereiproducte, Vollmilch, sterilisiert Milch usw., die Kölner Manzanilgesellschaft mit dem alkoholfreien Obstwein, Apfelbluümchen sowie mit Beerenweinen vertreten, während die deutsche Weinmostkelterei alkoholfreier Obst- und Traubenäfte H. Lampe&amp; Co.(Worms) naturreihe, unvergohrene, alkoholfreie Weine vorführt. Die Obstverwertungsgenossenschaft Obernburg a. M. wartet mit Apfelwein und Apfelweinchampagner usw. auf. Mit Kneippkraftbrot ist T. Hütgen(Köln), mit sogen. Simonsbrot Gustav Simons(Soest) vertreten. Reichlich ist auch die Reformfußbekleidung zur Ansicht gebracht: B. Bödeker (Köln) und Gerhard Helling(Köln) haben gut gearbeitete Flechtschuhe und Sandalen, Peter Joseph Keppler(Köln) poröse Kordelstiefel und Schuhe ausgestellt. Die Verarbeitung von Ventilstoff zu Anzügen zeigt London House, Joseph Jacobs(Köln); Kneippleinen hat Brodkorb&amp; Drescher(Landshut i. Schl.) ausgestellt, während Anton Felkel(Oberlangenbielau) das Modell eines Reformbettes vorführt. Die Zuckerwarenfabrik Wilh. Dubbelfeld(Kölnnippes) bringt ihre vorzüglichen Brustbonbons in empfehlende Erinnerung; Antou Mügersdorff(Köln) bietet naturreiner Honig und Honigpräparate an. Badewannen, Badeöfen usw. stellt Karl Jos. Schmitz(Köln), bewegliche Ringbrausen Heinrich Pillig(Köln), Badestühle N. Jacobsohn&amp; Co.(Döbeln), Leibbinden usw. Frau Appellrath-Hallerbach(Köln) aus. Die Kneipplitteratur ist durch Schriften und Bilder des Hrn. Neumann(Honnef) sowie durch die Joseph Köwelsche Buchhandlung(Kempten) bzw. Jos. Zacher(Köln) gut vertreten. Der Eröffnungsakt wurde gestern Nachmittag durch den stellvertretenden Vorsitzenden des hiesigen Kneippvereius, Hrn. Redacteur Wolf vorgenommen, der seine Ansprache an die zahlreichen Gäste und Aussteller mit einem Hoch auf den Kaiser schloß. Zur Feier der Eröffnung hatte die Manzanilgesellschaft eine Apfelbluümchenbowle gespendet. v--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Rhein ist infolge der vielen Niederschlaäge der letzten Tage wieder gestiegen, nachdem der Wasserstand in der verflossenen Woche bis auf 2,78 Meter gefallen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,04 Meter, gegen 3,05 Meter vor acht Tagen. Bei dem günstigen Wasserstande ist der Verkehr auf dem Strome und den hiesigen Werfte recht lebhaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Blutvergiftung. Vorgestern wurde ein Mann von einem Insekt in die Hand gestochen; die Hand schwoll im Laufe des Tages bedenklich an, so daß ein Arzt die Ueberweisung ins Hospital anordnete, wo man Blutvergiftung feststellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfug. In der Freitag-Nacht wurden in einem Garten an der Arnoldstraße zu Deutz Rosenstämme und mehrere Bäume zerstört. Leider gelang es nicht, den oder die Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe beschäftigte sich in seiner im Alten Präpsidium abgehaltenen General- versammlung mit dem Ausstand der Zimmerleute. Der Ausstand dauere, so berichtete der Vorsitzende, bereits zehn Wochen und nichts deute darauf hin, daß derselbe zu einem gedeihlichen Abschlußß komme. Auf beiden Seiten werde mit zäher Ausdauer gekämpft. Die von den Arbeitgebern festgestellte Thatsache, daß die Kölner Zimmergesellen in Bezug von Mindestlohn und Arbeitszeit mit am besten unter ihren Kollegen in ganz Westdeutschland gestellt seien und nebenbei die höchsten Mindesteöhne der Kölner Bauhandwerker erhalten, werde von den Musständigen wohlweislich todtgeschwiegen. In Köln wollten die Gesellen nicht zu 50 Pfg. Stundenlohn arbeiten; statt dessen gingen sie lieber in Brikettwerke bei Frechen und Brühl, wo nur 45 Pfg. gezahlt werden und die Leute auch noch das Fahrgeld zuzulegen haben. Ein Einigungsversuch vor dem kgl. Gewerbegerichte sei von den Arbeitgebern einstimmig dreimal abgelehnt worden, weil die Musständigen glaubten, auf ihren Forderungen bestehen zu müssen und bei solchen Vergleichsversuchen die Meister nur verlieren könnten.[Darauf hätten es doch die Meister erst einmal ankommen lassen sollen, statt ohne weiteres Vergleichsversuche von der Hand zu weisen.] Eine Grundfrage bei den Jnnungsmitgliedern hat ergeben, daß dieselben gegenwärtig 190 arbeitswillige Zimmergesellen beschäftigen; im ganzen seien noch 134 Bauten unter Dach zu bringen. Unter den Musständigen befinde sich eine große Anzahl solcher Gesellen, die schon vor der Arbeitseinstellung beschäftigungslos waren; ein anderer Teil erhielt wegen seiner Minderwertigkeit keine Arbeit, während der Rest wegen seiner verhetzenden Thätigkeit gemieden werde. Daß die zunungsmitglieder durch den Ausstand schwer geschädigt würden, sei nicht zu bestreiten, aber im Interesse der Sache müsse jeder nach seinen Kräften dem Allgemeinwohl dienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Wasserarme am 16. Aug., mitt. 12 Uhr: 17% abds. 7 Uhr: 17%.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
