<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>359402</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelskammer macht bekannt, daß am 13. d.., dem Tage der Bestattung der Kaiserin Friedrich, die Vörsenverammlung ausfällt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Gestern fand in allen Kirchen der feierliche Schluß ds Jubiläums statt. Im Dom, wo auch der hochwürdigste Herr Erz#schof zur Teilnahme erschien, wohnte eine gewaltige Menschenmenge Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden in das Bürgerhospital zwei Männer ausgenommen, welche in schlägereien Kopfverletzungen sich zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neue Fahnen. In der Blumenhandlung von Crefelds, Unter fettenhennen, sind zwei prachtvolle Fahnen aus dem bekannten Atelier s Herrn W. Wefers, Andreaskloster 27, ausgestellt. Die eine, für bei Kalk bestimmt, hat auf ihrer Vorderseite auf rotem Sammet gn Schwan, kunstvoll gestickt, wie auch darüber die Lyra, welche in #tem Golde gearbeitet ist. Diese ist umgeben von einem Eichenkranz, er wie die Lorbeerzweige in den Ecken in feiner Seide ausgestickt ist. Die Schrift.-.-V. Sängertreu Vingst ist in Goldstickerei tadellos #geführt. Die Rückseite trägt auf Creme-Seide das Motto:"In stend und Leid zum Lied bereit" in Seidenstickerei.-- Die zweite Fahne re blauen Sammet mit dem Bilde der Loreley, in Seide gestickt. Die schrift Männer-Quartett Müfort 1901 hebt sich auch hier in feiner Goldstickerei hübsch ab. Die Rückseite weist auf Creme-Seide den Spruch: Klein im Sang, treu im Wort, fest in Eintracht immerfort" in exakter Seidenstickerei auf. Beide Fahnen geben der Firma ein gutes Zeugnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
