<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>359413</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für Bauhandwerker usw., welche über 10000 Mitglieder zählt, faßte in einer außerordentlichen Generalversammlung den Beschlußß, sich aufzuloösen. Der erste Vorsitzende, Hr. Bamberger, begründete diesen Antrag hauptsächlich mit dem Wunsche einer Verschmelzung mit den übrigen hiesigen Ortskrankenkassen. Die Fabrikkrankenkasse werde sich demnächst auflösen, die Ortskrankenkasse Nr. 2 habe dies schon besorgt, und so sei denn, da von den größeren Krankenkassen nur das stehende Gewerbe übrig bleibe, die Aufsichtsbehörde gezwungen, erstgenannte Kasse mit letzterer(stehendes Gewerbe) zu verschmelzen, wo man dann schon sorgen werde, den maßgebenden und entscheidenden Einfluß zu gewinnen. Es sei nicht anzunehmen, daß die Aufsichtsbehörde bzw. die Regierung die sich auflösenden Kassen in viele kleine Betriebe decentralisiere, aber komme es, wie es wolle,"wir müssen den Brei mitmachen!" Der zweite Vorsitzende, Hr. Junkersdorf, machte eine Reihe von Bedenken geltend und warnte vor dem folgenschweren Schritt, der die Kasse nach außen hin in den Ruf mangelhafter Kassenührung, finanzieller Schwierigkeiten oder eines durch die Familienversicherung eingetretenen Deficits bringen könnte, außeadem aber wahrscheinlich zu einem anderen Resultate als dem vom ersten Vorsitzenden erstrebten führen würde, indem ihr vielleicht die Selbstverwaltung verloren gehen könnte. Weiterhin müsse doch auch erst das Vertragsverhaältnis der Kassenbeamten, der Aerzte usw. geregelt werden. Aber diese Einwendungen fanden keine Beachtung, ebensowenig der Antrag desselben Redners, den Beschlußß auf 14 Tage aufzuschieben, behufs vorheriger Rücksprache mit den Arbeitgebern, da für alle eine eingehende Prüfung des Für und Wider von Interesse sei. Der Auflösungsantrag wurde mit großer Mehrheit angenommen, desgleichen derjenige betreffs Erhöhung der Beiträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Ausstand der Zimmerleute ist beendet, nachdem er Wochen gedauert hat. Die Musständigen hatten sich zuletzt an die Meister gewandt, um eine Garantie zu erhellten, daß erstere die bisherigen Löhne ein Jahr weiter bezahlt erhalten, dann wolle man auf die gestellten Forderungen verzichten. Nachdem auch dieses Verlangen unberücksichtigt geblieben, beschlossen die Musständigen, die Arbeit wieder aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
