<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>359432</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Was lange währt, wird gut. Diesem Sprichworte gemäß ist auch die Mariensäule jetzt wieder in altem Glanze erstanden. Die schadhaften Stellen wurden durch neue ersetzt, die Säule gereinigt und an einzelnen Teilen die Vergoldung erneuert. So ist die Säule wieder wie früher ein Schmuck der Pfarre zum h. Gereon geworden. Jetzt harrt noch der Gereonsdriesch der endgültigen Regelung. Die Ansichten der Umwohner in dieser Frage sind geteilt: die einen wünschen den Driesch in einen neuzeitigen Schmuckplatz, mit Blumenbeeten verwandelt, die anderen wollen dagegen die alten Linden unter allen umständen erhalten wissen, umsomehr, als die Bäume auf der Gereonstrße verschwunden sind. Es ist nicht zu leugnen, daß das im vorigen Jahre vorgenommene Stutzen einiger der älteren Bäume auf dem Driesch sehr genutzt hat. Hoffentlich findet die stätische Gartenverwaltung einen Weg, die beiderseitigen Wünsche zu befriedigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Abend fiel ein alterer Mann Vor St Martin am einen Trottoirstein und trug bedeutende Verletzungen an dr Stirne davon. Man brachte den Verungluückten zunächst zu einem Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Follerstrße ein Kind von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Das Kind mußte ins Krankenhaus gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die städtische Schulverwaltung beabsichtigt behufs gleichmäßiger Verteilung der Schüler innerhalb einzelner Bezirke des ersten Aufsichtsbezirke eine andere Verteilung vorzunehmen; die betr. Vorlage hat bereits die Genehmigung der kgl. Regierung erhalten. Danach werden die 1232 Kinder der Pfarre St. Kunibert auf die beiden Schulsystem in der Kunibertsklostergasse und an der Machabäertraße verteilt. Dieselben zählen 24 bzw. 25 Klassen mit durchschnittlich 51 bzw. 50 Kindern. Die bisher die Schule an der Machabäertraße besuchenden 373 Kinder aus der Pfarre St. Maria-Himmelfahrt bilden mit den 238 Kindern der St. Andreaspfarre ein Schulsystem; die Schuliokale befinden sich Andreaskloster und an der Rechtschule. Die Pfarreien St. Columba mit 353 und St. Maria in der Kupfergasse mit 291 Kindern bilden ein weiteres Schulsystem mit 24 bzw. 25 Schulklassen und einer Durchschnittsfrequenz von 52 bzw. 51 Kindern; die Klassen werden in den Schullokalen Andreaskloster bzw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Didcesanmuseum haben fünf Goldschmiede verschiedene kirchliche Geräte ausgestellt, nämlich Hofgoldschmied Wüsten(Köln) das für den hochwürdigsten Herrn Erzbischof Dr. Hubertus Simar angefertigte einfache, aber forschöne und wirkungsvolle Brustkreuz, dessen Vorderseite mit fünf nielliertem und dessen Rückseite mit fünf gravierten Medaillons verziert ist, nach Zeichnungen Mengelberg; Hofgoldschmied Kleefisch(Firma Hermeling), für die Pfarrkirche zu Ehrenfeld, die in jeder Hinsicht gelungene Nachbildung der herrlichen frügotischen Kölner Dom-Monstranz, welche seit ihrer Veröffentlichung in der Zeitschrift für christliche Kunst(Jahrgang 1899) schon zum drittenmal als Vorbild gedient hat, mit vollem Recht, da sie an Schönheit des Ausbaues und Feierlichkeit der Erscheinung kaum von einer anderen erreicht wird, einer tüchtigen Künstlerhand auch allerlei empfehlenswerte Veränderungen gestattet; Goldschmied Heller(Köln), für die Pfarrkirche in Ngermund, ein spätrojanisches, gut komponiertes und gearbeitetes Ostensorium in Scheibenform, in welcher die kleine Reliquie am besten zur Geltung kommt; Goldschmied Birge (Köln) einen vorzüglich getriebenen Altarleuchter mit Quadronen, wie sie als Verzierungsart für dieses Gerät nicht angelegentlich genug empfohlen werden kann; Goldschmied Boes(Solingen) eine in späromanischen Formen sauber durchgefuührte Muttergotteslampe, deren Verzierungen bei dem geringen Durchmesser des Vierſpaßrades fast zu reich erscheinen. Außeadem ist Bildhauer Welter(Bonn) durch das kleine Modell einer Pietä vertreten, deren Komposition, abgesehen von dem ganz Fremdartigen der Auffassung, Anerkennung verdient. Maler Hill(Mülheim) zeigt ein auf Kupfer gemaltes Bild der h. Familie, welkes, in hochgotischer Manier behandelt, durch die lichten Töne und den Goldgrund besticht. Frau Maler Stummel (Kevelaer) hat nach einem spägotischen Muster des Museen, Cluny in sauberster Technik eine weiße Stola gestickt mit dem ungemein dankbaren, aber etwas landläufigen Ornament oval sich verästender Goldranken, die, durch Ueberfangstich befestigt und von bläulichen und grünlichen Blümchen begleitet, zeichnerisch wie farblich recht gut wirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverorducten-Versammlung. In dieser Woche findet keine Sitzung der Stadtverordneten-Versammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kalk,.Sept.1901. Mit dem kommenden Sonntag, dem Feste Mariä Geburt, beginnt die altherkoömmliche sogen. Kalter Andacht und dauert bis zum 29. September, dem Weite des h. Erzengels Michael. An jedem Tage wird nachmittags 4 Uhr in der Gnadenkapelle eine sakramentalische Andacht gehalten; während der MariäGeburtsoktav ist morgens 9 Uhr Segensmesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Landrichter Kühlwetter hierselbst wurde zum Landgerichtsrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schöues Herbstwetter war gestern zu verzeichnen. Das Thermometer zeigte nachmittags bei Süwestwind und stark gestiegenen Barometer wieder+ 20 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Flora hat für heute Vormittag den Eintrittspreis auf 20 Pfg. festgesetzt. Die Vorboten eines frühen Herbstes machen sich überall geltend, und es werden viele die Blumenpracht noch gern einmal sehen wollen, die noch immer in voller Ueppigkeit in den herrlichen Anlagen sich geltend macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen fiel vom Turme der Cunibertskirche, an dem zur Zeit Reparaturen ausgeführt werden, ein Dachdecker herunter und blieb sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leiche gelandet. Am Trajektſchiff am Leystapel wurde gestern Vormittag 9 Uhr die Leiche eines älteren Rheinarbeiter gelandet, welche anscheinend längere Zeit im Wasser gelegen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 8. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 9. Die Zwillingsschwester. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spiel- plan-Entwurf. Dienstag: Die kleinen Mich'S. Mittwoch: Faust und Margarethe. Donnerstag: Rosenmontag. Freitag: Der fliegende Holländer. Samstag: Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
