<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>359423</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin Schaumburg-Lippe fuhren am donnerstag Abend mit dem Zuge 6,23 über Vlissingen nach London. Köln-Boner Kreisbahnen. Vom 2. September ab werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fom-Bonner Keeisoncnen. Wom.errilmer*.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Am Donnerstag Vormittag gegen 7 Uhr fuhren auf dem Bahnhofe Gereon zwei Güterzüge aufeinander, wodurch zwei beladene Wagen ganz gertrümmert wurden. Das Personal konnte sich durch Abspringen retten. Die Maschinen sind nur leicht beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbrüht. In einem Hause an der Severinstrße kam gestern Morgen ein Mädchen mit einem Topf kochend-heißem Kaffee zu und zog sich nicht unerhebliche Verbrühungen zu. Das Kind mußte Englücksfall. In der Follerstrße kam in der Nacht vom bds.--10 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jüngling 3. Sept. Mansuetus.-- Herz-Jesu-Kirche: Süh zum gättl Horen Ein für Männer und Jünglinge abds von Ehrenfeld. Ort " son Nippes, Ort " Riehl </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>sonst Deutz, innere. " außerh. " Poll Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge abds von 9-- Mittwoch, 4. Sept. Rosalie.-- St. Johann-Baptist: Süandacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge abds. von 9-- Donnerstag, 5. Sept. Victoria-- Dom: Abds. 6 1/2 sakr. Anda mit Predigt.-- St. Aposteln für den Verein christl. Mütter morg.g 1/2 7 gemeinsch. h. Kommunion, abds. 6 Vereins-Andacht mt Predigt# St. Ursula: Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer# Jünglinge abds. von--10. 954 Freitag, 6. Sept. Magnus.-- Dom: Abds. 6 1/2 Kreuzweg-Ande -- St. Aposteln: 8. Freitag zu Ehren der h. 14 Nothelfer. Mat 1/2 6--9 stille h. Messen, 9 Hochamt, 1/2 11letzte h. Messe, nachm. 5 Gothel## Andacht mit Predigt. Abds. 9 gemeinsame Anbetungsstunde mit Pra für die Männervereinigung vom h. Sakrament.-- St. Kapitol: Morg. 6 1/2 feiern. Herz-Jesu-Messe mit Abbitte.-- St. Ma"ssn. Anfang des Angstünd Gebets. mora. 7 1/4 M in der Kupfergasse: Anfang des 40stünd. Gebets, morg. Jesu-Messe, 1/2 10 Hochamt, abds. 6 Komplet.-- St. Martin: 1/2 7 h. Messe zu Ehren des allerh. Herzen Jesu mit Abbitte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
