<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>359405</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>20 d. Mts., unter genauer Angabe ihrer Adresse entweder auf Zimmer 27 des Bezirkskommandos Köln, Vorgebirgsstraße 49 versönlich abzugeben oder durch die Post an das Bezirkskommando einzusenden. 4. Diejenigen Ganzinvaliden, deren jährliches Gesamteinkommen(aus den Invalidengebühornissen und sonstigen amtlichen owie privaten Einnahmen an barem Gelde und aus anderweiten Einkünften, wie Naturalbezüge, Wohnung u. a. nach dem durchschnitt Geldwerte berechnet) nicht den Betrag von 600 Mark erreicht, Mts., dem Bezirkskommando, Vorgebirgstraße 49, einzureichen seien. () Militärisches. Das Westsälische Pionierbataillone Nr. 7 wird von 16. August bis 3. September in der Senne bei Paderborn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Walfahrt. An der Walfahrt von Ehrenfeld nach Kevelaer beteiligten sich etwa 500 Personen. Heute Abend trifft die Prozession mittelst Extrazuges wieder in Ehrenfeld ein Donnerstag den 15. August, abends 8 Uhr: Die Bersaglieri, Italienischer Marsch von Eilenberg. Ouverture Si Jctis Roi von Adam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Coin, Vond Vy), Rang, der- Heran dei Mangernesterz Vertice leige Rersäaies henge. lschesteke e escher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm von Preußen traf gestern, von Potsdam kommend, mit dem Schnellzuge um.8 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Zuge um.30 vm. nach Bonn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend kurz nach 7 Uhr wurde der zwölf Jahre alte Sohn eines Ackerers aus Longerich von einer Feldwalzen überfahren und erlitt so schwere innerliche Verletzungen, daß er eine Stunde darauf starb. Der Knabe hatte das an die Walze gespannte Pferd ohne Auftrag angetrieben und war hierbei unter die Walze geraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
