<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>359422</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, kgl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200., steigt bis 1600 M. jährlich. Köln, kgl. Polizeiräpsidium, 34 Schutzänner, je 1200., steigt bis 1600., Aussicht auf Beförderung zum Schutzmanns-Wachtmeister, Gehalt 1500 bis 1800 M. Köln, städtische Verwaltung, Laboratoriumsdiener an der Handelshochschule, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1900 M. Döprebach, Bürgermeisterei Stromberg, Bürgermeister von Stromberg(Kr. Kreuznach), Förster, 1050 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Eschweiler, Bürgermeisteramt, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 M. Koblenz-Lützel, Bürgermeisteramt Koblenz. Land zu Koblenz-Lützel, Schreibgeülfe, während der Probezeit 1125., steigt bis 1500 M. Münstermaifeld, Bürgermeisteramt, 2. Sekretär, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Saarlouis, kgl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, M. 3,50 pro Tag. Stolberg, Bürgermeisteramt, Nachtpolizeisergeant, 900 M. Gehalt, steigt bis 1260 M. Trarbach, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Schaffner, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Raubmord. Am 25. August wurde in Salzach, Gemeinde Wiesenthal in Baden, die Leiche eines Mannes gefunden. Schwer Kopfverletzung sowie das Fehlen von Geld usw. deuten auf Raubmord. Der Ermordete, welcher 40--45 Jahre alt ist..70 Meter groß, kräftig gebaut und bis zur Schädelöhe Glatze hat, ist wahrscheinlich Bierbrauer und hat vermutlich bis Juni in Köln oder Umgebung gear beitet. Anhaltspunkte über die Identitaät des Gemordeten wolle man dem Staatsanwalt in Karlsruhe mitteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Ein früherer Reisender, 45 Jahre alt, aus Berlin mittlerer Gestalt, blonde Haare mit großer Glatze, betreibt in der Rheingegend vielfach Schwindeleien; er bestellt Pianos, die er zu billigen Preisen weiter verkauft und den Erlös für sich behält. Vor einigen Tagen hat er eine derartige Schwindelei in Düsseldorf ausgeführt. Vor dem Schwindler wird hiermit gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Nacht sprang ein unbekannt Mann von der Schiffbarücke aus in den Rhein. Leute, welche Vorfall beobachtet hatten, machten den Brückenärter darauf merksam, und es gelang letzterem, den Mann noch lebend aus den Wasser zu ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Kaiser Friedrichufer spielte vorgestern Nachmitta, ein Knabe an der Böschung des unteren Werftes und fiel dabei in da Rhein. Einem Schiffer gelang es, den Knaben wieder au's Land bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Sterbekasse des Vereins selbständiger Handwerker hatte, wie aus dem Geschäftsbericht hervorgeht, in den zwölf Jahren ihres Bestehens 288 Sterbenälle zu verzeichnen, für welche insgesamt 150 116 M. Sterbegeld ausbezahlt wurden. Die Mitgliederzahl betrug am Schlusse des verflossenen Geschäftsjahres 1192. Die Zahl der neu eingetretenen Mitglieder betrug 58(28 mehr als im Vorjahre). Ge storben sind 26 Mitglieder und zwar 8 Frauen, 18 Männer. Fi jeden Sterbefall wurden an die Hinterbliebenen 520 M. ausbezahlt, Das Vereinsvermögen betrug am 31. Juli d. J. 10 068 M. Der Betritt zur Kasse rann nur dringend allen Handwerkern und deren Frau empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Keine Einschlänkungen in Stollwerck Chocolade. Unter den Fabriken des rheinisch-westfälischen Industriegebiete, in welchen Betriebseinschränkungen stattgefunden haben, wurde in auswärtigen Zeitungen auch die Chocoladenfabrik Gebrüder Stollwerck in Köln genannt. Die Firma teilt uns mit, daß dies bei ihr nicht der Fall sei, sie vielmehr infolge vergrößerster Nachfrage nach ihren Fabrikaten auch in diesem Jahre verandaßt wurde, den Betrieb in ihren Fabriken zu Köln und Berlin zu erweitern. Namentlich in der Kölner Fabrik werden fortährend neue weibliche Arbeitskraäfte eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Generalversammlung der rheinischen Landürgermeister. Der Verein der Bürgermeister der nicht im Städtetage vertretenen Städte und der Landgemeinden in der Rheinprovinz hält am 16. September hier im Hause der Bürgergesellschaft seine 20. Generalversammlung ab. Auf der Tagesordnung stehen außer Erledigung der Vereinsangelegenheiten: Vortrag über Regulierung der Reisekosten und Tagegelder für Reisen über zwei Kilometer außerhalb des Verwaltungsbezirkes, sowie Erlaß einer neuen Gemeindeordnung Zeichen der Zeit. Beim kgl. Amtsgericht hierselbst stand gestern Termin zu nicht weniger als 164 Offenbarungseidleistungen an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag entstand in einer mit einem Holzlager verbundenen Baumaterialienhandlung an der Dürenerstraße Feuer. Der Feuerwehr gelang es, dasselbe auf seinen Herd zu beschränken, so daß der größte Teil des Lagers verschont blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
