<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>359410</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. In der Pfarrkirche St. Kunibert begann heute die sechstägige Kevelaerische Anbacht. Gegen 1/2 7 Uhr zogen die Teilnehmer an der Fußprozession unter Teilnahme mehrerer Geistlichen aus genannter Kirche aus, um ihren Bittgang nach Kevelaer anzutreten; dieselben treffen daselbst am Mittwoch ein. An demselben Tage fährt morgens 8 Uhr vom hiesigen Hauptbahnhof ein Pilger-Sonderzug nach Kevelaer, dessen Teilnehmer sich mit denjenigen der Fußprozession daselbst vereinigen. Erstere treffen Donnerstag Abend, letztere Samstag Abend wieder in Köln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feierten gestern die Eheleute Heinrich Merzenich(Schemmergasse 12). Die kirchliche Feier fand in St. Peter statt. Nach derselben wurde das Jubelpaar durch Geschenke erfreut. Der Kaiser ließ den hochbetagten Leuten das übliche Geldgeschenk überreichen. Die Nachbarschaft hatte die Straße und das Wohnhaus des Jubelpaares prächtig geschückt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine große Schlägerei entstand in der Nacht von Samstag auf Sonntag in der Schemmergasse. Drei Personen wurden erheblich dabei verletzt und zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Morgen fiel auf dem Rudolsplatz ein Bierkutscher von dem Bocke seines im Fahren begriffenen Wagens und geriet unter die Räder. Nur dem schnellen Einhalten der Pferde durch einen anderen Kutscher ist es zu verdanken, daß er mit geringen Verletzungen davonkam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendieb. Gestern Morgen gelang es im Dom, einen Taschendieb auf frischer That zu erwischen. Der Langfinger, ern älterer, feingekleideter Mann, wurde in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer entstand am Samstag Abend in einem Hause in der Rosenstraße. Die Feuerwehr war etwa eine Stunde an der Brandstelle thätig. Der Schaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erstochen. In Deutz wurde in vergangener Nacht auf der Mülheimerstraße ein etwa achtzehnähriger Arbeiter Namens Höing im Streite in die Brust gestochen, infolge dessen der Tod alsbald eintrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
