<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>359424</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ihr silbernes Dienstjubiläum begeht heute Fräulein Maria Kannebach, welche vor fünfundzwanzig Jahren bei Fräulein Elise Berntgen, Roonstraße 39, als Pflegerin und Gesellschafterin eingetreten ist. Die Treue und Anhänglichkeit der Jubilarin wird auf einem Sicherheits-Hängererüist., Ein von Herrn Karl Vonrscheidt erfundenes Sicherheits-Hängererüst ist an dem Hause Römerthum 11 in Betrieb zu sehen. Die Neuerung dürfte das Interesse der Fachleute Er Ertrunken. Eine etwa 20 Jahre alte Frauensperson lief vorgestern Abend gegen 8 Uhr gegenüber der Machabäertraße in den Rhein; sie wurde zwar sofort von Schiffern aus dem Wasser gezogen, doch blieben die angestellten Wiederbelebungsversuche ohne Erfolg. Die Leiche wurde nach dem nördlichen Friedhofe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Bickendorf,.Sept.1901. Am heutigen Sonntag, vor mittags 11 Uhr, findet hier im Saale von Johann Zimmermann(En der Lier) eine Versammlung von Landwirten, Gewerbetreibenden und. statt, in welcher die HH. Pfarrer Bruders und Redacteur Macherey Vorträge über das ländliche Genossenschaftswesen halten, zwecks Gründung eines Raiffeisenvereins(ländliche Spar- und Darlehnskasse, Absatz- und Bezugsgenossenschaft) für Bickendorf-Ossen dorf, sowie für den angrenzenden ländlichen Teil von Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag den 5. September stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Bewilligung eines Zuschusses zum fünfundzwanzigährigen Stiftungsfeste der freiwilligen Feuerwehr Lindenthal, Beschlußßfassung über Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bürger, Gas- und Wasserrohrverlegung sowie Anlage der öffentlichen Beleuchtung in der Luxemburgerstraße zwischen Sürzburg- und Guilleaumestraße, Plan und Kostenanschlag für ein Mädchenhaus auf dem Waisenhausgrundstück, Aufstellung von Trinkbrunnen im Volksgarten, im Römerpark, im Südark, auf dem Königsplatz, am Deutschen Ring und auf den Spielplaätzen an der Ritterstraße und am Stapelhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora findet am Montag den 2. September von nachmittags 3 Uhr ab ein großes patriotisches Kinderfest statt. Lebende Bilder werden den Abschlußß des Festes bilden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Freitag zum Samstag entstand auf dem Ursulaplatz eine Schlägerei. Einer der Beteiligten erhielt hierbei nicht unerhebliche Kopfverletzungen und mußte dem Krankenhause zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte aus der ersten Etage eines Hauses an der St. Apernstrße eine mit Fenſterputzen beschäftigte Frau auf die Straße und verletzte sich schwer im Rücken. Man brachte die Verletzte in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. Am Samstag morgen sprang am Kaiser Friedrich- user eine Frau in den Rhein. Auf das Geschrei der Vorübergehenden alte ein Schiffer mit einem Nachen herbei und rettete die Frau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 31.Aug.1901. In verflossener Nacht beläftigte ein Bursche am Uebergang der Köln-Mindener-Bahn den dort stehenden Bahntärter und feuerte einen Schuß auf den Beamten ab. Der Bursche entfloh, wurde aver von einem Schutzmann eingeholt und abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 31.Aug.1901. Am Freitag Nachmittag trugen in einem Neubau an der Gartenstraße zwei Handlanger Steine in eine obere Etage, als ein Gerüst brach und beide in den Keller stürzten. Schwer verletzt wurden die Leute in das dortige Hospital gebracht. 8 Kalk, 31.Ang.1901. Am Sonntag den 1. September hält die hiesige Ortsgruppe des christlich-socialen Metallarbeiterverbandes im Lokale des Herrn Franz Schrodt ihre Mitglieder-Versammlung ab. Da wichtige Punkte der Tagesordnung ihrer Erledigung bedürfen, werden die Mitglieder dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
