<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>359414</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Arbeiterausschüsse. Bekanntlich hatte der Heroberbürgermeister im Juni d. J. allgemeine Bestimmungen für dir städtischen Arbeiter und Vorschriften betreffend die städtischen Arbeitete ausschüsse erlassen, die infolge der am 21. Juni stattgehabten Verhandlungen in der Stadtverordnetenversammlung an die socialpolitische Deputation zurückverwiesen wurden. Nachdem die Deputation die Vorschriften betreffend die Arbeiterausschüsse einer nochmaligen Beratung unterzogen, sind dieselben nunmehr unter dem leitete. Seine Schüler, von denen manche sich in der Kunstwelt einen Namen erworben haben, wollen den Festtag nicht vorübergehen lassen. ohne ihm die besten Wünsche, ihre Verehrung und Dankbarkeit kundzuthun. In einem kalligraphischen Meisterwerke, welches ein früherer Schüler. Herr Maler Joseph Passavanti, anfertigte, geben sie allen dem Ausdruck, was ihr Herz für den Gefeierten bewegt. Ein Lorbeerkranz mit entsprechenden Widmungsschleifen, ebenfalls für den Tag bestimmt, ist im Schaufenster des Herrn Leo Cassel in der Minoritenstrße aus Selbstmordversuch. Ein älterer Mann versuchte gestern Nachmittag am Altenmarkt mehrere Male, sich von einem Motorwagen überfahren zu lassen. Mit knapper Not gelang es jedesmal, den Selbstmordkandidaten vor den Rädern der Fahrzeuge fortzuziehen. Ein Schutzmann, der schließlich einschritt und den Alten von seinem Vorhaben abbringen wollte, kam schlecht an. Der Mann griff den Beamten an, der ihn geschlossen abführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Der Inhaber der Drogerie Unter Käster 5# schreibt uns zu der Feuernotiz in Nr. 221 des Kölner Local-Anzeigers: Bei dem in meiner Abwesenheit in meinem Geschäfte stattgehabten Brande sind keine Chemikalien verbrannt, vielmehr nur Kartonnagen und ein in größeren Mengen vorhandener Thee. Der Detailbetrieb hat keinerlei Störungen erlitten und hat der Brand nur kurze Verzögerungen im Engrosvertrieb zur Folge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtönische Straßanbahnen. Die jüngste Nummer des amtsblattes enthält die vom Regierungsräsidenten v. Balan am 6. August d. J. auf Grund des Kleinbahngesetzes ausgefertigte Jenehmigungsurkunde für die Stadtgemeinde Köln betreffs verstellung elektrischen Straßenbahnbetriebes auf der Uferbahn Rodenkirchen-Zoologischer Garten), der Innenbahn(Rosenstraßekeumarkt-Deutscher Ring), Ringbahn und Rundbahn. Für die bei sisührung des Baues an Privateigentum verursachten Beschädigungen die Stadt verantwortlich. Die Zuführung de- elektrischen Stromes erf oberirdisch erfolgen. Die Aufstellung von Trägermasten auf ersteigen von 1 Meter und geringerer Breite ist nicht zulässig. der Umgebung des Domes sind die Trägermasten in der besonders higten Form zur Ausführung zu bringen. Aus Veraulassung Festlichkeiten, öffentlichen Aufzügen, Paraden, Feuersbruünsten aus anderen Gründen außerordentlichen Zusammenlauf und langes von Menschen kann die zeitweise Unterbrechung des Beliebtes und die Stromlosmachung der Oberleitung an einzelnen #ellen gefordert werden. Bei unmittelbarer Gefahr kann auch die beseitigung der Oberleitung verlangt werden. Es bleibt vorbehalten, ich dem Ergebnisse der demnächtigen Abnahme der einzelnen Bahnkecten zu bestimmen, ob die für die schon aufgestellten Pfosten an den Verkehrs- und Sicherheitsinteresse zugelassen werden können. Im stteresse der Militäverwaltung ist die Stadt verpflichtet, die gente Bahnanlage und deren spätere Erweiterungen im Armienngsfalle der Festung Köln auf Verlangen der Festungsörde zur Verfügung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>zur Verfügung zu stellen. Für die in den Rayons Stadtumwallung und der Fortslinie gelegenen Bahnecen ist vor der Ausführung die rayengesetzliche Genehmigung * besonders nachzusuchen. Die Wagenührer müssen mit der Handlung der Triebwagen durchaus vertraut sein und diese Befähigung 70 Probefahrten vor einem seitens der Aufsichtsbehörde anerkannsachverständigen nachgewiesen haben. Den Wagenührern ist nach der mit Erfolg abgelegten Prüfung von der Straßenbahnverwaltung ein Wahrschein auszustellen. Die höchste zulässige Geschwindigkeit der Fahrten beträgt 25 Kilometer in der Stunde. Es bleibt vorbehalten, für Teilstrecke und an besonders gefährdeten Stellen eine geringere Geschwindigkeit und außeadem besondere Vorkehrungen zur Verhütung von Unfällen vorzuschreiben. Innerhalb der Altstadt Köln bis zur Innengrenze der Ringstraße dürfen die Triebwagen einen Anhägewagen, außerhalb der Ringstraße, auf dieser selbst und auf der Uferbahn zwei Anhägewagen erhalten. Auf kurze von der Aufsichtsbehörde zu genehmigende Strecken in der Altstadt dürfen ebenfalls Triebwagen mir zwei Anhägewagen verkehren. Während der Fahrt ist zwischen den einzelnen Zügen ein Abstand von mindestens 50 Meter einzuhalten. An den Beiwagen sind entweder Bahntäumer oder Schutzvorrichtungen anzubringen, durch die verhütet wird, daß Personen zwischen die einzelnen Wagen geraten können. Die Genehmigung zur Einstellung eines Beiwagen innerhalb der Altstadt bis zur Ringstraßangrenze wird vorläufig nur versuchsweise und mit dem Vorbehalte der Einführung einer durchgehenden Bremseinrichtung erteilt. Die Einrichtung des Fahrplanes wird für die drei ersten Betriebsjahre dem Ermessen der Stadt überlassen. Nach Ablauf dieses Zeitraumes bleibt Bestimmung darüber vorbehalten, inwieweit der Fahrplan der Feststellung durch die Aufsichtsbehörde unterliegen soll. Die Festsetzung der Beförderungspreise für die Uferbahn und die Innenbahn steht der Stadt fünf Jahre nach der Betriebseröffnung zu. Nach Ablauf dieser Zeit kann ihr Höchstbetrag durch die Anssichtsbehörde festgesetzt werden. Die Anlegung von Wartehalle vorzuschreiben, bleibt vorbehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ladenbrand. Am Mittwoch Abend 8 Uhr brach in einem Herren-Garderobegeschäft in der Dechenstraße Feuer aus, welches den Ladenbestand zum Teil vernichtete. Die Feuerwehr löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
