<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>359442</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Um vielseitig geäußerten Wünschen aus Abonnenten- und Aktionäkreisen entgegenzukommen, hat sich der Aufsichtsrat der Flora entschlossen, in den Wintermonaten täglich Konzerte unter Leitung des Musikdirektors Herrn Ed. Pertz zu veranstalten. Die Aufführungen beginnen jedesmal um 3 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lotterie. In die Kollekte von F. A. Teile, Köln, fielen auf Nr. 2156 20000 M. der Altenberger Dombaulotterie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Unfälle. Ein in der Sennefelderstraße wohnender Tagelöhner schlug in der Trunkenheit einem in seinem Hause wohnenden Schuhmachermeister eine Fensterscheibe ein und zerschnitt sich hierbei die Pulsader, so daß er dem Franziskushospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Samstag Nachmittag stürzte eine neun Jahre alte Schülerin in der Knechtstedenerstraße aus einem Fenster der zweiten Etage und zog sich eine erhebliche Verletzung am Knie zu. Anscheinend hat dieselbe auch innere Verletzungen erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 16. Zum 1. Mal: Die rothe Robe. Drama in 4 Akten, aus dem Französischen des Brieux. Uebersetzt von A. St. Cere Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 17. Die Zwillingsschwester. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 16.Sept.1901. Der Rhein ist seit Samstag Abend, wo der Wasserstand.43 Meter betrug, ausserordentlich stark gestiegen. Gestern Abend 6 Uhr zeigte der hiesige Pegel.30 Meter. Die Schiffbarücke, welche längere Zeit für Laſtfuhrwerk gesperrt war, konnte für den Verkehr wieder vollständig freigegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>mneinschiffahrt. Die Schnellfahrten morgens.45 von Köln nach Mainz und morgens.30 von Mainz nach Köln werden ab Köln am 19. und ab Mainz am 20. d. M. eingestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 14.Sept.1901. Ziehung der 3. Kl. 205. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 45 000 M. fiel auf Nr. 80 926, ein Gewinn zu 15000 M. fiel auf Nr. 128111.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 14.Sept901l. Ziehung der 3. Kl. 205. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 5000 M. fiel auf Nr. 129 493.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
