<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>359427</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primizfeier. Im Dom fand gestern die feierliche Primiz des Neopresbyters Custodis statt. Während des vom Primizianten celebrierten Hochamtes hielt Hr. Dompropst Berlage eine ergreifende 9 Jubiläum. Am Sonntag den 1. September waren 25 Jahre verflossen, seit Fräulein Elise Franken, erste Kassierern im Hause Gebr. Liebmann&amp; Oehme, Hohestrße, in die Dienste genannter Firma eingetreten war. Nachdem vormittags in den festlich geschmückten Räumen des Geschäftshauses die Beglückünschung der Jubilarin seitens der Firma und deren Angestellten stattgefunden, wobei wertvolle Geschenke überreicht wurden, vereinigten sich abends im Hotel Victoria der Senior-Chef der Firma, Hr. Fr. Oehme, mit dem gesamten Personal zu einer gemütlichen Festfeier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische Straßenbarn. Im Vororte Merheim hat man in der vorigen Woche mit Legung der Straßenbahngeleise bis zur Scheibenstraße den Anfang gemacht und soll dem Vernehmen nach diese Strecke beim Pferderennen am 6. d. M. schon in Benutzung genommen werden. Die Einwohner des oberen Teiles von Merheim und derjenigen von Niehl begrüßen das Unternehmen mit Freuden, und hoffen, daß die Haltestelle der Straßenbarn in Merheim nicht allein an den Renntagen, vielmehr allgemein an die Scheibenstraße verlegt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Volksgarten-Restaurant fand am Sonntag wiederum ein größeres Vokal- und Instrumentalkonzert statt; diesmal wirkte ein auswärtiger Gesangverein, der Ohligser Männerchor mit, der unter dem Musikdirektor A. Thelen Tüchtiges leistete und eine treffliche Schulung verriet. Am besten gefielen die schlichten Volkslieder, sowie zwei Kompositionen des Dirigenten: Dort, wo mein Mütterlein und Heimatsehnen. Die 7. Fußartilleriekapelle machte unter ihrem trefflichen Leiter, dem Kgl. Muſikdirigenten Trenks, ihrem guten Namen wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Pferdemarkt. Der Regierungsräsident hat angeordnet, daß vom nächsten Pferdemarkte an die tierärztliche Untersuchung der zum Markte gelangenden Pferde unmittelbar nach dem Ausladen auf der Eisenbahnrampe bzw. am Viehhofeingange vorgenommen werden, und geschehen dieselben nur bei Tageslicht. Während der Nacht eintreffende Pferde werden bis zur Untersuchung am folgenden Morgen in besondere Beobachtungsställe eingestellt. Der vierte dieseährige Pferdemarkt findet morgen und übermorgen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Beim Befestigen von Rosetten für die Drähte der elektrischen Straßenbarn an einem Hause der Weyerstraße brach die Leiter, auf welcher zwei Arbeiter standen, entzwei. Infolge dessen fielen dieselben zur Erde, und trug der eine der Arbeiter schwere Verletzungen davon, während der andere mit dem Schrecken davonkam. Die Feuerwehr brachte den Verungluückten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin,.Sept.1901.(Drahtber.) Die hier erscheinende Ostasiatische Correspondenz meldet:"In der Angelegenheit der chinesischen Sühnemission sind wir in der Lage, mitzuteilen, daß der deutsche Kaiser aus eigenster nunmehr dem Prinzen Tschun hat mitteilen lassen, daß er denselben in Potsdam, und zwar allein, nur von einem Dolmetscher begleitet, zu empfangen geruhen wolle. Der Prinz drückte telegraphisch seinen Dank für diese so gnädige Behebung der Schwierigkeiten aus. Die Audienz dürfte nächsten Mittwoch oder Donnerstag stattfinden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kapstadt,.Sept.1901.(Drahtber.) Es heißt, die Kommandos von Hertzog und Lalegaus seien in den Oranjestaat zurückgetrieben worden. Die Osttransvaalbahn sei vom Feinde in der Nähe von Alkmaar, etwa in der Mitte zwischen Middelburg und Komatipoort, zerstört worden. Dann wurde ein Eisenbahnzug von den Buren angegriffen. Der Zug entkam den Angreifern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Hermann Joseph K Vikar in Gimborn, zum vierten Kaplan an St. Joseph in Elsenfeld; Peter Joseph Maaßen, Vikar in Bieberen, zum zweiten Vikar in Merheim, Dekanat Mülheim a. Rh.; Joh. Hub. Oberleder, zweiter Vikar in Merheim, Dekanat Mülheim a. Rh., zum ersten Vikar daselbst; Pius Joseph Maria Schmidt, Vikar in Karst, zum Kaplan un Si. Peter in Ehrenfeld; Gerhard Heinrich Wert, Assistent am stäattischen Alumnat in Brühl, zum zweiten Kaplan an St. Johann Bap ist in Köln; Bernhard Friedrich Toussaint Custodis, Neopresbyter verschossene und in den Farben verdorbene Kleidungsstuücke ausund die Herbst- und Winter-Garderobe reinigen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ertrunken. Am Samstag Abend fiel in Deutz ein nenn Jahre alter Knabe, der mit anderen Kindern am Rheinwerfte gespielt hatte, in den Rhein und ertrank. Die Leiche wurde noch nicht gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 3. Der. Postillion von Louiumean. Komische Oper in 3 Akten von Adolf Adam. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 4. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Pagen-Arie aus der Oper"Die Hugenotten" von Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
