<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>359421</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauorbeiten wird der Beuelsweg zwischen Riezler-und Kanalstraße zu Kölnnippes vom 26. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Manenheimerstraße bis zur Nummer 326 vom 29. d. M. ab auf die Dauer von fünf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf dem Deutzer Schützenfest errang beim Königsschießen der Restaurateur Haus Biesdorf die Königsürde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Zum ersten Male, seitdem das Straßenbahnunternehmen in die Verwaltung der Stadt über gegangen ist, erscheint auch in den Finalabschlüssen der Stadtkasse und der selbständigen Kassen, zu welch letzteren diejenige der städtischen Straßanbahnen gehört, ein Gewinn- und Verlustconto derselben für das Etatsjahr 1900. Eine genaue Darlegung der Betriebsergebnisse nach Art der früheren Köluischen Straßenbahngesellschaft wird wohl noch später erfolgen indes geben auch schon die wenigen jetzt vorliegenden Zahlen ein Bild von der soliden Entwickelung des neuen städtischen Betriebes. Hiernach belaufen sich Einnahmen und Ausgaben auf 3085 178., d. i. 95 178 M. mehr gegenüber dem Etatsansätze. Im einzelnen betrug u. a. die Wageneinnahme 2484 300 M.(gegen 2415000 M. nach dem Etat), Ermäßigungskarten und sonstige Einnahme 521644 M.(480 001). Noch etwas mehr als die Einnahmen sind indes die Ausgaben gestiegen, namenlich für Betriebsdienste und Zugkosten, so daß das Erneuerungskonto nicht in der im Etat vorgesehenen Höhe von 393000 M. dotiert werden konnte. Immerhin wurden nach Abschreibung von 1 Million M. als Jahresrate an die frühere Eigentümerin und von 90000 M. als Abgabe an die Stad für Benutzung öffentlicher Straßen noch 241305 M. dem Erneuerungs konto übewiesen. In dem Berichtsjahre haben bekanntlich die städtischen Straßanbahnen keinerlei Erweiterungen erfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wallfahrt nach Kevelaer. Infolge einer Bestimmung der königlichen Eisenbahndirektion können nach dem 10. September keine Sondernüge abgelassen werden, weil die Eisenbahnwagen bei Gelegenheit der dieseährigen militärischen Manöver zu sehr in Anspruch genommen werden müssen. Dieser Bestimmung zufolge wird der von der Kölner Kevelaer-Bruderschaft geplante zweite dieseährige Sonderzug nach Kevelaer bereits Montag nach Maria Geburt, also am 9. September, abgelassen werden. Für die Pilger wird morgens 5 1/2 Uhr in der Pfarrkirche St. Kunibert eine h. Messe gelesen. 6 Uhr setzt sich die Prozession von der genannten Kirche aus nach dem Hauptbahnhof in Bewegung, um daselbst um.40 Uhr abzufahren. Die Rückkehr von Kevelaer erfolgt am Dienstag den 10. September, Ankunft in Köln 6 1/2 Uhr abends. Fahrkarten für Hin- und Rückfahrt zum ermäßigten Preise von 4 Mark sind an den im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltenen Stellen zu haben. Am Mittwoch den 4. September abends 8 1/2 Uhr findet eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten im Eigelsteiner Hof, Eigelstein 88, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Schlägereien. In der Mülheimerstraße zu Köln-Deutz gerieten in der Nacht zum Dienstag mehrere junge Burschen in Streit, welcher in eine wüste Schlägerei ausartete. Im Verlauf desselben wurden zwei der Streitenden durch Messerstiche verletzt, so daß sie dem Hospitale zu Köln-Deutz übergeben werden mußten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Zülpicherstraße kam es ebenfalls zu einer Schlägerei. Einer der Beteiligten zog sich so schwere Kopfverletzungen zu, daß er dem Krankenhause zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Unfälle. In der Huhnsgasse wurde gestern Morgen ein etwa zehnähriges Mädchen von einem Milchwagen überfahren. Das Hinterrad ging dem Kinde über beide Beine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Angestellter eines in der Johannisstraße gelegenen Hotel-Restaurants verlor beim Fenſterputzen das Gleichgewicht und stürzte in eine Glasscheibe. Derselbe zog sich bedeutende Verletzungen am linken Unterarm zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurden zwei Arbeitsjungen und ein Schüler wegen Ladendiebſtahls, ein Buchhändler wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Kupferschmied wegen Kirchendiebstahlsversuchs, ein Metalldreher wegen Körperverletzung mit tötlichem Ausgange, ein Kellner wegen Betrugsversuchs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Iusterbura, 28Ang.1901.(Drahtber.) Wie das Ostpreußß. Tagebl. erfährt, ist heute dem Verteidiger Horn telegraphisch die Meldung zugegangen, daß der kommandierende General Graf Find v. Fiuckenstein bezüglich des freigesprochenen Unteroffiziers Hinkel die Revision angemeldet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Experimentalvorträge. Herr I. W. Ignot veranstaltet am Dienstag den 3. und Mittwoch den 4. September im Isabellensaale des Gürzenich psychologische Experimentalvorträge. Vor anderthalb Jahren veranstaltete Herr Ignot bereits hierselbst mehrere Vortragsabende und erregte mit seinen Experimenten auf dem Gebiete der Willensbeeinflussung, des Somnambulismus usw. das Interesse des Publikums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
