<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>359400</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind für diese Woche mehrere Bilder der Kaiserin Friedrich in den verschiedenen Altersstufen ausgestellt. Auch wird eine äußere Ansicht des Schlosses Friedrichshof bei Cronberg sowie die Ansicht der großen Halle und des Speisesaale des Schlosses zur Ausicht gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Weyer wurde von Waxweiler nach Mülheim a. Rh. versetzt und dem Notar Jackel in Eschweiler der Amtssitz in Köln angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rhein ist wieder stark gefallen, nachdem der Wasserstand die Höhe von 3,45 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,05 Meter. Der Wasserstand ist für den Schiffahrtsverkehr aber noch recht günstig, da auch die größten Rheinschiff noch volle Ladung nehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Richtige Hundstagshitze war gestern zu verzeichnen. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde im Schatten+ 29 Grad Celsius und stieg später bis+ 32 Grad, gegen+ 24,6 bezw.+ 28 Grad am Tage vorher; in der Sonne stieg natürlich das Quecksilber noch bedeutend höher. Die Hitze; wurde einigermaßen gerträglich gemacht durch einen scharfen Süostwind. Das Barometer war noch im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v, den 1. Juni 10, Zönigliches Amtsgericht, Abt. II 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Mit dem heutigen Tage schließt in allen Kirchen das Jubiläum. Am Abende findet in allen Kirchen feierliches Tedeum statt und werden alle Glocken geläutet. Im Dom hält der hochw. Herr Erzbischof um 7 Uhr selbst den feierlichen Schluß. &amp;am Stadtverordnetenversammlung. Der am Freitag den 16. d. stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen unterbreitet: Beschlußßfassung über die Stadtverordneten-Ersatzwahl für Herrn Geheimen Baurat Pflaume, bauliche Aenderungen im Hohenstaufenbad, Geleispläne der Lindenthalbahn, Herstellung von Berieselungsleitungen auf der Rheinuferstraße, Beschaffung von Getreideareisern und Absackwagen für den Hafen, Kanalisation im Hafen, Zuschußß zu den Kosten der Sammelausstellung des stadtöluischen Kunsthandwerkes auf der Düsseldorfer Ausstellung 1902, Kredit zur Unterhaltung des Süparkes, Mitteilung von der Kreditübeschreitung beim Umbau des Stapelhauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>as tol. Proviantamt, Köln engr uns, die Mittelung zu veröffentlichen, daß dasselbe den Ankauf von Haser der neuen Ernte aufgenommen hat sowie die Roggen-, Heu- und Strohankäufe Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln liegt vom 15. bis zum 30. Aug. d.., vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr im Einwohnerkontrollamt, Portalsgasse 1, II. Stock, zur Einsicht offen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste bei dem Beigeordneten Dr. Fuchs Einwendungen erheben. Hoffentlich sind bis zum 15. August sämtliche Steuerzettel ausgetragen, damit die einzelnen Bürger feststellen können, ob sie mit dem vollen Betrag ihrer Steuern in die Listen ausgenommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Uebertriebene Meldung. Vor einigen Tagen meldeten hiesige und auch auswärtige Blätter, ein Mann habe auf dem Holzmarktwerfte zwei Knaben, mit denen er vorher gescherzt, aneinander gebunden und in den Hafen zu werfen versucht. Die Mitteilung ist in dieser Form nicht richtig. Ein Mann war mit seinen beiden Söhnen von neun und sechs Jahren an den Rhein gegangen und hat den kleineren, nachdem er ihm eine Leine um die Brust gebunden, ins Wasser geworfen und in demselben untertauchen lassen. Der Knabe wurde von hinzugekommenen Leuten aus seiner Lage befreit. Der Vater gab zur Erklärung seines Vorgehens an, er habe seinem Sohne das eigeneächtige Baden und Angeln abgeaöhnen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die fünfundvierzigägige Geltungsdauer der Rückfahrkarten ist nunmehr für den Wechselverkehr zwischen 68 deutschen Bahnverwaltungen und der preußisch-hessischen Staatsbahngemeinschaft angenommen worden. Zur Erleichterung der Feststellung des letzten Geltungstages der Rückfahrkarten hat die Staatsbahnverwaltung jetzt einen sogen. immerährenden Kalender beschafft, mit welchem die Bahnsteigschaffner und das Zugbegleitungspersonal ausgerüstet werden sollen. Die Reisenden fangen indessen schon an, sich zu helfen, indem sie selber auf der Rückseite ihrer Fahrkarte vermerken "Verfällt 24.]."(wenn z. B. die Rückfahrkarte am 10. August gelöst ist). Auf diese Weise wird der Bahnverwaltung ad oculos demonstriert, wie sie es machen müßte, um sich und den Reisenden einen völlig unnützen Zeitverlust zu ersparen, indem sie nämlich selber den Verfalltag bei Ausgabe der Rückfahrkarten aufstempelt. Daß die Bedienung zweier Tagesstempel zu umständlich sei, kann nicht eingewandt werden, weil erstens die jetzige Methode viel umständlicher und lästiger ist und zweitens, weil ja z. B. Sonntagskarten schon am Samstag mit dem Sonntagsdatum abgestempelt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh.,.Ang.1901. In einer hiesigen Maschinenfabrik ereignete sich gestern ein bedauerlicher Unfall. Ein Arbeiter hatte einen Fahrstuhl benutzt, der eigentlich nur zum Hinaufschaffen von Materialien bestimmt ist, und war mit dem Kopf zwischen den oberen Rand der Fahrschale und einen Quereräger geraten. Man fand ihn mit gelöster Schädeldecke tot auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>B Kalk,.Ang.1901. In der heutigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wurde die Einführung einer Gemeindegrundsteuerordnung nach dem gemeinen Werte beschlossen und die nach einem Musterentwurf ausgearbeitete Steuerordnung genehmigt. Die in dem Musterentwurf vorgesehenen Erleichterungen für Baugenossenschaften und Arbeiterwohnhäuser sind jedoch nicht aufgenommen, weil, wie Herr Bürgermeister Algermann bemerkte, in Kalk keine Baugenossenschaften bestehen und hier fast ausschrießlich Arbeiterwohnhäuser in Frage kommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nach Erledigung der Tagesordnung fühte Herr Stadtverordneter Lambertz aus, daß in Kalk in letzter Zeit eine große Wassernoth herrsche. Auf den Etagen habe die Wasserleitung fast gar keinen Druck mehr, und ein solcher Zustand könne bei Ausbruch eines Brandes verhängnisvoll werden. Das Wasserwerk in Bonn habe schon des öfteren Abhülfe versprochen, aber es scheine nichts in der Sache zu geschehen. Herr Bürgermeister Algermann erwiderte, er habe schriftlich das Wasserwerk Bonn auf diese Zustände und die daraus eventuell entstehenden Konsequenzen hingewiesen. Ein Vertreter des Wasserwerks sei daraufhin erschienen und habe versichert, in vier Wochen Abhülfe zu schaffen. Das Wasserwerk beabsichtige, auf dem Grundstück des Schaffhausenschen Bankvereins in Kalk eine Pumpstation zu errichten, die im nächsten Frühjahr fertiggestellt sein werde. In der Nähe von Kalk soll innerhalb vier Wochen eine provisorische Hülfsstation eingerichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>bietet Frauen sachemässe und gewissenhafte Pflege im Wochenbette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
