<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>359430</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Schaaffhaufensche Bankverein teilt uns im Anschlugß an die Nachricht von dem Selbstmordversuch des Syndikus des Schaffhausenschen Bankvereins, Regierungsassessor Dr. Leist, in Berlin mit, daß mit den geschäftlichen Interessen des Schaaffhausen schen Bankvereins der Vorfall keinerlei Zusammenhang hat. Dr. Leist fungierte lediglich als juristischer Beirat und stand mit den laufenden Geschäften in keiner Verbindung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Vormittag fiel in der Nähe von Poll ein Knabe in den Rhein und ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte. Die Leiche wurde an der Schiffbarücke aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat August 1857 offene Stellen gemeldet: 994 in der männlichen, 863 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3057 Personen: 2400 in der männlichen, 657 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1623 Personen Stellung: 981 männliche und 642 weibliche. Ende des Monats August waren 782 männliche und 5 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 127 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der Otto Fischerstraße fiel ein Mädchen mit dem Kopfe in Glas und verletzte sich erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 6. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von K. v. Kaskel. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 7. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern Vormittag wurde in Deutz unterhalb der Schiffbarücke die Leiche des am Samstag ertrunkenen neunährigen Knaben aus Deutz gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A In der Flora findet in den Tagen vom 10</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>16. November d. J. eine Chrysanthemum- und Bindekunstausstellung für Rheinland statt, doch sollen auch Specialfirmen aus anderen Provinzen Preußens und Deutschlands zugelassen werden, deren Erzeugnisse aber hors de concours stehen. Außer verschiedenen Geld- und Ehrenpreisen wird ein Ehrenpreis der Flora sowie eine Anzahl silberner Medaillen und Diplome zur Verteilung gelangen. Eine Nachfrage bei den Chrysanthemumüchtern und Bildereien hat die freudigung allgemeine Zustimmung zu dieser Ausstellung ergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
