<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>359428</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gelegentlich der Pferderennen am 6. dieses Monats ist das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein von nachmittags 1 bis 3 1/2 Uhr und am 8. und 9. dieses Monats von mittags 12 bis nachmittags 3 1/2 Uhr nur in der Richtung von Süden nach Norden und von 6 bis 8 Uhr nachmittags nur in entgegengesetzter Richtung gestattet. Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibus- fuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatze zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamer- straße und die Scheibenstraße zum Rennplatze zu benutzen, wobei für Privat-Equipagen und Fahreäder die Benutzung der Amsterdamerstraße und für das Lohnfuhrwerk(Troschken) die Benutzung der Niehlerstraße empfohlen wird. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagen nicht gestattet. Dieselben haben auf der Magengegend. Schwerverletzte wurde er in einem städtischen Krankenwagen fortgeschafft, während das Mädchen im Hause bei den Verwandten blieb. Ein hinzugezogenen Arzt glaubt, daß das Mädchen nach Entfernung der Kugel dem Leben erhalten bleiben kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eiſenbahnunfall. Ein Wagen des am Montag früh 5 Uhr 16 Min. von Hannover nach Köln abgegangenen Schnellzuges entgleiste kurz nach dem Auslaufen aus der Station. Der Zug konnte indes noch frühzeitig zum Stehen gebracht werden, so daß die Passagiere außer einigen unsanften Stößen mit dem Schrecken davonkamen. An dem entgleisen Wagen sind die Lagerkasten, sowie die Laufbretter beschädigt. Die Reisenden mußten umsteigen und konnten mit unbedeutender Versätung weiter befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindler. Zwei Gebrüder, welche angeblich hier eine chemische Waschanstalt betrieben haben, sind vor einigen Tagen verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stiftung Leiden. Die Revenüen der polytechnischen Stiftung Leiden sind zu vergeben. Kölner, bzw. Rheinländer, welche die polytechnische Hochschule zu Nachen besuchen oder im Herbst d. J. beziehen, können Bewerbungen an das Oberbürgermeisteramt einreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kronprinz ist gestern Mittag 12 Uhr, von Vlissingen kommend, hier eingetroffen und nach halfstündigem Aufenthalt nach Panorama International. Die dieseöchige Schaustellung betrift das auf der Halbinsel Hinterindien, gesegeigeg sotepie, Sage, Es ist ein Tropenland, und demgemaäß giebt es da noch viele wilde Tiere: Königstiger, Nashörner, Bären, Affen, Krotodbte,"S und ganze Herden wilder Elefanten. Mehrere Aufnahmen belehren den Beschauer, wie diese Dichäuter gefangen und gezähmt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermißt wird seit Sonntag Abend ein aaizennjäh, ger Derselbe trug eine blaue Brille und war mit schwarzem Anzuge bekleidet. Es wird befürchtet, daß demselben ein Englück zugôstoßen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Montag Nachmittag stürzte auf der Ecke der Panlame#smühlengasse und Weyerstraße ein Anstreicher von einem Leitergerüst auf das Trottoir und erlitt nicht unbedemende Verletzungen. Feuerwehrleute brachten den Verletzten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Ein älterer Postbeamter wurde gestern gegen lbend in der Schildergasse von einer Motordroschke überfahren und erior einen komplicierten Beinbruch. Derselbe wurde von derselben Droschke zum Bürgerhospital gebracht. 0 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber die Lohnzahlungsbücher für beiter war im Verfolg der jüngsten Verhandlungen des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln eine Umfrage darüber an die Mitglieder gerichtet worden, ob in den Kreisen des Vereins ein Bedürfnis zu der von mehreren Seiten angeregten Aende rung der einschlägigen gesetzlichen Bestimmungen in einem solchen Maße empfunden werde, daß es für den Verein angezeigt erschiene, ebenfalls Schritte in der gedachten Richtung zu thun. Darauf ist außserordentlich große Zahl von Rückäußerungen erfolgt, die mit wenigen Ausnahmen die Lohnzahlungsbücher abfällig beurteilen. In denselben wird u. a. ausgeführt, der Zweck der Einrichtung werde in keiner Weise erreicht, da die Elternvon den Einerägen keine Kenntnis nehmen und die Arbeiter die Bücher entweder gleich nach Empfang ader später zurückgeben, ohne sie den Eltern oder den gesetzlichen Ver tretern vorgezeie zu haben. Jener Zweck könne auch durch die in fast allen größeren Betrieben üblichen Lohntüten, die erheblich weniger Arbei machen als die Lohnzahlungsbücher, erreicht werden, wenn die Auch einige gebrauchte Räder billig. Bolling, Ehrenfeld, Venloerstraße 245.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
