<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>359407</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zolltarif und Handelskammer. Nachdem der neue Zolltarifentwurf der Oeffentlichkeit übergeben ist, tritt an die Handelskammern die Aufgabe heran, die einzelnen Positionen desselben in nähere Beratung zu ziehen. Um möglichst vollständig über die Wünsche des Handels- und Gewerbestandes hinsichtlich der Normierung der Tarifsätze unterrichtet zu sein, richtet die Handelskammer Köln an alle diejenigen Handel- und Gewerbetreibenden des Stadt- und Landkreises Köln, deren Interessen durch die in Vorschlag gebrachten Zollsätze direkt berührt werden, das Ersuchen, ihre auf Abänderung der betreffenden Positionen etwa gerichteten Wünsche und Anträge mit einer kurzen Begründung bis zum 1. September d. J. schriftlich an sie gelangen zu langen. Der Entwurf des neuen Zolltarifs ist in der Kanzlei der Handelskammer(Rheingasse 8) während der Bureaustunden zur Einsichtnahme aufgelegt. Auch ist derselbe durch jede Buchhandlung zu beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachtdienst im Fernſprechverkehr. Die bereits kurz erwähnte Bekanntmachung des Reichs-Anzeigers betr. Nachtdienst im Fernſprechverkehr zwischen Berlin und Hamburg, Berlin und Frankfurt(Main), Frankfurt und Köln, Frankfurt und Hamburg, sowie zwischen Hamburg und Köln lautet: Vom 26. August ab wird im Fernſprechverkehr zwischen den oben bezeichneten Orten der Nachtdienst eingerichtet. Auf den Verkehr zwischen den genannten Orten während der Nachtzeit finden die nachstehenden Bestimmungen Anwendung: 1. Die Fernsprechverbindungen zwischen Berlin und Hamburg, Berlin und Frankfurt(Main), Frankfurt und Köln(Rhein), Frunrfurt und Hamburg sowie zwischen Hamburg und Köln können von den Fernsprechteilnehmern in der Zeit von 9 Uhr nachm. bis 7 Uhr vormittags im Sommer und bis 8 Uhr vormittags im Winter sowohl zu Einzelgesprächen als auch zu Gesprächen im Abonnement benutzt werden. 2. Gewöhnliche und dringende Einzelgespräche sind unter denselben Bedingungen wie am Tage zulässig. Sie konnen indes nur zu den durch Abonnements nicht belegten Zeiten abgewickelt werden. 3. Abonnementsgespräche sind für solche Gesprächsverbindungen zulässig, welche täglich zwischen denselben Teilnehmern zu denselben Zeiten hergestellt werden. Jedes Abonnement umfaßt mindestens die Dauer eines Monates. Es kann jederzeit beginnen, aber die Monatsdauer wird stets vom folgenden 1. oder 16. des Monates gerechnet. Für die Zeit bis zum Beginn des Monatsabonnements ist der antheilige Betrag der Monatsabonnementsgebühr mit der ersten Monatsgebühr zu entrichten. Die Lösung des Abonnements findet nur statt mit Ablauf des 15. oder zu Ende eines Monats. Für Abonnementsgespräche ist die Hälfte der Gebühren gleich langer gewöhnlicher Tagesgespräche zu entrichten. Die Gebühr ist im voraus fällig. Bei Berechnung des Monatsbetrages wird der Monat zu 30 Tagen berechnet. Eine Erstattung von Gebühren für nicht benutzte Gesprächsverbindungen erfolgt nicht. Ist indes die Gesprächszeit nicht oder nicht völlig ausgenutzt worden, weil der Betrieb gestört war, so wird dem Teilnehmer, wenn möglich, in derselben Nacht ein Ausgleich geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora fand vorgestern das philharmonische Konzert unter Mitwirkung des großherzoglich hessischen Hofmusiker Kümmel wegen ungünstiger Witterung im Konzertsaale statt, wodurch die Leistungen des verstärkten Streichorcheſters zur vollen Wirkung gelangten. Herr Kümmel, einer der ersten Pistonvirtnosen, zeigte gleich in dem ersten Stücke, dem Violin-Konzerte Nr. 7 von Beriot, seine glänzenden Eigenschaften; die schwierigsten Läufe überwand der Künstler mit einer Leichtigkeit und Sauberkeit, welche das Publikum zu großem Beifall verandaßte; tadellos gelang der schwierige Schlußsatz. Die Romanze aus Mignon trug Herr Kümmel mit edler Empfindung uno weichem Tone vor, und gerade auf diesem Gebiete sprachen die künstlerischen Leistungen mehr an, wie bei dem Vortrage der selbstkomponierten Fantasie-Polka, welche hinsichtlich der technischen Leistung allerdings sehr hohe Ansprüche stellt. Durch den stürmischen Beifall seiner Zuhörer verandaßt, entschlossß sich Herr Kümmel zu zwei Zugaben. Am Samstag Abend tritt der Künstler zum letzten Mal hier auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Dem Regierungs- und Baurat, Geh. Regierungsrat Voigtel wurde der Königliche Kronenorden zweiter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Cirkus Sidoli erfreut sich vor wie nach eines außserordentlich zahlreichen Besuches und die Direktion bietet alles auf, durch sorgügliche und abwechslungsreiche Vorstellungen die Gunst des Publikums sich zu erhalten. Die Pferdedressuren, welche Herr und Frau Direktor allabendlich vorführen, stehen unerreicht da und wurden in dieser Vollendung und Mannigfaltigkeit bisher hier noch nicht gezeigt. Die prächtigen Tiere folgen jedem Winke ihrer Meister und die schwierigsten Produktionen werden glatt und sicher ausgeführt. Der amerikanische Pferdeändiger N. B. Smith setzt das Publikum allabendlich durch die räthselhafte Art und Weise, mit der er die stördigsten und tückenhaftesten Pferde bändigt und erzieht, in Staunen. Die Parterreakrobatengruppe Washington, die Berrlingtruppe sowie der Jongleur Claude unterhalten neben den schon von früher bekannten Künstlern durch ihre hervorragenden Produktionen das Publikum aufs beste. Das Ausstattungsstück China findet immer noch großen Anklang und wird noch auf einige Tage dazu beitragen, volle Häuser zu erzielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Versammlung. Bei Gelegenheit des hier stattfindenden Bundestages der Kneippvereine hält der Geschäftsührer des Kneippbundes Herr Meßmer aus Berlin am Sonntag Abend 8 1/2 Uhr im Konzert saale der Bürgergesellschaft einen Vortrag: Aufklaärung über das Wesen der Kneippkur und die Bestrebungen der Kneippvereine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindlern. Eine etwa dreißigährige unbekannte Frauens person hat bei einem Wirte an der Gladbacherstraße mit einem ge fälschten Zettel, auf welchem ein dem Wirte bekannter Herr zwei Kisten Cigarren anscheinend bestellt, diese in Empfang genommen und ist damit verschwunden. Die Person ist etwa 1,65 Meter groß, hat langes, schmales, gelbliches Gesicht, blonde Haare und Augenbrauen und trug Arbeitskleid und große weiße Schürze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen fiel in der Merovingerstraße ein Landmann vom Bocke seines Wagens und wurde überfahren. Der nicht unerheblich verletzte Mann kam ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat Juli d. J. an der Wolltüche ein goldener Ring, in Lindenthal eine silberne Damenuhr mit kurzer Kette, in der Antoniterstraße eine goldene Damenuhr, in der Marzellenstrße ein goldenes Medaillon, am Rudolfplatz eine goldene Brosche, am Hauptbahnhof eine goldene Damenuhr, in der Nächelsgasse ein Gelöstück, in der Ehrenstrße ein goldener Uhrschlüssel, am Hafen eine silberne Cylinderuhr mit Kette, am Rudolfplatz ein Portemonnaie, in der Schaafenstrße ein Gelöstück, in der Mülheimerstraße eine silberne Cylinderuhr mit Kette, am Hauptbahnhof ein silbernes Medaillon, am Dom eine silberne Remontoiruhr, in der Richartzstraße ein Kassenschein, am Gereonshof ein Portemonnaie mit etwa 4.; sodann im August d. J. in Deutz ein Gelöstück, auf dem Wormserplatz ein Paket Messer und Gabeln, in der Erftstraße ein Ohrring mit Stein, an der Griechenpforte ein Portemonnaie mit etwa 6., am Hansaring ein goldenes Halskettchen, in Nippes eine Uhr, in der Schildergasse ein Rock, in der Breitestrße ein Portemonnaie mit 85 Pfg. Die rechtmäßigen Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundbureau des Königl. Polizeiräsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte auf der Marzellenstrße ein radfahrender Postbeamter und kam so dicht vor das Rad eines vorbeifahrenden Frachtwagens zu liegen, daß seine Kleider vom Rade er, faßt und zerrissen wurden. Der Beamte kam ohne Verletzung davon alte.50-1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte.40-.50, junge.50-.55, Essbutter.30-.50, Kochbutter.00-.20, das Kil., Landgier.00-.25 Kisteneier.25*.30 das Viertel. Kartoffeln, weisse 8,00.40, rote .00. Nieren.40-.00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-0, 35, Rotkohle.15.20, Weisskohl O. 12-.25 das Stück. Zwiebeln O,14-.16, Bohnen zum Einmachen 0,22-.24, Waldbeeren 0,50-.60, Preisselbeeren 0,40-.60 das Kil. Kochäpfel 20,00-30,00, Essäpfel 30,00 die 100 Kir., Rindfleisch von per Kenne.42.53, desgl. vom Bauch.16-1,27, Kalblle. So..,70 77 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Christlich-sociale Metallarbeiterverband, Ortsgruppe Köln, hält am Samstag den 17. d.., abends 9 Uhr, im Lokale zum Gladbacher Hof, Richmodstrße eine Versammlung ab, zu welcher zahlreiches Erscheinen gewünscht wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Herr v. Bülow, deutscher Gesandter in der Schweiz, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Morgen um 10 1/4 Uhr erfolgte auf dem Hauptbahnhof auf der Brücke des Bahnüberganges an der Trankgasse-Johannisstraße der Zusammenstoßß eines leeren Perſonenzuges, der von Berlin eingetroffen war, mit einer Rangiermaschine. Die Hinterwand des daran befindlichen Bremseräuschens des letzten Wagens des Perſonenzuges war, weil die Rangiermaschine sich in den Wagen eingebohrt hatte, gertrümmert. Personen sind nicht verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die socialdemokratische Partei hielt vorgestern Abend im Saale der Restauration Mebus eine Parteiversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Hofrichter, verbreitete sich zunächst über die Stellungnahme und Delegiertenwahl zum Parteitag in Lübeck, der am 22. September stattfinde. Der Maurerausstand in Hamburg, der zu Zwistigkeiten innerhalb der socialdemokratischen Partei geführt, werde auf dem Parteitag zur Sprache kommen. Der zu wählende Delegierte möge in dieser Frage versöhnend wirken. Redner erklärt sich im allgemeinen dagegen, daß auf Parteitagen"geschlossene Sitzungen", wie solche in Lübeck vorgesehen, stattfinden. Auf der Tagesordnung des Parteitages vermisse er die Stellungnahme gegen den Zolltarifentwurf. Ein Antrag, diesen Punkt auf die Tagesordnung zu setzen, wurde angenommen. Als Delegierter wurde Herr Wulff gewählt. Eine lebhafte Debatte entspann sich beim zweiten Punkt der Tagesordnung:"Beteiligen wir uns an den dieseährigen Stadtverordnetenwahlen?" Redacteur Dr. Erdmann beantwortete diese Frage entschieden mit"Ja." Köln bleibe hinter allen Städten auf socialpolitische Gebiete zurück. Das einzige, was man hier geschaffen, sei die Arbeitslosenversicherung und die sei auch danach. Bei den Stadtverordnetenwahlen im Jahre 1890 habe die Partei allerdings wenig Erfolg zu verzeichnen gehabt, aber es sei auch ein Fehler gewesen, daß man 1897 und 1899 von einer Beteiligung Abstand genommen habe. Schon der Ausfall der Gewerbegerichtswahlen ermutige zu schönen Hoffnungen. Auch andere Redner schlossen sich diesen Ausführungen an, während ein Teil sich gegen die Beteiligung aussprach, weil jetzt ein zu ungünstiger Zeitpunkt sei. Die Zeit der wirtschaftlichen Krisis, der niedergehenden Konjunktur, sei nicht geeignet, in die Stadtverordnetenwahlen einzutreten. Nach längerer Debatte beschlossß man indes die Beteiligung an den dieseährigen Stadtverordnetenwahlen und setzte ein Wahlkomite aus fünf Mitgliedern ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
