<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>359429</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Kinderfest, welches am 2. September in der Flora stattfand, nahm einen schönen Verlauf. Der Besuch war trotz des fraglichen Wetters ein starker. Das Fest spielte sich auf der großen Wiese ab, auf welcher sich die nach Tausenden zählende Kinderschar fröhlich tummelte. Den Glanzpunkt der Veranstaltung bildete der Festzug. Nach abwechslungsreichen Spielen endete das Fest mit einer Fackelpolonaise durch den Garten, deren Schlußeffekt die Vorführung einiger patriotischen lebenden Bilder bildete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kalk,.Sept.1901. Gestern Abend stürzte in einem Hause an der Mülheimerstraße ein achtähriger Knabe über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt außer einer Gehirnerschütterung einen Beinbruch. Der Knabe wurde zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Windthorstbund veranstaltete am Sonntag Nachmittag unter zahlreicher Beteiligung den dieseährigen Sommerausfluge nach Königsdorf, Eichendorf und Horrem. In Königsdorf verließ man den Zug, und dann gings unter lustigen Marschliedern 1 1/2 Stunden weit durch den Wald nach Eichendorf, wo in dem Gartenrestaurant der Witwe Bayer der Kaffee eingenommen wurde. Hierauf amüvierte man sich im Wald an erheiternden Gesellschaftsspielen. Den Abend brachte man im Kasino zu Horrem zu, dessen Räume vom Vorstand des Horremer Kasinos dem Windthorstbund freundlichst zur Verfügung gestellt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>W. Le pohlen. At Vertan sorgen mit und der sog. Kosten! directrice. Vertan Gründ Beginn von 8 1/2 --1 Jubiläum. Schon wieder konnte eine Zeitungsträgerin der Köluischen Volkszeitung, Frau El. Binn, auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der Firma I. P. Bachem zurückblicken. Sie trat am 1. September 1876 als Trägerin der Köln. Volkszeitung für Ehrenfeld bei der Firma ein und hat während dieser langen Zeit ihren Beruf in gewissenhafter Weise erfüllt. Dieses wurde auch von Seiten der Firma durch herzliche Beglückünschung und Ueberreichung eines zweckentsprechenden Geschenkes anerkannt. Frau Binn ist die sechste Zeitungsträgerin, welche im Dienste der Firma I. P. Bachem ihr silbernes Jubiläum beging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferderennen. Die Pferde, welche nach Beendigung des Badener Meetings zur Teilnahme an den hiesigen Rennen beordert sind, trafen dieser Tage in einem Sonderzuge hier ein. Ein weiterer Sonderzug brachte gestern die noch in Hoppegarten trainierten Pferde für Köln. Die englische Stute St. Lydia, Rhein starten wird, hat vorgestern Abend bereits Quartier auf der Rennbahn bezogen, ebenso der Franzose Ipswich, welcher die Große Badener Handicap Steeple Chase gewonnen hat und am Sonntag mit Flieder, dem besten deutschen Steeple, in dem Rheinischen Jagdrennen zusammentreffen wird. Die benachbarten Ställe haben bereits eine Anzahl Vertreter entsandt, die in die bevorstehenden Ereignisse eingreifen sollen. Es ist somit jetzt schon eine stattliche Anzahl Pferde am Platze versammelt, welche durch weiteren Zuzug aus Frankreich, Belgien, Hamburg, Hannover usw. verstärkt wird, so daß gute Felder und sehr interessanter Sport mit Sicherheit zu erwarten sind</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Als Fahrgelegenheit zu den Rennen, also am., 8. und 9. September, wird die städtische Straßenbarn eine große Anzahl Wagen, welche teils vom Chlodwigplatz, teils vom Wallrafsplatz, teils vom Eigelsteinerthor abgelassen werden, bereit halten. Besonders zu erwähnen ist, daß der Zuschlag von 25 Pfg. zum gewöhnlichen Fahrpreise, welcher während der April-Rennen erhoben wurde, nunmehr fortällt. Es beträgt der Fahrpreis für Erwachsene bis Merheim(Rennbahn) ab Chlodwigplatz 25 Pfg., ab Wallrafsplatz 15 Pfg., und ab Neußerthor 10 Pfg. Zeit- und Freikarten haben bis Rennbahn-Merheim Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Einen wissenschaftlich-psychologischen Experimentalvortrag auf dem Gebiete der Willensbeeinflussung, des Somnambulismus und traumhaften Seelenlebens hielt am Dienstag Abend vor einem zahlreichen Auditorium der durch seine früheren Vorträge hier bestbekannte Herr I. W. Ignot. Nach einer Darstellung über Wesen, Geschichte und Fortbildung der experimentalen Psychologie prüfte Herr Ignot zunächst durch Einschläferungsversuche, in wie weit die sich ihm zur Verfügung stellenden Damen und Herren zu weiteren Experimenten sich eigneten. In einer Dame und sechs Herren fanden sich geeignete Medien, welchen der Vortragende seinen Willen suggerierte und welche dann willenlos dasjenige ausführten, was der Hypnotiſeur ihnen anbefahl. Die Experimente gelangen auf das vollkommenste und boten auch um dessentwillen großes Interesse, weil sie sich frei hielten von Effekthascherei und Sensation. Große Heiterkeit erregte es u.., als die Dame sich für den Musikdirektor Fellenberg hielt und schneidig zu dirigieren begann, dann in den Garten ging, dort mit Behagen Pflaumen aß und alle Anzeichen des Entsetzens zeigte, als ihr suggerirt wurde, in einer der Pflaumen befinde sich ein Wurm. Einen Stuhl nahm sie als Brötchenkorb an den Arm und bot mit dem Ruf:"Frische Brötchen, heiß sind sie," ihre Ware im Saale feil. Unter dem Einflusse des Experimenteurs stehend, hielt sie eine Serviette für ein Schoßhündchen, sie verlor die Fähigkeit zu zählen und sich ihres eigenen Namens zu erinnern. Einem jungen Manne redete Hr. Ignot ein, er sei Bahnhofsportier und mit lauter Stimme rief derselbe zu den Zügen ab; dann suggerierte er ihm, er sei der Pferdeändiger Smith und flugs sah er einen Stuhl für ein wildes Pferd an, an dem er seine Kunst probierte. Ein anderer Herr hielt sich auf Ignota Geheiß für ein kleines im Sande spielendes Kind, wieder ein anderer verwandelte sich in einen schneidigen Baron, der den nicht vorhandenen Vollbart strich, mit Grazie einen Fidibus statt einer Cigarre rauchte und ein Glas kaltes Wasser als heißen Punsch schlürfte usw. In bester Weise unterhielt Herr Ignot das Publikum länger als zwei Stunden und fand für seine Darstellungen ungeteilten Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 5. Zum 1. Mal: Die Zwillingsschwester. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 6. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von K. v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
