<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>359411</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Duellgeguer in Deutschland planen für den Herbst die Abhaltung einer großen Versammlung, in der namentlich eine Ausgestaltung der Ehrengerichte zum wirksamen Schutz der Ehre erörtert werden soll. Man möchte insbesondere den ordentlichen Gerichten die Aufgabe zuweisen, gegebenenfalls auch als Ehrengerichte zu funktionieren, was allerdings kaum zu erreichen sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. Am Sonntag Nachmittag wurde am Stadtwald ein Viehtreiber von einer Kuh gestoßen und nicht unerheblich verletzt. Passanten brachten ihm Hülfe und sorgten für seine Unterbringung ins Bürgerhospital. Die Kuh hatte Reißaus genommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus Nippes wurde ein Mann nach dem Hospital gebracht, welcher von dem Bocke seines Wagens gefallen war und dabei einige Verletzungen am Kopfe sowie an einem Fuße erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehrs-Unfall. Gestern Morgen stieß am Beethovenplatz ein jugendlicher, jedenfalls noch ungeübter Radfahrer mit einem herrschaftlichen Jagdwagen zusammen. Der Radfahrer, welcher noch rechtzeitig zur Seite springen konnte, kam mit einigen unbedeutenden Hautabschürungen davon, während seine Maschine gänzlich gertrümmert wurde. Den Kutscher, welcher ganz langsam fuhr und die Pferde sofort zum Stehen brachte, trifft an dem Unfall keine Schuld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als sie verhaftet werden sollte, sprang in der Hamburgerstraße gestern Vormittag eine Frauensperson aus dem Fenster der zweiten Etage herab. Schwerverletzte wurde die Person zum Bürgerhospital gebracht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Am Sonntag Nachmittag alarmiert an der Realschule in der Humboldtstraße ein 16jähriger Knabe ohne Grund die Feuerwehr. Der Thäter wurde von der Polizei festgenommen 8 Kirchliches. Herr Erzbischof Dr. Simar ist gestern egen in Begleitung seines Geheimsekretärs zur Bischofskonferenz nach Fulda abgereist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handelshochschule. Die Frankf. Ztg. meldet aus Heidelberg: Der ordentliche Professor für Anglistik an der Freiburger Universität, Schroer, hat die Berufung an die Handelshochschule in Köln angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Vormittag fiel ein neun Jahre altes Mädchen in der Kyffhäuserstraße aus dem howärts gelegenen Fenster der ersten Etage auf den Hof. Das Kind hat anscheinend nur leichte Verletzungen an den Beinen und am Kopfe erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Explosion. Am Sonntag Nachmittag fand in einem Hause an der Weyerstraße eine Explosion einer Petroleumlampe statt, wodurch ein Kind erhebliche Brandwunden erlitt. Dasselbe wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Bonifatinsverein der Pfarre St. Maria in der Kupfergasse bot am Sonntag seinen Mitgliedern durch einen Ausflug ein schönes und geselliges Vergnügen. Vom Bahnhof Deutz fuhr der Verein bis Dellbruück und marschierte von dort aus mit Musikbegleitung durch den Wald nach Paffrath. Nach dem Kaffee vergnügte man sich bei Verloosungen, Tanz, Preisschießen, Puppenwersen und sonstigen Spielen, so daß die Stunden nur zu schnell vergingen. Viele Freunde des Vereins hatten sich an dem Ausfluge beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Nippes, 19.Ang.1901. In einer stark besuchten Generalversammlung des Christlichen Arbeitervereins Nives im Saale von Wisdorf hielt der Vicepräses des katholischen Arbeiter- vereins Köln-West, Hr. Strauß, einen Vortrag über die Notwendigkeit und Thätigkeit eines Arbeitersekretärs, welcher sehr aufklaärend wirkte. Eine anschrießende Diskussion erbrachte den Beweis, daß man allseitig gewillt ist, nach wie vor die Interessen der christlichen Arbeiter zu wahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Elise, T. v. Jos. Küster, Masch., Marienstr. 10.- Anna. T. v. Math. Suttan, Schloss., Bickendorf, Hackländerstr. 11.- Kurt, S. v. Joh. Ad. Putman, o.., Venloerstr. 238.- Heinr., S. v. Heinr. Schmitz, Tagl., Glasstr. 86.-(13.) Marg., T. v. Peter Hamacher, Fabrikarb., Ossendorf. Rochusstr. 234.- Kornel., S. v. Louis Schröder, Schloss., Liebigstr. 163.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Christ., S. v. Christ. Schmitz, Heizer, Wahlenstr. 23.-(14.) Gertr., T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Christ. Burtscheid. Packmstr., Simrockstr. 9.- Emilie, T. v. Alfred Greulich, Buchb., Simrockstr. 18.- Wilh., S. v. Peter Krings, Fabrikarbeiter, Bickendorf. Subbelratherstr. 418.- Joh., S. v. Heinr. Kranken, Metallschl., Simrockstr. 17.- Jak., S. v. Ferd. Schneider, Tagl., Simrock- straße 20.- Wilh., S. v. Karl Lohmar. Schlosserges., Lessingstr. 1o. Vertha, T. v. Jos. Klinker, Packer, Glasstr. 17.- Friedr., S. v. Karl Göhrend, Fabrikarb., Sömmeringstr. 20.-(15.) Heinr., S. v. Gottfried Granrath. Schloss, Glasstr. 29.- Peter. S. v. Joh. Breidenbenden, Fabrikarb., Schönsteinstr. 13.-(16.) Franz Jakob, S. v. Jakob Nohr, Fabrikarb., Körnerstr. 71.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wilhelmine Ruland, 3., Bickendorf, Eppendorferstr..-(11.) Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Körnerstr. 112.- Adelheid Kuth. 5., Bickendorf, Venloerstr. 691.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Joh. Harting, 42., Köln, Weißbütlengasse 22.- Kath. Broich, geb. Robels, 74., Marienstr..-(15.) Kath. Stahl, geb. Buschmann. 42., Wahlenstr..- Henriette Hasselsweiler, geb. Zimmermann. 68., Thebäertraße 45.- Susanna Rübaat, 3., Venloerstr. 452.- Peter Josef Schumacher, 53., Wahlenstr. 36.-(16.) Christina Kurth, 7., Hansemannstr. 21.-(17.) Agnes Schnorrenberg, 84., Köln, Martinstrße 28.- Elisab. Hohaus, geb. Jansen, 43., Köln, Friesenstr. 49.Mathias Beckers, 2.. Schönsteinstr. 15.- Heinr. Haller, 3., Barthelstraße 33.- Friedr. Schweden, 1 1/2 ., Bickendorf, Sionsstr..-Sofia Wringer, 5., Mügersdorf, Vitalisstr. 355.- Andr. Päsagen, 1., Körnerstr. 51.- Peter Hohn, 4., Sömmeringstr. 23.- Georg Friedrich, 8 Heiraten.(13. Aug.) Arthur Sachse. Ingen., Charlottenburg, chloßstr. 37, u. Wwe. Paul. v. Stebelski. geb. Backhaus, Everhardstr. 63.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
