<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>359404</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Fest der goldenen Kochzeit begehen am 18. August die in dürftigen Verhältnissen lebenden Eheleute Kupferschläger Heinrich Merzenich, Schemmergasse 12; am 20. August die ebenfalls in rmlichen Verhältnissen lebenden Eheleute Schuhmacher Johann Bertram, Gr. Griechenmarkt 115. Am 23. August feiern die Eheleute Schreiner Reiner Mollia, und Cäcilia geb. Schönefeld, Sommeringstraße 6, Köln-Ehrenfeld, die goldene Hochzeit. Das Jubelpaar erfreut sich allseitiger Hochachtung und wird ein Komitee für die wurdige äußere Gestaltung des Festes Sorge tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Direktion E. Böhm stellt für die laufende Woche die Pyrenäen(IV. Cyklus) zur Schau. Diese Gebirge erheben sich auf der Grenze von Frankreich und Spanien. Es sind Hochgebirge mit Alpennatur, ewigen Schneefeldern und kleinen Gletschern. Dazwischen liegen liebliche Thäler mit schmucken Dörfern und kleinen Flüßchen. Das wegen seines milden Klimas berühmte Pau, das zuerst in Sicht kommt, ist die Hauptstadt des französischen Departements Niederpyrenäen und der Geburtsort Heinrich IV., dessen Statue man sieht. Sehr imposant erhebt sich das historische Schloß mit seinen mächtigen Türmen über den Städten. In Lourdes, wohin man zunächst gelangt, sieht man auch das ärmliche Geburtshaus Bernadottes. Das Interessanteste des gesamten Cyklus sind aber die zahlreichen Aufnahmen des Wallfahrtsortes: das Panorama der Stadt mit der Basilika, das Innere dieses Gotteshauses, der berühmte Kalvarienberg mit der Statue der Madonna und dann die Wundergrotte. Von den Pyrenäenädern Luchon usw. ist das bemerkenswerteste: Biarritz, das von der französischen Aristokratie, von Spaniern und Engländern viel besucht wird und einst die Herbstresidenz Napoleon III. und der Kaiserin Eugenie war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Moltkestraße, östliche Fahrbahn, von Brüsselerplatz, Nordseite, bis Mastrichterstraße; die Antwerpenerstraße von Bismarckbis Brüsselerstraße; die Kamekestraße von Venloer- bis Bismarckstraße; die Brüsselerstraße von Venloer- bis Bismarckstraße und die Straße Thürmchenswall von Rheinufer- bis Cleverstraße vom 19. d. M. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Kabelverlegungsarbeiten für die elektrischen traßanbahnen wird die Hosengasse, beginnend bei St. Agatha und Krummerüchel, endigend bei der Agrippastraße, vom 14. d. M. ab auf die Dauer von sieben Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag fiel in einem Hause am Altenmarkt ein Tapezierer aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und verletzte sich so erheblich, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln. 13.Aug.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.00.80. Gänse 5,00-6,00, Hähne, alte.20-.50, junge 0,90 1,60, Iühner. alte.50-1,80, junge 1,80-2,20, Tauben, alte.40-.50, Junge.50 0,55. Essbutter.20 2 40, Kochbutter 2,00.10 das Kil. Landeier.00.25, Kisteneier.25.30 das Viertel. Kartoffeln, weisse.00.20, rote .00, Nieren.20-.00 die 100 Kil. Blumenkohl C. 20-0,30, Rotkohle O, 15.25, Weisskohl.12-.25 das Stück. Zwiebeln 0,14-.16, Bohnen zum Einmachen.24-.26, Heidelbeeren O. 44-.60, Preisselbeeren 0. 46-.50 das Kil. Kochäpfel 16,00-24,00, Essäpfel 26.00-30,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule 1,42.53, desgl. vom Bauch.16-1,27, Kalbfleisch.46.58. Hammelfleisch.18.55, Rindernierentalg 0,62-.83, Schweinefleisch.78.92, Speck, geräuchert.63-.75, gesalzen.52-1,63, Schweineschmalz .48-1,60 das Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aus Halle(Saale), 11. Aug.1901, wird uns geschrieben: Während meines Aufenthalts in St. Andreasberg(Oberharz) fand ich am 5. Angust in der Nähe des Rehberger eine vom Raubvogel getödtete Brieftaube. An dem einen Beine derselben befand sich ein Aluminiumring mit den Zahlen:"266 und 0387", an dem anderen ein Gummibande mit dem Zeichen:"372 C und eine Krone". Auf den Flügeln derselben waren mehrere unkenntliche Stempel vorhanden und die noch leserlichen Worte:"Gute Hoffnung Köln".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Moltke, der Kommandeur der Trauerparade, ging voran, dann der Paukenschläger des Regiments Gardes du Corps, die Trompeter und eine Eskadron des Regiments in ihren schwarzen Kürassen. Es folgt eine Eskadron des 2. Leibhusarenregiment in schwarzen Attilas mit dem Totenkopf auf den Lanzenfahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die streikenden Zimmerleute hielten am Montag Abend eine Versammlung ab, in welcher mitgeteilt wurde, daß es den Meistern gelungen sei, Arbeitskraäfte aus der Provinz Hessen nach hier zu schaffen. Es handele sich heute nicht mehr um 54 oder 56 Pfg. Stundenlohn, sondern um die Existenzberechtigung der Organisation. Es wurde zum festen Zusammenschlugß der Musständigen aufgefordert, deren Sache nicht so ungünstig stehe, wie man annehme</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Leichenund. Am 4. d. M. wurde im Rheinauhafen hierselbst die Leiche einer unbekannten männlichen Person im Alter von etwa 35 Jahren gelandet. Dieselbe war von kräftigem Körperbau, etwa .62 bis 1,66 Meter groß, hatte blonde Haare, dunkelblonden Schnurrbart und Fliege, breite Stirne, graue Augen und gesunde Zähne. Bekleidung der Leiche: schwarzen Cheviotanzug, Halbschuhe und rotgestreiftes Biberhemd. Angaben über die Persönlichkeit der Leiche sind an die Kriminalabtheilung-- Glockengasse 30, Zimmer 3/4-- zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau am Wallrafsplatz fiel vorgestern Morgen einem Arbeiter eine Fußbodendiele auf den Arm, wodurch dieser erheblich verletzt wurde. Nach Anlegung eines Notverbandes wurde der Verletzte zum Hospital gebracht. en</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Ein in der Gellertstraße zu Nippes wohnender älterer Mann, der seit einigen Tagen vermißt wurde, ist vorgestern in der Nähe des Zoologischen Gartens als Leiche gelandet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zerstörungssucht. Die St. Petrusstatue, welche in einer Nische an der südlichen Seite des am Kaiser Friedrich-Ufer gegenüber dem Deutschen Ring errichteten Festungswerkes steht, ist in der letzten Zeit von jungen Burschen stark beschädigt worden. Es wäre zu wünschen, daß die nichtsnutzigen Burschen ermittelt, dann aber auch, daß Vorkehrungen getroffen würden, welche weitere Zerstörungen undöglich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gerettet. Am Kaiser Friedrich-Ufer spielten gestern Vormittag mehrere Knaben. Einer der Knaben fiel in den Rhein. Schiffer eilten herbei und zogen ihn aus dem Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der älteste Veteran Deutschlands sollte, nach einer in Nr. 705 der Köln. Volksztg. enthaltenen Mitteilung, gegenwärtig der im Jahre 1812 zu Rietnordhausen geborene, jetzt in Breslau lebende ehemalige Unteroffizier Friedrich Weger sein, der in den Jahren 1834 bis 1836 bei der fünften Compagnie des zehnten Infanterieregiments diente und schon vor 61 Jahren vor König Friedrich Wilhelm III. und Nikolaus I. an einer Kaiserparade bei Mauth teilgenommen habe. Hierzu schreibt man uns: Daß Herr Weger der Älteste Veteran ist, trifft nicht zu. Ein an Lebens- und Dienstjahren älterer, vielleicht der älteste Veteran ist ein alter, treuer Beziehen der Köluischen Volkszeitung, Herr Rentner, früherer Bäckermeister Peter Blum in Köln, Eigelstein 99 wohnend. Geboren am 18. Juni 1810 zu Lintorf, Kr. Düsseldorf, wurde er im Jahre 1830 zur Garde ausgehoben. Am 29. Okt. 1830 trat er mit weiteren 17, ebensfalls für die Garde bestimmten Kölern, von denen er der einzige jetzt noch lebende ist, zu Fuß die Reise nach der Reichshauptstadt an, die am 2. Dezember erreicht wurde. Am selben Tage erfolgte in Potsdam seine Einstellung in die fünfte Compagnie des 1. Garderegiments zu Fuß, deren Hauptmann und Compagniechef 1831 v. Witzleben, 1832 Graf Schlippenbach war. Der damalige Prinz Wilhelm von Preußen, spätere Kaiser Wilhelm., war Divisionskommandeur, und die Väter einzelner gegenwärtig einen hohen Rang in der deutschen Armee einnehmenden Männer, wie des Generalfeldmarschalls Grafen Waldersee und des unlängst zum Gouverneur von Köln ernannten, aber alsbald wieder zurückgetretenen Frhr. G. v. Gall u.., dienten damals bei dem Regiment. Hr. Blum begleitete während seiner Dienstzeit einen Leutnant des Regimentes, Baron v. Glückner, als Ordonanz nach Kurland in Rußland, wo er fast elf Monate verblieb; die Reise dorthin wurde meist in der Postkutsche zurückgelegt. Herr Blum hat eine Tochter, die sich der Pflege des Vaters widmet, und zwei Söhne, von denen einer Pfarrer in Düssel bei Elberfeld ist; er erfreut sich noch einer bewundernswerten geistigen Frische und nimmt lebhaften Anteil an den Tagesereignissen. Im vergangenen Jahre machte er noch, nachdem er morgens der h. Messe beigewohnt, alltäglich seinen Späeiergang. Jetzt ist er allerdings infolge der auch dem rültigsten Greise nicht erspart bleibenden Beschwerden des Alters aus Haus gefesselt; doch ist ihm nach menschlichem Ermessen noch manches Lebensjahr beschieden, so daß vielleicht sein Wunsch, seine Lebensjahre möchten die Höhe seiner Hausnummer(99) erreichen, in Erfüllung geht-- ein Wunsch, den wir mit dem wackeren Greise teilen -- Nicht ohne Interesse ist das Abrechnungsbuch, das damals Herrn Blum, wie jedem Soldaten, übergeben wurde. Dasselbe enthält außer dem Nationale und den Bestimmungen über das Betragen des Soldaten im allgemeinen, seine Bewaffnung, Bekleidung, Ausrüstung, Sold usw. einen kurzen Inhalt der für den Soldaten in Betracht kommenden Gesetze. Unter anderem wird bestimmt:"4. Er muß jederzeit propre sein, und seine sämmtliche Sachen stets in paradeäßidem gutem Zustande erhalten. 5. Er muß sich täglich waschen, kämmen, seine Schuhe schwärzen, seine Sachen ausklopfen und ausbürsten. 6. Er darf sich nicht betrinken, um Geld spielen oder Excß machen. 7. Alles Böse, was er von seinen Kameraden sieht, oder sonst erfahrt, muß er einem seiner Vorgesetzten, und zwar in der negel dem Unterofficier seiner Korporalschaft sofort anzeigen, damit die Ehre des Ganzen nicht leide, und ein undürdiges Subject, welches alle Arten Bekleidungsstoffe, sowie auch (fertige Damen-Kleider und Jaquetts ausgenommen), ohne irgendwie zu leiden, in kürester Frist porös-wasserdicht ausgerüstet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Scheiben-Schützenverein feiert sein 27jähriges Bestehen durch ein großes Schützen- und Volksfest am 25., 26., 27. August auf dem großen Festplatze Vogelsangerstraße neben dem Schützenhause. Die Vergebung der Plätze für Bier-, Schauund Krambuden vermittelt der Platzmeister Fr. Rörekamp, Sömmeringstraße 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
