<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>359403</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen(unentgeltliche Sprechstunde jeden Donnerstag Nachmittag 5 1/2 --7 1/2 Uhr), welche den lebhaftesten Zuspruch von seiten des ratbodürftigen Publikums findet (10--20 Fälle an den einzelnen Abenden), bleibt einige Wochen geschlossen und wird wieder eröffnet am 12. September, 5 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die heftigen Gewitter, welche von Sonntag Abend bis Montag Morgen sich über der Stadt entluden, hatten gestern eine kleine Abkühlung der Temperatur zur Folge. Das Thermometer stieg nachmittags bis+ 25 Grad Celsius, gegen+ 28 bzw.+32 Grad an den beiden vorhergehenden Tagen. Der Barometerstand war bei Nordwestwind niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora feiert am Mittwoch den 14. d. der Kölner Männerchor sein erstes Sommerfest, verbunden mit Vokal- und Instrumentalkonzert. Abends wird eine Gartenbeleuchtung mit venetianischer Nacht den Reiz des Festes noch erhöhen. Die Mitglieder des Vereins sowie Aktionäre und Abonnenten der Flora haben gegen Vorzeigung ihrer Karten freien Eintritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Am 7. d. M. ist in Worringen aus dem Rheine eine weibliche Leiche gelandet worden. Die Verungluückte, welche vielleicht 30 Jahre alt gewesen sein kann, war.66 Meter groß und kann acht Tage im Wasser gelegen haben. Sie trug eine Perrücke von schwarzem Haar. Bei der Leiche wurden auf den Namen Maria Helm aus Köln lautende Papiere aufgefunden. In der Wäsche waren die Buchstaben M. H. gezeichnet. Diejenigen, welche über die Persönlichkeit der Leiche Auskunft erteilen können, werden gebeten, sich bei der Kriminalabtheilung Glockengasse 30, Zimmer 3 und 4, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Aufsehen erregende Scheue spielte sich am Sonntag Abend am Rheine ab. Beim Baden geriet am Frankenwerft ein etwa 21jähriger Mann zwischen zwei Schiffe. Von einem derselben aus wurde ihm ein Seil zugeworfen, das er aber nicht zu ergreifen vermochte. Nachdem der von Mülheim kommende Dampfer Deutschland auf Zurufe die Weiterfahrt eingestellt hatte, konnte sich der junge Mensch durch Schwimmen aus Land retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. Gestern Mittag fanden in der Schildergasse, auf dem Rothenberg und in der Brinkgasse Schlägereien statt, wobei Beteiligte erhebliche Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der am Mittwoch den 14. August, abends 9 Ahr,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
