<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>359419</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet. Der Mann, welcher in der Nacht zum Freitag am Gereonswall seine Frau tödlich mißhandelte, wurde am Samstag Nachmittag im Bürgerhospital, als er die Schwerverletzte besuchen wollte, verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veröffentlichte in diesen Tagen den von Vicepräsident Rudolf Keller abgefaßten Jahresbericht (19001901). Danach zählt der Verein zur Zeit 265 aktive Mitglieder: 61 erste und 65 zweite Tenöre, 78 erste und 61 zweite Bässe. Der Geschäftsbericht dient zugleich als Chronik und werden darin alle irgend für den Verein bedeutsamen Ereignisse erwähnt. Eine wertvolle Beigabe bilden die Erinnerungen an die Wiener Reise des Vereins im April 1901 von Karl Wolff. In diesen Erinnerungen ist der ganze Verlauf der denkwürdigen Reise in reizender Weise beschrieben. Im Anhang sind die geistvollen improvisierten Protokolle des Herrn Dr. Seyfried abgedruckt, ferner das Namensverzeichniß aller Teilnehmer der Sänigerfahrt. Geschückt ist die interessante Schrift mit den Bildnissen des Präsidenten L. v. Othegraven und des Dirigenten Königl. Musikdirektor Prof. Jos. Schwartz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Aehrenfelder Scheiben-Schützenverein feiert in diesen Tagen auf seinem Schießstand, Vogelsangerstraße 181, sein 27. Stiftungsfest. Durch Beschlußß der Generalversammlung war dieses Mal von öffentlichen Aufzügen Abstand genommen, desto mehr Wert auf die sonstigen festlichen Veranstaltungen gelegt worden. Die letzteren nahmen bisher einen guten Verlauf; schon am ersten Tage zeigte sich auf dem Schießstand ein reger Wettbewerb um die zum Teil wertvollen Preise. Auch Nichtmitglieder können sich am Preisschießen beteiligen und stehen gute Büchsen auf dem Festplatz zur Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Die Philharmonischen Konzerte des städtischen Orchesters im Volksgarten, die durch die Landestrauer unterbrochen werden mußten, nahmen am Sonntag den 25. d. M. mit dem 57. Konzert ihren Fortgang. Unter Kapellmeister Mühldorfer spielte das Orchester u. a. die Ouvertüre zu Raymond von Thomas, Schwarze Domino von Auber und Lustige Weiber von Nicolai. Ferner C. Wolffs reizendes Wiegenlied, einen spanischen Tanz von Gonnos, zwei slavische Tänze von Dvorak, und J. Strauß' lustiges Charakter- stückchen Perpetuum mobile</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In dem Nachmittags-Konzert in der ora am Sonntag ließ Musikdirektor Ed. Pertz zum erstenmal neues Marschstück"Die Musik kommt" spielen, das so gut gefiel, daß es wiederholt werden mußte. Auch ein neuer Waldersee-Marsch fand Beifall. Die Mannhäuser- und die Fidelio-Ouverture machten sich für Blasmusik recht gut. Tänze und Märsche gab's von J. Strauß und Andre. Das städtische Orchester wurde durch die Landestrauer nicht geschädigt, wohl aber die Flora-Kapelle, zu deren Benefiz in voriger Woche ein Beethoven-Abend gegeben wurde, der zugleich als Trauerfeier für die Kaiserin Friedrich galt. Mit verstärktem(Streich-) Orchester kamen ausschrießlich Werke des großen Tonmeisters zu Gehör, u. a. die-moll-Symphonie, die Ouverturen zu Egmont und Coriolan usw., deren Ausführung den reichlich gespendeten Beifall verdienten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntag Nachmittag, 2 1/2 Uhr, ertrank ein etwa 13 Jahre alter Knabe am Oberläoderufer im Rhein. Derselbe wollte einen an ein Floß befestigten Nachen herbeiziehen, verlor dabei das Gleichgewicht und verschwand in den Wellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kolpingdenkmal. Der Verwaltungsrat des katholischen Gesellenhospitiüms zu Köln erläßt ein Preisausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für das Adolf Kolpingdenkmal: Für die drei besten Arbeiten sind Preise von 600, 400 und 200 M. ausgesetzt. Entwürfe sind mit Kennwort versehen bis zum 31. Oktober d. J. an das katholische Gesellen haus in Köln einzureichen. Die Bausumme für das Denkmal darf 30000 M. nicht übersteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadttheater. Die Spielzeit des Stadttheaters beginnt nächsten Samstag den 31. d. und zwar wie üblich mit stellung zum Besten der Unterstützungskasse für das Chor-, Orchesterund technische Personal. Von Neuheiten, sind zur Aufführung in Aussicht genommen auf dem Gebiete des Schauspieles: Die Zwill schwestern, Lustspiel von Fulda; Laboremus, Drama von Bför: Die rote Robe, Drama von Brieux, deutsch von St. Cere; Der böse Blick, Schauspiel von Nani; Ueber unsere Kraft, zweiter Teil, von Bjöanson; Fee Caprice, Lustspiel von Blumenthal; Die Hoffnung, Schauspiel von Heyermann jr., deutsch von F. de Graaf; Don Tenorio, phantastisches Drama von Zorilla, deutsch von Joh. Fasten rath. Auf dem Gebiete der Oper: Gitana, Oper von Oberleithner; Manu, Oper von Paderewski; Der polnische Jude, Oper von Weis; Lorenza, Oper von Maccheroni; Louise, Oper von Charpentier. Die Opern Gitana und Lorenza werden hier überhaupt zum ersten Male auf einer deutschen Bühne zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Steuerzettel. Mit der Zustellung der Steuerzettel für das Etatsjahr 1901/1902 ist begonnen worden. Gegen das Ergebnis der Veranlagung zu den Gemeindeabgaben kann innerhalb vier Wochen nach der Zustellung des Steuerzettels Einspruch erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
