<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>359445</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Vorsitz der Einkommensteuer-Voreinschätzungskommission für den Stadtbezirk Köln wurde Herrn Beigeordneten W. Schmitz an Stelle des bisherigen Vorsitzenden, Herrn Beigeordneten Dr. Georg Fuchs, übertragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Amerikanischer Trauergottesdienst. Am Donnerstag den 19.., vormittags 11 Uhr, findet von seiten der englisch-amerikanischen Gemeinde ein Trauergottesdienst für den verstorbenen Präsidenten Mac Kinley in der englischen Kapelle am Hotel du Nord statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Braugerste- und Saatgutmarkt, welcher gestern Vormittag 10 Uhr in den Sälen der Bürgergesellschaft eröffnet wurde, ist von 47 Ausstellern, worunter hervorragende Züchter Deutschlands vertreten sind, mit zahlreichen vortrefflichen Mustern beschickt und gut besucht. Feste Angebote schwankten zwischen 17 1/2 bis 22 M. pro 100 Kilogr. von 15070 Centner Braugerste, die in besserer Qualität vorhanden war, als je zuvor seit dem Bestehen der Märkte. Es wurden zuerkannt: der erste Preis(silberne Staatsmedaille) an Joh. Fischer, Berg bei Nideggen Kreis Düren; zweite Preise(bronzene Medaille) an Heinrich Keldenich zu Unter-Vlatten bei Zülich und Peter Joh. Esser zu Berg bei Nideggen; dritte Wachendorf bei Satzvey, Jos. Kerp zu Bürvenich bei Zülich, Th. Mundt zu Zülich, der letztere für Gesamtausstellung von Braugerste aus der Zülicher Gegend. Der Saatgutmarkt war mit ertragreicher Wintergetreide, besonders mit Petkuser Roggen, Squareheadweizen usw. beschickt. Schöne Qualitäten stellten aus: I. Pauli, Löwenich bei Köln, C. Krafft, Buir bei Düren, W. Simons, Fliesteden, P. Mallinckrodtsche Gutsverwaltung, H. Hundgeburt, Fliesteden; Gutsverwaltung Eichholz bei Sechtem. Der Markt wird heute (Donnerstag) Nachmittag 5 Uhr geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelegentlich des letzten Ausstandes der Zimmerleute hatte ein Zimmermann aus Mülheim a. Rh. einen arbeitswillige Zimmermann aus Kalk durch Ehrverletzung, indem er ihn Lump und Schuft nannte, sowie durch Mißhandlung zu bestimmen versucht, an dem Ausstand der Zimmerleute teilzunehmen. Das Schöffengericht bestrafte in seiner gestrigen Sitzung den Angeklagten mit zwei Wochen Gefängnis und ordnete die Veröffentlichung des Urteils an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Beschlagnahmt wurden gestern in der O. H. Müellerschen Buchhandlung an der Jabachstraße die Graßtannsche Broschüre Papstbriefe sowie die Broschüre Der h. Alfons von Liguori von Ferd. Heigl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Am Dienstag Nachmittag fiel ein Matrose eines Schleppkahnes in den Rhein und wurde von einem Schiffer des nachfolgenden Kahnes mittels Schiffshaken gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ju böwilliger Weise alarmiert wurde gestern Nachmittag um 2 Uhr die Feuerwehr von der Humboldtstraße aus. Leider gelang es nicht, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin. 18.Sept.1901. Ziehung der 3. Kl. 205. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
