<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>359412</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Wahl des Oberlehrers am Gymnasium an St. Aposteln hierselbst, Dr. Christ. Stephan, zum Direktor der Progymnasiums in Kalk ist bestätigt worden.# g5mn Es</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kneippsche Ausstellung wurde an den beiden Erofsnungstagen von erwa 1500 Personen besucht. An dem Gratisausschank von Kathreiner Malzkaffee wurden ungefähr ebenso viele Cassen verabreicht, die Kölner Manzanilgesellschaft schenkte viele hundert Gläser ihres Apselblümchens und Johannisheerweins aus, die Kölner Meierei bot erfrischende und nahrhafte Chokolademilch, und Dokics Wörishofer Tormentillseife fand gleichfalls großen Absatz. Besonders wird den Brotkostproben von echtem Kuezppzrafthigt des Kölner Bäckermeisters Hürtgen zugesprochen, welcher die Anleitung zum Backen von Pfarrer Kneipp persönlich erhielt. brot gelangt viel zur Verteilung. Die anderen Aussteller verkäuflicher Waren, z. B. von Sandalen, Flecht- und Kordelschuhen, Badeapparate, Honig usw. sind mit dem Besuche und Verkauf ebenfals sehr zufrieden. Ueberhaupt wird von den Ausstellern das eingehende Interesse gerühmt, welches die Besucher dieser Ausstellung im Gegensatz zu anderen bekunden. Das Gesamtarrangement wird sehr gelobt, und auch die dekorative Ausschlückung, welche die Herren Dekoratei Mügersdorff und Gärtner Schneider besorgten, macht einen gefälligen Eindruck. Die Ausstellung ist noch bis Sonntag geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wagen. Dann von 111 vorm. bis 344 nachm. in.(natt 4. 4, 4. 3) zwischen Ehrenfeld und Chlodin. alle 10 Min.(statt 15) zwischen Chlodwigsplatz und Marienfeld soll noch von der Marina bis Rodenkirchen-Frankstraße durchlaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ausſchluß an die Rundbahn zum Hauptbahnhof haben. Dann morgens noch je ein Doppelwagen ab Lindenthal, dessen 1250 und 1225 nachm. ab Neumarkt. Von 130 bis 430 nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Radfahrer rannte gestern Morgen 6 Uhr auf der Bre straße einen Arbeiter der Straßenreinigung um, welcher mehrere Verletzungen davontrug. Der unvorsichtige Radfahrer wurde protokolliert s Unterschlagung. Der Buchhalter einer hiesigen Firma ist nach Unterschlagung einer bedeutenden Summe geflüchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die erste socialdemokratische Wäheerversammlung tagte am Montag Abend im Saale der Restauration im Goldenen Löwen. Die mäßig besuchte Versammlung leitete Arbeitersekretär Hofrichter. Redacteur Dr. Erdmann verurteilte das Dreiklassen-Wahlsystem und die Bestimmungen, daß der Wähler ein Jahr am Platze wohnen müsse, keine Unterstützung aus öffentlichen Mitteln erhalten haben dürfe, und jetzt nicht einmal mehr Schlafeänger sein dürfe, um wahlberechtigt zu sein. Diese Bestimmungen seien dazu da, die Arbeiter möglichst vom Wahlrecht fernzuhalten. Letzteres sei nicht an die Einsicht und Bildung des Wählers, sondern nur an den Geldsack gernüpft. Die vorgenommene Reform habe auf die breiten Massen des Volkes. der dritten Klasse, keinen Einfluß; der Hauptkampf werde sich in der zweiten Klasse abspielen. Das Schlimmste sei die Oeffentlichkeit der Wahl. Trotz aller Mängel müsse man sich an der Wahl beteiligen, da man nur dadurch den Mißständen in der Verwaltung entgegenwirken könne. Von den jetzigen Parteien sei keine Besserung zu erwarten. Auf dem Gebiete des Schul-, Wohnungs-, Verkehrs- und Gesundheitswesen bleibe noch viel zu wünschen übrig, aber hier werde erst Remedur geschaffen, wenn wirkliche Arbeitervertreter im Stadtrat säßen. Die Arbeiten der Stadt würden vorwiegend von ausländischen Arbeitern ausgeführt, da die Stadt so wenig Lohn dafür auswerfe, daß die hiesigen Arbeiter nicht dafür arbeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. Am Montag Nachmittag entstand in der Hafengasse zwischen der Zuhälteren verdächtigen Personen eine Schlägerei, bei der einer der Beteiligten so schwer am Kopfe verletzt wurde, daß er im Hospital verbunden werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Montag Abend fiel am Barbarossaplatz ein Laternenanzuünder von einer Straßenlaterne und erlitt Verletzungen am Kopfe. Er wurde mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich veranstaltete am Montag Abend im Luisensaale eine Trauerfeier für die verstorbene Protektorin Kaiserin Friedrich. Die Bühne war mit einer hübschen Pflanzengruppe geziert. Nachdem die Kapelle des 53. Infanterie-Regiments den Chopinsche Trauermarsch gespielt, wies Hr. Erscheit auf den großen Verlust hin, den speciell der Verein durch den Tod der hohen Protektorin erlitten habe. Nach einem Kaiserhoch sangen die Versammelten stehend die Nationalhymne. Hr. Wiesenthal widmete der Entschlafenen einen zu Herzen gehenden poetischen Nachruf, worauf Reichsbankbeamte Arnold die eigentliche Gedächtnisrede hielt. Der Männer-Gesangverein Kölner Liederkranz sang unter Leitung des Dirigenten Dr. Burckhardt den Mendelssohnschen Chor Beati mortui in tadelloser Weise. Zum Schlusse wurde das Protokoll der außerordentlichen Generalversammlung des deutschen Kriegervereine Kaiser Friedrich vom 8. Dezember 1890, welche in der Restauration Im Römer stattfand und in der die Kabinetsordre der Kaiserin Friedrich, wonach sie sich bereit erklärte, das Protektorat über den Verein zu übernehmen, bekannt gegeben wurde, verlesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
