<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>359416</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Flora. Heute(Sonntag) ist der Eintrittspreis von--12 Uhr vormittags wieder auf 20 Pfg. die Person einschliefßlich Besuch des Aquariums ermatziat. Wir machen ganz besonders auf das letztere aufmerksam, welches durch die Anlage eines neuen Terrarius eine willkommene Bereicherung erfahren hat. Im Orchideenhause sind u. a. recht interessante Fische zu finden; besonders schön ist der sogenannte Schmetterlingsfisch Heros facetus, dessen Bauchflossen langen Fühlörnern und die Schwanzflossen bunten Flügeln gleichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Uebersicht der hiesigen städtischen Sparkasse über das vergangene Etatsjahr weist dieselbe Erscheinung auf, wie in den letzten Jahren: erheblich geringeres Anwachsen der Bestände. Während dieselben im Etatsjahre 1897/98 um 5546 585 M. zunahmen(39 725 369 M. gegen 44 272054.), betrug die Zunahme 1898/99 nur 3498 170., 1899.1900 3276491 M. und 1900/1901 nur 2048 697., was ohne Zweifel zum größten Teile auf die erheblich ungünstiger gewordenen Erwerbsverhältnisse zurückzugühren ist. Das Ergebnis für 1900/1901 ist folgendes: am 1. April 1900 wies die Kasse einen Bestand von 51046715 M. auf. Eingelegt wurden bis 31. März 1901 bei der Hauptstelle Köln 19544 404., bei den Zahlstellen Ehrenfeld 1298172 ., Köln-Deutz 695 817., Nippes 347 402., Köln-Mitte 867 533., Köln-Süd 1450380., Köln-Nord 1040051., im Ganzen 25238 761 M. Zurückbezahlt wurden: bei der Hauptstelle Köln 19499620., bei den Zweigstellen Ehrenfeld 1136219., Kölndeutz 665245., Nippes 340435 M. Köln-Mitte 712841., Köln-Süd 1239999., Köln-Nord 899434 M, zusammen 24483796 M. Die Einzahlungen übestiegen die Rückzahlungen also nur um 755 965 M. Durch die nicht erhobenen, zum Kapital geschriebenen Zinsen im Betrage von 1393732 M. stieg der Bestand Ende März 1901 auf 53 195412 M. gegen 51 046 715 M. am 1. April 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Mittag 1 Uhr wurde ein Taglöhner in einer Scheune an der Raderthalerstraße, woselbst er mit Dreschen von Hafer beschäftigt war, am Scheunenthore erhängt aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
