<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>359439</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wahn, 13.Sept.1901. Wie in Nr. 241 des Köln. Loc.-Anz. berichtet wurde, fand am 1. September in einer Wirtschaft zu Lind ein Streit zwischen einem Wirthssohn und einigen Soldaten des 10. Fußartillerieregiments statt, wobei ein Soldat tödlich verwundet und ein anderer schwer verletzt wurde. Der letztere ist am Donnerstag seinen Verletzungen erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserärme am 13. Sept., mittags 12 Uhr 13 1/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Dem Weinfroßhändler Joh. W. Schmitz am Laurenzplatz in Köln ist vom Papste das Kreuz pro Ecclesia et Pontifice verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Amt suspendiert wurde der Schutzmann Dressel, welcher sich der Mißhandlung im Amte schuldig gemacht hat und dieserhalb unter Anklage gestellt ist. Gegen Dressel wurde das Disciplinarverfahren eingeleitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 14. Martha. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 15. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der christlich-sociale Metallarbeiter-Verband, Filiale Köln, hält am Samstag Abend 9 Uhr im Apostelubrän, Apostelnstrße, eine Versammlung ab, in welcher u. a. die Stellung des Verbandsorgans zum Zolltarif-Entwurf besprochen werden soll. Zahlreiches Erscheinen der Mitglieder ist erwünscht; Freunde des Verbandes und Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
