<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>359406</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora fanden Mittwoch zwei große Konzerte statt; nachmittags von 3 1/2 bis 6 1/2 Uhr konzertierte das Floraorchester. Abends trat der Kölner Männerchor, eine Secession des Kölner Liederkranz, auf. Obgleich der neue Männergesangverein erst kurze Zeit besteht, zählt er schon 152 Sänger. Unter Leitung seines Dirigenten Ewald Strafeßer, Lehrer am Konservatorium, trug der Verein in der ersten Abteilung Chöre von Vinc. Becker, W. Sturm und Gottfr. Angerer vor. Der letztere ist dem Präsidenten des Vereins, Alb. Urbach, gewidmet. Im zweiten Teil wurden Lieder von Mendelssohn, J. Otto, C. Zöllner und Zeller gesungen. Das Publikum, das nach der Landestrauer sich sehr zahlreich eingefunden hatte, gab seinem Gefallen an den Vorträgen des schon recht tüchtig geschulten jungen Vereins lebhaften Ausdruck. Das Floraorchester vervollständigte unter seinem Dirigenten, Musikdirigent Ed. Pertz, das Programm durch eine Reihe gutgewaählter Musikstücke. Bei Eintritt der Dunkelheit verwandelten sich die Anlagen in einen Zaubergarten. Die venetianische Nacht nahm, vom herrlichen Wetter begünstigt, einen prächtigen Verlauf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahlsversuch. In ein an der Niehlerstraße in Nippes gelegenes Haus hatte sich am Mittwoch Morgen ein Mann eingeschlichen. In dem Hause stand auf dem Korridor der ersten Etage ein Fahrrad, dessen Eigentümer nicht zu Hause war, was dem Manne bekannt sein mußte. Schon hatte der Dieb das Rad an sich genommen, als eine im Hause wohnende Frau erschien und ihn zur Rede stellte. Er erklärte zwar, der Eigentümer habe ihm versprochen, ihm sein Rad zu leihen. Aber als die Frau ihren Mann herbeirief, machte er sich sofort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Feuer. Am Mittwoch Abend 8 3/4 Uhr entstand im Dachstuhl des Hauses Heumarkt 59 auf unaufgeklaärte Weise Feuer, das den ganzen Dachstuhl, in welchem sich eine Schuhmacherwerkstelle befand, und die oberste Etage zerstörte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Um 10 1/4 Uhr entstand in dem Keller des Hauses Unter Käster 5/7, in dessen Unterhaus sich eine Drogerie befindet, Feuer. Es brannten Chemikalien. Das Feuer konnte auf seinen Herd beschränkt werden. Die Feuerwehr rückte gegen 12 Uhr ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1 ie, hteicheg haste lhersbe esce ot hh der Kapelle des Westfälischen Fuss-Artillerie-Regiments Nr. 7,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einzug der Götter in Walhalla(Rheingold).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pilgercnor und Lied an den Abendstern aus Mannhäuser. 3. Fantasie aus Lohengrin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Divertissement aus dem fliegenden Holländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
