<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>359437</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Unterricht in den hiesigen evangelischen schulen fällt, wie der Stadt-Anzeiger berichtet, mit Genehmigung der königlichen Regierung an den beiden Hauptfesttage der in der ersten Oktoberwoche in Köln tagenden Generalversammlung des Centralvereins der Gustav-Adolf-Stiftung, am 2. und 3. Oktober, aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Totschlag. Einer der des Totschlagen an dem Fabrikarbeiter Hoyack verdächtigten Arbeiter ist aus der Haft entlassen worden, da der Schmied Vincenz Stok geständig ist, die That allein und zwar in Notwehr begangen zu haben. Stok gab an, sein Mäochen sei von Hoyack belästigt worden und er habe ihn deshalb zur Rede Am Mütheimer Thor zu Deutz fiel gestern Mittag ein Junge von einem Baum und erlitt so schwere Verletzungen, daß er ins Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Ein Angestellter der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft fiel vorgestern Abend in den Rhein und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Gewitter, welches geraume Zeit andauerte und von starkem Regen begleitet war, zog gestern Nachmittag über unsere Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung der Fachabtheilungen des katholischen Geſellenvereins. Zu den jüngeren, in den katholischen Gesellenvereine getroffenen socialpraktischen Einrichtungen zählen an erster Stelle die Fachabtheilungen, in denen die Mitglieder des gleichen oder verwandter Gewerbe sich zusammenthun, um sich fachlich und kaufmännisch auszubilden. Aus kleinen Anfängen heraus haben sie sich zu einem wichtigen Faktor im Leben der katholischen Gesellenvereine entwickelt. Allen anderen Vereinen voran marschiert der Kölner, dessen Schöpfungen in dieser Beziehung für alle übrigen Brudervereine musternültig geworden sind. Die dieseährige Ausstellung wurde am Sonntag den 8. September feierlich eröffnet. Um 11 1/2 Uhr versammelten sich im großen Saale die Angehörigen der Fachabtheilungen nebst einer großen Anzahl anderer Vereinsmitglieder. Der Vereinschor trug unter Leitung des allbewährten Seniors Hrn. Görres ein entsprechendes Lied vor, worauf der hochw. Hr. Lokaleräses Schweitzer in Vertretung des verhinderten Hru. Generalpaäses Schaeffer eine kurze Ansprache hielt, in der er auf die Wichtigkeit und Bedeutung der Fachabtheilungen hinwies, sowie des Gründers derselben, des früheren Präses Schlick, jetzt Rektor in Junkersdorf, gedachte. An den Eröffnungsakt schloß sich ein Rundgang durch die Ausstellung. Die Schreinerfachabteilung hat Zeichnungen, Schnitz- sowie Grabstichelarbeiten ausgestellt. Die unter Leitung des Herrn Architekten Th. Klee angefertigten Zeichnungen erstrecken sich über alle Stilarten, von den einfachsten Skizzen bis zu den ausführlichsten Werkstattarbeiten. Die Zeichnungen sind durchweg mit großer Sorgfalt angefertigt, einige sogar von vollendeter Schönheit. Die Hauptsache aber ist, sie dienen lediglich praktischen Zwecken. Unter den Schnitz- und Grabstichelarbeiten erregt ein von einem Vorstandsmitglied ausgestelltes Spinnrad en miniature das lebhafteste Interesse der Besucher, besonders der Damen. Die Metallhandwerkerfachabteilung hat gleich ihren Kollegen vom Hobel neben einigen Gegenständen hauptsächlich Zeichnungen ausgestellt. Dieselben sind unter Leitung des Herrn Ingenieurs Trembler ausgeführt worden und umfassen Projektions- und Nachzeichnungen der verschiedenen in der Abteilung vertretenen Gewerbe. Bei den Zeichnungen dieser Abteilung berührt die große Genauigkeit der Ausführung besonders angenehm. In dieser Abteilung sind auch die Zeichnungen der Stellmacher untergebracht, die sich würdig an diejenigen ihrer"eisernen Kollegen" anschrießen. Von praktischen Arbeiten ist u. a. ein kunst- und stilgerecht getriebener, in der Werkstatt der Abteilung hergestellter Eichenkranz beachtenswert. Ein Hufschmied hat ein Hufeisen neuesten Modells ausgestellt. Die Bäckerabteilung hat in Kollektionen so hübsche Sachen ausgestellt, daß dem Beschauer der Mund ganz wäsmerig wird. In der Mitte prangt eine Rieseubretzel, um die herum sich die anderen Gegenstände gruppieren. Die Schneiderfachabteilung hat sehr zahlreich ausgestellt, sowohl praktische Arbeiten wie Zeichnungen. Gleich beim Eingange fällt der Blick auf ein hübsch gearbeitetes Damenkostüm, das seinem Verfertiger ein gutes Zeugnis ausstellt. Sodann folgen eine ganze Reihe Paletots, Gehröcke, Joppen, Jaquetts, die alle mit Sorgfalt, einige aber sogar mit Eleganz gearbeitet sind. Neben der Damen- und"civilen" Herrenschneiderei ist auch die Uniformschneiderei würdig vertreten. Eine für einen Dragonerofficier in Colmar i. E. bestimmte Uniform stellt ein Prachtstück ihrer Art dar. Nicht minder gut sind die unter Leitung des Herrn Zuschneidelehrers Wirtz angefertigten Zeichnungen. Die Schuhmacherfachabteilung schließt sich jener der Schneider würdig an. Auch hier sind Theorie und Praxis in gleicher Weise zu ihrem Rechte gekommen. Die ausgestellten Erzeugnisse der Praxis umfassen durchweg die feinere Schuhmacherei. Da sind niedliche Samenlack- und Chevrauxstiefel mit den neuerdings modern gewordenen Holzabsätzen neben den naturgemaäß kräftigeren doch elegant gearbeiteten Herrenlackstiefeln zu sehen. Auch däftigere Arbeiten sind in tadellos hergestellten Exemplaren vertreten. Die Zeichnungen stellen wie bei den Schneidern die theoretische Ergänzung zu der Praxis dar und umfassen alle in der Schuhmacherei vorkommenden Einzelarbeiten. Den Sachunterricht erteilt Herr Czwiza. Die Ausstellung der Maler- und Anstreicher- abteilung ist sehr reichhaltig beschickt. Beim Eintritt fällt der Blick auf eine geradezu musterhaft ausgeführte Vergolderarbeit, ein unter einer Glasglocke stehendes Kruzifix. Stamm und Sockel sowie die Queräume sind echt vergoldet, eine Arbeit, die "ihren Meister", besser als Worte es vermögen, lobt. Der übrige Teil der Ausstellung erstreckt sich in der Hauptsache auf die moderne Decken- und Wandmalerei, in der recht hübsche, mit großem Fleiß gearbeitete Piecen zu sehen sind. Ferner hat der seit mehreren Jahren eingerichtete Holz- und Marmorierkursus eine Anzahl praktischer Arbeiten zur Ausstellung gebracht. In der Dekorations- sowie in der genannten Holz- und Marmormalerei finden sich eine ganze Anzahl hervorragender Leistungen. Neben diesen gewerblichen Gegenständen hat die Abteilung auch eine Anzahl Buchhaltungshefte, deren Inhalt Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, heute Morgen 11 Uhr unsern lieben Bruder, Schwager, Onkel, Großonkel und Urgroßonkel, nach kurzem Leiden, versehen mit den Heilsmitteln der römisch- katholischen Kirche im Alter von 76 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Humboldt-Kolonie, 12.Sept.1901. Am Sonntag den 15 d.., vormittags 11 Uhr, hält die hiesige Ortsgruppe des christlichen Metallarbeiter-Verbandes eine Versammlung im Vereinslokale ab. Auf der Tagesordnung steht u. a. Besprechung über Konsum-Genossenschaften. 28e 84ne me -O- Die Freiwillige Feuerwehr Köln-Lindenthal beging am Sonntag die Feier ihres fünfundzwanzigährigen Bestehens unter Teilnahme zahlreicher Wehren von auswärts. Nach dem in der katholischen Pfarrkirche abgehaltenen Festgottesdienst fand im Vereinslokale ein Kommers statt. Nachmittags zog der festgebende Verein mit seinen Gästen durch die geschückten Straßen zum Hause Krielerstraße 61, woselbst die Lindenthaler Wehr eine Uebung vornahm, die von ihrer vortrefflichen Schulung ein gutes Zeugnis ablegte. Herr Branddirector Schöbel sprach die besten Glückünsche dem Jubelverein aus und Herr Beigeordneter Dr. Fuchs üvermittelte die Glückünsche der Stadt Köln. Nach der Uebung fand im Withelmsaale eine in allen Teilen schön verlaufene Festversammlung statt, in welcher der Vorsitzende der Wehr, Herr Stadtverordneter Bauer, die Festrede hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
