<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>359415</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 23.Ang.1901. Der hochwürdigste Herr Erzbischof wird morgen früh im Dom die h. Weihen erteilen, und zwar werden erhalten: 16 Alumnen des Priesterseminars die Priesterweihe, 6 die Diakonatsweihe(darunter 3 Alumnen des Seminars, ferner? Dominikaner und 1 Franziskaner), 84 die Subdiakonatsweihe#2 Alumnen des Seminars und 12 Franziskaner). Unter den Neopresbytern befinden sich zwei Kölner: Hr. Custodis(Pfarre St. Gereon) und Hr. Oberreuter(Ehrenfeld); von den Subdiakonen sind 9 aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Apostelkirche ist in diesen Tagen das Ziel vieler Freunde kirchlicher Malerei, welche von der Erlaubnis Gebrauch machen, die prächtige Ausschlückung der Kuppel in der Nähe bewundern zu dürfen. Für die Besteigung des Gerüstes ist ein beliebiger Beitrag zum Besten des Kirchenbaufonds zu entrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das zweite Sommerfest der Flora war am Donnerstag von prächtigem Wetter begünstigt, wenngleich in den Abendstunden schon etwas herbstliche Kühle sich bemerkbar machte. Die wirkungsvolle Beleuchtung des Blumenparterres, der seitlichen Baumreihen, der Restaurationsterrasse und des Wintergartens fand allgemein die größte Anerkennung. In dem Feuerwerk wußte Herr Kunstfeuerwerker Kremer durch eine stetige Steigerung des Effektes das Publikum in Spannung zu halten. Am Schlusse erstrahlt der Springbrunnen in prächtiger Beleuchtung, und ein großer Teil der Besucher verweilte noch lange in der feenhaften Umgebung, da der Restaurateur der Flora alles aufgeboten hatte, ihre Wünsche prompt zu befriedigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raubanfall. Die königl. Staatsanwaltschaft zu Köln erläßt eine Bekanntmachung, wonach am Sonntag den 4. August, nachmittags 4 1/2 Uhr, auf ein Ehepaar, welches auf einem Spaziergange begriffen war, auf einem der Brüdestraße parallel laufenden Waldwege zwischen Bahnhof Bensberg und Bockelberg ein Raubanfall von drei Männern verübt worden ist. Von den Thätern, welche anscheinend Ortskenntnis besaßen, war der eine 25 bis 30 Jahre alt. 1,80 Jeter groß, schlank, blond, bartlos, hatte eine frische Gesichtsfarbe und trug braunen Arbeitsanzug und schwarzen weichen Filzhut. Der zweite war etwa 30 bis 35 Jahre alt, von gesetzter Gestalt,.65 Meter groß, dunkelblond, hatte frische Gesichtsfarbe und einen kleinen Vollbart, trug dunklen Anzug und dunklen Filzhut. Der dritte war einn 20 Jahre alt, 1,70 Meter groß, blond, bartlos, hatte frische Gesichtsfarbe, trug dunklen Anzug und einen grünen, oben eingedrückten Filzhut nach Art eines Jagdhutes. Alle Personen, welche bezüglich der häter zweckdienliche Mitteilungen zu machen in der Lage sind, werden ersucht, sie bei der nächsten Polizeibehoörde oder bei dem hiesigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Deutzer Schützenfest, welches morgen(Sonntag) beginnt Foris abgehälten. Dus Schießen um die Wonen das Preisschießen wird aber diesmal in dem Festungswallgraben in der Nähe des Siegburgerthores stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Donnerstag-Nacht, kurz nach 12 Uhr, entstand unter einer Anzahl betrunkener Burschen an der Ecke Thieboldsgasse und Bostraße eine wüste Schlägerei, an der sich auch Borssnafte und Bödringe eine konste Schlag Frauenspersonen beteiligten. Mehrere Schutzleute hatten die größte nen beleidigten. Mehrere Schugaanne ynlten" 5* Mühe, die Streitenden auseinanderzubringen und die Hauptraufbolde Böswillige Alarmierung. Am Donnerstag Abend kurz nach 10 Uhr wurde die Feuerwehr nach dem Ursulaplatz gerufen. Als die Wehr hinkam, erwies sich die Meldung als blinder Lärm. Der Thäter wurde leider nicht ermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Gestern früh gegen 5 Uhr wurde die Feuerwehr nach dem Katharinengraben 13 gerufen, wo in der im Unterhause gelegenen Bäckerei durch Explodieren einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand entstanden war. Obgleich die Wehr sofort zur Stelle war, breitete sich das Feuer so schnell aus, daß binnen wenigen Minuten das ganze Unterhaus in hellen Flammen stand. Drei in den oberen Etagen wohnende Personen mußten, da auch die Treppe in Flammen stand, von der Feuerwehr mittels Rettungs-Apparates herausgeholt werden. Eine alte Frau rettete sich über das Dach des Nachbarhauses. Fast zwei Stunden hatte die Feuerwehr zu thun, ehe alle Gefahr beseitöln-Ehrenfeld, 23.Ang.1901. Die Eheleute Reiner Bollig und Cäcilie geb. Schönefeld feierten heute das seltene Fest der goldenen Hochzeit. Das Ehepaar zählt 84 bzw. 71 Jahre und erfreut sich noch der besten Gesundheit. Ein Festausschußß hatte die Sömmeringstraße festlich geschückt und heute Morgen wurde das Jubelpaar zur Pfarrkirche gefahren, woselbst Herr Pfarer Robertz die kirchliche Einsegnung erneuerte. Kaiser Wilhelm hat dem Jubelpaar die Ehe-Jubiläumsmedaille verliehen. Abends wurde dasselbe durch eine von einem Musikcorps und vom Gesangverein Cacalia (Ehrenfeld) dargebrachte Serenade erfreut. Das Fest fand seinen Abschlußß durch eine im Schütyzenhaus abgehaltene schöne Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Kneippsche Ausstellung erfährt in den letzten Tagen einen immer stärkeren Zulauf. Nicht wenige Besucher erscheinen zu wiederholten Malen, um die Ausstellungsgegenstände eingehender Besichtigung zu unterziehen. Und diese lohnt sich auch, da man ja sonst nirgends die Bedürfnisse naturgemaäßen Lebens einheitlich und vollständig zusammengestellt findet. Weil die Ausstellung sich ihrem Ende nähert, so hat die Leitung, um jedermann den Besuch zu ermöglichen, beschlossen, am morgigen Sonntag von 10--1 Uhr freien Eintritt zu gestatten. Damit nun die Besücher von dieser Vergünstigung den rechten Nutzen ziehen, so seien sie außer auf die Kostproben von Kathreiner Malzkaffee, von Brot, Konserven, Wein usw., besonders noch auf die Ausstellungen von reinem Bienenhonig(Mügersdorff, Köln), aus Rettigsaft und Honig hergestellten heilsamen Brustbonbons Dubbelfeld, Nippes), alkoholfreien Wein(Manzauil-Gesellschaft, köln, und Lampe&amp; Cie., Worms) aufmerksam gemacht, wie auch auf die alkoholhaltigen, garantiert reinen Obst- und Traubenweine der Obstverwertungs-Genossenschaft Obernburg a.., auf die Chokolade- milch und andere Molkereifabrikate der Kölner Meierei vereinigter Landwirte, die großartige Badeausstellung von Karl Jos. Schmitz (Weyerstraße), die neue Ringbadebrause(Pillig, Köln), sowie die Schuhausstellung der Kölner Schuhmacher Bödecker, Helling und Keppler, ferner auf die Pflanzenmilch und Nährsalzmittel zur Kinderenährung von Hewel&amp; Veithen usw. Die Herren mögen namentlich ihre Aufmerksamkeit sowohl der in alle Sprachen übersetzten Kncipplitteratur von Zachers Buchhandlung zuwenden, als auch der Ausstellung der Firma London House, Jacobs, Köln, welche den neuen patentierten Anzugsstoff"Ventilstoff" vorführt. Wer so die Runde gemacht hat, wird es angenehm finden, sich am Lesetisch niederzulassen, wo der Kölner Kneippverein Bücher aus seiner Vereinsbibliothek zur Benutzung ausgelegt hat, oder sich mit einem Täßchen Malzkaffee oder sonst einem erfrischenden Getränk zu ergnicken. Jedenfalls wird der Besuch der Kneippschen Ausstellung niemand reuen. Die Ausstellung ist noch bis Sonntag Abend 7 Uhr geöffuet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Versammlung von Zimmerleuten tagte am Donnerstag Abend im Lokale Zur Krone, um sich nochmals über den beendeten Ausstand auszusprechen. Man habe den Musständigen den Vorwurf gemacht, daß sie den Streik zu früh beendet hätten. Der Vorwurf sei jedoch unberechtigt; die Klugheit habe geboten, den Ausstand zu beenden. Der Kampf habe gezeigt, daß die Zimmerleute noch nicht stark genug organisiert und nicht genügend geschult seien. Nach längerer Debatte nahm man eine Resolution an. nach der sich die Kölner Zimmerleute verpflichten, der Organisation beizutreten und für dieselbe zu werben, um den Kampf zu gelegener Zeit von neuem beginnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps die nachfolgenden Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich, steigend bis 100., die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; Breach(Saar), Bürgermeisteramt, zwei Amtssskretäre, 1200 M. Anfangsgehalt, von 3 zu 3 Jahren 4 Alterszulage von je 100., sowie 120 M. Mietsentschädigung, die Stelle ist penonsberechtigt, die Militädienstzeit kommt nicht in Anrechnung; Köln, köln-Bonner Kreisbahnen, Stationsassistent, 90 M. monatlich, steigend is 1200 M. Jahresgehalt und 10 M. Kleidergeld monatlich, die Stelle pensionsberechtigt, die Militädienstzeit kommt nicht in Anrechnung; herzogenrath, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, etwa 170 M. jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt; Rheydt(Bezirk Düsseldorf), Lürgermeisteramt, zwei Bureaugehülfen, je 900 M. jährlich, steigend bis 1400., später ist das Aufrücken in eine Assistentenstelle nicht ausgeschlossen, die Stelle ist pensionsberechtigt mit Hinterbliebenenversorgung; Saarlouis, Bürgermeisteramt, Schuldiener an der Volksschule, 600 M. jährlich und freie Wohnung und Heizung, die Stelle ist pensionsberechtigt, die Militädienstzeit kommt nicht in Anrechnung; Ert wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Nachen, Postschaffner, 900 M. jährlich und der gesetzliche Wohnungsseldzuschuß; Ort wiro bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Koblenz, Schaffner bei der Druckerei der Kaiserlichen Ober- postdirektion, 1000 M. jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschlitz. sowie Theuerungszulage steigend bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz. Landeriefträger, 700 M. und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß u. a. nuch Theuerungszulage; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. jährlich und der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß steigend bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sternengasse 20 Köln, Fernspr. 254### 9 Abwaschen von Facaden Jeglicher Art 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Abstanden u. Abwaschen von Kirchen im Inneren,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Restaurants, Theater, Rall- und Concertsülen mit A mechanischer Saalleiter, 4 Abschleifen und Bohnen von Parkettöden, 1 Putzen und Polieren von Spiegelscheiben, Fenstern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
