<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>359443</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der städtischen Handelshochschule in Köln wurden im Anfangssemester, dessen Vorlesungen am 23. April begannen und am 7. August schlossen, wöchentlich insgesamt 80 Stunden Vorlesungen und Uebungen von zusammen 20 Dozenten abgehalten. Davon entfielen 41 Stunden auf die an der Handelshochschule im Hauptamte angestellten Lehreräfte, 25 auf zehn Herren in Köln, die im Nebenamte an der Hochschule thätig sind, 14 auf fünf Professoren der Bonner Universität, die der neuen Anstalt ihre Unterstützung zu teil werden lassen. Während des Semesters ist dieser zu Anfang thätige Lehrtörper in mehrfacher Beziehung vergrößert worden. Insbesondere wurden zwei neue Lehrstühle geschaffen. Dr. A. Schröer, bisher ordentlicher Professor an der großherzoglich badischen Universität Freiburg i. Br., übernimmt einen Lehrstuhl für englische Sprache und Litteratur und Dr. C. Eckert, bisher Privatdozent an der Berliner Universität, einen zweiten Lehrstuhl für die Volkswirtschaftslehre; Herrn Professor Dr. Schröer wird ein geborener Engländer als Lektor zur Seite stehen. Ferner sind aus der Stadt Köln noch verschiedene Herren zur Mitwirkung gewonnen worden; so werden Oberlandesgerichtsrat Reiff und Rechtsanwalt Dr. Scheiff vom Herbst an juristische Vorlesungen halten; Regierungs- und Gewerberath Trilling wird über Gewerbehygiene vortragen; Oberregierungsrat Altmann, Dezernent für Tarifſachen an der Eisenbahndirektion Köln, wird die ihm vom Minister der öffentlichen Arbeiten ausgetragenen Vorlesungen über die wirtschaftlichen Aufgaben der Eisenbahnen, Eisenbahntarifwesen und Frachtrecht in der Handelshochschule halten. Endlich sind im abgeschlossenen Semester mehrere Habilitationsgesuche eingereicht worden. Von ihnen ist eines den Habilitations- bestimmungen gemäß, die im wesentlichen den an den preußischen Universitäten geltenden entsprechen, bereits genehmigt worden. Dr. Moldenhauer wird von Herbst an, als erster Privatdozent der neuen Kölner Hochschule, das Fach des Versicherungsrecht und Versicherungswesens vertreten, für das er sich nicht nur theoretisch, sondern auch in mehrähriger praktischer Thätigkeit besonders ausgebildet hat. Durch diese mehrfache Vergrößerung des Lehrtörpers wird auch die Zahl der Wochenstunden um rund die Hälfte vermehrt werden können. Auch die mit der Handelshochschule verbundenen Sammlungen haben sich bereits im ersten Semester entwickelt. Die Bibliothek, für die im ersten Jahre eine Summe von 25000 M. bewilligt worden ist und für die später ein Jahresbetrag von 10000 M. zur Ver fügung steht, ist von der Handelskammer mit einer Büchersammlung von rund 1200 Bänden beschenkt worden. Neben der Büchersammlung die langsam zu einer modernen"Commerzbibliothek" ausgestaltet werden soll, ist der Sammlung von Zeitschriften besondere Aufmerk samkeit geschenkt worden. Rund hundert Fachzeitschriften ans allen Teilen der Welt werden zu Beginn des Winters im Lesesaal der Hochschule ausliegen. Auch ist die Einrichtung eines mit der Hochschule verbundenen Handels museums, für das die Handels kammer eine Summe von jährlich 10000., zunächst auf fün Jahre, bewilligt hat, vorbereitet worden. Die Stadtverwaltung hat zu diesem Zweck der Hochschule die im Mittelpunkt der Stadt gelegene Quatermarktschule übewiesen; von ihren 14 Räumen stehen für Museumszwecke vom 1. April 1902 ab elf Säle zur Versügung. Für die Verwaltung der Sammlungen ist Dr. Foy in Dresden gewonnen worden, der zugleich die Leitung der ethnographischen Sammlungen der Stadt übernehmen und Vorlesungen über Völkerkunde an der Hochschule halten wird. Von einer großen, wachsenden Anzahl von Firmen sind für das neu einzurichtende Handelsmuseum bereits wertvolle Schenkungen angemeldet worden. Endlich wird auch die Sammlung von Lehrmitteln für den naturwissenschaftlich-technischen Unterricht bedeutend vermehrt werden. Außer den 10000., die im ersten Semester hierür zur Verfügung standen, sind für sie sowie für die Einrichtung der Laboratorien 25000 M. für das Wintersemester städtischerseits bewilligt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das hiesige Konsulat der Vereinigten Staaten von Nordamerika bleibt aus Anlaß der Beisetzungsfeierlichkeiten des Präsidenten Mac Kinley am Donnerstag, den 19. d. geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In einem Restaurant an der Triererstraße wurde in der Nacht zum Montag eingebrochen und außer dem.Thekeninhalte von etwa 70 M. Cigarren, Wein und dergleichen gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. In einem Neubau an der Hermannstraße stürzte gestern Morgen ein Anstreicher von einer Leiter und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld kam gestern Morgen ein Radfahrer zu Fall und erlitt einen Schulterbruch. Die Verletzten wurden zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Am Sonntag Nachmittag fiel vom Oberländer Ufer ein Knabe in den Rhein. Schiffer brachten ihm Rettung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wegen Mordversuchs wurde ein hiesiger Buchhändler verhaftet. Derselbe begab sich zu seinen in der Händelstraße wohnenden Schwiegereltern und feuerte, als ihm der Einlaß in die Wohnung verweigert wurde, einen Revolverschuß auf die Stiefmutter seiner Frau ab. Das Geschoß verfehlte sein Ziel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 17.Sept.1901. Der Rhein ist gestern noch weiter stark gestiegen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.65 Meter, gegen .30 Meter am Sonntag Abend. Noch weiteres Steigen ist zu erwarten. Das Wasser hat die schmutzig gelbe Farbe des Hochwassers angenommen Vorlesungen.(Vorläufige Mitteilungen.) h Berlin. 16.Sept.1901. Ziehung der 3. Kl. 205. preus. Klassen lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 60 000 M fiel auf Nr. 210 704.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 16.Sept1901. Ziehung der 3. Kl. 205. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 215 849.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Polemik unter großen Gesichtspunkten finden wir in der socialdemokratischen Rhein. Zeitung. Sie veröffentlicht folgende Zuschrift:"Am Abend des 7. September lief von Bremerhaven der neue Schnelldampfer Kronprinz Wilhelm auf einer Vergnügungsfahrt nach Bergen aus. An Bord befanden sich auch die frommen Zentrumsabgeordneten Dr. Karl Bachem, Dr. Spahn, A. Fritzen und der Präsident der dieseährigen Katholikenverſammlung, Justizrat Trimborn, mit dem Chefredacteur der Köln. Volksztg., Herrn Dr. Cardanus. Man landete Sonntag den 8. September nachmittags 5 Uhr in Bergen. Die frommen Herren haben sich anscheinend an diesem Sonntage mit einer Privatandacht benügen müssen, da sie doch schwerlich Gelegenheit gehabt haben werden, die den Katholiken vorgeschriebene Messe zu hören." Zum Ueberfluß fügt die Redaction bei:"Wir halten es vorläufig noch nicht für möglich, daß die Herren sich dieser Vergnügungsfahrt zuliebe gegen die Gebote ihrer Kirche vergangen haben sollten, weshalb wir diese Zuschrift unter Vorbehalt veröffentlichen." Dazu schreibt der K. V. ein katholischer Teilnehmer der Fahrt: Der Vorbehalt ist vollkommen überfluüssig; ich könnte sogar die Liste des um meine Kirchentreue so besorgten Genossen noch um manchen Namen bereichern. Der strenge Herr hat anscheinend keine Ahnung davon oder will es nicht wissen, daß man Kirchengebote erfüllt, wenn man kann, auch auf einer mehrtägigen"Vergnügungs- fahrt", deren Datum man selbst zu bestimmen nicht in der Lage ist. Zur Beruhigung seines äängstlichen Gewissens bestätige ich dem verehrten Gönner, daß ich mich in der That am 8. September"mit einer Privatandacht benügte", außeadem am Samstag Morgen in der Bremer Johanniskirche einer h. Messe beigewohnt habe, weil es mir am Sonntag undöglich war. Zwar geht das eigentlich keinen Menschen an, aber gegenüber einem solchen freiwilligen Beichtvater kann man nicht vorsichtig genug sein. Wie meine Glaubensgenossen es gehalten haben, kann ich ihm nicht verraten, da ich keinen Beruf zum Spionieren besitze. Meinen wirklichen Beichtvater werde ich mit diesem meinem Verstoß"gegen die Gebote meiner Kirche" nicht behelligen, da die Antwort sich für einen katholischen Geistlichen von selbst versteht; wenn die"Genossen" strenger sind, so werde ich das zu tragen wissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Ein hiesiger Güverarbeiter, der seit dem 10. d. M. vermißt wird, wurde vorgestern Morgen bei Riehl aus dem Rheine gezogen. Die Leiche wurde nach dem neuen Friedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 17. Die Zwillingsschwester. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludw. Fulda. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 18. Figaros Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hamburg, 15.Sept.1901. Der Heldentenor Willi Birrenkoven, der bekanntlich am 1. April ds. Jahres bei Aufführung der Oper Rienzi im Hamburger Stadttheater mit dem Pferde in die Versenkung stürzte und sich hierbei verschiedene Verletzungen zuzog, hatte vor acht Tagen der Direktion des Stadttheaters angezeigt, daß er seine Thätigkeit wieder aufnehmen könne. Im Einverstaändnis mit dem Künstler wurde dann sein Wiederauftreten in der von ihm gewünschten Partie als Lohengrin für den gestrigen Abend angefündigt. Gestern Mittag machte indes Herr Birrenkoven der Direktion die Mitteilung, daß es ihm ganz undöglich sei, am Abend zu singen, da die Schmerzen im Arm und in der Schulter jedenfalls durch den plötzlichen Witterungswechsel und die auch erklärliche Nervosisät sich verschlimmert hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Köln-Nord wurde am Sonntag Abend die Frage der Anstellung eines Arbeitersekretärs in Gemeinschaft mit den übrigen Kölner Arbeitervereinen und den christlichen Gewerkschaften einer eingehenden Erörterung unterzogen. Einstimmig erklärte man sich mit der Anstellung eines solchen einverstanden, und wurde zur Deckung der Kosten eine Pauschalsumme von ungefähr 50 Pfennig für das einzelne Mitglied festgesetzt. Die weiteren Bestimmungen wurden dem Vorstande überlassen. Dringend wurde der Anschlugß an die Centralkrankengeldzuschußkasse der katholischen Arbeitervereine mit dem Sitze in Düsseldorf empfohlen. ein Antrag zur Errichtung einer selbständigen Zahlſtelle in Köln wurde einstimmig angenommen. Der vom Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln gefaßte Beschlußß, bei der Regierung um Aufhebung des Gesetzes betr. die Lohntücher für Minderährige vorstellig zu werden, fand in einer Resolution, in der dieses Gesetz als ein segensreiches bezeichnet wurde, seine Antwort. Man gab der Hoffnung Raum, daß die dem Gesetze noch anhaftenden Mängel in einem weiteren Ausbau desselben ihre Erledigung fänden. Auch die neuerdings von den Socialdemokraten ins Volk geworfenen Flugschriften gegen die katholische Kirche und ihre Einrichtungen kamen zur Sprache. Dringend wurden die vom Volksverein für das katholische Deutschland herausgegebenen apologetischen Flugschriften und Broschüren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Zuschußßkasse für invalide Buchdrucker und Schriftgießer sowie die Sterbekasse für Buchdrucker und Schriftgießer in Köln hielten am Sonntag eine außserordentliche Generalversammlung behufs Abänderung der Satzungen ab. Bis zum Jahre 1868 wurden in einigen Kölner Buchdruckereien eine durch freiwillige Beiträge der Prinzipale und Gehülfen aufgebrachte wöchentliche Unterstützung an invalide Kölner Buchdrucker gewährt. Um den Gehülfen einen Rechtsanspruch auf Unterstützung im Falle ihrer Invalidiät zu sichern, wurde am 3. September 1868 die Allgemeine Kölner Buchdrucker- und Schriftgießer-Jnvalidenkasse geründet. Die Absicht, mit der Kasse eine Sterbekasse zu verbinden, konnte im Jahre 1872 verwirklicht werden. Die Firma M. DuMont-Schauberg stellte ein Kapital von 30000 M. zur Verfügung, das mit 4 1/2 Prozent verzinst werden sollte. Mitglied konnte nur werden, wer gleichzeitig auch Mitglied der Jnvalidenkasse war. Das Sterbegeld betrug 150., das später auf 450 M. stieg. Nach Inkrafttreten des Gesetzes vom 22. Juni 1889 wurden die Satzungen der Jnvalidenkasse und der Sterbekasse einer Abänderung unterzogen. Das Sterbegeld betrug darauf bei einem wöchentlichen Beitrag von 10 Pfg. 500 bis 1000 M. Nachdem beide Kassen einen gesicherten Bestand gewonnen hatten, lag es im Interesse der Mitglieder, die bisher organisch verbundenen, aber von besonderen Vorständen getrennt verwalteten Kassen zu verschmelzen. Diese Verschmelzung wurde am Sonntag durch die Generalversammlung genehmigt. Die Leistungen der Kasse beginnen nach einer einjährigen Mitgliedschaft: das Sterbegeld beträgt bei einer Mitgliedschaft von über einem bis zu drei Jahren 200 M. und steigt bis 900 M. bei 27- bis 30jähriger Mitgliedschaft; bei mehr als 30jähriger Zugehörigkeit zur Kasse beträgt das Sterbegeld 1050 M. Die Invalidenrente wird nach mindestens einjähriger Mitgliedschaft und nach ununterbrochener 26wöchiger Arbeitsundähigkeit bzw. Ueberschreitung des siebzigsten Lebensjahres gezahlt; sie beträgt bei einer Mitgliedschaft von über einem bis zu drei Jahren 2., steigt bei längerer Mitgliedschaft bis auf 9, und bei mehr als 30jähriger Mitgliedschaft auf 10,50 M. wöchentlich. Die Leistungen der Kasse sind also verhältnisäßig hohe und können nur gewährt werden, weil letztere der materiellen Unterstützung mehrerer Prinzipale sich erfreut. Hoffentlich werden jetzt der Kasse zahlreiche neue Mitglieder und auch Ehrenmitglieder zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
