<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>359436</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die goldene Hochzeit feiern am Samstag den 14. d. M. die Eheleute Wilhelm Herzog und Frau geborene Katharina Schmitz, Severinstrße 135. Die Nachbarschaft wird dem Jubelpaare durch Schmückung der Straße ihre Teilnahme zu bekunden suchen, und wird am Vorabend des Festes der Männer-Gesangverein Liederkreis, sowie eine Musikkapelle das Fest verschönern helfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versammlung. Auf Veranlassung des Christlichen Verbandes der Maler und verwandter Berufe findet am Mittwoch Abend#9 Uhr im Kaiser, Ehrenstrße 74, eine öffentliche Versammlung statt, in welcher Verbandssekretär Burtscheid(Köln) über die Notwendigkeit der Organisation sprechen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Montag zum Dienstag fanden im Bürgerhospital mehrere Personen Aufnahme, welche in Streitigkeiten Verletzunggr. lich. 2parigen baten..aux wurde dieser 8 Ein prächtiger siebenarmiger Kandelaber--. Tage in der Kunst-Kupferschmiederei von J. J. Bleissem, Breitestrße hierselbst, fertiggestellt. Das Kunstwerk hat eine Höhe von 1,35 Meter und ist in romanischem Stile in freier Handarbeit getrieben. Er ist für die St. Cäcilienkirche bestimmt, in welcher am 13. ds. die Oktave</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Montag Mittag fiel in einem Hause an der Alten Wallgasse ein neunähriges Kind die Treppe hinunter und erlitt eine Gehirnerschütterung. Das Kind ist am anderen Tage infolge der erlittenen Verletzung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurden am Montag Nachmittag die beiden Thäter, welche in der Nacht zum 18. August d. J. den 19jährigen Schmied Wilhelm Hoyack in Deutz auf der Mülheimerstraße erstochen haben. Die Verhafteten sind ein Schlosser und ein Schmied, welche auf dem Schiffswerft der Gebr. Sachsenberg bei Mülheim arbeiten, und haben dieselben die That bereits eingestanden. Auf die Ermittelung der Thäter war vom hiesigen Regierungsräsidenten eine Belohnung von 4 Khin 10.Sept.190f. Marktbericht. Durchschnittspreise. Enten.50.00. Gänre.00-.00, Hahne, alte.20-.50, Lunge 0,90-.60, Hühner, #t#.50-.,80, junge 1,80-.50, Tauben, alle.40-.50, junge.50 0,55, #sanen.00, Rebühner, alte.90-.00, junge.20-.30 das Stück. Esse. 0 20 0 50. Kuhbutter 2,00.20 uas Klr. Landeier.00-.50. istenele.90.35 das Vierten, Kartoffelu, weisse.00-.00, role.00ano Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl O, 35-O. 40, Rotkohle O,08 500Stück, Zwiebeln 0,12-.14, Bohnen zum Einmachen.24-.26, Preisselbeeren.48-.50 das Kil. Kochäppel 12,00-20.00, Fasanfal 24.00-34.00 die 100 Kil., Rindles#en von der Keule 1,44-.52, eac vom Manch.16-.28, Kaluslozech.47-.58, Uzugeslggee.23 is 1 67. Rindernierentalg.72-.83, Schweinefleisch.79-.90, Speck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
