<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>361989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Herr Erzbischof Dr. Simar überreichte gestern Morgen Herrn Justizrat Karl Trimborn, dem Präsidenten der Katholikenverſammlung zu Osnabrück, die vom h. Vater verliehene goldene Denkmünze nebst einem Begleitschreiben des päöstlichen Nuntius. Die Münze trägt auf der Vorderseite das Bildnis des h. Vaters, die Kehrseite zeigt das Grabdenkmal Innocenz III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. An der Rolandstraße stürzte am Mittwoch Abend im Inneren eines Neubaues ein Gerüst ein. Ein Arbeiter stürzte mit in die Tiefe und erlitt schwere Verletzungen. Er wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Polizeiverordnung betreffend das Barbiergewerbeder hiesige Regierungsräsident hat für den Umfang des Regierungs' bezirks Köln nachstehende Verordnung erlassen:SS 1. In den Frisiert-, Barbier- und Haarschneidestuben, sowie bei Ausübung des Frisiert-, Barbier- und Haarschneidegeschäftes überhaupt muß peinliche Sauberkeit obwalten. Frisiert-, Barbier- und Haarschneidestuben dürfen als Schlafstellen nicht benutzt werden. Hunde und Katzen dürfen in denselben nicht geduldet werden.SS 2. Personen, welche von einer Hautoder Haarkrankheit oder an einer ansteckenden Krankheit leiden, dürfen das Gewerbe des Frisieren, Barbierens und Haarschneiden nicht ausüben.SS 3. Das Frisieren, Barbieren und Haarschneiden darf nur mit reinen Händen vorgenommen werden. In jeder Frisieroder Barbierstube ist für ausreichende, für das Personal bestimmte Waschgelegenheit zu sorgen, derart, daß dasselbe sich jederzeit die Hände mit Seife in reinem, noch unbenutztem Wasser waschen und an einem noch gehörig sauberen und trockenen Handtuch abtrocknen kann.SS 4. Alle bei dem Frisieren, Barbieren oder Haarschneiden zur Verwendung kommenden Tücher, Frisiertäntel. Unterlagen, Schutzstoffe und dergl. mehr müssen gehörig trocken und sauber, jedenfalls ohne sichtbare Schmutzflecken sein. Aus Papier bestehende Schutzstoffe usw. sind nach einmaliger Benutzung zu vernichten. Sessel, an die der Kopf gelegt werden soll, sind vorher mit einem sauberen Schutzstoffe zu bedecken. SS 5. Scheeren, Kämme, Rasiermesser, Bürsten, Pinsel und alle sonstigen Frisiert-, Barbier- und Haarschneidegeräte sind nach jeder Benutzung sofort gehörig zu reinigen, und zwar mit Ausnahme von Bürsten durch Abwaschen mit Seifenlauge. Die gemeinsame Benutzung von Schnurrbartbinden, Puderquaste, Schwämmen und Blutstillungsmitteln ist verboten. Watteäusche und Blutstillungsmittel sind nach dem Gebrauche zu vernichten.SS 6. Personen, welche an einer Haar- oder Hautkrankheit des Kopfes, an Ungeziefer oder an einer ansteckenden Krankheit leiden, dürfen in den Frinjer-, Barbieroder Haarschneidestuben nicht bedient werden. Tücher und Geräte, welche bei der Bedienung solcher Personen außerhalb dieser Geschäftsstuben verwendet sind, müssen, bevor sie wieder in Gebrauch genommen werden, in starker, warmer Seifenlauge gründlich gewaschen oder durchgekocht werden.SS 7. Ein Exemplar dieser Polizeiverordnung in Größe von einem halben Bogen Reichsformat ist leicht lesbar und bemerkbar in jeder Frisiert-, Barbier- oder Haarschneidestube anzubringen.SS 8. Zuwiderhandlungen gegen diese Verordnung seitens solcher Personen, welche das Frisiert-, Barbier- oder Haarschneidegewerbe betreiben oder in demselben beschäftigt sind, werden, soweit nicht anderweitig bestimmte höhere Strafen in Betracht kommen, mit Geldstrafe bis zu 60 M. oder im Untermögensfalle mit entsprechender Haft bestraft.SS 9. Diese Polizeiverordnung tritt mit dem 1. Oktober 1901 in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, hat gegenwärtig, aber nur noch bis Sonntag Abend, einen Cyklus von aktuellen Interesse ausgestellt, nämlich den Leichenzug der Kaiserin Die stereoskopischen Aufnahmen wurden auf speciellen Wunsch des Kaisers aus nächster Nähe(Terrasse des Neuen Palais) angefertigt und sind überhaupt die einzigen photographischen Wiedergaben, welche existieren, da die Absperrung in Potsdam am 13. August bekanntlich eine außserordentlich strenge war und niemand Zutritt hatte. Die Majestäten besitzen von diesem Glasstereos eine Kollektion in einem besonderen Apparat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Jakob Oberreuter, Neopresbyter aus Köln, zum Vikar in Lindlar, Dekanat Wippertürth; Joh. Baptist Esser, Neopresbyter aus Eppendorf, zum zweiten Kaplan in Lindenthal; Nikolaus Pütz, Kaplan in Lindenthal, zum Vikar in Niedererüchten, Dekanat Erkelenz; Clemens Joseph Thun'S, Vikar in Niehl, zum Rektor in Fastenrath, Pfarrei Mangelt, Dekanat Geilenkirchen; Karl Arthur Julius Svoelgen, Neopresbyter aus Nachen, zum dritten Kaplan in Köln-Deutz; Nikolaus Joseph Janssen, Kaplan an St. Johann Baptist in Köln, zum zweiten Kaplan an St. Kreuz in Aachen und Karl Schlitte, Vikar in Waldhorn, zum Vikar in Niehl. g4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Goldene Hochzeit. Am 20. Oktober feiern die Eheleute Hermann van Pee zu Köln-Niehl das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Das Ehepaar erfreut sich noch bester Gesundheit und seltener Rütigkeit und betreibt sein Geschäft(Wirtschaft) in altgewohnter Weise. In der Gemeinde steht das Jubelpaar in hoher Achtung, weshalb denn auch die verschiedenen Vereine-- in mehreren derselben ist der Jubelbräutigam noch thätiges Mitglied-- eine gemeinsame Feier des Jubeltage vorbereiten wollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In einem Hause am Gereonswall brach gestern Vormittag in einem Speicherzimmer Feuer aus, welches indes in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurden am Eifelglacis ein brauner Korb, enthaltend Aepfel und ein Bündel mit Wäsche, in der Merovingerstraße fünf leere Säcke, auf dem Mauritiussteinweg ein schwarz lackierter Mülleimer, in der Schwalbengasse ein Trauring, in Ehrenfeld im Straßeingraben 16 Schlüssel in einem alten Strumpf, in der St. Apernstrße ein Sack mit Gemüse, in der Pfälzerstraße ein Portemonnaie, enthaltend außer einem Geldbetrag zwei Ringe, ein Taschenkalender und verschiedene Papiere, am Gereonswall ein großer Wäschekorb, in der Höhle ein Anhängetäschchen aus Sammet, enthaltend eine silberne Damenuhr, auf der Bonnerstraße ein Sack mit grünen Bohnen, am Salierring ein Spazierstock, in der Herwarthstraße eine anscheinend goldene Brosche, am Lindenthor ein Regenschirm, an der Herz Jesukirche ein Gelöstück, in Lindenthal eine gehäkelte Gelböre mit etwa 10., ein Herrenportemonnaie, enthaltend etwa 2., ein Schlüssel und eine mit Brillanten besetzte Vorstecknadel. Die rechtmäßigen Eigentümer werden ersucht, sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein altes Deckengemaälde. Bei der Renovierung des großen alten Hauses Martinstrße Nr. 1 fand man an der Decke eines mit Stuckarbeiten reichgeschmuückten Saales, nachdem vier übereinandergeklebte Tapeten entfernt waren, ein fünf Quadratmeter großes, figurenreiches Gemälde, welches sehr gut erhalten ist. Nach einer Aufzeichnung wurde das Gemälde 1730 hergestellt und 1813 renoviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisverlegungs- arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Aachenerstraße von der Abzweigung Dürenerstraße bis Mügersdorf vom 30. September d. J. ab auf die Dauer von 2 1/2 Monaten für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 34. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 35. König Richard III. Historisches Schauspiel in 5 Akten von W. Shakespeare. Richard, Herzog von Gloster: Oskar Borchardt vom Stadt-Theater in Leipzig als Debut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Katholischer Bügerverein Köln-Nippes. Mit Rücksicht darauf, daß aus Anlaß der Stadtratswahl zu Ende des Monats wahrscheinlich mehrere Versammlungen stattfinden müssen, fällt die regelmäßige Versammlung am Sonntag den 6. d. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Kölner Fleischerinnung hielt vorgestern Abend im großen Saale des Krystallpalastes eine außserordentliche Generalversammlung ab. Es handelte sich in erster Linie um Beschlußßfassung über einen Antrag auf Auflösung der Jnnung. Als Vertreter der Aufsichtsbehörde war Herr Beigeordneter Dr. Fuchs erschienen. Die zahlreich besuchte Versammlung nahm mit allen gegen eine Stimme den Antrag auf Auflösung der Innung an. Diese besteht bekanntlich aus Ochsen- und Schweinemetzgern. Es ist nun beabsichtigt, zwei neue Innungen zu gründen, und zwar eine für Ochsenmetzger und eine für Schweinmetzger. Aus diesem Grunde schlug Herr Beigeordneter Dr. Fuchs vor, über die Verwendung des Barvermögens derart zu beschrießen, daß jeder der neu zu gründenden Innungen die Hälfte zufalle. Die beiden Innungen müßten jedoch innerhalb vier Wochen neugegruündet sein, widrigenfalls eine neue Versammlung über das Vermögen zu verfügen habe. Man beschlossß demgemaäß. Der alte Vorstand bleibt noch vier Wochen im Amte, um die laufenden Geschäfte zu erledigen. Eine längere Debatte entstand über den Fleischzolltarifentwurf. Ein außerordentlicher rheinischwestfälischer Bezirkstage, der am 16. Oktober d. J. in Düsseldorf stattfindet, soll Stellung zu den Zollsätzen nehmen. Man beschlossß, den Bezirkstage durch zwölf Delegierten zu beschicken, welche sich alle verpflichten, gegen jede Zolleröhung zu stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
