<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>361980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Unfälle. In das Bürgerhospital wurde ein junger Mann aus der Mathiasstrße ausgenommen, welcher sich am Dienstag Nachmittag mit einer Flobertbüchse aus Unvorsichtigkeit in eine Hand geschossen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gestern Nachmittag fand ein Schuhmacher dortselbst Aufnahme, welcher sich in seiner am Friesenwall gelegenen Wohnung bei der Ausübung seines Berufes mit einem Messer in eine Hand gestochen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer an der Waisenhausgasse gelegenen Schreinerei geriet gestern Mittag ein Arbeiter mit einer Hand in eine Fraismaschine und büßte einen Daumen ein. Der Verungluückte fand eben falls im Hospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Morgen stieß in einer Wohnung an der Johannisstraße ein Kind einen Topf mit kochend heißer Milch vom Tisch, wobei die Flüssigkeit über den Oberkörper des Kindes sich ergoß. Die Kleine erlitt erhebliche Brandwunden und mußte dem Krankenhause übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 26. Flachs mann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen von Otto Ernst. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 27. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten von K. v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Radrennen am kommenden Sonntage auf dem Kölner Sportplätze werden ein Feld hervorragender Fahrer am Starte vereinigen. Das Hauptinteresse konzentriert sich auf das erneute Zusammentreffen der Sieger vom Grand Prix de Paris: Ellegaardrütt-Arend. Walter Rütt ist bekauntlich Kölner und leistet, trotzdem er erst gerade 18 Jahre geworden ist, Hervorragendes. Auch die anderen Fahrer: die Engländer Gascoyne und Jenkins, die Belgier Broka, Delen, van den Born, Mondt, Oiselet, der Oesterreicher Heller usw. werden im Verein mit den bekannten deutschen Fahrern Althoff, Guttermann, Mayer, Moeder, Graef usw. ihren Mann stellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzung. In Nippes wurde am Dienstag Nachmittag ein etwa siebenähriger Knabe von einem anderen Knaben mit einem Stein erheblich am Kopfe verletzt. Mehrere an einem Neubau beschäftigte Arbeiter nahmen sich des Verletzten an, wuschen die Wunde aus und sorgten für weitere Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Messerheld. Am Dienstag Nachmittag beläftigte auf der Hohestrße ein kräftiger Mensch vorübergehende Damen in der rücksichtslosesten Weise. Ein des Weges kommender Herr, welcher diese Vorfälle beobachtet hatte, stellte den Burschen zur Rede, worauf derselbe den Herrn thätlich angriff und ihn mit Faustschlägen traktierte. Hierauf flüchtete der Mensch, von einer großen Volksmenge verfolgt, in eine Konditorei. Inzwischen war ein Schutzmann herbeigeholt worden, gegen den sich der Bursche mit einem gezückten Messer richtete. Der Beamte machte von seiner Waffe Gebrauch und verletzte seinen Angreifer am Kopfe. Mit Hülfe eines zweiten Schutzmanns gelang es darauf, den gefährlichen Menschen zu fesseln und abzuaühren. Selbstverständlich hatte der Vorfall eine große Menschenmenge angelockt, welche Neigung zeigte, an dem Messerhelden Lynchjustiz zu üben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Elberfeld, 24.Sept.1901. Aus Anlaß des im Jahre 1903 bevorstehenden fünfzigährigen Bestehens unseres jetzigen Armenwesens soll den Begründern dieser Einrichtung, Daniel von der Heydt, G. Schlieper und David Peters, ein Denkmal gesetzt werden. Zur Erlangung von Skizzen hat die Stadt unter vier namhaften Künstlern, darunter drei Berliner, einen engeren Wettbewerb ausgeschrieben. Die Preisrichter haben nunmehr dem Entwurfe Charitas, welcher von dem Künstler W. Algermann in Köln stammt, den ersten Preis zuerkannt. Derselbe Künstler hat auch unser herrliches Kriegerdenkmal geschaffen. Das Kreisgericht sagt über den preisgekrönten Entwurf:"Bei glücklicher Gesamterscheinung hat der Entwurf den Vorzug, der gesteckten Bedingung, in erster Linie die Begründer des Elberfelder Systems der Armenpflege zu ehren, gerecht zu werden. Die Einrichtung des städtischen Armenwesens ist durch die weibliche Figur, welche ihren Mantel schützend über einen Knaben breitet, sehr glücklich zum Ansdruck gebracht. Die Verbindung mit dem strömenden Wasser, giebt dem Entwurf überdies einen besonderen Reiz." Es steht also zu hoffen, daß uns Meister Algermann ein weiteres schönes Denkmal errichtet, welches der Stadt zur Zierde gereichen wird. Ein weiterer Preis wurde dem Berliner Bildhauer Wilh. Neumann(geborener Elberfelder) zuerkannt. Professor Eberlein Entwurf war für den gewünschten Zweck zu großartig, und Professor Brunow hatte das Elend zu realistisch dargestellt. Das Denkmal soll 15000 M. kosten; der erste Preis war auf 1000 M. bemessen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
