<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>361994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sein 40jähriges Dienstjubiläum feierte vorgestern Hr. Prof. Isidor Seiß am hiesigen Konservatorium. Um 11 Uhr vormittags fand im kleinen Saale ein Festakt statt, bei welcher Gelegenheit die Herren Rechtsanwalt Dr. Schnitzler und Direktor Prof. Dr. Wüllner die Verdienste des Jubilars um die Schule hervorhoben und betonten, daß Herr Seiß auch oft seine Kunst in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt hat. Der Vorstand, das Direktorium und die Kollegen überreichten dem Jubilar sinnreiche Angebinde. Im Jahre 1861 trat Herr Prof. Seiß als Lehrer ein, 1878 erhielt er den Professortitel, 1886 feierte er sein silbernes Jubiläum, 1892 wurde ihm der Kronenorden vierter Klasse und 1900 der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen. Als ehemalige Schüler des Professors Seiß seien genannt: Komponist Aug. Hungert, Komponist Ang. Hedwig(Berlin), van Zeil, Professor an der kgl. Musikschule in Würzburg, Ernst Heuser, Lehrer am hiesigen Konservatorium, Gustav Lazarus, Direktor des Breslauerschen Konservatoriums in Berlin, Prof. Dr. Volbach, M. Lesson, Direktor des Konservatoriums in Philadelphia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag Abend brach in einem Hause am Marienplatz Feuer aus, welches den Fußboden und die darunter liegenden Balken angegriffen hatte. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In das Bürgerhospital wurde ein sechszehnähriger Junge aus der Spitzengasse ausgenommen, welcher von seinem Stiefvater mit einem Besenstiel unmenschlich mißhandelt worden ist. Der Vater wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In der Vondelstraße fiel einem etwa 14 Jahre alten Mädchen eine schwere Banklammer auf den Kopf, wodurch anscheinend ein Schädelbruch entstanden ist. Das Mädchen wurde mittels Krankenwagen in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. In Bayenthal versuchte gestern Vormittag ein Schreiner sich die Gurgel durchzuschneiden. Er brachte sich auch erhebliche Verletzungen bei und mußte in das Bürgerhospital befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bezüglich des frechen Diebstahls, dem der Sohn eines Beamten in der Schnurgasse zum Opfer gefallen sein sollte(vergl. Nr. 271), haben die polizeilichen Ermittelungen ergeben, daß die Geschichte von dem Jungen erfunden ist, um einen Diebstahl, den er zum Nachteil seines Vaters begängen hat, zu verdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterung ist sehr rauh geworden. Der heftige Sturm, welcher am Sonntag Nachmittag mit heftigen Regenüssen einsetzte und in der Nacht zum Montag anhielt, machte sich auch gestern noch unter Regen- und Hagelschauer bemerkbar. Er hat manchen Schaden an Dächern und Häusern sowie an Baumpflanzungen angerichtet. An dem Dampfer Elsa der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft, welcher am Sonntag Nachmittag hier abfuhr, wurde auf der Bergfahrt fast das ganze Oberdeck abgerissen. Die Temperatur war gestern sehr niedrig; bei Nordwestwind und sehr niedrigem Barometerstande zeigte das Thermometer in der Mittagsstunde nur+ 7,4 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 37. Der Veilchenfresser. Lustspiel in 4 Akten von G. v. Moser. Viktor v. Berndt, Husarenoffizier: Viktor Stephany vom Hoftheater in Darmstadt als Debut. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 38. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
