<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>361977</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das russische Kaiserpaar traf gestern Morgen gegen 5 1/2 Uhr aus Frankreich über die Eifelbahn kommend in einem Sonderzuge auf dem Bahnhofe in Kalscheuren ein. Der Sonderzug hielt in Kalscheuren zehn Minuten, um die Maschinen und das Personal zu wechseln. Der Sonderzug bestand aus elf russischen Salonwagen. Um.15 Uhr passierte der kaiserliche Zug den hiesigen Hauptbahnhof, hielt aber nicht an; er fuhr über die Rheinbücke nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Zülpicherstraße von der Kanalstraße bis zur Weyerthalstraße vom 30. September d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Friesenplatz wurde der Begleiter eines Bierwagens vom eigenen Fuhrwerk überfahren und erheblich am Fuße verletzt. Nachdem dem Verletzten ein Verband von einem Lazarettgehülfen angelegt war, wurde er mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Samstag Abend versuchte ein in der Probsteigasse wohnender älterer Schuhmacher im Keller seiner Wohnung sich zu erhängen. Es gelang, das Vorhaben des Selbstmordkandidaten zu vereiteln und denselben dem Leben zu erhalten. Der Mann wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In das Bürgerhospital wurde ein Mädchen gebracht, welches ein Gelöstück verschluckt hatte. Es gelang, dasselbe ohne Gefahr für das Leben des Kindes wieder zum Vorschein zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falsches Geld. Seit einigen Tagen sind auch falsche Fünfmarkscheine im Verkehr, welche indes bei genauerem Zusehen leicht von den echten Scheinen zu unterscheiden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 23. Emilia Galotti. Trauerspiel in 5 Akten von G. Lessing. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 24. Die rote Robe. Drama in 4 Akten, nach dem Französischen des Brieux.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 21.Sept.1901. Gestern Abend wurde am Rhein ein Hut und Regenschirm gefunden. Die Gegenstände wurden als Eigentum eines seit einigen Tagen vermißten 25jährigen Mannes erkannt und ist anzunehmen, daß derselbe den Tod in den Wellen gefunden hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. August Mons, Stuckart., Gr. Griechenm. 118.- Mathilde, T. v. Mathias Goblet, Tagl., Alte Mauer am Bach 93.- Magd., T. v. Louis Quetting, Schlosser, Im Weichserhof 33.- Joseph. S. v. Herm. Vaas, Bildh., Gr. Telegraphenstr.?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Joh. Clouth, Tagl., v. Großwernich, u. Anna Beier, v. Sürth.- Jak. Metzen, Monteur. v. Nippes. u. Agnes Hausen, v. hier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jos. Rößler, Stuckaturer, Wehrg 3, u. Wwe. Kath. Jahn, geb. Froitzheim, U. Kahlenhausen 41.- Joh. Müller, Bäcker, zu Mülheim a. Rh., u. Gertrud Unnu, Kaiser Wilhelm--Ring 29.- Kart Wahrer, Steindrucker, Badstr. 5. u. Gertr. Wolter, Im Ferkulum 19.- Heinr. Stammel, Schmied, Bonnerstr. 38, u. Elisab. Graffen, Brühlerstr. 22.- Wwr. Wilh. Herpers, Tagl., Luxemburgerstr. 70. u. Wwe. Anna Süper, geb. Müller, Friedrichstr. 40.- Wwr. Jak. Liefmann, Kaufm., Ehrenstr. 30, u. Helena Berg, Volksgartenstr. 64.- Jos. Dummes, Hülfobremser, Thieboldsg. 17, u. Gertr. Schmitz, Hochstadenstr. 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
