<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>361999</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine interessante graphische Darstellung der Verproviantierung eines Hamburger Schnelldampfer ausgestellt, welche in anschaulicher Weise darthut, welch große Quantitäten von Getränken, Nahrungsmitteln und Kohlen mitgenommen werden müssen, damit ein solches Riesenschiff eine einzige Fahrt über den Ocean zurücklegen kann. Ferner sind ausgestellt: die Entwürfe von Stadtbaurath Ludwig Hoffmann in Berlin für den Dornöschen- und Schneewittchen-Brunnen ebendaselbst, mehrere Bilder von der Expeditition der öösterreichischen Forschungsreisenden Dr. Musil und Maler Mielich in Arabia Peträa, die Bildnisse der Letztgenannten und des am 3. Oktober d. J. verstorbenen Abdurrahman Chan, Emir von Afghanistan, sowie Darstellungen eines Beduinenlager, des Stadthauses und Regierungsgebaäudes in Maracaibo in Venezuela, und Salgar, des Hafens von Savanilla, Columbia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläen. In diesem Jahre blickten die drei Orts-Bezirksvorsteher Herren Kaufmann Ernst Engels, Heumarkt 14, Architekt Friedrich Odenkirchen, Eigelstein 14, und Kaufmann Wilhelm Vogel, Martinsfeld 19, auf eine 25jährige ehrenamtliche Thätigkeit zurück. Aus diesem Anlaß wurde denselben gestern durch eine Deputation, bestehend aus dem Hru. Beigeordneten Schmitz und den Herren Stadtverordneten Billstein und Kyll je ein künstlerisch ausgestattetes, von dem Maler Mauß entworfenes Diplom in ihren Wohnungen überreicht. Hr. Beigeordneter Schmitz wies bei dieser Gelegenheit mit warmen Worten auf die großen Verdienste hin, welche sich diese Herren in ihrer Eigenschaft als Vorsteher großer Ortsbezirke und als Waisenrat erworben haben, und gab dem Wunsche Ausdruck, daß dieselben in ihrem Amte in gleicher Schaffenslust noch recht lange Jahre wirken mögen zum Heil und zum Segen der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das erste Abonnementskonzert findet am Dienstag Abend im großen Saale statt und wird von der ganzen Kapelle des 53. Infanterie-Regiments unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Herrn Granzow ausgeführt. Das Programm ist recht sorgeältig ausgewählt und verspricht einen hohen Kunstgenußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Besten des Dominikanerklosters Heilig-Kreuz veranstaltet die Wohlthätigkeits-Vereinigung Köln-Nippes im Tivolisaale in Nippes heute Abend eine Festfeier, in der u. a. das religioöse Drama Ave Maria zur Aufführung gelangt. Im Interesse des der Unterstützung sehr bedürftigen Klosters wäre ein zahlreicher Besuch sehr zu wünschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gaunerei. Ein Landmann aus dem Elsaß, welcher in einer Wirtschaft am Heumarkt logierte, wurde von einem Mitbewohner, dem angeblichen Koch Max Schild aus Meißen i.., geboren 1862, um 1000 M. beschwindelt. Außeadem nahm ihm der Gauner seine holländischen Militärappiere ab. Der Schwindler hatte ihm vorgeredet, er wolle mit ihm nach England, um dort ein Restaurant zu gründen; er wollte zu diesem Zwecke die 1000 M. in englisches Geld umsetzen und ist nicht mehr zurückgekehrt. Der arme Landmann ist jetzt vollständig mittellos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verband ehemaliger Hohenzollern-Füsilere. Der Schutzherr des Verbandes, Fürst Leopold von Hohenzollern, begeht am 18. Oktober sein 50jähriges Militär-Dienstjubiläum. Anläßlich dieses Jubiläums wird der Verbandsvorstand ehemaliger Hohenzollernüsilere im Namen sämtlicher Verbandsvereine seinem Schutzherrn eine Huldigung in Form einer Adresse entbieten. Dieselbe ist in gotischem Stile, mit Wappen und Burg der Hohenzollern, künstlerisch von Hru. I. Passavanti ausgeführt, während die Umhüllung, in Form einer juchtenledernen Mappe, ein Meisterwerk des Hru. Th. Becker ist. Beide Kunstwerke sind bis zum 16. d. im Schaufenster der Hohestrße 128 gelegenen kgl. Hof-Handschuhfabrik W. Lindemann ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Haltestellen der elektrischen Straßenbarn. Bei der am 15. d. M. stattfindenden Eröffnung des elektrischen Betriebes auf der Ringbahn und der Strecke Dom-Flora hat eine anderweite Bezeichnung der Haltestellen dieser Bahnen stattgefunden. Die Haltestellen, die sich mit wenigen Ausnahmen vor den Straßenkreuzungen bezw. den Kreuzungen mit anderen Bahnen befinden, sind durch besondere Haltestelleutafeln bezw. durch Haltestellenschilder, die an den Gaslaternen, den Masten oder auf eigenen Ständern angebracht sind, bezeichnet. Die betr. Laternen, Maste und Ständer sind durch weiß-rot-weiße Ringe besonders kenntlich gemacht. Der auf der Haltestellentafel angebrachte Pfeil zeigt die Fahrtrichtung an, für welche die betr. Haltestelle gilt. Haltestellen der Ringbahn sind: Chlodwigplatz, Metzerstraße, Ulrepforte, Hardefuststraße, Eifelstraße, Triererstraße, Barbarossaplatz, Zülpicherplatz, Hohenstausenbad, Rudolfplatz, Ehrenstrße, Friesenplatz, Gereonshof, Christopbstraße, Kümpchenshof, Ritterstraße, Krefelderstraße, Sudermannstraße, Sedanstraße, Worringerstraße, Frohngasse, Lennestraße; der Strecke Dom-- Flora: Mitte Trankgasse, Kaiser Friedrichuser, Ecke Trankgasse, Kaiser Friedrichufer, Ecke Machabäertraße, Kaiser Friedrichufer, Ecke Dagobertstraße, Kaiser Friedrichufer, Einmündung des Deutschen Ringes, Niederläoderufer gegenüber der Worringerstraße, Niederläoderufer, Laterne 19, gegenüber dem Kurfürstengarten, Frohngasse, Lennestraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hebstähle. Am 24. September d. J. wurde hier ein Hutmacher festgenommen. Bei demselben wurde eine Reihe von Koffern und Reisetaschen vorgefunden, die vermutlich aus Bahnhofsdiebstählen herrühren. Unter anderen sind als gestohlen noch nicht anerkannt: eine 40 Centimenter lange, 35 Centimeter hohe mit Nickelbeschlag versehene braune lederne Handtasche, ein 80 Centimeter langer, 50 Centimeter hoher, sehr schmaler, gelbbrauner Segeltuchkoffer mit Messingschlos und zwei Messingüberürfen, eine Nickel-Remontoiruhr mit dem eingravierten Namen Philipp Haag, Cementarbeiter, eine silberne Remontoir-Cylinderuhr Nr. 3274, eine alte, silberne Cylinderschlüsseluhr ein Fahrrad Nr. 53243; ferner folgende Gegenstände: ein Toiletteartikel, eine braune lederne Brieftasche, ein neues es Cigarrenetui, ein gelbledernen Cigarettenetui, eine grübrieftasche, ein rotes Füllfederetui, ein roter Plüschkasten für der, eine Damen-Photographie, drei polnische Bücher, eine einen kutholischen Geistlichen darstellende Photographie, Wäschestücke, Is Taschenbücher. Vermutlich hat man es mit einem Diebe Es wird hierdurch zur öffentlichen Kenntnis gebracht, daß nach etwa 14 Tagen die Neuanlage der Bürgersteige und die Neupflasterung der Fahrbahn in der Lütticherstraße von Brüsteler- bis Flandrischestraße und Luxemburgerstraße von Otto Fischerstraße bis Luxemburgerthor in Angriff genommen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
