<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>361978</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der kaufmännischen Fortbildungsschule für Mädchen, Rothgerberbach 15, unterhalten vom Kölner Frauen-Fortbildungsverein, beginnt am Dienstag den 1. Oktober, nachmittags. 5 Uhr, das Winterhalbjahr und damit auch ein Kursus für Anfängerinnen. Die Aufgabe der Schule besteht darin, die Aus- und Fortbildung der der Schule entwachsenen Mädchen zu fördern und zum Abschlußß zu bringen und ihnen besonders die Fertigkeiten und Kenntnisse zu verleihen, die sie befähigen, eine Stelle in einem Geschäfte zu bekleiden, oder durch die sie zum Eintritt in den Eisenbahn-, Post- und Fernsprechdienst befähigt werden. Der Lehrplan umfaßt Geschäftskunde, einfache und doppelte Buchführung, kaufmännisches und praktisches Rechnen für den Verkehr, Erdkunde, Schöschrift, Kurzschrift(Stenographie), Debattenschrift, Deutsch, Englisch und Französisch. Der Unterricht ist ein fest zusammenhängender, der sich auf alle Tage der Woche erstreckt und in die Nachmittagsstunden von 4 bis 8 fällt. Er wird von geprüften und geschulten Lehreräften, die zum Teil eigens für die Schule fest angestellt sind, erteilt und zwar unter der Leitung des Herrn Professors Dr. Hofmann. Zu beachten sind auch die mit dieser Schule in Verbindung stehenden Schreibmaschinenkurse. Der Unterricht wird auf neun der besten Maschinen, von vormittags 9 Uhr bis nachmittags 6 Uhr, erteilt. Bei genügender Beteiligung sollen für vorgeschrittene Schülerinnen besondere Kurse zur Ausbildung in allen Fächern eingerichtet werden. Allen Schülerinnen wird jeden Sonntag, von nachmittags 4 Uhr ab, im Schulhause eine passende und anregende Unterhaltung und zwar unentgeltlich geboten. Anmeldungen werden täglich im Schulgenäude, Rothgerberbach 15, entgegengenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. Gestern Vormittag stürzte auf der Breitestrße ein Mann, welcher einen Handwagen zog, und brach einen Arm. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort fand auch ein junger Mann Aufnahme, welcher sich mit einem Messer englücklicherweise eine Hand erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Verhaftet wurde ein Invalide, der zu einer Frau nach Deutz gekommen war, und angeblich im Auftrage der Gerichtskasse den Geldbetrag und die Gerichtskosten, zu der die Frau verurteilt worden war, einzuziehen hatte. Er hat das Geld auch bekommen. Bei einem abermaligen Versuch in Ehrenfeld wurde er festgenommen. Ferner wurden verhaftet: ein Installateur wegen Diebstahls, ein Kesselschmied wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Taglöhner wegen Landstreicherei, ein Hausdiener wegen Sittlichkeitsverbrechen und Diebstahl, eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Galvaniseur wegen schweren Diebstahlsversuches, ein Klempner, ein Taglöhner, ein Deserteur wegen schweren Diebstahls, ein Schuhmacher wegen Fahrraddiebstahls, ein Schuhmacher wegen Hehlerei, ein Spengler wegen Diebstahls, ein Dachdecker wegen Beiülfe zum Diebstahl, ein Anstreicher wegen Diebstahl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der letzten Zeit sind in der Neustadt mehrere Mansardendiebstähle ausgeführ worden und erscheint größte Vorsicht geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zerstörungssucht. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde in der Philippstraße zu Ehrenfeld die Inschrift und das rote Kreuz der freiwilligen Samariterwache zerstört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die städtische Handelshochschule in Köln hat soeben das Verzeichnis der Vorlesungen und Uebungen im Wintersemester 1901 bis 1902 herausgegeben. Das Semester beginnt danach am 21. Oktober. Durch die stattgehabte Vergrößerung des Lehrtörpers wird die Zahl der Wochenstunden um rund die Hälfte gegenüber dem ersten Semester vermehrt werden können. Im Winter finden in jeder Woche je 14 volkswirtschaftliche und juristische, 22 kaufmännischtechnische, 37 sprachliche Vorlesungen, sowie 21 aus dem Gebiete der Geographie, Warenkunde, Naturwissenschaften und Technik und 10 allgemeinen Charakters statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der deutsche Kronprinz traf vorgestern Morgen.20 Uhr auf dem hiesigen Bahnhofe von Bonn ein und fuhr mit dem nächsten Anschlusse nach Magdeburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Ein hiesiger Tagelöhner wurde gestern Morgen tot in einem Hofe an der Agrippastraße aufgefunden. Derselbe versah dort Nachtwächterdienste und ist wahrscheinlich aus einem Feuster herausölner Stadt-Theater. Heute; Ab.-Ist. 24. Die otrobe. Drama in 4 Akten von Si. eere. Auf. 7, Ende 9 Mittwoch: Ab.-Ist. 25. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
