<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>361982</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das gedruckte Verzeichnis der Gemeindeähler(Bürgerrolle) ist im Einwohner-Kontrollamt, Portalsgasse 1, zweiter Stoa, bei dem Botenmeisteramt im Rathause und den Verwaltungsstellen zum Preise von 50 Pfg. zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ordensverleihungen. Dem Postdekretär Wunsch und dem Oberpostassistenten a. D. Lölegen hierselbst wurde der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der vorverflossenen Nacht fiel auf der Brühlerstraße ein Bierkutscher von seinem Wagen und geriet unter die Räder desselben. Der an Kopf und Beinen schwer verletzte Mann wurde in das Bürgerhospital gebracht, woselbst er gestern Morgen gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. Im Bürgerhospital fand ein junger Mann Aufnahme, welcher in einer Zuckerfabrik beim Ueberkochen von Zucker erhebliche Brandwunden erlitten hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ferner wurde ein Mann aufgenommen, welcher sich durch Glasscherben eine Hand erheblich verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Vorgestern Mittag fiel ein kleiner Knabe gegenüber der Machabäertraße in den Rhein. Auf das Hülfegeschrei des Knaben eilte ein Schiffer herbei und zog ihn aus dem Wasser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Allgemeine Organistenverein hielt am Mittwoch im Fränkischen Hofe die achte Generalversammlung ab, welche von etwa 200 Mitgliedern sowohl aus der Kölner Erdiölese, wie auch aus den Diölesen Münster, Paderborn und Trier besucht war. Aus den Verhandlungen ist zu erwähnen, daß der Vorstand beauftragt wurde, den hochw. Hru. Erzbischof den Dank der Versammlung für den im Interesse des Organistenstandes gegebenen Erlaß auszusprechen. Einstimmige Annahme fand folgende Resolution:"Die Generalversammlung bittet die bischöflichen Behörden, zur Aufbesserung der materiellen Lage der Organisten sowohl in der Stadt als auf dem Lande eine neue Regulierung der Gebühren bei bestellten Aemtern und bei neuen Stiftungen vornehmen zu wollen." An die Leipziger Kollegen wurde eine Depesche abgesandt, worin denselben für ihre Erfolge der Glückwunsch der Versammlung ausgesprochen wurde. Gestorben sind drei, beigetreten 22 ordentliche und 12 außserordentliche Mitglieder. Der Vorstand wurde durch Zuruf wiedergebählt und ergänzt durch die Herren Sattler, Michalek und Schotten, alle aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gegen die katholische Moral und den Beichtstuhl ist der gegnerischen Presse kein Einwand zu dumm. Soeben macht eln Geschichtchen aus einem Münchener Gerichtssaale die Runde durch zahlreiche Blätter. Ein Münchener Beichtvater soll einer Bäuerin aus der Dachauer Gegend in der Beichte gesagt haben,"Milchpantschen" sei keine Sünde, sie dürfe schon einen Schöpflöffel Wasser in die Milch schütten, aber Almosen müsse sie geben. Die liberale und socialdemokratische Münchener Presse brachte die Anekdote vor vierzehn Tagen im Gerichtssaal, und die Münchener Jugend machte bereits ein Schnadahüpfl daraus(das die Frankfurter Zeitung natürlich schmunzelnd abdruckt). Ob die Geschichte auch wahr sei, danach fragt man nicht. Man hat es gedruckt gelesen, und der"neue Beitrag zur katholischen Moral im Beichtstuhl" ist fertig. Wie verhält sich die Sache in Wirklichkeit? Wir folgen der Darstellung eines liberalen Blattes(Münch. Neueste Nachrichten, Nr. 427), der Zwillingsschwester der Jugend. Eine Milchäuerin aus Kleiningemoos wurde in München wegen Lieferung stark gewässerte Milch(10 bis 20 Prozent Wasser) zu einem Monat Gefäignis und 200 Mark Geldstrafe verurteilt. Ein Zeuge(oder Zeugin) bekundete, daß die Angeklagte einmal gesprächsweise erklärt habe, der geistliche Herr, bei dem sie beichtete, habe ihr obigen Rat gegeben. Also bestenfalls Selbstbeschönigung, zum mindesten Weiberklatsch! Die Angeklagte bestritt übrigens ausdruücklich die Richtigkeit dieser Zeugenaussage. Demnach liegt also nicht einmal ein direktes Zeugnis eines Beichtkindes vor, sondern das Zeugnis einer dritten Person über ein von der Hauptperson abgeleugnete Gespräch. Aber den gegnerischen Blättern genügt dieses Beweismaterial gegen einen ungenannten Priester, der sich zudem wegen des Beichtgeheimnisses gar nicht verteidigen könnte. Wenn ein Weib vor Gericht aussagte, sie habe von einem anderen Weibe gehört, ein ungenannter liberaler oder socialdemokratische Redacteur habe ihr erlaubt, silberne Löffel zu stehlen, wenn sie nur einen Beitrag in die Wahlgasse entrichte, so würde kein vernünftiger Meusch diese Räubergeschichte glauben. Aber ein katholischer Priester und Beichtvater ist vogelfrei D Totalisator und städtische Beamte. Zu der Notiz in Nr. 258 des Köln. Loc.-Anz. sind der Redaction mehrere Zuschriften zugangen, welche sich zu einem Teile gegen die Unterstellung richten, als ob städtische Beamte unter Vernachlaässigung ihrer amtlichen Funktionen zur Bedienung des Totalisators beurlaubt worden seien In einer dieser Zuschriften heißt es:"In Wirklichkeit liegt der Fall Rheinhöhe am 27. Sept., abends 7 Uhr, m.75--.12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Originaliß der Kölner Domfagade. Zu dem Artikel Vierzig Jahre vom Kölner Dom schreibt man uns: Die Schicksale des Originalrisses sind noch wunderbarer als sie dort erzählt sind. Vor den eindringenden Franzosen wurden die Schätze des Domkapitels nach dem Benediktinerkloster Amorbach im südöstlichen Odenwald gebracht. 1803 wurde das Kloster dem protestantischen Fürsten von Leiningen übergeben. Nach der Mediatisierung des fürstlichen Hauses von Leiningen kam Amorbach 1803 unter die ####### 1010 an Hassen und 1816 an Bayern. Verkuemndampfschl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Könische und Düsseldorfer Sese ss Geselschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>9 1/2 5" Zu haben in der Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung und Per Schämt gri#er Local-Anzeigers. Marzellenstrasse 37, in den Anzeigen St.NuN:ten und Selterswasser-Häuschen, in den Buchhandlungen, vie bei unserem Trägerpersonal. Gegen 15 Pig. in Marken postfreie predigers in Amorbach das Gymnasium in Darmst der Packung der Koffer suchte man nach großen Packboden und fand endlich in der Bibliothek geeignetes Material. So wanderte der Facadenriß als Packboden nach Darmstadt, wo man im Gasthof zur Traube abstieg. Die Umhüllungen der Koffer wurden auf den Speicher des Hauses verbracht. Dort entdeckte sie ein Handwerker, der das Dach reparierte. Dann kam der Auriß in die Hände (nicht Schmoller, wie es in der Anmerkung heißt). Geh. Hofrat Pros.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>G. Schäfer an der technischen Hochschule in Darmstadt hat seine Notizen über die Schicksale des Risses aufangs der 80er Jahre in Lützow Zeitschrift für bildende Kunst Beiblatt Kunstchronik veröffentlicht. S Im Erzbischöfl. Diöcesanmuseum in Köln hat Goldschmied Kreiten(Köln) einen neuen Kelch romanischer Stilart ausgestellt, der mit verschnittenem Ornament und auf dem Fuße wie am Nodus mit durchsichtigem Schmelzwerk reich versehen den Versuch einer mehr selbständigen Verzierungsart bezeichnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bildhauer Schoenen (Aachen) zeigt durch einen trefflich modellierten und ungemein sauber ausgeführten Buchsbaum-Kruzifixus, daß er die Formen wie die Technik beherrscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bildhauer Schmitz(Mülheim a. Rhein) hat die schwierige Aufgabe, eine Madonna in späromanischen Formen auszufuühren, mit Geschick gelöst; die Haltung der sitzenden Mutter wie des ganz mit der Tunika bekleideten Kindes ist würdig und gefällig, der Ausdruck ernst und lieblich, der Faltenwurf im ganzen gut gelöst. In der Altarnische, für welche sie bestimmt ist, wird sie durch diese Fassung noch gewinnen. Die von Hill besorgte Bemalung hätte etwas kräftiger sein dürfen, wenn für Glanzvergoldung, wie sie gerade dem romanischen Stil am meisten entspricht, die Mittel 0 Mit den großen Radrennen, welche am Sonntag auf dem hiesigen Sportplätze stattfinden, ist eine große Ehrenpreisaufgabe verbunden, welche für alle Besucher des Rennens, die ihre Karten in der Debitstellen lösen, offen ist. Die gestellte Frage lautet: Wer wir der Europameisterschaft siegen? Für die richtig Ratenden sind drei Serie I Roma, Serie II Napoli(pro Karte 6 Mt.), die im Vertrieb der Kunst- und Special-Postkartenhandlung von Karl Lesmeister, Passage, Ludwigstrße Ecke, erschienen sind, dürften wohl das künf Köln und Düsseldorf, 28. September 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
