<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>361990</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Am Sonntag, Montag und Dienstag findet, wie bereits früher mitgeteilt, in St. Kunibert die achthundertährige Jubelfeier zu Ehren des h. Bruno, des Stifters des Karthäuserordens, statt. An den genannten Tagen findet abends 6 Uhr Festpredigt statt. Auch der hochw. Herr Erzbischof Hubertus wird an der Feier teilnehmen; derselbe wird am Sonntag, morgens 7 Uhr, eine h. Messe celebrieren und nach derselben die h. Kommunion austeilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine öffentliche Maler- und Anstreichergehülfen-Versammlung beschäftigte sich am Donnerstag auch mit dem Submissionswesen, speciell mit der Vergebung der Maler- und Anſtreicherarbeiten im städtischen Bürgerhospital. Die Höchstforderung für diese Arbeiten betrug 11 505., die niedrigste 5709 M. Die städtische Verwaltung übergab die Arbeiten dem Zweitmindestfordernden, der 5855 M. forderte. Einstimmig nahm man folgende Resolution an:"Die Versammlung erblickt in dem Submissionswesen, wie es in letzter Zeit üblich ist, eine große Gefahr für das Gewerbe und eine Schädigung der Gehülfen und des anständigen Teiles der Meister; insbesondere protestiert die Versammlung gegen die Art der Vergebung der Arbeiten im städtischen Bürgerhospital und erwartet von der maßgebenden Instanz der Stadt Köln, daß in Zuruft weniger auf Mindestforderung als auf sachemäße Ausführung und anständige Behandlung und Bezahlung der Gehülfen gesehen wird. Ein Mitglied einer sogen. freien Gewerkschaft zog hierauf gegen die christliche Gewerkschaft zu Felde und sprach ihr gewissermaßen die Existenzberechtigung ab. Mehrere Mitglieder der christlichen Gewerkschaft wehrten diesen unberechtigten Angriff energisch ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Herr Wilh. Swienty, welcher kürzlich in Aachen, Köln und anderen rheinischen Städten Vorträge gegen den"Brotwucher" gehalten hatte, schreibt in der socialdemokratischen Rheinischen Zeitung in einem Artikel über das Preßwesen:"Es ist anerkennenswert, Ueber die Vorgänge auf der Gazelle werden immer neue unkontrollierbare Nachrichten verbreitet. So erhält das socialistische Volksblatt in Halle folgende Nachrichten, deren Richtigkeit ihm angeblich verbürgt sein soll: Durch den ungemein strengen Dienst, den Kapitän Beitzke vorschrieb und der den an Bord befindlichen Mannschaften jede freie Stunde raubte, wurden die Mannschaften stark erregt. Auch die Beköftigung soll nicht den Anforderungen entsprochen haben. Vor etwa zehn Wochen kam die Erregung der Mannschaft dadurch zum Ausdruck, daß Verschlußßstücke und andere Geschützteile über Bord geworfen wurden und der Kapitän morgens in seiner Kajüte auf dem Tisch ein offenes Schreiben fand, in welchem er aufgefordert wurde, den Dienst weniger streng zu gestalten, anderenfalls würde er in See geworfen werden. Wie dieser Brief in die Kajüte gekommen ist, konnte nicht aufgeklaärt werden. Die Posten, denen die strenge Bewachung der Zugänge zur Kajüte anvertraut war, vermochten keinerlei Auskunft zu geben. Es wurden sofort zehn bis zwölf Mann in Untersuchungshaft genommen. Mehrere der Verhafteten, die fast ausnahmslos ausgedient hatten und vor ihrer Entlassung zur Reserve standen, sind wieder freigelassen worden, acht sitzen noch in Haft. Die Untersuchung hat bis jetzt zu keinerlei greifbarem Ergebnis geführt. Die Besatzung der Gazelle besteht aus 200 Mann. Eine weitere Nachricht lautet: In Kiel wird erzählt, daß gegen die strenge Disciplin unter der Schiffsbesatzung starke Gärung herrsche. Auf eine Thüre der Gazelle war geschrieben: Beitzke, Beitzke, hüte dich,-- Kennst du den Fall Krosigk nicht?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeekorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Königl. Universitäts-Kuratorium, Hülfsdiener bei dem chemischen Institut, 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Koblenz, Bürgermeisteramt der Residenzstadt Koblenz, Steueraufseher, während der Probezeit 100 M. monatlich, nach definitiver Anstellung 1200 M. jährlich, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neunkirchen(Bezirk Trier), Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600., steigt bis 720 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, zwei Landbriefträger, je 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M. jährlich. i Ueber einen frechen Diebstahl meldet uns ein Berichterstatter: Donnerstag Nachmittag gegen 2 Uhr überfiel in einer auf der dritten Etage gelegenen Wohnung in der Schnurgasse ein Strolch während der Abwesenheit der Eltern den 16 Jahre alten Sohn eines Bahnbeamten, schlug ihn mit einem eisernen Gegenstand gegen den Kopf und steckte ihm dann einen Uebel in den Mund, um ihn am Schreien zu verhindern. Hierauf erbrach der Eindringling eine Kommode, stahl aus derselben einen Hundertmarkschein und entfloh. Der Beamte fand bei seiner Rückkehr seinen Sohn in bewußlosem Zustande auf der Erde liegend. Ein herbeigeholter Arzt machte mit Erfolg Wiederbelebungsversuche, jedoch liegt der junge Mann schwer Unfälle. Auf dem Güterbahnhof Gereon wurde gestern Vormittag ein Arbeiter durch einen Hufschlag eines Pferdes an der Brust und am Kopfe verletzt. Im Bürgerhospital suchte der Verletzte Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dort fand auch ein Fuhrmann Aufnahme, welcher an der Ecke der Ritter- und Maybachstraße von seinem Wagen gefallen und überfahren worden war. Der Mann hatte einen Beinbruch erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereich des 22. Pol'zeireviers stattgefundenen Maß- und Gewichtsrevision wurden 397 Gewerbetreibende revidiert. 185 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 22 Gewerbetreibenden wurden 78 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 9. November feiern die Eheleute Ernst Schöneberg und Henriette, geborene Rosenbaum, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Die beiden Leutchen leben in den dürüstigsten Verhältnissen, Kleiner Griechenmarkt 77. Wohlthätigen Mitürgern bietet sich hier eine Gelegenheit, an wirklichen und braven Armen ihre Menschenfreundlichkeit zu bethätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln..Okt.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. 3,50-4,00, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten.50-.00. Günse.00.00, Hähne, alte 1,20-1,50, junge 0,90-1,60, Iühner, alte.50junge.,80-2,20, Tauben, alte 0,40-.45, Junge.50-0,60, Fasanen bis.00, Rebühner, alte.80, junge.60 das Stück. Esshutter .50, Köchbutter 2,00.20, das Kil. Landeier.50-.75, Kistenele# .40 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,60 500, role 5,60-.00, .00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,10-.20, Rotkohle 0,08-0,15, kohl.10-.20 das Stück. Zwiebeln 0,08-.10, Preis-elsbeeren 0,40-.80 das Kil. Kochäpfel 16,00-20,00, Essäpfel 24,00-36,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Kenne 1,43-.53, desgl. vom Bauch 1,12-.23, Kalbneisen .46-1,62, Hammelfleisch 1,12-1,52, Rindernierentalg 0, 77-.87, Sc fleisch.87-.00, Speck, geräuchert.64-.78, gesalzen.62-1,73, Schweine schmalz.55-1,70 das Kil. Aale 2,00-.20, Barbe.20-1,60, Bleie(Brasse) .60-.80, Hechte.60-2,00, Kabliau.40-.00, Karpfen.40-.00, Salm 5,60-7,00, Schellfische, grosse.60-1,00, kleine 0,30, Schleie.40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sondernüge an Sonntagen. Auch die Sonderpersonenzüge Remagen-Köln ab 10.08 abends, Köln.-B. an 11.25 abends, sowie Honnef-Köln ab.04 abends, Köln an 10.10 abends werden an den nächsten zwei Sonntagen, 6. und 13. Oktober, wie während des Sommerfahrplans verkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Reformschule für Köln. Unter der Beze un Reformschule haben sich in über 30 deutschen Städten höhere Unterrichtsanstalten gebildet, welche den Schülern Gelegenheit bieten sollen, sich für eine Bildungslaufbahn in einem Alter zu entscheiden, wo Auslagen und Neigungen ihnen selbst zum Bewußsein gekommen sein können. Die Schulen haben für alle zukünftigen Berufe einen gemeinsamen Unterbau, und die Trennung der Realächer von dem gelehrten oder humanistischen Lehrgang findet in den mittleren Klassen statt, während bis dahin der Unterrichtsplan, wie gesagt, gemeinsam ist. In den unteren Klassen wird anstatt des Lateins eine moderne Fremdsprache gelehrt, das Griechische oder Englische aber erst in den oberen Klassen begonnen. Die anderwärts, namentlich in Frankfurt, mit der Reformschule gemachten Erfahrungen werden als befriedigend bezeichnet. Um für Köln eine solche Schule ins Leben zu rufen, wird heute Abend auf Veranlassung des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln, des Kölner Bezirksvereins deutscher Ingenieure und des Gewerbevereins für Köln und Umgegend Herr Realgymnasialdirektor Dr. Rubatsch aus Charlottenburg über das Wesen und die Ziele der höheren Schulen mit gemeinsamem Unterbau im Isabellensaale des Gürzenichs einen Vortrag halten. Es soll geeignetenfalls auch in eine Erörterung über den Standpunkt des gewerblichen Lebens zu diesem wichtigen Thema eingetreten werden. Jedermann, der sich für die Sache interessiert, kann durch Mitglieder der drei einladenden Vereine eingeführt werden la. hochfeiner leichter, eleganter Haarhut in allen Formen und Lincoln, Benette&amp; Co., London, Borsalino, Italien etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 35. König Richard III. Historisches Schauspiel in 5 Akten von W. Shakespeare. Richard, Herzog von Gloster: Oskar Borchardt vom Stadt-Theater in Leipzig als Debut. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Sonntag: Afg. Ab. 1. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Alter, von R. Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Hauskapelle(Eingang Spieler g a s s e) eine h. Messe gehalten.  zu welcher ergebenst einladet#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
