<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>361979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Häuserfronten an der Rheinuferstraße. Die Daner der im Kunstgewerbe-Museum am Hansaring befindlichen Ausstellung der Wettbewerb-Arbeiten zur künstlerischen Gestaltung von Häuserfronten am Rheinufer zu Köln ist, um vielfach geäußerten Wünschen entgegenzukommen, bis zum Sonntag den 29. September verlängert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölnersportplatz. Die Radrennen am kommenden Sonntag werden bestritten von den besten Fliegern. Die offizielle Nennungsliste wird Donnerstag bekannt gegeben. Das Mannschaftsrennen wird sechs der besten rheinischen Radfahrerverein am Start vereinigen, nämlich: Radfahrerclub Vorwärts(Köln), Radklub Borussia (Bonn), Radfahrerverein 1888(Neuß), Rad-Rennverein Helios(Dortmund), Radfahrerclub Frohsinn(Aachen), Radklub Schauen I(Wermelskirchen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vermißt wird seit Montag Nacht ein Brückenärter aus Deutz. Man vermutet, daß derselbe in den Rhein gefallen und ertrunken ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Der Schuhmacher, welcher am Samstag Abend im Keller seiner Wohnung an der Probsteigasse sich zu erhängen versuchte, aber von Familienangehörigen an der Ausführung seines Vorhabens gehindert wurde, ist gestern Morgen im Bürgerhospital infolge der sich zugezogenen Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Vom Tache eines Neubaues an der Domstrße stürzte gestern Nachmittag ein dort angebrachter eiserner Aufzug in dem Angenblick auf die Straße, als vor dem Neubau Leute mit dem Abladen von Dachpfannen beschäftigt waren. Nur dem Umstande, daß der Aufzug zuerst auf den Bauzaun aufschlug und dann über den Wagen fiel, ist es zu danken, daß Menschen nicht verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Leichenund. Gestern Morgen wurde anf einem Hofe in der Aachenerstraße die Leiche eines neugeborenen Kindes männlichen Geschlechts gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Gestern Morgen hantierte ein junger Mann mit einer geladenen Pistole. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem jungen Manne in die rechte Hand. Der Verletzte wurde dem Krankenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte ein an einem Neubau am Wilhelmplatz in Nippes beschäftigter Zimmermann aus der Höhe von etwa 5 Meter auf die Straße und schlug mit dem Rückgrat auf einen Balken auf. Der erheblich verletzte Mann fand im Bürgerhospital Aufnahme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Unfälle. In einer Fabrik zu Köln-Zollstock geriet ein Mann mit der Hand zwischen zwei Kammäder, wobei ihm zwei Finger abgequetscht wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in einem Restaurant an der Martinstrße einem jungen Manne ein Faß auf den Arm, wodurch derselbe erheblich verletzt wurde. Die Verungluückten wurden ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 25. Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 24.Sept.1901. Nach einem vorher in der Pfarrkirche St. Andreas gehaltenen feierlichen Hochamte tagte heute hierselbst die 20. Generalversammlung des Priestervereins für Rheinland, Westfalen, Hessen-Nassan und Hannover zur Unterstützung erkrankter Mitglieder. Der Verein zählt gegenwärtig 830 Mitglieder und hatte eine Jahreseinnahme von M. 9854, eine Ausgabe von M. 9567. Die Verhältnisse des Vereins gestalten sich außserordentlich günstig, da derselbe über einen ansehnlichen Reservefonds verfügt. Der Jahresbeitrag beträgt nur M. 10, wogegen in Krankheitsfaällen eine Unterstützung von M. 3 täglich gewährt wird. An Unterstützungsgeldern wurden im vergangenen Jahre nahezu M. 6000 gezahlt. Unter solchen günstigen Verhältnissen ist der Beitritt zu dem Verein besonders empfehlenswert. Die Verwaltung wird vom Vorstande und namentlich von dessen Vorsitzenden unentgeltlich geführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Liebeswerk im Dienste der Aermsten der Armen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Das christliche Gewerkschaftskartell hielt am Montag eine Sitzung ab, in welcher beschlossen wurde, in Zukunft nur mehr die Vorstandsmitglieder der einzelnen Zahlstellen zu seinen Sitzungen zuzulassen, damit keine unberufenen Personen sich in die Gewerkschaftsangelegenheiten einmischen, die vielleicht die Sache nur schädigen. Ferner wurde beschlossen, im Mittelpunkte der Stadt ein gemeinsames Gewerkschaftsbureau zu errichten. Dasselbe wird bereits im Oktober eröffnet. Die Kosten desselben trägt der christliche Holzarbeiterverband. Sodann wurde, um falschen Gerüchten entgegenzu treten, beschlossen, folgende Erklärung zu veröffentlichen:"Da in manchen Kreisen die Ansicht verbreitet ist, daß die hiesigen christlichen Gewerkschaften an der neu geründeten Zeitung Westdeutsches Volksblatt mit beteiligt seien, so sieht sich das Gewerkschaftskartell verandaßt zu erklären, inkeinerlei Beziehungen zu dem Privatunternehmen zu stehen. Für das gewerkschaftliche Gebiet sind für uns einzig und allein unsere Verbandsorgans und die vom Gesamtverband herausgegebenen Mitteilungen maßgebend. Für das religioöse und parteipolitische Gebiet überlassen wir es den einzelnen Mitgliedern, sich die beste Zeitung selbst zu wählen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Versteigerung der Innenausstattung des von Wespienschen Patrizierhauses. Die Rokokoausstattung des genannten Hauses in Aachen gelangt am 9. Oktober erbtheilungshalber durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung. Die Firma hat jetzt einen reich illustrierten und mit acht Tafeln versehenen Katalog darüber erscheinen lassen Bei Ed. Schulte sind die Porträts wieder in den Vordergrund getreten. Wir berichten über diesen Kunstzweig um so lieber, weil die Vertreter desselben es sich noch nicht haben einfallen lassen, ihre Auftraggeber oder Mäcene so schandbare der Nachwelt zu überliefern, wie die Ultras unter den modernen Landschaftern jetzt Wald und Wiese, Berg und Thal abkonterfeien. Wenn diese Darstellungen auf die Nachwelt kommen sollten, dann werden Enkel und Urenkel ihre Vorfahren aufrichtig bedauern, die dazu verurteilt waren, in solchen entweder schreiend grellen oder muffig dumpfen Wüsteneien ihr Leben zu verbringen. In dem großen mittleren Saal finden wir zwei lebensgroße Vollbilder von Fr. Breusing(Düsseldorf), eine hochgewachsene, schlanke Dame in schwarzem Reitkleide(Frl. v..) und ein junges Fräulein in Balltoilette(Frl..), ferner eine Pastellskizze einer Künstlerin, in denen der Künstler von neuem Beweise seiner anerkannten Meisterschaft auf diesem Gebiete giebt. Die beiden hübschen pastellierten Porträstudien von Rich. Vogts(Köln) muß man im Oberlichtsaal aufsuchen. Paul Wichmanns(Köln) Johannistrieb stellt einen älteren, aber noch rüstigen Mann dar, der ein noch junges, zärtlich zu ihm ausschauendes Mädchen mit kräftigem Arm beschützt. Die winterlichen Darstellungen von Hieronimus, die so viel Beifall in der Vaterstadt des Künstlers finden, trifft man, aber vorteilhafter gruppiert, noch an, so daß sie noch mehr Eindruck machen. Wie schon gesagt, zeigt Hieronimus auf diesen Bildern sich als Fortschrittler, aber als einen verständigen, der die schulmäßige Technik nicht für überfluüssig hält. Die Perspektiven, welche er uns sehen läßt, sind, ohne steif zu sein, durchaus kunstgerecht konstruiert, und wenn er den Pinsel eintaucht, dann geschieht das nicht in der Art eines Tüncherlehrlings, sondern mit künstlerischem Bewußsein und geschulter Sicherheit. Die landschaftlichen und Thierdarstellungen der Münchener Künstlergruppe lassen erkennen, daß deren Mitglieder, H. v. Hayek, Hegenbart, Wolff und Schramm-Zittau, zu den ausgesprochensten Fortschrittler, zu der äußersten Linken gehören. Viel Beobachtungsgabe aber wenig Technik steckt in den Bildern. Im Museum Wallraf-Richartz ist das Kupferstichkabinett, neu geordnet, dem Publikum wieder zugänglich. Um eine Uebersicht der Schätze zu ermöglichen, die Wallraf auch in diesem Kunstzweig gesammelt, wäre es geboten, daß die Blätter öfter gewechselt würden und nicht, wie früher, jahrelang in Kisten und Kasten lägen. Dann möchten wir auch noch einmal anregen, die vielen Bilder, die auf dem Speicher des Museums liegen oder gelegen haben, doch in den Klassenzimmern oder Gängen der neuen schönen Schulgenäude zu verwenden. Wallraf hat sich die Kosten für Zusammenbringung seiner Kunstwerke oft am Munde abgespart; man ehrt sein Andenken schlecht, wenn man diese nicht besser nubar macht. Hängt man die Bilder, auch wenn sie nicht Kunstwerke ersten Ranges sind, in den Schulen auf, so regt man schon in frühen Jahren den Sinn für die Kunst in den Kindern an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brühl, 24.Sept.1901. Gestern Morgen in der Frühe hat sich eine junge Dame von hier von Hause entfernt und bei Wesseling im Rhein sich das Leben genommen. Die Leiche wurde bei Sürth gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wasserärme am 24. Sept., mittags 12 Uhr 12 1/4 0 R.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Ausstellung von Künstlerseide im Kunstgewerbe museum zu Köln. Es ist ein wesentliches Kennzeichen der neuzeitigen Bewegung auf dem Felde des Kunstgewerbes oder der"angewandten Kunst", wie die spezifisch moderne Bezeichnung lautet, daß sie bestrebt ist, künstlerischen Leben auch in solche Produktionsgebiete hineinzutragen, die einer solchen Veredelung seit langer Zeit entbehrten und ihrer auch nach landläufiger Anschauung ganz wohl entbehren konnten. Zu dieser Grenzerweiterung des Kunstschaffens gehörten die Versuche, die Damenkleidung durch neue, nach dem ganz individuellen Geschmack einzelner Künstler entworfene Formen und Schnitte durchgreifend umzugestalten, Versuche, die besonders von dem nach Berlin üübersiedelten Belgier Henri van de Velde gemacht wurden und in einer Ausstellung in Krefeld die ersten sichtbaren Resultate zeitigten. Die letzteren waren mehr seltsam als Erfolg versprechend; es ist auch kaum anzunehmen, daß diese Bemühungen fernerhin von Erfolg gekrönt sein werden, da die natürliche Entwickelung der Trachten und der Mode von zu vielen und zum Teil mächtigen Faktoren abhängig ist, als daß sie durch das einseitige Eingreifen einiger Künstler unterbrochen werden könnte. Einen viel glücklicheren Griff hat die Leitung des Krefelder Museums, welche die Förderung solcher Bestrebungen sich ganz besonders angelegen sein läßt, neuerdings gethau, indem sie die Veredelung der Damenkleiderſtoffe in Muster und Farbe durch künstlerischen Einwirkung in die Hand genommen hat. Durch ihre Anregung und Vermittelung hat die Krefelder Seidenfabrik von Deuß u. Oetker Kleiderstoffe hergestellt, deren Muster von Heri van de Velde und Prof. Eckmann in Berlin, die sich beide eines anerkannten Rufes im modernen Kunstleben erfreuen, sowie von dem Maler Alfred Mohrbutter entworfen wurden. Diese nach Ueberwind dung mancher technischen Schwierigkeiten geschaffenen"Künstler seiden" sind nunmehr im hiesigen Kunstgewerbemuseum am Hansa Ring zum ersten Male in einer der Kolossalvitrinen öffentlich ausgestellt, welche auf der Pariser Weltausstellung die rheinischen Seidenerzeugnisse enthielten. Es ist kaum zu bestreiten, daß die Seidenweberei der Gegenwart für den profanen Gebrauch auch bei wertvolleren Stoffen sich viel mehr als nötig und erwünscht ist mit konventionellen und bedeutungslosen Dessins benügt hat, während die kirchliche Kunst sehr wohl die kunstvolleren, vielfach dem unerschoöpflichen Formenschatz des Mittelalters entnommenen Muster zu verwerten verstand. In früheren Jahrhunderten, namentlich in der Zeit der Gotik, war die Seidenweberei der fruchtbarste und einflußreichste Träger der Flachornamentik. Die innigen Beziehungen zu dem Kunstleben der Zeit haben sich aber aus der modernen Seidenweberei verloren, seit sie auf eine wirklich künstlerischen Gestaltung auch der weltlichen Muster verzichtet hat. Gerade gegenwärtig, nachdem auf anderen Gebieten bereits so viel zur Ausbildung einer neuen Flachornamentik geschehen ist, scheint es ein Erfolg versprechendes Unternehmen, auch hier die bessernde Hand anzulegen. Daher sind die Künstlerseiden von Deuß&amp; Oetker als ein erster, wenn auch noch schüchterner Versuch zur Veredelung dieses Industriezweiges zu begrüßen. Die 25 Muster und Farbenvariationen, welche die Ausstellung im Kunstgewerbemuseum enthält, stehen vielleicht noch zu sehr unter dem Druck der bisherigen Musterzeichnerei, so daß sie bei oberflächlicher Betrachtung vielen kaum als etwas ganz neues und besonderes erscheinen werden. Am höchsten stehen wohl die Muster von Professor Eckmann, der an dem richtigen Prinzip festält, daß nur ein vertieftes Naturstudium zur Neubelebung des Ornaments führen kann. In der Ausstellung kommen seine Arbeiten aber nicht ganz zur Geltung, da sie nur in einfarbig schwarzer Ausführung vorliegen. Van de Velde vermeidet in seiner vorwiegend linearen Musterbildung mit Absicht jeden Anklang an natürliche Vorbilder und nähert sich dabei am meisten den konventionellen Dessins, wie sie bisher üblich sind. Dagegen haben seine Stoffe den Vorzug einer gewählten und dezenten Farbigkeit. Mohrbutter verbindet Eckmannsche und Van de Veldesche Richtung, hat aber die Grenze nicht einzuhalten vermocht, welche die für Tapeten und Möbelstoffe passenden Dessins von den für Kleiderstoffe geeigneten Mustern scheidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Panorama International. Die Trauerfeierlichkeiten für die Kaiserin Friedrich in Cronberg am 11. und Potsdam am 13. August d.., die jetzt in dem Böhaschen Kunstinstitut, Breitestrße 96, ausgestellt sind, wurden auf Befehl des Kaisers angefertigt. Direktor Fuhrmann in Berlin erhielt nämlich vom Oberhofmarschallamt ein: Neues Palais, 11. 8. 01 datirtes Telegramm folgenden Inhalts: Se. Majestät der Kaiser wünschen, daß von dem Trauer-Kondukt am 13. d. M. stereoskopische Aufnahmen gemacht werden. Sie wollen sich, mit den nötigen Apparaten versehen, rechtzeitig im Neuen Palais einstellen, wo Sie nähere Anweisungen erhalten werden." Das Kaiserpaar besitzt von diesen 50 Aufnahmen eine Kollektion in einem besonderen Apparate. Der Cyklus beginnt mit den Trauerfeierlichkeiten in Cronberg. Die hohen Leidtragenden nebst Gefolge fahren in zweispännigen Wagen durch die engen Gassen des Taunus-Städtchens, wo die Truppen Spalier bilden, nach der alten Kirche von St. Johannes, wo die Leiche, bei der vier Offiziere die Totenwache halten, aufgebahrt ist. Bei den Trauerfeierlichkeiten in Potsdam, die in 38 Aufnahmen dargestellt sind, ist sozusagen die ganze Armee vertreten. Die Musik und die Spielleute, welche ungefähr die gleiche Uniform wie das 1. Garde-Regiment tragen, stellt das Lehrbataikon, das sich aus Mannschaften sämtlicher Infanterie-Regimenter der Armee zusammensetzt. In Civil erschienen nur die beiden Leibärzte und die Oberbürgermeister. Zahlreich ist die Geistlichkeit der verschiedenen Konfessionen vertreten. Eröffnet wird der Zug durch Gardes du Corps, denen eine Eskadron des 2. Leibhusaren-Regiments, dessen Chef die Kaiserin Friedrich war, folgt. Die Mannschaften tragen weißverschonürte schwarze Attilas und darüber schwarze, mit grauem Pelz verbrämte Dolman und Pelzeützen mit einem Totenkopf. Alsdann erscheinen die königlichen Hof- und Leibtäger, die Träger der Krone und der Orden der verstorbenen Kaiserin, der Kaiser mit dem König von England, die Prinzen und Fürtlichkeiten und in endlosem Zuge die Würdentraäger, die Generalinät und die Obereräsidenten. Selbstverständlich bringt der Cyklus die Friedenskirche, das Mausoleum und den Sarkophag Kaiser Friedrichs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Koin, 24.Sept.190f. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M..50-4,00, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten 2,00-.50, Gänse 5,006,00, tlähne, alte 1,20.50, junge 0,90-1,60, Unner, alte.20-1,50, junge 1,80-2,20, Tauchen, alte 0,40-.50, junge.50.55, Fasanen 3,00bis 4,00, Rebühner, alte 0,80-1,00, junge.20-1,60 das Stück. Essbutter.30 2 50, Kochhutter 2,00.20 das Kil. Landeier.25.75, Kisteneier 1,30.40 das Viertel. Kartoffeln, weisse 5,00.00, roie 6,40.40, Nieren.00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,20-0,30, Rotkonl C. O8 0,18, Weisskohl.08-.20 das Stück. Zwickeln 9,10-.42, Bohnen zam Einmachen M..00. Preiselbeeren C, 36-.40 das Kil. Kochäpfel 16,00-20,00, Essäpfei 9400 36,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule 1,42.53, für Decorations-, Holz- u. Marmor-Malerei Schul-Local: Filzengraben 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
