<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>361991</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlandesgerichtsrat, Geheimer Justizrat Drühe hierselbst ist die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt; die Referendare Rosenthal, Dr. Primavesi und Reichard wurden zu Gerichtsassessoren im Oberlandesgerichtsbezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der für Freitag den 11. Oktober anberaumten Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Mitteilung von dem Bescheide auf die Beschwerde betr. versätete Beschlußßfassung des Provinzialrates über den Steuerbeschlußß der Versammlung. Beschlußßfassung über die Amtsniederlegung des Herrn Stadtverordneten Wachendorf. Vorlage über die dieseährigen Stadtverordnetenwahlen, Skizze für eine Feuerwache in der Vondelstraße, Plan und Kostenanschlag für eine Feuerwache im Hafen, Einstellung eines Kredites für Arbeiten im Gremberge in den nächstährigen Etat, Herstellung gärtnerischer Anlagen am Eingange zum Süfriedhofe, Beschlußßfassung über die Art der Bäume, die auf dem Neumarkt gepflanzt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pflanzenvertheilung an Schulkinder. Im Mai dss. Is waren an die zehn der besten Schüler und Schülerinnen der hiesigen Schulbezirke(einschliefßlich der Vororte) von der Kölner GartenbauGesellschaft je drei Pflänzchen zur Pflege übergeben worden, um bei den Kindern auf diese Weise den Sinn für Natur und Blumen anzuregen. Diese, an die Kinder verteilten Pflanzen wurden am Samstag Nachmittag in der städtischen Turnhalle an dem Elogiusplatz von der Schullehörde besichtigt und an die kleinen Besitzer der schönsten und bestgepflegten je eine Winterpflanze als Prämie verteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Stapelhaus wird am Montag Nachmittag einer Besichtigung durch den Architekten- und Altertumsvereine unterzogen. Am Dienstag findet die Eröffnung des Stapelhaus-Restaurant mit einem Festessen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vom Gustav-Adolftag. Vom deutschen Kaiser ist der 54. Hauptversammlung des Evangelischen Vereins der Gustav-Adolfstiftung auf ihr Huldigungstelegramm folgende telegraphische Antwort zu Händen des Vorsitzenden Geh. Kirchenrath Pank zuteil geworden: "Se. Majestät der Kaiser und König haben den teilnahmsvollen Huldigungsgruß der Hauptversammlung des Evangelischen Vereins der Gustav-Adolfstiftung gern entgegengenommen. Se. Majestät lassen vielmals danken uno geben der Hauptversammlung Allerhöchst Ihr fortgesetztes Interesse an der segensreichen Arbeit der Gustav-Adolfstiftung zu erkennen. Auf Allerhöchsten Befehl der Geh. Kabinetsrath: v. Lucanus."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der neue Rheinseedampfer der Dampfschiffahrtsgesellschaft Neptun, welcher auf den Namen Jupiter getauft ist, ist heute im hiesigen Hafen an der Verladewerft der Firma Koll&amp; Rubach am Hausawerft eingelaufen. Die Ankunft gestaltete sich dadurch besonders feierlich, daß sich zur Zeit hierselbst vier Neptundampfer befinden, welche ihre Freude durch reichen Flaggenschmuck bekundeten. Der Jupiter ist bei der Aktiengesellschaft Weser in Bremen erbaut und umfaßt einen Rauminhalt von 800 Tonnen. Derselbe wird den bisher mit zwei Dampfern unterhaltenen regelmäßigen Verkehr KölnKönigsberg verstärken, sodaß für die Folge nach diesem Hafen etwa alle acht Tage eine Abfahrt erfolgen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Zur Vorbereitung der vor Ablauf des Jahres 1901 vorzunehmenden Ersatzwahlen ist eine Liste der Wahlberechtigten aufgestellt worden, welche vom 14. d. ab eine Woche lang im Kanzleizimmer der Handelskammer(Rheingasse 8) eingesehen werden kann. Einwendungen gegen die Liste sind innerhalb einer Woche nach Beendigung der Auslegung bei der Handelskammer anzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mord- und Selbstmordversuch. Bei einem Streit zwischen Braut und ihrem Bräutigam griff die Braut zu einem Revolver und feuerte einen Schuß auf ihren Bräutigam ab, der diesen schwer, aber nicht tötlich verletzte. Das Mädchen nahm hierauf, in der Absicht sich zu töten, Gift zu sich; sie ist jedoch außer Lebensgefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Unfälle. Am Freitag Morgen kam in der Zülpicherstraße zu Sülz ein junger Mann beim Abspringen von seinem Wagen zu Fall und erlitt eine schwere Verletzung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einer Schlosserei an der Biberstrße geriet ein Schlosser mit der Hand in eine Maschine und erlitt eine schwere Quetschung. Die Verletzten fanden Aufnahme im Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Dienstäume des 25. Polizeireviers werden am 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>M. von Erftstraße 8 nach Maybachstraße 32 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfahren. Am 4. d. M. wurde in der Maybachstraße ein Taglöhner von einem Obstlagen überfahren und erlitt erhebliche Quetschwunden am rechten Beine. Der Verletzte wurde nach dem Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einerüche. In der Nacht vom 4. zum 5. d. M. ist auf dem Mauritiussteinweg an zwei Stellen eingebrochen und bei jeder Stelle je ein Geldschrank geleert worden, wobei den Dieben ein Geldbetrag von 748 M. in die Hände fiel. Ein dritter Geldschrank ist angebohrt, aber nicht geöffnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>&amp;a Schlägereien. In der Nacht zum Samstag wurde in das Bürgerhospital ein Mann aufgenommen, welcher bei einer Schlägerei an der Alten Mauer am Bach Kopfverletzungen erlitten hatte, sowie eine Frau, welche einen Stich in einen Arm erhalten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestern Vormittag wurde eine Frau vom Großen Griechenmarkt ausgenommen welche von ihrem Manne mißhandelt und nicht unerheblich verletzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern wurden einem in Köln-Braunsfeld wohnenden Milchverkäufer aus einer verschlossenen Kommode etwa 500 M. gestohlen Ausstellung. Für die vom 12.--16. November in der Flora zu Köln stattfindende Chrysanthemum- und Bindekunstausstellung für Rheinland sind bereits viele wertvolle Geld- und Ehrenpreiſe von Vereinen und Privaten gestiftet worden. Erfreulicherweise beteiligen sich neben den Fachleuten auch ganz besonders die Privatgartnereien an der Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Ein in Nippes wohnender junger Mann besuchte am Samstag Nachmittag die Familie eines ihm befreundeten Schulgenossen. Bei dieser Gelegenheit wurde auch ein Revolver besichtigt. Plötzlich entlud sich die Waffe und das Geschoß traf den Besucher so englücklich, daß er bald nachher eine Leiche war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Afg. Ab. 1. Die Meistersinger von Nüruberg. Große Oper in 3 Akten von R. Wagner. Auf. 6, Ende nach 10 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 36. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Aufzügen von F. v. Schiller. Franz: Oskar Borchardt vom Stadt-Theater in Leipzig als Debut-- Spielplanentwurf. Dienstag: Der Veilchenfresser(Viktor Stephani vom Hoftheater in Darmstadt als Debut). Mittwoch: Carmen. Donnerstag: Die Journalisten(Victor Stephani als Debut). Freitag: Fidelio Samstag: Gitana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein veranstaltet am Sonntag den 17. November im großen Gürzenichsaale ein Konzert unter Mitwirkung der kgl. Kammerängerin Frau Ellen Gulbranson und des Hru. Konzertmeister Friedrich Grützmacher. In dem Konzert werden außer einer Reihe neuerer Volkslieder-- durchweg erstmalige Aufführungen-- Rudolf v. Werdenberg von Fr. Hegar, sowie das Liebesmahl der Apostel, biblische Scene für Männerstimmen und großes Orchester von Richard Wagner zum Vortrage gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Im Mieterverein für Köln und Vororte wurde am Freitag Abend mitgeteilt, daß die Mitgliederzahl auf 260 gestiegen und behufs Beitritts von Vereinen Verhandlungen eingeleitet seien. Einem Normal-Mietvertrag hätten der Allgemeine Haus- und Grundbesitzerverein sowohl wie der Aehrenfelder Hausbesitzerverein bis auf den die Kündigungsfristen betreffenden Punkt zugestimmt. Nach einer Besprechung der Rayoufrage wurde die Stellung des Vereins zu den bevorstehenden Stadtrathswahlen verhandelt und folgende Resolution angenommen:"Der Mieterverein beschrießt, in Leitsätzen die Forderungen der Mieter festzustellen, deren Schutz und Vertretung von der städtischen Verwaltung in der Wohnungsfrage vom Standpunkt der Mieter aus gefordert werden muß. Diese Leitsätze sollen den Wahlkomites der verschiedenen politischen Parteien mit dem Ersuchen unterbreitet werden, die aufgestellten Forderungen in den Wahlversammlungen zur Sprache zu bringen und Erklärungen seitens der Kandidaten zu veranlassen. Die Leitsätze sollen in den hiesigen Zeitungen veröffentlicht werden mit dem Ersuchen an alle Mieter jeder Parteirich- tung, in den Wahlversammlungen die aufgestellten Kandidaten aufzufordern, ihre Stellung zu den Forderungen zu präzitieren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Die Kranken-Unterstützungs- und Sterbekasse der Droschkenbesitzer Köuns hielt am Mittwoch den 2. d. M. ihre ordentliche Generalversammlung in ihrem Vereinslokal, Bierbrauerei Esser, Unter Goldschmied, ab. Nach dem Geschäftsbericht betrug die Einnahme der Kasse an Eintrittsgeld, Beiträgen und Zinsen 3068.; an Beiträgen standen noch aus 121 M. Die Gesamtausgaben beliefen sich auf 1321., sodaß sich ein Ueberschußß von 1746 M. ergab, der zinsbar angelegt wurde. Es wurde beschlossen, die Beiträge, Unterstützungen und das Sterbegeld in bisheriger Höhe beizubehalten. Der monatliche Beitrag beträgt pro Mitglied 1,50., an Krankenunterstützung wird gewährt pro Woche 14 M. und beim Todesfalle eines Mitgliedes 60 M. an Sterbegeld. Nachdem dem Vorstande Entlastung erteilt war, schritt man zur Neuwahl. Es wurden wiedergebählt: Kaspar Schreiber, Peter Pünder und Peter Schneider; negewählt wurden Jakob Moog und Heinrich Deich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Sonntagsruhe in Banken, Fabrik- und Engros- geschäften. Für die Stadtgemeinde Köln sollte, dem Beispiele anderer Städte entsprechend, ein Ortsstatut betr. die Sonntagsruhe in Banken, Fabriken uno Engrosgeschäften erlassen werden. Die darin vorgesehene Bestimmung, wonach die Angestellten dieser Betriebe an Sonntagen von 11--12 1/2 Uhr beschäftigt werden dürften, fand in der Versammlung der Arbeitnehmer, welche entsprechend den gesetzlichen Bestimmungen gleich den Arbeitgebern vorher zu hören waren, entschie#nen Widerspruch. Dem Vernehmen nach hat nunmehr auch die städtische socialpolitische Deputation sich für völlige Sonntagsruhe ausgesprochen; doch sollen Ausnahmen für einzelne Betriebe vorgesehen worden. Bekanntlich hat Frankfurt a.., wo ursprünglich völlige Sonntagsruhe für die obengenannten Betriebe nuchtraglich Ausnahmen für einzelne Engrosgeschäfte gestätter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
