<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>361985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe. Der Polizeiräsident hat für den Polizei bezirk der Stadt Köln hinsichtlich der Ausnahmen von der gesetzlichen Mindestruhezeit und Mittagspause, sowie des gesetzlichen Ladenschlusses allgemein folgende Regelung für die Zeit vom 1. Oktober 1901 bis einschliefßlich 30. September 1902 im voraus getroffen: 1. Die Bestimmungen dess 139e, wonach in offenen Verkaufsstellen und den dazu gehörenden Schreibstuben(Comptoiren) und Lagernäumen den Gehülfen, Lehrlingen und Arbeitern nach Beendigung der täglichen Arbeitszeit eine ununterbrochene Ruhezeit von mindestens zehn Stunden, bzw. in Verkaufsstellen, in denen zwei oder mehr Gehülfen und Lehrlinge beschäftigt werden, für diese mindestens elf Stunden, und innerhalb der Arbeitszeit eine angemessene Mittagspause gewährt werden muß, finden keine Anwendung an folgenden Sonntagen: 13. und 20. Oktober,., 15. und 22. Dezember des laufenden Jahres; ferner am 9. Februar(Karnevalssonntag), 27. April, 4. und 11. Mai, .,., 15., 22. Juni,., 13., 20., 27. Juli,., 10., 17., 24. August,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>14. und 21. September des Jahres 1902. Außeadem an den drei letzten Werktagen vor Weihnachten, 21., 23. und 24. Dezember 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Abschiedsessen für Seine Excellenz den Herrn Ober- präsidenten Frhrn. v. Richthofen hat auf Donnerstag den 10. Oktober d.., nachmittags 2 Uhr, verlegt werden müssen. Die Listen zum Einzeichnen bleiben daher beim Botenmeister bis zum 6. k. Mts. offen gelegt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr zur Bonnerstraße gerufen, wo durch Umfallen eines Petroleumofen ein kleiner Brand entstanden war. Letzterer wurde gelöscht, bevor er größeren Schaden anrichtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei den Postämtern tritt morgen der bis zum 31. März dauernde Winterdienst in Kraft; die Schalter werden während dieser Zeit morgens um 8 Uhr geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde in das Bürgerbospital ein Mädchen aufgenommen, welches in einem Hause an der Göbestraße zwischen einen Personenaufzug gekommen war und ganz erhebliche Quetschungen erlitten hatte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 30. Zum 1. Mal: Gitana. Oper in 4 Akten von Dr. M. Oberleithner. Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 31. Zum 1. Mal: Die Hoffnung(Op hoop van Zeigen). Ein Seistück in 4 Akten von Herm. Heyermann jr. Deutsch von de Graaff.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
