<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>361995</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Reformschulen, ihr Wesen und ihre Ziele sprach m Samstag Abend Herr Realgymnasialdirektor Dr. Rubatsch us Charlottenburg auf Veranlassung des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln, des Kölner Bezirksvereins deutscher Ingenieure und des Gewerbevereins für Köln und Umgegend im Kölner Gürzenich. Die Reformschulen, so führte er in seinem anderthalbstündigen Vortrage aus, seien für die Weiterentwickelung unseres höheren Schulwesens von großer Wichtigkeit. Das 19. Jahrhundert hat die drei großen Formen der höheren Lehranstalten ins Leben gerufen und ausgestaltet: das neunklassige humanistische Gymnasium, das Realgymnasium und die Oberrealschule. Für die Reformschulen, die im 20. Jahrhundert ihre Ausbildung erfahren werden, sprechen schon vier Thatsachen: der kaiserliche Erlaß vom 26. November 1900, die Entscheidung der Regierung im Berechtigungswesen, die neuen Lehrläne für die höheren Lehranstalten und der Abschlußß der ersten Abiturientenprüfung in dem Frankfurter Reformgymnasium. Der kaiserliche Erlaß erklärt, daß die Reformschulen sociale Vorteile bieten und spricht den Wunsch aus, daß der Versuch nicht nur fortgefuührt, sondern auf breiterer Grundlage erprobt würde. Das Zugehtändnis der vollen Gleichwertigkeit der drei Formen der höheren Lehranstalten ist nur noch eine Frage der Zeit. Damit ist der Bann des Monopols des alten Gymnasiums gebrochen. Nach den neuen Lehrlänen bleibt dem humanistischen Gymnasium die Hauptaufgabe, die klassische Bildung zu vermitteln, erhalten. Am Realgymnasium und an der Oberrealschule treten die neueren Sprachen, die mathematischen und Naturwissenschaften mehr in den Vordergrund. Der Unterschied geht am besten aus der Zahl der Stunden hervor. Im Gymnasium stehen 52 Stunden für den mathematischen und naturwissenschaftlichen Unterricht 124 in den fremden Sprachen gegenüber; im Realgymnasium ist das Verhältnis wie 71 zu 96 und in der Oberrealschule wie 72 zu 83. Die Abiturientenprüfung des Frankfurter Reform-Goethegymnasiums war üüberraschend. Die 38 Oberprimaner, von denen 37(22 ohne mündliche Prüfung) die Reife zuerkannt wurde, hatten den neunährigen Kursus ohne Aufenthalt durchgemacht. Damit ist festgestellt, daß es möglich ist, eine ganze Klasse auf Grund der Lehrläne der Reformschulen zu den Zielen zu führen, welche die Prüfungsordnung vorschreibt. Da die Berechtigungsfrage im Sinne der Gleichwertigkeit aller drei Formen als gelöst betrachtet werden kann, so entsteht bei den Eltern die Frage, welche Schulart für das specielle Lebensziel des jungen Mannes am zweckmaäßngsten ist. Bei der Wahl des Lebensberufes spricht aber auch die Begabung und die Eigenart der Kinder mit. Wie kann man aber einem neunährigen Knaben ansehen, was in ihm steckt? Die Notwendigkeit, sich in diesem Kindesalter schon für den Lebensberuf zu entscheiden, die Thatsache, daß schon in der Sexta die Scheidung der Lateinschule von der Nichtlateinschule beginnt, ist einer der größten Uebelsände des alten Schulsystems, der den späteren Uebergang von der einen in die andere Schule ohne Zeitverlust sehr erschwert. Diesem Uebelstand abzuhelfen, ist das Hauptziel der Reformschulen. Alle drei Schularten bauen sich bei ihnen auf einem gemeinsamen Untergrund auf und dies wird im wesentlichen erreicht durch die Umkehrung des lateinischen und des französischen Unterrichts. Der letztere beginnt in Sexta und erst in Untertertia tritt das Lateinische hinzu. Drei volle Jahre wird also" die Entscheidung über die Berufswahl hinausgeschoben, denn bis Quarta ist die Ausbildung völlig gleich, und auch später noch ist der Uebertritt von der Realschule in die Oberſekunda einer Oberrealschule unschwer. Das Griechische beginnt im Reformgymnasium erst in Untersecunda. Infolge des gemeinsamen Unterbaues ist auch die Möglichkeit von Kombinationen von verschiedenen Lehranstalten gegeben. Damit hängt auch die günstigere Lösung der finanziellen Frage bei den Reformschulen gegenüber dem alten System zusammen. Zunächst müssen die großen Städte mit der Einrichtung von Reformschulen vorangehen, dann werden die kleinen Orte, wo sie ein wahres Bedürfnis sind, schon folgen. Bisher sind in 30 deutschen Städten Reformschulen errichtet. Im zweiten Teile seiner Ausführungen wies der Redner nach, daß die Schulbildung, die das alte System gewährt, in dem neuen unangetastet erhalten bleibt und daß das letztere vor dem ersteren manchen pädagogischen Vorteil voraus hat; vor allem sei es natürlicher, mit einer lebenden Sprache, mehr von der Anschauung ausgehend, zu beginnen als mit einer viel schwierigeren toten, die nicht praktisch geübt werden könne. Die Ausführungen fanden bei der vielfach von Schulmännern gebildeten Zuhöverschaft regste Interesse und lauten Beifall. Jedenfalls haben sie der in Koln bestehenden Bewegung zur Einrichtung eines Reformgymnasiums wesentlichen Vorschub geleistet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem bisherigen Beigeordneten Sugg wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse, dem Hauptsteueramtssekretär Klamp der Königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern Morgen wurde die Feuerwehr zur Kürassierkaserne in Deutz gerufen, wo sich in einem Kamin Rust entzuündet hatte. Das Feuer konnte bald gelöscht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. In einem Neubau an der Mörsergasse fiel gestern Vormittag einem Schlosser ein Stück Eisen auf den Kopf, wodurch der Mann nicht unerheblich verletzt wurde. Der Verletzte suchte Hülfe im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fand auch Aufnahme ein Mann aus der Kanalstraße in Ehrenfeld, welcher ein Bein gebrochen hatte, sowie ein Mann, welcher am Montag Abend auf der Hohestrße einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. In vorvergangene Nacht entstand in dem Hintergebaände des Hauses Weichserhof Nr. 48, woselbst die bei dem großen Brande am Freihafen verschont gebliebene Frucht lagerte, Feuer. Bei den Löscharbeiten fiel ein Feuerwehrmann von der Leiter in den Hof hinab und erlo#t anscheinend innere Verletzungen. Derselbe wurde nach dem Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.0kt.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. 3,50-4,25, Kaninchen, wilde 1,00-1,30, Enten.50-.50, Gänse 5,00 6,00, Hähne, alte.20-.50, junge 0,90-1,60, Hühner, alte.50-1,80, junge 1,80-2,50, Tauben, alte 0,40.40, Junge.50-0,60, Fasanen 3,00bis 4,00, Rebühner, alte.00, junge 1,00 das Stück. Essbutter.40.50, Kochbutter 2,00 2,20 das Kil. Landeier.50.75, Kisteneier.30.40 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,60.00, rote.80-.00, Nieren .00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl O,10-0,15, Rotkohle O,06-0, 15, Weisskohl 0,12-.20 das Stück. Zwiebeln 0,08-.10, Preisselbeeren 0,36-.00 das Kil. Kochäpfel 16,00-24,00, Essäpfel 24.00-44,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Kenne 1,43-.53, desgl. vom Bauch.12-.23, Kalbfleisch .46-1,62, Hammelfleisch 1,12-.52, Rindernierentalg 0,77-.87. Schweinefleisch 1,87-.00. Speck, geräuchert.,64-.78, gesalzen 1,55-1,70, Schweineschmalz.62-1,73 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland hält am Donnerstag den 10. Oktober, abends 8 Uhr, im Gertrudensaale des Herrn P. J. Stauff, Severinstrße 199, eine Versammlung ab. Es werden reden: 1. Herr Redakteur Brenz aus Köln über die Aufgaben der Katholiken Deutschlands in der Gegenwart; 2. Herr Dr. Hohn aus.-Gladbach über die Getreideölle. Eine zahlreiche Beteiligung darf wohl erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinischer Städtebund. In der am Sonntag im Gürzenich unter dem Vorsitz des Bürgermeisters Stern(Viersen) stattgefundenen Versammlung des Rheinischen Städtebundes waren 47 Städte ver treten; als Vertreter des Landeshauptmanns der Rheiprovinz wohnte Landesrath Schmidt der Versammlung bei. Der Beitritt der Stadtgemeinden zu der mit dem 1. Juli d. J. eröffneten Ruhegehaltskasse der Kommunalbeamten der Rheinprovinz wurde eingehend erörtert, die Vorteile dieses Beitrittes klargelegt und derselbe namentlich den kleineren und mittleren Städten empfohlen, dabei aber auch beschlossen, auf eine Abänderung der Satzungen in dem Sinne hinzuwirken, daß die Kasse auch solche Bürgermeisterpensionen übernehmen solle, welche über die gesetzliche Mindesteätze hinaus von den Städten bewilligt würden. Bürgermeister Commeßmann(Rheinbach berichtete sodann über die Umfrage hinsichtlich des gemeinsamen Kohlenbezuges der Städte und legte in eingehender Begründung die Vorteile dar, welche durch unmittelbare Verbindung mit dem Syn dikate unter Ausschlußß des Zwischenhandels den Gemeinden erwüchsen. Die Auregung wurde zwar allseitig freudigst begrüßt, jedoch war die Form nicht leicht zu finden, unter der die Kohlenvertriebsstelle ins Leben treten sollte, und da auch die Besprechung in dieser Beziehung kein bestimmtes Ergebnis zu Tage förderte, wurde der Gegenstand einstweilen verlassen, um späterhin auf die Anregung wieder zurückzukommen. Sodann empfahl Bürgermeister Dr. Neeff(St. Johann) in längerem Vortrage über die Einführung besonderer Steuern von Grundbesitz(Gemeindegrundsteuer). Nur hälte er die Besteuerung nach dem gemeinen Werte lediglich für die unbebauten Grundstücke für richtig, während er für die Gebäude die Besteuerung nach dem Ertrags- oder Nutzungswert eingeführt wissen wollte, wie das die Stadt Frankfurt a. M. auf Anregung des Oberbürgermeisters Adickes beschlossen habe. Dieser Ansicht wurde nicht allseitig beigepflichtet; es wurde zwar anerkannt, daß die Einführung einer besonderen Gemeindegrundsteuer namentlich in aufstrebenden und sich durch lebhafte Bauthätigkeit rasch entwickelnden Gemeinden der Erhebung von Zuschlägen zur Grund- und Gebäudesteuer vorzuziehen sei, es wurde dabei aber auch von vielen Seiten betont, daß die verschiedene Behandlung der Grundstücke und Gebäude in Bezug auf die Beteuerungsform nicht überall und namentlich dort nicht gerechtfertigt sei, wo eine vorübergehende Nutzung von Baugrundstücken diese nicht dauernd der Bebauung entzuöge, oder wo die Besitzer gutgelegner Baugrundstücke durch Hochhalten der Preise diese künstlich für einige Zeit von der Bebauung ausschlössen. Ueber die praktischen Erfahrungen mit der Gemeindegrundsteuer sollen in einer späteren Versammlung Mitteilungen gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Rheinische Kochkunst-Verein Gasterei, Köln,(Verband deutscher Köche) veranstaltete am Montag im großen Saale des Weinrestaurants Heuser(Iller) an der Herzogstrße eine Fester sammlung, die zahlreich besucht war. Musikalische Vorträge ds Wiener Künstler-Quartetts Brachfeld leiteten das Fest ein. Dann hieß der Vorsitzende, Hr. Scheuplein, die Gäste in herzlichen Worten willkommen und betonte, daß der Abend in erster Linie eine besondere Ehrung derjenigen Herren sein solle, die sich seit langen Jahren um das Gedeihen des Vereins bleibende Verdienste erworben haben. Von Kölner Herren waren dieses Obermeister Stadtverordneter Brems, Direktor Friedrich(Hotel du Nord), Frau Hoflieferant Harms(Hauptbahnhof), Direktor C. Müller(Intern. Gasthofsbesitzer-Verein), A. und I. Metz(Domhotel), F. Oberkeit(Hotel Continental), Hoflieferant H. Stahl, Jos. Erscheit(Weinfroßhandlung) und der Senior der hiesigen Küchenchefs Rentner E. Bauvier. Den anwesenden Herren wurde ein prächtiges Ehrendiplom überreicht, für welches herzlicher Dank ausgesprochen wurde. Auch mehreren Mitgliedern des Vorstandes, den Herren Alterseräsident Jos. May und Ernst Dux(VerbandsausschußMitglied) wurde für ihre langeährige erfolgreiche Mitwirkung im Interesse des Vereins ein Ehrendiplom überreicht. Durch die Mitwirkung des Wiener Künstler-Quartetts und der Herren Gesanglehrer Engelbert Haase und Operisänger Julius und Rudolf von Scheidt gestaltete sich der weitere Verlauf des Abends zu einem wirklich genußreichen. Einer der Ehrenäste nahm Gelegenheit, darauf hinzuweisen, daß die Gasterei nicht bloß das Interesse ihrer Mitglieder verfolge, sondern auch stets eine offene Hand für die Wohlthätigkeit habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am 7. Oktober 1901 war gerade ein Jahr verflossen, seit welchem die in der großen Männerpilgerfahrt nach dem h. Lande gezogenen 500 katholischen Männer in Jerusalem der feierlichen Grundsteinlegung der Marienkirche auf Sion beigewohnt hatten, zu deren Bau die deutschen Katholiken die Mittel aufgebracht haben. Aus den Teilnehmern dieser Wallfahrt hatte sich im vorigen Jahre ein großes Sammelkomitee für den Bau eines neuen katholischen Hospizes auf dem Paulsplatze vor dem Damaskusthor in Jerusalem mit dem Sitze in Köln gebildet. Dessen rheinisch-westfälische Mitglieder vereinigten sich vorgestern Abend in der Bürgergesellschaft, um den Jahrestag jener Grundsteinlegung zu begehen und die Erinnerungen an die in Palästina gemeinsam gewonnenen Einerücke aufzufrischen. Im ganzen waren 100 Herren des Sammel- komitees, also die Pilger in re, und ferner noch 30 Pilgerfreunde, als Pilger in spe, erschienen, wie sie vom Komiteevorsitzenden, Herrn Justizrat Karl Custodis(Köln), in freundlicher Weise willkommen geheißen wurden. Er berichtete dabei, daß eine Abordnung des Vorstandes vergangene Woche dem Mitpilger, Herrn Bischof Benzler in Maria-Laach, persönlich die Glückünsche zur Bischofswahl ausgeprochen und ihn zur heutigen Zusammenkunft eingeladen habe. Mit dem Bedauern, an der Teilnahme verhindert zu sein, verband der hochw. Herr den Auftrag, allen Anwesenden den Ausdruck seiner herzlichsten Pilgerfreundschaft zu üermitteln. Weiter berichtete der Vorsitzende daß die zur Zeit herrschende Geschäftslage in Deutschland leider nicht ohne Einfluß auf den Fortgang der Sammlungen geblieben sei Immerhin stehen bis heute bereits 50000 M. zur Verfügung, mit denen demnächst der Bau vor dem Damaskusthor begonnen werden soll, um zunächst die neue deutsche Schule zu schaffen, die ein dringendes Bedürfnis geworden ist, weil Hr. P. Schmidt und seine Mitarbeiter, die.P. Dunckel und Müller, jetzt schon 70 Knaben zu unterrichten haben. Dazu reichten die alten und engen Schulräumlichkeiten beim jetzigen Deutschen Hospiz vor dem Jafathore nicht aus, und die Herren sind gezwungen, täglich viermal den überaus mühevollen Weg in Hitze und tiefem Staub nach dem Damaskusthor zurückzulegen, wo nur ein vorläufiges Schulgenäude notürftig hergerichtet ist. Das Sammelkomitee hofft, wenn einmal mit dem Bau der neuen Anlagen auf dem Paulsplatze begonnen ist, daß dann die Beiträge der Palästinafreunde wieder reichlicher fließen werden. Hr. Pfarrer Dr. Düosterwald(Köln) erinnert die Anwesenden an den weltgeschichtlichen Augenblick, als vor einem Jahre die deutschen Katholiken wieder Besitz ergriffen vom Berge Sion. Alle Teilnehmer an der großen Männerwallfahrt seien entschlossen, nicht zum letzten Mal im h. Lande gewesen zu sein und von neuem sich dorthin aufzumachen, wenn wieder der Ruf erschallt, sei es zu einer neuen Pilgerfahrt oder zur Einweihung der Muttergotteskirchen in vier Jahren, oder zur Eröffnung des neuen deutschen Hospizes. Er freue sich, daß die Begeisterung für die Sache angehalten habe. Redner erzählt in launiger Weise, daß ihm zu seinem kürzlichen Namenstage, den die Pilger im vorigen Jahre auf dem Mittelmeer an Bord der"unvergaßlichen Amphitrite" gefeiert hätten, ein kleines Bildchen verehrt worden sei, das er unter allgemeinem Beifall vorzeigte: einen Tausendmarkschein zum Besten des Neubaues vor dem Damaskusthor. Herr Pfarrer Richen(Viersen) giebt die nächsten Pläne des Pilgerkomitees bekannt: im Frühjahr 1902 solle voraussichtlich eine kleine Karawane unter Führung des Herrn Pfarrers Seche(Barmen) nach Palästina gehen. Für 1903 sei wieder ein großer Pilgerzug geplant, an dem auch Damen teilnehmen können. Herr Oberstleutnant Thome(Köln) gedachte in militärischer Schneid und Kürze des verehrten Führers der vorigeährigen Pilgerfahrt und seiner aufopfernden Arbeit und Thätigkeit, worauf Dr. Düosterwald die"Centurionen" und übrigen Gruppenührer des Pilgerzuges feierte. Als allgemeine Stimmung der überaus anregend verlaufenen Zusammenkunft wurde der Beschlußß gefaßt, dieselbe fernerhin jedes Jahr unter Ausdehnung auf alle rheinisch-westfälischen Pilger abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Lager in Frechen: Hauptstrße Nr. 233.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Größtes und älteste Detailgeschäft dieser Art hier am Platze, seit 1888 a auch Engroslieferungen(nachweislich mehr als 40000 an Private, Restaurationen, Hotels, Geschäfte 2c.), empfiehlt sich zum Eintentern und übernimmt bei allen besseren Sorten Garantie für gutes Kochen 4 und Haltbarkeit. Bei begründeter, rechtzeitiger Reklamation Umtausch gestattet. Liefere zu billigen, festen Tagespreise von 100 Pfd. ab frei % Haus bzw. Keller nach Köln und Vororte, auch franko Bahnhof Köln. Age- Kleinere Mengen u. Proben von 2 Pfd. ab werden Weyerstraße 48 Südeutschland).40 Moselrote R..60,.80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kneifel, Weberstr. 48, Feruspr. Nr. 20..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Wittgenstein, Landrat a.., Wilh. Lüdemain, Roonstraße 29, Avril, Hohestrße 10. C. Peters, Unter Hutmacher 31, Max Grüneberg, Apostelnstrße 2. A. Menden, Weichserhof 40. M. Füser. Helenenstraße 1A. und viele, viele andere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>B Mülheim a. Ry.,.Okt.1901. In der gestrigen Stadtger" ordneten-Versammlung wurde u. a. einer Abänderung de Lustbarkeitssteuer zugestimmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Bei der Neuanlage des Staatsbahnhofes hierselbst sind von der Eisenbahnverwaltung für die Erbreiterung der Lichtſeiten von Eisenbahnüberführungen Weiten vorgesehen, die der städtischen Verwaltung im Interesse der Entwickelung der Stadt und des Kleinbahnnetzes als unzulaänglich erschien und so wurde beschlossen, die Weiten der Ueberſührungen wie folgt festzusetzen: Berlinerstraße 16.50 Meter, Schanzenstraße 10 Meter, Frankfurterstraße 1. Meter, Kirchweg 10 Meter, Buchheimerstraße und Deutzerstraße 10 Meter, die übrigen von der Bahnverwaltung festgesetzten Weiten: Kalkerfeld 15 Meter, Kalkerstraße 10 Meter und Grünostraße 8 Meter schienen ausreichend. Die entstehenden Mehrkosten übernimmt die Stadt und sollen im Wege einer Anleihe gedeckt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 10. d. M. feiern die Eheleute Joh. Lud. Seyffart und Wilhelmine geb. Heimann, Achterstrße 34, das Fest der goldenen Hochzeit. Es hat sich ein Komitee unter dem Vorsitze des Hrn. Heinrich Krudewig, Metzgermeister, Rosenstraße 4, gebildet, welchem es gelingen wird, durch Veranstaltung einer Sammlung den Leutchen an ihrem Ehrentage ein Geldgeschenk zu üermitteln, damit dieselben den Abend ihres Lebens ohne große Sorgen verleben können. Mit Rücksicht auf die Armut des Jubelpaares hat das Komitee von einer Dekoration abgesehen. An die Nachbarschaft richtet das Komitee die Bitte, durch Beflaggten ihrer Häuser das Fest der alten Leute gebührend zu feiern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Panorama International. Für diese Woche hat Direktor Böhm die Pariser Weltausstellung, und zwar den schönsten Cyklus derselben, zur Ausstellung gebracht. Die Damen wird es namentlich interessieren, die kostbaren Toiletten zu studieren, welche die hervorragendsten Pariser Schneider in Glaskasten ausgestellt. Es sind das Wachsfiguren, welche die kostbaren Morgen-, Promenaden- und Abendtoiletten tragen. Dann wird das Deutsche Haus die Aufmerksamkeit der Besucher erregen, besonders die im Friedericianischen Stil ausgestatteten Interieurs. Auch die neue Nikolausbrücke, die der Zar noch nicht mal gesehen, da er die Pariser geschnitten hat, kann man dort bewundern; ebenso das elektrisch beleuchtete Wasserschloßß, das thatsächlich einem Feenpalast gleicht. Da die meisten der Herrlichkeiten schon vom Erdboden verschwunden sind, so wird man Direktor Böhm dankbar sein für diese letzte Vorführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eine angenehme Ueberraschung wurde gestern einem Buchhandlungslehrling zu teil. Derselbe hatte vor einigen Wochen einem Herrn aus Elberfeld, der ihn nach einer Straße fragte, bereitwilligst den Weg gezeigt. Bei dieser Gelegenheit kam auch die Rede auf das Radfahren, und der Elberfelder fragte den jungen Mann, ob er gern ein Rad hätte, was dieser bejahte. Als der Elberfelder sich von seinem freundlichen Führer verabschiedete, gab er diesem außer einem Trinkgeld die Versicherung, daß er bald seinen Wunsch nach dem Besitz eines Fahrrades erfüllen werde. Gestern ist nun bei dem Lehrling von seinem Elberfelder Gönner ein prächtiges Fahrrad eingetroffen, ein Beweis, daß freundliches Wesen gute Früchte bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Pantaleonstrße, Waisenhausgasse und Martinsfeld einschliefßlich aller darauf stoßenden Nebenstroßen und freien Plätzen vom 8. Oktober d. J. auf die Dauer von weiteren vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Hülfsbremser wegen Taschendiebstahl. Derselbe hat während einer Eisenbahnfahrt, welche er als Bremser mitzumachen hatte, ein Wagenabteil betreten und einem dort schlafenden Herrn eine goldene Uhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 38. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7, Ende 10 Uhr. -- Donnerstag: Ab.-Ist. 59. Die Journalinen. Lustspiel in 4 Akten von G. Freytag. Konrad Bolz: Viktor Stephany vom Hoftheater in Darmstadt.(Gastspiel auf Engagement.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
