<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>361987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Herr Otto Lieten feierte gestern sein fünfundzwanzigähriges Geschäftsjubiläum bei der Fahnenfabrik Bernhard Richter. Aus diesem Anlaß wurden dem Jubilar von seiten seines Chefs sowie den Angestellten der Firma Geschenke überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksfall. Ein kleiner Knabe fiel vorgestern Abend aus dem ersten Stock eines an der Wilhelmstrße in Nippes gelegenen Hauses so englücklich, daß er einen Arm- und Beinbruch davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Von dem Werft an St. Kunibert fiel am Montag Nachmittag ein Knabe in den Rhein. Ein Schiffer eilte hinzu und brachte ihn wieder aufs Trockene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>K. Englücksälle. Am Montag Abend stürzte ein Monteur aus Brühl von einem Neubau in der Bismarckstraße und blieb bewußtlos liegen. Der Verungluückte wurde nach dem Bürgerhospital geschafft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachmittags gegen.45 Uhr stürzte die etwa 2 1/2 Meter hohe, die Baustelle Ehrenstrße 88 umgebende Bretterumzännung nach der Straßensuite zu um. Dieselbe legte sich schräg gegen einen vor der Baustelle haltenden Lastwagen, so daß der freie Verkehr nicht weiter behindert wurde. Auch sind Menschen nicht dabei zu Schaden gekommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Abends um 10 Uhr verungluückte an der Bonnerstraße ein Mann angeblich dadurch, daß ihm ein geladener Revolver, den er in der Tasche trug, los ging und die Kugeln ins Bein drangen. Der Verletzte wurde, nachdem ihm ein Notverband angelegt worden war, ins Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. In das Bürgerhospital wurden in der Nacht zum Dienstag mehrere Personen aufgenommen, welche in Schlägereien sich Verletzungen zugezogen hatten. Eine Frau hatte von ihrer Gegnerin einen Schlag mit einer Waschschüssel auf den Kopf erhalten. infolge dessen eine klaffende Wunde entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 32. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Mephistopheles: Oskar Borchardt vom Stadt-Theater in Leipzig als Debut. Anf. 7, Ende 10 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 33. Gitana. Oper in 4 Akten von Dr. Max Oberleithner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln,.0kt.190f. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. 3,50-4,00, Kaninchen, wilde 1,00-1,20, Enten 2,50-3,00, Gänse 5,00.50, Hähne, alle 1,20-.50, junge 0,90-1,80, Hühner, alte.50-1,80, junge 1,80-2,50, Tauben, alte 0,40-.45, junge.50-0,55, Fasanen 3,00bis 4,00, Rebühner, alte.80-.00, junge.,50-1,60 das Stück. Esshutter.40 2 50, Kochbutter 2,00-2,20 das Kil. Landeier.50-.75, Kisteneier 1,30 1,40 das Viertel. Kartoffeln, weisse 4,80.60, rote 5,80.00, Nieren 8,00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl O,10-0,20, Rotkohle 0,06.15, Weisskohl 0,10-.20 das Stück. Zwiebeln 0,10-.12, Bohnen zum Einmachen M..00, Preisselbeeren 0,32-.40 das Kil. Kochäpfel 14,00-20,00, Essäpfel 24.00-36,00 die 100 Kil., Rindfleisch von der Keule.,43-.53, desgl. vom Bauch 1,12-.23, Kalbfleisch 1,46-1,62, Hammelfleisch.12 bis.52, Rindernierentalg 0,77-.87, Schweinefleisch.87-.00, Speck, Feräuchert.64-1,78, gesalzen 1,62-1,73, Schweineschmalz.55-1,70 d. Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Art der Straßenbefestigung ist eine Frage, welche heute nicht mihr lediglich den Techniker interessiert, sondern die Aufmerksamkeit weiter Volkskreise beansprucht. So bildete sie auch auf dem jüngsten Kongreßß für öffentliche Gesundheitspflege einen besonderen Gegenstand der Tagesordnung. Als geräuschloses Pflaster kommen bekanntlich Stampfasphalt und Holzpflaster in Betracht, indes hat letzteres wegen seiner vielfachen Mängel, insbesondere der starken Abnutzung, bisher wenig Anklang gefunden. Neuerdings hat man indes in gewissen australischen Hartholzern ein Material gefunden, welches besser als die bis dahin verwendeten deutschen und schwedischen Hölzer geeignet erscheint, das Holzpflaster meyr zu Ehren zu bringen. Es sind Tallon-Wood und Blackbutt, zu deutsch: Talgholz und Schwarzholz, welche mit den regelmäßigen Dampferverbindungen des Norddeutschen Lloyd nach Deutschland gebracht und hier bereits in großen Mengen zur Straßenbefestigung verwandt werden. Die in größeren Versuche nannte Stadt, sondern auch in Dresden, Berlin, Wien, Warschau und Stockholm größere Straßenzüge mit diesem Material befestigt worden sind. Als besondere Vorzüge des australischen Holzes werden geschildert: große Geräuschlosigkeit, Elastizität, Haltbarkeit und leichtes Reinhalten. Reparaturen sind gänzlich ausgeschlossen; so hat die Leipziger nunmehr fünfährige Versuchsstrecke auch noch nicht einen Pfennig Reparaturkosten verursacht. Auch in sanitärer Hinsicht wird dem australischen Holze besondere Wichtigkeit beigelegt; es kann sich an der Oberfläche nicht verfilzen, kann wegen seiner großen Dichte nur ganz minimale Feuchtigkeit aufnehmen und verstockt deshalb nicht. Ein Faulen desselben ist demnach ausgeschlossen. Sorgeältige Untersuchungen haben ergeben, daß der Gesundheit schädliche Stoffe in diesem Holzpflaster nicht zu finden sind, was von dem weichen Holze allerdings nicht behauptet werden kann. Es erübrigt sich aus diesem Grunde auch ein Imprägenieren des australischen Holzes. Ein weiterer Vorteil ist, daß es bei Steigungen benutzt werden kann, wo z. B. Asphalt ausgeschlossen ist. Nach den bisherigen Erfahrungen wird bei stärostem Verkehr mit einer Abnutzung von ungefähr einem halben Millimeter pro Jahr gerechnet, und man nimmt an, daß dieses Holzpflaster, wenn es nach erprobtem System verlegt wird auf vorzüglichem Untergrunde, 15 bis 20 Jahre liegen kann, ehe es wieder ersetzt werden muß. Auf unseren Asphaltstraßen entstehen durch den starken Verkehr und die Witterungseinflüsse-- ganz besonders im Winter-- Mängel, welche zu beseitigen nicht nur sehr kostspielig, sondern auch sehr verkehrstörend ist. Liegen dazu in einer Straße noch Straßenbahnschienen, so ist es eine allbekannte Thatsache, daß der Asphalt, besonders längs der Schienen, verbröckelt, und durch die dadurch sich nötig machenden Reparaturen der Verkehr sehr beeintraächtigt wird. Man hat deshalb in einigen Städten noch nachträglich die Schienen mit australischem Holze eingefußt, um dadurch wenigstens die Zerstörung des Asphaltes längs der Schienen nach Möglichkeit zu vermeiden. Da das australische Holz außserordentlich hart ist, sollte man glauben, daß das Pflaster zu glatt wird, dies ist aber nicht der Fall. Auf einer Straße in Leipzig sind z. B. von 14000 Pferden nur zwei auf Holzpflaster zu Sturz gekommen, und diese Stürze können sogar noch auf den Beschlag zurückgefuührt werden. Die weitere Erfahrung wird noch lehren müssen, ob die australischen Hölzer die großen Hoffnungen rechtfertigen, die manche schon auf dasselbe setzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>d. Oper"The Mikado" von Sullivan. "Dolores", Walzer von Waldteufel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
