<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>361986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zusammenkunft zweier Königinnen. Wie bereits auf Seite 5 berichtet traf gestern Mittag die Königinmutter von Holland mit dem-Zuge um 12.10 auf dem Kölner Hauptbahnhof ein. Sie wartete dort die Ankunft des Schnellzuges von Neuwied um 12.32 ab, mit welchem die Königin von Rumänien eintraf. Nach herzlicher Begrüßung und Vorstellung des kleinen Gefolges fuhren die beiden Königinnen in den bereitstehenden Wagen nach dem Hotel du Nord. Die hohen Herrschaften besuchten nachmittags den Dom uno besichtigten unter Führung des Hru. Dompropstes Prälat Dr. Berlage die Sehenswuürdigkeiten desselben. Der Aufenthalt in der Domkirche währte etwa eine Stunde. Die Königin von Rumänien fuhr gestern mit dem Schnellzuge um.18 um. nach Neuwied und die Königinmutter von Holland mit dem-Zuge um.25 um. nach Holland zurück. Beide erschienen einige Minuten vor Abfahrt des ersten Zuges auf dem Hauptbahnhofe und stiegen in den rumänischen Hofwagen ein, unterhielten sich daselbst bis zur Abfahrt recht lebhaft und verabschiedeten sich unter mehrmaliger herzlicher Umarmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Frequenz der höheren Schulen. In Nr. 2531 der Stimmen aus dem Leserkreise war gesagt worden: Beim Schlusse des Sommersemesters der höheren Schulen wurde mitgeteilt, daß die Liste zur Aufnahme neuer Schüler szum nächsten Ostertermins) bereits geschlossen seien. Wie uns geschrieben wird, ist diese Behauptung in ihrer Allgemeinheit nicht zutreffend. Bei der einen oder anderen Anstalt möge das vielleicht der Fall sein, aber an manchen Anstalten seien noch Schüler unterzubringen. Es wäre gut, wenn die Direktoren 912.0 schreibt einem Handwerker Wer die Bücher bei?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sein silbernes Jubiläum feierte am Samstag Hr. Engelbert Thernes als Arbeiter der Fabrik W. Leyendecker&amp; Co. in Ehrenfeld. Morgens fand die Beglückünschung durch den Chef, die Meister und Arbeiter des Etablissements statt. Der Chef überreichte dem Jubilar ein ansehnliches Geldgeschenk, während die Meister und Arbeiter ihm eine Uhr und ein Diplom verehrten. In einem großen Saale des Etablissements fand abends ein Festessen statt, bei welchem der Jubilar in Rede und Lied gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein Metzger aufgenommen, welcher im Schlacht- und Viehhof einen Fuß gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Sonntag zum Montag wurden vier Personen in das Bürgerhospital ausgenommen, welche in Schlägereien sich Verletzungen zugezogen hatten. Ein Mann hatte einen Streisschuß, ein Italiener einen Messerstich erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Englücksälle. Am 28. d. M. fiel in Deutz ein 2 1/2 Jahre altes Kind beim Spielen in der Küche rücklings in einen Wascheübel mit heißem Wasser und verbrühte sich schwer, so daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Sonntag Nachmittag wurde am Chlodwigsplatz ein Knabe aus Sülz von einem Radfahrer überfahren. wobei der Knabe einen Beinbruch erlitt. Der Verletzte wurde nach dem jüdischen Asyl geschafft. Der Radfahrer hat den Knaben nach dem Unfall auf das Trottoir gesetzt und ist dann davongefahren, ohne erkannt worden zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruch. Am Sonntag Abend gegen 8 Uhr fand eine in der Alsenstraße in Deutz wohnende Witwe, Inhaberin eines Spezereigeschäftes, beim Betreten ihrer Wohnung dieselbe erbrochen und sah in der Dunkelheit einige Männer, welche mit dem Einpacken von Wertgegenständen beschäftigt waren. Als die Frau um Hülfe rief, nahmen die Diebe Reißaus, ohne ihre Einbruchwerkzeuge, welche später der Polizei übergeben wurden, mitzunehmen. Sämtliche Schränke und Schubladen waren erbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Ein Unteroffizier vom 19. Pionierbataillone, welcher gestern Vormittag zum Bahnhof eilte, um nach Straßburg zu fahren, fiel auf der Niehlerstraße infolge Fußverstauchen hin und blieb etwa eine halbe Stunde in hülflosem Zustande liegen, bis ihn ein des Weges kommender Arbeiter fand und nach seiner Wohnung brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Montag wurde am Kaiser Wilhelmring ein Mann von mehreren Burschen überfallen und mit Stöcken schwer mißhandelt. Der Ueberfallene griff in der Notwehr zum Revolver und verletzte einen seiner Gegnen an der Seite. Beide Verletzte wurden zum Vincenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Oratoriumaufführung. Ein seltener Kunstgenußß steht den Kölern in einigen Wochen bevor, wobei zugleich Gelegenheit geboten ist, zum Zwecke der noch kürzlich an dieser Stelle so warm empfohlenen Füsorge für weibliche Gefangene und Verwahrloste ein Scherflein beizusteuern. Es hat sich nämlich aus angesehenen Bürgern und Bürgerinnen der Stadt ein Komitee gebildet welches zum Besten des genannten Zweckes die Aufführung des geistlichen Oratoriums Die heilige Elisabeth von H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zusammenkunft zweier Königinnen. Die Königinmutter von Holland traf gestern um 12 Uhr 10 Min. hier ein und fuhr um 6 Uhr 25 Min. nach Holland zurück. Die Königin von Rumänien traf um 12 Uhr 32 Min. von Neuwied hier ein und fuhr um 6 Uhr 18 Min. wieder nach Neuwied zurück. Beide Königinnen wohnten im Hotel du Nord.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stiftung. Gelegentlich der Jubiläumsfeier eines Arbeiters der Firma W. Leyendecker&amp; Co. in Köln-Ehrenfeld teilte Herr Haus Leyendecker mit, daß er anläßlich seiner silbernen Hochzeit dem Pensionsfonds für Beamte und Arbeiter 10000 M. übeweise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Militär-Briestaubenzuchtstation der kgl. Fortifikation in Köln, Weidenbach 4, in der Nähe der St. Pautaleonskirche, wird demnächst nach Spandau verlegt, wo ein entsprechender, mit allen bis jetzt erprobten Einrichtungen versehener Neubau bereits fertiggestellt ist. Die Leitung der Station übernimmt dann ein Waldmeister unter der Oberaufsicht des Direktors des Militärbrieftaubenwesens, des Hru. J. Oerter, welcher mit dem 1. Oktober d. J. von Köln nach Berlin versetzt ist, der gl. Inspektion der Telegraphen- truppen untersteht und bei dieser sein Bureau erhält. Hr. Oerter war der Nachfolger des ersten Direktors des Militärbrieftaubenwesens, des ehemaligen Lehrers und jetzigen Rechnungsrates Hru. H. J. Lenzen. Beide Herren haben unter thätiger und opferwilliger Mitarbeit von mehr als 600 Brieftaubenliebhabervereinen Deutschlands die Brieftaubenzucht im Reiche auf eine Stufe gebracht, die von keiner anderen Nation bis jetzt erreicht ist.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 31. Zum 1. Mal: Die Hoffnung(Op hoop van Zeigen). Ein Seistück in 4 Akten von Herm. Heyermaus jr. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 32. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Mephistopheles: Oskar Borchardt vom Stadt-Theater in Leipzig als Debut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die altrenommirte Berliner Nämaschinen-Grossfirma versendet die neueste deutsche hoch. KX gema6S armige Familien-Nämaschine Junpghe" Syst. Singer, für Schneiderei u. Hausarbeit, stark. Bauart, ußbetr. u. Verschlußßkasten f. M. 50. Vieröch. Proben., ahr. Garant. Kat. u. Anerken. v. all. Art. Näh-, Waschnollmasch kosten. fre. Maschinen, die i. d. Proben. cht gut arbeit., nehme a. meine Kost. zurück. Militariaahrräd. v. M. 110 an. Ringschiff-Rundschiff-Schnelläher, mit großer Spule, schwere Herrenschneid.- u. Schuhachermasch. z. billigst. Preis. Seit viel. Jahr. Lieferant Beamten. Vereinen, deren Mitglied. über 100 000 en. und zwar: Post-Spar- u. Vorschuß-Vereine, ahn-Beamten, Eisenbahn-Jahrbeamten, Eisenwerkmeister, Eisenbahn-Militär-Anwärter, u Kriegervereine, Verband der mittleren Beamten des Stations- u. Absertigungsdienstes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Beste Braunkohlen-Briketts "Tchendorf" und"Fortuna" waggon- und fuhrenweise billigst durch." Math, Franken, Kohlengroßhandlung, Eigelstein 78, Fernspr. 4380.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
