<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>361998</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Barbara und Katharina mit St. Johannes Evangelist und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Aenderung im Dienste der Schutzleute ist mit dem gestrigen Tage in Kraft getreten. Der Nacht- und Tagesdienſt der Beamten wird nicht mehr alle Wochen, sondern alle drei Tage gewechselt, die nachtdiensthabenden Schutzleute werden statt wie bisher um 8 Uhr morgens im Sommer um 6 Uhr, im Winter um 7 Uhr zur Hälfte abtreten, die andere Hälfte bleibt bis 8 Uhr auf Posten. Auch dürfen die dienstfreien Schutzleute an Sonn- und Festtagen ohne besondere Erlaubnis in Civil ausgehen." 51. Armes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armee Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M. Andernach, germeisteramt Land, zweiter etatsäßiger Sekretär, 1200 M. jährlich, steigt bis 1650 M. Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 30 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 bzw. 1800 M. Gummersbach, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülfe, etwa 80 M. monatlich. Lammersdorf, Landratsamt Montjoie, Gemeindeörster, 1000 M. Jahreseinkommen. Saarbrücken, Kreis-Ausschuß, Bureau-Assistent, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Brieftraäger, 900 M. jährlich. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Schaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einbruch. In vorvergangene Nacht brachen Diebe in ein Restaurant am Hansa-Ring ein und stahlen eine Anzahl Kleidungsstuücke und Genußmittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödliche Folgen. Der 63jährige Schreiner, welcher in Bayenthal im Zustande geistiger Umnachtung sich am verflossenen Montag die Kehle zu durchschneiden versucht hatte, ist gestern Vor mittag seinen Verletzungen erlegen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde in das Bürgerhospital eine Frau aufgenommen, welche in einer hiesigen Fabrik mit einer Hand in eine Maschine gekommen war und sich hierbei mehrere Finger verAm Donnerstag Abend stürzte am Chlodwigplatz ein Radfahrer in einem für die Kabelarbeiten ausgeworfenen Graben und blieb bewußtlos liegen. Der Verletzte wurde im israelitischen Asyl verbunden und dann in seine Wohnung geschafft. Der Graben war weder durch eine Warnungstafel noch durch ein Licht kenntlich gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 11.0kt.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Hasen M. 3,50-4,25, Kaninchen, wilde 1,00-1,30, Enten 2,50-.50, Gänse 5,00800#n alte.20-.50, junge 0,90-1,60, Hühner, alte.50-1,80, junge 1,80-.50, Tauben, alte.40-.50, junge.50-0,60, Fasanen.00 bis.00, Rebühner, alte.00, junge 0,00 das Stück. Essbutter.40 250, Koeshuter.00 2 20, das Klül., g364t,g 250 30%, Hizegeier, habe .40 das Viertel. Kartolleln, weisse 4,60.00, rote 5,80-6,00, Nieren Kof 668 020 das Stick Zriehelp G08-010, Preis elbesren. 9,3-4 0 a0 ff- KocHäp fel 18 0o,2400, Basiofel 2405-400 die 100 Klzhiut; .53-.68, Hammelfleisch.) P.55, Rindernierentalg.77-.87, Schweine2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert. Am Sonntag fand im Volksgartensaale ein Vokal- und Instrumentalkonzert zum Besten der inneren Ausstattung der St. Paulskirche statt. Dem Quartett-Verein Ossian (Ohligs), welcher die Chöre übernommen hatte, war es nicht möglich, an dem festgesetzten Tage zu singen. Damit das Konzert nicht verschoben zu werden brauchte, trat der Köln-Neustadter Mannercyor im letzten Augenblick bereitwilligst in die Bresche. Trotz des Unwetters war der Saal gut besetzt. Der Chor sang unter seinem Dirigenten Herr Paul Kuhl: Du schönes Aug' von K. Wilhelm, Heimat von Jos. Schwartz, Abschied vom Rhein von C. Beines, Untreue von F. Silcher und ein Volkslied aus Ober-Oesterreich sauber und klangvoll. Herr Paul Kuhl trug mit weicher und gefühlvoller Tenorstimme Rheinlied von Obermeyer und Winterlied von Koß vor, und die großen Beifallsbezeugungen nötigten ihn auch noch zu mehreren Zugaben. Der instrumentale Teil stand unter der bekannten vortrefflichen Leitung des Königl. Musik-Dirigenten Herrn Trenks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der"Apostelsklotz" in Köln. Zu Ehren des am 15. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Solange Ncapel pestherdächtig ist, werden die Reichspostdampfer der ostasiatischen und der australischen Linie diesen Hafen nicht anlaufen, sondern die Post in Genua übernehmen und landen. Aus diesem Anlaß wird bis auf weiteres die für die Dampfer bestimmte Post a. für die ostasiatische Linie anstatt jeden zweiten Dienstag mit dem Zuge 1 Frankfurt-Basel, ab Frankfurt a. M. .5(15. und 29. d..), jeden zweiten Montag mit dem Zuge 15 Frankfurt-Basel, ab Frankfurt 11.15(14. und 28. d..); b. für die australische Linie anstatt jeden dritten Mittwoch mit dem Zuge 1 Frankfurt a..-Basel, ab Frankfurt.5(16. d. M. und 6. November), jeden dritten Dienstag mit dem Zuge 15 Frankfurt-Basel, ab Frankfurt a. M. 11.15(15. d. M. und 5. November) zur Absendung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 41. Gitana Oper in 4 Akten von Dr. Max Oberleithner. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 42. Martha oder: Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
