<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>361988</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unter dem Pferdebestand der städtischen ist die Rotzkrankheit aufgetreten, weshalb der gesetzte Pferdverkauf polizeilich untersagt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum beherbergt neuerdings wieder einmal eine"hohe" Persönlichkeit. Diesmal ist es ein Indianerriese, dessen Wigwam in Nordamerika gestanden hat. Miako Varro 1 ein Sohn des Siouxäuptlings Immako. Er ist 34 Jahre alt, von kräftigem, wohlproportionierten Körperbau und einnehmenden sichtsügen. Seine Höhe beträgt 2,35 Meter, sein Körpergewicht etwa 300 Pfund. Miako trägt bei seinem Auftreten die Kleider der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die Leiche eines seit Donnerstag Abend vermißten 53jährigen Einwohners wurde vorgestern Abend in der Nähe des Rheingassenthores aus dem Rheine gezogen und nach dem Totenschauhause zu Gelaten gebracht. Der Verungluückte, der sehr kurzsichtig war, ist vermutlich auf einem Spaziergange in den Rhein geraten und hat dort seinen Tod gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Explosion. Gestern Nachmittag explodierte in einem Schirmgeschäft an der Hohestrße eine Spirituslampe, wodurch die Kleider eines Mannes Feuer fingen. Der Betreffende erlitt erhebliche Brandwunden am Oberkörper und wurde von der Feuerwehr in das Burger* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab-Bst. 33. Chiana. Oper in 4 Akten von Dr. Max Oberleithner. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 34. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten. Musik von G. Rossini.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
