<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>361997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abschiedsessen. Zu Ehren des von hier scheidenden früheren Regierungsräsidenten, jetzigen Obereräsidenten Frhrn. v. Richthofen sand gestern Nachmittag 2 Uhr im großen Saale des Gürzenich ein Abschiedsfestessen statt, an welchem sich an neun Tafeln ewig 300 Personen beteiligten. Neben dem Gefeierten saßen Obereräsident Nasse und Generalleutnant Best; ihnen gegenüber hatten Oberbürgermeister Becker und Oberlandesgerichtspräsident Hamm Platz genommen. Im übrigen setzten sich die Teilnehmer vorwiegend aus den Vertretern der Militär- und Civilbehoörden unserer Stadt, der städtischen und kirchlichen Behörden, der Handelskammer, einigen Bürgermeistern benachbarter Städte, Abgeordneten und Stadtverordneten zusammen. Den Kaisertoast brachte Hr. Obereräsident Nasse äus. Nicht zum fröhlichen Feste, sondern wehmütigen Herzens hat mals die Hand zu drücken, ihm unseren Dank und unsere Anerkennung auszusprechen für sein Wirken und die besten Wünsche auf seinen ferneren Lebensweg ihm mitzugeben. Ich persönlich bin dem Vor##enden des Festkomitees dankbar, daß er mir durch die Einladung Gelegenheit gegeben hat, öffentlich zu bekunden, daß der Herr Reperungspräsident mir in allem treu zur Seite gestanden hat, wo 65 lt, das Wohl der Provinz zu fördern. Seine Liebenswürdigkeit rde nur übertroffen dürch seine Tüchtigkeit. Der Kaiser hat Sie, Kehrte Excellenz, zum Obereräsident der Provinz Ostpreußßen be#fen, von der er gesagt hat, daß in dieser Provinz wurzelt das preußische Königthum und das aus ihm hervorgegangene Deutsche Reich. Dort wie hier leben Sie unter einer Bevölkerung, die stolz darauf ist, von den Hohenzollern regiert zu werden, die stolz ist, einen Kaiser zu besitzen, der mit fester und sicherer Hand Deutschlands Macht und Ehre schirmt und mit weitem Blicke seinem Volke den Weg zu Wohluhrt zeigt. Herr Oberbürgermeister Becker erinnerte daran, daß der scheidende sieben Jahre lang an der Spitze des Regierungsbezirks söln gestanden habe. Ueberall, wohin Sie Ihre amtliche Thätigkeit Ihrte, im Rheinlande sowohl, wie in anderen preußischen Provinzen iid in einent benachbarten Staate hat man ihr hervorragendes Verwaltungstalent, Ihren weiten Blick, Ihren gerechten Sinn und vornehmen Charakter schätzen gelernt und es dankbar empfunden, daß Sie frei von jedem Parteistandpunkte und engherziger Bureaukratie Ihres Amtes walteten. Nachdem Sie schon vor Jahren, damals aus Lesundheitsrücksichten, genötigt waren, die Berufung in eines der Sechsten Staatsämter abzulehnen, konnte uns Ihre Ernennung zum Vberpräsidenten einer unserer wichtigsten Provinzen nicht überraschen. fir wissen es, Sie haben sich bei uns wohl gefühlt und ziehen deshälb ungern von uns fort. Nehmen Sie deun die Versicherung mit auf dei Weg, däß wir Ihrer in Auerkennung, Dankbarkeit, und Verehrung gedenken werden. Mögen Sie sich in Ihrezi neuen Wirkungskreise recht bald wöhl fühlen, iüöge es Ihnen, wie hier, gelingen, sich der allgemeinen Auerkennung zu erfreien, und seien Sie des herzlichsten, Willkommens versichert, so oft Sie uns die große Freude machen föllten, wieder einmal zu uns zurückzukehren. In diesen Sinne widiüete Redner dem Scheidenden ein Hoch. Im Namen der Mitglieder der Köliter Regierung, Uzw. Hetz zu ihrem Ressort gehörigen Benltent weihte ihm Hr., Ob.-Reg.-Rat Fink sein Glas. Er besitze die Gabe, däß er sicht nur selbst das Seinige thue, sondern auch seinen Mitarbeitern mit feinem Sinn einen für die Persönlichkeit freien Raum lasse, das Ihrige zu thun. Frhr. v. Richthofen dankte den Rednern für ihre gütigen Abschiedsworte, die ihn aufs innigste ünd herzlichste erfreuüt, zugleich aber tief beschämt hätten, letzteres darin, weil die Herren ihl Eizeischaften zugesprochen hätten, die er gar nicht oder nur im bescheidenen Maße besitze. Redner dankte dem Festkomtitee, den Teilnehmern, insbesondere dem Obereräsidenten, der ihm Jahrzehüte läng in liebenswürdiger und nachsichtiger Weise vorgestanden hübe und von dessen hervorragendem Verwaltüngstälent er manches habe lernen können. Er gebe die offene und ehrliche Versichernüg, daß er sich hier außserordentlich heimisch und glücklich gefühlt habe und, daß ihm das Scheiden sehr schwer falle. Für einen Verwaltungsbeamten sei es eine Freude und ein Genuß, in den Rheinlanden und speziell in Köln thätig zu sein, inmitten einer patriotischen, warmherzigen Bevölkerung. Erleichtert finde der Beamte hier seine Aufgabe auch dadurch, daß die Gegensätze zwischen Stadt und Land, sowie der einzelnen Erwerbszweige untereinander nicht so scharf ausgepraägt seien, wie anderwärts. Er wütsche, daß das gute Einvernehmen sowohl der Behörden untereinander wie auch zu der Bevölkerung erhalten bleibe. Er scheide mit dem jünigen und herzlichen Wunsche für die gedeihliche Weiterentwickelung des Bezirks Köln und der Colonia. Bewahren Sie mir ein freundliches Andenken! Die Tage, die ich die Ehre, das Glück und die Freude hatte, mit unter Ihnen zu verleben, werden mir stets die Quelle reichster Lebensexinnerung sein. Auf das Wohl des Bezirkes: Alaaf Köln! Hr. Geh, Sanitätrat Dr. Leut brachte einen Trinkspruch auf den Obereräsidenten Nasse aus, in welchem er dessen Verdienste um die Provinz hervorhob. Hr. Nasse dankte dem Vorredüer; er sei stolz darauf, in Berlin als rheinischer Partikularist gekannt zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Postdirektor Köler, Vorsteher des Postamtes 12 am Gladbacherwall hierselbst, ist vom 20. d. M. ab in gleicher Eigenschaft nach Berlin an das Bahnpostamt Nr. 3 versetzt. Die Verwaltung des Postamtes 12 geht an den Herrn Postdirektor Kübath aus Königsütte(Schlesien) über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ordensverleihung. Dem Klaviervirtuosen Otto Neitzel in Köln ist von der Königinregentin von Spanien das Ritterkrenz vom Orden Karls III. verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>um ein Verbrechen scheint es sich bei dem in der Nr. 276 mitgeteilten Fall nicht zu handeln. An zuständiger Stelle ist von der Auffindung einer Leiche in der Lämmerstraße nichts bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßenähnen. Der Direktor der Kölner Straßanbahnen, Herr Oudendijk, hat sein Entlassungsgesuch eingereicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein französischer Recitator(Professeur de diction), Herr Elie Taube aus Paris, wird heute Abend in der Bürgergesellschaft einen Vortrag halten. Hru. Taube geht ein sehr günstiger Rüf voraus. Er ist ein Schüler des Professors Pierre Berton in Paris, dessen Unterricht in der Deklamation von Studierenden und Lehrern der Stadt Paris hoch geschätzt wird. In Deutschland hat Hr. Taube an zahlreichen Orten, u. a. in Breslau, Bremen, Oldenburg, Lüneburg, Hamburg, Schwerin, Rostock, Vorträge gehalten, welche, nach den Aeußeruügen der Tagespresse bzw. der Vorsitzenden der neuphilologischen Vereine in Hamburg und Bremen, überall lebhaftes Interesse erregt und ungeteilte Anerkennung gefunden haben. In Köln habet die Schüler des Marzellengymnasiums und der höheren Töchterschule Hru. T. bereits gehört. Die Kunst des Vortrages wird bekanntlich au französischen Schulen viel sorgeältiger gepflegt, als bei uns. Das Programm für den Kölner Vortrag ist so gewählt, daß derselbe ohne jedes Bedenken auch von den Schülern und Schülerinnen unserer höheren Lehranstalten besucht werden kann. Dieselben werden darans sicher neue Auregung schöpfen, dem Studium und der Uebung der schönen Sprache unserer westlichen Nachbarn mit Eifer sich hinzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Provinzial-Obst- und Speisekartoffelmarkt des Rheinischen Bauernvereins in Köln, welcher von Donnerstag den 10. bis Samstag den 12. Oktober dauert, wird sehr gut beschickt. Angeboten sind bis jetzt 800 bis 1000 Centner Obst(Aepfel und Birnen) in gutem Tafel- und Wirtschaftsobst, 5- bis 8000 Centner Kartoffeln in den Sorten Magnum bonum, Rauhschalen, Spitzbecker, Eifeler Nieren, Tannenzapfen, Paulsen Juli usw. Feruer Obstprodukte, dus naturreiner Apfelkraut, Birnenkraut und Gelee bestehend. Ebenso beteiligen sich, wie in früheren Jahren wieder einige Winzervereine mit ihren selbstgekelterlen und in Köln gut eingeführten Rotund Weißweinen an dem Markte, so u. a. die Centralweinvertriebsstelle vereinigter Winzervereine in Königswinter; ganz besonders machen wir an dieser Stelle auf die vom Rheinischen Bauernverein geründete Obstverwertungsgenossenschaft Lindlar in Hartegasse, Kreis Wippertürth, aufmerksam, welche mit ihren vorzüglichen Beerenweinen und naturreiner Apfelkraut am Markte vertreten seln wird. Lebhafte Beteiligung findet am Honigmarkt statt, worauf wir Freunde der gesunden Genußnahrüngsmittel besonders hinweisen; gleichfalls machen wir auf die von der Molkerei Untervlatten angebotene Gebirgesüßrahmbutter aufmerksam. Für Landwirte haben noch besonderes Interesse die land; und milchwirtschaftlichen Maschinen, sowie patentierte Küchangerätschaftest,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Städt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 40. Fidelio. Oper ist 3 Akten von L. van Beethoven. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 41. Gitana. Oper in 4 Akten von Dr. Max Oberleithner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Goldene Hochzeit feiern am Dienstag den 22. Oktober die Eheleute Hermann van Pee und Anna geborene Mohr zu Köl-Niehl. Das noch rüstige Jubelpaar ist 73 bzw. 72 Jahre alt. Freunde und Bekannte des allbeliebten Ehepaares rüsten sich, das Fest auch äußerlich würdig zu gestalten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren. Am Marsilstein fiel vorgestern ein junger Mann aus Köln-Ehrenfeld von dem Bocke seines Wagens und wurde überfahren. Der Englückliche erlitt schwere Verletzungen an beiden Beinen und wurde nach dem Krankenhause zu Köln-Ehrenfeld gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brühl, 10.Okt.1901. Zwischen Köln und Wesseling Köln und Brühl, Pingsdorff-Brühl-Wesseling ist Verkehr mittels Automobilomnibusse eingerichtet worden. Die Eröffnungsfeier findet am 15. Oktober statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Okt.1901. Auf einem Ziegelofen wurde gestern die Leiche eines 38 Jahre alten Arbeiters gefunden, der sich jedenfalls dort zum Schlafen hingelegt hatte und durch die ausserömenden Gase erstickt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
