<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>361975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Nachspiel zur Gewerbegerichtswahl. Der zu Ehrenfeld wohnende Tagelöhner Johann Schmitz hatte sich gestern vor der Strafkammer unter der Anklage zu verantworten, am 28. März zu Ehrenfeld, gelegentlich der Wahl der Beisitzer am Gewerbegericht aus den Arbeitnehmern, dadurch vorsätzlich ein unrichtiges Wahlergebniß herbeigefuührt zu haben, daß er zweimal wählte. Kurz vor Schluß des Wahlaktes wurde damals ein Wahlzettel auf den Namen Michael Meyer abgegeben. Letzterer erklärte in der Verhandlung, er habe nicht gewählt und sich auch keinen Legitimations- schein zur Wahl geben lassen. Der Angeklagte bestritt, den Zettel abgegeben zu haben. Er habe um 5 Uhr gewählt und sei um halb 9 Uhr nochmals in das Wahllokal gegangen, um zu sehen, wie es mit der Wahl stehe. Auf die Frage des Vorsitzenden, zu welcher Partei er gehöre, entgegnete der Angeklagte: Ich weiß nicht, ich gehöre zu keiner Partei(). Ein Zeuge bekundete auf das bestimmteste, daß Schmitz, der vorher schon gewählt hatte, auch den Zettel mit dem Namen Meyer abgegeben habe. Ein Polizeikommissar bekundet, daß dieser Zeuge sofort zu ihm gekommen sei und ihm den Vorfall gemeldet habe. Er habe dann durch einen Schutzmann den Namen des Schmitz feststellen lassen. An dem betreffenden Tage hätten mehrere Personen doppelt gewählt, denn er habe die Namen von drei Leuten feststellen lassen. Der Staatsanwalt stellte den Antrag, den Angeklagten zu zwei Monaten Gefängnis zu verurteilen. Seiner Ansicht nach sei hier eine empfindliche Strafe am Platze und zwar ohne Rücksicht darauf, welcher Partei der Angeklagte angehöre. Es sei ja auch nicht zur Sprache gekommen, zu welcher er gehöre. Es handele sich hier um eine öffentliche Wahl, die vor solchen Uebergriffen energisch geschützt werden müsse, ganz gleich, von welcher Partei sie ausgehen. Das Gericht erkannte nach dem Antrage des Staatsanwaltes auf zwei Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruch. Am Freitag Morgen wurde ein Mann bei einem Einbruche Ecke Elisenstrße und Appellhofplatz ertappt und festgenommen. Er war mit allen moglichen Diebeshandwerkszeugen versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern früh wurde am Holzmarkt die Leiche eines Knaben gelandet und nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Schöffengericht. Zwei Taglöhner, welche in trunkenem Zustande in einer Wirtschaft groben Unfug verübten. Gläser zerschlugen und den Wirt mißhandelten, erhielten einen Monat bzw. zwei Monate und drei Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Hausknecht, der seinem Schlafgenossen Uhr und Kette stahl, wurde zu zwei Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Taglöhner, welcher einem Schneidermeister Kleider im Werte von 40 M. gestohlen hat, erhielt zwei Wochen Gesäignis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Verputzen, der ohne Anlaß auf der Straße einen Taglöhner wiederholt ins Gesicht schlug, wurde mit einer Woche Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Schmied verübte zu Deutz groben Unfug, griff einen Schutzmann an, riß ihm eine Achselklappe ab und widersetzte sich. Seine Brüder versuchten den Verhafteten zu befreien, weshalb sie einen bzw. zwei Tage Gefäunguis erhielten. Der Schmied erhielt 3 M. Geldstrafe und zwei Wochen Gefäunguis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zwei Wochen Gefängnis erhielt eine vorbestraft Witwe wegen Erregung öffentlichen Aergernisses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ausgestellt ein Bild, welches den Einzug Kaiser Wilhelms an der Spitze des 1. Leibhusaren-Regiments am 14. d. M. in Danzig verauschaulicht, sowie mehrere Bilder von der Kaiser-Zusammenkunft auf der Danziger Reede. Ferner sind ausgestellt die Bildnisse des jetzigen Präsidenten der Vereinigten Staaten von Amerika, Theodore Roosevelt, sowie des Kaisers Nikolaus II. und der Kaiserin Alexandra Feodorowna von Rußland. Ein weiteres Bild zeigt den Festgottesdienst in der Schloßkirche zu Königsberg in Preußen am 8. September d. I, welchem das deutsche Kaiserpaar beiwohnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 26. d. M. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Straßenbauvertrag betr. die Dürener-, Krieger-, Bacherer- und mehrere Projektstraßen, Pflasterung der Dürenerstraße zwischen Krieger- und Decksteinerstraße, Skizze zum Bau einer Volksschule hinter der Vogelsangerstraße in Ehrenfeld, Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung betr. Kreuzung der Marktbahn mit der Staatsbahn Köln-Aachen, Umlegung der Kosten der Handwerkskammer, Abschnüsse sämtlicher Kassen für das Etatsjahr 1900.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer wird heute aus Anlaß des Kirchweihfeste im Dom das feierliche Pontificalamt celebrieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die letzten Radrennen der Saison kommen am 29. September auf dem Kölner Sportplätze zum Austrag. Im Vordergrunde des Interesses steht der Kampf um die Meisterschaft von Europa über 10 Kilometer(Preise: 1000, 500. 200, 100.), die zum elften Male ausgefahren wird und von den besten Fahrern bestritten werden soll. Das Programm umfaßt weiter ein großes Tandemrennen, ein Niederradhandicap, ein Ermunterungsfahren, sowie zum erstenmale ein nationales Mannschaftsrennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Zur Verhütung von Englücksällen, welche durch den Betrieb der elektrischen Straßanbahnen entstehen können, hat der Herr Oberbürgermeister sogenannte Schutzregeln aufstellen lassen, deren gewissenhafte Befolgung in den meisten Fällen ausreichen wird, Unfällen vorzubengen. A. Warnungen für Fahrgäste. 1. Als besonders gefährlich unterlasse man das Auf- und Absteigen während der Fahrt. 2. Die Wagen sind stets auf der rechten Seite(in der Fahrrichtung) zu besteigen und zu verlassen. Man erwarte den ankommenden Wagen an der Haltestelle auf dem in der Fahrrichtung rechts liegenden Bürgersteig. 3. Während des Aufenthaltes im Wagen lehne man sich nicht aus dem Wagen heraus. Beim Gehen im Wagen halte man sich an den von der Decke herabäugenden Ledergriffen. 4. Man steige stets ab mit dem Gesicht in der Fahrrichtung, auch vom stillstehenden Wagen. 5. Nach dem Verlassen des Wagens trete man sofort auf den nächstgelegenen Bürgersteig. Die Geleise üüberschreite man unter keinen Umständen früher, als bis der Wagen seine Fahrt fortgesetzt und man sich überzeugt hat, daß die Geleise völlig frei sind. B. Warnungen für das Straßenpublikum. 6. Fußgänger sollten möglichst nur auf dem Bürgersteig gehen. Geht man auf dem Fahrdamm, so halte man sich, so lange das irgend angängig, von den Geleisen fern. Muß man einen mit Geleisen belegten Fahrdamm kreuzen, so sehe man sich vor dem Ueberschreiten nach rechts und links um, ob kein Straßenbahnwagen herankommt. 7. Beim Ertönen der Warnungszeichen verlasse man sofort die Geleise und begebe sich auf den nächstgelegenen Bürgersteig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 22. Mignon. Oper in 3 Akten von A. Thomas. Anf. 6 1/2 , Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 25. Emilia Galotti. Trauerspiel in 5 Akten von G. Lessing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Die rote Robe. Mittwoch: Carmen. Donnerstag: Flachsmann als Erzieher. Freitag: Die Bettlerin vom Pont des Arts. Samstag: Der Troubadour.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
