<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>361996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Karl Mayer wird am 11. d. im großen Saale der Bürgergesellschaft die Kölner wieder mit einem Lieder- und Balladenabend erfreuen. Zum Vortrage gelangen Lieder von R. Wagner, R. Strauß, Wolff, Liszt, Jensen und Löwe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der internationale Verband der Köche(Sitz Frankfurt a..) hielt vorgestern hier bei Gelegenheit der Eröffnung seines vierten Zweigbureaus für Stellenvermittelung, welches im Hause Komödienstmaße 5 eingerichtet ist, eine außserordentliche Generalversammlung im Gartensaale des Fränkischen Hofes ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>kampff Kölner # nante bi zwene 1 Herman wurden paffen Chronic Satz ei # 10 gaste * Agrippa zit 126 Kollen genann kamer ind slo meister name zurissen hant g Auf den Ausnahmetischen im Parterre ausgelegt.* von Köln, offen und heute im chiedsessen 0 Kunstversteigerung. Am 14. und 15. d. findet zu Köln durch die Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) die Versteigerung einer reichhaltigen Sammlung von Gemälden neuerer und älterer Meister, gerühmten Kupferstichen usw. statt. Es handelt sich dabei im wesentlichen um die Nachlässe der Herren Justizrat Dr. Rath, gestorben zu Vonn und Pet. Jos. Schallenberg, gestorben zu Köln. Die Zahl der neueren Gemälde beträgt laut Katalog 157, diejenigen älterer Meister 77, die der Kupferstiche 42. Die Besichtigung der Ausstellung kann am 12. und 13. d. stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das Haus Rosenstraße Nr. 6 zu Köln, groß 2. das Haus Severinstrße 174 zu Köln, gro theilungshalber öffentlich an den Meistbietenden versteigert. Die Bedingungen sind beim Unterzeichneten einzusehen. Köln, den 3. August 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Königliche Notar Justizrat Schaefer III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
