<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>361974</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalleutnant v. Hagenow, der neue Gouverneur von Köln, welcher bis jetzt Inspekteur der 1. Kavallerieinspektion in Königsberg war, wurde am 9. Dezember 1865 zum Sekondeleutnant im thürigischen Husarenregiment Nr. 12 in Merseburg ernannt und trat im folgenden Jahre in das 5. Husarenregiment Nr. 13 in Hofgeismar über. Als Ordonnanzoffizier der 22. Infanteriediviſion unternahm er am 22. Dezember 1870 einen wichtigen Melderitt zu dem bayerischen General von der Tann, indem er in 25 Stunden 147 Kilometer zurücklegte. Im Jahre 1874 zur Dienstleistung im großen Generalstab kommandiert, wurde er, nachdem er am 6. Februar 1872 zum Premierleutnant befördert war, kurz darauf in das dritte badische Dragonerregiment Nr. 22 in Karlsruhe versetzt, am 23. Juni 1877 zum Rittmeister befördert und als Schwadronschef in das zweite hessische Husarenregiment in Kassel versetzt. Als Hauptmann kam er im Jahre 1881 in den Generalstab der 30. Division in Metz, aus welchem er im Jahre 1883 zum Generalstabe der Kavalleriedivision des 15. Armeecorps und im folgenden Jahre in den Generalstab der 17. Division in Schwerin versetzt wurde. In dieser Stellung 1885 zum Major befördert, kam er im Jahre 1888 zum Generalstab des Gouvernements von Köln. Er verblieb hierselbst bis zum 18. November 1890 und wurde dann unter Beförderung zum Oberstleutnant und unter Verleihung des Ranges eines Regimentskommandeurs in den großen Generalstab versetzt, kurz darauf zur Vertretung des Kommandeurs des zweiten rheinischen Husarenregiments Nr. 9 in Trier kommandiert und erhielt im folgenden Jahre das Kommando dieses Regiments. 1895 wurde er a la quito dieses Regiments gestellt und wiederum nach Köln als Kommandeur der 15. Kavalleriebrigade versetzt. Als solcher wurde er am 22. März 1897 zum Generalmajor befördert. Die 1. Kavallerieinspektion in Königsberg, an deren Spitze er bis jetzt stand, erhielt er am 14. Mai 1899. Am 22. Mai 1901 erfolgte die Beförderung zum Generalleutnant. Generallentuant v. Hagenow ist Ritter des Eisernen Kreuzes 1. Klasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
