<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>361981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Abschiedsfest hatten am Mittwoch Abend Hru. gerichtspraäsidenten Karl Reichensperger die zahlreichen Vereine und Korporationen bereitet, denen der Scheidende während seiner hiesigen Wirksamkeit als thätiges Mitglied angehört hat: die deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln), der Verein der Alterthumsfreunde, der Wohlthässigkeitsverein, die Gesellschaft für Erdkunde, der Vincenzverein, der Schutzverband des katholischen Geſellenvereins, der Verein für Volkswohl, der Kölner Blindenürsorgeverein, der Gefängnisverein, der Afrikaverein deutscher Katholiken, der Altenberger Domverein. An dem Festmahle im Civilkasino nahmen etwa 100 Personen teil. Hr. Oberlandesgerichtspräsident Hamm hieß die aus den verschiedensten Kreisen der Bürgerschaft zusammengesetzte Tafelrunde herzlich willkommen und brachte ein Hoch auf den Kaiser aus. Namens der Kolonialgesellschaft und des Afrikavereins sprach Hr. Domkapitular Hespers, in Vertretung des erkrankten Präsidenten des Kölner Dombauvereins Hr. Baron Albert v. Oppenheim, namens der charitativen Vereinigungen Hr. Rody. Hr. Oberbürgermeister Becker betonte in launiger Rede, daß alles Große und Schöne, was man der Stadt Köln nachrühme, dem großen Gemeinsinn seiner Bürgerschaft zu danken sei. An diesem Verdienste habe auch Hr. Reichensperger sein reichlich Teil, obgleich er kein geborener Kölner sei. Hr. Pfarrer Dr. Steinberg feierte den Scheidenden namens des Kirchenvorstandes von St. Gereon, dessen langeähriges Mitglied er war, Hr. Justizrat Karl Trimborn die Damen der Familie, insbesondere die Gemahlin desselben, die ihm namentlich in der Organisation und Leitung weiblicher Fürsorgevereine eine große Stütze gewesen sei. Der Gefeierte dankte für die vielen Worte des Lobes und der Anerkennung mit einem kräftigen: Alaaf Köllen! Bei Musik und hübschen Liedern nahm das treffliche Mahl einen schönen Sch Einkommensteuerveranlagung. Eine interessante Entscheidung des preußischen Oberverwaltungsgerichts bezüglich der Abschreibungen giebt die Deutsche Juristenzeitung(VI. Heft 8, S. 416) wieder. Danach können Abschreibungen überhaupt nur auf die nach den handelsrechtlichen Vorschriften in den Bilanzen aufruführenden Activposten des gewerblichen Vermögens erfolgen. Hierzu gehören aber nur materielle wirtschaftliche Güter, jedoch weder das Recht der Firma, noch rein thatsächliche Verhältnisse, wie Kundschaft und dergleichen, die der selbständigen Veräußerung und der Bewertung nach einem objektiven oder gemeinen Wert entzogen sind. Selbst unter dem Gesichtspunkte von Abschreibungen würden daher die jährlichen Abtragungen für die Ueberlassung der Firma und der Kundschaft nicht zugelassen werden können. Diese Entscheidung ist von grundlegender Bedeutung, wenn man bedenkt, welch übertriebene Preise vielfach für das Recht der weiteren Firmaührung und die Uebernahme der Kundschaft gefordert und gezahlt werden. Kann dieser Betrag, der sogenannte Firmawert, durch Abschreibungen nicht wieder gedeckt werden, so werden die Käufer in der Folge vorsichtiger sein müssen in der Schätzung des Firmawertes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Der Herr Regierungsräsiden hat eine Polizeiverordnung betreffend den Betrieb der elektrischen stadtöluischen Straßanbahnen im Gebiete des Stadtkreises Köln und der Gemeinden Kalk und Rondorf erlassen, welche in Nr. 39 des Amtsblattes der Königl. Regierung zu' Köln zum Abdruck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, 5 Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Bonn, Kreissparkasse und Darlehnskasse des Landkreises Bonn, Kassenbote, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M. Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeiergegnt für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittel-Polizei, 1500 M. jährlich, steigt bis 2200 M. Odenkirchen(Kreis Gladbach), Polizeiverwaltung, Schutzmann für den Nachtdienst, 900 M. jährlich Pfalzen(Landkreis Trier), Bürgermeisteramt zu Errang, Polizeidiener, 210 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Windthorst-Bund Köln-Süd sprach am Mittwoch Abend der Studiosus der Nationalökonomie, Herr Scharmitzel, über Ferdinand Lassalle. Er schilderte das Leben und den Werdegang des Vaters der Socialdemokratie, wobei er den hervorragenden Talenten de. Agitators, seiner Energie, seinem gewaltigen Wissen, der zauberhaften Beredsamkeit volle Gerechtigkeit widerfahren ließ, aber auch die Schattenseiten seines Wesens, den maßlosen Stolz und Ehrgeiz, ver bunden mit tiefer Leidenschaftlichkeit, hervorhob. Der Redner berührte aus dem Leben Lassalles dessen berühmte Probeßführung für die Gräfin Hatzfeld, seine Beteiligung an der demokratischen Bewegung in Düsseldorf im Jahre 1848 und seine Mitarbeit an der damals in Köln erscheinenden Rheinischen Zeitung und zeigte, wie die Natur Lassalles durch und durch revolutionär war. In dem"System der erworbenen Rechte" erkennt Lassalle als Quelle des Rechtes lediglich das Bewußsein des Volkes an; in Verfassungsfragen erblickt er nur Machtfragen. Während der Konfliktszeit in Preußen beginnt seine Laufbahn als socialistischer Agitator. Die Lehren Lassalles vom"ehernen Lohngesetz", wonach der Lohn durchschnittlich auf die gewohnheitsäßige Lebensnotdurft beschränkt ist, von den Produktivgenossenschaften, die er nach dem Beispiele L. Blancs empfahl, und die Forderung des allgemeinen gleichen und direkten Wahlrechtes sind enthalten in seinem"Antwortschreiben an die Leipziger Arbeiter". Der Redner gab eine Kritik der Lehre Lassalles und schilderte das erschütternde Ende des bedeutsamen Mannes. In der Schweiz, wo er Erholung von seinen anstrengenden Agitationsreisen suchte, fand er den Tod im Zweikampf 1864. Der zeitgemäße, verständliche und gut vorbereitete Vortrag wurde mit lebhaftem Beifall aufgenommen. Die anregende Besprechung desselben berührte die Wirksamkeit Lassalles und dessen socialistische Lehren: hierbei beteiligten sich auch in längeren Ausführungen mehrere ältere Mitglieder. Die Vorbereitungen für die demnächst im Süden stattfindende größere Centrumsversammlung zur Besprechung der Getreideölle wird der Windthorst-Bund Köln-Süd mit in die Hand nehmen . Der Volksverein für das katholische Deutschland in der Pfarre von St. Johann-Baptist veranstaltete am Dienstag Abend wieder eine Versammlung. Der Vorsitzende, Hr. Kaplan Jaußen, begrüßte die zahlreich erschienenen Mitglieder und Gäste Deu ersten Punkt der Tagesordnung, die demnächtigen Stadtger ordnetenwahlen, besprach Hr. Kaufmann Spohr. Aus seiner Worten ergab sich, daß in der Pfarre St. Johann bei reger Wahlbeteiligung die Centrumspartei nicht allein in der dritten Abteilung, sondern auch in der zweiten gute Aussichten hat. Hierauf hielt Hr. Oberlehrer a. D. Hermann Roth einen längeren, mit Froßem Beifall aufgenommenen Vortrag über Arbeiterwohnung. wesen. Ausgehend von der im Mittelalter allein herrschenden Sitte des Wohnens in Einfamilienhäusern, führte Redner aus, daß die social schlechteren Etagenäuser erst vom 16. Jahrhundert an in Deutschland vorkommen, im 17. und 18., den Zeiten wirtschaftlichen Niederganges rasch zunahmen, um im 19. zu überwiegen. Die mittelalterliche Sitte hat sich vor allem in Belgien und England erhalten. Das moderne Kasernenhaus ist, abgesehen von seinen vielen Schäden, vor allem nicht imstande, der zweifellos vorhandenen Wohnungsnot abzuhelfen, deren Ursachen vor allem in dem Zusammenströmen großer Massen in den Städten, aber auch in der ungenügenden Privatbauthätigkeit und in den steigenden Mieten zu suchen sind. Der Redner schilderte dann die Vorzüge des belgischen Arbeiterwohnungsgesetzes von 1889 und die darin gesetzlich festgelegte Unterstützung und Förderung der Baugenossenschaften durch die belgische Sparkasse. In Deutschland besitzen wir bis jetzt noch keine staatliche Behörde, deren Aufgabe es wäre, das Arbeiterwohnungswesen in seinem ganzen Umfange zu regeln und zu fördern. Wie das Rentengutsgesetz und die Centralgenossenschaftskasse für die innere ländliche Kolonisation segensreich wirken, so müssen ähnliche Einrichtungen für die inner städtische Kolonisation geschaffen werden. Als solche empfahl Redner die Baubanken und schilderte kurz deren Aufgaben. Neben den bis jetzt allein gebotenen Darlehen der Landesversicherungsanstalten sind auch die Reservefonds der Sparkassen heranzuziehen. Aber auch auf die Unterstützung von Staat und Gemeinde sind die Baugenossenschaften bei Lösung ihrer Aufgaben angewiesen; eine strengere Wohnungsaufsicht durch besondere Wohnungsinspektoren ist dabei nicht zu umgehen. Mit einer Uebersicht der Thätigkeit der rheinischen Bauvereine schloß der interessante Vortrag, der durch ein reiches Zahlenmaterial belebt wurde. An die Ausführungen des Redners schloß sich eine aufregende Besprechung, bei der Herr Apotheker Frank die Thätigkeit der Baugenossenschaft Köln-Süd eingehend schilderte und verschiedene Aufragen von seiten der Anwesenden beantwortete. Eine Auregung zur baldigen Veranstaltung einer größeren Versammlung des Volksvereins im Süden zur Besprechung der brennenden Frage der Getreideölle fand allseitigen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Mügersdorf, 26.Sept. 1901. Am Sonntag den 29. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kon-Mennarrsoeiy, So. Srphtvol. eim Gonninn"...</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Der Schreinergeselle Joseph Repert, der in einem Laden aus der Thekenschublade 17 M. und außeadem ein Stück Chokolade gestohlen hatte, erhielt zu den drei Monaten Gefängnis, die er zu verbüßen hat, noch weitere drei Monate</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wegen Diebstahls wurde ein Taglöhner zu drei Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vier Arbeiter, welche zum Nachteil der städtischen Wasserwerke Blei und Lötzinn gestohlen hatten, wurden zu je einem Monat Gefängnis verurteilt. Ein Installationsarbeiter wurde wegen Unterschlagung von Blei und Lötzinn mit drei Tagen Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Ehefrau Peter Kelleter und die Johanna Radermacher wurden wegen Kuppelei zu fünf bzw. einem Tage Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Innasf.ch. Teilnahme und die reichen Kranzspe Für die freundliche Teilnahme und die reichen Kranzſpenden beim Hinscheiden unserer innigstgeliebten Gattin und sowie jur die zahlreiche Beteiligung bei den Exequien und dem Begräbeisse spricht ihren innigsten Dank aus 2 Jubiläum. Am 1. Oktober sind 25 Jahre verflossen, seit Poschaffner Herren Wangerin, Reifferscheidt und. Per tiller vom Bahnpostamt Nr. 10 in den Postdienst eingetreten iin Die Kollegen werden zu Ehren der Jubilare am Abend, des genannte Tages eine kleine Festfeier im Hausasaale an der Weidengasse vera Belohnte Ehrlichkeit. Eine arme Zeitungsträgerin fan gestern Morgen bei Ausübung ihres Berufes in der Venloerstraße er Portemonnaie mit über 20 M. Inhalt. Sie entdeckte den Verlierer dem in der Nähe gelegenen Hause und erhielt als Belohnung 10 Pfe ausgehändigt. Ein unbeteiligter Herr, welcher den Vorfall erfuh freute sich über die Ehrlichkeit der Zeitungsträgerin und schenkte iy</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch Nachmittag fiel in einem Hause a der Kranachstraße zu Nippes ein kleiner Junge aus einem Fest in den Hof und erlitt einen Beinbruch. Er wurde zum Hospita Im Justizgesäude wurde gestern einem Herrn di# goldene Uhr mit Kette gestohlen. Der Diebstahl. wurde bemerkt, un der Bestohlene, zwei Schutzleute und ein Gerichtsdiener stürzten den fliehenden Dieb nach. Im unteren Flur gelang es, den Spitzbube 10 Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Pantaleonnra. ein jugendlicher Radfahrer von einem Milchwagen erfaßt und über fahren. Der Radfahrer erlitt so erhebliche Verletzungen, daß er der Hospital zugefuührt werden mußte.......-- Len Thieboldsgass</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfall. In einer Pappschachtelfabrik an der Thieboldsgass geriet gestern Vormittag ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine Zwei Finger wurden dem Manne, der ins Krankenhaus kam, abgetrennt Tödlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag wurde in einem tenwerk am Venloerglacis ein Arbeiter zwischen den Elevator und eine Scheibe gequetscht und leblos aus seiner Lage entfernt. Der sofort herbeigerufene Arzt stellte Erstickungstod fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Dienstäume des 11. Polizeireviers werden a 1. Oktober c. von Pantaleonsühlengasse 1A nach Pantaleonstrße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heule: Ab.-Ist. 27. Die Bett lerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und eine Vorspiel. Textdichtung nach Wilh. Hauffs gleichnamiger Novelle F. W. Ludwig. Musik von Karl v. Kaskel. Auf. 7, Ende 10 Uhr Samstag: Ab.-Ist. 28. Der Troubadour. Oper in 4 Akte von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>anständ. Leu höchste Provis endung vorritt ständiger Frisen oder 15. Oktober u. Nr. 1931 a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Leute(auch durch den Ve nen und gern ge blattes. Melde# --12, abend</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
