<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>362093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Geh. Justizrat Wilhelm Elven ist gestern im Alter von 76 Jahren gestorben. Er war ein geborener Kölner und seit 1851 als Advokat bezw. Anwalt hier thätig. Seine hervorragenden Fachkenntnisse sicherten ihm bald eine angesehene Stellung unter den rheinischen Juristen. Unter den vielen Prozessen, in denen er als Verteidiger auftrat, ist namentlich der große Polenprozeßß im Jahre 1864 hervorzuheben. Lange Zeit war er Vorsitzender des Vorstandes der Rheinischen Anwaltskammer, und von 1894 bis 1898 gehörte er dem Kölner Stadtverordnetenkollegium als Mitglied der liberalen Fraktion an. Seit mehreren Jahren kränklich, mußte er sich vom öffentlichen Leben und auch von seiner Praxis mehr und mehr zurückziehen, so daß die jüngere Generation wenig von ihm gehört hat. In seinen kräftigeren Mannesjahren war er jedoch ein sehr temperamentvolle Politiker und gehörte als Vertreter der Wahlkreise Olpe-Meschede, Mülheim-Wippertürth und Landkreis Köln eine Reihe von Jahren dem Abgeordnetenhause an und zwar als Mitglied der damaligen Fortschrittspartei. Mehr in der Erinnerung dürfte sein Auftreten als fortschrittlicher bezw. später liberaler Wahlredner bei den politischen und kommunalen Wahlen in Köln sein, bei welchen er sich manchmal als heftiger Gegner der Centrumspartei erwies. Schon im Jahre 1870 zum Justizrat ernannt, wurde ihm am 26. September 1896 anläßlich seines goldenen Dienstjubiläums der Charakter als Geheimer Justizrat verliehen, und bei dieser Gelegenheit wurden ihm aus allen Kreisen der rheinischen Juristen zahlreiche Beweise der Anerkennung zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind diese Woche mehrere Bilder ausgestellt, welche sich mit dem Maler Leibl, unserem berühmten Landsmanne, befassen. U. a. wird Wilh. Leibl dargestellt in seinem Garten, in seinem Atelier zu Aibling. Auch ist ein Bild seines Wohnhauses daselbst ausgestellt. Ferner sind verauschaulicht: Emily Hobhouse sowie der große Altar von Pergamon mit dem Treppenaufgang, ferner eine Ansicht der Schiebelokomotive des-Zuges auf dem gertrümmerten Personenwagen bei dem Altenbekener Eiſenbahnunfall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Die Köchin Fräulein Auguste Kämpfer feierte gestern ihr 25jähriges Dienstjubiläum bei der in der Pfeilstrße wohnenden Familie Falk. Von seiten der Familie wurde die Jubilarin in gebührender Weise geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern Morgen fiel in einem Neubau am Königsplatz ein Maurer aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Poststrße kam ein Mann zu Fall und trug Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Taschendiebstahl. Auf dem Hauptbahnhofe wurde einem im Wartesaal 3. und 4. Klasse schlafenden Herrn die Uhr nebst Kette gestohlen. Der Dieb wurde in der Hasergasse ermittelt und der Bestohlene kam wieder in den Besitz seines Eigentums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text># Unfälle. Gestern Mittag wurde in das Bürgerhospital ein Mann aufgenommen, welcher sich in der Ulrichsgasse durch einen Fall vom Gerüst verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ferner fand Aufnahme ein Junge aus Sütz, welcher sich einen Daumen abgequetscht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Einbruchsdiebſtahl wurde in vergangener Nacht im Tuch-Engrosgeschäfte Streitzeuggasse 69 verübt. Die erbrochene Portokasse fiel den Dieben zum Opfer, dagegen fanden sie ein angebohrnes Pult leer. Vier Ballen feiner Tuchwaaren, die mit gutem Geschmack ausgesucht und mit Muße gepackt worden waren, lagen bereits im Hausflur zur Abfuhr bereit, als die Diebe durch die Portiersfrau gestört wurden und unter Hinterlassung der Beute und des mitgebrachten Karrens das Weite suchten. Den Einbrechern ist man auf der Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Bei der am Freitag in der Volksgartenstraße abgehaltenen Pferdevormusterung wurde ein Kutscher von einem Pferde gegen den Unterleib geschlagen. Der Mann erlitt dadurch innere Verletzungen, welche die Aufnahme in ein Hospital notwendig machten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem angeblichen Viehsändler, der in Ortschaften Vieh ankauft, das er am folgenden Tage abholen und auch bezahlen will. Dem Verkäufer klagt er später, er habe sein Portemonnaie verloren und sei jetzt ohne einen Pfennig Geld, er bitte um ein Darlehen, das ihm auch anstandslos gegeben wurde; er ist dann nicht mehr wiedergekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirchliches. Ernannt wurden: Franz August Hofmann, Vikar in Eitorf, zum ersten Kaplan in Lindenthal; Engelbert Nix, Vikar in Herzogenrath, zum Kaplan an St. Maria-Himmelfahrt in Köln; Wilhelm Joseph Hubert Aurel Kremer, Religions- und Oberlehrer an der Oberrealschule in Essen, zum Pfarrer von Herzjesu in Köln; Joseph Christian Schürger, Kaplan an St. Jakob in Köln, zum Pfarrer in Steinfeld; Franz Radermacher, Religionslehrer an der mittleren Knabenschule l in Köln, zum Pfarrer in Kirchberg, Dekanat Jülich. i</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kirchliches. Für St. Mauritius findet das Ewige Gebet am Viehmarkt-Verlegung. Der auf Montag den 6. Januar an stehende Groß und Kleinviehmarkt wurde des Feiertages wegen auf Dienstag den 7. Januar verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Friseur wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Fuhrmann und sieben Tagelöhner, sämtlich wegen Notzucht und schwerer Körperverletzung sowie Bedrohung, eine Stickerin wegen Betrugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 116. Ta häuser. Romantische Over in 3 Aufzügen von R. Waater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Personalien. Dem Senatspräsidenten vom Rath hierselbst ist bei seinem Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adlerorden dritter Klasse verliehen worden. Dem Landgerichtsrat Baumeister hierselbst wurde die nachgesuchte Dienstentlassung mit Pension erteilt unter Verleihung des Roten Adlerordens vierter Klasse. Dem Rechtsanwalt Dr. am Zehnhoff hierselbst wurde der Charakter als Justizrat verliehen. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Koelges, Horten und Falkenberg im Oberlandesgerichtsbezirk Köln. Regierungsassessor Dr. Lancelle hierselbst ist zum stellvertretenden Vorsitzenden des Schiedsgerichts für Arbeiterversicherung des Regierungsbezirks Köln und für die Arbeiterversicherung im Eisenbahndirettionsbezirk Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zu den dieseährigen Kölner Blumenspiele hat eine Dame der Litterarischen Gesellschaft als Gegenstück zu dem Preise für das beste Gedicht in könischer Mundart einen Preis für das beste humoristische hochdeutsche Gedicht gestiftet. Die Frist der Einsendungen an den Leiter der Kölner Blumenspiele läuft am 15. Januar ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Selbstmorde. Vorgestern Mittag gegen 1 Uhr erschoß sich in dem Keller eines Hauses am Weidenbach ein junges Mädchen mittels eines Revolvers. Vorgestern landete am linken Rheinufer bei Riehl die Leiche eines Mannes aus Mülheim, welcher sich früh morgens gertränett hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Hierzu aromatische Emission aus Zimmt-, Maudel- und Geulth####-## i# Kötter Local-Anzeiger Nr. 5 4 Sonntag 5 Geschäftsstellen im Gürzenich und in der Bürgergesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
