<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>362023</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche ein Bild: Kaiser Wilhelm II. in seinem Schimmelviererzug auf der Fahrt von Pols dam nach Berlin, sowie eine Darstellung der neuesten erfolgreichen Fahrt Santos-Dumonts mit seinem lenkbaren Luftschiff in zwei Bildern veranschaulicht. Das eine Bild stellt den Aufstieg im Luftſchifferpark zu Sah##-Cloud und das andere die Umkreisung des Eiffelthurmes dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Gestern beging der Kutscher Andreas Faßbender sein silbernes Dienstjubiläum bei der Firma Peter u. Christ. Thelen(Thürmchenswall). Der pflichteifrige Mann, der sich nicht nur der Wertschätzung seiner Prinzipale, sondern auch der ausgedehnten Kundschaft der letztern erfreut, wurde von ersteren in einer der Feier des Tages entsprechenden Weise beglückünscht und mit einem Geschenke erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die Tagesordnung für die am Donnerstag den 7. d. stattfindende Sitzung enthält u. g. folgende Punkte: Einführung eines Beigeordneten. Beschlußßfassung über die Wiederbesetzung der Stelle eines unbesoldeten Beigeordneten, welche durch Ablauf der Wahlperiode und Anlehnung der Wiederwahl zur Erledigung gelangt, Vorlage über die Straßenunterführungen auf dem Rangierbahnhof Eifelthor, Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung betr. die Kreuzung der Hafenauschlußbahn durch die elektrische Straßenbarn am Bonnerthor, Vertrag mit der Eisenbahnverwaltung betr. die Anschrießung der Hauptmarkthalle an die Hafenbahn, Vertrag mit der Garnisonsverwaltung betr. Lieferung elektrischer Energie für die an der Bayenstrße geplanten Magazine nebst Garnisonäckerei, Tarife für die Benutzung des Bades Fleischmengergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. Gestern Mittag stürzte aus dem Fenster des dritten Stockwerkes eines Hauses an der Burgunderstraße ein sechsähriges Mädchen auf die Straße und erlitt lebensgefaährliche Verletzungen. Das Kind wurde zum städtischen Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
