<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>362017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An der hiesigen Handelshochschule haben in der letzten Woche eine Reihe neuer Lehreräfte ihre Thätigkeit begonnen, unter ihnen auch der erste ordentliche Professor einer deutschen Universität, Prof. Dr. Arnold Schröer, der eine ordentliche Professur für englische Philologie an der Universität Freiburg i. Br. aufgab, um an der Kölner jungen Hochschule zu wirken. Schröer ist in weitern Kreisen wohl besonders als Herausgeber seines Englisch-Deutschen Wörterbuches bekannt, sowie als einer der ersten akademischen Lehrer, der sich an die Spitze der neusprachlichen Reformbewegung in unserem höheren Schulwesen stellte, die den Erfolg hatte, daß der lange Zeit unterbrochene und doch unerlaäßliche Zusammenhang zwischen akademischphilologischer Sprachwissenschaft mit praktischem Sprachunterricht wieder hergestellt wurde. Ehe Prof. Schröer an die Freiburger Universität berufen wurde, war er selbst praktischer Schulmann und war auch schon an der bekannten Wiener Handelsakademie Professor der englischen Sprache und Korrespondenz gewesen war. Am Mittwoch eröffnete Prof. Schröer seine Vorlesung über englische Litteraturgeschichte an unserer Hochschule. Er suchte zunächst festzustellen, was der englische Philologe an einer deutschen Handelshochschule zu thun habe. Ausgehend von der Thatsache, daß unsere nationale Wiedergeburt und Einigung wesentlich der deutschen Wissenschaft zu danken war, führte der Redner aus, daß es nun die Aufgabe der Wissenschaft sei, unser Verhältnis zu den anderen großen Kulturnationen, mrt denen wir auf bem Weltmarkte zusammentreffen, zu klären, ihr inneres Wesen uns verstehen zu lehren. Kanm in irgend einer Kulturerscheinung spiegele sich der Charakter einer Nation so untrüglich und greifbar wieder, wie in der Geschichte ihrer Sprache und Litteratur. Die jeweiligen vorübergehenden Erscheinungen des Tages auf dem Weltmarkte könne man nur richtig beurteilen, wenn man die ihnen zu Grunde liegenden Kulturströmungen erkenne. Unser Verhältnis zu den anderen Nationen sei aber bislang vielfach kein gesundes gewesen; Ucbberschätzung, Unterschätzung wechselten einander ab an Stelle des einzig richtigen Verhältnisse, des nüchternen Erkennens. Was am Fremden für uns von dauerndem Werte sein kann, das mögen wir uns nutzbar machen, ohne aber dadurch aus unseren eigenen Geleisen zu geraten. In diesem Siune wolle der Redner nicht philologische Details seinen Hörern vorführen, sondern die Ergebnisse philologischer Detailforschung. Die großen Gesichtspunkte für die Beurteilung des englischen Nationalcharakters, wie sie sich aus derselben ergeben und wie sie für den vorwärtsstrebenden Deutschen des 20. Jahrhunderts und daher auch nicht am wenigsten für den deutschen Kaufmann und Industriellen von Bedeutung sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurde in der katholischen Kirche in Ehrenfeld ein Opferstock, mit Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. In der Wahnerstraße in Deutz entstand gestern Abend Feuer, infolge dessen ein mit Heu, Stroh und landwirtschaftlichen Geräten angefülltes Haus völlig ausbrannte, während in ebbte zweiten ebenfalls erheblicher Schaden angerichtet wurde. Die Fezierwehr war bis heute Morgen auf der Brandstelle beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 56. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von Friedrich v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 57. Die Fee Caprice Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
