<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>362079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Mecklenburg-Schwerin passierte gestern Morgen 8 Uhr den Kölner Hauptbahnhof mit dem Nordexpreßzug von Berlin nach Paris. Derselbe fährt nach Cannes zum Besuche seiner Mutter, der Großherzogin Anastasia.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eisenbahnunglück bei Buir. Die königliche Eisenbahndirektion hat die Belohnung zur Entdeckung des mutaßlichen Thäters, welcher das Eisenbahnunglück verschuldete, von 500 auf 1000 M. erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein Dienstädchen ausgenommen, welches beim Fenſterputzen aus dem Fenster der ersten Etage eines Hauses am Gereonshof gestürzt war und sich erhebliche Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Droguist wegen Verbrechens gegen's 176 Abs. 3 des Str.-.-., ein Tagelöhner wegen Straßenraub. Derselbe hat mit einem bereits festgenommenen Manne einen Mann auf dem Thurnmarkt beraubt und demselben gefährliche Verletzungen beigebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 98. Undine. Romantische Zauber-Oper in 4 Aufzügen. Musik von Albert Lortzing. Anfang 7 Uhr, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 99. Don Juan Tenorio. Phantastisches Drama in 5 Akten von Don Jose Zorilla. Uebersetzt von Joh. Fastenrath</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: Carmen. Donnerstag: Häuse und Gretel. Freitag: Ueber unsere Kraft. 1. Teil. Samstag: Ueber unsere Kraft. 2. Teil. Sonntag: Matinee zum Besten der PensionsAnstalt des Stadt-Theaters unter gefälliger Mitwirkung von I. Paderewsli. Abends: Häusel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heinrich, S. v. Jos. Müller, Heizer, Koelhoffstr. 8.- Kurt. S. v. Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text># Sterbenälle. Mich. Körfer, Tagl., verh., 50., Agrippastr. 97</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bertha Grümmer, geb. Förtner, 58., Heumarkt 30.- Lamb. Heiliger,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Biberstr. 27.- Therese Sahm, geb. Robber, 57., Bachemstr. 12. Barb. Fannenbruck, 10., Achterstr. 57.- Henr. Mesenöller, geb. Picard, 73., Remscheid.- Marg. Müller, 6., Schnurg. 46.- Ther 5., Buschg. 19.- Margar. Schafer, 55., Lützowstr. 1 Joh. Scheidt, Tagl., Wwr., 64., Straßburger. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist für diese Woche der neuentdeckte Waimangu-Geyser auf Neuseeland, dessen Dampfwolken die Höhe von 1000 Meter erreichen veranschaulicht, ferner ist ein Bild, betitelt"Im Dienste der Nächstenliebe" ausgestellt, welches die gefährlichen Arbeiten eines Rettungs. bootes auf stürömischer See darstellt. Die Serie Chinabilder bleibt diese Woche noch ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>50jähriges Dienst-Jubiläum. Der chirurgische Instrumentenmacher Josef Bienbar, Follerstrße, feiert am 28. Dezember sein 50jähriges Dienst-Jubiläum als Angestellter der Firma Emil Hunzinger. Für den Jubilar sind verschiedene Ehrungen in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Personalien. Kaufmann Joh. Jos. Kreuser hierselbst wurde zum Handelsrichter und die Kaufleute Jakob Auer und Arnold Guilleaume zu stellvertretenden Handelsrichtern bei dem hiesigen Landgericht ernannt; zu Gerichtsassessoren wurden die Referendare Dr. Weinand und Dr. R. Becker im Bezirke des Oberlandesgerichts Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schiffsunfall. Am Mittwoch Abend wollte in der Nähe der Mütheimer Schiffsbrücke der Dampfer Stadt Köln der Mütheimer Gesellschaft zwischen die beiden Dampfer Raab u. Katscher und Kannengießer fahren und blieb mit dem Hintersalon an dem Bugspriet des erstgenannten Dampfers hängen. Hierdurch wurde ein Teil des Dampfers Köln abgerissen. Zum Glück befanden sich im hinteren Salon keine Passagiere, sodaß Menschenleben nicht zu Schaden kamen. Der beschädigte Dampfer konnte noch zur Reparatur nach Duisburg fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Winter hat gestern mit dem kürzesten Tage des Jahres kalenderäßig begonnen. Regen und Schneegestöber wechselten während des Tages bei geringer Temperatur ab. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde bei niedrigem Barometerstand+.6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine schöne Weihnachtsfeier mit Bescherung fand am Freitag Nachmittag in der Turnhalle des Waisenhauses für die Zöglinge dieser Anstalt statt, welcher auch Hr. Beigeordneter Brugger und die Mitglieder des Waiſenamtes, die Seelsorger, die Lehrerschaft und Beamten des Hauses beiwohnten. Vorträge, Lieder des gemischten der Anstalt und ein hübsches Weihnachtsfestspiel erzeugten in Verbindung mit dem prächtigen Weihnachtsbaum eine gehobene Stimmung. Der Vorsteher de. Hauses, Hr. Meyer, hob in seiner Ansprache hervor, daß das Waisenhaus vor einem Jahrhundert zum ersten Male an seiner jetzigen Stelle das Christfest gefeiert habe und heute auf eine mühevolle aber erfolgreiche Thätigkeit zurückblicken könne. Dann wurden 250 Kinder mit Spielsachen und Süßtigkeiten, Lernmitteln und Kleidungsstuücken reich beschenkt. Wie in früheren Jahren, wurden auch diesmal wieder eine Anzahl Zöglinge mit Sparkassenüchern beschenkt und zwar vier aus der Stiftung Förster mit je 57.35., aus der Stiftung de Noel 10 mit je 30., aus der Stiftung Lesimple 7 mit je 25., aus der Stiftung Merrem 2 mit je 33,25 M. und aus der Stiftung Pütz 3 Zöglinge mit je 35., aus der Stiftung Marx ein Zögling mit 199.50 M. Unter den also Beschenkten befanden sich 17 Mädchen und 11 Knaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
