<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>362060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenstichwahl. Bei der gestern Nachmittag 6 Uhr beendeten Stichwahl der zweiten Abteilung erhielt Herr Stadtverordneter Rentner Pilartz 356, Hr. Regierungsbaumeister Moritz 23 Stimmen. Ersterer ist somit gewählt. Bekanntlich waren beide bei der Hauptwahl von der Centrumspartei als Kandidaten aufgestellt, und im Einverstaändnisse mit Hru. Moritz hatte das Centralwahlkomite der Centrumspartei für die Stichwahl den Parteiangehörigen die Wahl des Hrn. Pilartz empfohlen, da dieser als bisheriger Stadtverordneter ein gewisses Vorrecht beanspruchen konnte: Ein eigentlicher Wahlkampf hat sonach nicht stattgefunden, deshalb war die Wahlbeteiligung bei der gestrigen Stichwahl gering, und wie das Ergebnis zeigt, haben diejenigen Centrumsähler, die ihr Wahlrecht ausübten, zumeist auch dem von der Parteileitung zu erkennen gegebenen Wunsche entsprochen. Mit der Wahl des Herrn Pilartz hat die Centrumspartei bei den dieseährigen Wahlen einen Stadtratssitz gewonnen; das Verhältnis ist jetzt 27 Liberale und 18 Stadtverordnete der Centrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Am Dienstag Abend ist der hochw. Hr. Bischof Schneider von Paderborn zum Besuche des Hru. Erzbischofs Hubertus hier eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei den Handelskammerwahlen der zweiten Abteilung wurden gestern die Herren Philipp Heimann, Hugo Röder, Louis Lehmann und Franz Hagen mit 124 bezw. 123 Stimmen gewählt. Gegenkandidaten waren nicht aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Steuerveranlagung für 1902. Die Steuererklärung haben die Steuerpflichtigen mit einem Einkommen von mehr als 3000 M. schriftlich oder zu Protokoll in der Zeit vom 4. bis einschliefßlich 20. Januar 1902 zu bewirken, und zwar im Stadtkreis Köln bei der Veranlagungskommission Goebenstraße 10, die im Landkreise Köln wohnenden Steuerpflichtigen in der Jakordenstraße 10a hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat November 1590 offene Stellen gemeldet: 934 in der männlichen, 656 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 2902 Personen: 2270 in der männlichen, 632 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1536 Personen Stellung: 918 männliche und 618 weibliche. Ende des Monats November waren 827 männliche und 9 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 40 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das neue Volksschul-Gebäude an St. Martin ist nun so weit fertiggestellt, daß dasselbe am Donnerstag bezogen werden wird:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde am Dienstag Abend nach Breitestrße 4 gerufen, wo in einer Schneiderwerkstelle infolge Explosion einer Petroleumlampe ein kleiner Brand entstand. Das Feuer war beim Eintreffen der Feuerwehr bereits gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. In der Trankgasse wurde vorgestern Nachmittag eine Kiste mit Papier und Couverts gestohlen. Ein Polizeibeamter, welcher den Vorgang beobachtete, verfolgte die Diebe, welche in der Kostgasse die Kiste von sich warfen und davonliefen. Einer der Beteiligten wurde eingeholt und verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfälle. Gestern Mittag wurde auf dem Mauritiussteinweg ein Kind von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Man brachte dasselbe in das Bürgerhospital. Dort fand auch Aufnahme ein Junge, welcher in einer hiesigen Fabrik durch ein Eisensück nicht unerheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 86. Vorene Lyrisches Drama in 3 Atten. Musik von Odoardo Maccheroni. Anf 7, Ende 9 1/2 Uhr.-- Freitag: Ab.-Ist. 87. Hofgunst. Lustspiel in 4 Aufzügen von Thilo v. Trotha. Ricky: Frida Schulz vor Stadttheater in Essen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
