<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>362053</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäanwarter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Schreiber, 75 M. monatlich, steigt bis 100 M. monatlich. Aachen, Königl. Polizei-Direktion, drei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Aachen, Stadtververwaltung, Schuldiener an der höheren Mädchenschule zu St. Leonhard, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. Forst(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, PolizeiWachtmeister, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1800 M. Gummersbach, Stadt-Verwaltung, Assistent(Registrator), 1000., steigt bis 1600 M. Hechingen(Hohenzollern), Bürgermeisteramt, Schutzmann, 1050 M. Koblenz, Königl. Regierung, zwei Hülfsboten, je 1000 M. jährlich. Sayn(Landkreis Koblenz), Bürgermeisteramt Bendorf, Polizeidiener, 1000., steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriesträser, 700 ., steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Postschaffner, je 900., steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute hielt am Mittwoch Abend Hr. Rechtsanwalt Sieger einen Vortrag über die rechtliche Stellung zwischen dem Prinzipal und seinen kaufmännischen Angestellten. Der Redner gab zunächst eine Umschreibung des Begriffs"kaufmännische Angestellte" bzw. dessen, was das Handelsgesetzbuch unter dem technischen Titel"kaufmännische Angestellte" versteht. Hierzu gehöre, daß der Angestellte in einem Handelsgeschäft gegen Entgelt zur Leistung kaufmännischer Dienste angestellt ist. Dann erörterte der Redner die gegen eitigen allgemeinen und besonderen Pflichten des Prinzipals und des Gehülfen, wie sie sich er eben in Bezug auf Gehalt, Provision aus vom Gehülfen nebenher betriebenen Geschäften mit oder ohne Wissen des Prinzipals, die sozialen Verpflichtungen des Prinzipals, das gegenseitige Kündigungsverhältnis, die Ausstellung und Art des Zeugnisses, und ortsbehoördliche Beglaubigung desselben, sowie endlich die Konkurrenzklausel. Zum Schluß ging der Redner noch kurz ein auf das Verhältnis zwischen Prinzipal und Lehrling. Wenn es schon sehr zu empfehlen sei, das Verhältnis zwischen Prinzipal und Gehülfen schriftlich zu frieren, so sei das ganz besonders bei Ein hung eines Lehrverhältnisse zwischen dem Kaufmann und seinem minderährigen Lehrling anzuraten. Die Versammlung gab ihren Dank für die in recht aufregender Form gebotene Erörterung der an sich trockenen gesetzlichen Bestimmungen durch lebhaften Beifall Ausdruck. Am nächten Mittwoch wird Hr. Religionslehrer Dr. Oberdörfer einen Vortrag über Maria Stuart halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im vierten Abonnementskonzert in der Bürgergesellschaft führte kg. Musikdirigent M. Granzow eine neue Symphonie von sich auf, die, gute Gedanken in gediegener Arbeit in sich vereinigend, viele Anerkennung fand. Der Komponist hätte erwarten durfen, daß die Unterhaltung hierbei weniger laut gewesen wäre. Weiter wurde die Frischützonverture, das Vorspiel zu Häusel und Gretel, der Kaiserwalzer von Joh. Strauß und Preclude von Massenet gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 9. Das goldene Krenz. Oper in 3 Akten von Ignaz Brüll. Bombardon: Th. Bertram a. G. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von P. Mascagui. Alio: Th. Bertram als Gast. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 82. Mannhäuser. Rom Oper in 3 Aufzügen von R. Wagner. Mannhäuser: Emanuel Voß, landgraf: Julius Puttlitz als Gäste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>4 guter, reinschmeckender Haushaltungs-Kaffee 90 9 grossbohniger Kaffee, Caracas-Mischung, sehr kräftig 130 10 Kaiser's Kaffee II hochfein 140 12 Hochfeiner Perl-Kaffee, sehr beliebt 130 13 fl. grossbohniger Kaffee, hochfein, von mildem und 14 fl. Java-Blume, das Beste, was es giebt 200 Gar. reine Bruch-Chocolade " Haushalt-"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vanille-Block-Chocolade " Gesundheits-"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>K. Eisenbahnunglück. Der um.40 abends in Köln fällige Personenzug von Herbesthal ist gestern zwischen den Stationen Buir und Horrem entgleist. Ueber die näheren Umstände sowie über den Umfang des Englücks liegen bis zum Schlusse des Blattes noch keine Nachrichten vor. indes scheint es sich um einen ernsten Unfall zu handeln, da von Düren Aerzte herbeigernsen und von Köln her ein Nowagen mit Hebewerkzeuge requiriert wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Weiter wird uns berichtet, daß die Maschine und drei Wagen entgleist sird, dabei ein Personenwagen. Die Ursache der Entgleisung ist noch nicht festgestellt. Zwei Personen sind getötet und fünf schwer verletzt sowie mehrere haben leichte Verletzungen erlitten. Die Schnellüge wurden über NeußDüren geleitet. Die Strecke war bis heute morgen gänzlich gesperrt. Die Personenüge werden von heute Morgen an durch Umsteigen welter befördert.." 904</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dichtereränze an Napoleons Grabe nannte Hr. Dr. Paul Holzhausen seine Ausführungen von vorigen Freitag in der Litterarischen Gesellschaft zu Köln. Am 5. Mai 1821 war Napoleon, der von den einen noch in seinem Fall vergöttert, von den anderen verhöhnt und verwünscht worden war, auf dem Meierhofe von Longwood auf St. Helena gestorben. Aber die Schale des Hasses war schon im Aufsteigen begriffen, seit die Kunde von der wirklich undürdigen Behandlung des Gefangenen nach Europa drang. Mit der Leidenschaft des Neunzehnährigen schleudert Viktor Hugo, zwar der Sohn eines Generals der alten Kaiserarmee, aber unter dem Banne der ultraöniglich gesinnten Mutter, einer Vendeerin, seinen Haß gegen den Tyrannen, den er später freilich wesentlich anders beurteilte. Schon viel milder tritt Lamartine, ein politischer Gesinnungsgenosse Hugos, in einer großartigen Dichtung an dem offenen Grabe des Kaisers auf, wo er der Wahrheit Wort allein für berechtigt hält. Auch Pierre Antoine Lebrun und Beranger legten noch Lieder auf den Sarg des gewaltigen Mannes nieder, und selbst aus den Reihen der mitleidlosen Engländer sind zwei Männer, freilich zwei in England geächtete, teilnahmsvoll an die Gruft des Gegners getreten: Byron und Shelley. Zumal der erstgenannte hat dem Genies Napoleons sein Leben lang eine ungeheuchelte Bewunderung entgegengebracht, wenngleich die freiheitsdurstige Seele des Dichters sich von dem Despotismus des Alleinherrscher abgetoßen fühlen mußte, weshalb es denn nuch bei ihm an widersprechenden Aeußerungen über den Kaiser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wohlthätigkeitsveranstaltung. Am verflossenen Sonntag sand im großen Saale des Fränkischen Hofes eine Wohlthätigkeit. aufführung zum Besten des Knabenasyls von St. Gereon statt; und zwar war es das Aloysianische Bünudis von St. Gereon, welches sich in den Dienst der Wohlthätigkeit stellte. Eine Stunde vor Beginn der Aufführung waren Saal und Galerie bis zum letzten Plätzchen gefüllt. Zur Aufführung gelangte das historische Trauerspiel: Garcia Morelos Tod. Trotz der Schwierigkeiten, welche diesen Trauerspiele eigen sind, wurde es von den Darstellern meisterhaft ausgeführt, sodaß man besonders bei den Darstellern der Hauptrolle meinen sollte, es nicht mit Dilettanten, sondern mit Berufsschauspielern zu thun zu haben St. Ursula in Geschichte und Legende lautete das Thema über welches Hr. Gymnasialoberlehrer Dr. Klinkenberg am Mittwoch Abend im St. Ursula-Bau- und Pfarrverein vor einer sehr zahlreichen Zuhöverschaft einen einstündigen Vortrag hielt. Der Redner ho zunächst bas große Interesse hervor, das auch die katholische Kirch an den heutigen umfangreichen Geschichtsforschungen habe. Kein Geschichte der Heiligen des Abendlandes sei so reich von legendarischen Gebilden umrankt, als gerade die der hl. Ursula und ihrer Genossen Wie alle Sagen von hervorragenden Personen einen geschichtliche Wert haben, so sei auch die Legende von diesen hl. Jungfrauen ein Beweis für die große Verehrung und Beliebtheit, deren sie sich vor Alters her erfreuten. Redner gab eine Darstellung der Legenden wie sie um die Mitte des zehnten Jahrhunderts und weiter bis au den sel. Hermann Joseph erzählt wurden, sowie von den Erweit rungen, welche sie erfuhren. Er verbreitete sich dann über den hohe künstlerischen Wert der Berührung der hl. Ursula, welche die beden tendsten Künstler des Mittelalters zu Darstellungen begeisterte, wie es n in der liturgischen Schüssel im Besitz des Hru. Dr. Wings zu Aachen in einem Fenster der St. Kunibertkirche zu Köln, namentlich aber Einzelbildern und ganzen Bildercyklen der Maler Stephan Lochen(Dombild und Museum), Meister von St. Severin, Gottfr. und Gurge Schelver, Vittoria Capaccio und Palma zeigt. Bezüglich der Ge schichte wies Redner auf die Clematinische Inschrift aus der zweite Hälfte des vierten Jahrhunderts im Chor der St. Ursulakirche hin die ausdruücklich auf das Martyrium der Jungfrauen hinneige. Fern wurde auf die Lebensbeschreibung des hl. Bischofs Kunibert von Köl 620 bis 660 u. Chr., sowie auf eine vom Vortragenden in jüngste Zeit an einem Pfeiler des südlichen Seitenschiffes entdeckte altchriß liche Grabinschrift usw. hingewiesen. In einem Kalendarium au dem neunten Jahrhundert aus Essen wird das Fest der hl. Jung frauen auf den 21. Oktober angegeben. Ein weiteres geschichtliche Denkmal sei eine lateinische Inschrift aus dem Jahre 731 bzw. Zum Schluß hob der Redner die enge Verbindung der britische Legende und der Kölner Heiligengeschichte hervor und betonte, de es durchaus ungerechtfertigt sei, über die Geschichte der hl. Ursula### spotten, vielmehr sei es Pflicht der katholischen Bürgerschaft Köln und insbesondere der Pfarrgenossen von St. Ursula, die durch Martyrblut zahlreicher Jungfrauen geheiligte Stätte der St. Urin kirche und ihre Heiligtümer in hohen Ehren zu halten. Lebhafte Veifall lohnte die interessanten Ausführungen des Redners, welchen Hr. Pfarrer Tils den herzlichsten Dank abstattete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Warnung. Ein Schwindler hat in den letzten Tagen wiederholt bei hiesigen Einwohnern auf Quittungsformularen ausgefertigte quittierte Rechnungen"für gelieferte Werke" mit der gefälschten Unterschrift"Bachem" vorgezeigt. Da der Adressat selbst sofort den Schwindel merken würde, benntzt er die Abwesenheit desselben, um das Hauspersonal zu bewegen, den in der Regel nur auf einige Mark lautenden Betrag zu bezahlen; die Quittung sei auf den betreffenden Tag ausgestellt und müsse sofort beglichen werden. Vor diesem neuen Tric der Schwindlerzunft sei ausdruücklich gewarnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auszeichnung. Die jüngst zu Hofgoldschmieden des Päöstlichen Stuhles ernannten hiesigen Goldschmiede Franz und Clemens August Wüsten wurden durch die Verleihung des Titels Hoflieferanten der Königin von Sachsen ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Gestern fruh gegen 3 Uhr wurde die Feuerwehr nach einem Hause in der Mastrichterstraße gerufen, wo ein Fußbodenband entstanden war. Die Wehr hatte das Feuer bald gelöscht und konnte gegen 4 Uhr wieder abrücken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
