<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>362003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der Arbeiter Heinrich Bloch feierte am Samstag sein 50jähriges Jubiläum bei der Zuckerfabrik Preiser&amp; Langen in Köln-Ossendorf. Bei einer am Sonntag im Saale abgehaltenen Festlichkeit wurde dem Jubilar eine vom Kaiser verliehene silberne Medaille überreicht. Die Firma ehrte den Jubilar dadurch, daß sie demselben einen erheblichen Betrag schenkte. Auch von seinen Mitarbeitern wurde er in entsprechender Weise geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Herr M. L. Heimann feierte gestern sein fünfzigähriges Jubiläum im Hause des Herrn Hofjuweliers E. Goldschmidt in Köln. Von dem Kaiser empfing der Herr Jubilar den Kronenorden 4. Klasse, den Herr Polizeiinspektor Weinand mit herzlichen Glückünschen überreichte. Zahlreiche Blumengewinde, u. a. von der hiesigen Juweliervereinigung, bewiesen, welcher Wertschätzung der Jubilar sich in den weitesten Kreisen der Bürgerschaft erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Dampfer Hohenstaufen, welcher am Samstag Abend an der Mütheimer Schiffbarücke einen Radbruch erlitt, wurde gestern Morgen von den Dampfern Aurora und Hoffnung in den hiesigen Hafen zur Reparatur geschleppt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>S8 Unfälle. Am Montag Abend ereignete sich in einem Hause an der Quirinstrße ein sehr bedauernswerter Englücksfall. Durch unvorsichtiges Umgehen eines jungen Mannes mit einem geladenen Revolver entlud sich derselbe und die Kugel drang seiner bejahrten Mutter in die Brust. Die Frau, welche sehr erhebliche Verletzungen erlitten hatte, wurde in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fand auch eine Frau Aufnahme, welche in einem Hause an der Severinstrße eine Treppe hinuntergehtürzt war und außer Kopfverletzungen auch mehrere Rippenbrüche erlitten hatte, sowie eine andere Frau, welche einen Oberschenkelbruch durch einen ähnlichen Unfall sich zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 15.0kt.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,42-1,53, do. vom Bauch 1,16-.25, Kalbfleisch.53.68, Hammelfleisch 1,18-1,55, Rindernierentalg.77 O. 87, Schweinefleisch .83-.00, Speck, geräuchert.64-1,77, do. gesalzen.62-1,73, Schweineschmalz.55-1,70 das Kil. Hasen 4,00-4,50, Kaninchen, wilde, 1,00.20, Enten.50-.00, Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte..20-.50, do. junge.90-.60, Hühner. alte,.50-1,80, do. junge 2,00-.50, Rebühner, alte,.00, junge.,60, Gänse 5,00-.00, Tauben, alte,.40-.50, junge .50-.53 uas Stück. Krammetsögel 1,00-1,20 die vier Stück. Essbutter .40-.50, Kochbutter 2,00.20 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier 1,30-.40 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.40-5,00, do. rote.00-.00, do. Nieren 8,00-900 die 100 Kil. Blumenkohl.08-.25, Rotkohle.07.18, Weisskohl.08-.18 das Stück. Zwiebeln.08-.10 das Kil. Essätel 22,00-44,00, Kochäpfel 18,00-22.00 die 100 Kil. Preisselbeeren 0,90 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Flora findet, wie bereits gemeldet, vom 12. bis 16. November eine rheinische Chrysanthemum- und Bindekunnausstellung statt. Von Blumenliebhaber und Förderern des Gartenbaues sind bereits recht bedeutende Preise gestiftet worden. Es stehen dem Preisrichterkollegium an Geldpreisen bis jetzt 1200 M. und verschiedene wertvolle Kunstgegenstände zur Verfügung. Recht interessant wird der Wettbewerb um die größte Chrysauthemumblume und das schönste Chrysanthemum-Schaupflanzensortiment sich gestalten; Hr. Max Guilleaume hat 300 M. eigens für diese Wettbewerbs nummer gestiftet. Die größten Kölner und Düsseldorfer Binderei firmen haben ihre Beteiligung in der Bindereiabteilung zugesagt Der Wettbewerb wird also auch auf diesem Gebiete recht interessant werden." *.* Der Vorstand des Vereins der Industriellen des Regierungsbezirks Köln beschäftigte sich in seiner letzten Sitzung u. a wieder einmal mit der Kirreßfrage. Ein von der Geschäftsstelle des Vereins uns überwandter Sitzungsbericht meldet darüber:"Die zahlreich eingegangenen Aeußerungen über die Lohnzahlungsbücher für minderährige Arbeiter sind dem Herrn Regierungsräsidenten zur Kenntnisnahme unterbreitet worden. Desgleichen eine Mitteilung der Köluischen Baumwollspinnerei und-Weberei, worin diese um Unterstützung einer Bitte ersucht, die von 500 Arbeitern des genannten Werkes wegen Zusammenlegung der Kirreßfeiern in Köln an den Herrn Erzbischof gerichtet worden ist. Ueber diesen letzteren Gegenstand trat der Vorstand in nähere Beratung, wobei von den verschiedensten Seiten auf die großen Mißstände der zahlreichen Kirreßfeiern und öffentlichen Lustbarkeiten für die Induſtriebetriebe im Regierungsbezirk, besonders am Rhein, hingewiesen und Beseitigung des Mißstandes, weil namentlich auch im Erwerbsinteressen der Arbeiter liegend, als notwendig bezeichnet wurde. Es wurde dabei hervorgehoben, daß den arbeitswillige Arbeitern mit der Beschränkung der Kirreßfeiern durch Zusammenlegung der Feste in engeren Bezirken ein Gefallen gethan werde, da sie durch die Beteiligung ihrer zahlreichen Arbeitsgenossen an den verschiedenen Kirmessen an der Ausübung ihrer Erwerbsthaätigkeit gehindert würden. Es wurde beschlossen, sich zunächst an die kirchlichen Behörden, ohne deren Mitwirkung eine Zusammenlegung der Kirreßfeiern in Köln und Umgegend kaum zu ermöglichen sein dürfte, mit einem dahingehenden Ersuchen zu wenden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Eine längere Verhandlung hatte sodann die Frage der Rauchveryutung zur Folge. Darüber lag ein Schreiben des Herrn Regierungsräsidenten vor, demzufolge in dieser Frage eine Mitwirkung des Vereins von neuem in Anspruch genommen wird. Nach einer vom Herrn Handelsminister erteilten Auskunft werde nämlich die in Aussicht genommene Einrichtung staatlicher Lehrkurse für Kesselheizer und Maschinisten von vornherein nicht in dem Umfange erfolgen können, daß dem vorhandenen Bedürfnis Rechnung getragen werden würde. Es könnte daher nur erwünscht sein, wenn die Industrie und die städtischen Verwaltungen im Interesse des öffentlichen Wohls dem Unterricht der Heizer eine größere Füsorge als bislang widmeten und durch zweckmaäßige Einrichtungen die Ziele der Regierungen unterstützten. Allerdings würde darauf hinzuwirken sein, daß die Unterrichtsmittel der Industrie mit denen der staatlichen Einrichtung möglichst gleichwertig feien. Der Vorstand beschlossß, sich in der Angelegenheit zunächst mit dem Rheinischen Dampfkesselüberwachungsvereine in Verbindung zu setzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verschiedene Anträge von Vereinsmitgliedern betreffend Unterstützung von Wünschen, die sie hinsichtlich des neuen Zolltarifgesetzentwurfes hegen, werden, in Uebereinstimmung mit dem früher in gleicher Angelegenheit gefaßten Beschlußß, dahin erledigt, daß der Vorstand zu den besonderen Wünschen keine eigene Stellung nehmen könne, sondern sich damit benügen müsse, sie durch Vermittelung des Centralverbandes deutscher Industrieller den zuständigen Behörden zur geeigneten Berücksichtigung zu unterbreiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International. Von den vier Cyklen, die das Institut von Steiermark besitzt, ist der für die laufende Woche ausgestellte(zweite) der schönste. Er bringt teils romantische, teils idyllische Ansichten von Mürzthal, Neuburg, Mariazell, Admons, Eisenerz und vieler anderer Orte. Liebliche Thäler wechseln ab mit hohen Gebirgen, belebt durch alte Schlösser und einsame Forschäuser. In diesen Gegenden, wo der Bergbau stark betrieben wird, findet sich auch ein bloßgelegter alter Römerstollen und alte Hochöfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 45. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 46. Lucia von Lammermoor. Oper in 3 Akten von G. Donizetti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
