<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>362034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Armendeputation hat in ihren beiden letzten Sitzungen noch folgende Damen zu Armenpflegerinnen gewählt: für den 6. Armenbezirk(Vorsteher Kaufmann H. Klein) Frau Oberbür- germeister Becker, Frau Louis Hagen; für den 20. Armenbezirk(Vorsteher Kaufmann E. Wallraff) Frau Böcker; für den 26.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>d. Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Severinstrße vom Hause Nr. 97 bzw. 115 bis zur Joseph- bzw. Rosenstraße, die Rosenstraße zwischen Achter- und Severinstrße und die Josephstrße vom Hause Nr. 3 bis zur Severinstrße, vom 11. d.., abends 12 Uhr, ab bis zum 13. d.., morgens 6 Uhr, für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Behufs Ausführung von Kanal- bauarbeiten wird die Enggasse von Stolkgasse bis Hunnenücken vom 14. d. M. ab auf die Dauer von drei Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In einem Neubau an der Cäctlienstraße fiel gestern Mittag ein Maurer in einen Keller und zog sich eine so erhebliche Verletzung zu, daß er ins Bürgerhospital gedracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fand auch ein Mann aus der Mohrenstrße sowie ein Einwohner von Lindenthal Aufnahme, welche durch Unfälle Verletzungen er8 Schlägereien. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurden sieben Personen in das Bürgerhospital ausgenommen, welche in Schlägereien Kopf- und Armverletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Chrysanthemum- und Bindekunstausstellung für Rheinland in der Flora wird am Dienstag den 12. d. vormittags 11 Uhr eröffnet. An den Eröffnungsakt schließt sich eine gemeinschaftliche Mittagstafel an. Freunde und Gönner der Flora sind zu diesem Festakt willkommen. Aus dem aufgestellten Katalog geht hervor, daß die Beteiligung der Firmen Rheinlands eine über Erwarten rege ist. Die Verwaltung der Flora hat keine Mühe gescheut, um der Ausstellung ein geschmackvolles Gepräge zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kreiskriegerverband Köln(Stadt und Land) hielt Sonntag Nachmittag seine dritte Bezirksversammlung ab, die sehr stark besucht war. In Anbetracht der Beschimpfung der deutschen Krieger durch den englischen Minister Chamberlain wurde unter einmütiger 100 Verei Im Laufe des nächsten Jahres kommen nachstehende Gräbergfelder des hiesigen Friedhofes zur Wiederbelebung: 1. Stück 35 letzte Beerdigungen der Leichen Erwachsener in der Zeit vom 2. Stück 36 letzte Beerdigungen der Leichen Erwachsener in der Zeit vom 3. Stück V letzte Beerdigungen der Leichen Erwachsener in der Zeit vom 4. Stück VI letzte Beerdigungen der Leichen Erwachsener in der Zeit vom 5. Stück 37 letzte Beerdigungen von Kinderleichen in der Zeit vom 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
