<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>362063</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Köln, Königl, Polizei-Präpsidium, 20 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Kaldenkirchen(Kreis Kempen), Polizei-Behörde, Polizeidiener, 950 M. Gehalt, steigt bis 1250.: Mülheim(Rhein), Bürgermeisteramt, Bureau-Assistent, 1600 M. jährlich, steigt bis 2500.; Stolberg, Königl. Amtsgericht, Lohnschreiber, 60 bis 70 M. monatlich; St. Wendel, Polizei-Verwaltung, Polizeidiener, 1000 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1300.; Trier, Königl. Gefäignis, Aufseher, 900., steigt bis 1500 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion St. Johann-Saarbrücken, 5 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700., steigt bis 1000., bei vorhandener Geeignetheit und das Bestehen der vorgeschriebenen weiteren Prüfungen vorausgesetzt, kann auch die Beförderung zum Weichensteller und Weichensteller 1, Klasse erfolgen, 900 bis 1400 M. bzw. 1200 bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 ., steigt bis 1000.; Zell(Mosel), Land-Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 1040 M. Gehalt jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind mehrere Bilder von dem parlamentarischen Abend am 27. November d. J. bei dem Reichskanzler Grafen von Bülow, u. a. der Empfang der Gäste durch die Gräfin von Bülow und ihre Mutter, der Reichskanzler im Gespräch mit den Ministern und Abgeordneten. ausgestellt. Ferner ist eine Darstellung des Rhein-Seedampsers Bingen, welcher kürzlich von Köln nach dem Mittelmeer abgefahren ist, sowie eine solche der Uniformen des königl. sächsischen Infanterie-Regiments Prinz Friedrich August Nr. 104 vom Jahre 1701 bis 1901, ausgestellt Geheimrat Karl v. Hegel, der zu Erlangen im Alter von 88 Jahren gestorbene Historiker, verdient eine besondere Erwähnung in der Kölner Presse: Unter seiner Oberleitung wurden in den 70er Jahren, als besondere Abteilung der Chroniken der deutschen Städte, in drei Bänden die deutschen Chroniken der Stadt Köln herausgegeben, wobei H. Cardauns die kritisch-historische Ausgabe, A. Birlinger und Dr. Schröder den germanistischen Teil besorgten. Hegel beschränkte sich aber nicht auf die allgemeine Leitung, sondern beteiligte sich auch durch die umfassende Einleitung über die Verfassungsgeschichte von Köln im Mittelalter(1877). K. v. Hegel, Sohn des Philosophen und Bruder des Präsidenten des brandenburgischen Konsistoriums, war ein fruchtbarer und vielseitiger Schriftsteller. Schon vor fast 60 Jahren eröffnete er seine Thätigkeit mit einer Schrift Daute über Staat und Kirche(1842); noch 36 Jahre später hat er in der Abhandlung über den historischen Wert der älteren Dantekommentare einen weiteren Beitrag zur Dauteforschung geliefert. Eine Reihe seiner Arbeiten bewegte sich auf dem Gebiete der Verfassungsgeschichte, namentlich der italienischen und deutschen Städte, wobei ihm seine Stellung als Herausgeber der Deutschen Städtechroniken(im Auftrage der Münchener historischen Kommission) sehr zu statten kam; im Vordergrunde stehen bei seinen einschlagenden Forschungen Florenz, Köln und Mainz. 1887 gab er den Briefwechsel seines Vaters heraus. Als Universitätslehrer hat der am 7. Juni 1813 in Nürnberg geborene Gelehrte nicht weniger als 60 Jahre gewirkt, seit 1841 in Rostock, seit 1856 in Erlangen. Er war Mitglied der Akademien der Wissenschaften in Berlin, München und Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eisanindür in 100 Th. f. Leberthran),gung eines jungen Mannes auf 2 Wochen Gesannni erkannt. :.3 Eisenjodür in 100 Th. u. Levertuurau), vor strafte Ehepaar erhielt wegen Verschleppung genfändler Se und wirksamste Leberthran."Wirkt blut- ie eine Woche Gefängnis.-- Ein früherer Kaufmann wurde u -"- 415 ansann Haht dio Kärnarkrätai***" or" bildend, Säfte erneuernd, appetitanregend. Hebt die Körperkraäfte in kurzer Zeit. Allen ähnlichen Leberthran-Präparaten und neueren Medikamenten vorzuziehen. Geschmack hochfein und milde, daher von Gross und Klein ohne Widerwillen genommen. Letzter Jahresverbrauch circa 80,000 Flaschen, bester Beweis für die Güte und Beliebtheit. Viele Atteste und Danksagungen darüber. Preis 2 u. 4 Mk., letztere G össe für längeren Gebrauch profitlicher. Man achte stets beim Einkauf auf die Firma des Fabrikanten Apotheker Lausen in Bremen. Zu haben in allen Apotheken Köuns, Deutz, Kalk und der Vororte. Haupt-Niederlage Dom-Apotheke, Komödienstrasse, Hirschapetheke, Hohestrasse 35, J. v. Werth-Apotheke, Altenmarkt, Reichsadler-Apotheke, Salierring 19, Golden. Kopf-Apotheke, Schildergasse 69. Hohenzollern-Apotheke, Hohenzollernring 28, Aposteln-Apotheke, Neumarkt 45, Stern-Apotheke, Waidmarkt 26, Einhorn-Apotheke. Glockengasse 2, Adler-Apotheke, Gereonstrasse 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Eisenbahnunglück bei Buir. Die Staatsanwaltschaft macht bekannt, daß zur Ermittelung des mutaßlichen Thäters, welcher bei Buir eine alte Eisenschiene auf das Geleise gelegt hat und so das Eisenbahnunglück verschuldete, von seiten der königlichen Eisenbahndirektion eine Beioynung von 500 Mark ausgesetzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend brach in der Drahtstiftenfabrik an der Hospeltstraße zu Bickendorf Feuer aus. Der Dachstuhl brannte ganz und das Gebäude im Jnnern zum Teil ab. Die Aehrenfelder Feuerwehr und die Kölner Berufsfeuerwehr waren auf der Brandstelle erschienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmord. Am 5. d. hat eine 27 Jahre alte kränkliche Näherin ein Gemisch von Milch und Phosphor getrunken und ist am 6. d. vormittags gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
