<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>362011</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Scherrebeker Bildweberei. Am Dienstag, den 29. d.., wird der Gründer und Leiter der Scherrebeker Kunstwebeschule, Hr. Johannes Jacobsen aus Scherrebeck, im unteren Saale der Philharmonie eine Ausstellung seiner Kunstwebereierzeugnisse veranstalten, mit welcher zugleich ein Verkauf und abends ein Vortrag über deutsche Arbeit an der Nordgrenze verbunden sein wird. Bei um großen Aufsehen, welches die Scherrebeker Bildweberei überall erregt. und dem Interesse, welches diesem neu ins Leben gerufenen Zweige weiblicher Kunstfertigkeit überall entgegengebracht wird, wird es Hru. Jacobsen an regem Besuche seiner Ausstellung nicht fehlen, zumal das Weihnachtsfest vor der Thüre steht und der Verkauf der Gegenstände manchem Kunstfreunde willkommene Gelegenheit bieten wird, einen Auge und Herz erfreuenden Kunstgegenstand zu erwerben. An den Entwüren zu den Wandteppiche, Friesen, Kissen usw. wirken die namhaftesten Künstler mit, u. a. die Professoren Otto Eckmann und Heinrich Sperling(Berlin), Professor Haus Christiansen(Darmstadt, Alfred Mohrbutter(Altona), Heinrich Vogler(Worpswede), Otto Üubbelohde, A. Wilkens, A. Heide usw. Auch französische Maler, z. B. Fernand Thibaut, sind künstlerischen Mitarbeiter. Das Absatzgebiet der Scherrebeker Bildweberei erstreckt sich bereits über die ganze Welt; Niederlagen finden sich fast in jeder größeren Stadt Deutschlands und im Auslande. Die in der Kunstweberei in Scherrebek gefertigten Teppiche sind aus reiner Schafwolle hergestellt. Dieselbe wird in eigener Spinnerei gesponnen und ausschrießlich mit bei einem Kaufe gegen Cassa oder auf Credit bietet vermöge Masseneinkaufs und Massenansatzes für 20 Geschäfte das Waaren- und Möbelcredithaus Jul. Tittmann, Breitestrße 100, I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama Jnternational. Die dieseöchentliche Ausstellung Turkestan(Russisch-Central-Asien) und Besuch der Hauptstadt Samarkand gehört zu den interessantesten Cyklen, welche das Institut seit langem gebracht hat. Diese Naturaufnahmen auf Glas sind zum Teil unter sehr schwierigen Verhältnissen und unter Aufwendung bedeutender Geldmittel eigens für das Institut angefertigt. Turkestan ist ein geschichtlich wichtiges Passageland der Handels-, Völker- und Eroberungszuüge und war im Altertum gut bebaut und stark bevölkert. Die großangelegten, jetzt ruinenhaften Moscheen und herrlichen Baulichkeiten lassen auf den Glanz vergangener Zeiten schließen. Die Russen, die Turkestan 1868 ihrem Riesenreiche angegliedert haben, schaffen jetzt dort einigermaßen Ordnung. Die Hauptstadt Samarkand, das alte Maracanda und Sogdiana, die einstige Residenz Tamerlans(F 1405), dessen Grabmal man sieht, hat ungefahr 50000 Einwohner und ist mohammedanischer Wallfahrtsort. Es herrscht auf den weiten Märkten und breiten Straßen ein sehr reger Verkehr. Auffallend ist, daß alle Welt zu Esel oder zu Pferde sitzt. Das russische Militär bildet zu der ürkischen Einwohnerschaft einen starken Kontrast, belebt aber die Scenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf die Vorführungen des geistlichen Oratoriums Die h. Elisabeth, Text und Musik von Domkapitular Fidelis Müller in Fulda, die unter Aufbietung eines großen künstlerischen Apparates in den nächsten Tagen im neuen großen Saale der Bürgergesellschaft zu Gunsten der Vereine zur Füsorge für weibliche Gefangene und Verwahrloste stattfinden werden, müssen wir nochmals hinweisen. Den musikalischen Teil wird königl. Musikdirektor Prof. Schwartz leiten. Der Chor, aus Kölner Damen und Herren ad hoc gebildet, wird etwa 100 Personen stark sein. Das Orchester stellt die Kölner Orchestergesellschaft. Die Soli wird Hubert Leuer singen, und den verbindenden Text Hilda Mosebach sprechen, die beide auf dem hiesigen Konservatorium studieren. Der Vortrag des vom Grafen Holzstein verfaßten Prologs wird die Aufführung einleiten. Die lebenden Bilder, bei denen etwa 60 Damen und Herren der Kölner Gesellschaft mitwirken, wird der Düsseldorser Historienmaler H. W. Schmitz stellen, der es auch übernommen hat, die Kostüme, Dekorationen-- darunter die Wartburg, von Andr. Achenbach gemalt-- zu beschaffen. Die Vorstellungen sollen stattfinden am 30. Oktober, 1. und 6. November.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem letzten vor Allerheiligen, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr, mit Ausnahme der Zeit von vormittags 9 Uhr bis 11 Uhr für den Hauptgottesdienste, gestattet. Der Allerheiligentag selbst ist kein gesetzlicher Feiertag, so daß der Verkehr an diesem Tage keinerlei Beschränkung unterliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 22.0kt.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,43-.55, do. vom Bauch 1,17-1,26, Kalbfleisch.491,67, Hammelfleisch 1,17-1,55, Rindernierentalg.77.87, Schweinefleisch 1,82-1,97, Speck, geräuchert.65-1,78, do. gesalzen.62-1,73, Schweineschmalz.55-1,70 das Kil. Hasen 3,50-4,00, Kaninchen, wilde, 1,00.20, Enten.50-.50, Fasanen 3,00 4,00, Hähne, alte,.20-.50, do. junge 0,90-.60, Hühner. alte,.50-1,80, do. junge 1,80-.20, Rebühner, alle,.00, junge.60, Gänse 5,00-6,00, Tauben, alte,.40-.50, junge .50-.60 das Stück. Krammetsvogel 1,10-1,40 die vier Stück. Essbutter .40-.60, Kochbutter.00.20 das Kil. Landeier 2,50-3,00, Kisteneier .30-1,40 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.40-5,00, do. rote 5,00-.00, do. Nieren 8,00 900 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10 0,25, Rotkohle.10.15, Weisskohl.10-0,20 das Stück. Zwiebeln.10.12 das Kil. Essaptel 26,00-40,00, Kochäpfel 18,00-22,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.70 bis 0,80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erbprinz Heinrich von Reuß(jüngere Linie) ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen. Ebenso der zum Chef des Infanterieregiments Frhr. v. Sparr ernannte General der Infanterie v. Steckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Lebende Lieder bringt das Trianontheater vom neuen kgl. Opernhaus(Kroll) Berlin zur Zeit in der Philharmonie zur Aufführung. Mit Recht betonen die Berichte, daß diese Aufführungen im besten Sinn den Gegensatz zu den Ueberbrettlextravaganzen bilden, da in denselben in vornehmer Art allbekannte Gesänge, wie beispielsweise Mozarts Terzett Das Bandl, Brahms' Vergebliches Ständchen oder das russische Volkslied Der rote Sarafan, scenisch im Kostüm und mit dekorativem Hintergrund dargestellt wurden. Dazwischen wurden altfranzösische Tanzscenen grazös aufgeführt und die nötigen Pausen durch kunstreiche und charaktervolle Recitationen des Regisseurs Max Laurence ausgefüllt. Diese neue Kunst dürfte in den Gesellschaftskreisen Nachahmung finden. Denn Lieder-- anstatt in Konzerttoilette oder Frack-- im Kostüm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Im Apollo-Theater stürzten vorgestern Abend zwei Artisten vom Trapez, ohne sich jedoch erheblich zu verletzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Roheit. Am Montag Nachmittag wurde in Riehl ein Mann mit einem Messer nicht unerheblich verletzt. Der Mann wurde in das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde in einem Lagerhaus An St. Agatha ein Arbeiter durch Glasscherben so erheblich verletzt, daß er in das Bürgerhospital gebracht werden mußte. Dort wurde auch ein Junge von der Hahnenstrße ausgenommen, welcher einen Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf Freitag den 1. November</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>J. anstehende Kleinviehmarkt wird auf Donnerstag den 31. Oktober, 10 Uhr vormittags beginnend, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 51. Zur Hundertjahrfeier von Lortzings Geburtstag. Prolog von Prinz Schöreich-Carolath. Hierauf: Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing. Anf. 7. Ende 10 Uhr.-- Donnerstag: Ab.-Ist. 52. Zum 1. Mal: Der polnische Jude Volksoder in 2 Akten von Karl Weis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Nostrat Sautter hierselbst ist zum Oberpostrath und Abteilungsdirigenten bei der kaiserlichen Oberpostdirektion ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zur Regelung des Verkehrs bei Gelegenheit der Pferderennen am 25., 21. und 28. Oktober d. J. sind für die Anund Abfahrt zum Rennplatz folgende Anordnungen getroffen: Das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein ist an den genannten Tagen nachmittags von halb 1 bis 2 Uhr nur in der Richtung von Süden nach Norden und von 5 bis 7 Uhr nur in der entgegengesetzten Richtung gestattet. Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatze zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum Rennplatze zu benutzen, wobei für Privatequipagen und Fahreäder die Benutzung der Amsterdamer- straße und für das Lohnfuhrwerk(Droschken) die Benutzung der Niehlerstraße empfohlen wird. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagen nicht gestattet. Dieselben haben auf der jeweiligen linken Seite der Straße zu fahren. In der Windühlen- und Scheibenstraße ist den Radfahrern das Ueberholen der Wagen strengstens untersagt. Fuhrwerke, welche während der Dauer der Anfahrt nochmals zurückzufahren beabsichtigen, haben den Weg über die Scheibenstraße und Neußertraße zu nehmen. Für die Dauer der Anfahrt ist die Benutzung der Biehler- und Amsterdamerstraße zur Rückfahrt nicht gestattet. Nach Beendigung der Rennen haben die Privatequipagen, Droschken und Fahreäder wieder die Amsterdamer- oder Niehlerstraße zu benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
