<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>362006</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Pfarrer Hermann Joseph Hundgeburt von der Herz Jesukirche hierselbst ist Donnerstag Abend 11#2 Uhr im Hospital zu Würzburg nach längerem Leiden, das sich als Magenkrebs heraus stellte, gestorben. Derselbe war am 23. Dezember 1860 zu Fliesteden geboren und wurde am 25. Juli 1885 zu Innsbruck zum Priester ge weiht. Seine erste Anstellung erhielt er als Hauskaplan in Düssel 1886 wurde der junge talentvolle Priester an die Erzbischöfliche Ver waltung berufen und arbeitete bis zum 22. September 1890 als Sekretär am Generalvicariat. An diesem Tage wurde er zum Kaplan von St. Mauritius ernannt, um von dort aus für den Bau der neuen Herz Jesukirche thätig zu sein. Hervorragenden Anteil hat er an dem Vau und der Gründung dieser Kirche uud Pfarre genommen, und so entsprach es den Wünschen aller, als der verstorbene Protektor dieser Kirche, Kardinal Krementz, den jungen Kaplan am 9. August 1895 Es wird hierdurch zur öffentlichen Kenntnis gebracht, daß nach etwa 14 Tagen die Neuanlage der Bürgersteige und die Neupflasterung der Fahrbahn in der Alteburgerstraße von Flößverschöuhauserstraße in Angriff Die Hauseigentümer und die Anlieger der vorbenannten Straßerstrecke werden hierdurch aufgefordert. Anträge auf Neuanlage oder Abänderung von Kanal-, Gas-, Elektrieitäts-, Wasser- usw. Anschlaüssen innerhalb 10 Tagen an die zutreffende Dienststelle zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* 8 Unfälle. Auf dem Hohenstaufenring erlitt gestern Mittag eine Frau infolge Sturzes eine erhebliche Kopfverletzung. Man brachte die Frau in das Krankenhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort fand auch ein Schuhmacher von der Hohestrße Aufnahme, welcher sich beim Federschneiden eine Hand nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zugverspätungen. Infolge Entgleisung eines Güverzuges auf dem Bahnhof Isenbüttel kamen gestern die um.50 und 8 Uhr vm. hierselbst fälligen Berliner Nachtschnellzüge mit fast weistündiger Versätung auf dem Kölner Hauptbahnhof an. Die Reisenden und die Post haben die unmittelbaren Anschlaüsse verfehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorvergangene Nacht stürzte sich am Landungsstege der Mütheimer Dampfboote ein Kürasier in den Rhein und ertrank, noch ehe ihm Hülfe zu teil werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 48. Haus Heiling. Komische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Heinrich Marschner. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 2. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Sigmund: Heinrich Scheuten vom Hoftheater in Hanover als Gast. Auf. 6 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Wahlmannöderchen. In der Köln. Ztg. sowie in ihrem Stadt-Anzeiger lesen wir:"Gegenüber mehrfachen aus Beamtenkreisen an uns gerichteten Anfragen, ob bei der im nächsten Jahre zu erwartenden Revision der Servisklasseneinteilung Köln in die Klasse Ia aufrücken würde, können wir nur dahin antworten, daß von der städtischen Verwaltung und vom Stadtverordnetenkollegium unter Aufhebung des ersten ungünstigen Beschlusses alles geschehen ist, um der Regierung die Notwendigkeit der Erhöhung des Kölner Wonnungsservissatzes nachzuweisen. Es darf wohl angenommen werden, daß die bereits in der Presse angefündigte Gesetzesvorlage diese Erhöhung bringt; hat doch die Regierung selbst in diesem Frühjahr, wie man uns mitteilt, unter den hiesigen Beamten eine Grundfrage nach den Miesätzen angestellt. Diese Grundfrage mußte ja bei den sehr hohen Kölner Miethpreisen die Erhöhung des Servissatzes als zwingende Notwendigkeit ergeben. Wenn übrigens in der städtischen Einquartierungskommission, die zur Zeit den ernen, gegen die Erhöhung gerichteten Beschlußß faßte, die mitwirkenden Stadtverordneten, bis auf einen, dem Centrum angehörten, so hat diese Partei später doch in gleicher Weise wie die nationalliberale sich bemüht, der Forderung der Beamten gerecht zu werden. Auf nationalliberaler Seite war es bekanntlich der leider zu früh verstorbene Geheimrat Knebel, der mit aller Entschiedenheit für die Erhöhung des Kölner Servissatzes eintrat und auch die parlamentarischen Führer seiner Partei dafür zu interessieren wußte., Offenbar liegt hier ein verschämter Versuch vor, die nationalliberalen Bemühungen um die Gewährung des höheren Servistarifs auf Kosten des Centrums hervorzuheben. Leider ist die Darstellung sehr lückenhaft. Ob die bei dem ersten Beschlußß"mitwirkenden" Mitglieder der Kommission bis auf eins dem Centrum angehörten, wissen wir nicht; aber warum haben dann die liberalen Mitglieder bis auf eins gefehlt? Warum wird verschwiegen, daß die Kommission unter dem Vorsitz des Beigeordneten und liberalen Stadtverordneten Mann tagte, der, wie auch der Oberbürgermeister, Gegner der Befürwortung der Erhöhung war? Verschwiegen wird ferner, daß der Centrumsstadtverordnete Cardauns am 13. August 1896 die Frage wieder an regte, daß derselbe es(vgl. Sitzungsberichte 1896 S. 399) ausdruück lich abgelehnt hat, die Sache weiter zu verfolgen, bevor versucht worden, ein gemeinsames Vorgehen von Mitgliedern beider Parteien zu erzielen, was denn auch in einem Antrag Trimborn-Leut geschah Verschwiegen wird, daß die Kommission dann in wiederholter Be rtung nochmals die Befürwortung der Erhöhung mit sechs gegen fünf Stimmen ablehnte; ob die Mehrheit wirklich, wie damals behauptet wurde, nur aus liberalen Stimmen bestand, können wir nicht untersuchen; jedenfalls gehörte Hr. Herbig zur ablehnenden Mehrheit und änderte seine Ansicht erst in der Plenarsitzung, während die Centrumsmitglieder Schaurte, Wilkens und Dünner jedenfalls zur befürwortenden Minderheit gehörten. Die Thätigkeit des Abg. Knebel in Ehren, aber der Abg. Trimborn hätte bei dieser Gelegenheit auch genannt werden dürfen. Er war es, der die Abordnung der Kölner Beamten bei den Ministerien in Berlin einführte und, da er selbst nicht der betreffenden Kommission des Abgeordnetenhauses angehörte, den Centrumsührer Dr. Lieber für die Sache der Kölner Beamten zu gewinnen wußte. Hr. Trimborn hat s. Z. über den Verlauf der Angelegenheit in einer Versammlung im Fränkischen Hofe referiert, und dort war auch Hr. Abg. Knebel anwesend, der seiner Freude darüber Ausdruck gab, in dieser Sache mit dem Abgeordneten der Centrumspartei zusammengehen zu können. Das wurde ihm als einem der wenigen liberalen Abgeordneten, welche sich jemals der Interessen der Beamten mit solcher Wärme angenommen haben, hoch angerechnet; aber darüber herrschte doch damals bei allen Beamten ohne Unterschied der Parteizugehörigkeit volle Uebereinstimmung, daß in Sachen der Servisfrage keine Partei sich so um die Beamten bemüht hatte, wie die Centrumspartei sowohl im Stadtverordnetenkollegium als auch im Abgeordnetenhause. Mit dieser kleinen Ergänzung des Thatbestandes dürfte der Versuch, in der Servisfrage das Centrum als im Schlepptau der Nationalliberalen fahrend darzustellen, erledigt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Generalleutnant v. Hagenow, der neuernannte Gouverneur von Köln, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fuchs, Kammmachermstr.(früher Am Hof 47).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm von Prechen kam gestern mit dem Schnellzuge.17 nachmittags, vonl Aachen zurückkommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe an und suhr mit dem Zuge um.30 nachmittags nach Bonn weiter. Während des über eine Stunde dauernden Aufenthaltes hat der Kronprinz den Hoffalonwagen nicht verlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Graf von Hatzfeld, deutscher Botschafter am englischen Hofe, welcher seit einigen Tagen im Hotel du Nord Wohnung genommen hatte, ist gestern mit dem Zuge um.52 nachmittags über Rotterdam nach London abgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zur Ausführung des Fürsorgcerziehungsgesetzes wird uns geschrieben: Die freiwillige, namentlich auch die kirchliche Liebestätigkeit hat bisher auf dem Gebiete der Füsorge für die gefährdete, verlassene und verwahrloste Jugend eine sehr umfassende Wirksamkeit entfaltet. Nach einer in den Motiven zum Fürsorgeerziehungsgesetze enthaltenen Berechnung betrug im Jahre 1898 die Zahl der durch freiwillige Liebestätigkeit begründeten und unterhaltenen Erziehungsanstalten in Preußen 678. Daneben bestehen schon seit langem zahlreiche Erziehungsvereins, welche gefährdete und verlassene Kinder in geeigneten Familien und Anstalten unterbringen und die erforderlichen Mittel ganz oder zum Teil beschaffen. Nach dem Inkrafttreten des Fürsorgeerziehungsgesetzes hat vielfach die Meinung platzgegriffen, daß fortan die Mitarbeit jener kirchlichen und weltlichen Anstalten und Vereine entbehrt werden könne, da ja die Erziehung der sittlich gefährdeten Jugend ausschrießlich in die Hand der Kommunalverbände gelegt sei. Diese Auffassung beruht auf einem schweren Irrtum. In der Begründung zu dem Entwurf des Fürsorgeerziehungsgesetzes ist vielmehr ganz besonders betont, daß es socialpolitische von höchster Bedeutung sei, wenn die Füsorge für die gefährdete und verwahrloste Jugend nach wie vor im weitesten Umfange durch die freie Liebestätigkeit ausgeübt werde, so daß die öffentliche Füsorge nur da einzutreten habe, wo erstere versage. Bei der Ausführung des Gesetzes hat sich überdies allenthalben gezeigt, daß auf die dauernde Bethätigung kirchlicher und weltlicher Füsorge in Zukunft auch um deswillen gerechnet werden muß, weil leider die Zahl derjenigen Minderährigen, die zwar sittlich gefährdet sind, bei denen aber die Voraussetzungen des Fürsorgeerziehungsgesetzes nicht in vollem Umfange zutreffen, eine recht bedeutende ist. Es ist erklärlich, daß mit dem wachsenden Bedürfnis die Beschaffung der erforderlichen Geldmittel jenen Anstalten und Vereinen immer größere Schwierigkeiten bereitet. Ein kürzlich in unserer Stadt zusammengetretenes Komitee hat es sich zur Aufgabe gestellt, die für die Unterbringung von weiblichen Gefangenen und Verwahrlosten notwendigen Mittel zu gewinnen. Zu diesem Zwecke wird unter Beteiligung weiter Gesellschaftskreise am 30. Oktober, 1. und 6. November dieses Jahres im großen Saale der Bürgergesellschaft das Festspiel: Die heilige Elisavern-- ein geistliches Oratorium mit lebenden Bildern, Soli, Chor und Orchester-- zur Aufführung gebracht. Freunde dieser guten Sache seien darauf hingehe größten Vortheile bei einem Kaufe gegen Cassa oder auf Credit bietet vermöge Masseneinkaufs und Massenansatzes für 20 Geschäfte das Waaren- und Möbelcredithaus Jul. Tittmann, Breitestrße 100, I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz wird am kommenden Sonntag wieder einmal seine Kunst in den Dienst der Wohlthätigkeit stellen. Im Viktoriasaale findet abends 8 Uhr ein Konzert zum Besten der Armen des St. Vincenzverein von St. Johann Baptist statt; das Programm verspricht den Besuchern große musikalische Genüsse. In Anbetracht des schönen Zweckes und bei den hervorragenden Leistungen des besten bekannten Vereins dürfte der Besuch ein sehr reger werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
