<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>362019</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>d. Feuer. Vorgestern Abend entstand in dem Hause Rosenstraße 16 durch das Umfallen einer Lampe ein kleiner Zimmerbrand. Derselbe war in kurzer Zeit gelöscht. Die erschienene Feuerwehr konnte gleich wieder abfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nachmittags war in dem früheren Alexianerkloster, in welchem ein Teil der gewerblichen Fachschule untergebracht ist, Feuer entstanden, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Mittag entstand in einem Hause am Filzengraben ein Kaminbrand, welcher nach kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fachkurse für Erwachsene. Wie aus einer Anzeige im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer dieses Blattes hervorgeht, beginnen in der ersten Woche des November wieder die von der Leitung der gewerblichen Fachschulen seit einigen Jahren veranstalteten Fachkurse für Erwachsene. Infolge der Verlegung der Kunstgewerbeschule in das für die Zwecke der Schule umgebaute frühere Alexianerkloster auf dem Mauritiussteinweg findet der größte Teil der genannten Kurse auch an dieser Stelle statt. Neu eingerichtet wurde der Unterricht im Kunstschmiede. Im nördlichen Teil des Gebäudes befindet sich die Schmiede und Schlosserei mit 18 Werkelätzen und 4 Schmiedefeuern. Der Unterricht ist dem als ein tüchtiger Fachmann weiteren Kreisen bekannten Hru. Kunstschlossermeister Supp übertragen. Die Bildhauer und Modelleure erhalten in dem neu angestellten Lehrer der Kunstgewerbeschule, Hru. Bildhauer Grasegger, einen Künstler der Münchener Schule von Ruf, und in der ehemaligen Kapelle des Klosters einen geräumigen und schönen Modelliersaal. Auch dem Kursus für das Holzschnitten konnte ein großerer und besser eingerichteter Raum übewiesen werden, so daß nunmehr für 15--20 Holzbildhauer Werkelätze vorhanden sind. Der Unterricht wird auch fernerhin in bewährter Weise von Hru. Bildhauer Zerres erteilt werden. Den Ciseleure, Graveure(Gold-, Silber- und Bronzegrbeitern) ist sowohl abends wie an mehreren Werktagen morgens bei einem Kaufe gegen Cassa oder auf Credit bietet vermöge Masseneinkaufs und Massenansatzes für 20 Geschäfte das Waaren- und Möbelcredithaus Jul. Tittmann, Breitestrße 100, I.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Städtisches Kunstgewerbemuseum. Die Mehrzahl der vom königlichen Kunstgewerbemuseum in Berlin auf der Pariser Weltausstellung 1900 erworbenen modernen Erzeugnisse in zu einer Wanderausstellung vereinigt worden, die gegenwärtig im Lichthof des hiesigen Kunstgewerbemuseum am Hansaring Aufnahme gefunden hat. Die Ausstellung enthält vorwiegend keramische Arbeiten, darunter zahlreiche Beispiele des französischen Steinzeugs mit Faroglasuren von Delaherche, Bigot, Damouse, Milet, Fayencen der amerikanischen Manufakturen von Rookwood und von Gruby in Boston, Porzellan von Kopenhagen, Roerstrand, Sevres; ferner farbig übefangene und geschnittene Gläser von Galle in Nancy, Meissenthal in Elsaß, Tiffany in New-York; Emailarbeiten von Feuillàtre in Paris und anderen. Unter den Textilien sind die Nadelspitzen der k. k. Fachschule in Wien hervorzuheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Landung einer Leiche. Gestern Nachmittag wurde am Kanerfriedrichufer die Leiche eines Soldaten gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu den Stadtverordnetenwahlen. Am Freitag den 1. November(Allerheiligen), abends 8 1/2 Uhr, findet im Lonisensaale, Ehrenstrße, eine Wäheerversammlung der Centrumspartei für den westlichen Stadtteil(St. Aposteln-, Michael-, Mauritius- und Herzjesupfarre) statt, in welcher Hr. Justizrat Trimborn und andere sprechen werden. Angesichts der Wichtigkeit der dieseährigen Wahl ist ein zahlreicher Besuch zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Pauorania International hat für die laufende Woche einen malerischen Cyklus von Oberbayern zur Ausstellung gebracht. Ausgangspunkt der Rundreise durch dieses herrliche Fleckchen Erde ist der reizend gelegene Tegernsee, wo die deutsche Kaiserin mit ihren Kindern im Sommer 1897 einen mehröchentlichen Aufenthalt genommen hatte. Deshalb bringt der Cyklus auch eine Ansicht des sogenannten Sengerschlosses, das die Kaiserin bewohnte und der Villa Niggl, in der die Prinzen logirten. Am Tegernsee residiert bekanntlich auch der Herzog Theodor in Bayern, der ein hervorragender Augenarzt ist und seine Kunst der leidenden Menschheit in füöstlicher Uneigennuützigkeit zuteil werden läßt. Sehr freundlich nimmt sich die Klinik des hohen Herrn aus und ansehnlich ist das von ihm bewohnte Schloß mit dem anheimelnden kühlen Braustübl. Der Cyklus führt den Beschauer auch eine Gruppe hübscher Tegernseerinnen vor, die vom Kirchgange gekommen sind und in ihrem Sonntagsstaat gar sauber aussehen. Sauber von außen und im Inneren sind auch die vielen Kirchlein mit den spitzen Türmchen, welche aus den schmucken Törfern hervorragen. Liebhaber von Wasserällen finden hier eine reiche Auswahl und Liebhaber von einem kühlen Trunk werden ihre Freude haben an den traulichen Walschänken und den geraumigen Sommerwirtschaften. Bergfexe werden entzuückt sein von den Gebirgspanoramen. Reizende Ansichten bringt der Cyklus auch von Schliersee und dessen Umgebung. Ueberhaupt ist der Cyklus eine der koloristische gelungensten des so reichen und mannigfaltigen Ausstellungsmaterials, über welches das Institut verfügt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Fabrikarbeiter wegen Versuches des Ver brechens gegen's 176 Das. 2 des St.-.-B. Derselbe hatte in einem Eisenbahncoupé einem Mädchen ein mit Flüssigkeit getränktes Tuch in den Mund gesteckt, scheinbar in der Absicht, ein Sittlichkeitsvers Unfälle In das Bürgerhospital wurde heute ein junger Mam. aufgenommen, welcher in einer Fabrik am Mauritiussteinweg mu einem Arme zwischen die Transmission geraten war und einen Arm bruch erlitten hatte.-- Ferner fanden Aufnahme drei Personen, welche infolge von Unfällen Verletzungen davongetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 58. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Canio: Heinr. Scheuten vom Hoftheater in Hannover als Gast. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von Pietro Mascagni. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 59. Der polnische Jede. Volksoder in 2 Akten von Karl Weis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
