<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>362043</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>An den hiesigen gewerblichen Lehranstalten hat das Wintersemester am 21. Oktober begonnen. Es besuchen die Maschinen- bauschulen 214, die Bangewertschule 272, die Kunstgewerbe- und Handwerierschule 579, die allgemeinen Fortbildungsschulen etwa 1300 Schüler. Der Andrang war ein derart starker, daß eine große Anzahl wegen Platzmangels abgewiesen werden mußte. Auch für das nächste Sommerhalbjahr liegen bereits zahlreiche Anmeldungen vor, und kann jungen Leuten, welche die Anstalt zu besuchen gedenken, nur empfohlen werden, die Anmeldung schleunigst zu bewirken, da die Aufnahme, insbesondere bei der Technischen Mittelschule, voraussichtlich binnen kurzem geschlossen werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. In der Venloerstraße zu Köln-Bickendorf stürzte ein siebenähriger Junge von einem Mehlwagen und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Neußertraße fiel ein Kutscher von einem Bierwagen und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurden zwei Personen aufgenommen, welche durch Unfälle Verletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. Mts. 54 931418.99., bis zum 14. d. Mts. wurden 2 321 639.50 M. eingezahlt und 2107 468.89 M. zurückbezahlt, sodaß am 14. November 1901 ein Gesamtbestand von 55 145 589.60 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Männer-Chor Concordia veranstaltet am 1. Dezember im großen Saale der Bürgergesellschaft ein Konzert, dessen Reinertrag zur inneren Ausschlückung der neu zu erbauenden St. Paulus-Gedächtnis-Kirche in der Neustadt verwandt werden soll. Der Verein beschlossß bei Gelegenheit seines 25jährigen Jubelfestes von jetzt an jedes Jahr bis zur Vollendung dieser Kirche ein diesbezügliches Konzert zu geben, zu dessen Mitwirkung schon eine Reihe namhafter Solisten sowie die Trenksche Kapelle gewonnen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) bietet in diesem Winter ihren Mitgliedern eine gute Auswahl von interessanten Vorträgen. Die Reihe wurde eröffnet durch einen Vortrag des Hru. Richard v. Mach über seine Reisen in Transvaal während der Kriegswirren. Am Freitag den 22. d. M. wird Hr. Dr. Georg Wegener über die Expedition nach China reden, die er im Gefolge des Grafen Waldersee mitgemacht hat. Herr Oberleutnant Schleifer, welcher den Dampfer Hedwig v. Wißmann auf den Tanganikaſee gebracht hat und soeben aus Ostafrika zurückgekehrt ist, gedenkt seinen ersten Besuch in der Heimat der Abteilung Köln zu machen, aus welcher die Anregung zu dem Bau des Dampfers hervorgegangen ist. In den ersten Tagen des Dezember wird er hier über seine erfolgreiche Expedition berichten. Mitte Dezember wird sodann die Abteilung den kaiserlichen Gouverneur unserer Südseeschutzgebiete, Hr. v. Bennigsen, der einige Zeit in Köln verweilen wird, begrüßen. Bei dieser Gelegenheit wird Hr. Hofrat Dr. Hagen einen Vortrag über Neuguinea halten. Mitte Januar wird sodann Herr Dr. Rohrbach, der Mesopotamien und Persien zum Ziel seiner Reisen gemacht hat, über Deutschlands Interessen am Persischen Golf sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz feierte am Sonntag sein 46. Stil tungsfest; vormittags 10 Uhr fand in der St. Ursulakirche en feierliches Meßopfer für die verstorbenen Mitglieder des Vereins statt welches Hr. Subregens Prof. Wittwer celebrirte. Am Abend vereinigten sich die Mitglieder mit ihren Familien und Freunden zu einer gemütlichen Familienfeier im Viktoriasaal. Der Löwenanteil des Programms fiel der Kapelle des Hru. kgl. Muſikdirigenten Trenks zu, welche Flotows Ouverture zu Martha, Bizets Carmenphantasie und die symphonischen Dichtung Nachtzauber auf dem Rhein von Dr. Burkhardt, letztere unter Leitung des Komponisten, in bester Weise zum Vortrag brachte. Der Komponist wurde wiederholt gerufen und mußte das Sonstück wiederholt werden. Hr. Krutein spielte mit großer Bravour eine Romanze für Violine von Svendsen. Hr. Peter Lambertz, Vereinsmitglied, sang mit sympathischer Stimme Wolframs Lied an den Abendstern aus Mannhäuser und Haralds Gesang von Hofmann mit Orchesterbegleitung und fand dankbare Anerkennung. Der Verein war nur mit zwei neuen Chören beteiligt, von welchen Maiennacht von Meyer-Olbersleben große Anforderungen an die Treffsicherheit der Sänger stellt. Im Walde von Billeter mit Hornbegleitung mußte wiederholt werden. An Stelle des erkrankten Präsidenten hieß der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Pfeiffer, die Mitglieder und Ehrenäste herzlich willkommen, und warf dann einen Rückblick auf das abgelaufene Vereinsjahr, welches dem Liederkranz manches Leid, aber auch viele Ehren und Freuden gebracht habe. Der Verein sei jetzt beim Amtsgericht in das Vereinsregister eingetragen und werde am 1. Januar 1902 neue Satzungen erhalten. Für wohlthätige ersang der Verein 4344., u. a. für arme Kinder 732., für die Orgel in der Suitbertuskirche zu Elberfeld 1800., Herz-Jesukirche 547., Vincenzverein 292 M. Der Verein zählt 32 Ehrenmitglieder, 192 aktive und 428 inaktive Mitglieder. Es starben 14 Mitglieder, deren Andenken die Versammlung durch Erheben von den Sitzen ehrte. Der Verein hat in den 46 Jahren seines Bestehens 76 500 M. für wohlthätige Zwecke ersungen. 8 Mitglieder, darunter 3 aktive, welche 25 Jahre dem Verein angehören, wurden mit dem Jubiläumszeichen geschückt. Der Präsident der Polyhymnia dankte namens seines Vereins dem Liederkranz für die Beteiligung an dem Jubelfeſte der Polyhymnia. Er überreichte Hru. Pfeiffer und dem Senior des Liederkranz, Hrn. Arnold Stauff, je einen Jubiläumsbecher und brachte ein Hoch auf dauernde Freundschaft und Förderung der Pflege des deutschen Liedes aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 19. Nov., abends 7 Uhr. m.53--.03 Das interessanteste Bretts Wo nicht vorräthig, durch Rex-Verlag, Bad</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
