<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>362070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde in der Mittelstrße ein kleiner Junge von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Der Verletzte mußte dem Krankenhause übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden im Monat September cr.: am Zoologischen Garten eine silberne Cylinderuhr mit Kette, am Dom ein Gelöstück; im Monat Oktober: am Augustinerplatz einen Pelerinmantel, in der Eintracht straße eine Pelzboa, in einer Kirche ein goldener Ohrring, an der Ecke Weyerstraße und Hohenstaufenring ein Portemonnaie mit ca. 4 Mark, in der Bürgerstraße eine Halskette, am Königsplatz ein Portemonnaie mit ca. 5 Mark, in der Sternengasse eine Damenuhr mit Kette, im Bahnhof ein ausländischer Kassenschein, in der Löwengasse eine Uhr, in der Breitestrße ein Portemonnaie mit 15 Mark, an den Vier Winden ein Portemonnaie mit ca. 10 Mark, auf dem Salierring eine goldene Damenuhr, auf dem Rennplatz ein goldener Manschettenknopf, auf der Gereonstrße ein Portemonnaie mit 9 Mark; im Monat November cr.: auf der Hohestrße ein Kettenarmband, am Hof ein Portemonnaie mit ca. 5 Mark, in der Kleingedankstraße ein Geldbetrag, am Beethovenplatz eine silberne Brosche, vor einer Bude an der Riehlerstraße ein Gelöstück, in einer Lesemappe ein Trauring, in der Brüsteler- straße eine Stahl-Damenuhr, auf der Nachenerstraße ein Portemonnaie mit ca. 10 Mark, an der Münze ein goldener Herrenring, auf dem Altenmarkt ein Portemonnaie mit 2,40 Mark, in der Marzellenstrße ein goldener Daumenring mit drei Steinen, in der Domstrße eine silberne Damenuhr mit Kette, auf dem Hansaring eine Remontoir-Uhr, in der Gereonstrße ein Ohrring in Herzform, in der Triererstraße eine goldene Halskette, am Bahnhof ein Packet, enthaltend Toilettengegenstände, in der Ludwigstrße ein Trauring mit Zeichen, in der Breitestrße ein Portemonnaie mit 2,78 Mark; sodann im Monat Dezember: in der Michaelstrße ein Double-Armband, in der Hahnenstrße ein goldener Kneifer, auf der Hohestrße eine Brille mit Nickelgestell, am Rothgerberbach ein brauner Pelz, in der Altenbergerstrße ein Handtäschchen mit einer Stickerei, in der Schildergasse ein Opernglas mit Etui, in der Engelbertstraße ein Damenportemonnaie mit ca. 7 Mark, in der Ludwigstrße ein Pelz. in der Breitestrße ein kleines Portemonnaie mit 5 Mark, in einem Hause an der Otto Fischerstraße ein Portemonnaie mit ca. 6 Mark, in der Platenstraße ein Portemonnaie mit 1 Mark. Die rechtmäßigen Eigentümer der Fundgegenstände werden aufgefordert, sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 15. Dez. abends 7 Uhr, m 412+ I."Unter dem Siegesbanner", Marsch von Blon 2. Ouverture zur Oper"Zampa" von Herold.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ouverture zur Oper"Mignon" von Thomas 2."Die Wachtparade kommt", Charakteristück von Eilenberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>O Eine hervorragende Altchinasammlung aus dem Besitz des Hru. J. I. Wilgaard zu Apenrade gelangt vom 16. bis 19. d. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zur Versteigerung. Die reichhaltige Sammlung enthält Arbeiten in Bronze, Holz, Porzellan, Stein und Silber: Götterfiguren, Vasen, Räucherschalen, Altarleuchter, Tempelgebät, Haushaltäre, Götter- und Ahnentafeln, Setzschirme, Wandschmuck, Spiegel usw.; ferner Textile, Waffen, Kakemono, Tempelbilder, genealogische Tafeln und Bücher. Ein reich illustrierter Katalog giebt jeden gewünschten Aufschlugß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>An diesen Verkauf wird sich am 19. und 20. d. die Versteigerung einer reichhaltigen 247 Nummern umfassenden Sammlung von Gemälden neuerer Erster auschließen. Beide Sammlungen werden am 14. und 15. d. zur Besichtigung ausgestellt sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 13.Dez.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,41-.53, do. vom Bauch.14-.28. Kalbfleisch.48 1,63, Hammelfleisch.12-1,51, Rindernierentalg.82.97. Schweinefleisch .80-1,90, Speck, geräuchert..68-1,80, do. gesalzen.61-1,75, Schweineschmalz.58-1,73 das Kil. Hasen.00-3,50, Kaninchen, wilde, 1,00.20, Enten.80-.80, Fasanen.75-.50, Hähne, alte, 1,20-.50, do. junge.20-1,60, Hühner, alte,.50.80, junge.,80-.50, Schnellen.00, Gjänse.00-.00, Tauben, alte.40-.50,junge..50-.60 das Stück. Essbutter .40-.50, Kochbutter 2,00.20 das Kil. Landeier 3,25-.50, Kisteneier .50 1,60 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse, 4,00-.00, do. rote 4,80-6,00, do. Nieren.00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.35, Rotkohle.10 .18 das Stück. Zwiebeln.12-.14 das Kil. Weisskohl.00-18.00, Essätel 32,00-40,00, Kochäpfel 24,00-30,00 die 100 Kil. Aale M..20, Barbe 1,00-.40, Bleie(Brasse).80-.00, Hechte.40-.80, Kabeljau .00-.20, Karpfen.00, Salm 5,40-.50. Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine 0,00, Schleie.80-2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise in den Marktsädten Köln, Bonn und Mülheim a. Rh. während des Monats November 1901. A. Marktpreise: Weizen M. 15.87, 16.20, 16,00, Roggen 14,00, 13.90, 13.85, Gerste 00.00. 00,00, 16,75, Haler 15,88, 15,43, 16.00, Erbsen 25.18, 34.00, 26.25, Bohnen 23,37, 30.00, 25,00, Linsen 31,04, 30,00, 26.50, Kartolfoln 4,62,.40, 4,90, Richtstroh 6,32, 6,09, 6,83, Krummstroh 4,83,.57,.78, Hen 14.08,.87,11,03, Rindfleisch im Grosshandel 115,75, 135,00, 132,50 die 100 Kil., desgl. von der Keule.48..50, .45, desgleichen vom Bauch 1,22, 1,15, 1,35, Schweinefleisch 1,89,.,60, .75, Kalbfleisch 1,60,.50,.45, Hammelfleisch.31,.25, 1,45, Speck .74, 1,60,.75, Butter.45,.60,.50 das Kil.; Eier 7,58,.31,.00 die 60 Stück; Milch.20,.18, 0,19 das Liter. B. Ladenpreise: Bros M..22, 0,18,.20, Weizenmehl 0,32,.36,.25, Roggenmehl.28, .26, 0,24, Gerstengraupen 0,37,.41, 0,33, Gerstengrütze 0,00,.33, .33, Buchweizengrütze. 0,00,.30,.22. Hafergruütze.47,.45,.38, Hirse.40,.35,.38, Reis, Java 0,47,.49,.33, Kaffee, Jara- mitteler roher.24,.20,.25,--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
