<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>362007</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Die Vorbereitungen für die am 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am Donnerstag den 24. d. statt findenden Sitzung wird u. a. über folgende Vorlagen Beschlußß gefaßt werden: Bewilligung einer Beiülfe für das Arbeiterinnenheim zu Ehrenfeld, Errichtung einer neuen Mittelschullehrerstelle an der Mittleren Knabenschule II, Pflasterung der Dürenerstraße zwischen Krieger- und Decksteinstraße, Skizze für eine Volksschule nebst Turnhalle, Brausebaß, Rektorwohnung und Lesehalle auf dem Gelände des ehemaligen Alexianerklosters, Baschließung der rheinseitigen Bogenöffnungen des kleinen Dienstgebändes im Zollhafen durch Eisengitter mit Schiebethür, Nachkredit für den Ausbau des Großviehsühlhauses im Schlacht- und Viehhofe. Herstellung von Bewässerungsanlagen auf den Friedröfen Nord, Süd und Bickendorf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Am Sachseuring sprang gestern Mittag ein perr wäh rend der Fahrt von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn. kam zu Fall und geriet unter den Anhägewagen. Durch die Geistesgegenwart des Führers wurde der Wagen sofort angehalten und kam der Verungluückte mit einer kleinen Hautabschürung davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>un Englücksälle. Gestern Morgen stürzte in der Luxemburgerstraße ein Radfahrer von seinem Fahrrade und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld kam ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und verletzte sich erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>der Nacht vom Freitag zum Samstag wurde in der Schaafenstr ein Mann im Streite mit einem Hammer erheblich verletzt. Die Ver letzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 2. Die Wal küre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Sigmund Heinrich Scheuten vom Hoftheater in Hannover als Gast. Anf. 6, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 49. Nathan der Weise Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von G. E. Lessing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spiel plan-Entwurf. Dienstag: Die rote Robe. Mittwoch, zur Feier von Albert Lortzings Geburtstag: Prolog. Hierauf: Zar und Zimmermann. Donnerstag, zum 1. Mal: Der polnische Jede.(Volksoder in 2 Akten.) Freitag, zum 1. Mal: Die Fee Caprice. Samstag: Figaros Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armes Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.-- Aachen, Kgl. Polizei Direktion, Schutzmann, 1200., steigt bis 1600 M.-- Bergneustadt Bez. Köln), Bürgermeisteramt, Schuldiener an der Mittel- und Elementar chule, 856 M. jährlich.-- Cochem(Mosel), Bürgermeisteramt, zwei Nachtwächter, je 600 M. jährlich.-- Cochem(Mosel), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900., steigt bis 1200 M.-- Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 30 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verband Kölner Vereine, Gesellschaften und Innungen zur Errichtung eines Kaiser Friedrich-Denkmals in Köln hält am Montag den 21. d.., abends 6 1/2 Uhr, im Hansasaal des Rathauses eine gemeinschaftliche Sitzung ab. Die Tagesordnung lautet: Beschlußß über die Ausführung des Denkmals behufs neuer Eingabe an den Kaiser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der christliche Handwerker- und Arbeiterverein zu Köln-Nippes veranstaltet am Sonntag Abend 7 1/2 Uhr im Saale des Herrn A. Wisdorf eine Familienfestlichkeit, bestehend in musikalischen und humoristischen Vorträgen sowie einem vieraktigen Schauspiel. Die Freunde und Gönner des Vereins sind hierzu freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Windthorstbund Köln-Mitte machte am Freitag nach Erledigung einiger Geschäftsangelegenheiten der Vorsitzende auf die am Montag Abend stattfindende große Wäheerversammlung der Centrumspartei aufmerksam und forderte zu zahlreichem Besuch derselben auf. Hierauf wurde nach einem üersichtlichen Vortrag des Vorsitzenden die Zollfrage eingehend erörtert. Von allen Seiten wurde Schutz für die Landwirtschaft verlangt. In der nächsten Sitzung des Bundes wird ein Mitglied über Gustav Adolf sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
