<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>362028</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 64. Der Prophet. Gr. Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Johann v. Leiden: Kammeränger Nik. Rotheühl als Gast. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr vn. Solls eilgeihet. Die Fe Capris Ausspiel a S uun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>enniiaum. Sein 40jähriges Geschäftsjubiläum feiert heute Herr Johann Puh, welcher vor 40 Jahren in die Weinhandlung Franz Jos. Froitzheim"Zum Treppchen", Heumarkt 55, als Küfürmeister eintrat. Der Jubilar wurde sowohl von seiten der Firma als auch der Stammtäste gebührend geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen kam in der Bonnerstraße ein junger Mann beim Aufspringen auf einen Milchwagen zu Fall und wurde überfahren. Der junge Mann erlitt anscheinend erhebliche Verletzungen und mußte ins Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Konzert. Das Westfälische FußartillerieRegiment Nr. 7 veranstaltet heute Abend im Volksgarten ein Konzert zum Besten des Invalidendank(Verein zum Nachweis lohnender Beschäftigung für Militär-Invaliden und zur Unterstützung derselben, ihrer Witwen und Waisen). Möge ein zahlreicher Besuch die Bemühungen der Kapelle(welche unentgeltlich spielt) einen guten Erfolg für diesen schönen Zweck erzielen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Scala-Theater. Gastspiel der Tegernsee. Am Donnerstag den 7. d. M. gehl zum erstenmal Das goldene Kalbl, ländliches Spiel mit Gesang und Tanz in vier Akten von Frau Hartlmitins, Verfasserin von Schöne Millinäuerin, Protzenbauer usw. in Scene, das in Wiesbaden, Mannheim, Bonn infolge der sehr aktuellen Handlung und des das Stück durchwehenden Humors eine ungemein freundliche Aufnahme fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
