<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>362046</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksvereins-Versammlung. Am Dienstag Abend fand in Köln-Deutz im Saale des Hru. Münster eine zahlreich besuchte Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt. Nach einer kurzen Ansprache des Geschäftsührers für Alt-Köln, Hrn. Rechtsanwalt Lennartz, hielt Hr. Dr. van den Boom(.-Gladbach) einen ausführlichen Vortrag über den neuen Zolltarif. Redner befüwortete und begründete einen Minimalſatz von 5 bis 6 M. pro Doppelcentner Roggen und Weizen. Nach ihm sprach Hr. Pfarrer Dr. Odenthal( Mülheim a. Rh.) über die Pflichten eines katholischen Mannes im Vereinswesen. Mit einem Hoch auf das Wachsen und Gedeihen des Volksvereins, speciell in Köln-Deutz, schloß der Vorsitzende die anregend verlaufene Versammlung. Viele der Anwesenden erklärten ihren Beitritt zum Volksverein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 76. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 77. Rigoletto. Oper in 4 Akten von Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Stadt-Anzeiger benügte sich aber nicht damit, sondern wies in einem Artikel auf den Antisemitismus des Hrn. Fuchs hin und riet deshalb den jüdischen Wählern, ja nicht für einen Centrumsmann zu stimmen. Wir denken nun viel zu gerecht, um die ganze Centrumspartei für antisemitische Neigungen einzelner ihrer Mitglieder verantwortlich zu machen und würden Hrn. Justizrat Kaufen ruhig wählen, trotzdem Hr. Fuchs als Antisemit hingestellt wird. Wir wählen aber auch ganz ruhig einen Mann nach dem Herzen der Köluischen Zeitung, trotzdem gerade dieses Blatt die eifrigste Vorkämpfern für den gegen uns gerichteten Assessorenparg- grapen gewesen ist-- denn wir wählen nicht als Juden, sondern als Kölner Bürger den zum Stadtverordneten nach unserem besten Ermessen geeignetsten Mann. Wir hoffen, daß bei zukünftigen Wahlen derartige Aufrufe unterbleiben, die ja auch nur den Erfolg haben können, daß die unterliegende Partei in uns den Sündenbock erblickt, den sie für den ungünstigen Ausgang verantwortlich machen kann. Schon diesmal war der Erfolg ein ganz anderer, als die Väter des Aufrufes im Stadt-Anzeiger(der dann den Gegenaufruf im Lokal-Anzeiger zur Folge hatte) beabsichtigt haben, denn offenbar haben viele Wähler jüdischen Glaubens für Hrn. Kaufen gestimmt, weil sie durch den Aufruf im Stadt-Anzeiger geärgert waren. Eine ganze Anzahl der jüdischen Bürger hat sich aber aus Aerger über dieses ganze Manöver überhaupt der Wahl enthalten. Wir haben viele Wähler gesprochen, die erklärt haben: sie würden an keinerlei Wahlen sich mehr beteiligen, wenn man gelegentlich der Wahlen es für geboten halte-- von welcher Seite auch immer es ausgehen möge-- an sie als jüdische Wähler zu appellieren." Wir haben hierzu folgendes zu bemerken: Zunächst könnte auch der Verfasser dieser Zuschrift den wirklichen Namen der von ihren Gegnern als"ultramontan" bezeichneten Partei kennen; er brauchte dann nicht von dem"ultramontanen" Lokal-Anzeiger zu sprechen, sondern hätte dieses Blatt, wie es sich gehört, als Organ der Centrumspartei bezeichnet. Das mag vielleicht etwas umständlich sein, aber wir legen doch Wert darauf, daß auch unsere israelitischen Mitürger sich eine richtige Ausdrucksweise aneignen. Ferner entspricht es nicht der Sachlage, in dem Einleitungssätze die Aufrufe im Stadt-Anzeiger und im Lokal-Anzeiger auf die gleiche Stufe zu stellen. Später wird zwar in einer Klammerbemerkung angedeutet, daß erst der Aufruf im StadtAnzeiger einen Gegenaufruf im Lokal-Anzeiger zur Folge hatte, aber diese Thatsache hätte der Wahrheit gemäß mehr in den Vordergrund gerückt werden müssen. Wir stellen nochmals fest, daß von seiten der Centrumspartei keinerlei öffentliche Anregung an die"israelitischen Wähler" ergangen ist, die Centrumsliste zu wählen. Im übrigen können wir es nur mit Genugthuung begrüßen, wenn aus den Kreisen der jüdischen Mitürger heraus gegen die Machenschaften der liberalen Partei Einspruch erhoben wird. Diese Zuschrift bedeutet zwar noch nicht viel, aber es ist wenigstens etwas; die weitere Erfahrung muß lehren, ob die Mitürger jüdischen Glaubens es verstehen werden, das bisherige gute Verhältnis zu der großen Mehrheit der Bevölkerung aufrecht zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden hält seine siebte ordentliche Generalversammlung am Mittwoch, den 11 Dezember 190., abends 6 1/2 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergeselschaft zu Köln ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten werden folgende Vorträge gehalten werden: Geschichtliches über Knechtsteden von Hru. Prof. Ehlen, Kunstgeschichtlichen über Kuechtsteden von Hru. Baurat F. C. Heimann, Mein 18jähriger Aufenthalt in Zanzibar von Hru. Provinzial P. Acker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Der Pfarr-Cäcilienverein von Köln-Nippes feiert am Sonntag Abend im Thierschen Lokale an der Neußertraße sein Stiftungsfest. Der Chor wird auch hier sein Bestes thun, um den Besuchern des Festes genußreiche Stunden zu verschaffen. Dies wird um so mehr der Fall sein, als auch der ausgebildete Knabenchor mitwirken wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Riehl feierte am Sonntag im Riehlerhause sein 5. Stiftungsfest. Der große Saal des Riehterhauses war vom Publikum überfüllt. Chöre von Feith, Ullrich, Haim, Reinicke brachte der Verein zur tadellosen Ausführung und fand lebhaften Beifall. Große Anerkennung fand die Konzertsängerin Frl. Adele Goldmund, welche verschiedene Arien und Volkslieder mit reiner Sopranstimme vortrug. Die Zwischenpausen wurden durch hervorragende Leistungen des hiesigen Athleten-Vereins"Eiche" ausgefüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Straße Unter Hutmacher von der Bolzengasse bis zum Seidmacheräßchen vom 26. November d. Is. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Vorträge. Physiker Albus aus Wien wird Sonntag, Montag und Dienstag im großen Saale der"Lesegesellschaft" drei populär-wissenschaftliche, astronomische Ausstattungsvorträge halten Dieselben machen uns mit den Mysterien der Sonne, des Mondes und anderer Weltkörper bekannt, von welch' letzteren hauptsächlich Mars, der unserer Erde bekanntlich am ähnlichsten ist, unser größtes Interesse erwecken wird, umsomehr, als die neuesten Entdeckungen des berühmten Astronomen Professor Schiaparelli an der Sternwarte zu Mayland demonstriert werden. Die zur Projektion gelangenden Aufnahmen erscheinen in Bühnengröße und zeichnen sich durch Schärfe und Plastik aus. ane</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. Die Kunsthandlung Wilhelm Abels(Schildergasse--7) hat in ihren oberen Ausstellungsälen eine neue Ausstellung arrangiert, in der sich zahlreiche Gemälde, Bronzen und Radierungen von Franz Stuck, sowie Gemälde und Originallithographien von Haus Thoma, feruer Reproduktionen von Kunst werken der beiden vielgenannten und viel umstrittenen Meister befinden. Beim Betrachten der mannigfaltigen Kunstwerke dieser viel seitigen Künstler finden wir unsere wiederholt ausgesprochene Ansicht von neuem bestätigt, daß, wenn es sich um Portraits handelt, die Versuchung, sich allerhand bedenkliche Extravaganzen zu gestatten gar nicht an sie herantritt. Der Prinzregent von Bavern, der in altspanischer Tracht abgebildet ist, möchte es sich auch höfliehst verbeten haben, mit verrenkten Gliedmaaßen oder auf dem Rücken liegend sich dargestellt zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brand. In der Nacht von Donnerstag auf Freitag entstand n einem Hause an der Paulstrße ein Gardinenbrand, welcher von der Feuerwehr nach kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
