<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>362045</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen wurde am Mittwoch Abend gegen 10 Uhr am Rheinauhafen der Matrose eines dort vor Anker liegenden Schiffes. Mehrere halbüchtige Burschen hatten den Ueberfallenen so zugerichtet, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Wegen Sittlichkeitsvergehen wurde ein Bierbrauereibesitzer in Lüttich(Belgien), wohin er sich geflüchtet hatte, festgenom men und hierher transportiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestohlen wurde on dem Wagen eines Fuhrmannes, welcher die Produkte der Sindörfer Bauersleute in der Nacht zum Freitag nach dem Markte bringen wollte, der größte Teil der Gemüsevorräte usw. Der Kutscher war unterwegs eingeschlafen, und so gelang es den Dieben, unbemerkt die Waren wegzuschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beseitigung eines Verkehrshindernisse. Die in der Crefelder-Thorpassage befindlichen Thore nebst den eisernen Trägern sind nunmehr entfernt worden. Dasselbe geschah am Venloer und Gladbacher Thor; es scheint sich also um eine allgemeine Maßnahme zu handeln. Im Interesse des Verkehrs ist diese Maßnahme mit Freuden zu begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Versamlung von Gastwirts-Angestellten fand in der Nacht zum Mittwoch im großen Saale des"Krystallpalast" statt. Die von--500 Personen besuchte Versammlung war einberufen von der Kommission vereinigter Fachvereine der Hotel- und Restaurantsangestellten und wurde von Hru. Böll vom Genfer Verband geleitet. Kellner Volkmuth referierte über den Ministerialerlaßß zur Bekämpfung der Ausbeutung durch gewerbsäßige Stellenvermittler und erläuterte die einzelnen Bestimmungen der Verordnung. DerSS 20 besage, daß auf Stellenvermittelung, die von Korporationen, Behörden und Vereinen errichtet und nicht gewerbsäßig betrieben würde, die Bestimmungen keine Anwendung fänden. Je nach der Auslegung des SS 20 könne die ganze Verordnung in Frage gestellt werden. Die Stellenvermitteler brauchten nur ein Vereiſchen zu gründen und dann könne der Unfug event. weiter betrieben werden. In der Diskussion entspann sich eine lebhafte Aussprache, worin besonders über hiesige Placere geklagt wurde. Die Versammlung beschlossß, eine Kommission aus Vertretern der verschiedenen Vereinigungen zu bilden, die die hiesigen Vermittler überwachen soll und nahm folgende Resolution an: "Die Versammlung der Kölner Gastwirtsgehülfen vom 20. November erklärt, an der Forderung des allgemeinen Fachkongresses, wonach jede gewerbsäßige Stellenvermittelung zu verbieten und die Stellenvermittelung reichsgesetzlich zu regeln ist, festzuhalten. Als gewerbsäßig ist jede Stellenvermittelung gegen Entgelt zu betrachten, gleichviel, ob sie von Privatpersonen oder von Vereinen ausgeübt wird und ohne Rücksicht auf die Höhe der Preise. Bis zur gänzlichen Beseitigung der gewerbsäßigen Stellenvermittelung werden die gastwirtschaftlichen Angestellten fortfahren, diese zu bekämpfen. Obgleich sie unzulaänglich sind, wird die Kölner Gehüleenschaft sich der Bestimmungen der neuen preußischen Ministerial-Verordnung bedienen, um die gewerbsäßige Stellenvermittelung in jeder Form zu bekämpfen und die Schädigungen des ganzen Privatvermittelungswesens aufzudecken.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 75. Der böse Blick. Schauspiel in 4 Akten von Gerolamo Enrico Nani. Auf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 70. Die kleinen Mich'S. perette in 3 Akten von Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kleine Rat der Großen Allgemeinen Karnevalsgesellschaft hatte auf Dienstag Abend seine Getreuen zu der üblichen Heerschau in den Viktoriasaal geladen. Etwa 130 Herren darunter auch eine größere Zahl von Offizieren des 59. Feldartillerieregiments, waren dem Rufe gefolgt und wurden vom Präsidenten, Hru. Peter Prior, in herzlichen Worten begrüßt. Derselbe wies auf Wesen und Zweck des Karnevals für Köln hin und betonte das gute Einvernehmen, welches nach allen Richtungen herrsche, namentlich auch mit der führenden Gesellschaft. Am großen Maskenzuge wird sich die Große Allgemeine in hervorragender Weise beteiligen, nachdem sie im vergangenen Jahre darauf verzichten mußte. Die Vorbereitungen für die kommende Saison seien in bester Weise getroffen. Unter Mitwirkung des gesamten Trompetercorps des Feldartillerieregiments entwickelte sich bald eine recht gemütliche Stimmung, welche durch gemeinschaftliche Lieder der HH. Torys, Fellenberg und Keller noch gehoben wurde. Zwischenher gaben eine ganze Reihe bewährter Kämpen Reden und Krätzchen zum besten oder brachten ihre Wünsche für das weitere Blühen und Gedeihen der Gesellschaft zum Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
