<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>362035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Flora hat seit gestern ein Festklebt# angelegt. Guirlanden und Fahnenschmuck weisen auf die Chrysant herum-, Winterbiumen- und Bindekunstausstellung für Rheinland hin, welche in den weiten Räumen des Wintergartens Unterkunft gefunden hat. Um die Mittagsstunde nahm vor der Kaiserlüste, die aus einer mächtigen Pflanzengruppe auf der Bühne des neuen Saales sich erhob, der Aufsichtsrat und der Vorfand der Flora mit zahlreichen Ehzengsigertg, den zzusselterg, und Preisrichtern Aufstellung. Namens der Flora gerichtspraäsident, Geh. Oberjustizrat Dr. Hamm die Versammelten willkommen, dankte dem Komitee und den Ausstellern für die vielen aroßen Mühen für das Zustandekommen der prächtigen Ausstellung Der Redner wies auf die Bedeutung der Blumenpflege bei der Erziehung der Jugend hin, welche die Stadt Köln sich auch besonders dadurch angelegen sein lasse, daß sie an der Verteilung von Pflanzen und Blumen an die Schulkinder der Stadt sil heilige. Der Redner schloß seine Ausführungen mit dem Wunsche, daß die Ausstellung nicht nur das Interesse für die Flora, sonde für die schöne Natur und ihre reinen Freuden überhaupt fordern möge. Unter den Ehrenästen befanden sich die Herren Gonverneur v. Hagenow, Oberbürgermeister Becker, Bezirkskommandeur Ober Böhm, Generalkonsul Frhr. Albert v. Oppenheim, Oberstleutnant a. D. Thome, Kommerzienrat Adolf Lindgens, Beigeordneter Fuchs usw. Die Ausstellung, welche den ganzen Wintergarten nebst de beiden anstoßenden Sälen einnimmt, bildet ein fur diese Jahreszeit doppelt erfreuliches Bild. An derselben haben sich einige 40 Firmen aus Rheinland und den angrenzenden Bezirken mit weit über 100 verschiedenen Gruppen beteiligt. Die erste Abteilung im mitt eren Teile des Wintergartens umfaßt die Chrysanthemum- und Winter blumenausstellung, in welcher zur Beurteilung durch die Preisrichter sechs Gruppen gebildet sind. Was in dieser Abteilung an Chrysanthemum und anderen Winterbluühern zur Schau gestellt in, muß namentlich dem Fachmann zur größten Befriedigung gereichen. findet man Blumen vom bleudendstem Weiß bis zum dunkelsten Rot sowie lila, gelbfarbige und Blüten bis zu 30 Centimeter Durchmesser. Auch die beliebten Araukarien- und Palmenarten sind hier vertreten, sowie mehrere Neuheiten, deren lateinische Bezeichnung für den Laien wenig Wert haben dürfte. Für das größere Publikum dürften d Erzeugnisse der Bindekunst, welche die zweite Abteilung umfaßt, vor weitaus größtem Interesse sein. Wenn die Preisrichter schon in der ersten Abteilung schwere Arbeit hatten, so dürften sie, bezüglich. de Beurteilung der Bildereien wirklich nicht zu beneiden sein. Sowohl die Fülle des Gebotenen, als auch der meist gute Geschmack und das Arrangement der reizenden Blumengebilde ist geradezu üüberraschend. A dieser Abteilung haben sich 18 Firmen mit einigen 50 Nummern beteiligt. Es würde zu weit führen, jede derselben zu besprechen. Zu werken, die es verdienen besonders hervorgehoben zu werden, gehören in erster Linie die fünf vollständigen Tafeldekorationen, von welchen jede einzelne ihre besondern Schönheiten aufweist. Dieselben sind augestellt von den Firmen Franz Schöwald, Rob. Flügel, Riemer und V. v. Oven aus Köln und Franz Rave aus Essen. Nicht minder interessant sind die Phantasiertücke. Da giebt es Riesenächer, Blumenvorsätze, Schiffe, Rahmen, Körbe, Medaillons in allen Arten, mit den herrlichsten und seltensten Blumen, Gräsern und Bäudern geschückt. Eine große Anziehungskraft übt auch der im besonderem Wettbewerb ausgestellte Brautschmuck aus frischer Marie aus, für den Kölner Damen einen Ehrenpreis von 100 M. gestiftet haben. Zehn Firmen streiten hier um die Palme. Mehrere geschmackvoll arrangierte Obstaörbe dürften auch allgemeine Beachtung finden. Außer hnummonn verdienen mehrere große 5 M. im Stadtgarten ein Portemonnaie enthaltend ca. 7., Ecke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Crinastraße ein solches mit ca. 4., am Hauptbahnhof ein ausländischer Kassenschein, Unter Fettenhennen ein goldenes Armband, in der Eintrachtstraße eine schwarze Pelzboa, an de. Herz-Jeingoldener Ohrring, Rudolfplatz ein Visitenkartenäschchen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bürgerstraße ein goldenes Halskettchen, am Appellhofsplatz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>e side caongsie deschene esches i se hese Waltratsplas ein albernes Dauenportenongale, iu. der Lindensfraße der Monstraße einte silberne Daumenring mit 3 Steinchen, in eiter Droschke ein seidener Damenschiemn Glockengasse 30, Zimmer 17, während der Bureaustunden zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der St. Josephskirchenbauverein zu Köln-Nippes hielt am Sonntag Abend seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Pfarrer Krüth, konnte dieselbe mit der erfreulichen Nachricht eröffnen, daß es gelungen sei, den Bauplatz fur die neue Kirche zu kaufen und daß die Genehmigung seitens der Stadt zur Anlage der benötigten Straßen usw. bereits erteilt sei. Die Stadt habe zur Bedingung gestellt, eine juristische Person als Eigentümerin des Grundstückes zu bestellen. Er schlage daher vor, das gesammelte Geld dem Kirchenvorstand der jetzigen Pfarrgemeinde, Nippes zu übergeben, mit der Verpflichtung, dafur das Grundstück zu kaufen und den Bau der neuen Kirche baldöglichst in Augriff zu nehmen. Der Antrag wurde einstimmig genehmigt. Das Grundstück liegt stadtseitig hinter der Hartwichstraße bzw. an der Escherstraße. Dasselbe ist über einen Morgen groß und kostet insgesamt 23000 M. oder per nadratfuß 75 bezw. 40 Pfg. Der Bau der Kirche sei gedacht in der Größe der jetzigen Pfarrkirche; das umgebende Gartenterrain bleibe dann etwas größer wie das an der jetzigen Kirche. Das ganze Terrain werde aufgeschlossen durch eine Straße, die von der Kuechtstedenerstraße parallel der Hartwichstraße in 22 Meter Breite bis zur Escherstraße läuft; ferner werde die Nohlstraße durchgefuührt und von der Kleinen Hartwichstraße ebenfalls eine Zugangsstraße geschaffen. Eine Schrie liegt bekanntlich bereits an der Hartwichstraße und eine weitere sei in der Nähe projektiert. Terrain für Pfarrwohnung und Kaplanei sei gleichfalls vorhanden. Herr Restaurateur Meyer erstattete den Kassenbericht. Im laufenden Vereinsjahr, beginnend m Februar d.., sind 4671 M. gesammelt worden; hiervon verbliebe nach Abzug der Unkosten 4583 M. An außergeröhnlicher Gabe gingen 450 M. ein. Heute beträgt das angesammelte Vereinsvermögen 22105 M. Wie Hr. Stadtverordneter Dünner mitteilte, sind von seiten der Stadt noch mehrere Straßen projektiert, u. a. eine von der Merheimerstraße nach der Escherstraße, sodaß die Kirche, bender Zeit der Festungsranon beseitigt sei, eine arrangierte Obstkorbe durften auch algemeine Beachtung sinden- Keber.1 Gefängnis besttuft.* den vorgeschriebenen Wettbewerbnummern verdienen mehrere große 1 Monate Gefängnis.-- Ein 2g Gruppen von Begonien, Primeln, Remontantnelken, Bökonia, Eyss 176 Absatz 3 des St.-.-B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurde: Im Monat August in de Lindgasse 2 Pfandscheine und in einer hiengen Kirche 2 Herren- und 1 silberne Damenuhr; im Mosem September Ecke Gereonshof und Kaiser Wilhelm Ring, sodann auf dem Weg zum Bahnhof ie eine goldene Damenuhr, an Riehlerhause und am Deutschen Ring is eine silberne Herrenuhr, an der Herz Jesukirche und am Westbahnhofe je ein Gelöstück, in der Herwarthstraße eine anscheinend goldene Brosche; im Monat Oktober auf der Riehlerstraße ein Portemonnaie enthaltend ca. 2 M. und 1 Schlüssel, am Chlodwigsplatz ein Portemonnaie enthaltend ca. 3., am Königsplatz ein Portemonnaie enthaltend ca.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West feierte am Sonntag sein sechstes Stiftungsfest. Abends fand eine Festversammlung im alten Saale der Bürgergesellschaft statt, welche einen starken Besuch aufwies. Der Präses, Herr Kaplan Schlösser, schilderte die Wirksamkeit des Vereins im verflossenen Jahre in wirtschaftlicher und relaiöser Hinsicht und begründete ein Hoch auf Papst und Kaiser. Die Festrede hielt Herr Religionslehrer Schwamborn. Derselbe behandelte in lichtvoller Weise den Wert der Arbeit in christlichem Sinne; reicher Beifall lohnte den Redner für seine belehrenden Worte. Ferner wurden noch Ansprachen gehalten von Herin Pfarrer Saves, Herrn Kaplan Schüller und Herrn Strauß. Aus dem sonstigen reichhaltigen Programm sei hervorgehoben der von dem Vorstandsmitglied Herrn Philipp Könen versaßte und vorgetragene Prolog, mehrere Violinsolo des Hrn. Palm, einem Schüler des Konservatoriums, sowie herrliche Sopransolo des Fräulein Busenbender. Den gesanglichen Teil hatte der Gesangchor des Arbeitervereins Köln-Nord übernommen. Nach mehreren humosischen Vorträgen gelangte ein Lustspiel in bester Weise zur Aufführung. Im Schlußwort bat der Präes die Anwesenden, stets dem Verein treu zu bleiben, sowie neue Mitglieder zu werben. Herr Kaufmann Schönen feierte den Präses und brachte demselben ein Hoch aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Typographische Verein Concordia begeht am nächsten Sonntag das achtundzwanzigährige Stiftungsfest, bestehend in Konzert, Vorträgen, Theater und Ball, in der"harmonie 2. Der Elfte im Elften gab mehreren Karnevalsgesellschaften Veranlassung, Heerschau über die Schar ihrer Getreuen zu halten. Die Große Karnevalsgesellschaft hati, ihren Kleinen Rat, die#mm Senatoren, Redner, Dichter und Sänger auf Montag Abend m ver) die Cementwarensabrih, v. Joh. Felten, Bürgergesellschaft versammelt, um den Fekozugsplan für 1902 zu be. dir Ermentwonten, Woll- u. Viverdecken, Dannen, Federn, Barchente und Drelle, sowie alle Breitwaren in bester Qualität empfiehlt Bürgerstraße 21, Ecke Kleine Budengasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dienstjubiläum. Der Eisenbahnsekretär Jos. Weingarten feierte gestern sein fünfundzwanzigähriges Dienstjubiläum bei der Eisenbahnhauptkosse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Rayonfrage wird uns geschrieben: Die Frage wegen der Aufhebung der fortifikatorischen Rayonbeschränkung wird seit mehreren Jahren behandelt und steht gegenwärtig wieder in den öffentlichen Blättern zur Besprechung. Meines Wissens und meines Erachtens liegt die Sache wie folgt. Was speciell die Festung Köln-Deutz betrifft, so erkennen die maßgebenden militärischen Behörden an, daß die bestehende Umwallung entbehrlich und deshalb verkäuflich ist. Sie sind demnach zum Verkaufe bereit, aber als auspreist verlangen sie nicht den reellen Wert der Umwallung, sondern sie wollen Kapital schlagen aus dem heutigen Notstande und aus dem Vorteil, den die betreffenden Grundeigeneümer genießen würden, falls die Rayonbeschränkung wegfiele. Dementsprechend verlangen sie einen ganz horrenden Preis. Nun sind merkwürdigerweise die Bürgermeister der Festungsstädte bereit, auf ein solches System einzugehen, und wollen in die Lage, einen hohen Kaufpreis ahlen zu können, dadurch gesetzt werden, daß ein zu erlassendes Gesetz die betreffenden Stadtgemeinden ermächtigt, falls sie das Festungsgelände von der Militärbehörde kaufen und dadurch die Aufhebung der Rayonbeschränkungen herbeiühren, den Eigentümern der betreffenden rayoupflichtigen Grundstücke auferlegen, den Nutzen mit ihnen zu teilen, d. h. eine entsprechende Summe an die städtische Kasse zu zahlen. Dieser Standpunkt ist meines Erachtens rein willkürlich und widerspricht der rechtlichen Lage. Hier giebt das Reichsgesetz vom 21. Dezember 1871 die nötige Direktive. Dasselbe verpflichtet die Militärbehörde da, wo sie neue Rayonbeschränkungen einführt, den Eigentümer vollständig zu entschädigen, dispensiert dagegen von der Entschädigungspflicht bezüglich derjenigen Grundstücke, die schon von früher her den Rayonbeschränkungen unterlagen. In Ausführung dieses Gesetzes sind auch in der Umgebung von Köln-Deutz in den siebziger Jahren neue Rayonbeschränkungen eingeführt und die betreffenden Grundeigeneümer entschädigt worden. Hieraus ergiebt sich folgendes: 1. Werden diejenigen Nayonbeschränkungen aufgehoben, die erst später eingeführt wurden und für die also Entschädigung geleistet worden ist, so muß diese Entschädigung zurückbezahlt werden. Die betreffenden Eigentümer würden gern bereit sein, dieses Geschäft freiwillig abzuschließen, denn die Entschädigungen sind damals knapp bemessen worden. 2. Die Eigentümer derjenigen Grundstücke, die schon früher der Nayonlast unterworfen worden und für die nie irgend eine Entschädigung gezahlt worden ist, können, sobald die Rayonbeschränkung überfluüssig geworden ist, also schon heute, verlangen, daß sie von dieser hemmenden Last ohne weiteres befreit werden. Die Bürgermeister der Festungsstädte scheinen von folgender Auffassung auszugehen: wenn die Gemeinde das Festungsgelände kauft und dadurch die betreffenden Grundstücke von der Rayonlast befreit, so erwirkt sie ihrerseits einen großen Vorteil für die betreffenden Grundeigeneümer, die dafür der Gemeinde dankbar sein und eine entsprechende Gegenleistung liefern müßten. Das trifft ja auch zu bei denjenigen Beschränkungen, für die Entschädigung geleistet worden ist, paßt aber nicht auf die älteren Beschräkungen, denn hier handelt es sich um Grundstücke, die nach ihrer natürlichen Lage in der Nähe einer entwickelungsähigen Stadt einen erhöhten Wert besaßen, die durch militärische Maßregeln ohne Ersatz gehindert worden sind, diesen Wert auszubeuten und die nun endlich, von dieser Last befreit, in der Lage sind, sich natürlich zu entwickeln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Körperverletzung. Ein in der Pantaleonstrße wohnender Schuhmachermeister wurde am Montag Abend von einem Schuhmachergesellen in seiner Wohnung überfallen und durch Messerstiche schwer verletzt. Die Feuerwehr brachte den Schwerverletzten ins Krankenhaus, der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>unfall. Am Montag Mittag fuhr ein Bierwagen in der Brückenstraße gegen einen Handwagen, so daß die Scheere des Handwagen in die Spiegelscheibe des Geschäftshauses Brückenstraße 4 schlug, wodurch diese gertrümmert und Waren verdorben wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Abendessen find. Handwerker, Monteure 2c. Mariengartengasse 3. Speisewirthschaft. Das. prop. billiges Logis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
