<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>362042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Zwei Fahrraddieb boten vergangene Woche in der Bonner straße einem Kriminalschutzmanne ein gestohlenes Fahrrad zum Kaufe an. Der Beamte nahm die Männer fest und es ergab sich, daß einer von ihnen vier Räder gestohlen hatte. Die Eigentümer sind bereits ermittelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ferner verhaftete die Kriminalpolizei einen weiteren Fahrraddieb, der drei Räder gestohlen hatte."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>SS Taschendiebe haben im Viktoriasaal am Sonntag Abend während der Pause einer Festlichkeit des Liederkranz mit gutem Er- folg in dem Gedränge gearbeitet. Fünf Damen vermißten nach der Pause ihre Portemonnaies mit Inhalt. Eines derselben enthielt 50 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>n. erfolgter etschland nach v. 3., mein beabsicht. d. d u. Kummer weh. ich all Geld machte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>bayerische der bayerillionen an. um der Bederum von gesprochen. und Throntig jede Anrwirklichung euern sie will Hr. v. so indirekte. dlich einmal ten Steuern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>im Süden einen Toten vier gefangen sich auf drei einem amten Kampfe e, 64 wurden nen Leuta##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>der Bonner id zum Kaufe sich, daß einer r sind bereits weiteren Fahrtodes-Anzeige.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Die Stichwahl zwischen den Herren regierungsbaumeister Karl Moritz und Rentner Heinrich Hubert Pilartz siber, wie bereits gemeldet, statt am Mittwoch den 4. Dezember d.., on 10 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags und von 3 bis 6 Uhr nachmittags. Die Abstimmung erfolgt in denselben Räumen wie bei er Wahl am 15. und 16. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>neverfahren. Heute Morgen geriet in der Nachenerstraße Führmann unter sein eigenes Fuhrwerk und wurde überfahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>K Unfälle. Auf dem Friesenwall wurde an einem Neubau einem Arbeiter beim Aufziehen eines Eisenerägers ein Finger erheblich gequetscht. Man brachte den Mann in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dort fand auch ein Junge Aufnahme, welchem ein Stein auf den Kopf gefallen war, wodurch derselbe eine erhebliche Verletzung davongetragen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Poststrße brach ein Mann einen Arm und wurde in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ferner fand dort Hülfeleistung ein Schlosser, der einen Fuß gebrochen und ein Mann, welcher auf dem Wallrafsplatz gefallen war, und sich an einer Schulter verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlägerei. In Nippes fand in der Nacht von Sonntag auf Montag eine Schlägerei statt, bei welcher ein Mann einen Stich in die Schulter und in den Rücken erhielt. Im Bürgerhospital in Kölu suchte der Verletzte Hülfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfahren. Auf der Straße Unter Fettenhennen wurde vorgestern Abend ein hiesiger Einwohner von einer Droschke überfahren und mußte mittelst Krankentransportwagens seiner Wohnung zugefuührt werden. Anzeige gegen den Kutscher ist erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Protestversammlung. Die am Sonntag Vormittag im Richterſchen Saale zu Köln-Ehrenfeld abgehaltene Protest-Versammlung gegen die das deutsche Heer und Volk beleidigenden Worte des englischen Kolonialminister Chamberlain erfreute sich einer riesigen Teilnahme. Hr. Kuhnen eröffnete die Versammlung mit einer zündenden Ansprache. Hr. Baumann kennzeichnete den Unterschied in der Kriegtührung der Deutschen im Kriege 1870/71 und derjenigen der Engländer in Transvaal. Den begeisternden Ausführungen dieses Redners schlossen sich die HH. Fischer und Ahlborn an. Nach einer weiteren Ansprache des Hru. Müller nahm die Versammlung folgende dem Reichskanzler zu übersendende Resolution an:"Die heute zu Köln-Ehrenfeld im Richterſchen Saale tagende, von annähernd 1000 Personen der verschiedensten Berufestände ohne Unterschied des politischen und religioösen Bekenntnisses besuchte öffentliche Volksversammlung spricht ihre tiefste Entrüstung darüber aus, daß der englische Kolonialminister Chamberlam in seiner am 15. Oktober d. J. zu Edinburgh gehaltenen Rede sichszu behaupten erdreistete, der französischdeutsche Krieg in den Jahren 1870 71 böte Präcedenzfälle von Barbarei und Grausamkeit, wie sie in dem jetzigen Krieg der Engländer gegen die Buren auch nicht annähernd erreicht seien. Indem die Versammlung diese die ruhmreiche deutsche Armee und mit ihr das gesamte deutsche Volk beleidigende, den geschichtlichen Thatsachen gegenüber unwahre Behauptung auf das entschiedenste zurückweis, legt sie Verwahrung dagegen ein, daß der uns aufgedrungene, zum Schutze unserer heiligsten Güter notwendig gewesene ruhmreiche Krieg von 1870/71 auch nur annähernd einen Grund bietet, ihn mit den Angriffen Englands auf das seinen Herd verteidigende, tapfere kleine Burenvolk in Parallele stellen zu können. Die Versammlung bittet den Hru. Reichskanzler, in diesem Sinne der englischen Regierung gegenuber vorstellig zu werden."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zitherkonzert. Wie alleährlich, so findet auch diesmal am Buß- und Bettag das große Zitherkonzert des Kammervirtuosen Hru. Haus Gruber und Frau im Viktoriasaal statt. Das Programm zeigt eine sorgsame Auswahl in Soli, Duos und Ensembles, letztere ausgeführt von mehreren vorzüglichen Zithervereinen. Den gesanglichen Teil hat das Soloquartett der Herren Zimmermann, Fuß, Lückerhausen und Wilms übernommen. Der Besuch der Gruberschen Zitherkonzerte steigerte sich von Jahr zu Jahr, ein Zeichen für deren Beliebtheit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 73. Doktor Klaus. Lustspiel in 5 Akten von Adolf'Arronge. Emma: Grete Forma vom Deutschen Schauspielhaus in München. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr.-- Mittwoch(Buß- und Bettag): Ab.-Ist. 74. Concert unter Mitwirkung von Any Weber(Pianistin) aus Köln, Grete Forst, Auguste Marcks, Ottilie Metzger, Cäcilie Rüsche, Konrad Bolten, Richard Breitenfeld, Prof. Arno Leffel. Alexander Neumann, Haus Siewert und des Orchesters.-- Infolge Indisposition des Hru. Th. Bertram erfährt der Spielpla folgende Aenderung. Donnerstag: Lorenza. Freitag: Der böse Blick. Samstag: Die kleinen Mich'S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
