<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>362002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Zar hat aus Anlaß seiner Reise von Frankreich nach Kiel verschiedenen Eisenbahnbeamten hohe Auszeichnungen und Gescheite verliehen. U. a. erhielten in Köln Oberbaurat Jungbecker und Geheimrat Schaper den St. Annenorden, Regierungsrat Hellmann und Stationsvorsteher 1. Klasse Fuß den Stanislausorden, sowie der Werkmeister Seibert eine Uhr nebst Kette.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schissounfall. Der Dampfer Hohenstaufen der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft fuhr am Samstag Abend bei der Thalfahrt gegen die Mütheimer Schiffbarücke, wodurch zwei Joche ins Treiben gerieten. Die Joche wurden schwer beschädigt und später von einem Schlepper zurückgebracht. Der Dampfer Hohenstaufen erlitt einen Radbruch und mußte unterhalb Niehl vor Anker gehen. Der Dampfer Rhein nahm die Güter des beschädigten Dampfers auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Drucksachenausstellung hatte der Ortsverein Köln de Verbandes Deutscher Buchdruckergehülfen am Sonntag veranstaltet Einen großen Bestandteil derselben bildeten Einladungskarten zu Buchdrucker-Johannisfeuern, die sowohl hinsichtlich der Satzeinrichtung wie des Druckes die sehr großen Fortschritte erkennen ließen, die das deutsche Buchdruckereigewerbes in fast allen Druckarmen fortgesetzt macht. Von Kölner Firmen hatten die Buchdruckereien I. P. Bachem, Kölner Verlagsanstalt und B. Hahn, sowie die Lichtdruckanstalt P. Joseph Bachem Muster eingesandt, die allgemeine Anerkennung fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Vormittag kam auf dem Gereonswall en alte Frau zu Fall und verletzte sich so erheblich am Rücken, daß in das Bürgerhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Doct wurde an ein Junge aufgenommen, welcher in einem Hause an der Ulrichsgaf eine Treppe heruntergehtürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 44. Die Hoff nung. Ein Seistück in 4 Akten von Herm. Heyermann zr. Anf. Ende 40 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch: Ab. Ist. 45. Die kleinen Michel Operette in 3 Akten und Andre Messager.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Graf Hatzfeldt, der deutsche Botschafter in London, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>B Der Rheinische Provinzialverband des Allgemeinen dentschen Verbandes technischer Zoll- und Steuerbeamten hielt vorgestern Vormittag im Fränkischen Hofe eine Herbstversammlung ab, die Hauptamtsassistent Hehner(Lindenthal) leitete. Bezüglich der höheren Dachausbildung der Zoll- und Steuerbeamten nahm die Versammlung nach einem Vortrag des Hauptamtsassistenten Bartnß (Düsseldorf) folgende Resolution einstimmig an:"Die Notwendigkeit einer besseren Ausbildung der Beamten der Verwaltung der Zölle und indirekten Steuern ist aus der Entwickelung des Zoll- und Steuerwesens, der Industrie und des internationalen Handels wie auch des Schulwesens herzuleiten. Grundlage für die Ausbildung bleibt stets die Schulbildung. Das Reifezeugnis einer neunklassigen höheren Lehranstalt muß deshalb Bedingung für die Aufnahme in das Supernumerariat der Verwaltung der indirekten Steuern werden. Die Trennung der mit dieser Schulbildung ausgerüsteten Beamten von denen, die diese nicht haben, ist ein pädagogisches, die Einheitlichkeit der Ausbildung aller deutschen Zollbeamten gleicher Vorbildung ein logisches Postulat. Damit ist die Dringlichkeit einer Reorganisation der Verwaltung gegeben. Der Umfang der Ausbildung richtet sich nach den Auforderungen, die der Dienst an den Beamten stellt. Es ist deshalb nicht nur auf die technische Ausbildung Gewicht zu legen, vielmehr muß auch für finanz- und wirtschaftspolitische Fragen das Verständnis erweitert und vertieft werden. Dabei ist auf eine abgeschlossene Bildung behufs Vermeidung einer schädlichen Halbbildung größtes Gewicht zu legen; die z. Z. bestehenden Hochschulen vermögen diesem Bedürfnis nicht zu entsprechen. Die Schaffung einer Fachschule ist daher zur Durchührung der erstrebten höheren Ausbildung unabweisbares Bedürfnis. Jedes in späteren Lebensjahren geforderte Examen ist von pädagogischen wie praktischem Standpunkte aus ein Fehler. Der Abschlußß der Ausbildung muß durch ein Examen gekennzeichnet werden, das in die Praktikantenzeit fällt und die Qualifikation der Einzelnen für seine weitere Entwickelung bezeugt; für die Uebergangszeit sind besondere Kurse einzurichten."-- Die Versammlung empfahl, eine derartige Fachschule hier im Westen zu errichten und Herr Dr. Jakobi, Lehrer an der gewerblichen Fachschule in Köln, entwickelte eingehend den Lehrplan für die angeregte Fachschule, die zwei Semester umfassen soll</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bezüglich des Wettenstempels forderte Herr Hehner(Lindenthal) schärfere Kontrollbestimmungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Proviantamt in Köln teilt uns mit, daß der Ankauf von Roggen, Hafer, Heu und Stroh zu den jeweiligen Tagespreise frei Magazin fortgesetzt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Frisch, Köln, Langgasse 9, gegenüber St. Maria-Kupserg.-Kirche, 1/1 Viertel 45 J p. A. Pfundweise ohne Untersch. 50 J p. K. so lange der Vorrat reicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
