<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>362067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Mitteilung des Kölner Lokal-Anzeigers, auf welche in der Reichstagssitzung vom 5. Dezember der Abg. Bebel Bezug nahm und welche den häßlichen Zwischenruf des Abg. Graf Arnim zur Folge hatte, findet sich in der Nr. 48 des genannten Blattes vom 20. Februar d. J. und hatte folgenden Wortlaut:"Hier toller Jubel-- dort bittere, grausame Not. So mußte ich heute denken, als ich in der Schule von einem siebenährigen Knaben auf eine Frage eine vielsagende Antwort erhielt.-- Einer meiner kleinen Schüler war gestorben. Ich teilte es den anderen Knaden mit und bemerkte, der kleine H. sei nun im Himmel. Wer möchte auch wohl in den Himmel? fragte ich. Eine Reihe Finger kamen, darunter der des kleinen., der mir schon wegen seines schlechten Aussehens aufgefallen war. Warum denn?e fragte ich ihn.--"Da hätte ich keinen Hunger mehr.e Wie manche gute Keuschen sorgen in diesen Tagen der Not für die armen Vöglein da draußen und freuen sich, wenn die Tierchen herbeigeflogen kommen, zu holen, was milde Hand gestreut! Was ist das gegen den dankbaren Blick eines Kindes, dem ihr den Hunger gestillt! Habt ihr schon gesehen, wie das arme Kind, das in der Schulhause mit leeren Händen auf den Spielplatz gehen muß, das besser bedachte Kind mit traurigem Blick verfolgt und nicht anders kann, als seinen Hunger und die bittere Kälte schweigend ertragen? Ob diese Kinder am frühen Morgen, ehe sie zur Schule gingen, schon etwas Ordentliches bekommen, ja überhaupt etwas bekommen? Viele ja-- manche nicht! Wen sollen diese arme Geschöpfe nicht dauern? Mögen einzelne Eltern mit Schuld tragen an ihrer Armut, an der Arbeitslosigkeit; dürfen wir es die armen Kinder entgelten lassen? Gewiß nicht; aber wie ist zu helfen? Es geschieht so viel von seiten der Armenverwaltung, auf privatem Wege, von Vereinen, und doch erreicht die hülfreiche Hand oft die hungernden, frierenden Kleinen nicht. Jetzt sind die Tage, wo so manche Mark dem Vergnügen geopfert wird, denkt doch auch an die armen Kinder, die in ihrer Einfalt nicht verstehen, wie die anderen sich freuen und sie Hunger und Kälte ertragen müssen. Und wenn ihr nicht wißt, wo und wie ihr helfen sollt, dann wendet euch an die Rektoren der Volksschulen in den ärmeren Stadtvierteln und besonders in den Fabrikvororten, sie werden gewiß mit Hülfe der Lehrer und Lehrerinnen den dürftigsten und würdigsten Kindern das zu teil werden lassen, was engere mildtätige Hand spendet. Ein Lehrer." In der Nummer 48 des Lokal-Anzeigers wurde dann weiter berichtet:"Der in Nr. 47 abgedruckte erschütternde Appell eines warmherzigen Lehrers ist nicht ohne Erfolg geblieben. Aus unserem Leserkreise sind zahlreiche Aufragen nach dem Namen des Einsenders an uns gelangt, und nicht unerhebliche Geldmittel konnten demselben bereits zugewiesen werden. Wir waren überzeugt, im Sinne des Einsenders zu handeln, wenn wir das Redactionsgeheimnis auf diesen Fall nicht ausdehnten. Es ist also Hoffnung vorhanden, daß dem in dem Artikel erwähnten armen hungernden Knaben dauernd geholfen wird. Aber wie viele Leidensgenossen hat der arme Junge nicht noch? Möge deshalb auch die weitere Mahnung des Kinderfreundes, sich von den Schulrektoren die hungernden und schlechtgekleideter Kinder namhaft machen zu Die Königinmutter von Holland traf gestern, von Neuwied kommend, mit dem-Zuge um.46 nachm. auf dem Köne Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge um.52 nachm nach dem Haag weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermächtnis. Die am 10. Nov. d. J. verstorbene Frau Geheimrat v. Mevissen hat der Stadt Köln 300 000 Mark zum Zwecke der Förderung der Handelshochschule testamentarisch vermacht. Bekanntlich hat der bereits im Jahre 1899 verstorbene Ehrenbürger v. Mevissen durch eine Stiftung von 700000 M. den Grundstock zu dem Unterhaltungsfonds der Handelshochschule gebildet, wie überhaupt das ganze Unternehmen wesentlich auf seine Initiative zurückzugühren ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In einem Hause an der Keplerstrße zu Kölnehrenfeld wurde gestern Morgen einem Bäckermeister mittels Einbruchs ein Geldbetrag von 500 Mark und ein Sparkassenbuch von 300 Mart gestohlen. Von dem Thäter fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag fiel ein Arbeiter beim Putzen der Fenster der neuen Bahnhofshalle von der Leiter in Höhe von 8 Meter und erlitt schwere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägereien. Auf der Venloerstraße entstanden vorgestern und gestern Abend Schlägereien, wobei das Messer wieder eine Rolle spielte. Einer der Beteiligten, welchen man übel zugerichtet hatte, mußte zum Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Gestern Morgen wollte ein Mann in dem Keller eines Hauses an der Weidengasse mit einer Flobertbüchse nach Ratten schießen. Hierbei entlud sich die Waffe vorzeitig und die ganze Ladung drang dem Manne in eine Hand. Der Verletzte mußte dem Krankenhause übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln, welcher sich zusammensetzt aus den Ortsgruppen Köln-Mitte, Köln-Süd und Köln-Ehrenfeld feiert am Freitag, den 13. d. Mts., im Vortragssaale der Bürgergesellschaft sein dieseähriges Stiftungsfest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Paletotmarder. In einem Restaurant an der Schildergasse wurde vorgestern Abend einem Geschäftsreisenden ein fast neuer Paletot gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 89. Eingetretener Hindernisse wegen anstatt"Viheno": Rosenmontag. Eine Offiziers-Tragödie in 5 Akten von Otto Erich Hartleben. Anfang 7 Uhr, Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag. Aufg. Ab. 14. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Charles Gounod. Faust: John Coates a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International. Die diessommerliche panamerikanische Musst llung zu Buffalo, die als Novität für diese Woche ausgestellt ist, hat eine traurige Berükintheit erlangt, indem der Präsident Mac Kinley dort durch Mörderhand seinen Tod fand. Man wird sich den Musik-Pavillon besonders ansehen, an dem der Präsuivent, den man auch, am Arbeitstisch sitzend, abgebildet sieht, sich aufgestellt hatte, um die Händerücke zu erwidern, zu dem jedermann in Amerika berechtigt ist. Die Stadt Buffalo, die am nordöstlichsten Ende des Eriesees und an dem hier ausmündenden Niagaraflußß liegt, wurde erst 1801 von der holländischen Land-Kompagnie angelegt und NeuAmsterdam, 1810 aber Buffalo genannt.*15 wurde die damals 200 Häuser zählende Stadt von den Engländern bis auf zwei Bauten niedergebrannt und dann 1815 mit Unterstützung des Kongresses wieder aufgebaut. Buffalo verdankt sein rasches Wachstum seiner ungemein günstigen Lage, denn es besitzt den besten Hafen am Eriesee und ist Knotenpunkt von sieben Eisenbahnen. So konnte die Queen City of the Lakes, welchen Beinamen die heute 200 000 Einwoher zählende Stadt führt, es schon unternehmen, eine Ausstellung großen Stils ins Leben zu rufen. Bevor man die Ausstellung besucht, wird man die Niagaraälle, die in zwölf Nummern vorgefuührt werden, sich ansehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Zwanzigpfennig-Stücke aus Silver gelten vom 1. Januar 1902 ab nicht mehr als gesetzliche Zahlungsmittel. Sie werden jedoch bis zum 31. Dezember 1902 an allen Reichs- und Landeskassen, sowohl zur Zahlung als zur Umwechselung angenommen Die Zwanzigpfennta-Stücke aus Nickel werden voraussichtlich im Jahre 1903 außer Kurs gesetzt. Es empfiehlt sich daher, diese Münzen schon jetzt bei Reichs- und Landeskassen in Zahlung zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber Gesundheit und Sittlichkeit in ihren Wechseln ziehungen im Leben des Mannes hielt auf Einladung des Kneipp vereins am Samstag Abend im Vortragssaale der Bürgergesellschaf Herr Dr. med Möser aus Stuttgart einen Vortrag für Herren. Der selbe war sehr gut besucht und fand sowohl wegen des belehrende Inhaltes als wegen der würdigen Art, womit der Vortragende sein Thema behandelte, lebhafte Anerkennung. Die Ausführungen gipfelte in dem Gedanken: Die Erziehung musse Körper und Geist abhärten in physisch und geistig reiner Luft müsse die heranwachsende Jugen atmen; leibliche und geistige Kaltwasserkur sei das beste Mittel für di Charakterbildung. Der Hauptfeind sei der Alkohol, der die Phantasie erregt und tierische Triebe erweckt, das Gewissen einschläfert und daäästhetisch-ethische feinere Empfinden tötet. Von Sittlichkeitsverbrechen würden 90 Prozent im Rausche begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
