<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>362066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Weihnachts-Bescherungen. Aus der Michels-Stiftung wurden am Samstag in der Turnhalle des städtischen Waisenhauses 220 arme Schulkinder beschert. 195 erhielten Lederschuhen, 25 je einen vollständigen Anzug. Der Gesangchor der Waisenhausöglinge verschönerte unter Leitung des Herrn Musiklehrers Sattler die kleine Feier durch mehrere hübsche Chöre. Namens der Schule stattete Herr Rektor Königs(Nippes) den anwesenden Mitgliedern der Familie des Stifters den herzlichsten Dank für die schönen und praktischen Gaben aus, die noch um einen großen Printenmann vermehrt wurden. Die Kinder wurden eindringlich ermahnt, sich durch Fleiß und gutes Betragen solcher Wohlthaten auch würdig zu erzeigen. Auch viele Angehörige der Kinder wohnten der kleinen Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Vogelsangerstraße zwischen Köln und Ehrenfeld entstand in der Nacht von Sonntag auf Montag eine Schlägerei, bei welcher einer der Beteiligten in einen Arm gestochen wurde. Der Verletzte suchte Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. An der Hohepforte entstand am Sonntag Abend eine Schlägerei wobei einer der Beteiligten in eine große Fen erscheine fiel und dieselbe gertrümmerte. Die Polizei stelle die Namen der Thäter fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Domstrße von der Allerh lligen- bis Michaäertraße vom 12. Dezember 1901 ab auf die Dauer von drei Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Aufführung. Am Sonntag, den 15.., wird im Fränkischen Hofe zum Besten einer Weihnachtsbescheerung dürftiger Mitglieder des Arbeitervereins Köln-West vom Aloysianischen Bündnisse-Gereon das Drama"Garcia Morelos Tod" aufgeführt. Hoffentlich werden die aufgewendeten Mühen durch einen zahlreichen Besuch gelohnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Aufforderung. Am 18. Juli 1901, vormittags 9 Uhr, wurde im Felde an der Amsterdamerstraße der Tagelöhner Hilarius Thielen bewußtlos und aus einem Ohre blutend aufgefunden. Derselbe ist am 3. August d. J. im Bürgerhospital verstorben, ohne das Bewußsein wiedererlangt zu haben. Alle diejenigen, die über den Aufenthalt des Hilarius Thielen in der Zeit vom 17. Juli d. J. nachmittags 4 Uhr bis zum anderen Morgen vormittags 9 Uhr(18. Juli 1901), sowie auch über den Aufenthalt des ältesten Sohnes des Verstorbenen, des Schachtmeister Georg Thielen, Aufklaärung geben können, werden gebeten, sich umgehend beim fünften Kriminal-Bezirk, Mechtildisstrße 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 13. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von G. Gounod. Nomen: John Echt Blattgold,/ v. M. 40,-- u Ia. Patentbrenner) Küchenlampen aller Art, Klavierlampen, Nachtlampen, Sturmlaterne 2c.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
