<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>362091</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfahren. In der Düsseldorferstraße zu Deutz wurte gestern Nachmittag ein Mann überfahren und erheblich verletzt. Man brachte den Verungluückten in das dortige Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 100. Zum 1. Mol: Die Medaille. Komödie in einem Akt von Ludwig Thoma. Der verwunschene Prinz. Schwank in 3 Aufzügen von J. v. Plötz. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 109. Mann. Oper in 3 Aufzügen. Dichtung von Alfr. Nossi. Musik von J. I. Paderewski.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Mann wegen Sachbeschädigung und Hausfriedensbruch, ein Mann wegen Beraubung einer Dame auf offener Straße, ein Mann wegen Widersetzlichkeit, ein Mann wegen Trunkenheit, ein Mann wegen Sachbeschädigung, ein Mann wegen Trunkenheit und Verübung groben Unfugs, zwei Mäuner wegen Ruhestörung, zwei Männer wegen Körperverletzung, ein Mann auf Grund richterlichen Haftbefehls, ein Reisender und ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Straßenraubs, ein Cigarrenmändler wegen Verleitung zum Meineid, eine Frauensperson wegen Meineids. 62 Obdachlose erhielten Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend hat sich ein dem Trunke ergebener Tagelöhner in seiner Wohnung an einem Bettpfosten erhängt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurde am Mittwoch Abend in einem hiesigen Hotel ein Logisschwindler, welcher sich als Baron ausgegeben hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama-International, Breitestrße 96. Die sehr interdurch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle -- Norbertstrße 9, Unterhaus, Eingang links, o#ov, den 16, Der zönigliches Amtsgericht Abteilung III In Wege der Zwangsvolstreckun, soll. das iu Cöln belegene, im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Traum durch die Dämmerung Die Macht des Liedes." Ballade fur Chor,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Das taube Mütterlein(Volkslied) c. Frau Fortuna Karten für den Saal a M. 4. Hofmusikalienhändler J. F. Weber " F. Wüllner. " F. Mendelssohn. " A. Klesel. " P. Tschaikowski.  in welcher Beihleyem mit seiner Umgebung? Ha#mnsttaltenhandler J. F. Wever, Schildergasse u i ur--.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
