<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>362055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Zur Genehmigungsurrunde vom 16. August für die Stadtgemeinde Köln zur Herstellung und zum Betrieb elektrischer Straßanbahnen wird im Amtsblatt der kgl. Regierung der Nachtrag I veröffentlicht. Derselbe enthält zunächst die Genehmigungsurkunde zur Herstellung und zum Betriebe einer Straßenbarn in 1,435 Meter Spur mit elektrischer Kraft von der Altstadt Köln(Dom) über die feste Brücke zur Verbindung mit den von Deutz ausgehenden Straßenbahnlinien, sowie zum Anschlugß an das in der Richtung nach.-Gladbach, Rath und Wahn geplante rechtsrheinische Straßenbahnnetz für Personen- und Stückgutverkehr(Brückenbahn). Der Nachtrag enthält ferner die Genehmigung zur Einführung des elektrischen Betriebes auf folgenden, bisher mit Pferdekraft betriebenen Straßenbahntinien für Personenverkehr mit den beabsichtigten Aenderungen und Ergänzungen: 1. für die Lindenthalbahn: vom Stadtwald über Dürenerstraße, Rudolsplatz, Aposteln, einmündend in die Querbahn; 2. für die Neumarktbahn: von Bickendorf über Venloer-, Limburger- und Ehrenstrße, Neumarkt, Cäcilienstraße, Cäcilienkloster, Jabachstraße, Kämmergasse(Rundbahn), Severinstrße, Bonnerstraße, Schönhauserstraße mit Verlängerung dieser Linie von: Goltsteinstraße bis Cäsastraße in Bayenthal, durch Schönhauserstraße bis Userstraße und durch Gutenbergstraße in Ehrenfeld bis zur Marktbahn; 3. für die Stadtgartenbahn, die von der Neumarktbahn am Friesenpatz abzweigende Straßenbarn im Zuge der Rundbahn, die über Mathiasstrße, Follerstrße, Sionsthal, Nnostraße, Übierling bis Chlodwigplatz führt; 4. für die Ehrenfeld-Kalter Bahn, die unter Benutzung der Geleise der Neumarkt-Stadtgarten- und Brückenbahn in Deutz über Urbanstraße, Freiheitstraße, Düsseldorferstraße, Kalkerstraße, Hauptstrße bis Gartenstraße in Kalk führt; 5. für die Mügersdorfer Bahn, die von Mügersdorf über Aachenerstraße in die Lindenthalbahn einmündet; 6. für die Querbahn mit den Hülfslinien Apostelnkloster-St. Apernstrße-Maximinenstrße-Johannisstraße und Krebsgasse-Langgasse bis Breitestrße; 7. für die Sulzerbahn von Luxemburgerstraße aus über Sürzburg-, Berrenrather-, Gottfried-, Zülicher-, Jahnstraße und Mankitiussteinweg, einmündend in Die Querbahn; 8. für die Marktbahn vom Schlachthof über Liebig-, Subbelrather-, Glad acherstraße, dort in die Rundbahn einmündend, mit einer Verlängerung abzweigend aus der Rundbahn am Barbarossaplatz über Luxemburgerstraße in die Otto Fischerstraße zum Sübahnhofe der Staatsbahn; 9. für die Mülheimerbahn, die in Deutz am Mütheimer Thor von der Ehrenfeld-Kaiſerbahn abzweigend, durch Mülheimerstraße bis Mülheim führt, mit einer Hilfslinie durch die Elbverfelderstraße, Urbanstraße bis zur Brückenbahn. Von diesen Linien müssen fertiggestellt sein: die Verlängerung der Stadtgartenbahn von der Mathiasstrße bis zum Übierling bis 1. Oktober 1905, die Hülfslinien der Querbahn durch die Krebsgasse und Langgasse bis Breitenraße bis 1. Oktober 1905, die Hülfslinien der Mülheimerbahn durch Elverfelderstraße und Urbanstraße bis zur Brücken ahn bis 1. Oktober 1905.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In der Nacht von Freitag auf Samstag entstand in einem Hause an der Roonstraße ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Schaafenstrße ein kleiner Junge von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Der Kleine wurde zum Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei der Wohlfahrtslotterie fiel der zweite Hauptgewinn von 50000 M. auf Nr. 230 582 in die Kollekte von F. A. Theke in Köln, Mauritiuswall 15, Ecke Jahnstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Kölner Wach- und Schließgesellschaft hat, wie aus dem Inseratenteile des Lokal-Anzeigers hervorgeht, ihre Thäigkeit begonnen. Jetzt werden alle Mannschaften der Gesellschaft im Sanitäsdienste ausgebildet, damit dieselben bei Englücksällen jeder Art sofort hülfreiche Hand leisten, die ersten Notverbäude anlegen usw. Alle nötigen Verbandmittel usw. führen die Mannschaften in umhäugenden Ledertaschen bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Für den Ausbau des Aehrenfelder Progymnasiums zu einem Vollgymnastum hat, wie uns mitgeteilt wird, die Finanzkommission sich in ihrer jüngsten Sitzung ausgesprochen. Zweifellos wird auch die Stadtverordnetenversammlung diesem Beschlusse beitreten und somit die Angelegenheit in einer Weise geregelt, welche den Wünschen eines großen Teiles unserer Bevölkerung entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrat der Gymnasial- und Stiftungsfonds macht bekannt, daß 37 Stiftungen für Studienzwecken usw. und acht zur Ausbildung und zu Aussteuern erledigt sind. Anmeldungen sind möglichst bald, spätestens bis zum 4. Februar 1902, einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in ders abgelaufenen Woche erheblich zurückgegangen. Die hiesige Pegeluhr zeigte gestern Abend nur 1,78 Meter, gegen 2,38 Meter vor acht Tagen. Der niedrige Wasserstand sowie der Nebel, welcher in den Morgenstunden auf dem Rhein liegt, verursachen dem Schiffahrtsverkehr große Schwierigkeiten. Die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff ist sehr beschränkt, und bei zu großer Ladung müssen dieselben auf der Fahrt nach dem Oberrhein leichtern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 83. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten. Musik von Odoardo Marcheront. Anf. 6 1/8, Ende 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 84. Mede a. Trauerspiel in 4 Aufzügen von Franz Grillparzer. Medea: Camilla Marbach vom Stadt-Theater in Magdeburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Die rote Robe(Camilla Marbach vom Stadt-Theater in Magdeburg. Gasts. aus Eng. Mittwoch: m. aufgeh. Ab. Lohengrin(John Coates vom Coventgarden-Theater in London als Gast). Donnerstag: Lorenza. Freitag: Hofgunst(Frieda Schulz vom Stadt-Theater in Essen als Gast auf Eng.). Samstag(m. ausgeh. Abonnement): Romeo und Julia(John Coates a..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Strafkammer. Ein Brauneißzer aus Stommeln, der vom Schöffengericht wegen öffentlicher Beleidigung einer Frau mit 150 M. bestraft worden ist, wurde in der Berufungsinstanz freigesprochen. -- Eine Ehefrau aus Nippes hatte mit ihrem Manne einen Spaziergang gemacht, von dem sie abends in angetrunkenem Zustande zurückkehrten. In der Friedrich-Wilhelmstrße gerieten sie in Streit; plötzlich zog die Frau ein Messer und nieß es ihrem Manne in die rechte Schulter. Die Wunde, die die Frau ihrem Manne beigebracht hatte, war nicht ungefährlich und der Verletzte konnte längere Zeit nich arbeiten. Die Strafe wurde mit acht Monaten Gefäunguis bemessen.-- Ein Tagelöhner aus Poll erhielt wegen Mißhandlung eines Fabrikarbeiters drei Monate Gefängnis.-- Zu einem Monat Gefängnis wurde ein Kaufmann verurteilt, weil er einer zu Ohligs domizilierten Firma Eßbestecke im Werte von 180 M. unterschlagen hatte.-- Eine Frauensperson, welche in einem Mädchenasyl ein Sparkassenbuch stahl, erhielt drei Monate Gefäignis.-- Ein Althändler, ein Tagelöhner, ein Expedient und der Schachtmeister Joseph Nonn von Ehrenfeld begaben sich in der Nacht vom 13. August nach Harsdorf und brachen dort auf dem Besitztum des Landwirten Esser eine eiserne Feiderücke ab, die über einen Bach führte. Das gestohlene Eisen wurde am folgenden Tage bei dem Althändler vorgefunden. Nonn, der die Sache"ausbaldowert" hatte, erhielt ein Jahr und sechs Monate Zuchthaus in Verbindung mit fünf Jahren Ehrverlust und Stellung unter Polizeiaufsicht. Der Althändler wurde zu zwei, der Expedient zu einem Monat und der Tagelöhner zu einem Tage Gefängnis verurteilt.-- Wegen Kuppelei wurde ein Restaurateur und ein Kellner von hier mit je fünf Tagen Gefängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schöffengericht. Mehrere Möbelhändler hatten gegen polizeiliche Strafmandate Widerspruch erhoben, die sie erhalten, weil sie in ihren Thür- oder Ladeneingängen Möbel aufgestellt hatten. Die Angeklagten machten geltend, daß neben den aufgestellten Gegenständen noch genügend Raum für einen eventuellen Zutritt der Feuerwehr sowie auch soviel Raum gewesen sei, daß mindestens zwei Personen ungeho dert hätten aneinander vorbeigehen können. Der Vorsitzende ersuchte die Beschuldigten, die Einserüche zurückzunehmen und sich beschwerdeührend an das Polizeipräsidium zu wenden; das Gericht sei an die Polizeiverordnung gebunden, die jedes Aufstellen von Gegenständen in den Thür- und Hausemngängen verbiete. Einzelne Herren zogen den Einspruch zurück, wo das nicht geschah, setzte das Gericht das Strafminimum von 1 M. fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Düren, 30.Nov.1901. Die Zahl der Toten bei dem Eisenbahnunglück zwischen Buir und Horrem konnte sehr schwer festgestellt werden, da die Leichen und Schwerverwundeten nach verschiedenen Orten gebracht waren. Elne hierher geschaffte Leiche ist als die des Handelsmannes August Neust aus Mettmann anerkannt worden. Ferner ist tot der Klavierstimmer Brück aus Köln und die Frau des Rottenarbeiters Kraus aus Loevenich. Kraus selbst liegt mit schwerer Verletzung im Krankenhause zu Düren. Das todtgesagte Ehepaar Kopp aus Mülheim ist im Krankenhause zu Ulr; die Ehefrau hat sehr schwere Verletzungen. Ueber den Namen des vierten Toten steht noch nichts fest; er liegt in Buir und ist noch nich agnosciert worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche das Bildnis des bisherigen deutschen Botschafters am englischen Hofe, des Grafen Paul v. Hatseidtwildenburg, welcher am.2. November d. J. gestorben ist, ausgestellt. Ferner sind zwei klare und interessante Ansichten von der in Königstein an der Elbe eingeführten elektrischen Straßenbarn ohne Geleise, sowie mehrere Bilder, welche den Besuch des Prinzen Adalbert von Preußen in Jerusalem veranschaulichen, ausgestellt. Ein weiter ausgestelltes Bild verauschaulicht eine neue Uebung unserer Armee, welche in einem Kavallerieübergang auf einer Lanzenbootbrücke über einen Fluß besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>kurzem mein verlege und mein aufgebe, verkaufe sager in Normal- en, Unterhosen. socken, Tüchern, 3. Hosenträgern. setten. Gardinen. Faltenhemden. laschenüchern so: und Schürzenünstige Gelegennachts-Geschenke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln oder Cöln. Die Streitsache der Stadtgemeinde Köln wider den Obereräsidenten, der die Beschwerde gegen die im Auftrage des Ministers des Innern erlass ne Verfügung des Regierungsräsidenten vom 30. Oktober 1900 abgewiesen hat, nach der der Ortsname im amtlichen Verkehr ausschrießlich mit C im Anlaut zu schreiben ist, beschäftigte am 29. d. den ersten Genau des Oberverwaltungsgerichts. In der Klage, mit der die achten des Stadtarchivars und eines Bonner Professors überreicht sind, finden sich folgende Ausführungen. In dem Gutachten des Stadtarchivars heißt es:"Nur eine unwissenschaftliche Beurteilung der vorliegenden orthographischen Frage kann den Ankam C in den Ortsnamen für den nach seiner Herkunft gebotenen halten. Ist es zutreffend, daß der Stadtname im Worte Colonia seinen Ursprung hat, so ist es ebenso gewiß richtig, daß in dem Augenblicke, in dem in dem Ortsnamen nach dem o ein e eingeschoben wurde, an Stelle des C der Anlaut K gesetzt werden mußte, weil die lateinische Rechtschreibung zu der notwendigen wissenschaftlichen Konsequenz der Aussprache Zöln geführt haben würde. Es hat auch die Mehrheit der Behörden in ihren Kundgebungen die Schreibweise Cöln nicht durch den Gebrauch sanktioniert. Der Minister für Landwirtschaft schreibt noch am 9. Juli 1900 und der Obereräsident der Rheinprovinz in seiner Eigenschaft als Vertreter der Rheinstrombauverwaltung noch am 30. Nov. 1899 den Ortsnamen im Anlaut mit einem K. Die Eisenbahndirek ion verfügte erst unter dem 19. November 1900, daß der Orts- und Stationsname im amtlichen Verkehr mit dem Anfangsbuchstaben C zu schreiben sei. Die bürgerliche Bevölkerung wird ohne allen Zweifel bei der Schreibweise Köln verbleiben." In dem Verhandlungstermin gab noch der Vertreter der Klägerin seinem Bedauern darüber Ausdruck, daß man einer so ansehnlichen Gemeinde wie Köln das Recht nehmen wolle, den Ortsnamen so zu schreiben, wie sie es für richtig hält. Der Gerichtshof hat jedoch die Klage mit folgender Begründung zurückgewiesen: Ortsnamen zu verleihen oder zu verändern ist ein Hoheitsrecht des Landesherrn. Anders verhält es sich mit der Schreibweise von Ortsnamen. Diese zu bestimmen, gehört zu den Aufgaben der Landespolizeibehörden. Die Stadtgemeinde ist auch früher von derselben Auffassung angegangen, wenn der Oberbürgermeister an den Regierungsräsidenten die Bitte gerichtet hat, er möge eine einheitliche Regelung der im amtlichen Verkehr anzuwendenden Schreibweise des Ortsnamen, allerdings in der Richtung eintreten lassen, daß er im Anlaut mit K geschrieben werde Wenn die Klägerin jetzt das Vorhandensein der thatsächlichen Voraussetzungen für die Verfügung vom 3. Okt. 1900 bestreitet, so ist das dahin aufzufassen, daß sie, wie auch aus den Ausführungen in der Klage erhellt, die Richtigkeit der getroffenen Festsetzung der Schreibweise des Ortsnamen bestreitet, wei. diese sich mit den Regeln der Rechtschreibung in Widerspruch setze. Allein dieser Angriff würde nur unter der Voraussetzt ung haltbar sein, daß jene Regeln eine Rechtsnorm bildeten oder ein Rechtssatz des Inhalts bestände, daß bei der Feststellung der Schreibweise von Ortsnamen die Landespoliz iberörde verpflichtet sei, die jeweilig geltenden Regeln deutscher Rechtschreibung zu beachten. Auf diesem Gebiet giebt es indessen nicht gesetzliche Vorschriften, so daß alles dem pflichtäßigen Ermessen der Landespolizeibehörde überlassen bleibt. Deren Verfügungen bezüglich der Schreibweise von Ortsnamen sind vom Verwaltungsrichter nicht auf ihre Notwendigkeit und Zweckmaäßigkeit, sondern nur daraufhin nachzuprüfen, ob sie geradezu zweckwidrig sind und auf Willkür beruhen Die Stadt scheint in der That behaupten zu wollen, daß die angefochtene Verfügung auf Willkur zuruckzufuühren ist. Für diese Annahme fehlt es aber an einem Anhalt. Die Schreibweise des Ortsnamen mit C im Anlaut steht dem nicht entgegen, daß dieser Konsonant wie K ausgesprochen wird. In der Gesetzgebung ist seit mehr als 8 Jahren mit einer Ausnahme der Name der Stadt mit"Cöln" geschrieben. Nur in der Verordnung wegen verbesserter Einrichtungen der Provinzialbehoörden vom 30. April 1815 findet sich die Schreibweise"Köln". Wenn die Klägerin geltend macht, daß der bürgerliche und Handelsverkehr in Köln fast allgemein sich der Schreibweise"Köln" bediene, so bewegen diese Ausführungen sich auf dem Gebiete der Notwendigkeit und Zweckmaäßigkeit der angegriffenen Verfügung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die neuesten Errungenschaften der Photographie machte Hr. Direktor Tr. Schultz-Hencke aus Berlin am Dienstag Abend in dem Cyklus populär-wissenschaftlicher Vorträge in der Bürgergesellschaft zu Köln zum Gegenstande interessanter Ausfühung.n. Die ne eren Bestrebungen richten sich auf das Ziel, das farbendrächtige Bild der Natur auf dem Wege der photographischen Aufnahme wiederzugeben. Der Begriff Farbe kann auf zweifache Weise betrachtet werden, einmal in Bezug auf die Beschaffenheit der farbigen Körper und dann in Bezug auf die Empfindungen, die farbige Körper in unserem Auge auslösen. Der Vortragende erklärt das Spektrum des weißen Lichtes und zeigt, wie alle Farben mit drei Grundfarben, rot, grün und violett hervorgerufen werden können. Das wußte man am Ende der 60er Jahre, und Ducos du Hebron gelang es zuerst, durch drei Lichtfilter farbige Photographieen zu erzeugen. Aber ern nachdem H. W. Vogel photographische Platten hergestellt hatte, die auch für rote und blaue Lichtstrahl#en empfindlich waren, konnte man an die Lösung der Farbenphotographie denken. 1892 kam ein Chromolithograph Ulrich zu dem Vortragenden und machte ihm den Antrag, mit den neuen Platten farbige Bilder zu erzeugen. Der Versuch gelang und im Herbst desselben Jahres waren die ersten auf photographischem Wege hergestellten Farbenbilder in Berlin ausgestellt. Für den Dreifarbendruck benutzt man die Plutten für Rot, Gelb und Blau, weil man in der Praxis mit Pigmentfarben, die nicht rein sind, zu thun hat. Dr. Selle in Brandenburg photographierte auf je eine für Rot, Gelb und Blau empfindliche Haut und brachte diese Häute aufeinander. Er erhielt auf diese Weise durchsichtige Dispositive, aber für jedes Bild mußte eine Aufnahme gemacht werden. Die drei Aufnahmen durch eine zu ersetzen gelang Joly, indem er durch eine Art Raster, eine mit blauen, grünen und roten Streifen versehene Glasplatte, photographierte, die so eng zusammenstehen, daß deren elf nur eine Breite von 1 Millimeter haben. Von den Farben des Originals wirken also nur stets die entsprechenden Farben durch die farbigen Streifen der Platte Das Bild wird deshalb in Striche aufgelöst und kann auch nur mit Zuhülfenahme des Masters wieder betrachtet werden. Redner wendet sich dann zur Erklärung der G. Lippmannſchen sogen. Interferenzmethode, die auf der Beobachtung beruht, daß die Wellenlaängen der verschiedenen Farben verschieden sind. Die Lichtstrahlen werden hierbei durch eine Quecksilberschicht, die sich in der Kamera befindet, reflektiert und dringen verschieden tief in die lichtempfindliche Schicht ein. Er entsteht so in dem lichtempfindlichen Häutchen eine unebene Fläche; die Bilder können aber nur in reflektiertem Lichte gesehen wrden, wie fruher die Daguerrotypie. Der Vortragende ist der Ansicht, daß analog der Vervollkommnung der letzteren auch die Lösung des Problems der Farbenphotographie in nicht langer Zeit erwartet werden kann. Nach Erklärung der Edisonschen Erfindung der sogen. lebenden Photographieen giebt Dr. Schultz-Heucke eine Darstellung der Photoskulptur, des Verfahrens, auf dem Wege der Photographie direkt panische Bilder zu erzeugen. Es geschieht durch viele kinematographische Aufnahmen der verschiedenen Pronte des Gegenstandes oder der Person und durch Aufkleben dieser Aufnahmen übereinander. Die Kanten der verschiedenen Schichten werden gelättet, von dem Ganzen ein Gypsabguß genommen, von dem nun auf galvanoplastischem Wege eine beliebige Anzahl von Kupferreliefs genommen werden können. Das Verfahren ist schon so weit vervollkommnet, daß man voraussichtlich in einigen Wochen im stande sein wird, ganze Büsten auf photographischem Wege herzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
