<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>362005</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Auf die im Anzeigentheil enthaltene Bekanntmachung betr. die Stadtverordnetenwahl der dritten Abteilung machen wir auch an dieser Stelle besonders aufmerksam. Es wird sich empfehlen, die Anzeige auszuschneiden und bis nach dem Wahltermin aufzubewahren. Es gehören der dritten Abteilung diejenigen stimmberechtigten Bürger an, deren in die Wählerliste eingetragener Gesamtsteuerbetrag 282,40 M. nicht üübersteigt. Nach dem Gesetze vom 1. März 1891 hat jeder Wähler getrennt zunächst so viele Personen(5) zu bezeichnen, als zur regelmäßigen Ergänzung der Stadtverordneten zu wählen sind und sodann diejenige Person, die zum Ersatze des innerhalb der Wahlperiode ausscheidenden Herrn gewählt werden soll. Es wird empfohlen, zur Legitimation dem Wahlvorstande die dieseährige Steuerzuschrift vorzuzeigen, da besondere Einladungen an die Wahlberechtigten nicht ergehen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein Ausstand der Feusterputzer, welcher bei der Firma Hufschmidt&amp; Schwarz ausgebrochen war, ist nunmehr erledigt. Die genannte Firma hatte gegen 17 Arbeiter, welche die Arbeit ohne Innehaltung der vierzehnägigen Kündigungsfrist niedergelegt hatten, beim kgl. Gewerbegericht Klage auf Zahlung einer Entschädigung wegen Vertragsbruchs erhoben. Nach längerer Verhandlung kam in der vorgestrigen Vergleichskammersitzung folgende Vereinbarung zu stande: Für Arbeiten, die an Feiertagen bis vormittags 9 Uhr ausgeführt werden, vergütet die Firma einen halben Tagelohn. Nachmittagsarbeit wird mit 50 Pfg. für die Stunde entlohnt. Für Mehrarbeit, die den einzelnen Arbeitern infolge von Feiertagen zugewiesen wird, zahlt die Firma einen entsprechenden Lohnaufschlag. Die Arbeitszeit dauert vom 1. Oktober bis Ende März von 7 Uhr morgens bis 12 Uhr mittags und von 1 Uhr nachmittags bis 6 1/2 Uhr abends, vom 1. April bis Ende September von 7 Uhr morgens bis 12 Uhr mittags und von 1 1/2 Uhr nachmittags bis 7 Uhr abends. Die Firma Hufschmidt&amp; Schwarz nimmt keine Maßregelungen vor, sie stellt vier von ihr namhaft gemachte Arbeiter sofort, vier weitere von ihr bezeichnete Arbeiter voraussichtlich am 18. d. und die übrigen Arbeiter bei Bedarf ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Institut Kosmos des Phototechnikers Heltmann führte am Dienstag und Mittwoch im großen Saal der Lese ein sehr reichhaltiges Programm von Projektionsbildern vor, welche auf der großen, die ganze Bühne einnehmenden Bildläche ein hübsches Schauspiel boten. Zuerst gewährte ein Ausflug in den Weltenraum einen praktischen Einblick in die Welt der Astronomie: die Drehung der Erde um die Sonne, die Planetenbahnen, Sonnen- und Mondfinsternisse, Mondlandschaften und einzelne Sternbilder gelangten zu anschaulicher Darstellung. In verschiedenen Tableaux wurden dann, tausend- und millionenfach vergrößert, die Wunder des Mikroskops gezeigt: der lebende Inhalt von mit kleinsten Wasserthierchen bevölkerten Aquarien, einzelne Glieder von Insekten, wie die Füße einer Stubenfliege, das Maul einer Spinne. Dann zog eine große Reihe von Landschaften und berühmten Bauwerken vor dem Auge vorüber. Scenen aus dem Burenkriege, die Seeschlacht bei Santiago auf Cuba und dergleichen Schaustücke. Den Schluß bildeten Vorführungen aus der Märchenwelt: Schneewittchen, Roteäppchen, der Däumling auf der Flucht vor dem Menschenfresser und andere. auch humoristische Bilder, welche die zahlreich anwesende Jugend in Staunen und Jubel versetzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zum Besten des Dominikanerklosters h. Kreuz fand am Sonntag im großen Thierschen Saale zu Nippes ein Wohlthätigkeitsfest statt, welches sich eines außserordentlich starken Zuſpruches erfreute. Hunderte mußten auf den Besuch verzichten, weil schon lange vor Beginn des Fests der Saal vollbesetzt war. Herr Pfarrer Kruth dankte für die rege Beteiligung seiner Pfarrkinder, wünschen, daß es mit der Liebe zur katholischen Sache in Nippes immer so gut bestellt bleiben möge. Im Namen des Klosters dankte Pater Raimundus für die Veranstaltung. Das Kloster bedürfe noch sehr der Unterstützung, da fast die ganze Bauschule noch zu tilgen sei und zahlreiche Armen der Stadt hülfesuchend an der Klosterpforte erschienen. Mit einem von Frl. Sparmann verfaßten Prolog, den Herr Terstappen sprach, wurde das Programm eingeleitet. Der gemischte Kirchenchor von Nippes brachte einige seiner besten Chöre tadellos zum Vortrag. Auch an sonstigen musikalischen und auch an vorzüglichen humoristischen Darbietungen fehlte es nicht. Das religioöse Schauspiel Ave Maria von Lehnen wurde von Deutzer Damen und Herren ergreifend zur Darstellung gebracht. Ein lebendes Bild beschlossß die Aufführung, welche einen nachhaltigen Eindruck hinterliessß. Allen Mitwirkenden gebührt volles Lob und herzlicher Dank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ungefähr 5500 Rekruten aus Westfalen wurden gestern in sieben Sondernügen über den Kölner Dau##bahnhof und die Eifelbahn nach den Reichslanden befördert. Sämtliche Rekruten sind in Kalscheuren mit warmer Kost verpflegt worden. In vergangener Nacht wurden in einem Sonderzuge über 1500 Reservisten aus den Reichslanden nach ihrer Heimat in Westfalen zurück befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Am Kaiser Friedrichufer blieb gestern Mittag der Kontaktügel eines Triebwagens an einem Draht, welcher zur Befestigung des Stromzuleitungsdrahtes dient, hängen, und riß entzwei. Der Befestigungsdraht fiel zur Erde. Der Wagen wurde zur Reparatur gebracht, die Passagiere wurden mit einem anderen Wagen weiterbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Ihren Verletzungen erlegen ist gestern Morgen im Bürgerhospital eine etwa siebenzigährige Frau, welche am Dienstag in ihrer Wohnung in der Quirinstrße von ihrem Sohn beim Putzen eines Revolvers infolge Entladen der Waffe durch einen Schuß in den Unterleib verletzt worden war. Der junge Mann soll keine Schuld an dem bedauernswerten Englücksfall tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zu Streitigkeiten kam es am Mittwoch Abend in der Friedrich- Wilhelmstrße zwischen zwei Eheleuten; hierbei stach die Frau ihren Mann in die Seite, so daß er in erheblich verletztem Zustande mittels Wagen in das Hospital befördert werden mußte. Die Frau wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dort fand auch ein Junge Aufnahme, welcher an der Weißgerbereckgasse gestern Nachmittag von einem Hunde in ein Bein gebissen, sowie eine Frau von der Alten Mauer am Bach, welche einen Beinbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 47. Das Glöckchen des Eremiten. Kom. Oper in 3 Akten von Aime Maillard. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 48. Hans Heiling. Komische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Heinrich Marschner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
