<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>362061</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Präses des Kölner Geſellenvereins, der zugleich Generalpaäses der Gesellenvereine ist, wurde in der vorgestrigen Sitzung des Schutzvorstandes der bisherige stellvertretende Präses, Rektor Schweitzer, als Nachfolger des verstorbenen Generalpaäses Schäffer gewählt. Die Wahl unterliegt der Bestätigung des Herrn Erzbischofes von Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Errichtung einer Suppenanstalt in Köln-Ehrenfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Der Direktor der internationalen Recherchenassociation, die in Hannover und Berlin gleichfalls Bureaux unterhält, ist gestern unter dem Verdacht des Kautionsschwindels durch die Kriminalpolizei in Hannover verhaftet worden. Der Direktor, Hübusch mit Namen, eröffnete hier das Bureau am 1. September v. J. und machte viel Reklame für das Unternehmen. Er suchte durch Anzeigen Beamte für den Außen- und Innendienst, die durchweg große Kautionen stellen mußten. Seit kurzem befand sich der Direktor auf Reisen, und er erschien auch nicht, als am 1. Dezember die Auszahlung der Beamtengesälter erfolgen sollte. Die Beamten fürchteten, daß sie um die rückständigen Gehälter sowie auch um die Cautionsgelder betrogen seien, und erstatteten Anzeige bei der Kriminalpolizei, welche nach vorherigen Ermittelungen die Verhaftung des Direktors vornahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Ein Geschäftsinhabers von Unter Taschenmacher fiel gestern Morgen in seiner Wohnung in eine Glasscheibe und mußte nicht unerheblich verletzt zum Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In Frechen ging ein Knabe recht unvorsichtig mit einer Flobertbüchse um, bis sich diese plötzlich entlud. Die ganze Schrotladung ging dem Jungen in einen Fuß und mußte derselbe die Aufnahme in das Bürgerhospital nachsuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Morgen gegen 11 1/4 Uhr fuhr in der Venloerstraße, gegenüber dem Westbahnhof, ein Bierwagen gegen einen dicht setzten Straßenbahnwagen. Der letztere wurde erheblich beschädigt, insbesondere mehrere Fensterscheiben gertrümmert. Glücklicherweise ist ke ner von den Fuhrästen verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 87. Hofgunst. Lustspiel in 4 Aufzügen von Thilo v. Trotha. Ricky: Frida Schulz vom Stad theater in Essen. Auf. 7. Ende nach 9 1/2 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag: Aufgeh Ab. II. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von G. Gounod. Romeo: John Coates als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düren,.Dez.1 Ol.(Drahtber.) 2 ie im hiesigen Hospital befindlichen, bei dem Eisenbaynunglück von Buir schwerverletzten Personen befinden sich den Umständen nach wohl und ist deren vollständige Wiederherstellung zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Körperverletzung. In das Bürgerhospital wurde vorgestern Vormittag eine Frau aufgenommen, welche von ihrem Manne mit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Leichenund. Vorgestern Nachmittag wurde an der Trankgasse in einer ecke der Domterrasse die Laiche eines Kindes im Alter von 2 bis 3 Monaten gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Rheinische Städtelrund hält am 21. Dezember im Gürzenich hierselbst eine Versammlung ab, auf deren Tagesordnung u. a. steht: Heranziehung der Frauen zur Armen- und Waisenpflege, Berichterstatter Bürgermeister Stuysberg(Lennep); Verschläge betreffend Erweit rung und Verbesserung der Verordnungen über das polizeiliche Meldewesen, Bürgermeister a. D. Wagner, früher in Goch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>4 guter, reinschmeckender Haushaltungs-Kaffee</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>9 grossbohniger Kaffee, Caracas-Mischung, sehr kräftig 130</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>12 Hochfeiner Perl-Kaffee, sehr beliebt 130</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>13 fl. grossbohniger Kaffee, hochfein, von mildem und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>14 fl. Java-Blume, das Beste, was es giebt 200</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
