<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>362077</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurde am Hauptbahnhof beim Eintreffen des Berliner Zuges auf Veranlassung der dortigen Kriminalpolizei ein Kaufmann aus Offenburg wegen Urkundenvernichtung. Ferner wurde eine Frauensperson festgenommen, welche im Wartesaal dritter und vierter Klasse einen Koffer und einen Schirm gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Explosion. Gestern Mittag gegen 12 Uhr entstand in einem Hause am Ursulakloster eine Explosion eines Benzinbehälters, infolge dessen ein Zimmerbrand entstand. Es gelang der Feuerwehr, das Feuer nach kurzer Zeit zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 55 145 589.60., bis zum 14. d. M. wurden M. 2126 458.82 eingezahlt und M. 2056624.67 zurückbezahlt, so daß am 14. Dezember 1901 ein Gesamtbestand von M. 55 215423.75 vorhanden war. * Köln-Humboldtkolonie, 19.Dez.1901. Der hiesige Kirchen  chor wird am zweiten Weihnachtstage das mit Fleiß und Liebe einstudiert religioöse Schauspiel: Alexius, der verborgene Edelstein im Hutschen Saale zur Aufführung bringen. Der Reinertrag wird zur inneren Ausschlückung der neuen St. Engelbertuskirche verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim(Ruhr), 18.Dez.1901. Wie in der heutigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung mitgeteilt wurde, hat der kürzlich verstorbene Rentner Philipp Rosorius von hier der Stadt 100000 M. testamentarisch vermacht mit der Bestimmung, aus den Zinsen dieses Betrages Knaben mittelloser Eltern studieren bzw. ein Handwerk erlernen zu lassen. Auch sollen junge Mädchen aus dem Ertrage der Stiftung unterrichtet und fortgebildet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
