<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>362065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Errichtung einer zweiten städtischen höheren Mädchenschule wird die am nächsten Donnerstag stattfindende Stadtverordneten versammlung beschäftigen. Der von Hru. Direktor Dr. Blum berger verfaßten Denkschrift entnehmen wir: "Die Notwendigkeit der Errichtung einer zweiten städtischen höheren Mädchenschule ergiebt sich zunächst aus der Frequenz der Schule in der St. Apernstrße. Dieselbe betrug: Ostern 1898 530, 1899 573, 1900 663, 1901 682, Herbst 1901 688.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Christine, T. v Joh. van Kan, Fabrikarb., Mügersdorf, Vitalisstr. 345.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jos., S. v. Wilh. Datpheus, Tagl., Geisselstr. 37.-(.) Math., S. v. Leonard Klütsch, Fabrikarb., Mengenich. Obere Dorfst. 27.- Anna, T. v. Peter Hinkel, Tagl., Körnerstr. 46.- Anna. T. v. Hub. Wolff, Devorat., Gutenbergstr. 76.- Jak., S. v. Jos. Sänger, Fabrikarb., Thebäerst. 34</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Antonie. T. v. Otto Dommen. Commis, Vogelsangerstr. 104A. Karl. S. v. Christian Becker, Buchhalt., Vugelsangerstr. 52.- Anna. T. v. Hub. Kettenß, Tagl., Roßstr. 17.-(.) Ant., S. v. Rud. Gartz, Lehrer, Platenstr. 16.- Maria, T. v. Wilh. Seifert, Schlosser, Marienstr. 3. Jos., S. v. Engelb. Bresser, Schlosser. Bickendorf, Venloerstr. 535.- Agnes. T. v. Wilh. Müller. Klemp.. Liebigstr. 161.-(.) Kath., T. v. Christ. Vogel, Kutsch., Philippstr. 4.- Jak., S. v. Lamb Zinnikus, Tagl., Bickendorf, Subbelratherstr. 525.- Hub., S. v. Hub. Schmitz, Tagl., Vogelsangerstr. 2.- Joh., S. v. Philipp Klein, Monteur, Philippstr. 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Anna. T. v. Heinr. Robertz, Fabrikarb., Bickendorf. Subbelratherstr. 490. Johanna, T. v. Peter Neumeier, Schmied, Platenstr. 26</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eleonore.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nikolaus Reck, 62., Vogelsangerstr. 120.- Math. Wego, 70., Rommerskirchen, Kr. Neuß.- Wilh. Jochem. 7., Bickendorf, Subbelratherstr. deg4.-(.) Peter Kapell, 17., Sömmeringstr. 22.- Anna Wolff, 10 Minuten, Gutenbergstr. 76.- Elis. Vertrau, 1., Bockletünd, Nüssenbergerstr. 38.- Kath. Keller, 2., Thebäerst. 68.- Kath. Rietz, 6., Keplerstr. 8.- Konrad Breuer, 3., Bickendorf, Marienstr 88.-(.) Joh. Godet, 55., Paris.- Anna Sophia Möltgen, geb. Wieden, 58., Bickendorf, Hackländerstr. 5B.-(.) Martin Breuer, 3., Venloerstr. 464.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
