<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>362027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen wurde vorgestern Abend zwischen 9 1/2 und 10 Uhr am Wallraf-Richartz-Museum ein Schuhmacher von drei Burschen. Wie der Ueberfallene angiebt, ist ihm der Ueberzieher und ein Portemonnaie mit ungefähr 12 M. Inhalt abgenommen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, Ab.-Ist. 63. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini. Figaro: Friedr. Rup vom Stadt-Theater in Magdeburg.(Gastspiel auf Engagement.) Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 64. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Johann v. Leyden: Kammeränger Nik. Rotheühl als Gast).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Ry.,.Nov.1901. Aus Anlaß des fünfundzwanzigährigen Jubiläums des Oberbürgermeisters Steinkopf als Bürgermeister unserer Stadt fand im festlich geschückten Saale der Kasinogesellschaft heute Vormittag 11 Uhr eine außserordentliche Stadtverordnetenversammlung statt, die von den Spitzen der Behörden, Deputationen von Vereinen usw. und von einer großen Anzahl Bürger besucht war. Erster Beigeordneter Dr. Wulff bezeichnete als Zweck der Versammlung, dem Jubilar eine Ehrung darzubringen. Hr. Stadtverordneter Geuer warf einen Rückblick auf die verflossenen 25 Jahre, in welchen die damals 17 900 Einwohner zählende Stadtgemeinde Mülheim-Rhein zu einer Stadt von 45 000 Einwohnern emporbaühte, die nunmehr einen selbständigen Stadtkreis bilde, in dem die Industrie und der Handel gedeihe. In Auerkennung der großen Verdienste des Herrn Oberbürgermeisters habe die Stadtverordnetenversammlung beschlossen, eine Stiftung zu Wohlfahrtszwecke unter dem Namen"Oberbürgermeister Steinkopf-Stiftung" zu machen. Die Zinsen der mit einem Kapital von 10 000 M. ausgestatteten Stiftung sollen zu stägotischen Wohlthätigkeits- oder Wohlfahrtszwecke verwendet werden. Der Jubilar dankte in herzlichen Worten und betonte, daß die Stiftung in besonderer Wie seinen Gefühlen und seiner Lebensauffassung entspreche. Nach welcher Seite er die Gertränisse der Stiftung im Dienste der Wohlthäti-keit und Nächstenliebe zum Besten nothleidender Mitürger verwenden werde, vermöge er noch nicht zu sagen; er hoffe aber bald darüber eine Bestimmung treffen zu können, die den Beifall der Stifter finden und die vielleicht dem einen oder anderen unter den vielen Wohlthätern der Stadt die augenehme Gelegenbeit bieten werde, dem Stiftungscapital weitere Zuwendungen zu machen. Nach Verlesung eines Glückwunschtelegrammes, des Hru. Obereräsidenten Nasse brachte Landrat Geheimer Regierungsrat v. Niesewandt dem Jubilar die Glückünsche der Beamten des Kreises dar und überreichte eine Büste des Kaisers Wilhelm., Prof. Dr. Birck beglückünschte namens der Angestellten des Gymnasiums, Dr. Erckmann für die höhere Töchterschule, kgl. Schulrat Dr. Burckardt namens der Lehrer und Lehrerinnen, Oberstadtsekretär Neuhaus namens der städtischen Beamten. Alsdann folgten Vertreter zahlreicher Vereine und Korporationen, welche zum großen Teil Blumenspenden oder wertvolle Angebinde überreichten. Der Oberbürgermeister dankte herzlich und schloß mit einem Hoch auf die Stadt Mülheim die Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Elisabeth. T. v. Wilh. Dato, Formstecher, Katharinenäßchen.Walther. S. v. Wilh. Liesegang, Ingenieur. v. Arnoldsöhe, Bonnerstr. 407.- Heinrich, S. v. Herm. Schweinem, Tagl., Pantaleonswall 48. Kurt. S. v. Heinr. Thalheimer, Kaufm., Triererstr. 45.- Anna. T. v. Friedr Schelb, Tagl., Zülpicherstr. 34.- Melchior, S. v. Wilb. Eckes, Buchbinder, Weberstr. 118.- Katharina, T. v. Adam Schmitt. Schuhm.- Eigelstein 28.- Johann. S. v. Pet. Groß, Monteur, v. Bayenthal. Alteburgerstr. 315.- Valentin. S. v. Moritz Heinrichs, Maschinist. Severinstrße.- Heinrich, S. v. Heinr. Göbel, Zimmerm., Otto Fischerstr. 25.Hermann, S. v. Jos. Schorn, Kleineändler, Kysseäuserstr. 50- Joseph. S. v. Mart.-Breedveld Tagl., Annost. 92.- Hermann- S. v. Wilhelm Bertrams. Feuerwehrmann, Luxemburgerstr. 51. Theodor. S. v. Peter Fleißgarten, Schneidermstr., Brückenstr. 15.- Marianne, T. v. Pet. Thomas, Agent, U. Käster 57.- Jos., S. v. Jok. Wurzel, Verputzen, Fleischmengerg..- Paul, S. v. Franz Brandenburg, Tagl., Poststr. 38.- Christine, T. v. Heinr. Konrads, Kassenbote. Friesenstr. 32.- Jakob, S. v. Joh. Hupertz, Buchb., Weberstr. 82</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elisab., T. v. Jos. Wever, Kutscher. St. Apernstr. 23.- Anna. T. v. Joh. Schwamborn, Tagl., Follerstr. 52.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hubert Drossong, Fabrikarb., Deutz, Neuhöfferstr. 2A, u. Margar Kiel, Moltkestraße 88.- Joh. Münch. Wirt, Cöln-Nippes, u. Maria Glasmacher. Ehrenstr. 67.- Balthasar Baum, Correspond., Pfeilstr. 28. u. Barb. Fielen, Palmstr. 6. Emil Hund, Schuhm., Straßburger. 3. u. Kath. udam, Weichserhof 46.- Hubert Buntenbroich, Maler, Lützowstraße 9. u. Anna Streut, Follerstr. 13.- Joseph Moringen, Bäcker, Martinsfeld 1. u. Christine unterach, Mauritiusw. 24.- Joh. Melzer, Photogr., Triererst. 18. u. Maria Buntenbroich, Lützowstr. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin,.Nov.1901. Ziehung der 4. Kl. 205. preus. Klansenlotterle.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 15000 M. fiel auf Nr. 44 368, zwei Gewwvinne zu 10 000 M. auf Nr. 40 891. 145 338 und drei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 23 970, 48 718, 195 909.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text># Uufälle. In das Bürgerhospital wurde ein Junge aufgenommen, welcher in der Ulrichsgasse von einem Motorwagen gefallen war und einen Beinbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ferner fanden Aufnahme ein Installateur, welcher durch einen Sturz von der Leiter sich einen Beinbruch zugezogen hatte, ein Mann, welcher gestern Mittag in einem Hause am Heumarkt gelegentlich einer Gas-Explosion Brandwunden erlitten, ein Telegraphenarbeiter, welcher in der Paulstrße von einer Leiter gefallen war und einen Fuß gebrochen, eine Frauensperson, welche auf der Straße gefallen war und einen Armbruch erlitten hatte, sowie ein Kutscher, welchem am Gereonsbahnhof ein schwerer Stein auf einen Fuß genauen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Gefängnisverein zu Köln hält am Mittwoch den 13. d.., abends 6 Uhr, im Schwurgerichtssaal des Justizgesündes seine Generalversammlung ab. Nach Erledigung der geschäftlichen Angelegenheiten hält Herr Gerichtsarzt Dr. Longard einen Vortrag über Geisteskrankheiten bei Gefangenen. Auch Nichtmitglieder haben zu der Versammlung Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Konzert-Chor Rheingold(gemischter Chor) feiert am nächsten Sonntag sein achtes Stiftungsfest im großen Saale der Lesegesellschaft. Der Chor, unter bewährter Leitung seines Dirigenten Herrn R. van Bruck, wird außer Chören von Hauptmann, Kirchhoff, Wüfing, Pache, Schwarz, den Chor Zigeunerleben von Schumann zum Vortrag Im Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene, im Grundbuche von Cöln-Ehrenfeld, Band 13 Blatt 508, zur Zeit der Eintragung des Versteigerungsvermerkes auf den Namen des Kaufmannes Josef Vaters zu Cöln eingetragene Grundstück:"" Flur 71 Nr. 1238/72, Wahlenstraße 35, Wohnhaus mit Hofraum, 68 Quadratmeter groß, Nutzungswert 600., am 27. Dezember 1901, vormittags 10 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße 9. Unterhaus, Zimmer links, """ Kleidungsstuücke auffärben und die Herbst- und Winter-Garderobe reinigen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Kramer aus Beusberg, zur Zeit in Köln, ist zum Regierungsrat ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Panorama International. In Köln noch nicht gezeigt ist Hansens Nordpol-Expedition, welche jetzt in dem Institut, Breitestrße 96, ausgestellt ist. Der Cyklus werfällt in zwei Abteilungen. Die erste Abteilung bringt Bilder von Spitzbergen und Grönland, und dem Leben und den Hantierungen der dortigen Bevölkerung, sowie von dem Aufenthalte gelegentlicher Touristen, die sich jetzt dorthin verlaufen. Die landschaftlichen Scenerien, namentlich die Gebirgsformationen, sind, wenn sie auch des belebenden Grüns entbehren, doch nicht ohne Reiz. In dem zweiten Cyklus lernt man den kühlen Nordpolfahrer Frithjof Nassen kennen; desgleichen bekommt man seine Gefährten und sein Schiff, die Fram, zu Gesicht. Von großer malerischer Wirkung ist ein Ausblick von der Fram auf hoher See bei Sonnenuntergang. Die folgenden Aufnahmen sind der Fahrt des Schiffes gewidmet; man bemerkt, wie es aufänglich seinen Kurs zwischen Eisschollen nimmt, au hohen Eisbergen vorbeisegelt und endlich einfriert. Nassen nimmt als AmateurPhotograph alle Merkwürdigkeiten auf. Die Mannschaft verläßt die Fram, um eine Reise in Eisſchlitten ins Unbekannte zu machen. Endlich sieht man noch die Ueberwinterung, die Heimfahrt der Fram, genießt dabei einen Ausblick ins Polarmeer, und sieht die Mitternachtssonne. Dieser Cyklus dürste für Jung und Alt, und namentlich für Schüler von großem Interesse sein, denn nur Wenigen wird es vergönnt sein, in diese arktischen Regionen zu kommen und die erhebende Einsamkeit dorten zu empfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird der Straßanteil am Frankenwerft von der Großen Neugasse bis zur Trankgasse bzw. Kaiser Friedrich-Ufer einschliefßlich aller darauf stoßenden Rebenstraßen und freien Plätze im Ausſchluß an die Geleisarbeiten in der Bischofsgartenstraße vom 3. November d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Köln,.Nov.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Koule M..42-.53, do. vom Bauch.17-.28, Kalbfleisch.49 .65, Hammelfleisch.15-.55, Rindernierentalg.82-O. 97, Schweinefleisch .77*1,95, Speck, gerdughart.67-.80, do. gesalzen.58-1,72, Schweineschmalz.60-1,70 das Kil. Jason 3,504,00. Kaninchen, wilde,.00 .20, Enten.50-.50, Fasanen 3,00.00. Hähne, alte,.20-.50, do. Junge 0,90-.60, Hühner, alte,.50-1,80, de. jauge.80.50, Rebbühner. alte,.00, junge 1, 6C, Schuepien 4,00. Hause.00-6,00, Tauben, alte,.40-.50. Junge.50-.60 das Stück. Krammetsögel 1,00.20 der Bund. Essbutter .40.50, Kochhutter 2,00.20 das Kil. Landeier.75-3,00, Kisteneier .30.,40 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.40.00, de. rote 5,00-.00, co. Nieren 8,00 9 00 die 100 All. Blumenkohl.10-0,30. Rotkobl.10 .18, Weisskohl.10-.18 das Stück. Zwiebeln.10-.12 das All. Essaptel 26,00 44,00, Kochäpfel 20,00-24,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.70 bis.80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bachem(bei Frechen),.Nov.1901. Gestern hat die Typhusepidemie hier das erste Opfer gefordert, indem eine an der Seuche erkrankte Frau starb. Die vier in einem Hause erkrankten Personen besinden sich auf dem Wege der Besserung. Die beiden hiesigen öffentlichen Brunnen sind behördlicherseits geschlossen worden. Mau ist eifrig damit beschäftigt, ein Wasserleitungsrohr von Frechen nach hier zu legen, um unseren Ort mit gutem Wasser zu versorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
