<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>362031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Oberlandesgerichtsäten Hammers und Ngeren, sowie dem Ersten Staatsanwalt Viebig hierselbst wurde der Charakter als Geheimer Justizrat und dem Amtsgerichtsrat Embs hierselbst der Rote Adler-Orden vierter Klasse verliehen. Die Landgerichtsäte Schwarz in Saarbrücken. Reitzenstein in Breslau und Dr. Koll hierselbst wurden zu Oberlandesgerichtsäten in Köln ernannt. Amtsrichter Hoß in Düsseldorf wurde als Landrichter nach Köln versetzt. Die Referendare Dr. Mosler, Schlüter und Froideveaux im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kunstnotiz. Im dritten Gartensaal des Fränkischen Hofes sind mehrere Kolossalemälde ausgestellt, welche Dienstag den 12. d. M. versteigert werden sollen. Kunstfreunde seien auf diese günstige Gelegenheit zum Erwerbe wirklich wertvoller Gemälde besonders hingewiesen. G#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Schriftsetzer wegen Mordversuchs bezw schwerer Körperverletzung. Derselbe hat ohne Veranlassung einen zehnährigen Jungen so lange gewürgt, bis er blau im Gesicht war und besinnungslos hinfiel. Dasselbe hat er auch noch bei anderen Knaben versucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Vormittag erfolgte auf dem Hansaring in Höhe der Vogteistraße ein Zusammenstoßß zwischen einem elektrischen Triebwagen der Straßenbarn und einem Lastwagen. Letzterer soll vom Kümpchenshof aus auf dem Geleise gefahren und trotz fortährendem Schellen nicht ausgewichen sein, worauf der Führer des Triebwagens auf den Lastwagen losfuhr. Der Lastwagen blieb unversehrt, der Triebwagen dagegen wurde stark beschädigt. Menschen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 66. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von Georges Bizet. Don Jose: Hans Schlitzer vom Stadt-Theater in Straßburg als Gast. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 67. Zur Feier von Schillers Geburtstag: Don Carlos, Infant von Spanien. Trauerspiel in 5 Aufz. von Fr. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag(mit aufgeh. Ab.) letztes Gastspiel des Kammerängers Nik. Rotheühl: Aida. Mittwoch: Der polnische Jude. Donnerstag(mit aufgeh. Ab.) zum 1. Mal und unter Leitung des Komponisten Odoardo Maccheroni: Lorenza. Freitag Gastspiel auf Engagement von Grete Forma vom Deutschen Schauspielhaus in München): Renaissance. Samstag: Das Glöckchen des Eremiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche eine bildliche Darstellung der Eidesleistung des Königs Alexander von Serbien auf die neue Verfassung im königlichen Palais zu Belgrad am 20. Oktober d.., sowie eine Abbildung des neuen französischen Riesenpanzerkreuzers Leon Gambetta nach seiner Ausrüstung ausgestellt. Andere zur Ausstellung gekommene Bilder veranschaulichen die Hauptfaçade und den Großen Saal des neuen Börsengebäudes in Mailand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormitlag wurde in das Bürgerhospital ein Mann aufgenommen, welcher in der Elsaßstraße gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte. Ferner fand ein Mann Aufnahme, welcher in der Luxemburgerstraße sich durch einen Fall an einer Schulter nicht Kölner Total-Anzeiger Nr. 307 4 Sonntag, 10. Aobember 1901 Es hat Gott dem Allmächtigen gefallen, heute Morgen 2 Uhr undere liebe Mutter, Schwiegermutter, Großmutter und Tante, nach schwerem, mit großer Geduld ertragene Leiden, gestärkt### mit den h. Sterbesakramenten der römisch-kath. Kirche, im Alter von 77 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
