<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>362014</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das städtische Hospital zu Köln-Deutz blickt am 20. Ok tober auf sein 25jähriges Bestehen zurück. Das Hospital verdankt sein Entstehen einer Stiftung des ehemaligen Bürgermeisters Neuhöffer, welche durch ein Vermächtnis des Hru. Sanitäter ts. Dr, Casimir Coblenz zur Zeit um eine bedeutende Summe vergrößert vurde. Die Krankenanstalt wird von der Genossenschaft der Schwestern vom h. Franziskus verwaltet. Die Belegungsfähigkeit beträgt 130 Betten. Dem Hrn. Sanitätrat Dr. Willems, welcher ebenfalls an diesem Tage auf eine segensreiche 25jährige Thätigkeit zurückschauen darf, untersteht die ärztliche Leitung. Die städtische Verwaltung ha. in den letzten Jahren verschiedene Neueinrichtungen vorgenommen. Die Kochtüche wird demnächn aus dem Hospital in einen besonderen zu errichtenden Anbau verlegt, und die Erbauung einer Kapelle int beabsichtigt. Im Hauptgebaände werden dadurch mehrere Räume für die Belegung mit Kranken frei werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 54. Figaroß Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Vul. 50. Der polnische Jude. Volksoder in 2 Akten von Karl Weis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>das Grundstück Köln. Flur 20. Parzelle 169. Appellhofplatz 13, Hofraum, groß 1 Ar 13 Quadratmeter, samt aufstehendem Wohnhaus mit Anbau, eingetragen im Grundbuche von Köln. Band 168. Blatt 6703, weltgeschätzt zu 38000 Mk.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>das Grundstück Köln, Flur 18. Parzelle 616.425, Wolfstraße 28, Hofraum, groß 1 Ar 89 Quadratmeter, samt aufstehendem Wohnhaus mit Anbau, eingetragen im Grundbuche von Köln. Band 268, Blatt 10692, wertgeschatzt zu 59 000 Mk., öffentlich versteigern und nunmehr auch unter dem Schätzungspreise und zu jedem Preise zuschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hr. H. Kipper, unser Kölner Komponist und Musikschriftsteller, ist vom Landgrafen von Hessen durch Ueberreichung einer wertvollen Brillantnadel ausgezeichnet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Volksschulen werden voraussichtlich Ostern 1909 wieder einen solchen Zuwachs von Schülern erhalten, daß eine Ver mehrung der Klassen und der Lehrperſonen sich als Notwendigkeit herausstellen dürfte. Nach einer Zusammenstellung der Schullehörden dürsten erforderlich sein: für den ersten Aufsichtsbezirke zwei Lehrer und eine Lehrerin, für den zweiten fünf Lehrer und sechs Lehrerinnen und für den dritten vier Lehrer und acht Lehrerinnen, zusammen elt Lehrer und fünfzehn Lehrerinnen. Die hierdurch entstehenden Kosten werden sich voraussichtlich auf 43750 M. belaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein Arbeiter aus einer Metallwarenfabrik aufgenommen, welcher mit einer Hand in eine Maschine geraten war. Ferner fand ein Mädchen Aufnahme, welches in der Schnurgasse über ein Pferdebahngeleise gestolpert war und ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag wurde in der Thieboldsg gasse ein kleiner Junge von einem Milchwagen überfahren und er herlich an einem Fuße verletzt. Der Verletzte fand Aufnahme im städtischen Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
