<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>362020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Greens Adreßbuch-Verlag macht durch Annonce bekannt, daß das im Druck befindliche Adreßbuch für 1902 nur noch bis zum 1. November zu dem Vorzugspreise bestellt werden kann und daß von genanntem Tage ab der höhere Ladenpreis in Kraft tritt. Wir machen unsere Leser auch an dieser Stelle hierauf aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 59. Der polnische Jude. Volksoder in 2 Akten von Karl Weis. Auf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag: Aufgeh. Ab. 3. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Raoul: Kammeränger Nikolaus Rotheühl als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wohlthässigkeitsverein Meisterschaft hielt am Mittwoch Abend im Fränkischen Hofe seine Hauptversammlung ab. Namens des Vorstandes begrüßte der stellvertretende Obermeister, Hr. Justizrat v. Coellen, die Mitmeister, worauf Hr. Vorstandsmeister Jos. Wach das Protokoll der letzten Hauptversammlung vortrug. 26 Mitglieder wurden durch den Tod abberufen und 47 Jungmeister ausgenommen. 262 neue Gesuche um Darlehen waren seit dem 4. Juni d. J. eingegangen, von welchen 84 bewilligt wurden. Vereinnahmt wurden 28596., ausgegeben 25 403 M. Nach den Mitteilungen des Vorsitzenden sind seit Juni wieder acht Mitmeister gestorben und vier Jungmeister aufgenommen worden. Seit Juni gingen 133 Gesuche um Darlehen ein, von welchen 37 durch den Vorstand in Höhe von 5580 M. genehmigt wurden. Zurückbezahlt wurden im Juni 327., Juli 1026., August 471., September 461., Oktober 856., zusammen 3141 M. Namens der Revisoren beantragte Hr. Brinkabgelagerte Bordeaux Hoflieferanten, Köln, Breitestrße 159. Telephon 68 verbess. Wörishofener Brennessel haarwasser Preis K..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>für Decorations-, Holz- u. Marmor-Malerei Auskunft bei: Hoh. Kaesmacher, Altenmarkt 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 30.0u. 1901. In der heutigen Gesammtsitzung des Bezirks eisenbahnrates wurden zunächst zwei Vorlagen der kgl. Eisen bahndirektionen begutachtet. Ein Interessent in Andernach hatte beantragt, die Sätze des Rohstofftarises allgemein für Tuffstein und Traß(die z. Z. nach Spezialtarif III tarisieren) zu gewähren. Seitens des ständigen Ausschusses war empfohlen worden, den Antrag nicht zu befüworten, weil die Artikel Tufssteine und Traß nicht von derselben wirtschaftlichen Bedeutung seien wie die übrigen dem Rohstoffausnahmetarife angehörenden Artikel, weil ferner die Einreihung von Tufsteinen in den Tarif nicht wohl abzuweisende Berufungen auf Gewährung der gleichen Vergünstigung für andere Steine, dere Kalksteine, zur Folge haben würde, und weil endlich der Artikel Traß in gewissem Umfange mit dem Artikel Cement in Wettbewerb trete und daher eine einseitige Begünstigung des ersteren Artikels, zumal bei der gegenwärtigen ungünstigen Lage der einheimischen Cementindustrie, nicht gerechtfertigt erscheine. Der Antrag wurde dementsprechend vom Bezirkseisenbahnrat nicht befürwortet. e. war ferner die Einrichtung ermäßinter Ausnahmetarife für Steinkohlentcerpech von den ost- und mitteldeutschen Versandgebieten nach Rheinland, Westfalen, Hessen und darüber hinaus sowie nach dem Königreich Sachsen auf Grund der Sätze des Rohstofftarifs beantragt worden. In Uebereinstimmung mit dem Vorschlage des Ausschusses wurde beschlossen, die Einführung eines auf der Grundlage des Rohstoftarifs beruhenden Ausnahmetariss, für die Beförderung von Steinkohleuteerpech in den vorgenannten Verkehrsbeziehungen zu befüworten. Von den unn folgenden Fahrplanantragen von Mitgliedern wurden diejenigen des Hry, Oberregierungs. a. D. Schröder in Köln auf Einlegung eines Abendschuellzugpaares auf der Strecke Köln-Trier mit Anschlugß nach Saarbrücken und auf Herbeiührung einer besseren Bahnverbindung zwischen Köln und.-Gladbach über Neuß befüwortet; ebenso die Anträge auf Einlegung eines Morgenschnellzuges Kölncleve(.25 von Köln,.28 in Cleve), auf Verlegung des Zuges 223(ab Köln 11 Uhr) auf etwa 10.10 vorm., auf rung des Zuges 260 von Neuß bis Köln(ab Kempen.15, ab Krefeld.35, an Köln 3 Uhr), auf Einlegung eines Schnellzuges von Cleve nach Kempen(ab Cleve.18 abds. zum Anschlugß an den Schnellzug 244, ab Kempen 10.18 abds.), sowie auf Einlegung eines neuen Zugpaares auf der Strecke Wesel-Geldern-Venlo, durch welches die vorhandenen Lücken zwischen den verkehrenden Zügen zweckmaäßig ausgefüllt werden. Der Landtagsabgeordnete Hr. Dr. H. T. Zollinger in Elberfeld hatte ein Anhalten des Schnellzuges 37(.08 vorm. ab Düsseldorf,.37 vorm. in Vohwinkel) in Hochdahl beantragt. Der Lezirkseisenbahnrat erklärte es für erwünscht, wenn dem Antrage entsprochen werden könnte. Befüwortet wurden ferner die Anträge des Hru. Kommerzienrats Quack in.-Gladbach, den Personenzug 250 ab nigsburg.26 vorm. bis.-Gladbach-Rheydt durchzufuühren, die Verbindung von Rheydt-.-Gladbach einzurichten mit den von Neuß nach Köln gehenden Zügen D 164(ab Neuß 11.55 vormittags) und 1 94(ab Neuß.24 nachmittags), eine Verbindung von Köln zum Ausſchluß in Neuß an Zug 404(ab Neuß 8 Uhr vormittags) und ferner zum Anschlugß dort an Zug 223(von Köln 11 Uhr vormittags in Neuß an 11.43), nach.-Gladbach-Rheydt herzustellen, und eine Verbindung ab Venlo nach.-Gladbach gegen 2 1/2 Uhr nachmittags und ab.-Gladbach nach Venlo gegen 3 Uhr nachmittags mit Ausſchluß in Dülken an Zug 596 von Brüggen und an den Zug 597 nach Brüggen einzurichten; letzterer Antrag mit der Maßgabe daß die Verbindung, wie eisenbahnseitig in Aussicht gestellt, durch gemischte Züge hergestellt werde. Gleichfalls befüwortet wurden die Anträge des Hru. Kommerzienrates Kardorff in Rheinelbe auf Her stellung einer Schnellzugverbindung zwischen Barmen-Elberfeld und Bochum über Hagen und Witten, mit der Maßgabe, daß die Züge in die Vormittagsstunden gelegt und bis Essen-Duisburg durchgeruührt werden möchten; ferner auf Herstellung einer Schnellzugverbindung auf der Strecke Essen-Steele-Hattingen-Barmen-Elberfeld mir Ausſchluß in Steele von und nach Bochum und endlich auf Herstellung einer besseren und bequemeren Verbindung mit Essen(Hauptbahnhof) von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. g. S. Rehm teilt uns mit, daß er am 1. November die Redaction des in Köln erscheinenden Neuen Jahrhundert (Herausgeber und Verleger F. Werth, Köln) niederlege. Die Gründe dieses Schrittes sind uns nicht bekannt. e ee##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hochstrße hat das Koniaspaar der Liliputaner seinen Einzug gehalten. Im. Gegensatz zu den bisher aufgetretenen Liliputanern, die meist mit körperlichen Gebrechen behaftet waren, machen die kleinen Gäste des Panoptikum: Marquis Wolge und Gemahlin Louise einen sehr sympathischen Eindruck. Der Herr Marquis ist geborener Ungar und heute 43 Jahre alt, die Marquise stammt aus Rußland und steht im 34. Jahre. Er betrat diese Welt in einer Größe von zehn Zoll, die inzwischen auf etwa 28 Zoll angewachsen ist. Eltern und Geschwister der beiden Leutchen sind normal gebaute Menschen. In Ungarn lernte das Liliputauerpaar sich kennen und in Paris schloß es den Bund fürs Leben. Bei dem gestrigen ersten Austreten des seltenen Paares vor einem eingeladenen Publikum war man allgemein über das Wesen der kleinen Marquise und ihr graziöses Auftreten entzuückt, während der Marquis durch sein äußeres Auftreten, insbesondere durch seinen stattlichen Schnurr- und Knebelbart imponiert, Die Marquise in hocheleganter Toilette prärentierte sich als eine gehackte Zaubernünstlerin, welche verschiedene Tricks mit verglüpfender Sicherheit ausführte. Das seltene Pärchen, welches ganz England, Italien, Spanien, Griechenland, Afrika, Türkei, Aegypten und Rußland durchzogen hat und von zahlreichen gekrönten Häuptern empfangen wurde, wird zweifelsohne auch hier freundliche Aufnahme finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu den Stadtrathswahlen. Eine große Wäheerversammlung der Centrumspartei findet in Nippes am Sonntag den.4 Nov. (nicht wie es irrtümlich hieß, am Montag), abends 7 Uhr, statt. Zu dieser Versammlung sind auch die Wähler von Merheim und Nieht eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>W Unfälle. Vorgestern Abend stürzte ein Wagenärter aus Nippes in Troisdorf von einem Zuge und erlitt außer einer Kopfwunde mehrere Rippenbrüche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Morgen geriet auf dem Betriebsbahnhofe ein Rangieren zwischen die Puffer zweier Wagen und trug eine bedeutende Brustverletzung davon. Der Verletzte wurde zum Vincenzhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen fiel in der Thieboldsgasse ein junger Mann von einem Bierwagen und erlitt außer einer Kopfverletzung einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In einem Hause an der Weyerstraße stürzte gestern Mittag ein Mädchen die Treppe hinunter in den Hausflur und erlitt einen Beinbruch. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
