<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>362078</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Oberbürgermeisteramt, Kanzlist, 1500., steigt bis 2130., Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Kanzlei-Diätar, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500 bzw. 2200., Aachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600., Köln-Deutz, Königl. Artilleriewerkstatt Deutz Hausdiener oder Pförtner, 900 M. Gebalt, steigt bis 1200., Köln-Deutz, Königl. Artillerie-Werkstatt Deutz, Nachtwächter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200., Godesberg, Bürgermeisteramt, Schuldiener an der kath. Volksschule, 800 M. jährlich, steigt bis 1200., Hennef (Kreis Siegburg). Bürg rmeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 1200., steigt bis 1950., Heusweiler(Kreis Saarbrücken), Bürgermeisteramt, Bürgermeisterei-Amtsbote, 500 M. jährlich, Trier, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant, 12.0 M. Gehalt, steigt bis 2000., Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenbahnanleihe. Die zur Aufnahme einer Anleihe von 18 Millionen Mark(zum Zwecke des Ausbaues der Straßenbarn, linien und der Umwandelung in elektrischen Betrieb) erforderliche landesherrliche und ministerielle Genehmigung ist gestern hier eingetroffen, und zwar wird die Stadt ermächtigt, dieselben zu einem Zinsfußß von 3. 3 1/2 bzw. 4 Proz. auszugeben. Bekanntlich sind 500000 M. dieser Anleihe zum Bau von Wohnungen für die Straßenbahnangestellten vorgesehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Füsorge für Arbeiter- und Beamtenwohnungen. Hr. Kommerzienrat Gustav Brandt hierselbst hat sein Interesse für die Frage der Beschaffung guter und billiger Wohnungen für die minder bemittelten Klassen dadurch bethätigt, daß er für 10 000 M. Anteile der Arbeiterwohnungsgenossenschaft Köln-Süd und für 9000 M. Obligationen des Beamtenwohnungsvereins übernahm. Möge das Beispiel bei anderen einsichtigen Industriellen und Großkaufleuten häufigere Nachahmung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Josephine, T. v. Engelb, Müllengeister, Metzgermstr., Gladbacherstraße 45.- Gertrud u. Christine, Zwill. v. Jos. Bernards, Postschaffner. Weideng. 24.- Joh., S. v. Ferd. Kappes, Tagl., Gr. Spitzeng. 69 fl.Ferd., S. v. Ferd. Watter, Seindruckereibes., Lecgemburgerstr. 20.- Heinr.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nik. Koreff. Tagl., Zugasse 2A.- Helene, T. v. Joh. Hochmann, Tagl., Vondelstr. I.- Lady., S. v. Paul Klein, Chirurgengehülfe, Jakobstraße 2.- Joh., S. v. Rud. Meinung, Schutz., Arnoldsöhe, Bonnerstraße 215.- Franziska. T. v. Jak. Kasparek, Schlosser, Severinstr. 62.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>v. Winand Förster, Kutscher. Faßbinders. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Charlotte Elbrechter, geb. Beckendorf. Wwe., 79., Händelstr. 12. Ludw. Klein, 1/2 / St., Jakobstr..- Paula Klein, 11., Vohwinkel, Kro. Mettmann.-Sybilla Meyer, 4., Marzell.nstr. 60.- Wilhelmine Kreutzer, 1 J. Schnurg. 60. Kathar. Linden, geb Krüppel, Wwe 77., Gr. Telegraphenstr. 4d.- Kathar. Holz, geb. Fischer. Wwe., 61., Gr. Spitzeng. 55--57.- Kathar. Pieper, Dienstmagd, 24., Palmstr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
