<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>362071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Daß die bürgerlichen Parteien auf dem Rathause ernstlichen Willen zeigen, dem hinsichtlich der Arbeiterwohnungen hervorgetretenen Bedürfnisse gerecht zu werden, will der socialdemokratischen Rheinischen Zeitung gar nicht behagen. Sie versucht darum ihr bißchen Witz an dem Vorgehen der beiden Parteien und kommt in ihren wohlwollenden Betrachtungen zu dem Ergebnisse, daß anscheinend die Liberälen bei diesem edlen Wettstreite den Kürzeren ziehen würden, denn die schlauen Füchse vom Centrum hätten das arbeiterfreundliche Gethue von jeher am besten verstanden. Säßen die socialdemokratischen Kandidaten der dieseährigen Stadtverordnetenwahlen bereits im Kollegium, so würden sie wahrscheinlich gleich zehn Millionen Mark für Arbeiterwohnungen gefordert haben--"denn die schlauen Füchse von der Socialdemokratie haben das arbeiterfreundliche Gethue von jeher am besten verstanden, von dem Gedanken ausgehend, daß Worte keine Stüber seien."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen außer den in der vorigen Sitzung nicht erledigten Gegenständen u..: Plan und Kostenanschlag für die Hauptmarkthalle, Nachkredit für die Pumpstation im Stadtwald, Kredit zu weiteren Müllverbrennungsversuchen, anderweiter Kostenanschlag für das Gebäude der Hafenfeuerwache, Uebernahme der Garantie seitens der Stadt für ein weiteres Darlehen zum Bau der Lungenheilstätte bei Rosbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gut abgeschnitten. Am Samstag bestand an der Universität zu Bonn Herr Emil Diechöfer aus Köln sein philologisches Staats-Examen und erhielt das seltene Prädikat"mit Auszeichnung". Seit Einführung der neuen Prüfungs-Ordnung 1898 ist dieses Prädikat noch nicht erzielt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Strafkammer. Ein Milchkutscher von hier, wurde zu acht Monaten Gefängnis verurteilt, weil er einem Arbeitskollegen 40 M aus einem verschlossenen Koffer, sowie einen goldenen Ring gestohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu einem Jahr Zuchthaus war der Schuhmacher Heinrich Esses von hier wegen Diebstahls am 31. Mai verurteilt worden. Die Strafkammer erhöhte diese Strafe um drei Monate, weil Esses einem Pferdebahnbeamten eine Kiste mit Wäsche und Kleidern ge stohlen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf drei Monate muß ein Tagelöhner von hier ins Gefäunguis, weil er eine Frau, die ihm den Haushalt führte, mißhandelt und mit Füßen getreten hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein Tagelöhner von hier wurde wegen eines schweren und vier einfacher Liebstähle mit vier Monaten Gefängnis bestraft. Der Gelegenheitsdieb hat eine Zug kette, eine Wagenkapsel, eine Dachrinne, zwei Stücke Gasrohr, Schrauben und eine Pferdedecke gestohlen. An einem dieser Liebstähle hatte sich ein fünfzehnähriger Junge aus Efferen beteiligt, der aber mit einem Verweise davon kam. Ein anderer Junge von hier wurde freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine alte Frau aus Bickendorf pflegte 500 Mark in Gold, ihr ganzes Hab und Gut im Bette in einem Beutel unter dem Kopfkissen aufzubewahren. Anstatt aber davon zu schweigen, erzählte sie dies ihren Hausnachbarn. Diese Kenntnis benutzte ein im Hause wohnender siebzehnähriger Tagelöhner, sich einen falschen Schlüssel machen zu lassen und der alten Frau von dem Gelde 70 Mark zu stehlen. Das Urteil lautete auf einen Monat Gefäunguis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wegen Vergehen gegen dess 82 b des Arbeiterkrankenversicherungsgesetzes wurde ein Verputzermeister aus Dirmerzheim zu 30 Mark Strafe verurteilt. Er hatte seinen Arbeitern in der Zeit vom 30. Mai bis 9. November v. J. die Beiträge für die Krankenkasse abgeda Jahrgeldächtnis wird am Montag den 16. Dezember, morgens 9 Uhr. in der Pfarrkirche St. Jakob gehalten, wozu hierdurch alle Verwandten und Bekannten freundlichst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bescherungen. Auf Auregung der städtischen Armendeputation fand am Montag im Weinrestaurant Gebr. Deis, am Laurenzplatz, eine Besprechung statt, um über die Beseitigung der Mißstände zu beraten, welche sich bei din Weihnachtsbeſcherungen dadurch ergeben, daß Familien und Einzelpersonen sich brieflich an die verschiedenen Vereine, Institute oder auch bekannte Persönlichkeiten wenden und um Berücksichtigung bitten. Wie wiederholt festgestellt worden ist, sind solche Leute von mehreren Seiten reich beschenkt worden, während wirklich verschämte Arme ganz leer ausgehen. Es fand ein reger Austausch der bisher gemachten Erfahrungen statt, und man beschlossß einstimmig, in einer nächsten Mittwoch stattfindenden zweiten Zusammenkunft die von den verschiedenen Vereinen usw. aufgestellten Listen der zu Beschwerenden miteinander zu vergleichen. Noch auf einen Wunsch sei aufmerksam gemacht, der wiederholt in der Versammlung zum Ausdruck gebracht wurde: nämlich den armen Kindern möglichst Schuhwerk! zu schenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ausstellung im Kunstgewerbemuseum. Die erste Ausstellung von Werken in Köln Geborener aber nicht wohnhafter Künstler wurde am Samstag um 11 Uhr in Anwesenheit zahlreicher geladenen Gäste von Fru. Oberbürgermeister Becker mit einer kurzen Ansprache eröffnet. Er führte aus, daß das alte Köln über Handel und Wandel die Pflege der geistigen Güter nicht vernachlaässigt. Davon geben redendes Zeugnis die Kölner Malerschule und die vielen baulichen Denkmale der Vor- und Jetztzeit. Es sei zu hoffen, daß mit dem Aufschwung, den die alte Colonia jetzt genommen, die Kunst gleichen Schritt halten werde. Mit einem Hoch auf den Kaiser, den Förderer der Künste, schloß der Redner. Hierauf sprach Maler Aug. Nevendumout dem Oberbürgermeister, als Vorsitzenden des Komitees, das diese Ausstellung ins Leben gerufen und in jeder Weise gefördert, den Dank der ausstellenden Künstler aus. Die Ausstellung wird dem Publikum vom 15. Dezember bis 15. Januar zugänglich sein. Der reich illustrierte, vom Verlag der Monatsschrift Die Rheinlande herausgegebene Katalog(Preis 1.) führt die nachstehenden Künstler als Aussteller auf: Prof. Peter Breuer vertritt die Plastik mit einer Kolossalgruppe Adam und Eva.(Die Wohnorte der Künstler sind leider nicht angegeben.) A. Deusner ist mit drei Oelbildern und einer Skizze vertreten, Alexander Frenz mit drei allegorischen Darstellungen und einem Porträt. Von Heinr. Froitzheim sind sechs Bilder und Studien zu sehen, von Ernst Hardt vier Landschaften; von dem Architekten Prof. Kleesattel mehrere Ansichten der von ihm erbauten St. Rochuskirche in Düsseldorf. Aug. Neven-Dumout hat ausgestellt: verschiedene Porträts, Ansichten von London und Jagdscenen; W. Schneiderdidam sieben Porträts und Porträstudien; W. Schreuer elf Bilder: Architekturen, Militaris usw.; F. Westendorp neun landschaftliche Darstellungen. Ob alle die im Kataloge aufgeführten Kunstwerke thatsächlich an Ort und Stelle sind, vermögen wir nicht zu sagen, da verschiedene Bilder nicht signiert waren. Unter den Ausstellern befinden sich Künstler, deren Namen den besten Klang in der gesamten Künstlerwelt haben. Wenn wir auch heute keine Kritik üben wollen, so kann doch gesagt werden, daß nicht wenige der hier vertretenen Künstler der modernen Richtung huldigen. Auffallend ist es, daß der Könische Humor nur wenig zum Ausdruck kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche zwei Darstellungen aus einem Lager gefangener Buren in Trichinopoli(Süindien): eine Barackenstraße und das Innere einer Baracke ausgestellt. Ferner ist ein Bild ausgehängt, welches die Studentennnruhen in Athen, und zwar den Zusammenstoßß mit dem Militär vor der Universität am 20. Nov. d. J. veranschaulicht. Eine schöne Serie von Originalphotographieen aus Tsingtan(China) ist teils in den Lesefenstern, teils in unserem Freisaal ausgestellt. Insbesondere sei die Abbildung des Bataillons- hauses des 3. Seebataillon, die Tsingtaubucht, die Gouvernementskirche, der chinesische Tempel, der Transportdampfer Frankfurt mit dem 2. Seebataillon an Bord, das Aussetzen der Leiche eines verungluückten Seesoldaten, der Diederichsstein, die Tirpitzstraße, die Tsingtanbrücke, das Kaiser Wilhelmufer und die beiden Kreuzer Kaiserin Augusta und Hansa in der Tsingtaubucht erwähnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text># Unfälle. In einer Drahtfabrik in Ehrenfeld wurde gestern Vormittag ein Arbeiter von der Transmission gefaßt und mehrere Male herumgeschleudert. Der Mann erlitt nur Verletzungen an einem Fuße, mußte aber ins Bürgerhospital gebracht werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Am Filzengraben stürzte gestern Mittag ein Radfahrer und verletzte sich im Gesichte. Er suchte ebenfalls Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Den Besuchern der Flora sei in gegenwärtiger Zeit die Besichtigung der Schauhänser angelegentlich empfohlen. Im Schauhaus Nr. 1, wo die Vertreter der Tropenpflanzen untergebracht sind, blüht jetzt eine äußerst interessante Pflanze; sie gehört zu den Euphorbiaceen und besitzt daher Milchsaft. Die Blüten der Poimettia nulcherima sind an sich unscheinbar, die weiblichen Blüten sind den männlichen seitlich angefügt. Große, leuchtend rot gefärbte Practeenhülöblätter machen die Blütestände äußerst effektvoll. Eine Kollektion Begonien blühen recht nett; wir lasen daran: Ruhm von Lothringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vereinigung ausgebildeter Samariterinnen. Am Mittwoch fand in der Hülfswache des Zweigvereins vom Roten Kreuz für die Stadt Köln(vormals Kölner Rettungsgesellschaft) eine trotz des überaus schlechten Wetters gut besuchte Versammlung von durch den Zweigverein ausgebildeten Samariterinnen statt. Nach einem Vortrage des Leiters der Versammlung Hru. Dr. med. Esser wurde eineinstimmig beschlossen, eine Vereinigung zu bilden, welche den Namen führt:"Vereinigung ausgebildeter Samariterinnen unter Leitung des Zweigvereins vom Roten Krenz für die Stadt Köln(vormals Kölner Rettungsgesellschaft)." Aus den im Ausſchluß an die Bildung von der Versammlung genehmigten Satzungen heben wir hervor, daß alle diejenigen Damen aufnahmeberechtigt sind, weiche den Nachweis genügender ärztlicher Ausbildung erbringen können, sowie, daß Vereinsabgaben nicht zu zahlen sind, da die entstehenden Unkosten vom Zweigverein vom Roten Krenz getragen werden. Auf die Mitteilung, daß für diejenigen Damen, welche sich im Falle einer Mobilmachung dem Vaterländischen Frauenverein als Pflegerinnen verwundeter Krieger zur Verfügung stellen wollten, ein besonderer Kursus in der Krankenpflege abgehalten würde, dem sich eine praktische Ausbildung in einem hiesigen Krankenhause auschließen wird, meldeten sich eine Reihe der anwesenden Damen, sodaß mit dem Kursus direkt nach Weihnachten begonnen werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Brennteck, Weingut Schloss Kupperwolf, Desheim(Pfalz.) Die Bank für Landwirthschaft u. Gewerbe, Köln, zur Eröffnung laufender Rechnungen, zum An- u. Verkauf von Werthpapieren, gegen ein-, drei-, sechs- und zwollmonatliche Kündigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
