<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>362074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Professor Johann Heinrich Joseph Düntzer, Philologe und Litterarhistoriker, ist genern morgen storben. Er war 1813 am 12. Juli in Köln geboren ur der bekannte in Köln ge#e und hat somit das seltene Alter von 88 Jahren üüberschritten. Der tüchtige Gelehrte hat während seiner langen Lebens eine ungemein reiche litterarische Thätigkeit sowohl in Buchform als auch in schriften, besonders den Donnern Jahrbüchern entigltetz, Poch.!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Scharfer Frost ist dem Schnee- und Regenwetter gefolgt. Das Thermometer zeigte gestern Morgen 6 Uhr-- 3 Grad Celsius. Auf Straßen und Plätzen waren gestern Morgen die Wasserümpel in Eisflaächen verwandelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde auf dem Gereonsbahnhofe einen Arbeiter die Brust erheblich gequetscht. Der Mann wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vu. 93. Nacht und Morgen. Schauspiel in 4 Aufzügen von Paul Lindau. Anf.- Uhr, Ende gegen 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch: Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten. Musik von Odoardo Maccheroni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei dem Vortragsabend, welchen die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Kön) am Mittwoch den 18. d. M. im großen Saale der Philharmonie veranstaltet, wird sie den kaiserlichen Gouverneur der deutschen Südseeschutzgebiete Kaiser Wilhelmsland, Bismarckinseln, Karolinen, Marianen und Palauinseln, Hrn. v. Bennigsen, begrüßen, der zur Zeit in Köln weilt. Hr. Oberleutnant Schleifer, welcher den Dampfer Hedwig v. Wißmann aus den Geldern, die er in Deutschland sammelte, erbauen ließ und ihn durch Portugiesisch-Ostafrika, durch Britisch-Central- afrika, durch Deutsch-Nyassaland und Northern-Rhodeſia nach dem Tanganikasse brachte, wird über diese erfolgreiche Expedition berichten, sowie über seine Rundreise mit dem Dampfer um den Tanganikaſee, seinen Zug nach dem Kivusee, nach der Quelle des Nils, nach dem Königshof des sagenhaften Reiches Quanda, nach dem Viktoria-Nyanza und Uganda und seine Rükreise auf der englischen Ugandabahn nach Mombassa. Hr. Schleifer wird im Ausſchluß an denselben über 100 Lichtbilder zeigen, welche den Schisstrausport und Stapellauf, sowie seine Reise durch das innerste Afrika zur Anschauung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Verein zur Förderung des Museums für Naturkunde hält am Freitag, abends 7 Uhr, in der Aula des städtischen Gymnasiums in der Kreuzgasse Dr. Czavlewski, Direktor des hiesigen bakteriologische Institutes, einen Vortrag über die neuen Fortschritte der Malaria-forschung bezüglich der Entwicklung der Malariaparasiten des Menschen und der Tiere, die hauptsächlich nach den Entdeckungen von Me Allma, Donald Roß und Grassi über die Fortpflanzung und Entwicklung im Körper bestimmter Mückenarten und Ruckübertragung durch infizierte Mücken auf den Menschen bedingt sind. Der Vortrag wird von einer Reihe von Lichtbildern nach den neuesten mikroskopischen Präparaten begleitet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
