<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>362001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde ein Mann aufgenommen, welcher am Samstag Abend in der Glockengasse von einer Taxameter droschke überfahren worden ist und nicht unerhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>&amp;a Schlägereien. In der Nacht von Samstag auf Sonntag wurden in das Bürgerhospital drei Personen ausgenommen, welche in Schlägereien Verletzungen sich zugezogen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auch fand dort ein Mädchen Aufnahme, welches in einer Wirtschaft am Eigelstein von einem Unbekannten mit einem Eierteller erheblich verletzt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 43. Zur Erinnerung an die vor 100 Jahren in Leipzig stattgehabte Erstaufführung: Die Jungfrau von Orleaus. Romantische Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von F. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. -- Dienstag: Ab.-Ist. 44. Die Hoffnung(Op hoop van Zegen) Ein Seistück in 4 Akten von Herm. Heyermann jr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>v. Jog. Weyer. Bäcker, Schönsteinstr. 15.- Kath., T. v. Kasimir Buchholz, Ziungießer, Marienstr. 49.-(.) Gertr. u. Mathilde, Zwill. v. Rob. Landmesser, Ziegelarb.. Ossendorf, Landmannstr. 17.-- Gertr., T. v. Math. Klein, Fabrikarb., Bickendorf, Gumprechtstr. 15.-- Gustav v. Karl, Wenkstern, Schmied, Lessingstr. 8.- Friedr., S. v. Daniel Kreuser, Schutzzi., Venloerstr. 436.-(.) Wilh., S. v. Joseph Hillen Buchbinder, Platenstr. 26.- Helena, T. v. Karl Offermann, Fabrikarb., Platenstr. 28.- Heinz, S. v. Heinr. Kaup, Tagl., Glasstr. 57. Aug., Ant., S. v. Heinr. Deutsch, Schlosser, Roßstr. 17.-(II.) Heinr., S. v Heinr. Firnich, Tagl., Christianstr. 2.- Kath. u. Jak., Zw. v. Jakob Bohlen, Fabrikarb., Rothehausstr. 51.-(12.) Wilhelm., T. v. Hermann Dahlmeyer, Eisenbahnarb., Hüttenstr. 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schönsteinstr. 13.- Sibylla Best, 1 J. Körnerstr. 33.Andreas Roggendorf, 1., Subbelratherstr. 155.-(.) Peter Joseph Klein,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ossendorf, Landmannstr. 27.-(.) Christine Josephine Heinen, Ss## Shristing Wilden, 14., Hüchelhoven, Kr. Bergheim. (10.) Gertrud Welling, geb. Flock, 29., Glasstr. 88.- Leonhard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Suhbelxatherstr. 1d.,- Agnes Giersberg, geb. Verſatz, 50.. Venloerstr. 350B.- Margareta Winkler, 1., Hansemannstr. 18.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hubert#reck, 2., Marienstr. 14.-Otto Mewes, 21., Köln, Friedrichstr. 12.-(I1.) Margareta Lamy, 1., Senefelderstr..-(12.) Josphige Zäumermgugt, 17., Subbelratherstr. 128.- Joseph Heß, 30., Ossendorf, Frohnhofstr. 2. 572* "9 Heiraten.(8. Okt.) Herm. Carstaedt, Schloss., Fürstenwalde, u. Maria Schmitz, Hansemannstr. 48.- Wilh. Schumann. Architekt, Gutenbergstr. 120, u. Anna Maria Huckschlag, Simrockstr. 29.- Eduard Fieri, Modellschr., u. Elisab. Langen, Vogelsangerstr. 34.-(.) Jak. Weidenhaupt, Former, Sömmeringstr. 41, u. Ottilie Kopp, Venloerstr. 239. Math. Konobatzky, Dekorationsm. u. Anstr., Simrockstr. 23, u. Maria Ther. Roß, Roßstr. 25.-(.) Theod. Horn, Commis, Rothehausstr. 24, u. Margar. Verhausen, Thebäerst. 36.- Heinr. Sauerdorn, Devorat.- Maier, u. Gertr. Scherr, Sömmeringstr. 45.-(10.) Marim. Peitler, Maschinist. u. Anna Maria Voigt, geb. Heckmann, gesch., Simrockstr. 61.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>.. 9</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>eni. io. B. Marin Blans, Bickendorf, Subbelratherstr. 266.- Emil Kemper, Friseur, Venloerstr. 407, u. Christine Baum, Seneselderstr. 3.-(10.) Adolph Schröder, Fabrikarb., Bickendorf, Häuschensweg, 29. u. Maria Kornwolf. Bickendorf, Nagelschmiedgasse 15.-(11.) Mathias Wettkampf, ohne Beruf, Bickendorf, Rochusstraße 80, u. Katharina Beuel, Köln. Heumarkt 8.-(12.) Pet. Cremer, Fabrikarb., Lessingstr. 15, u. Kath. Schock, Bickendorf, Hospeltstr. 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
