<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>362069</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Am Mittwoch Abend wurden im Wartesaal 2. Klasse des Hauptbahrhofes einem Reisenden eine Handtasche mit Papieren, sowie ein Reisekoffer gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Bensberg, Kommando des Königl. Kadettenhauses, Aufärter, 700 M. jährlich, steigt bis 1100.; Viersen, Bürgermeisteramt, Polizei-Wachtmeister, 1400 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1850.; Weiden(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, Feldhüter, Hülfs-Polizeidiener und Nachtwächter, 900 M. jährlich."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Zülpicherstraße zwischen Weſerthal und Aegidius straße vom 16. Dezember d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Mathildenstraße von der Freiheit- bis zur Heribertusstraße und die Grabengasse von der Tempel- bis zur Siegburgerstrße vom 16. Dezember d. I. ab auf die Daner von vier Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 90. Zum 1. Mal: Nacht und Morgen. Schauspiel in 4 Aufzügen von Paul Lindau Anf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Aufg. Ab. 15. Romer und Julia. Oper in 5 Aufzügen G. Gounod. Romeo: John Coates a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Warenhaussteuer. Zur Veranlagung für das Steuerjahr 1902 haben die Steuerpflichtigen des Regierungsbezirks Köln ihre Steuererklärung in der Zeit vom 25. Januar bis einschliefßlich 10. Februar 1904 bei dem Vorsitzenden des Steuerausschusses der Gewerbesteuerklasse 1. Regierungsgebaäude, Zimmer 475, schriftlich oder zu Protokoll aufzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend gegen 9 Uhr löste sich an einem Hause an der Ecke Hohestrße und Am Hof ein etwa 20 Pfd. schwerer Stein von der Dachverzierung und stel einem vorübergehenden Ingenieur auf den Kopf. Der Getroffene sank bewußtlos zusammen und wurde nach Auflegung eines Notverbandes mittels Krankenwagen zum# hospital gebracht Von verschiedenen Seiten dazu aufgefordert, erkläre ich hiermit: Die in anonymer Packung in den Handel gebrachten sogenannten Klosterprinten werden nicht in einem Kloster, sondern in Ich verwahre mich entschieden gegen das Gerücht, als ob diese Packungen mit Darstellungen von Mönchen von mir herrührten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Michaels, Düsseldorf, Kreuzstr. 22. 7 bestes russisches Fabrikat, liefert zu billigen Preisen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 12.Dez.190. Die Wahl des bisherigen Vicepräses, des Herrn Rektor Hub. Franz Schweitzer zum Prän- des Kölner Gesellenhospitiums und Vereins und damit zum Generalpaäses der katholischen Gesellenvereine Deutschlands, Oesterreich-Ungarns, der Schweiz usw. hat nunmehr auch die Bestätigung des hochw. Hru. Erzbischofes gesunden, nachdem schon vorher als Vertreter des Gesamtverbaudes der hochw. Hr. Fürsterzbischof Antonins Kardinal Gruſcha von Wien, Centraleräses für Oesterreich, Hr. Prälat Seb. Kirchberger, Centraleräses für Bayern, Hr. Dompfarrer Laska, Diöcesaupräses für Breslau, Hr. Pfarrer Kochmeyer, Diöcesaupräses für Münster, ihre Zustimmung zu der Wahl erteilt hatten. Hub. Franz Schweitzer ist geboren am 6. September 1806 zu Düsseldorf. Am 15. August 1892 empfing er die h. Priesterweihe und erhielt zunächst eine Kaplaneistelle an der damals etwa 40 000 Seelen zählenden Hauptpfarrkirche in.-Gladbach, in welcher Stellung er auch bereits als Vicepräses des dortigen Geſellenvereins thätig war. Nach fünf Jahren wurde er zum Rektor an der Albertuskirche daselbst ernannt, und als es sich nach dem Hinscheiden des Vicepräses des Kölner Gesellenvereine, des Herrn Rektor Rachen, um die Neubeſetzung dieses Postens handelte, fiel die Wahl auf den Rektor der Albertuskirche in.-Gladbach. Rasch lebte er sich in seine neue Stellung ein, die nicht nur die volle Arbeitskraft eines Mannes, sondern auch viel Klugheit, Takt und Diskretion erfordert. Das wurde ihm allerdings wesentlich erleichtert dadurch, daß ihm der Ge sellenverein keine terra inc nita mehr war. Kein geringerer als der rühmlichst bekannte Gesellenpräses Spickernagel in Düsseldorf hatte ihn schon frühzeitig in den Geist der Institution Koldings eingeführt. Als junger Student pflegte Hub. Franz Schweitzer regelmäßig die Versammlungen des katholischen Geſellenvereins dortselbst zu besuchen. Als Vicepräses des Kölner Geſellenvereins schenkte er all den Fragen, die augenblicklich bezüglich der katholischen Gesellenvereine auf der Tagesordnung stehen, ernste und nachhaltige Aufmerksamkeit, und manches von dem, was in den letzten Jahren im Interesse der katholischen Gesellenvereine geschehen ist, ist auf seine Initiative zurückzugühren; er war thatsächlich die rechte Hand des Generalpaäses Mir. Schäffer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verbrannt. In einer Ziegelei an der Amsterdamerstraße zu Köln-Riehl gerieten am Dienstag Abend die Kleider eines vierährigen Mädchens, welches an einem brennenden Ofen sich zu schaffen gemacht hatte, in Brand. Das Kind erlitt gräßliche Brandwunden und mußte dem Krankenhause übewiesen werden, wo es gestern Morgen starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>( Erweiterter Geschäftsverkehr. Wir machen wiederholt darauf aufmerksam, daß an den beiden nächsten Sonntagen der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von vormittags 11 Uhr bis abends 9 Uhr gesiatter is</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
