<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>362097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Der seit vielen Jahren beim Bahnpostamte Nr. 9 beschäftigte Ober-Postassistent Gerard feierte gestern sein 25jähriges Dienstjubiläum. Die dem Jubilar dargebrachten Ovationen zeugten von seiner großen Beliebtheit.. 1..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein teilt uns mit, daß er die Speisen nicht nur au Wochentagen, sondern auch an allen Sonnund Feiertagen von morgens 11 bis 1 Uhr zur Verabreichung bringt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen geriet in einer Schreinerei an der Alten Mauer am Bach ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Cäcilien- straße fiel mittags ein Knabe von einem Milchwagen und trug erhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Krankenhause</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde an der Brüsselerstraße gute Erfolge und besorgte mir sofort eine Flasche. Nach Verbrauch derselben bemerkten wir schon eine so wesentliche Besserung, daß wir den Gebrauch fortsetzten, und jetzt, nach einer Kur von 4 Wochen, können wir Ihnen zu unserer Freude mitteilen, daß Ihre Scott's Emulsion unserer Tochter die größten Dienste gethau hat. Sie kann jetzt allein über die Stube laufen und ist kräftig geworden, und hat immer gesunden Appetit." Ich versichere Ihnen deshalb hiermit unseren aufrichtigsten Dank, und werde Ihre ausgezeichnete Scott's Emulsion bei jeder Gelegenheit weiterempfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
