<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>362038</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Briefkastenmarder. Vor ungefähr drei Wochen wurden auf einem Felde zwischen Ehrenfeld und Köln eine größere Anzahl von Briefen und Briefumschlägen gefunden, welche teilweise verbrannt waren. Die Nachforschungen der Polizei und der Postbehörde ergaben, daß wiederholt während der Nacht Briefkasten der Reichspost mit Die Erben der zu Cöln-Nippes verstorbenen, daselbst wohnhaft Frau Witwe Franz Hubert Kramer, Gertrud. geborene Thelen, den unterzeichneten Notar Doctor Juris Carl Heinrich zu Cöln auf dessen Amtsstube daselbst Mohrenstr. 1A das zur Nachlaßmasse der vorgenannten Frau Wittwe Kramer gehörige, zu Cöln-Nippes, an der Neußertraße Nr. 221 gelegene Grundstück, mit aufstehendem Wohnhause nebst Anbau, catastrirt Flur 91 Nummer 1777/90, groß 1 Ar 72 Quadratmeter, eingetragen im Grundbuch von Cöinnippes, Band 22 Blatt 875, Die Versteigerungsbedingungen Cöln, den 14. November 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wege der Zwangsvollstreckung soll das in Cöln belegene. im Im Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Cöln-Nippes im Grundbuche von Cöln-Nippes, zur Zeit der Eintragung des rungsvermerkes auf den Namen des Anstreichermeisters Theodor Cöln eingetragenen nachbezeichneten Grundstücke am durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerrahtsneur--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versammlung. Die Kommission vereinigter Fachvereine der Hotel- und Restaurantangestellten Köuns veranstaltet am 19. November, nachts 12 Uhr, im großen Saale des Krystallpalastes, Schildergasse, eine öffentliche Versammlung, in welcher der Erlaß des Handelsministers Möller besprochen werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht zum Samstag wurde ein junger Mann in der Nähe des Krefelderthores von einem Manne aufgefordert, ihm 50 Pfg. zu geben. Als der junge Mann erklärte, keine 50 Pfg. zu haben, wurde er von dem Wegelagerer mir einem Messer in die Brustgegend gestochen. Glücklicherweise traf das Messer auf ein im Ueberzieher sich befindliches Notizbuch, so daß eine Verletzung nicht erfolgte. Als der Ueberfallene den Mann verfolgen wollte, wurde er von demselben mit einem Revolver bedroht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend gegen 9 Uhr erschoß sich in einen Hause in der Höhle ein junger Mann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 79. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von Aime Maillard. Anf. 7. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 71. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von von Luigi Illica, ins Deutsche übertragen von Theobald Rehbaum. Musik von Odoardo Maccheroni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und 2 Tropfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
