<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>362068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei den Handelskammerwahlen der ersten Klasse, die gestern gethätigt worden sind, wurden die Herren H. Schroeder, Dr. Weiler. I van der Typen und E. Leyendecker mit 52 bzw. 51 Stimmen gewählt. Gegenkandidaten waren nicht aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfug. Vorgestern Abend schoß am Frankenthurm ein halbüchtiger Junge mit einer Gummischleuder nach Vögeln. Hierbei wurde ein des Weges kommender Herr so englücklich am Kopfe getroffen, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Gleuelerstraße von der Rückert- bis zur Freiligrath- straße vom 16. d. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Mittwoch entfernten Diebe in der Niederichstraße von drei Kellern die Schlösser und stahlen 30 Flaschen Wein, sowie andere Gegenstände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. Vorgestern Abend entstand in einem Hause an der Schaafenstrße infolge Umfallens einer Petroleumlampe eine Explosion. Ein Mann erlitt hierbei nicht unerhebliche Brandwunden und mußte dem Hospitale übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld geriet am Dienstag Abend ein Arbeiter mit einem Arm in eine Transmission einer Maschine und trug einen Armbruch davon. Der Verletzte kam ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufg. Ab. 14. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Charles Gounod. Faust: John Coates a. G. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 90. Zum 1. Mal: Nacht und Morgen. Schauspiel in 4 Aufzügen von Paul Lindau.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Christliche Verband der Maler und Anstreicher, Filiale Köln, hält am Donnerstag, den 12.., abends 1/2 9 Uhr, eine Versammlung mit Vortrag im"Kaiser", Ehrenstrße 72, ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
