<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>362012</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ouvre tes yeux bleus von Massenet] Frau 9. Heiße Kati von J. Huba.." Fräulein H. Brixius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert. Zur Vermehrung seiner spärlichen Mittel behufs Unterstützung armer Schulkinder veranstaltet der rührige Cigarren-Abschnitt-Sammel-Verein am kommenden Samstag im großen Saale der Lesegesellschaft ein Wohlthätigkeitskonzert. In Anbetracht des guten Zweckes haben Frau Pester-Prosty, sowie die HH. Operisänger Jul. vom Scheidt und Neumann-Hoditz vom Stadttheater, ferner Fräulein Hedwig Brixius(Violine), Frau Dr. Burkhardt und der gemischte Chor Harmonie, Dirigent Hr. Dr. Burkhardt, ihre Mitwirkung zugesagt. Den Besuchern des Konzertes stehen danach genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde auf dem Holzmarkt ein Mann von einem Rollwagen über die Brust gefahren und schwer verletzt. Der Verungluückte wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>*. Unfälle auf dem Rhein. Vorgestern Vormittag geriet auf dem Rhein ein Dampfer an die Kette eines anderen Dampfers. Die Kette löste sich und der Dampfer trieb stromabärts. Es gelang jedoch einem dritten Dampfer, den anderen zu erreichen, noch bevor er die Schiffbarücke erreicht hatte und denselben ins Schlepptau zu nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Nachmittags fielen beim Ankerwerfen zwei Matrosen in den Rhein. Dieselben wurden durch zugeworfene Stricke gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein herrliches Grabdenkmal ist gestern auf dem neuen Teil des Friedhofes zu Gelaten aufgestellt worden. Ueber einem einfach gehaltenen breiten Postament aus poliertem, blaßroten schwedischen Granit, dessen obere Deckschicht aus weißem Marmor besteht, erhebt ich der figürliche Teil. Dieser besteht aus einem trauerndem Genius in Ueberlebensgröße, welcher vor einem Sarkophag steht und mit Blumenguirlanden zwei Medaillonporträts schmückt, die sich lebenswahr vom Sarkophag abheben. Dieser ganze figürliche Teil ist aus einem einzigen Block Laaser Marmor(aus Südtyrol) im Gewichte von 210 Centnern herausgearbeitet und hebt in seiner schneeigen Weiße sich in wirkungsvoller Weise von dem dunkeln Grün der Umgebung ab. Das Denkmal schmückt das Grab der im vergangenen Jahre verstorbenen Eheleute Ludwig Creutz und gereicht unserem einheimischen Meister Hru. Bildhauer Wilhelm Faßbinder zur Ehre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>mm Schöffengericht. Ein Zimmermann aus Lindenthal wurde wegen Bedrohung zu zwei Tagen Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Follerstrße überfielen zwei Tagelöhner zwei ruhig des Weges gehende Leute, stießen sie zu Boden und mißhandelten sie. Nachdem sie vorgefuührt und von der Polizeiwache entlassen waren, fielen sie nochmals über die Leute her. Sie erhielten je zwei Monate Gefäunguis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein vorbestraften Tagelöhner aus Longerich, der Nachts ruhestörenden Lärm verübte und einen einschreitenden Schutzmann beschimpfte, wurde mit einer Woche Haft und drei Wochen Gefängnisbestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Frauensperson erhielt wegen Beamtenbeleidigung und Nichtbeachtung polizeilicher Vorschriften fünf Tage Haft und eine Woche Gefäunguis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine vorbestraft Händlerin wurde wegen Verübung groben Unfugs, Beleidigung und Mißhandlung eines Schutzmanns zu zehn Tagen Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelegentlich der Festnahme zweier Burschen schlug eine Fabrikarbeiterin, um ihrem verhafteten Bruder beizustehen, wiederholt die Schutzleute ins Gesicht, worauf ein Schutzmann mit seinem Säbel das Mädchen. über den Arm hieb. Gegen die Fabrikarbeiterin wurde auf eine Woche Gefängnis erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine Frau aus Ehrenfeld erhielt wegen Diebstahls eine Woche Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 52. Zum 1. Mal: Der polnische Jude. Volksoder in 2 Akten von Karl Weis. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 53. Zum 1. Mal: Die Fee Caprice. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
