<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>362059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber die Ursache des Eisenbahnunglückes bei Buir machte Hr. Eisenbahn-Bau- und Betriebsinspektor Kiel, dessen Strecke der Ort des Unfalles untersteht, am Montag Abend im Architekten- und Ingenieurverein für Rheinland und Westfalen eingehende, durch graphische Darstellungen unterstützte Mitteilungen, deren wesentlicher Inhalt allerdings schon durch den gestern im Köln. Loc.-Anz. veröffentlichten amtlichen Bericht bekannt geworden ist. Das Geleise ist 1896 gelegt, die eisernen Querschwellen sind in Basaltkleinschlag gebettet und so gut, daß darauf unbedenklich mit größerer Geschwindigkeit gefahren werden könnte. Eine halbe Stunde nach dem Unfall waren die ersten Aerzte zugegen, die sich in dem Schnellzuge befunden hatten, der kurze Zeit nach dem englücklichen Personenzuge folgte und noch rechtzeitig zum Halten gebracht worden war. Von Buir und von Horrem wurden Hülfsüge nach der Unfallsſtelle abgelassen. Mit den Aufräumungsarbeiten mußte am hinteren Ende des Zuges begonnen werden, um die Wagen, die auf die Maschine aufgefahren waren, zu beseitigen. Hülfsmannschaften von der Betriebswerkstätte Düren waren bald zur Stelle, ebenso die von Köln, welch letztere aber natürlich nicht an die hinteren Wagen herankommen konnten. Die Dürener Wirkstätte aber arbeitete flott, indem sie einen Wagen nach dem anderen abzog, und bevor der Morgen graute, waren Lokomotive und Tender frei, die dann bei Tage gehoben wurden. Die Untersuchung konnte an der Maschine keinen Mangel entdecken, der zu dem Unfall Veranlassung gegeben haben könnte. Der Kopf der alten Schiene ist auf 84 Centimeter in 20 Stücke gesprungen, von denen aber nur zehn aufgefunden worden sind. Die meisten der letzteren lagen außerhalb, nur zwei oder drei Stücke des Schienenfußes innerhalb der Schienen. Diese ungewöhnliche Zersplitterung des Schienenkopfes läßt darauf schließen, daß der Stoß die Schiene. ziemlich centrisch getroffen hat, sodaß Hr. Kiel der Ueberzeugung ist, daß die alte Schiene mit ihrem einen Ende auf der Fahrschiene aufgelegen hat. Eine Stunde vorher hatte der Bahntärter die Strecke begangen. Da es stockfinster war, liegt die Möglichkeit vor, daß ein Unberufener sich auf den Bahntörper geschlichen hat, ohne bemerkt zu werden. Der nächste Uebergang nach Horrem zu, an dem sich ein Blocksärter befindet, ist 1 Kilometer von der Unfallsſtelle entfernt, der nächste Bahntärter nach Buir zu.6 Kilometer. Das ist für die Strecke Köln-Herbesthal eine der weitesten Bahnstrecken, da auf diesen sonst durchschnittlich alle Kilometer ein Bahntärter sich befindet; doch sind diese kurzen Entfernungen durch die vielen Wegeübergänge bedingt. Das Streben ist darauf gerichtet, nur alle 3 1/2 Kilometer die Bahntärter aufeinander folgen zu lassen, wo keine Ueberſänge zu kürzeren Entferuingen zwingen. Der Vortragende spricht es als seine unbedingte Ueberzeugung aus, daß ein Verbrechen vorliegen müsse, eine Ansicht, die in der dem Vortrag sich anschrießenden Diskussion auf Grund des technischen Befundes von allen Seiten geteilt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Av. 10. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrin: Johl Coates als Gast. Anf. 6 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 80. Lorenza. Lyrisches Drama in 4 Akten. Musik von Odoardo Maccheroni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>5 8 u. in Kist. v. 25# billiger! Bosnische, große, 30 J. b. 5 K 28 Bosnische, größte, 35"" 5" 33" Süßkirschen.rhein. 40"" 5" 38 Mirabellen," 80"" 5" 76 in kurzen und langen Pfeifen, Stöcken, Cigarren-Spitzen, Meerschaum- u. Bernstein-Waren 2c. 2c., sowie kolorirte Bierbrüge in großer Auswahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sammlungen für die Buren. Die Speditionsfirma Gebr. Goldrand, Köln a. Rh., Bayenstrße 81, hat sich erboten, für die Deutsche Burencentrale bzw. deren Sendungen von Kleidern, Wäsche, Decken, Schuhen, Stärkungsmitteln(Kaffee, Thee, Chokolade, Zucker, Fleischextrakt usw.) eine Sammelstelle hierselbst zu errichten. Es wird gebeten, alle derartigen Sachen, welche man den Burenrauen und-Kindern in den Konzentrationslagern schenken will, an diese Speditionsfirma abzuliefern. Die Sachen werden auf Kosten der Deutschen Burencentrale an L. Rascher&amp; Co., Hamburg, Ferdinandstraße 41, geschickt und von dort ebenfalls auf Kosten der Centrale nach Südafrika versichert gesandt. Da die englische Kriegstührung die fortährende Vergrößerung der Konzentrationslager in sich schließt, so ist der Bedarf an den erwähnten Gegenständen fortährend sehr groß. Von Hamburg geht alle vierzehn Tage ein Schiff; das nächste am 11. Dezember 1991. Wegen der ziemlich hohen Frachtkosten nach Südafrika wirk gebeten, möglichst nur solide Sachen zu schicken, welche für eine gewisse Dauerhaftigkeit Gewühr bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Ein Arbeiter, welcher gestern Morgen 1/2 8 Uhr mit dem Mütheimer Schiff fahren wollte, betrat infolge der Dunkel heit eine Treppe, die neben der Landungsbrücke liegt und fiel in den Rhein. Auf das Hülfegeschrei erschienen zwei Schiffer und retteten den Verungluückten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der liberale Tugendbold. Die liberale Presse sucht aus den Vorgängen bei der Bürgermeisterwahl und bei den jüngsten Stadtverordnetenwahlen in Neuß allgemeine Folgerungen für das Verhalten der Centrumspartei gegenüber dem städtischen Gemeinwesen zu ziehen. Daß ihr Urteil über das Verfahren der"herrschenden Clique" in Neuß nicht günstig ist, wundert uns nicht; wir haben auch keine Veranlassung, dasselbe in allem zu vertreten, wird doch nachträglich von den führenden Kreisen der dortigen Centrumspartei selbst zugestanden, daß Fehler gemacht worden sind, obgleich die Dinge in Neuß denn doch etwas anders liegen, als die liberale Presse sie darzustellen beliebt. Erscheint es indes schon an sich durchaus ungerecht, derartige lokale Vorkommnisse als Unterlage für die Beurteilung der Thätigkeit der Centrumspartei im allgemeinen auf kommunalen Gebiete zu benutzen, so ist es ein geradezu dreistes Beginnen der Kölner liberalen Presse, auf diesem Gebiete den Tugendbold zu spielen. Der "ultramontanen Stadtratsmehrheit kommt es auf Tüchtigkeit nicht an, auch nicht, wenn sie im Dienste des Gemeinwesens bereits erprobt ist, sondern auf Gefügigkeit und möglichst einseitige ultramontane Richtung", so lesen wir jetzt im-- Stadt-Anzeiger. Wie war denn das Verhalten der Kölner liberalen Parteien bei den hiesigen Stadtverordnetenwahlen gegenüber der Kandidatur Kaufen? Die Tüchtigkeit dieses Kandidaten war außer Zweifel, sie war auch hinänglich erprobt, und gleichwohl setzte die liberale Parteileitung eine wüste Agitation gerade gegen die Person dieses Kandidaten ins Werk, nur weil er der einseitigen liberalen Richtung im Stadtverordnetenkollegium nicht gefügig genug gewesen ist."Wir wissen alle, daß Hr. Justizrat Kaufen persönlich unantastbar ist; aber wenn er auf der Kandidatenliste der Gegenpartei steht, ist er ein Vertreter der ultramontanen Partei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum hat Maler Paul Wagner(Berlin) eine Nachbildung des Brustbildporträts Papst Leo XIII. ausgestellt, welches Professor v. Lenbach für die Münchener Pinakothek gemalt hat. Die Falten des geistvollen Angesichts sind etwas hart wiedergegeben, der Ausdruck desselben, namentlich der liefen und lebhaften Augen aber vorzüglich getroffen, das Kolor warm und harmonisch, so daß die Erwerbung des sympathischen Bildnisses, besonders als Schmuck eines Festsaales, sehr empfohlen zu werden verdient. Die beiden Medaillons, welche Beyer(Bayenthal) nach Zeichnungen Mengelberg für eine Neußer Altarmensa in Goldmosaik ausgeführt hat, sind recht anerkennenswerte Leistungen, deren Hintergrund gemustert und minder flach sein dürfte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In technischer Hinsicht noch vollendeter, aber minder charakteristisch ist der bekannte Christuskopf von Guido Reni, den die Einziger Mosaikfabrik in Stiftenmanier hat herstellen lassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der in spägotischen Stil von Goldschmied Degraw(Köln) sauber gearbeitete Kelch ist auf dem Fuße mit durchsichtigen Emails verziert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Das Gemälde der"immerährenden Hülfe", welches in die meisten Kirchen Eingang gefunden hat, erscheint hier in einem von Goldschmied Zeumers(Düsseldorf) verfertigten stark vergoldeten Metallrahmen, der, aus spägotischen Blattwerkborten und Rosetten recht geschickt zusammengesetzt, einem reich und gut geschnitzten Holzrahmen des Bildhauers Kittmann(Düsseldorf) eingefügt ist. Dem Metallrahmen wäre außer den facettirten Steinen noch etwas Farbe zu gönnen, dem Holzrahmen farbige Wirkung der architektonischen und ornamentalen Teile. Im übrigen verdient die ganze Anordnung, welche der Bildtafeln eine Höhinwirkung verleiht, entschiedenes Lon gegenüber den mancherlei mißglückten Versuchen, dem kleinen Bilde durch einen gewaltigen Einfassungsapparat Geltung zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Diebstahl. In einem Geschäfte an der Hohestrße stahl am Montag Abend ein kaum der Schule entlassener Junge mehrere wertvolle Gegenstände. Der jugendliche Dieb wurde von einem Angestellten erwischt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Unfälle. Gestern Nachmittag wurde in das Bürgerhospital ein Arbeiter aufgenommen, weicher in einer Zuckerfabrik sich mit kochendem Zucker erheblich verbrüht hatte. Ferner fand Aufnahme ein Bauhandwerker, welcher in der Nähe der Kranzmaar in einem Bau gestürst war und einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Heut (Mittwoch) Abend wird Herr Religions- und Oberlehrer Oberdörfe. über Maria Stuart sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
