<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>362082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>O Das Konservatorium der Musik hielt am 22. d. unter dem Vorsitze des Barons Albert v. Oppenheim im Schulgenäude, Wolfsstrße--5, seine Generalversammlung ab. Der Vorsitzende gedachte des traurigen Verlustes eines braven vielversprechenden Schülers, Alex Zimmermann, der bei dem Eisenbahnunglück bei Altenbecken ums Leben gekommen ist. Die Versammlung ehrte sein Andenken durch Erheben von den Sitzen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Schule besuchten im Schuljahr 1900/1901 in der ersten Abteilung 157 Schüler und 180 Schülerinnen, insgesamt also 337. Darunter waren 13 Stipendiaten, 18 ganze Freistellen, 26 halbe Freistellen, 17 Freistellen für Blasinstrumente, Cello, Baß. Harfe, Schauspiel und 8 Hospitantenbläser. Die Vorbereitungs- und Nebenkassen wurden besucht von 40 Schülern und 58 Schülerinnen. Das Seminar besuchten 9 Schüler, 32 Schülerinnen. Als Hospitanten besuchten die Schule in Chorgesang 4 Schüler, 12 Schülerinnen(außeadem aus der zweiten Abteilung 4 Schuler, 27 Schülerinnen), in Orchester 13 Schüler. Die Gesamtzahl aller Schüler und Schülerinnen betrug demnach 505, gegen 486 im Vorjahre. Aus Rheinland und Westfalen waren 384, aus dem übrigen Deutschland 71, aus Oesterreich 3, Holland 12, Belgien 4, Schweiz 4, Frankreich 2, Großbritannien 7, Rußland 3, Spanien 2, Amerika 4, Australien 1, Ostindien 8. Planäßig erteilten 40 Lehrer Unterricht in 37 Lehrtächern in 651 Wochenstunden, außeadem erteilten im Seminar 1 Schüler und 15 Schülerinnen an 32 Kinder Unterricht in 32 Wochenstunden. Es fanden 27 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrer und Vorstand statt, ferner 9 öffentliche Musikabeno#, 2 Abende für Chorgesang, 1 geistliches Konzert in der Christuskirche, 12 öffentliche Prüfungsaufführungen, darunter 3 Opernvorstellungen und 1 Schauspielvorstellung, zusammen 51 Aufführungen. Bei Gelegenheit der Schlußprüfungen wurden 8 Reifezeugnisse und 36 Befähigungszeugnisse zuerkannt. Eine größere Anzahl Schüler und Schülerinnen fanden sofort günstige Anstellungen als Operisänger, Dirigenten, Lehrer an Conservatorien oder erfolgreiche Beschäftigung als Konzertsänger oder Privatmusiklehrer. Im Lehrerkollegium trat nur eine Aenderung ein durch den am 30. Juni erfolgten Tod des Herrn Ernst Ketz, in welchem die Anstalt einen seit 16 Jahren sehr erfolgreich wirkenden Lehrer der Hornklasse und einen vorzüglichen Künstler und Menschen beklagt. Am 1. Oktober 1900 gehörte Hr. Professor Dr. Otto Klauwell seit 25 Jahren dem Lehrerkollegium an. Der Vorstand, Direktor, Lehrer und Schüler vereinigten sich zu einer gemeinsamen Feier zu Ehren des verdienstvollen allgemein beliebten Lehrers. Das Konservatorium entsandte zum 50jährigen Jubiläum des Sternschen Konservatoriums in Berlin als Vertreter Hrn. Dr. Klauwell, um die Glückünsche auszusprechen und ein Gedenkblatt zu überreichen. Hr. Professor J. Schwartz wurde im April 1901 seitens des Kaisers von Oesterreich durch die Verleihung des Ritterkreuzes des Franz Josephordens und seitens des Prinzregenten von Bayern durch die Verleihung der König. Ludwigmedaille für Kunst und Wissenschaft ausgezeichnet. Die Peterwilhelm-Müllerstiftung in Frankfurt a. M. übewies auch in diesem Jahre 750 M. für zwei Freistellen. Die Konzertgesellschaft spendete aus den Ueberſchüssen der Konzertsaison 1900/1901 1500 M. Von den Geschwistern Feist wurden beim Ableben ihrer Mutter 1000 M. zur Unterstützung bedürftiger Schüler übewiesen. Hr. Professor F. W. Franke machte dem Konservatorium ein Harmonium(System Dr. Tanaka) zum Geschenk. Die Bibliothek erhielt durch Schenkungen und Ankauf reichen Zuwachs, besonders durch die Zuwendungen des königlichen Ministeriums für geistliche, Unterrichts- und Medizinal- angelegenheiten, sowie durch Verlagswerke verschiedener Firmen. Die aus dem bei Gelegenheit des Jubiläums gesammelten Fonds geründete Pensions- und Unterstützungsanstalt für Lehrer, deren Witwen und Waisen ist nach Bekanntgebung der bezüglichen Satzungen in Kraft getreten. Die im Turnus ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes, die Herren Amtsrichter Günther und Bankier Heinrich Seligmann, wurden einstimmig wiedergebählt. Zu Rechnungsreviſoren wurden ernannt die Herren Regierungsrat Dr. Curtius, Bankdirektor Albert Heimann und Wilh. v. Recklinghausen jr. Der Kassenbericht über das Betriebsjahr 1900/1901 wurde vom Schatzmeister Hru. Rob. F. Heuser vorgetragen und näher erläutert. An Lehrergehältern sind gezahlt worden 114 095 M. Die Generalversammlung, in der auch statutgemäß die Stadtverordnetenversammlung vertreten war, erteilte auf Grund des Prüpfungsberichtes die Entlastung für die Rechnungszeit vom 1. Oktober 1900 bis 30. September 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Cantans Panoptikum finden zur Zeit Weihnachtsauffuhrungen statt, deren Besuch angelegentlich empfohlen sei. Sie bestehen in einer Reihe lebender Bilder mit verbindender Deklamation und Musikaufführungen. Die Texte sind Gedichten unserer Landsännin Frl. Joh. Balz entnommen. Zunächst erscheint Knecht Ruprecht und kündet das Christfest an, das auch ihm viele Arbeit macht. Dann erblickt man auf den Wolken der Morgenöte einen Engel, welcher der Hoffnung auf den Erlöser Ausdruck giebt. Das zweite Bild zeigt die Hirten auf dem Felde, welchen der Engel die frohe Botschaft verkündet. Im dritten und letzten Bilde sehen wir die Hirten an der von singenden und musicierenden Engeln umgebenden Krippe. Die stimmungsvollen Bilder werden ihren Eindruck namentlich auf das empfängliche Gemüt der Kinder nicht verfehlen. Auch das Kölner Hännerchen hat sich auf das Weihnachtsfest bezügliche Schnurren zurecht gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag früh gerieten auf dem Güterbahnhofe am Lindenthor mehrere Waggons Briketts infolge Selbstentzündung der Briketts in Brand. Die Kölner Feuerwehr löschte das Feuer. Schaden an Sagenmaterial ist nicht entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und Gaultheria-O 2 Tropfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 wurden ferner ausgestellt ein Bild Alfred Nobels, sowie die Bildnisse der Sieger der Preise, welche durch die Nobelsche Stiftung vergeben worden sind; endlich ein Bild des Monsignore Francesco Tarnassi, des neuernannten Nuntius in München, und ein solches des Dr. Jos. Zemp, des negewählten schweizerischen Bundesräsidenten für 1904.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Wie üblich, so ist auch in diesem Jahre für die Weihnachtszeit ein Palästinacyklus ausgestellt, in welchem Bethlehem mit seiner Umgebung hervorragend vertreten ist. Nachdem er von Jaffa, dem biblischen Joppe, zur heiligen Stadt gekommen und dort einige denkwürdige Stätten besucht hat, wird der Beschauer denselben Weg geführt, den am ersten heiligen Abend auch die allerseligste Jungfrau mit ihrem Verlobten ging. näm lich von Jerusalem nach Bethlehem. An dieser uralten Straße liegt u. a. das Grabmal der Rachel, welches der Patriarch Jakob seiner Frau an der Stelle setzte, wo sie 1738 v. Chr. starb. Dieser mansoleumartige Bau befindet sich inmitten eines mohammedanischen Friedhofes. In Bethlehem angekommen, lenkt der Pilger zunächst seine Schritte zur Kirche der Geburt Christi, welche aus dem Jahre 326 stammt und noch von der h. Helena erbaut wurde. In der Krypta derselben, zu der beiderseits des Hochaltars im Chor eine Treppe hinauführt, findet man die Stelle, wo der Heiland das Licht der Welt erblickte. Sie ist bezeichnet durch einen in den marmorbedeckten Fußboden eingelassenen silbernen Stern, welcher in lateinischer Sprache die Umschrift trägt: "Hier wurde Jesus Christus aus Maria, der Jungfrau, geboren." Fortährend breunen 15 goldene, mit Edelsteinen besetzte Lampen an diesem hochheiligen Ort. Wir thun auch einen Blick auf die das Hirtenfeld genannte Flur bei Bethlehem, wo die Hirten weilten, als ihnen nächtlicherweile die frohe Botschaft verkündet und von den himmlischen Heerscharen das"Ehre sei Gott in der Höhe!" angestimmt wurde. Die vorzüglich gelungenen stereoskopischen Aufnahmen stammen aus der allerüngsten Zeit, zeigen uns also die heiligen Stätten so, wie sie thatsächlich gegenwärtig sind. Das Panorama ist auch an allen Sonn- und Feiertagen ohne Ausnahme von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen zugänglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Versammlung von Detailisten und Gewerbetreibenden mit offenen Verkaufsstellen beschlossß, behufs Wahrung gemeinsamer Interessen, einen Kölner Detailisten- und Gewerbeverband zu gründen, der sich vorläufig über Köln, Mülheim und Kalt erstrecken und später über Rheinland und Westfalen ausgedehnt werden soll. Außer vielen Einzelpersonen traten einzelne Korporationen dem Verbande bei, sodaß dieser bereits 1000 Mitglieder zählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taschendiebstahl. Am Sonntag Abend wurde auf dem Hauptbahnhofe einer Dame beim Einsteigen in den Zug ein Portemonnaie mit 80 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurde im Oktober in der Niehlerstraße ein Gelöstück, am Hansaring eine Herrn-Remontoir-Uhr; im Monat November in der Kleingedankstraße ein Geldbetrag, auf dem Thurnmarkt eine neue Tuchhose, am Beethoveuplatz eine silberne Brosche, in der Gereonstrße ein Ohrring in einer Blechkapsel, in der Triererstraße eine goldene Damenuhr, in der Brüsselerstraße eine brünirte Damenuhr, in der Triererstraße eine goldene Halskette, in der Aachenerstraße ein Portemonnaie mit ca. 10., an der Münze ein goldener Herrnreug mit Stein, am Altenmarkt ein Portemonnaie mit ca. 3., auf der Hohestrße ein neues katholisches Gebetbuch und ein kleines Portemonnaie mit 2,78., in der Apostelkirche eine Vorstecknadel mit kleinem Herzchen; sodann im Monat Dezember auf der Breitestrße ein kleines Portemonnaie mit 5., in einem Hause Otto Fischerstraße ein Portemonnaie mit 5,50., auf der Venloerstraße ein Portemonnaie mit 1., in der Ludwigstrße ein brauner Pelz, in der Hahnenstrße ein goldener Kneifer, in der Engelbertstraße ein Damenportemonnaie mit ca. 7., im Rhein ein Infanterie-Gewehr, in der Schildergasse ein Opernglas mit Etui, am Mauritiuswall ein Gelöstück, am Rothgerberbach ein brauner Pelz, in der Zeughausstrße ein Portemonnaie mit 45 Pfg., am Domhofe eine goldene Damenuhr, in der Kreuzgasse ein kleiner Daumenring mit Stein, in der Eifelstraße eine Peitsche mit Stiel, in einem Geschäft an der Hohestrße ein Stück Stoff. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfallen. In Bayenthal wurde am Sonntag Abend eine Frau von etwa einem Dutzend Wegelagerern überfallen und vergewaltigt. Die Frau wurde in das Bürgerhospital in Köln gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>S Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern ein Mann aufgenommen, welcher in einem Hause an der Severinstrße von einer Treppe gestürzt war und erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Durch Sturz von einer Treppe verletzte sich auch in der Hohestrße ein Mann, welcher ins Krankenhaus kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Kleverstraße von der Wörth- bis zur Riehlerstraße vom 30. Dezember d. J. ab auf die Dauer von weiteren vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 10c. Carmen. Oper mit Ballet in 4 Akten von Georges Bizet. Anfang 6 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 101. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Humperdinck. Anfang 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
