<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>362085</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist diese Woche eine Darstellung der Sieges-Allee in Berlin mit den Standbildern der brandenburgischen und preußischen Herrscher zur Ansicht ausgestellt. Ferner sind ausgestellt das Bild des ehemaligen japanischen Ministerpräsidenten Marquis Ito, sowie mehrere Ansichten vom venezolanisch- kolumbianischen Kriegsschauplatze, venezolanische Neger-Generale, venezolanische Gebirgsbatterien und eine verschanzte Straße in Cucuta in Columbia. Ein ferneres Bild stellt die Weihnachtsurlauber vor dem Potsdamer Bahnhofe in Berlin dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zu Gunsten der J. Langenbach-Stiftung findet am 16. Jannar 1902 im Saale der Bürgergesellschaft ein Dilettantenkonzert statt. Außer einer Anzahl Damen und Herren, welche Vorträge zugesagt haben, hat sich auch die Orchestergesellschaft unter Herrn Professor J. Schwartz' Leitung bereit erklärt, das Unternehmen zu unterstützen. Die aufruführenden Chöre wird Herr E. Wolff dirigieren. Der Kartenverkauf zu dem Konzert ist bereits ein sehr reger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Verbot des Schießens in der Neujahrsnacht wird von dem Herrn Polizeiräsidenten mit dem Hinaufügen in Erinnerung gebracht, daß das Schießen sowohl auf dem Rhein, auf öffentlichen Straßen und Plätzen als auch auf Privatgrundstücken, in Höfen und Gärten verboten und strafbar ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Linnich, Königl. katholisches Schullehrer-Seminar, Seminardiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M, Trier, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 Mark, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, drei Postschaffner, je 900 M. Gehalt, steigt bis je 1510 Mark, Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahl von Fernsprecherähten. 100 Mark Belohnung setzt die kaiserliche Oberpostdirektion für denjenigen aus, welcher geeignete Angaben zur Ermittelung der Personen macht, die in den Nächten vom.., 12. und 27. November sowie vom., 16., 21. und 24. Dezember d. J. größere Mengen Drähte der Fernſprechleitungen auf den Strecken Deutz-Frankfurt, Mülheim-.-Gladbach, Köln-Bensberg und Köln-Düsseldorf entwendet haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Mittag 12 Uhr: Matinee zum Besten der Pensionsanstalt des Stadt-Theaters, unter gütiger Mitwirkung von I. Paderewski. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 104. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Humperdinck. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 105. Figaros Hochzeit. Komische Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der katholische Lehrerverband(Provinz Rheinland) hielt gestern in der Bürgergesellschaft seine ordentliche Mitgliederversammlung ab, die erste nach der am 26. Oktober d. J. erfolgten Eintragung in das Vereinsregister. Die Versammlung war aus allen Kreisen der Provinz sehr zahlreich besucht. Der Vorsitzende des Provinzialverbandes, Hr. Lehrer Quadflieg, eröffnete die Versammlung mit dem katholischen Gruße und teilte u. a. mit, daß die HH. Lingens (Aachen) und Breuer(Gladbach), ersterer wegen Krankheit, letzterer mit Rücksicht auf sein hohes Alter, aus dem Vorstande ausgeschieden sind. Die Mitgliederzahl des Provinzialverbandes ist auf etwa 3200 gestiegen, von welchen bis jetzt(seit Oktober) 1606 bei der Fürsorgekasse eingeschrieben sind. Die neuen Satzungen sind genehmigt worden. InSS 3 derselben, welcher den Zweck des Vereins und dessen Aufgaben genauer umschreibt, wird namentlich auch die Füsorge für die Hinterbliebenen katholischer Lehrer Rheinlands und deren Unterstützung betont. Hauptgegenstand der Tagesordnung bildete die Fürsorgekasse, deren Zweck der Vorsitzende bzw. Hr. Bielefeld(Düsseldorf) eingehend erläuterten. Für die Verwaltung bzw. Ausführungsbestimmungen der Fürsorgekasse waren zahlreiche Anträge eingegangen, welche einer besonderen Kommission zur Vorberatung übewiesen wurden. Bei der Vorstandswahl wurde als Erster Vorsitzender Hr. Quadflieg einstimmig wiedergebählt, desgleichen der Zweite Vorsitzende Hr. von der Stein(Essen). Zum Dritten Vorsitzenden wählte man Hru. Bielefeld(Düsseldorf), zum Schatzmeister orn. Franken (Elberfeld), zum Schriftführer Hrn. Mauel(Köln); als weitere Vorstandsmitglieder die HH. Jak. Cürpers(Aachen) und Gries(Koblenz). Um die Mittagsstunde wurde eine Abordnung des Verbandes, bestehend aus dem Vorsitzenden Hrn. Quadflieg. Hauptlehrer Breuer (Gladbach) und Lehrer Schmitz(Köln), vom Hru. Erzbischof Dr. Simar empfangen. Der hochw. Herr gab seiner Freude Ausdruck, eine Vertretung des katholischen Lehrerverbandes der Provinz Rheinland empfangen zu können, nachdem er die Ziele und Zwecke des Verbandes schon in Westfalen eingehend kennen gelernt und mit großem Interesse verfolgt habe. Er habe auf seinen Firmungsreise überall Blüten des Verbandes wahrgenommen und sich gefreut über die Glaubenstreue und Bethätigung katholischen Glaubens von seiten der Lehrerschaft. Der hochw. Herr gab seine Geneigtheit zu erkennen, einer Einladung zur Hauptversammlung des Verbandes in Düsseldorf zu Pfingsten kommenden Jahres zu entsprechen, und wünschte dem Verbande zu weiterem Blühen und Gedeihen Gottes reichsten Segen. Hr. Weihbischof Dr. Fischer konnte leider wegen Erkrankung die Abordnung nicht empfangen, ließ aber herzlichen Gruß entbieten. Auch Hr. Oberbürgermeister Becker empfing eine Abordnung des Verbandes in freundlichster Weise und unterhielt sich mit derselben über Zweck und Ziele des Verbandes, namentlich über die Fürsorgebestrebungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
