<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>362039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Stadtverordneten-Versammlung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Protestversammlung gegen die beleidigenden Ausführungen des englischen Kolonialminister Chamberlain findet am Sonntag den 17. d.., vormittags 11 1/2 Uhr, in Köln-Ehrenfeld Aehrenfelder-Hof(Restauration Richter) statt.(S. Anz.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Flora hat für den Sonntag-Vormittag den Eintrittspreis auf 20 Pfg. ermäßigt, um den weitesten Kreisen der Bevölkerung Gelegenhelt zu geben, die Schönheit der Chrysanthemumblüte zu bewundern. Die Ausstellung mußte allerdings Samstag geschlossen werden. Die Firmen, die ihre Chrysanthemen noch nicht zurücknehmen, haben dieselben aber in dem Treppenaufgang zum Konzertsaal in der Aula und in der Verbindungshalle aufgestellt. Wir machen ganz besonders auf die von O. Heyneck-Magdeburg gezüchteten Liliputchrysanthemum aufmerksam, die im Agavenhaus Aufstellung sanden. Die Gruppe wurde vom Hru. W. Heyer für die Flora erworben. Die Schauhäuser wurden für die Ausstellung mit ganz besonderer Sorgfalt hergerichtet. Ein Besuch der Flora und deren Schauhäuser ist jetzt um so lohnender, als die Natur sich anschickt, ihren Winterschlaf zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 71. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von Luigi Illica, ins Deutsche übertragen von Theobald Rehbaum. Musik von Odoardo Maccheroni. Auf. 6 1/2 . Ende 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 72. Zum 1. Mal: Der böse Blick. Schauspiel in 4 Akten von Gerolamo Eurico Nani. Uebersetzt von Eduard Wüst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag(Gasts. auf Eng.) von Grete Forma: Doktor Klaus. Mittwoch(Buß- und Bettag): Konzert(Anny Weber, Theodor Bertram als Gäste). Donnerstag(aufgeh. Ab.): Die Walküre(Th. Bertram als Gast). Freitag: Der böse Blick. Samstag(aufgeh. Ab.): Das goldene Krenz. Cavalleria Rusticana(Th. Bertram als Gast).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Se I I. Lahren. Vorgestern Abend gegen 111 Uhr wurde aus Hamburg von dem Schnellzuge 91, von welchem er wahrend Fahrt absprang, überfahren und am rechten Fuße verletzt. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
