<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>362092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Direktor der Rheinischen Viehversicherungsgesellschaft, Jäger hierselbst, der Direktor der Köluischen Hagelversicherungsgesellschaft, Müller hierselbst und der Direktor der Versicherungs-Aktiengesellschaft Rhenania, Adolph Sternberg hierselbst, wurden vom 1. Januar 1902 ab auf die Dauer von fünf Jahren zu Mitgliedern des Versicherungsbeirates beim Kaiserlichen Aufsichtsrat für Privatversicherung ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Pochtsanwalt Heinrich Schumacher ist der Titel Justizrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zur Frage des Wohnungsgeldzuschusses. Der Entwurf eines Gesetzes betreffend den Servistarif und die Classeneinteilung der Orte sowie Abänderung des Gesetzes vom 30. Juni 1873 über die Bewilligung von Wohnungsgeldzuschüssen ist schon seit längerer Zeit von dem Bundesrat den zuständigen Ausschüssen übewiesen worden. Die Notwendigkeit einer Regelung des Wohnungsgeldzuschusses wurde schon im Jahre 1897 anläßlich einer Petition der Kölner Beamtenschaft von der Regierung auerkannt, nachdem besonders der Abgeordnete Dr. Lieber die Verschmelzung von Realservis und Wohnungsgeldzuschuß mit Recht als ein Unding dargestellt hatte. In der von der Kölner Beamtenschaft damals dem Reichstage unterbreiteten Petition war bündig nachgewiesen, daß die"Wohnungsverhältnisse für die Beamtenschaft im Verhältnis zu dem gezahlten Wohnungsgeldzuschuß geradezu traurig genannt werden müssen". Inzwischen hat allenthalben in den Städten die Wohnungsnot einen bedenklich hohen Grad erreicht. Dieser Erkenntnis haben sich verschiedene Bundesstaaten nicht verschliessßen können und in jüngster Zeit geeignete Maßnahmen getroffen. So kündigte König Albert von Sachsen bei Eröffnung des Landtages eine Regierungsvorlage an, welche Abhülfe in der von der Regierung anerkannten Notlage schaffen soll. Auch in Preußen wurde in den letzten Jahren bei Errichtung von Verwaltungs- usw. Gebänden vielfach auf die kleinen Beamten durch Hergabe von Beamtenwohnungen Rücksicht genommen, aber durch solche Mittel findet doch nur ein kleiner Bruchteil der Beamten Berücksichtigung. Eine durchgreifende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 10.. Manu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Am Donnerstag Abend 11 Uhr entstand in einem Hause in der Mechtildisstrße ein Fußbodenband, welcher in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend 6 Uhr wurde in Nippes ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren und anscheinend leicht verletzt. Derselbe fand Aufnahme im Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alaaf Köllen hatte am Abend des Neujahrstages seine Getreuen in großer Zahl im Konzertsaale der Bürgergesellschaft versammelt. Herr Präsident Jos. Wich entbot den Festteilnehmern in gewohnter herzlicher Weise die besten Wünsche zum neuen Jahre und schloß seine Ansprache mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den Kaiser. Mit einem vom Senator Fochem versaßten Liede wurden die närrischen Verhandlungen eröffnet. Nachdem Herr Hermann Deutsch einen wirkungsvollen Prolog gesprochen hatte, überreichte Herr Wiesberg sen, dem Herrn Präsidenten Jos. Wach unter Hervorhebung seiner großen Verdienste um den Kölner Karneval im allgemeinen und um Alaaf Köllen im besonderen einen prachtvollen Pokal. Hr. Schumacher trug mit klangvollem Bariton zwei prächtige Lieder vor. Einem Liede des Herrn I. Wach: Hie deutsch allerwege! gab Herrn Schumacher Veranlassung, an den Fremdeörtern in der deutschen Sprache beißende Kritik zu üben. Dem Lobgesange des Herrn Habermann auf Köln gab Herr Senator Trippel durch einen Rückblick auf das alte Köln im Vergleich zum heutigen, passende Umrahmung. Des Jahres Lauf besang Herr A. Barnickel. Durchschlagenden Erfolg erzielte Senator Göres mit seinen hochgelehrten, aber gemeinverständlichen Abhandlungen. Ein Quartett des Kölner Liederkranzes spendete einige der besten Repertoirsücke. Eine der hervorragendsten Leistungen war die des Herrn Schiffers jr. als Baron v. Stritzelwitz. Weitere Beiträge zum Liederhefte hatten die Herren Joh. Weiler und Trotz geliefert. Ein flott gespieltes Theatersückchen, welches die heutige magnetopathische Heilpraxis geißelte, schloß die schöne Sitzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
