<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>362075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Alle Welt ist in diesen Tagen uf den Beinen, um Weihnachtseinkäufe zu besorgen. Da würde dann in Sprung nach Breitestrße 96, wo Direktor E. Böhm für die laufende Woche einen neuen Cyklus der Salzburger Alpen ausgestellt hat. ine angenehme Abwechselung bieten. Ehe man auf die Berge kraxel, ieht man sich Salzburg, die Geburtsstadt Mozarts an. Von dort gehts dann stracks nach Berchtesgaden, das man erst aus der Ferne ind dann in der Nähe steht. Ehe man weiter kraxel, betritt man vohl die freundliche Franziskanerkirche und besucht den stillen Friedhof. Dann gehts, mit dem Alpenstock in der Hand, auf die Hirschbicht ie Mühlstürohörner und die Scharitzkehl-Alpe und wie die Bergriesen ille heißen mögen. Wenn die vielen Wasserälle auch etwas eintönig wirken, so sind die Ansichten vom Königs See, und die ländlichen Beurebilder: Bei der Kartoffel- und Heuernte, um so malerischer. Humoristisch und charakteristisch ist"Die abgeaßte Begegnung" eines dörflichen Liebespaares, ebenso die Zitherspiel-Scene und anderes mehr. Nachdem man im Watzmann-Unterkunftshaus sich, wie die andern Bergfexe und-ferinnen, die man dort trifft, ausgeruht, beginnt die Besteigung des Watzmanns die bei dem Kreuz auf der Spitze endet. Nachdem man sich an der Fernsicht gelabt, wird der Rückweg von der Mittelspitze angetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern ein Mann ausgenommen, welcher in der Ankerstrße gefallen war und einen Fuß gebrochen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner fanden Aufnahme ein Mann, welcher am Kleinen Griechenmarkt einen Armbruch erlitten, sowie ein Mann, welcher in der Zeughausstrße sich in Glasscherben eine Hand nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Die Mauthgasse wird vom 23. Dezember d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Merheimerstraße von Nr. 321 bis Bergstrße vom 18. Dezember d. I. ab auf die Dauer von drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Aufführung. Am Sonntag den 15. Dezember wurde zum Besten bedürftiger Mitglieder des Arbeitervereins Kölowest von dem Aloysianischen Bündnisse Gereon im großen Saale des Fränkischen Hofes das hinorische Drama Garcia Morelos Tod aufgeführt. Saal und Galerie waren bis zum letzten Platz besetzt. Es herrschte nur eine Stimme des Lobes über das tadellose Spiel der Darstellenden. Der finanzielle Erfolg des Abends setzt den Verein in den Stand, vielen seiner dürftigen Mitglieder eine Weihnachtsgabe zu überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 18.Dez.1901. Der Deutsche Verein für Krauken pflege in Lourdes, welcher seit zwei Jahren sich zur Aufgabe gestellt hat, die Pilgerfahrt nach Lourdes zu organisieren und sich der Kranken anzunehmen, hält morgen(Donnerstag) Nachmittag 3 Uhr in der Bürgergesellschaft eine Jahresversammlung ab. Das Komitee ladet alle früheren Lourdespilger und solche, welche sich für die am 6. Mai 1902 stattfindende Jubiläumspilgerfahrt interessieren, zu der Versammlung ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 94. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten. Musik von Odoardo Maccheroni. Anfang 7 Uhr. Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 95. Ueber unsere Kraft, 1. Teil. Schauspiel in 4 Aufzügen von Biörnstjerne Bjöanson.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 17.Der 1901. Marktbericht. Durchschnitt preise. Rindfleisch on der Keule M. 1,40-1,52, do. vom Bauch 1,15-1,27, Kalbfleisch.4861, Hammelfleisch 1,12-.52, Rindernierentalg.82 O, 97. Schweinefleisch 30.90, Speck, geräuchert..63-1,80, dö. gesalzen.61-1,75, Schweineschmalz.58-1,73 das Kil. Hasen 3,00.50, Kaninchen, wilde, 1,0020, Enten.50-.50, Fasanen.75..50. Hähne, alle. M..00, üb. unge.,20-.80, Hühner, alte,.50-1,80, junge.80-2,80, Schuepten.00. nse.00-.00,Täuben, alle.40-O. 50,junge G. 50-.70 das Stück. Essbutter 40.50, Kochbutter 2,00 2,20 das Kil. Landeier.25-.50, Kisteneier 50 1,60 die 25 Stück. Kartoffeln, weis e,.40.00, do. rofe 4 80-.00, lo. Nieren 8 00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25 0, 35, Rotkoh.1020 das Stück. Zwiebeln.12-.14 das Kil. Weisskohl.00-20,00, Essplel 30,00-44,00, Kochäpfel 24.00-30,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
