<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>362096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Otto von Schaumburg-Lippe ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Panorama International ist diese und nächste Woche der zweite Cyklus des Burenkrieges ausgestellt, eine ganze Reihe von Scenen der Kampfesvorbereitung, des Kampfes selbst und nach dem Kampfe, sowohl in englischer als Burenumgebung. Daß der Photograph schwere Strapazen und selbst unmittelbare persönliche Gefahren nicht gescheut hat, ergiebt sich aus der greifbaren Nähe, in der wir die blutigen Ereignisse sich vollziehen sehen, so in der Momentscene beim Angriff auf den Spionskop. Das Gelände dieses Berges tritt dem Beschauer in einer Anzahl von ergreifenden Bildern vors Ange. Dazu Scenen aus Kimberley, Mafeking, Lagerscene üsw. Der Eindruck, den man von der Besichtigung mitnimmt, ist nicht nur dieses Mitgeühl für die Buren, sondern auch für die armen englischen Soldaten, die so massenhaft ihr Leben lassen müssen nur um der Herrschsucht willen. Unwillkuürlich fragt man sich, wie viele von den Munsterüsilberen, die uns da aus dem Bilde entgegenlachen, längst fern der Heimat im Grabe ruhen, nur leicht bedeckt von der Haideerde mit ihrem stachlichten Aufwuchs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In Casatus Panoptikum an der Hohestrße hat wiederum eine sehr interessante Truppe Einzug gehalten. Es sind acht sog. tanzende und heulende Derwische aus Kairo(Aegypten), welche unter Leitung des Scheichs Mohammed Artif stehen. Die Derwische üben auch hier in Köln ihre seltsamen Gepflogenheiten aus. Diese bestehen zunächst in eigentümlichen Verdrehungen des Oberkörpers in regelmäßidem Rhythmus, bei welchen jede Bewegung mit tiefen Kehltönen und den Worten Allah oder Huh begleitet wird. Dann folgt ein Rundtanz mit Begleitung von Tamburin, Flöte und primitiver Trommel. Zu den Uebungen gehört auch das Verspeisen von brennenden Wechstückchen, das Belecken von glühenden Eisenstangen, das Durchbohren der Wangen mit langen Nadeln, Herbeißen und Verschlucken von Glasscherben. Sie setzen sich Schwerter auf die Brust, stellen sich mit bloßen Füßen auf ein Becken mit glühenden Kohlen, scheinen überhaupt gegen äußeren Schmerz unempfindlich zu sein. Ein Feiertanz, wobei die Flammen der Pechfackeln die flatternden Kleider und den Körper belecken, bildet gewöhnlich den Schluß der Aufführungen. Alle Handlungen sind von einem Gemurmel oder Ge heul begleitet, zu welchem sich die Klänge der sonderbaren"Musik" und das Hin- und Herschwingen der buschigbehaarten Köpfe gesellt. Die Vorführungen verdienen Beachtung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Englücksälle. In der Buschgasse kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen siel au der Venloerstraße ein Junge von einem Milchwagen und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Neubau in der Thieboldsgasse fiel ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Rippen- und Armbruch. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Sonntag entstand auf dem Buttermarkt eine wüste Schlägerei, an der sich Frauen und Männer mit Flaschen, Porzellan usw. blutige Köpfe schlugen. Nachdem Schutzleute Ruhe hergestellt hatten, wurden mehrere Beteiligte teils zum Hospital, teils zum Polizeigefaängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vortrag. Auf Auregung des Vereins Mädchengymnasium hält am Samstag, den 11. Januar, im Isabellensaale. des Gürzenichs Hr. Professor Dr. A. Elter aus Bonn einen Vortrag über die antiken Grundlagen der modernen Wissenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 113. Die Abreise. Musikalisches Lustspiel in 1 Aufzug. Musik von E.'Albert. Häusel und Gretel. Mürchenspiel in 3 Bildern. Musst von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>E. Humperdinck. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ast. 114. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Johann</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leyden: Kammeränger Nikolaus Rotheühl a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Kölner Narrenzunft behauptet auch in diesem Jahre ihren hervorragenden Platz im Reiche des lustigen Prinzen und hoch in Ehren hält der gewichtige Präsident Jean Weber das ruhmbedeckte Bauner der Zunft. Die Veranstaltungen der Gesellschaft erfreuen sich in der Bürgerschaft großer Beliebtheit und in hellen Scharen eilen Weiblein und Männlein zu den sich durch Reichhaltigkeit und Gemüglichkeit auszeichnenden Sitzungen. Nirgendwo wird mehr gelacht und gescherzt als in der Zunft und nirgendwo wird mehr und mit größerer Lust geschunkelt als dort. So war es auch in der zweiten Sitzung, welche trotz des Tags vorher abgehaltenen Bohnen-Masken- balls die Getreten zahlreich in den Saal der Philharmonie zusammengeührt hat. Nach einem von einem alten Freunde, Hru. Keßlermainz, gespendeten Liede stieg Hr. Goebbels, ein Veteran im Karneval, in den Riesenpokal, um über Aens un Spaß in den verschiedenen Lebenslagen zu plandern. Hr. Goebbels weiß stets Vorkommnisse des echt Kölner Lebens in anziehender Weise zu behandeln und sein anheimelnder Witz wie auch sein Wortreichtum sicherten ihm ungeteilte Aufmerksamkeit und stürmischen Beifall. Hr. Karl Mohr jun. bot in dem Liede Krage und Manschette, welches eine Herren-Modethorheit geißelt, eine hübsche Leistung. Der hochgelahrte Professor Calmus, Hr. Göres, fand für seine tieferündige Wissenschaft verständnissvolle Aufnahme. Mit stürömischer Heiterkeit quittierte das Auditorinm über die schätzenswerth Bereicherung seiner Kenntnisse. Hr. Jülich, der Komponist des Töff-Töff-Marsches, hat einen neuen Bütotenmarsch komponiert, der allgemein gefiel und freudig acceptiert wurde. Der von dem Komponisten gedichtete Text"Dat süht jo Keiner" hatte durchschlagenden Erfolg und wird zweifellos Gemeingut des sangesfrohen Köln werden. Nunmehr wurde mit allen Ehren ein Besuch des Kleinen Rats der Großen Karnevalsgesellschaft und des Präsidenten Jörissen, des Ehrenbannerherrn der Zunft, empfangen. Orden und Mützen wurden ausgetauscht und zwischen den beiden Präsidenten herzliche Worte gewechselt, welche das gute Einvernehmen zwischen den beiden Gesellschaften, sowie die gegenseitige Wertschätzung zum Ausdruck brachten. Zur Freude des Publikums machte man es kurz, in der richtigen Erkenntnis, daß es unter guten Freunden nicht vieler Worte bedarf, um sich des Fortbestandes der Treue und Liebe zu versichern. Hr. Konzertsänger Willy Schüller, welcher für die nächste Saison an das Essener Stadttheater verpflichtet ist, feierte mit Unterstützung der kunstsinnigen Begleitung des Hru. Obermeyer wiederum große Triumphe durch den herrlichen Vortrag einiger seiner schönsten Lieder. Hr. Wilhelm Pütz verarbeitete Stapelhaus, Fleischaufschlag, Neumarktsregulierung, elektrische Bahn, Gesangwettstreit, Magnetopathismus und englische Bescheidenheit in drastischen Knittelversen und Tusch auf Tusch wurde dem bewährten Kämpen zu teil. Die Leistung des unveraüstlichen und unübertrefflichen Hru. Aug. Kipp rich als Mitglied des Ueberbrettls beschlossß die erste Abteilung. Nach einer Pause stellte sich ein Wach- und Schließmann vor und ein Lied des Hru. Clemens Wiebel charakterisierte in humoristischer Weise die Obliegenheiten der neuen Wachmänner. Große Anforderungen an die Lachmuskeln stellte Herr H. Schifften mit seinem komischen Vortrag. Der arme Theers Marsch des Herrn Gerh. Schnorrenberg wurde mit gebührendem Dank aufgenommen und mit Vergnügen gesungen. Das gefällige Werkchen wurde zum zweiten Bütotenmarsch der Narrenzunft proklamiert Einen schneidigen Marinesoldaten stellte Herr Jos. Horn in den Pokal. Nach einem Liede des Herrn Wilh. Göübels hielt Herr Franz Rings die Schlußrede. Wic dieser vorzügliche Redner ein Stükochen im Spielwarenladen schildert, muß man gehört haben, um den Jubel ermessen zu können, welcher die ausgezeichnete Rede häusig unterbrach. Das war Karnevals-Poesie in des Wortes bester Bedeutung und freudig zollte die Narrenschar dem ausgezeichneten Redner den wohlverdienten Tribut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft herrscht am Sonntag Nachmittag eine recht animierte Stimmung. Der Präsident, Hr. Böhmer, begrüßte besonders herzlich den Altmeister des Kölner Karnevals, Hru. Aug. Wilcke. Mit einem Liede auf den Wein von Engelmann trat man in die Verhandlungen ein. Herr Nik. Dick warf im Protokoll einen hübschen Ueberblick auf die erste Sitzung. Daran schloß sich die Begrüßung der Ehrenäste, insbesondere der Vertreter des 16. Regiments, der sich später eine solche des Kronenregiments(Nr. 53) in der Person des Obersten Freiherrn v. Houwald aschloß. Der Arion in New-York und die Gesellschaft Heuschrecke in Trier haben Ehrenützen und freundlichen Gruß gesandt, was in gleicher Weise erwidert wurden. Hr. Direktor Kreutzer erfreute die Narrenschar mit hübschen Liedervorträgen. Die richtige Stimmung wurde erst herbeigefuührt durch ein Lied des Hru. Wilcke über den Pafeiemann. Der Verfasser wurde vom Präsidenten gebührend gefeiert. Hr. Wilcke beglückünschte die Große Kölner zu ihrem neuen Präsidenten. Leider gebe es zur Zeit auf dem Kölner Narrenmeer so viel Narrenschiff, fast in jeder Straße, daß man kaum auszuweichen wisse. Sein Hoch galt dem Führer und der Gesellschaft. Hr. Prof. Bubbelatius hatte die Lacher wieder auf seiner Seite. Sein Vortrag über die Taube fand allgemeinen Beifall. Der Präsident gab dem Wunsche Ausdruck, daß der Zeitungswink bezüglich der Zotologie allgemein Beachtung finden möge. Zu Beginn der zweiten Abteilung besang man zunächst die Freuden und Leiden eines derjenigen"von uns z' Haus", die über Köln und seine Einrichtungen schimpfen und doch nicht mit sieben Pferden von hier wegzubringen sind. Plünn und Andrees mit ihrem urwüchtigen Zwiegespräch entfesselten auch hier Stürme des Beifalls. Mit durchschlagendem Erfolg brachte die Kapelle des 16. Regiments einen von Hrn. Vierötter(Mitglied der Kapelle) komponierten Marsch mit unterlegtem Text desselben Verfassers zum Vortrag. Fritz Kulicke aus Berlin(Hr. L. Billig) war bei Sühneprinzens als Dollmetscher in Dienst getreten und gab in scharf sarkastischer Weise seine Erlebnisse zum besten. Das Uebelbrettl des Hru. Ungezogen gab auch hier durch Hrn. Aug. Gipperich seine Adreßkarte ab. Um das Liederheft hatten sich noch die Herren Stuttemann, Klingender, Vierötter und Jos. Schmitz verdient gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
