<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>362044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1902. Die Litterarische Gesellschaft, in Köln lädt die deutschen Dichter und Dichterinnen ein sich an dem am 4. Mai 1902 in Köln stattfindenden poetischen Turnier zu beteiligen. Die Einsendungen sind bis zum 15. Januar an den Stifter und Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. juris Joh. Fastenrath, Neumarkt 3 in Köln, zu richten. Die Manuskripte werden nicht zurückgegeben. Keine der einzusendenden Arbeiten darf bereits gedruckt oder sonst bekannt sein. Jede Einsendung muß ein Kennwort haben, das auch auf einem den Namen und Wohnort des Verfassers enthaltenden verschlossenen Briefumschlag anzubringen ist. Als Preisrichter fungieren wie bisher die Herren; Gustav Delpy, Redacteur des Kölner Tageblattes, Dr. Otto Bresemann, Redacteur der Köluischen Volkszeitung, Hofrat Dr. juris Joh. Fastenrath, Geheimrat Prof. Dr. Hermann Hüffer, Bonn, Karl Freiherr v. Perfall, Redacteur der Köluischen Zeitung, Dr. Ludwig Salomon, Elberfeld, Ernst Scherenberg, Elberfeld. Die üuf Stiftungspreise sind: natürliche Blumen mit gestickter Schleife und das Recht, die Blumenönigin zu wählen für den Dichter des besten Liebesgedichte; ein goldenes Veilchen für das beste religioöse Gedicht; eine goldene Kornblume für das beste Vaterlandsgedicht; eine goldene wilde Rose für die beste Novellette in Vers oder Prosa, die den Raum eines Feuilletons nicht üüberschreiten darf; eine goldene Nelke für ein humoristisches(nicht karnevalistische) Gedicht in Könischer Mundart, Der Obereräsident der Rheinprovinz, Excellenz Nasse, hat einen außerordentlichen Preis in Gestalt einer goldenen Epheuranke für die beste Ballade aus der rheinischen Geschichte gestiftet. Ausschrießlich für Könische Dichter hat der Felibre Lonis Sarrans'Allard in Alais seine französischen Werke über Spanien und Portugal als außerordentlichen Preis für das beste deutsche Gedicht bestimmt, das der Aussöhnung zwischen Frankreich und Deutschland gewidmet ist. Ferner hat der Präsident des Felibrige Latin, Alphonse Roque-Ferrier in Montpellier, einen außerordentlichen Preis für die provençalisch sprechenden Dichter Spaniens ausgesetzt. Voraussichtlich wird die Stadt Köln wieder einen silbernen Ehrenpokal dem Verfasser der besten Gedichtes über einen Stoff aus der Köluischen Geschichte oder Legende spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammer-Wahl. Zur Aufstellung der Kandidaten für die dieseährigen Ergänzungs- und Neuwahlen zur Handelskammer findet am Freitag den 22. November, abends 8 1/2 Uhr, in der Glükaufhalle(früher Elsässer Taverne) am Laurenzplatz, eine Versammlung statt, in welcher auch über die Thätigkeit der Handelskammer Bericht erstattet wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 8. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von Odoardo Maccheroni. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 75. Der böse Blick. Schauspiel in 4 Akten von Gerolamo Enrico Nani. Uebersetzt von Ed. Wüst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 19.Nov.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..44-.54, do. vom Bauch 1,15-1,30. Kalbfleisch.53.64, Ilammellleisch 1,08-.52, Rindernierentalg.82 O, 97, Schweinefleisch 1,90-.00, Speck, geräuchert.67-.80, do. gesalzen.58-1,72, Schweineschmalz 1,60-1,70 das Kil. Hasen.30 3,60, Kaninchen, wilde, 1,00 junge.90-.60, Hühner, alte,.50 1,80, do. junge.80.50, Rebühner, alte.00, junge.50, Schnellen 4,00, Ganse.00-.00, Tauben, alte.40 .50,junge 0,50.60 das Stück. Krammetsögel.20 der Bund. Essbutter .40-.50, Kochbutter.00.20 das Kil. Landeier 3,00-3,25, Kisteneier .40 1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.20-5,00, do. rote 4,80-.00, do. Nieren 8 00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10 0,30, Rotkonl.10.20 das Stück. Zwiebeln.10-0,12 das Kil. Weisskohl 8,00-18.00, Essaplel 26,00-50,00, Kochäpfel 20,00-26,00 die 100 Kil. Preisselbeeren.60 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Haag, 20.Nov.1901.(Drahtber.) Wie das Reuterschen Bureau erfährt, hat sich der Verwaltungsrat des Schiedsgerichtshofes in einer heute Nachmittag abgehaltenen Sitzung für unluständig erklärt, dem Antrage der Buren auf eine Intervention in der süafrikanischen Frage stattzugeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Viehsändlerverein für den Regierungsbezirk Köln hielt Sonntag Nachmittag im oberen Saal des Hotel Kaiser Wilhelm seine erste Generalversammlung ab, die gut besucht war. Der Vorsitzende, Hr. Metzger(Meckenheim), erstattete alsdann einen Bericht über die Thätigkeit des Vereins im ersten Jahre des Bestehens. Am 1. Februar wurde eine Eingabe an den Reichstag betr. Zuziehung von Viehsändlern zu den Beratungen des kaiserlichen Gesundheitsamtes mit den Vertretern des Landwirtschaftsrate über Aenderungen des Viehseuchengesetzes gesandt. Dem Gesuch wurde Folge gegeben. Die Mitgliederzahl ist auf 200 angewachsen. Am 15. Juni hat der Verein an das Ministerium für Landwirtschaft, Domänen und Forsten eine Eingabe gerichtet, worin es als ein Unrecht bezeichnet wurde, daß die Begleiter von Viehtransporten auf der Eisenbahn in den gefüllten Viehwagen plaziert würden. Die Vereinseinnahmen betrugen im Berichtsjahre 575., die Ausgaben 487 M. Die Versammlung beschlossß, die Mitgliederbeiträge von 6 auf 4 M. pro Jahr herabzusetzen. Ein Antrag, den Verein in einen eingetragenen umzuwandeln, wurde abgelehnt. In den Vorstand wurden gewählt die Herren: Metzger(Meckenheim), erster Vorsitzender, Apfel(Münstereifel), zweiter Vorsitzender, Esser(Euskirchen), Kassierer, Mendel(Meckenheim), Schriftführer, sowie Heymann(Siegburg), Franken(Köln), Sommer (Cuchenheim), Simon(Ehrenfeld), Kappel(Brühl) und Heyd(Glessen) als Beisitzer. Zu dem am 15. Dezember d. J. in Berlin stattfindenden Verbandstag der Viehsändler Deutschlands wurde Hr. Metzger (Meckenheim) als Delegierter gewählt. Eine lebhafte Debatte entspann sich über das Thema Quaranteäne und Viehbeförderungsfrage. Man war der Ansicht, daß die Kosten der Untersuchung des Viehes durch Kreistierärzte staatlicherseits bezahlt werden müßten. Man hat bereits in diesem Sommer an das Landwirtschaftsministerium petitionirt. Fällt der Bescheid ungünstig aus, soll von einem Vereinsmitglied auf Kosten des Vereins eine Klage bis zur höchsten Instanz durchgesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
