<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>362052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dichter Never legte sich am Dienstag Abend gegen 1/2 8 Uhr auf den Rhein, welcher bis Mittwoch Vormittag 11 Uhr andauerte. Die Mütheimer Dampfschiffe sowie die Trajektschiffe Köln-Deutz mußten die Fahrten einstellen. Vom Oberrhein waren die Tourenschiffe der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft und Gebr. Weber bis 1 Uhr noch nicht in Köln eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein Grundarbeiter ausgenommen, welcher dadurch eine erhebliche Verletzung erlitten hatte, daß ihm eine Eisenbahnschiene auf ein Bein gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwindeleien betreibt hier in den letzten Tagen ein angeblicher Gärtner. Er bestellt bei Gärtnereibesitzern größere Mengen Pflanzen für ein Geschäft in Barmen und läßt sich im voraus die ihm angeblich zustehende Provision ausbezahlen. Auf diese Weise hat er sich in einzelnen Gärtnereien bereits Beiräge bis zu 50 M. zu erschwindeln gewußt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unterschlagung. Ein Wirt in Nippes sandte gestern Nachmittag einen guten Freund mir 1000 M. zur Post, um den Betrag ir Miete und Bier an seine Brauerei einzuzahlen. Der"gute reund" ist nicht mehr wiedergekommen, hat seine Familie im Stich gelassen und ist mit dem Gelde geflüchtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gefunden wurde: Im Monat September am Bahnhof eine goldene Damenuhr mit Kette, in der Gladbacherstraße ein Portemonnaie, enthaltend ein Loos und ca. 5., auf dem Deutschen Ring eine silberne Cylinderuhr, am Zoologischen Garten ebenfalls eine silberne Uhr mit Kette; im Monat Oktober auf dem Wallrafsplatz ein silbernes Damenportemonnaie, in einem Hause an der Ursulastrße eine schwarzlederne Tasche, enthaltend zwei frisch besohlt Stiefel, ein Stück Leinwand, in der Flora ein Portemonnaie mit M..60, in der Elsaßstraße ein Regenschirm und ein Filzhut, in der Genterstraße ein Paket, enthaltend Messingröhre, auf dem Holzmarkte eine goldgefaßte Korallenbrosche, in der Altenbergerstrße eine Pappschachtel, enthaltend Kleidungsstuücke, auf dem Chlodwitzplatz ein kleines Portemonnaie mit 3., im Eingang zum Bahnhof ein Kassenschein, auf dem Barbarossaplatz ein Ballen Packpapier, in der Löwengasse eine silberne Cylinderuhr, auf der Rennbahn ein seidener Regenschirm, in der Breitestrße ein Portemoungie, enthaltend ca. 15 ., an den Vier Winden ein Portemonnaie, enthaltend ca. 10., auf dem Salierring eine goldene Damenuhr mit schwarzer Schuur, auf der Rennbahn ein goldener Manschettenknopf, auf dem Blaubach ein Handkorb, enthaltend Seise, Bleifedern, Kämme, Haarnadeln usw., in der Gerconstrße ein Portemonnaie mit 9., am Deutschen Ring ein Portemonnaie mit.25., Unter Fettenhennen ein goring ein Portemonnaie--."" dene Halskette, auf dem Königsplatz ein Portemonnaie mit ca. 5., in der Sternengasse eine silberne Damenuhr, sodann im Monat November auf der Hohestrße ein goldenes Armband, am Hof ein Portemonnaie, enthaltend ca. 5., in der Kleingedankstraße ein Geldbetrag, am Thurnmarkt eine neue Tuchhose, am Beethovenplatz eine silberne Brosche, auf der Riehlerstraße ein Gelöstück, in einer Lesemappe ein goldener Trauring mit Zeichen, in der Lütticherstraße eine Damenuhr, in der Marzellenstrße ein Daumenring mit drei Steinen, in der Domstrße eine silberne Damenuhr mit Kette, in der Römestraße ein Portemonnaie, enthaltend ca. 2., auf dem Hansaring eine Herrenuhr, in der Triererstraße eine goldene Halskette, auf der Nachenerstraße ein Portemonnaie, enthaltend 9., an der Münze ein goldener Ring. Die rechtmäßigen Eigentümer der Fundgegenstände können dieselben Glockengasse 30, Zimmer 17, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
