<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>362036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt im Monat Oktober 2005 offene Stellen gemeldet: 1099 in der mär lichen 906 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 36216 sonen: 2760 m der männlichen, 861 in der weiblichen Abteilung. En Vermittlung der Anstalt erhielten 1860 Personen Stellung: 1030 mal liche und 830 weibliche. Ende des Monats Oktober waren 845 männig und 19 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 41 Stellen waren in weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschi chen Woiriilleig für Viensimancher.n" Gache räume Glockengasse 25 27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Woche id--8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und gestellte wurde im Monat Oktober von 740 Personen in Anspru genommen; angemeldet wurden 312 Wohnungen, die Zahl der Nach fragen belief sich auf 428. Gemeldet wurden Wohnungen von: Vermieter von Wohnungen werden gebeten, diese dem Wohnung aufmaeben: die Anmeldung erfolgt an Wochentagen morgen nachweis aufzugeben; die Anmeldung von--11 Uhr und Sonntags von 11--12 Uhr im Geschäft.., Glockengasse 25/27, erster Stock, im Lokale der Arbeitsnachweisan (alter Gasthof). Die Vermittlung ist für Vermieter und M kostenfrei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kardinalsfeier. Zur Erinnerung an die Kardinalserhebung des hochseligen Erzbischofs Johannes v. Geissel findet alleährlich durch ein Bürgerkomitee eine festliche Bewirtung von 72 armen Greisen statt. Diese fand vorgestern Mittag im Saale der Bürgergesellschaft statt. Derselben wohnten als Ehrenäste bei der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Simar, Generalvikar Mir. Dr. Creutzwald, Domkapitular Dr. Dingsmann und andere Geistliche. Der Hr. Erzbischof wurde vom Vorsitzenden des Komitees Hru. Matter ehrfurchtsvoll begrüßt. Der Hr. Erzbischof dankte in längerer Ansprache für den freundlichen Empfang und richtete an die Greise herzliche Worte der Ermunterung und der Mahnung, in steter Gottesfurcht zu leben, wobei er auch in ehrenden Worten seiner verstorbenen hohen Vorgänger gedachte. Am Schlusse spendete der hochw. Herr den oberhirtlichen Segen. Dann begann das Mahl, bei welchem die Mitglieder des Komitees die alten Leute bedienten. Die 72 Greise hatten ein Gesamtalter von 5359 Jahren. 17 derselben waren im Alter von 60 bis 70 Jahren, 37 70 bis 80, 18 über 80 Jahre alt. Der Alterseräsident aus der Pfarre St. Severin war 88 Jahre alt. Der hochw. Hr. Erzbischof unterhielt sich mit mehreren der Greise, die aus sämtlichen Pfarreien Alteöuns ausgewählt waren, in leutseligste Weise. Heute Morgen fand ein Seelenamt für die verstorbenen Mitglieder des Komitees und die in vorigen Jahre verstorbenen Greise in der Minoritenkirche statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kolvingsdenkmal. Bei dem Wettbewerbe betreffs Errichtung eines Kolpingdenkmales erhielt Bildhauer Joh. Baptist Schreiner hierselbst den ersten und dritten Preis, den zweiten Preis erhielt Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Frechen, 13.Nov.1901. Am Montag Abend sprach P. Stenz im katholischen Gesellenhause über China und seine Erlebnisse daselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Engelbertusverein für die Erdiölese Köln hielt am Dienstag Nachmittag in der Bürgergesellschaft eine außserordentliche Generalversammlung, in welcher zwei die Wirksamkeit des Vereins sehr fördernde Beschlüsse einstimmig gefaßt wur-den.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heuseler, darunter die Scene, die sich am 6. Februar 1888 Reichstage abspielte, wo Bismarck die bekannten Worte sprach: W Deutschen fürchten Gott und sonst niemand auf der Welt. E. Henschel (Friedenau) hat secessionistische Landschaften gesandt, und der Frank furter Künstler E. J. Müller sieben Landschaften, in denen sich secessionistische Neigungen bemerklich machen. Sehr beachtenswert sind zwei Bronzen von Rich. Grüttner(Berlin): Nixe und en Steuermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Protestversammlung gegen den Angriff des englischen Kolonialminister Chamberlain auf die Waffenehre der deutschen Krieger findet heute Abend 8 1/2 Uhr im großen Saale der Philharnansens Nordpolexpedition ist der Gegenstand eines Photographieencyklus, der bis Sonntag Abend im Panorama International ausgestellt bleibt. Um die anschauliche Wiedergabe der Fähornisse, welche Mausens Schiff, die Fram, im ewigen Eise durchzumachen hatte-- der Anblick der völligen Vereisung bis in die Mastspitzen ist besonders packend-- ranken sich lehrreiche Darstellungen einer Reihe von Polarlandschaften und Scenen aus dem Leben der dortigen Bevölkerung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern ein Bremser aufgenommen, welcher bei Weilerswist während der Fahrt vom Luge gefallen war und die Kniescheibe gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bauernänger. Am Hauptbahnhofe machten sich zwei Gauner an einen Italiener herau und begleiteten ihn nach einer Wirtschaft am Heumarkt. Im Laufe des Gesprächs forschten die beiden Männer nach dem Endziel der Reise des Italieners, und als sie erfuhren, daß er nach Verona fahre, thaten sie sehr erfreut und versicherten ihm, daß auch ihre Reise dorthin gehe. Bald verandaßten sie den Fremden nach dem Bahnhofe zu gehen, um nachzusehen, wann der nächste Zug fahre, er müsse aber, damit sie die Gewißheit hätten, daß er zurückkomme, ein Pfand dasassen. Der Italiener gab-- es ist kaum zu glauben!-- seine Böre mit 85 M. zum Pfande. Als er zurückkam, waren selbstredend die Gauner verschwunden. an Gerettet. Gestern Morgen fiel am Agrippina-Ufer ein kleiner Junge beim Spielen in den Rhein. Einem Schiffer gelang es, den Kleinen, welcher bereits bewußtlos war, zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute Aufgeh. Ab. 7. Erste Aufführung in Deutschland. Unter Leitung des Komponisten. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von Luigi Illica, ins Deutsche übertragen von Theobald Rehbaum. Musik von Odoardo Maccheroni. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 69. Renaissance. Lustspiel in 3 Akten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel Ellfeld. Vittorino: Grete Forma vom Deutschen Schauspielhaus in München.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein zur Besörderung des Taubstummenunter- echtes in Köln hielt vorgestern Nachmittag in der Taubstummenanstalt seine ordentliche Generalversammlung ab unter dem Vorsitze des Hru. Landrats a. D. v. Wittgenstein. Nach dem Berichte des Direktors der Anstalt, Hru. Schulrat Weißweiler, wurde dieselbe im laufenden Jahre von 82 Zöglingen, 41 Knaben und 41 Mädchen, besucht. 66 Kinder waren katholisch, 14 evangelisch und 2 jüdisch; ortsangehörig waren in Köln(mit den Vororten) 32, im Regierungsbezirk Köln(ohne Stadt) 15, Rak. Düsseldorf 20, Raz. Nachen 4, Rgb. Koblenz 7 usw. Nur drei Zöglinge zahlten das ganze Schulgeld pro Jahr, einer die Hälfte und 12 nur ein Viertel des Schulgeldes. 66 Zöglinge erhielten ganz kostenlosen Unterricht und 53 außeadem noch sämtliche Lernmittel: 55 Zöglinge empfingen Verpflegungszulagen von 55 M. pro Jahr, vier Unterhalt in Schuhen und Kleidern und 61 freie Bäder. Im vergangenen Jahre wurden acht Zöglinge nach vollendeter Ausbildung entlassen und 12 neu aufgenommen. Besonderer Dank wurde den Herren Dr. med. Hermanns und Sanitätrat Dr. Keller für ihre selbstlosen Bemühungen im Jnteresse der armen Taubstummen ausgesprochen. Die nach dem Purus ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes, Hören Gutsbesitzer O. v. Wittgenstein, Stadtverordneter Dr. Neven-Dumont und Hauptmann a.., Grosmu, wurden wiedergebählt und an Stelle der beiden verstorbenen Mitglieder und eines ausgetretenen Mitgliedes neue Vorstandsmitg.ieder gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>+ Bergheim, 11.Nov.1901. Nachdem das Braunkohlensyndikat, verandaßt duch die übermäßig großen Vorräte an Briketts, den Preis um 10 M. pro Waggon heruntergesetzt hat, scheint sich die Geschäftslage der Braunkohlenindustrie etwas gebessert zu haben. Die hiesigen Brikettfabriken nehmen seit einigen Tagen wieder neue Arbeiter an</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Mit den Umbauarbeiten der Kreisbahn, wozu der Kreistag s. Z. annähernd 2000000 M. bewilligte, ist heute begonnen worden. Bekanntlich wird die Bahn von Bedburg bis Horrem und von Bergheim bis Rommerskirchen als Nebenbahn ausgebaut und damit auch der hiesige Hauptbahnhof mehr als doppelt se groß angelegt, sodaß der große Verkehr, welcher namentlich in der Rübeneampagne auf dem hiesigen Bahnhof herrscht, sich demnächst besser bewerkstelligen läßt. Durch diesen Umbau finden mehrere 100 Arbeiter Beschäftigung; es durfte daher in hiesiger Gegend kaum noch Arbeitslose gebeu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
