<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>362099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frachtbriefformulare. Mit dem 31. Dezember 1901 hat die verlängerte Frist für den Aufbrauch der Frachtbriefe alten Formulars ihr Ende erreicht. Vom 1. Januar dieses Jahres ab dürfen daher nur die durch die Eisenbahn-Verkehrsordnung vom 26. Oktober 1899 mit Gültigkeit vom 1. Januar 1900 eingeführten Formulare verwendet werden, welche sich von den früher gültigen hauptsächlich dadurch unterscheiden, daß in dem Vordruck für die Frachtbriefadresse auch die Worte "Straße und Hausnummer" mit enthalten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Dezember 1242 offene Stellen gemeldet: 729 in der männlichen, 513 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3517 Personen: 3080 in der männlichen, 437 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1132 Personen Stellung: 702 männliche und 430 weibliche. Ende des Monats Dezember waren 924 männliche und 5 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 76 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Dezember von 513 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 229 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 284. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt: 24 138 96 20 6- 284 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. Eine große Schlägerei entstand gestern Morgen gegen 7 Uhr auf der Ehrenstrße zwischen mehreren Männern, welche anscheinend von einer Festlichkeit kamen. Die Männer hatten sich die Köpfe blutig geschlagen und einem der Beteiligten Rock und Weste zerrissen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern Nacht brach in einer unbewohnten Bretterbude zu Köln-Arnoldsöhe Feuer aus, wodurch dieselbe teilweise zerstört wurde. Die freiwillige Feuerwehr von Bayenthal löschte den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 116. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Raoul de Fangis: Kammeränger Nikolaus Rotheühl a. G. leontine: Elfriede Harden vom Stadt-Theater in Halle a. S. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 117. Mauern. Oper in 3 Aufzügen. Musik von I. I. Paderewski.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Bezirk St. Johann, veranstaltet am Montag den 20. Januar, abends 8 Uhr, im großen Saale des Volksgarten einen Familienabend. Das Programm wird enthalten: Ansprache, gemeinschaftliche Lieder, eine Rheinreise von Köln bis Mainz mit Lichtbildern, gesangliche Vorträge von Mitgliedern der Polyhymnia, Deklamationen ernsten und scherzhaften Charakters, Musikvorträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Besten der Julius Langenbachstiftung findet, wie bereits mitgeteilt wurde, am 16. d. M. im neuen großen Saale der Bürgergesellschaft ein Dilettantenkonzert statt. Der gesamte Reinertrag soll den Zwecken dieser Stiftung-- Schaffung eines Altersheims für mittellose Musiklehrerinnen-- dienstbar gemacht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
