<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>362025</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die große Reliquienprozession, welche in althergebrachte Weise gestern Abend am Schlusse des St. Ursulafestes über die auf der Marterstätte liegenden Straßen sich bewegte, konnte sich bei dem herrlichen Wetter im schönsten Glanze entfalten. Eine Menge weißgekleideter Kinder mit Blumenörbchen und Symbolen aller Art, die Alumnen und Professoren des Priesterseminars und der hochw. Herr Erzbischof mit Metra und Stab nahmen an dem feierlichen Umzuge teil. Die drei prachtvollen Schreine der hh. Ursula, Aetherions und Hippolitus wurden von Mitgliedern der Junggesellensodalität getragen. Außeadem wurden eine Anzahl Häupter und sonstige Reliquien von 36 Geistlichen im Ornat getragen. Der St. Ursulakirchenchor und zwei Kinderichöre verherrlichten die Prozession mit Gesang. Der katholische Arbeiterverein Köln-Nord eröffnete und schloß die Prozession. Die von der Prozession berührten Straßen waren äußerst prächtig illuminiert. Eine große Menschenmenge wohnte der erhebenden Feier bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Nacht von Samstag auf Sonntag ist im Bürgerhospital das sechsährige Mädchen, welches in der Burgunderstraße aus einem Fenster der dritten Etage gestürzt war, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Bei dem Zusammenstoßß zweier Wagen wurde einem Jungen in der Blindgasse am Samstag Abend eine Hand gequetscht. Bei dem Zusammenstoßß zweier Wagen am Luxemburgerwall trug ein Kutscher Verletzungen davon. Beide Verletzten fanden Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beirats-Ankündigungen.(26. Okt.) Peter Kutz, Stellmacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
