<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>362015</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet im Laufe dieser Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Bäckermeister-Versammlung, welche dieser Tage in Ehrenfeld stattfand und gut besucht war, befaßte sich mit der Gründung einer Vereinigung. Bäckermeister Reiner Fischer leitete die Versammlung und hielt über Zweck und Ziel der Vereinigung einen Vortrag. Der Verein soll sich über die westlichen Vororte Köln-Lindenthal, Ehrenfeld, Nippes und umliegenden Ortschaften des Stadtgebietes erstrecken. Hauptsitz ist Ehrenfeld, woselbst auch die Monats- und Generalversammlungen stattfinden sollen. Außeadem sollen in den einzelnen Bezirken wöchentliche Zusammenünfte stattfinden. Der Antrag auf Gründung eines Vereins wurde einstimmig angenommen und der Vorstand folgendermaßen zusammengesetzt: Reiner Fischer., Joseph Bove 2. Vorsitzender, Christian Weiler., Franz Schwarzkopf 2. Schriftführer, Franz Forst., Paul Lindweiler 2. Kassierer, Math. Braun, Karl Feiert und Aug. Jakobsen, Beisitzer. In späteren in Lindenthal und Nippes abzuhaltenden Versammlungen soll ein Bäckermeister als stellvertretender Vorsitzender in den Vorstand gewählt werden. Als Name der Vereinigung wurde: Bäckermeister-Vereinigung der westlichen Vororte Köuns, Sitz Köln-Ehrenfeld, einstimmig angenommen. Der Vorsitzende gab bekannt, daß bis jetzt 82 Bäckermeister sich als Mitglieder eingezeichnet haben. Mit der Fassung der Statuten wurde der Vorstand betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Flora wurde die Orangerie wieder eingerichtet und sind hier einige lauschige Plätzchen, umgeben vom Dufte der Lorbeeren, Orangen und Myrten, geschaffen worden. Das Viktoriahaus zeigt die herrlichsten Chrysanthemum. Die Schauhäuser sind musternültig; durchgreifende Umänderungen erfuhren das Agavenhaus, das Palmenund Weinhaus. Das Orchideenhause gleicht einem Schmucksästchen und ein reicher Blumenflor zeigt, welche aufmerksame Pflege den Pflanzen zu teil wird. Der Besuch der Anzuchtsgärtnerei ist gern gestattet. Die Ausstellung vom 12. bis 16. November scheint, nach den eingegan genen Anmeldungen zu urteilen, etwas ganz Besonderes zu bieten. Wie wir hören, soll auch im Winter, wenn Blütengalerie und Schauhäuser im Flor sind, ab und zu dem Publikum an bestimmten Sonntagen der Eintritt für 20 Pfg. des Vormittags gestattet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vergiftet. Vor einiger Zeit versuchte in der Weidengasse eine Näherin den Küchenchef einer Schlafwagengesellschaft zu töten und nahm dann Gift zu sich. Gestern Morgen ist die Näherin an Vergiftung gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. In Nives brannte vorgestern Abend die hinter dem Hause Neußertraße 367 gelegene Scheune des Futtersändlers Rotteänder mit sämtlichen vorhandenen Futtervorräten nieder. Die Nippeser Feuerwehr löschte den Brand. Die Kölner Berufsfeuerwehr rückte auch an, trat aber nicht in Thätigkeit und ke#rte gleich wieder urück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 55. Der polnische Jude. Volksoder in 2 Akten von Karl AVeis. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 56. Willhelm Tell.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Gereon hielt am vergangenen Sonntag anläßlich seines zehnten Stiftungsfestes eine zahlreich besuchte Festversammlung in der Bürgergesellschaft ab, welche einen schönen Verlauf nahm. Der Vereinspräsident, Hr. Karl Heintz, brachte das Hoch auf Papst und Kaiser aus. Hr. Leicht forderte zu zahlreichem Beitritt zum Pfarrverein auf und widmete letzterem ein Hoch. Den Toast auf die Damen brachte Hr. Eck aus, währen Hr. Lehrer Wirtz den Hru. Pfarrer Dr. Steinberg feierte. Musikstürke wechselten mit gemeinschaftlichen Liedern ab, welche von den Harren Pfarrer Dr. Steinberg, Leicht und Wunsch verfaßt waren. Frl. Maria Stupp trug mit ihrer herrlichen Altstimme Lieder von Sullivan, Hildach und Lazarus vor und erntete, wie Hr. C. Kreutzer mit seinen Baritonvorträgen lebhaften Beifall. Auch der Kirchenchor von St. Gereon setzte sein bestes Können ein und bewies durch den Vortrag von Chören von Kremser und Zöllner, daß er auch im weltlichen Gestrige Vorzügliches leistet. Für den humoristischen Teil sorgten in bester Weise die Herren L. Billig und Jean Schmitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
