<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>362083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Weihnachtstage brachten in diesem Jahre nicht Schnee und.Eis, sondern Sonnenschein und fast frühlingsäßige Wärme. Sowohl am ersten als auch am zweiten Festtage wurde die günstige Witterung zu Spaziertängen ausgenutzt, welche nach dem kurzen Vorwinter doppelt angenehm empfunden wurden. Eine große Anziehungskraft übten besonders auch die Schauhänser der Flora aus, wo Flieder, Maiblumen, Primeln, Tulpen, Hyazinthen und andere Kinder des Frühlings ihre Blütenpracht entfalten. Auf dem Hauptbahnhose wurde der gewaltige Verkehr glatt bewältigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versteigerungen an Sonntagen. Nach dess 4 der Polizeiverordnung des Regierungsräsidenten zu Köln sind öffentliche Versteigerungen an Sonn- und Festtagen verboten. Auf Grund dieser Bestimmung in Verbindung miss 366 Ziffer 1 des Reichsstrafgesetzbuchs wurde der Probeß dem Kaufmann Sch. gemacht. In seinem in einer der belebtesten Straßen Köuns belegenen Geschäftslokal spielte sich an einem Sonntag folgender Vorfall um die Mittagszeit ab. Der Angeklagte ließ durch einen Ausrufer Waren zu einem bestimmten Preise anbieten. Meldete sich nicht ein Kauflustige, so wurde mit dem Preise erforderlichenfalls allmählich bis zu einem bestimmten Betrage heruntergegangen. Konnte auch hierür der Gegenstand nicht losgeschlagen werden. so wurde er fortgelegt, worauf sich mit anderen Waren das gleiche Verfahren wiederholte. In dem Laden, dessen Thüre nach der Straße zu offen stand, ging es so lebhaft zu, daß das Treiben auf einige Entfernung wahrnehmbar war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft that in der am Dienstag abgehaltenen außerordentlichen Generalversammlung die Erhöhung des Aktienkapitals um 200000 M. beschlossen und den Aufsichtsrat ermächtigt, ein neues Darlehen bis zu 400000., eventuell unter Ausgabe von Partialobligationen aufzunehmen, um damit die vorhandenen Bauschulden und Banquierguthaben zu tilgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Taubstummenanstalt fand am Montagabend die Bescherung der Zöglinge dieser Anstalt statt. In der geräumigen Turnhalle waren auf langen Tischreihen die Gaben für 41 Knaben und ebensoviele Mädchen aufgelegt. Sie bestanden in Lernmitteln, Spielzeug, Kleidungsstuücken und den üblichen Süßtigkeiten usw. Vier stattliche Christoäume erhoben sich in strahlender Pracht über all den Herrlichkeiten und auch die übliche Krippendarstellung fehlte nicht. Ein Chor von Mitgliedern des Kölner Männer-Gesangvereins unter Leitung des Königl. Musikdirektors Hru. Prof. Schwartz leitete die Feier, welcher die Angehörigen der Kinder und zahlreiche Freunde der Anstalt beiwohnten, mit einem stimmungsvollen Liede ein. Hr. Direktor Schulrat Weisweiler dankte allen Gönnern der Anstalt, welche die reiche Vesicherung ermöglichten, wie auch dem Kölner Männer-Gesangverein für seine freundliche Mitwirkung zur Verschönerung der Feier und richtete an die Kinder liebevolle Worte der Ermahnung zu Dankbarkeit und Fleiß. Mit einem Chorlied fand die Feier ihren Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Riesencigarre, welche eine Länge von 1300 Millimeter und ein Gewicht von 2 1/2 Kilogramm hat, ist in der Filiale der Heinr. Jos. DuMont'schen Tabakfabrik, Peterstrße 37, ausgestellt Die Riesencigarre wurde von einem Meister der genannten, altrenom-. vierten Fabrik mit der Hand, ohne jedes Hülfsmittel, angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Falsche Zweimarkstücke befinden sich wieder im Umlauf. Die Falsifikate tragen das Bildnis Kaiser Wilhelms., die Jahreszahl 1880 und das Münzzeichen A und sind an ihrem fettigen und matten Glanz leicht zu erkennen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. Am Mittwoch Nachmittag entstand in der Richard Wagnerstrße in einem Holz- und Kohlenlager Feuer, welches, bevor es sich ausdehnen konnte, von der Feuerwehr im Keime erstickt werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nördlichen Stadtteile hatte seine Schützlinge, 400 an der Zahl, am Montag Abend im Saale der Philharmonie versammelt, vor dessen Bühne sich ein mächtiger Weihnachtsbaum erhob. Der Feier wohnten die Herren Oberregierungs- rat Fink, Geh. Rat Bauer, Schulrat Dr. Brandenberg und viele Mitglieder der Kölner Lehrerschaft, sowie die Angehörigen der Kinder bei. Auf der Bühne hatte ein aus den Schützlingen der Horte gebildeter Chor von etwa 200 Knaben und Mädchen Aufstellung genommen, welchen Herr Rektor A. Hirtz leitete. Eine Orgelparaphrase: Weihnachtsglocken bildete die Einleitung der Feier. Dann folgten hübsche Deklamationen von einzelnen und Gruppen der Kinder, abwechselnd mit recht stimmungsvollen dreistimmigen Chorliedern nach Oberhoffer Silcher und Hirtz mit Orgelbegleitung. Herr Lehrer Otten richtete an die Kleinen eine Ansprache. Den Schluß der Feier bildete die Bescherung der Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
