<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>362076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Ausbau der Venloerstraße von Ehrenfeld nach Bickendorf wurde in einer am Montag bei Maa zu Bickendorf abgehaltenen gut besuchten öffentlichen Versammlung erörtert. Der Leiter der Versammlung, Hr. Fabrikant Hofmann, besprach die Entwicklung Bickendorf in den letzten Jahren und beleuchtete die jetzt vorhandenen Mängel und faßte die Wünsche der Bewohner Bickendorf zusammen, die letzteren zu erfüllen, sei jetzt die beste Gelegenheit. Sanitätrat Dr. Noe beleuchtete ebenfalls die unhaltbaren Zustände und machte den Vorschlag, die Stadtverordneten Wilkens, Pauli und Hoesten um Unterstützung zu ersuchen. Nachdem noch mehrere Redner sich geäußert hatten, wurde eine Eingabe an die Stadt um baldigen Ausbau der Venloerstraße beschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Englücksälle. Gestern Morgen stürzte in der Humboldtstraße ein Radfahrer und trug nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe und am Arme davon-- In einem Hause an der Nnostraße stieß vorgestern Abend ein Kind einen Behälter mit kochendheißer Milch vom Tisch uno zog sich hierbei erhebliche Verbrühungen zu. Die Verletzten wurden zum Hospital gebracht Donnerstag den 26. Dezember, abends 7 Uhr: Die Teilnehmer-Listen liegen zum Einzeichnen im sellschaftslokale offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Pfarrer als"Mörder". Diese sensationelle Nachricht konnte man vor einiger Zeit in einer großen Reihe kirchenfeindlicher Blätter lesen. Es wurde behauptet, der griechisch-katholische(unierte) Pfarrer Dziugiewicz von Grnzmalow(Galizien) habe ohne jeden Anlaß einen Gendarmen niedergeschossen. Jetzt berichtet ein Telegramm aus Tarnopol, daß der Pfarrer freigesprochen worden ist, weil es sich lediglich um einen Unfall handelte. Ein geladener Revolver, den der Pfarrer bei sich trug, ging durch einen englücklichen Zufall los, und die Kugel tötete einen der beiden Gendarmen, die mit dem Pfarrer zusammen in einem Wagen saßen. Der Geistliche, der durch dieses Englück aufs Tiefste erschüttert wurde, erklärte sich bei der Verhandlung für nichtschuldig, doch sei er bereit, sich jeder Strafe zu unterwerfen, welche der Gerichtshof über ihn verhängen würde. Der Gerichtshof erkannte jedoch auf Freisprechung, nahm also nicht einmal eine Fahreässigkeit an. Ca unentbehrliche Zahn-Creme erhält die Zähne rein, weiss und gesund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Chinasämpfer. Das hiesige Bezirkskommando ersucht uns um Bekanntgabe der Mitteilung, daß Satzungen des Chinafonds des Deutschen Flottenvereins im Geschäftszimmer des Bezirkskommandos eingesehen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 95. Ueber unsere Kraft. 1. Teil. Schauspiel in 2 Aufzügen von Björnstjerne Bjöanson. Anfang 7 Uhr, Ende n. 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 96. Zum ersten Male: Ueber unsere Kraft.(2. Teil.) Schauspiel in 4 Aufzügen von Björnstjerne Bjöanson.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Arbeiter-Schutzverband. Am Freitag den 20. d.., abend 9 Uhr, hält"Im Kaiser", Ehrenstrße 84, Hr. Becker einen über Arbeitslosigkeit. Um zahlreiches Erscheinen wird gebeten zur Frerchliches. Frz. Jos. Peters, Kaplan an St. Maria in der Kupfergasse hierselbst, unter Zurückziehung seiner Ernennung zum Kaplan au St. Johann, zum ersten Kaplan an St. Michael hierselbst; Jak. Zeumers, Kaplan an St. Maria-Himmelfahrt hierselbn, zum Pfarrer in Vlatten, Dekanat Gemünd; L. Baum, Kaplan in Lindenthal, zum Rektor am Augusta-Hospital hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>T. v. Theod. Krings, Artist. Hausemannstr. 49-. Luise, T. v. Ludwig Hoffmeister, Schutz., Körnerstr. 88.-(.) Peter. S. v. Peter Lutas, Faßb., Subbelratherstr. 197." Heinrich, S. v. Joh. Giesen, Fabrikarb., Bickendorf, Subbelratherstr. 505.- Maria. T. v. Franz Thiele, Schloss., Bickendorf, Vogelsangerstr. 249. Jakob. S v. Herm. Grücheck, Fuhrm., Stammst. 74.-(.) Joh., S. v. Joh. Strauf, Tagl., Bickendorf, Surbelratherstr. 357.-Elisab., T. v. Jakob Schüller, Schreiner, Philippstr. 28. * Elisab., T. v. Heinr. Wetzel, Tagl., Vogelsangerstr. 118.-(.) Heinrich, S. v. Ernst Stutzer, Feilen., Stammst. 22.- Sofia, T. v. Eugen Bonlanger, Tagl., Lessingstr. 35</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>(10.) Christian, S. v. Peter Klasen, Fabrikarbeiter, Bickendorf, Teichstr. 8.- Ludwig, S. v. Joh. Wenzel, Klempnermstr., Bickendorf, Gumprechtstr. 15.- Philipp. S. v. Chr. staan Müner, Rotten., Bickendorf, Vogelsangerstr. 283.- Arnold. S. v. Joh. Koch, Feilen, Heliosstr. 4.-(II.) Theresia. T. v. Konrad Heuschkel Fellen., Thebaerstr. 57.- Jakob. S. v. Martin Gerling, Tagl., Liebigstraße 173.- Stephan. S. v. Christ. Klein, Tagl., Glasstr. 85A.-Sofia, T. v. Joh. Overscheidt. Schuhm., Subbeiratherstr. 266.-(12.) Christine. T. v. Maih. Wever. Fabrikarb., Bickendorf, Rochusstr. 32.- Maria. T. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
