<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>362081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Schöffengericht. Ein Tagelöhner erhielt wegen Bettelns drei Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein anderer Tagelöhner, der sich ungeachtet der polizeilichen Aufforderung kein Unterkommen verschafft hatte, wurde zu zwei Tagen Haft verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen Diebstahls erhielten zwei junge Burschen je sechs Wochen, ein anderer drei Tage Haft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Maurer erhielt wegen Vergehens gegen die Bestimmungen des Einkommensteuergesetzes 100 M. Geldstrafe. Derselbe hatte zum Zwecke der Steuereräßigung unwahre Angaben über sein Einkommen gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>London, 21.Dez.1901. Das Reuterschen Bureau meldet aus Harrysmith unter dem gestrigen Datum: General Dartnell mit leichter Reichskavallerie und Yeomanry verwickelte am 18. d. M. bei Langberg Debet, der mit 800 Mann ein Haubitzen und ein anderes Geschütz hatte, in ein Gefecht. Nach vier stündigem Kampfe wurden die Buren zurückgeworfen; von Beth lehem aus hatte General Campbell in den Kampf mit ein gegriffen. Die Buren hatten 5 Tote und 20 Verwundete, 2 Mann wurden gefangen genommen; auf englischer Seite fiel ein Mann; 4 Offiziere und 10 Mann wurden verwundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Nippeser Wohlthässigkeitsverein hielt am Freitag seine Generalversammlung ab. Nach dem Rechenschaftsbericht## infolge der starken Inanspruchnahme der Kasse im vorährigen Wenig der Kassenbestand um über 300 M. zurückgegangen. Bei der Wah des Vorstandes wurde der alte Vorstand wiedergebählt und diese dieser Bolder Kaplan Görges zum--. stimmig wieder. Der Vorsitzende, Hr Bolder, sprach allen Mitgliedern des Vorstandes, sowie auch den übrigen Mitgliedern den Dank ans für das bisherige Vertrauen und bat um fernere Unterstützung guten, besonders in diesem Jahre so nötigen Sache." Den Bemühungen des Vorstandes ist es gelungen, die Mitgliederzahl von 100 auf 130 zu erhöhen. Es wurde darauf hingewiesen, daß die Zahl der zu Unterstützenden in den letzten Jahren ganz bedeutend durch den Zuzug aus der Altstadt zugenommen habe. Es wäre darum Pflicht, daß bei den vielen in Köln veranstalteten Wohlthätigkeitsfesten auch des Nippeser Vereins besonders gedacht würde. Ferner wurde bemerkt. daß die Gemeinde Riehl die Kasse sehr in Anspruch nehme, während der Verein bis heute nur ein zahlendes Mitglied daselbst habe. Wurden mehrere Herren damit betraut, die dortigen gutsituirten Bewohner als Mitglieder zu gewinnen. Zum Schluß wurde beschlossen, den Mitgliedern sowohl als sonstigen Gönnern des Vereins Gelegenheit zu geben, sich an der Ablösung der Neujahrsgratulation durch Spendung eines Beitrages von 3 M. zu Gunsten des Vereins zu beteiligen. Möge der Verein, welcher aus Mitgliedern aller Konfessionen besteht und Arme ohne Unterschied der Konfessionen unterstützt, noch viele Gönner finden, welche ihn in die Lage versetzt, den dringendsten Ansprüchen der bedürftigen Armen gerecht zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neuenbeken, 20.Dez.1901. Wenngleich der nachfolgende richt hinsichtlich der Größe des Englückes inzwischen durch die thatsächlichen Feststellungen überholt ist, dürfte er doch noch in manchen Punkten zur weiteren Klärung beitragen. Der-Zug, welcher heute gleich nach Mittag den Bahnhof in Altenbecken passieren sollte, überfuhr eine Strecke vor dem großen Viadukte ein Pferd, welches sich von einem Fuhrwerke im Walde losgerissen hatte und auf den Eise bahnfahrdamm gerannt war. Zwecks Entfernung des getöteten Tieres war der Zug genötigt, zu halten. Inzwischen kam der alsbald nachfolgende Personenzug mit einem Vorspann von zwei Maschinen in voller Kraft herangefahren und stieß auf den haltenden -Zug. Der Lokomotiveührer konnte wegen der dort befindlichen Kurve und dem dichten Nebel nicht rechtzeitig bemerken, daß das Geleise nicht frei war. Durch den heftigen Anprall schob sich die himer den-Zug gespannte Nachschubmaschine in den letzten Personenwagen des-Zuges fast bis zu dessen Vorderwand hinein und zerdruückte Menschen und Material. Auch der vorletzte Personenwagen und dessen Insassen erlitten arge Beschädigungen, während die übrigen Passagiere beider Züge mit dem Schrecken oder leichten Konfusionen davonkamen. Aus den Trümmern, welche bis abends sechs Uhr noch nicht völlig geräumt werden konnten, hat man bis jetzt sechs Tote und sechs Schwerverwundete hervorgezogen. Da man alsbald nach dem Zusammenstoßße nur von einem Menschen Klage- und Hülferuf vernahm, so ist anzunehmen, daß die Getöteten keine Todesqual zu erleiden hatten, sondern gleich vollständig erdeückt und durch die Hitze der Maschine erstickt wurden. Nur der eine Mann, welcher um Hülfe rief, saß sechs Stunden lang mit einem Beine festgeklemmt unter der Maschine, bis es endlich mit Hülfe von Winden gelang, letztere zurückzuschieben und ihn noch lebendig hervorzuziehen." Frau und Kind, welche ihn auf der Reise begleiteten, sollen sich unter den Getötelen befinden. Bald nach dem Englücksfalle traf an der Schreckensstätte ein Ambulanzzug von Altenbecken und dann ein solcher von Paderborn ein, so daß so schnell als es geschehen konnte Aerzte, Sanitätskolonnen und Hülfsmannschaften zur Stelle waren. In den Ambulanzzug von Paderborn stieg auch auf der hiesigen Station Hr. Kaplan Hoppe ein, um den schwerverwundeten und eventuell sterbenden Katholiken die h. Sakramente zu spenden. In einem der verungluückten Zuge soll sich ferner ein Franziskauerpater befunden und gleich seines geistlichen Amtes gewaltet haben. Auf der Englücks stätte stehen noch die beiden letzten Wagen des-Zuges und der größte Teil des Perſonenzuges; beide Geleise sind für den Verkehr gesperrt. Die drei Maschinen, welche den Hauptanprau zu erleiden hatten, sind arg beschädigt; die eine steht aufrecht, wie aufgabäumt. Zwischen Neuenbeken und Altenbecken befinden sich zwei Blochäuser; das erstere haben beide Züge unversehrt passiert; bei dem zweiten, nahe bei Altenbecken, ereignete sich der Englücksfall. Es scheint, daß zwischen den beiden Blocksäusern in der Signalisation eine Uebersürzung, ein Irrtum oder ein Mißverständnis vorgekommen ist. Die letztere Annahme stimmt mit der Erklärung der Eisenbahndirektion Kassel überein, daß ein schweres Verschulden eines Blocksärters vorliege.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wadervorn, 22.Dez.1901,.50 nm.(Eig. Drahtber.) Unter den Toten wurden ferner festgestellt: Erich Kohlhammer(Hagen), Max Jakobson(Berlin), Frau Dr. Müller(Berlin) und Frau E. Fritsch(Hagen). Zwei Leichen sind noch nicht rekognosciert, nämlich die eines erwachsenen Mannes und eines Kindes von 11 bis 15 Jahren. Ausünfte zur Identifizierung sind zu richten an die Polizeibehoörde Paderborn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Paderborn, 22.2ez.1901,.30 abds.(Eig. Drahtber.) Die Aufräumungsarbeiten sind nunmehr vollendet, so daß die Zuwieder regelmäßig verkehren können. Getötet wurden 12 Personen und zwar neun Manner: Pithou(Berlin), Weiß(Bartenstein), Zimmermann(Köln), Waldowsky(Schlebusch), Schraermeyer (Meyenburg), Max Jakobson(Berlin), Sommerfeld(Haspe), Kohlhammer(Hagen); zwei Frauen: Frau Dr. Müller(Berlin und Frau Fritsch(Reichen bei Guhrau); unkenntlich sind eine männliche und eine Kinderleiche. Der Zustand der Verwundeten ist befriedigend, ausgenommen von Matz und Hempel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
