<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>362098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Das Ewige Gebet ist in St. Peter am Samstag den 11.., nicht wie irrtümlich angegeben war, am Freitag den 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vom Patentamt. Der Reichsanzeiger enthält folgende Bekanntmachung des Präsidenten des Kaiserlichen Patentamtes:"Der Kaufmann Theodor Siebertz, Inhaber des Patentbureaus Siebertz u. Hüllmann, in Köln, St. Apernstrße 32, welcher, ohne in die Liste der Patentanwälte eingetragen zu sein, die Vertretung vor dem Kaiserlichen Patentamt berufsäßig betreibt, wird hiermit auf Grund dess 17 des Gesetzes, betreffend die Patentanwälte, vom 21. Mai 1900(ReichsGesetzblatt Seite 233) vom Vertretungsgeschäft ausgeschlossen. Die Ausschrießung erfolgt mit der Maßgabe, daß Siebertz befugt bleibt, diejenigen Sachen, in welchen er gegenwärtig Vertreter ist oder in welchen er bis zum 31. Januar d. J. eine Vertretervollmacht einreicht, bis zum 31. März d. J. weiterzuühren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der bei Kunden Schornsteinfeger gefänschte quittierte Rechnungen vorzeigt und Geld in Empfang nimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein junger Maan aufgenommen, welcher sich durch einen Sturz nicht unerhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht von Mittwoch auf Donnerstag wurde ein Laternenanzuünder, welcher einem Schutzmanne bei der Verhaftung eines Mannes auf dem Weidenbach behülflich sein wollte, von dem Verhafteten so erheblich in eine Hand gebissen, daß er Hülfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag entstand in der Roonstraße im Lager eines Kolonialwaarengeschäftes ein kleiner Brand, welcher von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Brauweiler(Landkreis Köln), Rheinische Provinzial-Arbeitsanstalt, Aufseher, 1000 M. Gehalt, neigt bis 1600 M. Köln, Kgl. Polizei-Präpsidium, 22 Schutzleute, je 1200 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1600 M. Koblenz, Kgl. PolizeiDirektion, 2 Schutzleute für Tages- und Nachtdienst, je 1200 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1600 M. Trier, Oberbürgermeisteramt, Stadtsekretariate-Assistent 2. Klasse, 900 M. pro Jahr, steigt bis 1620 M. Weiskirchen(Kreis Merzig), Bürgermeisteramt, Mitwaldhüter, Ortspolizeidiener und Feldhüter für die Gemeinde Neunkirchen, 300 M. pro Jahr. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, fliegt bis zu 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, mehrere Unterbeamte im Ortsdienst(Brieftraäger und Postschaffner), je 900 M. Gehalt, steigt bis zu 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion, mehrere Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis zu 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 115. Die Medaille. Komödie in 1 Akt von Ludwig Thoma. Der verwunschene Prinz. Schwank in 3 Aufzügen von J. v. Plötz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Steuerveranlagung. Seitens des Vorsitzenden der Veranlagungs-Kommission werden wir um Veröffentlichung folgender Ausführungen ersucht:"Auf Seite 2 des Formulars zur Steuererklärung sind besondere Spalten vorgedruckt, in welche dasjenige Einkommen eingetragen werden kann, welches aus dem außerhalb hiesiger Stadt belegenen Grundbesitze oder Gewerbebetriebe bezogen wird. Da verhältnisäßig wenige Steuerpflichtige bisher diese Spalten beachtet haben, werden alle in Betracht kommenden Personen dringend ersucht, ihre Steuererklärung für 1902 in der angedeuteten Weise zu ergänzen. Weiterhin würde es sich empfehlen, auch die Hypothekenschulden, die auf diesen auswärtigen Einnahmequellen lasten, besonders zu bezeichnen, damit immer ersehen werden kann, welches Reineinkommen aus dem auswärtigen Grundstück usw. thatsächlich erfleßt. Die Folge der Nichtbeachtung der erwähnten Spalten ist einerseits eine Ueberlastung der Bezirks-Ausschüsse, welche die Anträge auf Verteilung gemeindesteuerpflichtigen Einkommens unter mehrere steuerberechtigte Gemeinden wegen unrichtiger Einsahätzung des staatseinkommensteuerpflichtigen Einkommen zu erledigen berufen sind, anderseits eine im allgemeinen Interesse sehr unerwaünschte Beläftigung der Steuerpflichtigen, welche durch die rechtliche Natur der Steuern genötigt werden, auch auf offenbar ungesetzlicher Doppelbeſteuerung hin die von den verschiedenen Gemeinden geforderten Steuerbeträge bei Vermeidung der Zwangsvollstreckung, vorbehaltlich einer in der Zukunft zu erstreitenden zinslosen Rückerstattung des Zuvielgeforderten, einstweilen zu zahlen." 5 Der Katholische Volksverein hielt am Dienstag Abend im Gartensaale des Fräkischen Hofes seine ordentliche Generalversammlung ab. Der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Gerissen, gedachte der verstorbenen Mitglieder, zu deren Ehrung die Versammlung sich von ihren Sitzen erhob; insbesondere wurde des verstorbenen Vorstandsmitgliedes Michael Klein aus Lindenthal anerkennend gedacht. Im abgelaufenen Jahre wurden zehn öffentliche, gut besuchte Versammlungen abgehalten, davon sind in erster Linie die sechs Vortragsabende in der Fastenzeit zu nennen, in denen hervorragende Redner sprachen. Wie an dem öffentlichen politischen und kommunalen Leben, so haben die Mitglieder sich auch bei religioösen Veranstaltungen rege beteiligt. Auch auf Unterhaltung und Vergnügungen für die Familienmitglieder habe der Verein es nicht fehlen lassen. Die Kassenverhältnisse seien durchaus zufrieden: stellend. Der Vorstand trat in zahlreichen Sitzungen zur Beratung zusammen. Der Vorsitzende sprach demselben seinen wärasten Dank aus für die emsige Thätigkeit. Dann verbreitete er sich, nachdem er des 25jährigen Jubiläums des ersten Präsidenten C. Fuchs als Abgeordneter gedacht hatte, über die wichtigsten Vorkommnisse auf städtischem und politischem Gebiete, sowie über die gegenwärtige wirtschaftliche und politische Lage und schloß mit dem Wunsche, der Volksverein möge auch im neuen Jahre weiter blühen und gedeihen. Herr Kirschbaum berichtete über die Kassenrevision; alles sei in musternültiger Ordnung befunden worden. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt und herzlicher Dank ausgesprochen. Dem Bericht des Kassierers ist zu entnehmen, daß der Mitgliederbeſtand 1037 beträgt. Die Einnahmen beliefen sich auf 1098 M. Am 1. Januar d. J. hatte die Kasse ein Mehr von 376 M. gegen das Vorjahr zu verzeichnen. Bei der Vorstandswahl wurde zunächit der erste Präsident, Herr Abg. E. Fuchs, einstimmig wiedergebählt. Vier Herren sind freiwillig oder durch Tod aus dem Vorstand ausgeschieden; an deren Stelle wurden die Herren Direktor Albert Hieronymus, Bildhauer Anton Klöckner, Rentner Franz Pohl und Herm. H. Witzdorf neu- und die üihrigen bisherigen Mitglieder einstimmig wiedergebählt. Die bisherigen Revisoren wurden gleichfalls wiedergebählt. Geschäftlich teilte der Vorsitzende mit, daß am nächsten Sonntag eine karnevalistische Sitzung und am 25. Januar eine zweite stattfindet, wofür tüchtige Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt haben. Für die dieseährigen Fastenvorträge seien hervorragende Redner gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
