<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>362026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durchreisende. Der Kronprinz von Schweden traf vorgestern mit dem Schnellzuge um.25 Uhr abends, von Neuwied kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.27 Uhr abends nach Altona weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Großherzoginmutter von Mecklenburg-Schwerin kam gestern Morgen um.51 Uhr, von Dresden kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe an und setzte ihre Reise mit dem Luxuszuge um.01 Uhr vormittags nach Cannes fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Begräbnis. Die Leiche des früheren Gouverneurs von Köln, General der Infanterie, Frhr. Hermann v. Wilczek, wurde gestern Nachmittag von der evangelischen Garnisonkirche aus unter außserordentlich großer Beteiligung zu Grabe getragen. Nach der Leichenfeier in der Kirche, bei welcher Hr. Diviſionspfarrer Wiehe die Gedächtnisrede hielt, setzte sich gegen 4 Uhr der Leichenzug in Bewegung. Dem Leichenwagen vorauf gingen etwa 30 Krieger- usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftung. Die Kriminalpolizei verhaftete vorgestern Vormittag einen Schwindler in seiner Wohnung an der Domstrße. Es handelt sich um einen Schriftsteller namens Lenger aus München, der dort Wechsel im Betrage von 50000 M. gefälscht hat. In verschiedenen Städten hat derselbe dann Versammlungen der Buſenfreunde abgehalten, in welchen über 1000 M. Burengelder gesammelt wurden, die er dann unterschlug. Seit April d. J. war der Schwindler flüchtig und wurde steckbrieflich verfolgt. Hier hatte er sich unter dem Namen Gustav Rolf polizeilich angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Dampfer Hohenstaufen der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft, welcher vor einiger Zeit an der Mütheimer Schiffbarücke einen Radbruch erlitt, konnte gestern den Hafen verlassen und die Fahrt wieder aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text># Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein junger Mann ausgenommen, welcher in der Friesenstrße zu Fall gekommen war und einen Armbruch erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner wurde ein Arbeiter ausgenommen, welcher in der Peterstrße überfahren worden war und sich hierbei eine erhebliche Verletzung zuzog. *. Unfälle. Vorgestern Nachmittag wurde ein 4 1/2 Jahre altes Kind von einem Milchwagen überfahren. Das Kind erlitt einen Oberschenkelbruch und eine Kopfverletzung; es wurde dem Hospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Herr, welcher von einem fahrenden Pferdebahnwagen absprang, brach hierbei das linke Fußgelenk. Der Verletzte wurde nach seiner Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 62. Don Inan Tenorio. Phantast. Drama in 5 Akten von Don Jose Zorrilla. Uebersetzt von Johannes Fastenrath. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 63. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von G. Rossini. Figaro: Friedr. Rupp vom StadtTheater in Magdeburg.(Gastiviel auf Engagement.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
