<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>362013</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sparkasse der Stadt Köln konnte, wie in dem Verwaltungsberichte für das Rechnungsjahr 1900 mitgeteilt wird, am 1. Januar d. J. auf ein 75jähriges Bestehen zurückblicken. Der Vorsitz im Kuratorium ging im Laufe des Berichtsjahres von dem Beigeordneten Dr. Hesse auf den Beigeordneten Dr. Matzerath über. Die Steigerung der Spareinlagen einschliefßlich der kapitalisierten Zinsen betrug im Berichtsjahre 2150000., während die beiden Vorjahre eine solche von 3 1/4 bzw. 4 1/2 Mill. M. aufzuweisen hatten. Die Zweigstellen nehmen an dieser Steigerung mit rund 900000 M. teil. Der Bestand an Wertpapieren ist durch Verkauf von 835000 M. auf 19887 500 M. gesunken. Die Zunahme der Spareinlagen ist ausschrießlich den Anlagen in Hypotheken zu Gute gekommen, indem letztere im Berichtsjahre um 2600000 M. gestiegen sind und dadurch eine Höhe von 31 700000 M. erreicht haben. Die Bestimmung dess 5 des Sparkassenstatuts, wonach die Stadtgemeinde Köln berechtigt ist, sobald der Reservefonds 10 Proz. der nach dem Durchschnitt der drei letzten Jahre zu berechnenden Einlagen nebst Zinsen übesteigt, den Ueberschußß zu Gemeindezwecken zu verwenden, konnte zuletzt im Jahre 1896 zur Anwendung gebracht werden. Seitdem ist infolge des starken Wachsens der Einlagen und des bedeutenden Kursückganges der Wertpapiere ein Ueberschußß zur Verwendung für Gemeindezwecke nicht erzielt worden, auch im Berichtsjahre nicht, trotz des in diesem erzielten Reingewinns von 934673,98., da dem Reservefonds, auch nach Ueberweisung dieser Summe, an der vorgeschriebenen Höhe von 5067079 M. noch 708 172 M. fehlen. Für den Sparverkehr bestehen die Hauptstelle der Sparkasse(Portalsgasse), ferner die sechs mit den städtischen Zahlstellen verbundenen Zweigstellen: Köln-Nord(Hamburgerstraße), Köln-Mitte(Cäcilienstraße 1A), Köln-Süd(Pantaleonstrße 27), Kölnnippes(Florastraße 105), Köln-Ehrenfeld(Veuloerstraße 338), Kölndeutz(Freiheitstraße 50) und die elf Annahmestellen: Blaubach 41 bei Kaufmann Christ. Leuschner Nachf., Eigelstein 53 bei Kaufmann Alb. Geyr, Dürenerstraße 127(Köln-Lindenthal) bei Kaufmann E. Kayser, Korneliusstraße 2 bei Kaufmann L. Meinerzhagen, Schönhauserstraße 67 (Köln-Bayenthal) bei Kaufmann L. Knopf, Ehrenstrße 100 bei Kaufmann G. Mertzenich, Sechszigstraße 71(Köln-Nippes) bei Kaufmann P. Schäfers, Mauritiussteinweg 72 bei Kaufmann Reinh. Müller, Neußertraße 628(Köln-Merheim) bei Kaufmann Th. Schenkel, Berrenratherstraße 196(Köln-Sülz) bei Kaufmann P. J. Gratsch, Aachenerstraße 821(Köln-Mügersdorf) bei Posthalter I. Möltgen. Die Ausstellung der Sparkassenücher erfolgt bei der Hauptstelle und bei den Zweigstellen; Einzahlungen und Rückzahlungen auf ein Buch können aber nur bei derjenigen Stelle gemacht werden, welche das Buch ausgestellt hat. Ueberschreibung eines Buches von einer Stelle auf die andere ist ohne Zinsverlust zulässig. Wegen der Höhe der Einlagen und Rückzahlungen unterliegen die Zweigstellen keinen anderen Beschränkungen als die Hauptstelle. Die Annahmestellen vermitteln keine Rückzahlungen, sondern nur Einzahlungen und auch diese nur bis zum Betrage von 200 M. für jede einzelne Einzahlung. Sie stehen nur im Verkehr mit der Hauptstelle und können durch ihre Vermittelung daher nur Einlagen zur Hauptstelle erfolgen. Alle sonstigen Geldgeschäfte werden ausschrießlich durch die Hauptstelle erledigt. Der Zinsfußß beträgt für Einlagen bis einschliefßlich 1000 M. 3 1/2 /8 Proz., über 1000 bis einschliefßlich 2000 M. 3 Proz., über 2000 bis einschliefßlich 3000 M. 2 1/2 Proz., über 3000 M. 2 Proz. und zwar dem Gesamtbetrage nach. Die vom 1. bis einschliefßlich 15. des Monats gemachten Einlagen werden vom 16. desselben Monats, die vom 16. bis zum letzten Monatstage gemachten Einlagen vom 1. des folgenden Monats ab verzinst. Die Verzinsung dauert ebenfalls nur bis zum ersten Tage desjenigen Halbmonats, in dem die Rückzahlung erfolgt. Die Frage der Beschaffung eines neuen Kassenlokals ist noch nicht zur Erledigung gekommen, weil ein geeignetes Grundstück hierür bis jetzt hat nicht erworben werden können. Der allgemeine Fonds und Reservefonds balancieren in Einnahme und Ausgabe mit 56798 158 M. Der Reservefonds hatte am 1. April d. J. einen Bestand von 4358907 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Boppard(Kr. St. Goar), Kgl. Erziehungsanstalt St. Martin, Aufseher, 900 M jährlich, steigt bis 1500 bzw. 1800 M. Köln, städtische Verwaltung, Museums-Aufseher, 1100., steigt bis 1600 M. Düren, Bürgermeisteramt, Schutzmann(vorwiegend Nachtdienst), 1100 M. jährlich, steigt bis 1400 M. Düren, Bürgermeisteramt. Polizeisergeant, 1300 M. jährlich, steigt bis 1700 M. Kalk(Bez. Köln), städtische Verwaltung, Bureau-Assistent, 1500., steigt bis 2400 M. Kalk(Bez. Köln), städtische Verwaltung, Kanzlist, 1500., steigt bis 2400 M. Neunkirchen(Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Bureaudiener, 720 M. jährlich. Neuwied, Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1400., steigt bis 1800 M. Poppelsdorf(Kreis Bonn), Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M. jährlich. Schutzbezirke Grabsdorf, Bürzermeister Binsfeld, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1100., steigt bis 1500 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, zwei Landbriefträger, 700., steigt bis 1000 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Oberlandesgericht Köln, mehrere Hülfsgerichtsdiener, je 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei dem Oratorium der h. Elisabeth(vgl. Nr. 289) wird auch die Konzertsängerin Frl. Carola Hubert beteiligt sein, welche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine algemeine Schneider- und Schneiderinnenverwar auf Dienstag Abend von der freien Gewerkschaft obiger Branche einberufen und der christliche Berufsverein dazu eingeladen worden. Letzterer war zahlreich erschienen. Herr Haberland (Barmen) sollte einen Vortrag über die Lage der Arbeiter im Schneidergewerbe unter besonderer Berücksichtigung der Konfektion und über die bezüglichen Forderungen an die Gesetzgebung halten. Vor Beginn des Vortrages erklärte ein Abgeordneter der christlichen Organisation, daß die Mitglieder nur dann der Versammlung weiter beizuwohnen beschlossen hätten, wenn vor Beginn des Vortrages eine Resolution angenommen werde, worin 1. die Gleichberechtigung des christlichen Verbandes anerkannt, 2. die Aufhebung des Beschlusses des Martells der freien Gewerkschaften, der den Besuch der christlichen Versammlungen untersagt, verlangt wird. Man antwortete, die Christlichen möchten nich auf eine sofortige Beantwortung der Resolution bestehen, man skrue ein anderes Mal oder nach Erledigung des Vortrages uve die Resolution verhandeln, und als die Versammlung beschlossß, die Tagesordnung gemäß dem aufgestellten Programm zu erledigen, verließen die christlich organisierten Berufsgenossen den Saal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Christlich-socialer Metallarbeiter-Verband. Am Samstag den 26. d.., abends 8 1/2 Uhr, findet im Lokale res Herrn Schwippert zu Deutz eine Versammlung des Bezirksausschusses statt. Am Sonntag Vormittag 11 Uhr findet im Colosseum zu Köln(Schilder- gasse) eine außserordentliche Verbandsversammlung statt, in der Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte, hält heute Abend 8 3/4 Uhr im oberen Saale des Apostelnbräu eine Versammlung ab, in der u. a. Bericht über die Ausführung der Beschlüsse der vorigen Versammlung hinsichtlich Stellungnahme des Mietervereins zur Stadt4 Eine Ochsenmetzger-Innung wurde am Mittwoch Abend geründet. Ein Statutentwurf wurde genehmigt und die Vorstandswahl einer späteren Versammlung vorbehalten."" 2 In der Marianischen Kongregation für junge leute hielt am Mittwoch Abend der erste Assistent vor einer sehr zahlreich erschienenen Mitgliederzahl einen interessanten Vortrag über die Temperamente der Menschen. Der Vortrag fand großen Beifall. Am 30. d. M. wird ein Mitglied über die Braunkohlenindustrie des Vorgebirges sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>## Ueber die Frage der Müllverbrennung erhalten wir eine Zuschrift, welche zur Klärung der Angelegenheit vielleicht beiträgt und welche wir, ohne zu der strittigen Frage unserseits jetzt Stellung zu nehmen, im wesentlichen veröffentlichen. In der Zuschrift heißt es: Dem Berichterstatter in der Wahlversammlung der Centrumspartei sind in Bezug auf die"Müllverbrennung" einige Irrtümer unterlaufen. Der Referent giebt an, es seien etwa(2 Proz. Rückstände in Aussicht gestellt und es waren etwa 33 Proz. Diese Angaben scheinen den Reklameberichten über einen zur Zeit hier versuchten Privatverbrennungsofen entnommen zu sein In Wirklichkeit wird bei der Müllverbrennung mit einem bedeutend höheren Ruckstand-- bis 50 Proz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>gerechnet. Dies thut auch der von der städtischen Müllverwertungskommission ausgearbeitete Entwurf für eine Müllverbrennungsanstal in Köln und der hierzu amtlich erstattete Bericht. Die betreffende Druckschrift ist schon seit einiger Zeit in den Hänben der Stadtverordneten. Die Rückstände sind hygienisch einwandfrei und lassen sich verwerten, wie das in der Druckschrift eingehend ausgefuhrt ist. Ferner ist gesagt worden: der Müll müsse der Landwirtschaft erhalten bleiben. Hierzu wird bemerkt, daß diese ganze Frage in Gemeinschaft mit dem Landwirtschaftlichen Verein und dem Bauernverein bereits im Jahre 189s verhandelt und mit der in folgendem ecwähnten Einschlänkung zu Gunsten der Verbrennung entschieden worden ist. Die damals auf Grund der Verhandlungen mit den genannten Vereinen unternommenen Versuche, eine dauernde Abnahme der ganzen Hauskehrichtmenge zu erreichen, sind vollständig gescheitert. Das, was die Landwirtschaft zu Dungzwecken abnimmt, soll ihr auch ferner zukommen, das ist: der gesamte Straßen kehricht(die Verbrennung erstreckt sich nur auf den Auskehricht), sowie der Teil des Hauskehrichtes, der zur Düngzeit im Frühling und im Herbst abgenommen wird. Die große Masse des Hauskehrichtes aber, die sich während des größten Teiles des Jahres auf den Abladeplätzen ansammelt und von dort nicht abgenommen wird, muß unbedingt unschädlich gemacht werden. Die billigste und beste Art ist aber hierzu nach den heutigen Erfahrungen die Verbrennung. Diese wird billiger, wie die jetzige Art der Müllablagerung werden."Verfrüht" ist daher, wie der Herr Berichterstatter meint, die Mullverbrennung durchaus nicht. Das geht auch schon daraus hervor, daß der einzige Abtadeplatz, der noch nicht mit Kehrichtmassen überfüllt ist, nunmehr von der staatlichen Gesunsheitspolizeibeherde dauernd verboten worden ist, da in ihm der Hero der vor kurzem in Nippes ausgebrochenen Typhusepidemie gesunden wurde. Es muß daher sogar recht bald die Entscheidung über die anderweitige Beseitigung des Hauskehrichtes fallen, wenn anders sich die Staot vor bedeutenden Mehrausgaben schutzen will, die im Interesse der Gesundheit der Vor ortsbevölkerung, durch weiteres Herausschieben der Abladeplätze und dadurch wachsende Foltschaffungskosten notwendig werden. Um welche Massen jährlich es sich hierbei handelt, zeige folgende Zahlen: etwa 50000000 Kilogr. Auskehricht usw., etwa 45000000 Kilogr. Straßenkehricht, erwa 9000000 Kilogr. Markt-, Geschäftsabfälle u. dergl., etwa 000000 Kilogr. Schlamm. Im ganzen 108000000 Kilogramm- 2160 000 Centner- rund 135000 Kubikmeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 53. Zum 1. Mal: Die Fee Caprice. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal. Anf. 7, Ende gegen 9 2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 54. Figaros Hochzeit. Komische Oper in 4 Ansügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
