<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>362009</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnengesangverein feierte am 19. Oktober in der Lese sein erstes Stiftungsfest durch eine gutverlaufene und zahlreich besuchte Liedertafel. Der wohlgeschulte Chor sang zunächst a capella-Lieder von Mendelssohn und Schumann, die er wie auch die später dargebotenen Chöre mit großer Sicherheit und feiner Nuancirung zu Gehör brachte. Dann spielte die einheimische Geigerin, Frl. Mim Busius, mit bekannter Virtuosiät und prächtigem Ton den zweiten und dritten Satz des-moll-Konzert von Wieniawsky, dem sie im zweiten Teile des Abends die seelenvolle -dur-Melodie von Rubinstein und einen ungarischen Tanz von Brahms folgen ließ. Auch mit diesen beiden Darbietungen rechtfertigte die Künstlerin vollauf den ihr gespendeten reichen Beifall. Als zweite Solisten des Abends nennen wir rühmend die Konzertsängerin Frl. Klara Wulff, deren weittragender und doch so weicher Sopran in Liedern von Treu, Ries, Reinecke, Hildach u. a. vortrefflich zur Geltung kam. Besonderen Beifall erzielte sie mit einer Berceuse von Godard, wobei Frl. Busius das Violinsolo wirkungsvoll ausführte. Der Verein sang im Verlause des Abends noch Chöre von L. Feller, Heinrich, Maier und Wilm. Eine nicht ganz leichte Aufgabe hatten die Damen des Vereins mit dem Vortrage eines reizenden Frauenchors von F. Hummel. Sie entledigten sich derselben, unterstützt durch die treffliche Klavierbegleitung des Hrn. Grah aufs beste. Um die übrigen Begleitungen am Klavier machte sich der Vereinsdirigent Hr. Karl Reuther verdient. Ein von Damen und Herren des Vereins flott gespieltes Theatersück bildete den Abschlußß der Festlichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bevölkerung von Köln. Nach den Ermittelungen des kgl. statistischen Bureaus in Berlin waren am 1. Dezember 1900 in Köln 372529 Personen anwesend, und zwar 181433(48,7 Proz.) mannliche und 191096(51,3 Proz.) weibliche. Aktive Militäpersonen befanden sich 6927(1,9 Proz.) darunter. Die Zusammensetzung nach der Religion war folgende: Katholiken 297268(79,8 Proz.), Evangelische 64806(17,4 Proz.), andere Christen 618(0,2 Proz.), Juden 9745(2,6 Proz.), Einwohner sonstigen Bekenntnisses 92. Nach dem Ergebnis der Volksählung von 1895 waren in Köln vorhanden: Katholiken 260 006(80,8 Proz.), Evangelische 52944(16,5 Proz.), andere Christen 553(0,2 Proz.), Juden 7932 (2,5 Proz.), Einwohner sonstigen Bekenntnisses 129. Seit 1895 haben sich also die Katholiken vermehrt um 37262(14,3 Proz.), die Evangelischen um 11 862(22,4 Proz.), andere Christen um 65 (11,7 Proz.) und die Juden um 1813(22,9 Proz.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brühl, 19.Okt.1901. Gestern Abend wurde auf der Liblarer Chaussee an der Uebergangsstelle der Köln-Bonner Kreisbahn der Wagen eines hiesigen Brennereibesitzer von einem Zuge der Kreisbahn erfaßt. Das vor den Wagen gespannte Pferd blieb auf der Stelle tot, während das Fuhrwerk gertrümmert wurde. Der Lenker des Wagens wurde durch den heftigen Zusammenstoßß vom Bock seines Wagens geschleudert, blieb aber unverletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein zum Schutze gegen schädliches Kreditgeben hielt am Donnerstag Abend im Krystallpalast seine dieseährige Generalversammlung ab, die der Vorsitzende, Herr Hackelberg, leitete. Der Verein zählte am Schlusse des vorletzten Geschäftsjahres 749 Mitglieder. Während des Jahres traten 137 neue Mitglieder bei, während 105 Mitglieder austraten, so daß die Mitgliederzahl heute 781 beträgt. Zum Mahnen wurden aufgegeben 1576 Personen mit einer Schuldsumme von 104 178.; davon waren 65 Personen mit 2631 M. Schulden nicht zu ermitteln, behandelt wurden 1189 Personen mit einer Schuldsumme von 60872 M. Hiervon bezahlten 471 Personen 11490.; außeadem wurden durch den Vereinsdienern 3961 M. eingezogen. In das Schwarze Buch wurden eingetragen 718 Personen mit einer Schuldenlast von 49381.; aus dem vorigen Jahre wurden 89 Personen mit 10301 M. Schulden nachgetragen. Im Ganzen befinden sich darin 8946 Personen mit 593397 M. Schulden. Gestrichen wurden, weil sie bezahlten, 33 Personen mit 1591 M. Schulden. Der Vorsitzende bezeichnete das Ergebnis unter Berücksichtigung der schlechten Qualität der zum Mahnen aufgegebenen Schuldner als sehr günstig, Kassierer Geyer erstattete hierauf den Kassenbericht. Hiernach betrug der Kassenbestand am Anfang des Geschäftsjahres 3279.72 M. Es wurden im Geschäftsjahr vereinnahmt 4122.10., ausgegeben 3666.21 ., so daß ein Bestand von 3735.61 M. verbleibt. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Hierauf hielt Herr Rechtsanwalt Kündgen einen lehrreichen Vortrag über die Rechtsverhältnisse der Gläubiger und Schuldner unter Bezugnahme auf die Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches, des Handelsgesetzbuches und der Civilprozßordnung. An dem Vortrag schloß sich eine lebhafte Auseinandersetzung, bei welcher Gelegenheit die Mitglieder des Vereins manche interessante Erfahrungen zum besten gaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wäheerversammlung der Centrumspartei. Auf die heute Abend(Montag) 8 1/2 Uhr im großen Saale des Fränkischen Hofes stattfindende allgemeine Wäheerversammlung der Centrumspartei sei nochmals an dieser Stelle hingewiesen mit dem Bemerken, daß in einem Einladungsschreiben des Central-Wahlkomites der Centrumspartei infolge eines Druckfehlers irrtümlicher Weise Montag den 21. November als Termin dieser ersten allgemeinen Wäheerversammlung bezeichnet ist. 665.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 54474 103.60., bis zum 15. d. M. wurden 2766551.59 M. eingezahlt und 2309236.20 M. zurückbezahlt, so daß am 15. Oktober 1901 ein Gesamtbestand von 54931418.99 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 49. Nathan der Weise. Dramatisches Gedicht in 5 Aufzügen von G. E. Lessing. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstag: Die rote Robe. Drama in 4 Akten aus dem Französischen des Brieux.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
