<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>362021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Treppenanlage an der festen Rheinbücke. Die von der Stadt Köln mit einem Kostenaufwande von etwa 23000 M. erbaute Freitreppe vom Frankenwerft zur festen Rheinbücke wurde gestern dem öffentlichen Verkehr übergeben. Die Treppenanlage stellt sich, nach allgemeinem Urteil sowohl in der Gesamterscheinung, als auch in den Einzelheiten als ein wohlgelungenes monumentales Bauwerk und als ein würdiger architektonischer Abschlußß der öffentlichen Anlagen zwischen dem Stapelhaus und der besten Rheinbücke dar. Unter der Treppe befinden sich sechs benutzbare Räume, von welchen die drei vom Frankenplatz aus zugänglichen als Verkaufstäume zur Verpachtung jetzt ausgeschrieben sind. Voraussichtlich wird sich durch diese Vermietung ein Adle Farm Berliner Aepescheiontenn.""" teter Seite mitgeteilt wird, beabsichtigen einige Bundesstaaten, bei der Beratung des neuen Zolltarifes im Bundesrate eine Erhöhung des bisherigen und auch im neuen Gesetzentwurf vorgesehenen Satzes von 85 M. auf Tzbar zu beantragen und einer Vorlage, welche eine solche Erhöhung nicht enthält, ihre Zustimmung zu versagen." In den Unteroffizierſchulen, deren die preußische Armee jetzt sechs besitzt, herrscht zur Zeit Mangel an Schülern. Die Inspektion der Infauterieschulen teilt mit, daß in den Unteroffizierſchulen noch eine ganze Anzahl Schüler aufgenommen werden kann, und weist darauf hin, daß die Erziehung kostenlos Eine Vermehrung der Personenwagen in nach den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>siel auf Nr. 31183, zwei Gewinne zu 15000 M. fielen auf Nr. 42 296 99429, ein Gewinn zu 5000 M. fiel auf Nr. 91855.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der am Betriebsbahnhof 2 Gerettet. Gestern Morgen fiel am Oberländer Ufer ein kleiner Junge beim Spielen in den Rhein. Es gelang einem Schiffer, den Kleinen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
