<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>362057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute Abonnements-Vorstellung 84: Medea, Trauerspiel tn vier Aufzügen von Grillparzer. Medea: Camilla Marbach vom Stadttheater in Magdeburg.(Gastspiel auf Engagement.) Anfang 7 Uhr, Ende 9 1/2 Uhr. Dienstag: Die rote Robe, Drama in vier Atten aus dem Französischen des Brieux Uebersetzt von Anne St. Cere. Yannetta: Camilla Marbach vom Stadttheater in Magdeburg.(Gastspiel auf Engagement.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Königswinter, 30.Nov.1901. Auf dem Drachenfels ist in der vergangenen Nacht in dem dortigen Restaurationsgebäude ein Diebstahl ausgeführt worden. Dem oder den Dieben ist bei der That, die mittels Einerückens einer Fensterscheibe ermöglicht wurde, eine Anzahl Silberzeug sowie eine kleinere Summe Geldes in die Hände</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueber die eherechtliche Bedeutung des Schuuerbarts wird aus Marienburg folgende hübsche Geschichte berichtet. In einem dortigen Wirtshause hatte sich kürzlich ein Herr, der sich eines ungewöhnlich stattlichen Schnurrbarts erfreut, verpflichtet, diesen für 100 M. zu opfern und sich am nächsten Abende ohne Schnurrbart einzufinden. Die Gesellschaft war bereits erwartungsvoll versammelt aber der Besitzer des verketteten Schnurrbarts blieb aus. Nachdem die Stammtäste eine halbe Stunde vergeblich auf ihn gewartet hatten brachte endlich ein Bote einen Brief, dessen Aufschrift eine Damenhand verriet. Der Inhalt lautete:"Meine Herren! In einer Anwandlung unerklaärlichen Leichtsinns hat mein Gatte sich gestern Abend Ihnen gegenüber verpflichtet, gegen Zahlung von 100 M. für einen wohlthätigen Zweck seinen schönen Schnurrbart zu opfern, und Sie waren grausam genug, diesen Vorschlag anzunehmen. Da ich nun aber nicht Lust habe, unter den wohlthätigen Anwandlungen meines Gatten zu leiden, so sehe ich mich zu der Erklärung verandaßt, daß mein Mann und ich bei unserer Verheiratung die Gütergemeinschaft nicht ausgeschlossen haben. Infolgedessen ist sein Schnurrbart mein Schnurrbart; er hatte kein freies Verfülungsrecht darüber, und Ihre mit nur einem berechtigten Teile eingegangene Wette ist daher null und nichtig! Sollten Sie die Berechtigung meines Einspruches anzweifeln, so steht Ihnen das Beschreiten des Klagewege frei. Hochachtend..." &amp;a Geburten.(17. Nov.) Friedr., S. v. Karl Christe, Tagl., Lichtstr. 49. (19.) Franz. S. v. Joh. Kürten, Gärtner, Roßstr. 44.-(21.) Elisab., T. v. Wilh. Kremer, Bäckermstr., Bickendorf, Subbelrather 95 Somegeehr Eenwirnt. vor.- Tomoi. T. v. Jatobá Klaus, Fabrikarb., Thebäerst. 42.-(23.) Anton, S. v. Karl Schmitz, Bäckermstr., Sömmeringstr. 51.- Peter, S. v. Christ. Faßbender, Fabrikarbeiter, Wahlenstr. 381.- Georg, S. v. Georg Bläsing, Bahnhofsrestaur, Nüssenbergerstr. 14.-- Elisab., T. v. Franz Indra, Drechsler, Sömmeringstr. 37.- Klara. T. v. Gottfr. Hammels, Händler, Körnertraße 118.- Marg., T. v Jos. Schumm, Architekt, Ottostr. 5.-(24.) Peter, S. v. Wilh. Wolf. Tagl., Marienstr. 24.- Wilh., S. v. Theodor Faßbender, Bäcker, Gutenbergstr. 69.-(25.) Gertr., T. v. Wendelinus Glasmacher, Subbelratherstr. 243.- Wilh., S. v. Wilh. Krämer, Fabrikarb., Bickendorf, Subbelratherstr. 465.- Wilh., S. v. Joh. Hausmann. Stellmach, Barthelstr. 48. Kath., T. v. Aug. Oft. Tagl., Bickendorf. Teichstr. 7.- Barbara, T. v. Adam Dung. Fabrikarb., Ossendorf .hnhoistr., 2.- Kath., T. v. Joh. Brücken, Fabrikarb., Körnerstr. 33.-- 2% Mathilde, T. v. Wilh. Wöffel, Fabrikarbeiter, Bickendorf, Rochusstraße 71.-- Anna, T. v. Heinrich Lehr, Former, Stammstraße 10. Heinr., S. v. Math. Schiefer, Tagl., Bickendorf, Subbelratherstr. 389.Anna. T. v. Math, Anweiler, Fabrikarb., Bickendorf, Schaffraths. 39. Brinkmann, Fabrikarb., Körnerstr. 19. Elisab., T. Samt.##rause, Klempin., Sömmeringstr. 19.-(27.) Wilh., S. v. Heinr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
