<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>362054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 29.Nov.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..40-.53, do. vom Bauch 1,13-.28. Kalbfleisch.52 .,65, Hammelfleisch.08-1,52. Rindernierentalg.82 O. 97. Schweinefleisch .80-.93, Speck, geräuchert.67-.80, do. gesalzen.61-.75, Schweineschmalz.58-.73 das Kil. Hasen.00-.50, Kaninchen, wilde, 1,00 .20, Enten.50-.50, Fasanen 3,00-.00, Hähne, alte,.20-.50, do. junge.00-.60, Hühner, alte,.50.80, 4o. junge.80..50, Rebühner, alte.00, junge 1,60. Schuepten.00, Gänse.00 6,00, Tauben, alte.40 .50,junge.50-0,60 das Stück. Krammetsögel.00 der Bund. Essbutter .40-.50, Kochbutter.00.20 das Kil. Landeier 3,25-.50, Kisteneier .50-1,60 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.20-5,00, do. rote.,80-.00, do. Nieren.00*9,00 die 100 Kil. Blumenkohl.10.30, Rotkohle.10 .20 das Stück. Zwiebeln.10-.12 das Kil. Weisskohl.00-18,00, Essätel 24,00-50,00, Kochäpfel 24,00-28.00 die 100 Kil. Preisselbeeren.60 das Kil. Aale M. 2,80-3,20, Barbe 1,00-.40, Bleie(Brasse).80-.00, Slechte.40-.80, Kabliau.00-1,20. Karpfen.00, Salm 5,40-.50 Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine 0,40-.60. Schleie 1,80-2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Nollin, 29.Nov.1901,.25 um.(Eig. Drahtber) Zum hundertsten Male in dieser Session ist heute der Reichstag zur Beratung zusammengetreten. Ein mächtiger Blumenstraußß schmückt zur Feier dieses Tages den Präsidententisch. Auch die heutige Sitzung, auf deren Tagesordnung die zweite Beratung der Seemannsordnung stand, nahm einen durchaus geschäftsäßigen Verlauf, und die in sachlichen Grenzen sich haltenden Erörterungen flossen glatt und ruhig dahin. Der von der Dauer der Arbeitszeit handelnde Paragraph wurde angenommen mit einem von dem Abg. Stockmann beantragten Zusatz, demzufolge das achtetündige Arbeitsmaximum in den Tropen für die Verpflegungs- und Bedienungsarbeiten keine Geltung haben soll und Arbeiten zur Sicherung des Schiffes bei dringender Gefahr nicht als vergütungspflichtige Arbeiten gelten sollen. Gegen den Antrag Stockmann stimmten Centrum, Socialdemokraten und Freisinnige Volkspartei. Den ablehnenden Standpunkt des Centrums hatte der Abg. Kirsch begründet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Armenpflegerinnen. In dem unter dem Vor sitze des Kaufmannes Hrn. Heinrich Klein jr. stehenden sechsten Armenbezirk wurden in der vorgestrigen Bezirkssitzung die Damen Frau Oberbürger meister Becker und Frau Bankier Louis Hagen als Armenpflegerinnen eingeführt. Herr Beigeordneter Brugger war persönlich erschienen, um die Einführung und Verpflichtung der Damen vorzunehmen, welche alsdann von dem Vorsitzenden Hru. Klein mit einer Ansprache begrüßt und willkommen geheißen wurden. Damit ist die Zahl der städtischen Armenpflegerinnen auf 30 gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Mittag fiel zu Köln-Deutz ein kleiner Junge beim Spielen vom Werft in den Rhein. Es gelang einem Schiffer, den Kleinen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde ein Arbeiter aufgenommen, welcher in der Nacht von Donnerstag auf Freitag in einer Zuckerfabrik erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Beim Spielen auf dem Hofe des Marzellengymnasiums kam gestern Nachmittag ein 16jähriger Gymnasiast zu Fall und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Mittag stürzte ein etwa 16jähriges Mädchen aus dem Fenster der ersten Etage eines Hauses an der Engelbertstraße und erlitt schwere Verletzungen. Das Mädchen wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In der Eintrachtstraße wurde gestern Nachmittag ein Mann von einem Pferde in den Arm gebissen. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Nachmittag wurde an der Sperre des Hauptbahrhofes einer Dame ein Portemonnaie mit 38 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei Brillantdieben, die sich wertvolle Schmucksachen vorzeigen lassen, dabei die Aufmerksamkeit des Verkäufers abzulenken wissen und dann stehlen. Einer der Diebe ist 25 bis 26 Jahre alt, etwa 1,85 Meter groß, sehr korpulent, blond, hat blasse Gesichtsfarbe und ist bartlos. Sein Komplizen scheint 28 bis 30 Jahre alt zu sein; er ist 1,65 Meter groß, korpulent, hat einen kleinen blonden Schnurrbart und spricht wie der erste ein gutes Französisch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Viehsärkte. Die Kleinvieh- und Schweinemärkte beginnen in den Monaten Dezember und Januar mit Rücksicht auf die veterinarpolizeilichen Untersuchungen, welche bei Tageslicht vorgenommen werden müssen, erst vormittags 9 Uhr. Der Beginn der Großviehsärkte erleidet keine Aenderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 82. Mannhäuser. Rom. Oper in 3 Aufzügen von R. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 83. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten. Musik von Odoardo Maccheroni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
