<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>362010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 25. Polizeireviers vorge nommenen Gewichtsrevision wurden 395 Gewerbetreibende revidiert 162 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl Aichungsamte zu Prüfung vorgelegt. Bei 18 Gewerbetreibenden wurden 65 Gegenstände 10 Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Karthäusermasse ein Kind von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Das Kind mußte dem Hospital übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Schlägereien. In das Bürgerhospital wurden mehrere Personen aufgenommen, welche in der Nacht zum Sonntag bei Schlägereien in der Schemmer- und Nächelsgasse nicht unerhebliche Kopfverletzungen sich zugezogen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei Schlägereien in der Nacht von Sonntag auf Montag wurden vier der Beteiligten so erheblich verletzt, daß sie Hülf im Bürgerhospital suchen mußten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp; Unfälle. In einem Hause an der Bismarckstraße fiel gestern Vormittag ein Kind von der Umzäunung eines Balkons und brag einen Arm. Das Kind wurde in das Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dor fand auch ein Schreiner Aufnahme, welcher in einer Werkstatt an der Thieboldsgasse mit einer Hand in eine Fraismaschine geraten war und sich drei Finger erheblich verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachmittags fand ein junge Mann Aufnahme, weicher sich mit einer Laubsäge verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Scala-Theater."Die Tegernsee kommen!" Dieses ober bayerische Bauernkoödien-Ensemble, welches einen Weltruf genießt beginnt Freitag den 1. November d. J. einen kurzen Gastspiel-Cykl: im Scala-Theater. Bei den Darbietungen dieser Naturspiele trut un ein Stück oberbayerisches Bauernleben in seiner ganzen Urwüchsigkei und Originalitaät entgegen. Was die Tegernsee spielen, sind sie selb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>sei es Bauer, Sennerin. Magd, Jäger, Wilderer, oder irgend en Darsteller aus der freien Gottesnatur oder aus dem alltäglichen Leber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>und so spielen, singen und schuhplatteln diese Naturspiele, da jedem das Herz vor Frenden schlägt, und heller Beifall und Jubel d Zuschauer ertönt, wenn sie die"Tegernsee" gesehen und gehört haben Wir zweifeln nicht, daß das Gastspiel ungewöhnliche Zugkraft ausuben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Rotterdam.-Elise, T. v. Peter Mähler, Kfm. Hansa-Ring 70- Kan S. v. Karl Hack, Restaurat., Eigelst. 145.- nich., S. v. Peter Cönen Schulden., Gereonsw. 70.- Friedr., S.v. Karl Gerlach, Schneider, Eim bürgerstr. 6.--- Maria. T. v. Bernh. Gellnich, Schutz., Trutzen. 37. Maria. T. v. Martin Wirtz, Kutscher, Goltsteinstr. 213.- Engelb., S. Arnold Zimmermann, Heizer, Höningere. 158A.- Walther, S. v. Ei Ernst, Kim, Eifelstr..- Joh., S. v. Christ. Hülfer, Marmorschl., leonstr. 11.- Friedr., S. v. Jos. Zimmerman#n, Exped., Bonifazstr.4 Marg., T. v. Heim. Hausmann, Tgl., Elsaßstr. 37.- Wilh., S. v Chrissenn. Kfm., Merovingerstr 28. Heinr., S. v. Heinr. Neumeyer Schneider, Burgunderstr. 5.- Anna. T. v. August van Eisbergen, In sallat., Peterstr. 27.- Peter, S. v. Nicol. Klock, Schreiner, Marsilstein Elisab., T. v. Moritz Wolf, Büchsen., Butterm. 3.- Johann, S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tiers-Fäne. Elisab. Stopf, 9., Poststr. 41.- Jos. Schöneber Kaufm., verh., 57., Heumarkt 80." Elisab. Frechem, 3 manns. 53.- Louise Pouls, 10., Koelhoffstr. 9.- Franz Lenz. o. b unverh., 55., Fleischmengerg. 16. Reiner Mauermann, Schien; verh., 42., Kl. Griechenmarkt 11--13.- Wwe. Helene Maubach, Ahrweiler. 65., Karthäuser. 30.- Maria Poi, 2., Friesenwallwwe. Elisab. Havel, geb. Flohr. 60., Zülpicherstr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Jer in. 21.0kt.1901. Ziehung der 4. Kl. 205,preus. Klassen Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Zwei Gewinne zu 150 Mark fielen auf Nr. 65 634 136 305, drei Gewinne zu 3000 M. auf 14296 38 452 161 627.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>beschlossß Moritz in Kaiser zur al bis zum dem Güterren. Dem m erlitt er de in das starb. vier vorgehe revidiert. ngsamte zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Während in füheren Jahren im Herbst die Sonntagseinnahmen durchschnittlich 9000 M betrugen, wurden vorgestern, also am ersten Sonntage seit Eröffnung der beiden elektrischen Linien, etwa 14000 M. eingenommen. Die Einnahmen würden noch erheblich höher gewesen sein, wenn es möglich gewesen wäre, sämtliche Fahrlustigen zu befördern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Blumenspiele von Saragossa sind am 17. Oktober mit großem Glanz unter Beteiligung aller Städte Aragons gefeiert worden. Der Preis für das beste Gedicht, das in deutscher Sprache eine hervorragende Gestalt der deutschen Geschichte verherrlicht, ist durch Urteilsspruch des Kölner Preisgerichtes unter elf Bewerbern Clemens Wagener in Mülheim a. Rh. für seine Bismarckdichtung zuerkannt worden. Ein Telegramm aus Köln rief in der Festversammlung unbeschreiblichen Jubel hervor. Das den deutschen Dichtern für das Jahr 1902 gestellte Thema ist ein Gedicht in beliebiger Form und beliebigem Umfang über den Heldenkampf der Buren. Alle Arbeiten müssen vor dem 15. September 1902 an den Sr. Secretario del Exmo. Ayuntamiento de Zaragoza(Espana) gesandt und mit einem Kennwort versehen werden, das auch auf der Außensuite des verschlossenen, Namen und Wohnung des Verfassers enthaltenden Briefumschlages anzubringen ist. Der Preis für 19*2 besteht in der silbernen Nachbildung eines romanischen Kunstgegenstandes, der sich in der Peterskirche von Huesca befindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Gestern Nachmittag wurde von der städtischen Baukommission und den Spitzen der Militärbehörden das provisorisch von Holz aufgeführte Warthaus der elektrischen Straßenbarn zwecks Feststellung eines geeigneten Platzes auf dem Neumarkt besichtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Zu Streitigkeiten kam es Sonntag zwischen zwei Arbeitern in Deutz in deren Verlauf der eine seinem Gegner einen Finger abbiß. Der Thäter kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
