<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>362029</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Bürgermeisteramt, Pförtner zweiter Klasse beim Schlacht- und Viehhofe, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutz, Königl. Direktion der Artilleriewerkstatt, Verwaltungsschreiber, 100 M. monatlich, steigt bis 170 M. monatlich. -- Elsen(Kreis Grevenbroich), Bürgermeisteramt, Bürgermeistereisekretär, 900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hermülheim(Landkreis Köln), Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte für die Bürgermeistereien Hürth und Eifern, 400 M. Gehalt und etwa 800 M. Gebühren jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jülich, Königl. Progymnasium, Schuldiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Laurenberg, Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, etwa 220 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neunkirchen(Bez. Trier), Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M. jährlich, steigt bis 720 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Siegburg, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülse, 100 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Trier, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vingst(Landkreis Köln), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gefäugnisverein. Der Bericht über die Thätigkeit des Vereins vom 1. Juli 1900 bis 30. Juni 1901 stellt eine bedauerliche Verminderung der Mitgliederzahl fest. Von den 1274 Mitgliedern des Vorjahres sind durch Todesälle oder Wegzug oder aus anderen Gründen neue Geschäftsjahr mit einem Mitgliederbeſtande von nur 1140 beginnt. Mehrere frühere Mitglieder haben die Zahlung ihres Jahresbeitrages verweigert und andere haben ihre bisherigen Beiträge ermäßigt. An Mitgliederbeiträgen sind 3217 gegen 3760 M. des Vorjahres eingegangen. Die wiederholten Versuche, in Mülheim(Rhein) eine größere Zahl von Mitgliedern zu gewinnen, mußten als aussichtslos aufgegeben werden. Für den Kreis Gummersbach hat sich ein besonderer Gefängnisverein gebildet, und sind 44 Mitglieder aus dem Kölner in den Zweigverein Gummersbach übergetreten. Letzterer hat sofort 217 Mitglieder gewonnen. Dem Verein sind wieder einige besondere Zuwendungen gemacht worden, wofür der Vorstand herzlichst dankt. Die allgemeinen Ausgaben an Zinsen, Versicherungsmarken, Drucksachen, Insertionskosten, Weihnachtsgeschenken, Unterstützungen usw. betragen M. 5232.79. Die Gesammteinnahme des Vereins beträgt M. 31882, die Gesamtausgabe M. 31 692, sodaß ein Kassenbestand von M. 190 verbleibt. Das am Schlusse des vorigen Geschäftsjahres vorhandene Sparkassenguthaben von M. 2550 hat vollständig zur Deckung der laufenden Bedürfnisse verwendet werden müssen, und schließt das Geschäftsjahr 1900/1901 gegenüber dem vorigeährigen Vermögensbestande von M. 17510 mit einem solchen von M. 14105, d. h. mit einem Minderbetrag von M. 3405, hervorgerufen durch den Zuschußß zur Schreibstube für Stellenlosen, die höheren Arbeitsöhne und Gehälter und die noch nicht gedeckten Holzeinläufe für die Arbeitestätte. In der Vereinsarbeitsstätte wurden in 52 Wochen 693 Personen, darunter 317 entlassene Strafgefangene beschäftigt. Von diesen wurden insgesamt 11683 Centner oder 593150 Kilogramm Brennholz zerkleinert. Der an die Arbeiter gezahlte Gesamtarbeitslohn betrug M. 7373 gegen M. 6812 des Vorjahres. Die Zahl der Arbeitsuchenden hat während der sogenannten guten Jahreszeit ungewöhnlich zugenommen, sodaß in den Sommermonaten mehr als sonst auf Lager gearbeitet werden mußte. Die Ausgaben für die Arbeitestätte betragen M. 20 103, die Einnahmen aus derselben M. 19870, mithin Zuschußß M. 233. In der Schreibstube für Stellenlosen wurden 73 Schreiber, darunter 30 Strafentlassene beschäftigt, während ungefähr 200 Arbeitsuchende wegen Mangels au Aufträgen abgewiesen werden mußten. Die Einnahmen der Schreibstube betrugen M. 6000, die Ausgaben M. 4970. Zu letzteren kommen jedoch die aus der Hauptkasse gezahlten Unkosten für Gehälter, Reinigung und Heizung, Gas- und Wasserleitung, Schreibmaterialien u. dergl. im Gesamtbetrage von M. 1325, so daß der Verein zum Unterhalte der Schreibstube im Ganzen M. 1196 zugesetzt hat und er sich ernstlich die Frage vorlegen muß, ob unter solchen Umständen der Fortbestand der Schreibstube auf die Dauer gesichert erscheint. Es bedarf dringend einer regeren Teilnahme von seiten der Arbeitgeber, insbesondere einer festeren und ständigeren Kundschaft und einer regelmäßngeren Zuwendung von größeren Aufträgen, wenn ohne allzugrossße Wuschüsse den vielen Stellenlosen eine einigermaßen lohnende Beschäftigung gewährt werden soll. Namentlich werden die beiden Schreibmaſchinen immer noch zu wenig in Anspruch genommen. An Reisegeld usw. für entlassene Gefangenen wurden 127 M. ausgezahlt. Von den Strafanstalten usw. wurden dem Verein insgesamt 98 entlassene Strafgefangene zur Füsorge übewiesen. Hiervon wurden 54 Personen in der Arbeitestätte, 18 in der Schreibstube beschäftigt und 3 dem kath. Damenülosverein übewiesen. Sechs Personen konnten in geeigneten Stellen untergebracht werden. Dem katholischen bzw. evangelischen und israelitischen Strafanstaltsgeistlichen hierselbst sind auch in diesem Jahre 500 bzw. 150 und 50 M. zur freien Verwendung übewiesen worden, und mit Hülfe dieser und anderer Mittel ist es auch diesmal noch möglich gewesen, in allen Fällen nachweisbaren Notstandes wirksam zu helfen oder doch wenigstens die ärgste Not zu lindern. Ohne die den Herren Geistlichen von einzelnen Wohlthätern üvermittelten Gaben würden aber die gewährten Fonds um so unzureichender gewesen sein, als sich der allgemeine wirtschaftliche Niedergang auch in den Kreisen der Gefangenen und ihrer Angehörigen mehr denn jemals bemerklich gemacht hat. Während der katholische Strafanstaltspfarrer im vorigen Jahre in 330 einzelnen Fällen Unterstützungen per teilt hat, stieg diese Zahl im Jahre 19001901 auf 519 Fälle. Durch Vermittelung des evangelischen Gefängnisgeistlichen wurden 16 entlassene Gefangene in Arbeit gebracht, einer erhielt Reisegeld, drei Kleidung, acht Geldunterstützung. Ebenso wurden auch seitens des israelitischen Gefängnisseelsorgers einzelnen Entlassenen bzw. Familien Geldmittel zugewiesen. Seitens der katholischen Damen, die in immer größerem Umfange sich der persönlichen Füsorge für die weiblichen Gefangenen und Entlassenen unterziehen, sind im Berichtsjahre 57 Entlassene im Aguesstift der Franziskauerinnen zu Bonn, in den Klöstern vom Guten Hirten, in anderen klösterlichen Anstalten und im Magdalenenstift von Fräulein Hille hierselbst untergebracht worden. 14 derselben erhielten nach einer kürzeren oder längeren Probezeit geeignete Stellen. 18 Entlassene erhielten Unterstützungen, 17 wurden in ihre Familien zurückgefuührt, für 14 wurde Arbeitsgelegenheit besorgt. Für fünf Familien wurde durch Vermittelung der Franciskanerinnen Wohnung beschafft und zum Teil die Miete vorausbezahlt. Für die Kinder von zwölf Gefangenen wurde in Abwesenheit der Mutter ganz oder teilweise Sorge getragen. Die Füsorge für die weiblichen Gefangenen evangelischer Konfession wurde von einer hiesigen Dame und einer Kaiserswerther Diakonissin auf Grund der bisherigen Erfahrungen in praktischer Weise durchgefuührt. 14 Entlassene wurden den Eltern übergeben, für sechs wurden Fahrkarten zur Heimreise, sieben wurden in ein Asyl und drei in Stellung gebracht. In acht Fällen wurde Kleidung besorgt, an fünf Tagen Kost und Logis bezahlt, in vier Fällen Geldunterstützung gewährt. Zu den Kosten dieser Füsorge wurden seitens der katholischen Damen 585 M. und von evangelischer Seite über 100 M. aus eigenen Mitteln beigesteuert. An vielfachen Mißerfolgen und Enttäuschungen hat es den Damen beider Konfessionen nicht gefehlt. Anderseits sind aber auch manche schöne Erfolge, besonders auch Fälle dauernder Besserung und aufrichtiger Dankbarkeit zu verzeichnen, so daß die Mühe und Arbeit der hülfsbereiten Damen nicht vergeblich gewesen ist. Das am 1. April d. J. erfolgte Inkrafttreten des vorerwaähnten Gesetzes über die Füsorge-Erziehung Minderähriger hat auch dem Vorstande Anlaß zu eingehenden Erörterungen darüber gegeben, ob und in welcher Weise eine Mithülfe des Vereins bei der Ausführung dieses Gesetzes anzustreben sein möchte. Im allgemeinen war man der Meinung, daß es den Absichten des Gesetzes wohl entsprechen würde, auch den Gefängnisvereinen eine ihren Aufgaben angemessene Mitwirkung bei der Durchührung desselben einzuraäumen. Nachdem jedoch in der am 3. Mai d. J. hierselbst unter dem Vorsitze des Herrn Obereräsidenten der Rheinprovinz stattgehabten Besprechung von Mitgliedern und Vertretern der Königl. Regierung, der Polizeiverwaltung, der städtischen Verwaltungen, der Geistlichkeit usw. für den hiesigen Bezirk das Bedürfnis der Mitwirkung bestehender Vereine überhaupt verneint worden ist, und insbesondere angenommen wurde, daß die Stadt Köln in ihrer Armen- und Waisenverwaltung mit ihren Bezirksvorstehern und anderen freiwilligen Hülfskraäften eine ausreichende Organisation besitze, hat der Verein davon Abstand nehmen zu sollen geglaubt, sich den beteiligten Behörden besonders zur Verfügung zu stellen. Der Vorstand richtet zum Schluß die herzliche Bitte an die wohlhabenden Mitürger, bei allen sich darbietenden Gelegenheiten des Vereins und seiner Schutzbefohlenen freundlichst gedenken zu wollen Verlobungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin,.Nov.1901. Ziehung der 4. Kl. 205. preuss. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10 000 M. siel au Nr. 75996, drei zu 5000 M. auf Nr. 32267. 137 422, 178584.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Durchreisende. Gestern ist Finanzminister Frhr. v. Rhein4 baben hier angekommen und hat im Domhotel Wohnung genommen. Gestern Morgen fuhr er nach.-Gladbach, um an der Einweihung der höheren Fachschule für Textilindustrie teilzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Versteigerung einer hervorragenden Gemälde sammlung von ersten Meistern der italienischen, spanischen und deutschen Schulen der Renaissancezeit und der niederländischen Schulen des 17. Jahrhunderts, welche am 5. und 6. d. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) stattfand, hat teilweise bedeutende Preis ergeben. Wie zu erwarten war, wurde am teuersten die Porträskizze Karls V. von Tizian bezahlt, die der Meister wahrscheinlich 1536 in Piemont aufgenommen hat und nach welcher er zwölf Jahre später das Madrider Porträt malte; der Preis stellte sich auf 15.050 M. Nur wenig zurück blieb mit 13.500 M. der signierte Murillo, der den h. Autonius von Padua in Verzückung darstellt. Die nächstöchste Bewertung fand das Porträt eines Staatsmannes, das lange Jahre für einen Tizian gehalten wurde, jetzt aber als von dem der Schule von Brescia angehörenden Moroni stammend erkannt worden ist. Das Bild kam auf 7200 M. Ein Niederländer, Jan Sanders genannt Gemessen erzielte mit einem großen, aus der Esterhazygalerie stammenden Tafelbild Christus am "Oelberge 5500., während ein Piombo, das Porträt eines Edelmannes, auf 5200 M. kam. Ein träumender Jüngling, den die Experten für einen Giorgione erklärten, wurde mit 5100 M. bezahlt. Von den Meistern der Neapolitanischen Schule erzielte das Porträt einer betenden alten Frau von Spagnoletto. das lange Zeit dem Tintoretto zugeschrieben worden war, 2500., während ein kleines, wahrscheinlich von Solario herrührendes Bild, das Haupt des h. Johannes auf der Schüssel darstellend, 2360 M. brachte. Die beiden Salomon und Jakob Sal. van Ruisdael, eine Kanal- und eine Herbstlandschaft, wurden mit 2140 bzw. 1860 M. bezahlt. Das Porträt einer Dame, welche Kunstkenner als die von dem Vater oft gemalte Tochter Tizians, Lavinia, ansprechen, wurde zu 2000 M. bewertet. Es galt früher für einen Paul Veronese. Für ein Bild dieses Meisters, das Doppelbildnis der Signora Octavia della Rovere und ihres Töchterchen, wurden 1840 M. bezahlt. Ein anderer Venetianer. Schiavone, erzielte mit dem auf Holz gemalten Urteil des Paris 1280., während ein Tintoretto. ein männliches Bildnis mit der Signatur des Tizian, auf 780 M. kam. Zwei Niederländer, Jan de Bray mit dem Bildnis eines niederländischen Malers und Jan Fyt mit der Kaninchenfamilie, wurden mit 1100 bzw. 1000 M. bewertet. Einen signieren Ecce homo von Lukas Cranach d. Ae. bezahlte man mit 920., während ein männliches Bildnis von Velasquez 880 M. brachte. Ein kleines Holzbildchen des Paduaner Mauteana, Silen auf dem Faß mit Liebesöttern, erzielte 820 M. Der Seitenflaügel eines Altars mit dem h. Georg von Fabriano und ein Adam des Lorenzo Costa wurden je mit 700 M. bezahlt. Eine Baumlandschaft des Holländers Civetta kam auf 630, die Madonna eines unbekannten Meisters der Sieneser Schule auf 515 M. Die übrigen der 68 Bilder blieben unter dem letztgenannten Preis. Die 31 höchstbewerteten Bilder erzielten einen Gesammtpreis von 76520 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Selbstmord. Am Oberläoderufer sprang vorgestern Abend eine Frau von etwa 45 Jahren in den Rhein. Sofort angestellte Rettungsversuche waren erfolglos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfall. In der Ursulastrße glitt gestern Morgen eine fünftigährige Frau auf einer Treppe aus und brach ein Bein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein junger Mann aufgenommen, welcher am Waidmarkt gefallen war und sich nicht unerheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 65. Die Fee Caprice. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 5. Mannhänser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Tauchäuser: Nik. Rotheühl als Gast. Wolfram von Eschenbach: Friedr. Rupp vom Stadt-Theater in Magdeburg.(Gastspiel auf Engagement).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Hülosverein für Geisteskranke in der Rheinprovinz hält am Freitag den 8. November im Saale der Bürgergesellschaft seine erste Hauptversammlung ab. Die Tagesordnung lautet: Bericht über die Ergebnisse der bisherigen Thätigkeit des Vereins; Vortrag des Geheimrat Prof. Dr. Pelman(Bonn): Ueber Zweck und Ziele des Irrenülfsvereins; endgültige Feststellung der Satzungen des Vereins; Wahl von zehn Ausschußmitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Kerberg,.Nov. 1901. Durch herabha###ende Kohlenmassen wurde ein Arbeiter auf dem Gruhlschen Brannkohlemubergwerk verschüttet und getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Rbendöbe am 7. Nov., abends 7 Uhr. m.70.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
