<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>362088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Unterricht an den hiesigen Volksschulen beginnt wieder am Donnerstag den 2. Januar, an den höheren Schulen am Freitag den 3. Januar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Feuer. In der Nacht zum Montag brannte in der Merheimerstraße ein als Lager benutzter Schuppen. Das Feuer wurde nach 1 1/2 stündiger Thätigkeit der Feuerwehr gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag brach in einem Keller an der Friesenstrße Feuer aus. Die Feuerwehr war etwa eine Stunde in Thätigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 106. Im weiten Rößl. Lustspiel in 3 Aufz. von O. Blumenthal u. G. Kadelburg. Anf. 6, Ende nach 8 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittwoch: Aufgeh. Ab. 16. Zum 1. Mal: Mauern. Oper in 3 Aufzügen. Dichtung von Alfred Rosig. Musik von I. Paderewsli.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 31.Dez.1901. Vom 1. Januar 1902 ab soll die Auszahlung von fortlaufenden Renten(Unfall-, Alters-, Invaliden- und Krankenrenten) an auf dem Lande(im Landbestellbezirke) wohnende Empfänger gemäß einer Verfügung des Regierungsräsidenten vom 20. Dezember in allen denjenigen Fällen durch die Landbriefträger erfolgen, in welchen die Empfänger durch eine Bescheinigung des Gemeindevorstehers oder Amtsvorsteher nachweisen, daß sie wegen Alters, Krankheit oder anderer Gebrechen--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. ausnahmsweise auch in besonders gearteten Fällen beim Vorliegen anderer Gründe, z. B. bei Wartung und Pflege dritter Personen-- zur persönlichen Abhebung der Reutenbeträge bei der Postanstalt unfähig sind und die Beträge auch durch Familienangehörige nicht abheben lassen können. Aus den Bestimmungen über das Verfahren, welches bei der Rentenauszahlung in solchen Fällen zu beobachten ist, sei folgendes hervorgehoben. Der Rentenempfänger beantragt entweder schriftlich oder mündlich bei der zuständigen Postanstalt die Auszahlung seiner Rente durch den Landbriefträger. Mit dem Antrage ist der Postanstalt die von dem Gemeindevorsteher oder dem Amtsvorsteher ausgestellte Bescheinigung vorzulegen, die den oben angegebenen Erfordernissen entsprechen muß. Verzieht ein Rentenempfänger in den Bezirk einer anderen Postanstalt, so bleibt ihm überlassen, die weitere Auszahlung bei der neuen Postanstalt zu beantragen. Hierbei ist auch eine Bescheinigung des Gemeindevorstehers oder Amtsvorsteher des neuen Wohnortes erforderlich. Kann der Rentenbetrag nach zweimaligen vergeblichen Bestellungsversuchen nicht gezahlt werden, so muß es dem Zahlungsempfänger selbst überlassen bleiben, den Betrag bei der zuständigen Postanstalt abzuheben. Bestellgeld kommt nicht zur Erhebung. Der Rentenempfänger ist verpflichtet, die gehörig beglaubigte Quittung bis zum üblichen Eintreffen des Landbriefträgers bereit zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohlthätigkeitskonzert zur Bescherung dürftiger Schulkinder in Köln-Sülz. Getren seinem Wahlspruche:"Durch das Schöne stets das Gute", hat der Quartettverein in Sülz stets bereitwilligst seine Kräfte in den Dienst der Wohlthätigkeit gestellt. Seit 18 Jahren veranstaltet derselbe am zweiten Weihnachtstage ein Konzert zur Bescherung dürftiger Schulkinder. Das dieseährige Konzert zeigte so recht, daß seine Zugkraft noch im Wachsen begriffen in: denn der große Elisensaal vermochte die Zuhörer kaum zu fassen. Nach einer herzlichen Begrüßung durch Hrn. Präsidenten Breddermann bot der Verein unter der bewährten Leitung des Hru. Musikdirektors Schlotmann Chöre von Mendelssohn, Jüngst, Abt und Hiller, die durch korrekten Vortrag ihre Wirkung auf die Zuhörer nicht verfehlten. Einen Sturm der Begeisterung entfesselte der Kolumbus von Hiller. Als Solisten hatte der Verein in dem Schüler des Konservatoriums, dem Baritoniſten Hrn. Schüller, eine glückliche Wahl getroffen. Im zweiten Teile des Konzertes kam auch der Humor zu seinem Rechte. Der versätete Urlauber und Erster Gesangverein in Kamerun bleiben stets beliebte Stücke. Nicht minder gefielen der Sühneprinz und andere humoristische Vorträge des Hrn. Stuhlfeißneburg. Starke Anforderungen an die Lachmuskeln stellte ferner das flottgespielte. Lustspiel Liebfrauenmilch von Mylius. Die Bescherung findet voraussichtlich am 5. Januar statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Cäcilia Wolkenburg tritt am Festtage der h. drei Könige wieder mit einem ihrer beliebten Weihnachtsdivertissementchen auf den Plan. Zwar ist es keine Neuheit, vielmehr eines ihrer ältesten und doch stets zugeräftigen Repertoiresücke, das sie in neuer Bearbeitung dem verehrten Publikum vorführen wird. Der Feensee, eine überaus drollige Oper in drei Akten, hat ihre letzte Aufführung vor zehn Jahren bei Gelegenheit des fünfzigährigen Jubiläums des Kölner Männergesangvereins erlebt, und wie sie damals der liebenswürdigen Fräulein Cäcilia ein volles Haus und einen nicht minder vollen Erfolg einbrachte, so dürfte auch diesmal ihre Anziehungskraft nicht versagen. Der Kreis der Mitwirkenden ist vielfach ergänzt und erweitert, und in den Proben macht sich ein freudiger Eifer aller Beteiligten bemerkbar, so daß man auf eine wahrhaft erfrischende Wiedergabe dieses Prachtstückes Köluischen Humors rechnen darf. Ueberdies ist die Einnahme zu recht schönen Zwecken bestimmt, so daß auch nach dieser Richtung der Besucher befriedigt sein wird. Für die Aufführung hat Hr. Direktor Hofmann das Stadttheater zur Verfügung gestellt, welches sich für ein solch lebensvolles und immerhin reich ausgestattetes Bühnensück auch am besten eignet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Lehrerverband(Provinz Rheinland). Im weiteren Verlaufe der am Samstag abgehaltenen Sitzung wurde ausdruücklich betont, daß nach den neuen Satzungen des eingetragenen Vereins keine Witwen- und Waisengasse für die katholischen Lehrer Rheinlands geründet, sondern daß eine besondere Fürsorgekommission eingesetzt sei, welche die Aufgabe habe, die Verbandsmitglieder und deren Witwen mit Rat und That zu unterstützen in allen das Fortkommen ihrer Kinder betreffenden Fragen und insbesondere für das Fortkommen der Hinterbliebenen Sorge zu tragen. Es werde im ersten Jahre schon ein Zehntel aller Mitgliederbeiträge zur Verteilung gelangen. Ein Antrag Krefeld, daß auch die Witwen der im laufenden Jahre verstorbenen Mitglieder, welche sich zwar angemeldet, aber den Beitrag bis zum 22. Dezember noch nicht entrichtet hatten, gegen Nachzahlung des letzteren vollberechtigt sein sollen, wurde angenommen. Der Termin zum Beitritt wurde bis zum. Februar 1902 unter der Bedingung verlängert, daß der Beitrag für 1901 als Eintrittsgeld bezahlt wird. Die Frage der Bildung eines Ehreurates wurde bis zur Pfingstversammlung des Verbandes vertagt. Bezüglich der Haftpflicht ist ein Vertrag mit der Schweizerischen Unfallversicherungsgesellschaft zu Winterthur abgeschlossen worden. Die Verhandlungen währten mit kurzer Mittagspause bis zum späten Abend. Am Schlusse der Verhandlungen verbreitete sich Hr. Quadflieg eingehend über die Verteilung der Arbeiten für die Kreisvereine im Sinne der Satzungen und kennzeichnete kurz die Aufgaben, welche die Mitglieder gegenüber Staat und Kirche und gegenüber den Trägern der höchsten Autoritàät zu erfüllen haben. Er betonte, daß sowohl Papst Leo XIII. gegenüber den Vertretern des Verbandes als auch Kaiser Wilhelm II. noch vor wenigen Monaten in besonderer Weise ihre Huld dem katholischen Lehrerverband gegenüber bekundet haben. Als Ausdruck der unverbruüchlichen Gesinnungen der Liebe und Treue gegen diese Vertreter der höchsten Gewalten brachte der Vorsitzende ein Hoch auf Papst und Kaiser aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
