<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>362062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Armenpflegerinnen. In der jüngsten Sitzung des 20. Armenbezirk, dessen Vorsteher Herr E. Wallraff ist, wurden durch Herrn Beigeordneten Brugger zwei Armenpflegerinnen, die Damen Frau Joh. Böcker und Frau Dr. Sauer, in ihr Amt eingeführt. Herr Brugger hielt eine kurze Ansprache an die beiden Damen und dankte denselben, nachdem er sie durch Handschlag verpflichtet im Auftrage der städtischen Verwaltung, daß sie sich bereit erklärt hätten, sich in den Dienst der öffentlichen Armenpflege zu stellen. Die Zahl der Armenpflegerinnen beträgt jetzt 36.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Dienstjubiläen. Der Magazin-Oberaufseher am Königlichen Proviantamt, Josef Gerke in Köln-Deutz, feierte gestern sein 50jähriges Dienstjubiläum. Bei einer im Viktoriasaale abgehaltenen Feier wurde der Jubilar in entsprechender Weise geehrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Schutzmann und Bureaugehülfe Peter Erkelenz in Köln-Nippes feierte gestern sein 25jähriges Dienstjubiläum. Der pflichteifrige Beamte wurde aus diesem Anlaß gebührend ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für den nächstährigen Rosenmontagszug hat bekanntlich Herr Jean Jörissen. Präsident der Großen Karnevalsgesellschaft, die Idee: Schiller und Goethe auf dem Karneval zu Köln, humoristisch bearbeitet und haben im Auftrage des Festkomitees die Maler Herren Heury Recker, Joseph Passavanti und Bernh. Krings den Zug in dreißig Blättern gezeichnet. Diese Blätter sind von heute ab bis zum 16. d. im hiesigen Kunstgewerbemuseum ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Bachemstrße zwischen Schall- und Geibelstraße vom 12. Dezember d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlen wurden: eine kleine Geldkassette mit wenigsten: 100 M. Inhalt und einem Jagdmesser, eine goldene Uhr mit Kette, ein Portemonnaie mit päöstlicher Denkmünze und Trauring von Heinric Jüssen, eine Brieftasche mit Papieren und eine kleine Dose mit 60 M in Gold. Ferner ein Portemonnaie mit 200 M. in Gold und ei Portemonnaie mit 300., darunter zwei Hundertmarkſcheine und ein Fünfzigmarkschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 11. Romeund Julia. Oper in 5 Aufzügen von G. Gounod. Romeo: John Coates als Gast. Auf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntag: Auf. Ab. 12, Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
