<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>362047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corp folgende Stellen zu besetzen: Neuwied, Polizeiverwaltung, Hülf: Polizeidiener und Nachtwächter, 900 M. jährlich, steigt bis 1200 Ostrach(Hohenzollern), Kaiserl. Postamt, Landbriefträger, 700. Gehalt. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober Postdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. Ort wird bei der Eir berufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion in Köln, Anwärt für den Matrosendienst, zunächst 900 M. diäarische Jahresbesoldung bei der Anstellung als etatsäßiger Matrose 900 M. Jahresgehalsteigt bis 1200.; bei vorhandener Geeignetheit und das der vorgeschriebenen weiteren Prüfungen vorausgesetzt, kann auch d Beförderung zum Steuermann oder Schiffskapitän erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 77. Rigoletto. Oper in 4 Akten von Verdi. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 78. Faust. Tragödie in 6 Akten von Wolfgang v. Goethe. Margarethe: Dore Wolfframm(Gasts. auf Eng.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Die berühmte Frau.(Herma: Frieda Schulz als Gast auf Eng.) Mittwoch: Zaar und Zimmermann.(Th. Bertram a..) Donnerstag: Aida.(E. Voß und I. Puttlitz als Gäste auf Eng.) Freitag: Das goldene Kreuz. Cavalleria Rusticana.(Th. Bertram a..) Samstag: Mannhäuser.(E. Voß u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rentenkasse für die Mitglieder des Vereins katholischer deutscher Lehrerinnen. Bekanntlich ist der Verein katholischer deutscher Lehrerinnen dazu übergegangen, für seine Mitglieder eine Pensionszuschußkasse mit dem Sitze in Köln zu gründen. Die Kasse will gegen Leistung eines verhältnisäßig sehr niedrigen Beitrages-- der aber trotzdem den versicherungstechnischen Anforderungen durchaus entspricht-- den arbeitsundähig werdenden Lehrerinnen eine jährliche Rente von 250 M. gewähren. Privatlehrerinnen bietet sie überdies die Möglichkeit, sich auf die doppelte Summe zu versichern. Beitrittsähig sind alle geprüften deutschen Lehrerinnen einschliefßlich der technischen Lehrerinnen, einerlei ob in öffentlichen oder privaten Stellungen, soweit sie Mitglieder des Vereins katholischer deutscher Lehrerinnen oder eines seiner Zweigvereine sind. Der Jahresbeitrag ist für 19- bis 24jährige einschliefßlich auf 16., für 25- bis 29jährige einschliefßlich auf 20., für 30- bis 34jährige einschliefßlich auf 24 M. festgesetzt worden. Ueber 35 Jahre alte Lehrerinnen werden, soweit sie das 50. Lebensjahr noch nicht üüberschritten haben, nur noch bis zum Schlusse des Jahres 1901 gegen entsprechend höhere Jahresbeiträge in die Kasse aufgenommen. Der Beitritt von Nichtmitgliedern des Vereins katholischer deutscher Lehrerinnen ist nach den Beschlüssen der letzten Hauptversammlung zulässig. Jedoch erhöhen sich die oben angegebenen Jahresbeiträge in diesem Falle um je 2 M. Die Genehmigung der Kasse hat sich leider etwas verzögert, da inzwischen ein Wechsel in der Gesetzgebung betr. die Privatversicherungsunternehmen eingetreten ist. Es darf aber erhofft werden, daß nach Erledigung der augenblicklich noch bestehenden formellen Schwierigkeiten -- das zuständige neue kaiserliche Aufsichtsakt hat seine Thätigkeit noch nicht aufgenommen-- die Genehmigung recht bald erfolgt. Die bereits vorliegenden Meldungen haben die Ziffer 2000 schon üüberschritten. Weitere Anmeldungen zur Kasse werden jederzeit entgegengenommen. Insbesondere werden die ättern Lehrerinnen dringend aufgefordert, sich recht bald zu melden. Nach dem 31. Dezember 1901 ist ihre fernere Zulassung statutgemäß ausgeschlossen. Die Kasse besitzt an den meisten größeren Orten besondere Vertreterinnen, welche Anmeldebogen verabfolgen und Beitrittserklärungen entgegennehmen. Wo solche unbekannt sind, da wende man sich an die Generalvertreterin. Für Rheinland I(Raz. Köln, Trier, Koblenz) Frl. Sträter, Lehrerin, Köln, Albertusstrße 2; für Rheinland II(Rgb. Düsseldorf und Aachen) Frl. E. Borgmann, Schulvorsteherin in Wesel; für Westfalen an Frl. E. Schaart, Lehrerin, Dortmund, Amalienstraße 301; Reichhaltige Sammlung von Gemälden älteren und neuerer Meister aus der Sammlung des Herrn Versteigerung den 2. u. 3. December 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>M. Heberle(H. Lempertz' Söhne), Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Gestern feierten die Eheleute Franz Wildt und Frau geb. Breuer, Weidenbach 43, das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam zählt 73 und die Jubelbraut 70 Jahre. Bei einer kleinen Feier, die am Vorabend in de: Wirtschaft eines Sohnes des Jubelpaares abgehalten wurde, wurde demselben die vom Kaiser gestiftete goldene Ehejubiläums-Medaille überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die neue Straßenbahulinie Rosenstraße-Martinsfeld-Neumarkt-Richmodstrße-Klingelpütz-Deutscher Ring wurde gestern, anscheinend zur Probe, mit Pferdebahnwagen befahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Mittag scheute am Barbarossaplatz das Pferd eines Wagens und ging durch. De. Fuhrer vom Bocke geschleudert und überfahren. Man brachte den Verunss In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle(Marzellenstrße 37) ist für diese Woche das größte Segelschiff der Welt, ein amerikanischer Siebenmastschoner, ausgestellt. Die Länge des Schiffes beträgt 132 Meter, die Breite 16 bis 17 Meter. Der Laderaum hat eine Tiese von 11 bis 12 Meter und vermag eine Ladung von 7500 Tonnen aufzunehmen. Ferner sind ausgestellt mehrere Bilder vom Kilimandscharo, dem gewaltigen Bergriesen unterer ostafrikanischen Kolonie; das Bild des am 3. November in Rom zum Bischof konsekrierten Geh. Kämmerers Dr. Franz Frhr. Zorn von Bulach, Weihbischofs von Straßburg, und eine Ansicht des neuen UniversitätsO Krankenkassenbeiträge., In jüngster Zeit mehren sich die Fälle, in denen Arbeitgeber die den Arbeitern abgehaltenen Krankenkassenbeiträge den berechtigten Ortskrankenkassen vorenthalten, wodurch letztere nicht selten empfindlich geschädigt werden. In der Stra kammersitzung vom 22. d. Mts. stand ein solcher Fall zur Verhandlung. Der Angeklagte, ein Stuckaturermeister von hier, wurde im Goti dem Allmächtigen hat es gefallen, unsern lieben. guten Bruder, Dessen, Schwager und Onkel, Herrn nach langem, schwerem Leiden, wohlvorbereitet mit den h. Sterbesakramenten der römisch-katholischen Kirche, im Alter von beinahe 46 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen Köln, Köln-Ehrenfeld, Bendorf, Lurken, Stolberg und Eschweiler, den 22. November 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Frostwetter ist der milden Witterung der letzten Tage wieder gefolgt. In der vorvergangenen Nacht, sank das Quecksilber innerhalb der Stadt bis 1,5 Grad Celsius unter den Nullpunkt, in der Umgegend noch tiefer. Gestern in der Mittagsstunde zeigte das Thermometer bei Nordostwind und steigendem Barometer nur+ 3 Grad Celsius, gegen+ 9 Grad am Tage vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Nachmittag wurde am Krefelderwall ein Reiter von einem scheugewordenen Pferd abgeworfen und erlitt hierbei erhebliche Verletzungen, sodaß er ärztliche Hülfe in Anspruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gerettet. In der Nähe des Oberländer-Ufers fiel am Freitag Nachmittag ein kleiner Junge beim Spielen in den Rhein und verschwand in den hochgehenden Fluten. Es gelang einem Schiffer mit knapper Not, den bereits bewußlosen Knaben wieder an das Land zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Feuer. Zu der in der gestrigen Nummer enthaltenen Notiz betr. Brand in einer Essig- und Spritfabrik in Köln-Deutz wird uns mitgeteilt, daß nur an einem Gebäude der Dachstuhl abgebrannt, der Betrieb der Fabrik aber in keiner Weise gestört ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Prechen, 22. Nov. In der Nähe des hiesigen Bahnhofes wurde heute Morgen das Fuhrwerk eines hiesigen Fuhrunternehmer, welches mit Rikets beladen war, dadurch, daß es im Geleise stecken blieb, von einem herabfahrenden Güverzug der Köln-Frechener Kleinbahn erfaßt und gänzlich zertrummert. Das Pferd erlitt einige Verletzungen an den Beinen. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Bei der gestern Mittag 1 Uhr beendeten Stadtverordnetenwahl der ersten Abteilung wurden die ausscheidenden Stadtverordneten, die Herren Kaufmann Dr. Gustav Mallinckrodt, Bankdirektor Emil Mengering, Geheimrat Gustav Michels, Kaufmann Jos. Stelzmann und Geheimrat Jul. van der Typen wiedergebählt. Von 446 Wahlberechtigten hatten 223 ihr Wahlrecht ausgeübt. Die Gewählten gehören sämtlich der liberalen Partei an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
