<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>362051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gestohlen wurden für etwa 4000 M. echte Spitzentaschentücher, Spitzenkragen, Spitzenschleier, hell, schwarze Spitzenkleider, 10 Cremespitzenkleider, für 1300 M. schwarze, grüne und weiße Straußenfedernächer, etwa neun Coupon echte Brüsteler Spitzen, fünf Coupon a 4 Meter lange. 10--25 Centimeter breite, weiße, seidene Stickereien,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. In der Siebachstraße zu Köln-Nippes kam ein Metzgergeselle beim Abspringen von einem Fleischlagen zu Fall und erlitt einen Unterschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen zog sich in der Benesisstrße ein bejahrter Mann einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Neubau an der Breitestrße stürzte mittags ein Maurer von einer Leiter und erlitt schwere Beinverletzungen. Die Verletzten wurden nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. Am Montag Vormittag 9 Uhr entstand in Deutz auf der Siegburgerstrße zwischen zwei Frauen eine Schlägerei, wobei eine der Frauen derart mißhandelt wurde, daß sie auf der Straße zusammenbrach und nach dem Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren wurde am Montag Nachmittag in der Mittelstrße ein vier Jahre altes Kind von einem Postwagen. Das Kind trug eine leichte Verletzung des rechten Beines davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei einer Schlägerei, welche in der Nacht von Montag auf Dienstag in der Schnurgasse stattfand, erhielt einer der Beteiligten einen Messerstich in den Arm und mußte Hülfe im Bürgerhospital nachsuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 80. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing. Peter.: Th. Bertram als Gast. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 81. Aida. Oper in 3 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 26.Nov.1901. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M..42.55, do. vom Bauch 1,17*1.25. Kalbfleisch.53.60. Hammelfleisch.10 1,55, Rindernierentalg.82 O. 97, Schweinefleisch .80.93. Speck, getäuchert.67-.80, do. gesalzen.58-.0z. Schweineschmalz.60 1,70 das Kil. Blasen 3,00.50, Kaninchen, wilde, 1,00 .20. Hnten.50.50. Fasanen 3,00.00, Hähne, alte..20-.50, do. junge 1,00-.60, Hühner, aue,.50.80, do. junge 1,80.50. Rebühner, alte.00 junge.60, Schneiten.00, Uänse 5,00-.00, Tauben, alle.40 0 50.junge.50.60 das Stück. Krammetsögel.00 der Bund. Essbutter .40-.50, Kochhutter.00.20 das Kil. Landeier.25-.50, Kisteneier .50.60 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.20.00, do. rote.80.00. do. Nieren 8 00.00 die 100 KIl. Blumenkohl.10.30, Rotkonl.10.20 das Sick. Zwiebeln.10.12 das Kil. Weisskohl.00 20.00. Essäntel 26.00 50.00. Kochäpfel 18.00 30.00 die 100 Kil. Preisselbeeren.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Panorama International. Für diese Woche ist zum ersten Male ausgestellt: ein neuer(dritter) Cyklus von Venedig. Die auf 136 Inseln erbaute und von 134 Kanälen durchschnittene Lagunenstadt ist das Ziel unzähliger Touristen, welche die Kirchen und Paläste anstaunend, die Straßen durchwandern oder in Gondeln durchqueren. Der Cyklus ist einer der technisch am besten gelungenen und von dem Erfinder und Begründer dieser Panoramen selbst aufgenommen. Namentlich ist der Lokalton besonders gut fixiert, sodaß die Bilder, wie die großen von Kirchlürmen aus gesehenen Rundausichten, der Dogenpalast, die Markuskirche, der Kanale Grade, der Palast Cavalli, die Rialtobrücke usw. den Eindruck der Wirklichkeit machen. Ein prachtvolles Beleuchtungsstück ist Venedig bei Mondbeleuchtung, womit der Cyklus beginnt. Darauf folgen einige Nummern, die bei Gelegenheit der Kaiserfahrt nach dem Orient aufgenommen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die bevorstehende Steuerveranlagung für 1902 wird im Hinblick auf die gegenwärtigen ungünstigen Zeiten manchen Arbeiter, Gesellen oder sonstige gegen Tagelohn beschäftigte Person mit einem unrichtigen Steuersatz treffen, weil der Lohn oder Verdienstsatz des Betreffenden der Steuerbehörde nicht hinreichend bekannt ist. Eine solche unrichtige Besteuerung kann, wie wir ersucht werden mitzuteilen, vermieden und zugleich dem Publikum und der Behörde durch den Wegfall späterer Berufungen eine große Menge Schreibarbeit und Lauferei erspart werden, wenn möglichst jeder, dessen Verhältnisse sich verschlechtert haben sollten, sich dies durch eine kurze scheinigung des Arbeitgebers oder der Verdienststelle nachwetten läßt und eine solche Bescheinigung ohne Anschreiben an"Göbestraße 10" einschickte. Auf der Bescheinigung muß aber die genaue Adresse des betreffenden Steuerpflichtigen angegeben sein. Die Herren Arbeitgeber baw. Vorgesetzten werden dringend ersucht, den Wünschen der Beteiligten in dieser Hinsicht wohlwollend entgegen zu kommen. Als Muster würde etwa das folgende zu empfehlen sein:(Ueberschrift:) Steuerjahr 1902. Dem...(nst.) wird hierdurch in Steuerangelegenheiten bescheinigt, daß derselbe gegenwärtig, bei.... Arbeitstagen jährlich, einen Verdienst von.... M. täglich hat, und eine Steigerung dieses Verdienstes auf absehbare Zeit nicht zu erwarten steht. Köln, den....1901. (Unterschrift des Arbeitgebers). Falls der betr. Censit bereits längere Zeit auf derselben Stelle in Arbeit gewesen ist, müßte die betr. Bescheinigung den Durchschnitts-Verdienstsatz der letzten drei Jahre enthalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Einbruchsdievstahl. Am Montag Abend wurde in einem Hause an der Marzellenstrße ein Einbruchsdiebſtahl verübt und der Koffer eines Metzgergeselle gestohlen, in welchem Sachen im Werte von 200 M. sich befanden. Die Diebe hatten sich durch einen Neubau am Ursulamarkt geschlichen und waren mittels einer Leiter von der Rückseite des Hauses aus durch ein Feuster gestiegen. Den Koffer fand man später entleert am Stapelhaus wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
