<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>362058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Kaplan Franz Joseph Peters an St. in der Kupfergasse wurde zum Kaplan an St. Johann ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Steuerwesen. Gemä 46 des Gewerbesteuergesetzes vom 24. Juni 1891 hat alle drei Jahre eine Wahl der Abgeordneten und Stellvertreter der Steuer-Ausschüsse behufs Veranlagung der Staats gewerbesteuer stattzufinden. Behufs Vornahme dieser Neuwahlen fü die Wahlperiode 1902/1904 sind Termine anberaumt und zwar: Fül die Gewerbesteuerklasse III: auf Samstag den 7. Dezember 1901, vormittags 10 Uhr, im Amtsgeäude der Veranlagungs-Kommission Goebenstraße 10, Zimmer 7 und 8, für die Gewerbesteuerklasse!): auf Dienstag den 10. Dezember 1901, vormittags 10 Uhr, im Amts gebäude der Goebenstraße 10, Zimmer 7 und 8. Es sind zu wahlen: in Klasse III: 15 Abgeordnete und 15 Stellvertreter, in Klasse IV: 25 Abgeordnete und 25 Stellvertreter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>15. Novembers uar einschliefßlic von 8 1/2 bis 3/1</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stellvertreter erren: Kaufman öln. Reinoldstr ner Fritz Nettes Dürenerstraße: ibrikant Wilde orf, Hospeltstraß bürgermeister. : Schmitz.  reichilinstrernnt vorz. Werk. bar. Modell d örp. Geb. M..50 kipp u. Fr. Bonif. . Nst.40. Meinel " So sollt Ihr Testament-ow. werke. Ferner# ke u. Schriften heilkunde 5 Dienstjubiläum. Die Postschaffner Eich und Goldschmidt blicken heute auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Postdienste zurück. Die Kollegen der Iabilare bereiten denselben heute Abend eine Festfeier im Overstolzsaale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Dienststunden bei der Veranlagungs-Kommission, sowie der Steuer-Ausschusse der Gewerbesteuerklassen 3 und 4 für den Stadtkreis Köln sind, wie aus dem Anzeigentheil hervorgeht, neugeregelte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Sonntag auf Montag entstand in der Hahnenstrße eine Schlägerei, wobei ein Mann durch Messerstiche im Rücken erheblich verletzt wurde, so daß er dem Krankenhause übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Mittag wurden in das Bürgerhospital ein Maurer aufgenommen, welcher an einem Neubau an der Balthasarstraße gestürzt war und Kopfverletzungen erlitten hatte; ferner ein Mann von der Hahnenstrße, welcher mit einem Messer gestochen worden, ein Arbeiter, welcher in einer hiesigen Fabrik mit einer Hand zwischen zwei Kammäder geraten war und sich zwei Finger erheblich verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Thieboldsgasse kam gestern Mittag ein angetrunkener Mann, welcher einen Handwagen zog, zu Fall und zog sich so erhebliche Kopfverletzungen zu, daß er in dem Bürgerhospital verbunden werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem drittletzten vor Weihnachten, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von 9 bis 11 Uhr vormittags, von 7 Uhr morgens bis 7 Uhr abends, an den beiden letzten Sonntagen vor Weihnachten von 11 Uhr vormittags bis 9 Uhr abends gestattet. Am ersten Weihnachtstag ist kein Verkauf zulässig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Proteſtkundgebung der katholischen Lehrer. Vor einiger Zeit berichtete die Könische Volkszeitung, daß an viele katholische Lehrer der Prospekt von Johannes Calvins Auslegung der h. Schrift gesandt worden sei. Da nun auch fast alle Mitglieder des hiesigen Katholischen Lehrervereins dieselbe Zusendung erhielten, hat der Vorstand dieses Vereins, von der letzten Mitgliederversammlung beauftragt, folgenden Protestbeschluß gefaßt:"Der Katholische Lehrerverein Köln, Staat und Land, erhebt scharfen Protest gegen die Zusendung des Prospektes von Johannes Calvins Auslegung der h. Schrift in deutscher Uebersetzung seitens des Erziehungsvereins Neukirchen(Kreis Mörs) an seine Mitglieder und verbittet sich für die Zukunft ganz entschieden Zusendungen solcher Art."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Rheinisches Genossenschaftswesen. Gestern Nachmittag fand im Vikioriahotel hierselbst unter dem Vorsitze des Präsidenten der Landwirtschaftskammer, Hru. Frhr. v. Schorlemer-Lieser, eine "Einigungsversammlung" der Vertreter der Rheinischen Genossenschaftsverbände statt. Sämtliche Verbände(Kempen, Bonn, Neuwied, Trier waren durch je vier Delegierte vertreten. Es wurde einstimmig beschlossen, daß die Verbände je einen Vertreter zu einem Unterausschusse wählen sollten, welcher dann Verschläge zu gemeinsamem Vorgehen in einzelnen Punkten machen solle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In Köln-Sülz fand am Sonntag-Abend eine Versammlung statt, in welcher die mit Erbauung eines Schulhauses und Ausdehnung der Wasserleitung gerichteten Wünsche der Bewohner dieses Vorortes zum Ausdruck kamen. Es wurden mehrere Mittel ins Auge gefaßt, mit denen man zum Ziele zu kommen hofft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 85. Die rote Rahe. Drama in 4 Akten aus dem Französischen des Brieux. Yannetta: Camilla Marbach vom Stadttheater in Magdeburg. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mittwoch: Aufgeh. Ab. 1d. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrin: John Coates als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
