<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>362037</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahlen. Die Ergänzungs- und Ersatzwahlen für die ausscheidenden Mitglieder der Handelskammer finden für die dritte Wahlabtheilung am Mittwoch den 27. November d.., für die zweite Abteilung am Mittwoch den 4. Dezember und für die erste Abteilung am Mittwoch den 11. Dezember d. I statt. Von den Mitgliedern der Handelskammer scheiden in der ersten Wahlabtheilung die HH. Oberregierungsrat Heinrich Schröder, Dr. Julius Weiler und Geh. Kommerzienrat Julius van der Typen; in der zweiten Wahlabtheilung die HH. Philipp Heimann, Louis Lehmann und Hugo Roeder, sowie in der dritten Wahlabtheilung die HH. Leonhard Hofmann, Julius Maull und Andreas Sinn aus. Ferner sind Ersatzwahlen vorzunehmen für den verstorbenen Hru. Louis Hagen sowie für Hru. Kommerzienrat Heidemann, welcher Ende d. J. seine Stellung als Generaldirektor der Köln-Rottweiler Pulverfabriken niederlegt und damit nachts 7 des Gesetzes über die Handelskammern seine Wählbarkeit verliert. Die Betriebe mit einem Gewerbesteuerbetrage von über 100 M. gehören der ersten, diejenigen von einem solchen von 200 bis einschliefßlich 1000 M. der zweiten und diejenigen bis einschliefßlich 200 M. der dritten Wahtabteilung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gaunerei. Gestern Nachmittag erbot sich ein junger Mann einem zugereisten Dienstädchen den Koffer nach der Mohrenstrße zu tragen, welches Anerbieten angenommen wurde. Als das Dienstädchen später in der Mohrenstrße eintraf, war Mann und Koffer verschwunden. Letzterer enthielt Wäsche und Kleidungsstuücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bei dem heftigen Sturme, welcher gestern Mittag herrschte, wurde ein Teil des Gerüstes an der Cunibertskirche zur Erde geschleudert. Menschenleben kamen dabei nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. Gestern Mittag wurde in das Bürgerhospital ein Maurer ausgenommen, welcher an einem Neubau in der Nähe des Stadtwalde gefallen war und dabei erhebliche Verletzungen erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auch fand ein Schuhmachergeselle aus der Schildergasse Aufnahme, welcher mit einer Hand zwischen zwei Walzen geraten war und sich einen Finger erheblich gequetscht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 19. Oktober landete bei Worringen im Rhein die Leiche des 23 Jahre alten Christoph Mumme, der bis zum 5. Oktober bei der Feldartillerie in Koblenz gedient hatte und al diesem Tage hierher gekommen war. Mumme trug Civilkleidung, und zwar einen schwarzen Joppenanzug. Bis gegen 8 1/2 Uhr abends war er hier noch mit einigen Kameraden zusammen gewesen, dann hatten diese ihn auf der Hohestrße verloren. Zwischen 10 und 11 Uhr hat er noch eine Postkarte nach Koblenz aufgegeben. Wer über den hiesigen Aufenthalt des Mumme nähere Angaben machen kann, wird gebeten, dies beim zweiten Kriminalbezirk, Altenbergerstrße 7, zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 24. Polizeireviers vorgenommenen Gewichtsrevision wurden 475 Gewerbetreibende revidiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Gefängnisverein hielt vorgestern im Schwurgerichtssaal des Justizgesändes seine Generalversammlung ab. Zu derselben hatte sich eine ziemlich große Anzahl Mitglieder, Freunde und Freundinen des Vereins eingefunden. Der Vorsitzende, Hr. Erster Staatsanwalt Geheimer Justizrat Viebig begrüßte die Erschienenen, namentlich die neuen Mitglieder des Vereins, Hru. Regierungsräsident v. Blau und Regierungsassessor Bartels, letzterer Decernent für das Gefäignis- wesen bei der kgl. Regierung hierselbst. Der sehr ausführliche Jahresbericht, umfassend die Zeit vom 1. Juli 1900 bis zum 30. Juni 1901, ist den Mitgliedern in einem gedruckten Exemplare zugegangen und wurde von uns bereits auszüglich wiedergegeben. Einzelne Abschnitte dieses Jahresberichtes wurden von dem Vorsitzenden noch besonders erläutert. Auf eine Verlesung des Berichts wurde verzichtet. Hr. Strafanstaltsdirector Hoffmeister berichtete namens der Revisionscommission über das Resultat der vorgenommenen außerordentlichen Kassenrevision und die Prüfung der Rechnungstage. Auf den Antrag des Vorsitzenden wurde dem als Rendanten fungierenden Geschäftsührer Quittung und Entlastung erteilt unter Anerkennung seiner korrekten Geschäfts- und Bücherührung. Der Voranschlag des Etats für das Geschäftsjahr 1901/2 wurde in Einnahme und Ausgabe auf 30000 Mark festgestellt. Die Versammlung wählte die Herren Strafanstaltsdirector Hoffmeister und Regierungsassessor Bartels zu Rechnungsreviſoren für deuselben Zeitraum. Die nach dem Turnus ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wieder- und an die Stelle des nach Aurich versetzten Hrn. Landgerichtspräsidenten Reichensperger der Gerichtsarzt Hr. Dr. Longard sowie an die Stelle des ausgetretenen Hru. Kommerzienrats Pfeifer der Kaufmann Hr. Bruno Heidenheim neu in den Vorstand gewählt. Der Vorsitzende machte noch die erfreuliche Mitteilung, daß Hr. Pfeifer dem Verein ein Geschenk von 100 Mark gemacht habe und daß die Kölner Wirteinnung mit einem jährlichen Beitrag von 30 Mark dem Verein als Mitglied beigetreten sei. Hr. Gerichtsarzt Dr. Longard hielt nunmehr einen Vortrag über Geisteskrankheiten von Gefangenen, der das Interesse der Zuhörer in hohem Grade erregte und dieselben am Schluß zu lebhaftem Beifall verandaßte. Der Vorsitzende schloß hierauf die Generalversammlung mit einem warmen Appell an die Erschienenen, den Gefänguisverein und seine Schutzbefohlenen nicht zu vergessen und in dem armen Angeklagten und Verurteilten immer den Menschen zu sehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
