<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1901</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>362030</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Nebel auf dem Rheine hindert noch immer in erheblicher Weise den Schiffahrtsverkehr. Anfangs der Woche hier fällige Dampfer sind noch immer nicht eingetroffen. Bei liegt eine große Anzahl von Dampfern und Schlepptügen sowie einige Flöße vor Anker, die vom Nebel dort festgehalten werden. -- Die Witterung ist nach dem Frost der letzten Tage milder geworden. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigste, Stand+ 6 Grad, in der Mittagsstunde+.6 Grad Celsius bei westlichem und süwestlichem Winde. Das Barometer war im Fallen begriffen..""" G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag fiel auf dem Heumarkt ein Mann von einem Wagen und verletzte sich hierbei so erheblich am Kopfe, daß er zum Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Gesellschaft für Arbeitervereinswesen hielt am Mittwoch im Ainohause ihre Gesellschafter-Versammlung ab. Der Geschäftsbericht stellt fest, daß das Annohaus seit nunmehr sechs Monaten vollständig ausgebaut und ausmöbliert ist. Jnsbesondere ist die Abteilung Hospiz mit 102 Betten und dem nötigen Zuberör ausgerüstet. Leider haben die für diese Vollendungsarbeiten zur Verfügung stehenden Mittel nicht ausgereicht, so daß nach demnächtiger Volleinzahlung der noch auszugebenden M. 30000 Geschäftsanteile noch etwa 17000 M. als schwebende Schuld übrig bleiben. Die Rheinische Volksbank hierselbst hat sich in dankenswerte Entgegenkommen bereit erklärt, dieses Guthaben gegen eine mäßige Verzinsung vorläufig stehen zu lassen. Eine Hauptschwierigkeit, mit der die Gesellschaft bis jetzt zu kämpfen hatte und die bisheran die Rentabilität des Unternehmens äußerst erschwerte, lag in dem Umstand, daß es nicht gelungen war, einen der Eigenart des Annohauses als Arbeitervereinshaus entsprechenden, den vielseitigen Anforderungen einer solchen Stellung gewachsenen Verwalter zu finden. Es muß daher freudig begrüßt werden, daß schließlich Herr Gabriel Leyendecker, Vorstandsmitglied des Arbeitervereins Köln-Süd und Geschäftsührer der Gesellschaft, daher ganz besonders für den Posten qualificiert, seine bewährte Kraft ab 1. April d. J. in den Dienst des Annohauses gestellt und die Hausverwaltung übernommen hat. Die günstigen Erfolge dieser Wahl liegen schon heute zu Tage. Der Vorstand sieht trotz der augenblicklich gerade die Arbeiterkreise drückenden wirtschaftlichen Lage mit Vertrauen in die Zukunft. Die Bilanz ergiebt nach Vornahme von 5 Prozent Abschreibungen auf Mobilien noch einen Gewinn von 756., der ebenfalls auf Mobilien abgeschrieben wurde. Falls das kommende Semester auch nur denselben Ueberschußß ergiebt wie das abgelaufene, wird in diesem Jahr eine sehr reichliche Abschreibung vorgenommen und die laufende Schuld ganz erheblich abgemindert werden können. Die Bilanz wurde genehmigt und dem Geschäftsührer sowie dem Aufsichtsrat Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Uhren auf Abzahlung. Wenige andere Waren werden so zahlreich auf dem Wege der Abzahlung vertrieben, wie Taschenuhren, Regulateuren und andere Uhren. Aber auch bei keinen anderen Waren ist der Abnehmer so wenig im Stande, die Güte der ihm durch den Händler gewöhnlich aufgedrungenen Gegenstände zu beurteilen, wie gerade hier. Erst wenn er einige Raten bezahlt hat und sich noch immer nicht als uneingeschränkten Besitzer der Uhr fühlen darf, erwachen seine Zweifel; er erkundigt sich bei Sachverstaändigen, erfährt, daß er gründlich hereingefallen ist und verweigert nun dem Händler weitere Zahlungen, in der Hoffnung, das Recht auf seiner Seite zu haben. Darin irrt er sich jedoch in den meisten Fällen. Die Verträge, die er unbedachterweise unterschrieben hat, sind meistens so geschickt abgefaßt, daß ihm selten ein Ausweg winkt, und der Hereingefallen schließlich nuch noch Gefahr läuft, Gerichtskosten zu zahlen. Viele kleine Leute erleiden so empfindliche Geldausgaben, Gegenstände, die der Laie nicht selbst ohne weiteres auf ihren Wert prüfen kann, sollte man nur von bekannten reellen Geschäften beziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jagdschluß. Der Bezirksausschußß hat für das Jahr 1901 im Regierungsbezirk Köln die Schonzeit für Rebühner auf Sonntag den 17. November, und für Dachse auf Sonntag den 15. Dezember festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfälle. Im Bürgerhospital suchten in der Nacht von Donners tag auf Freitag zwei Personen Aufnahme, welche durch Unfälle sich Verletzungen zugezogen hatten. Gestern Mittag wurde ein Junge auf genommen, welcher in der Weißbütlengasse von einem scheugewordenen Pferde zu Boden geworfen worden war und hierbei eine nicht unerhebliche Kopfverletzung erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liederabend. Fräulein Ella Herrmann gab letzthin in Berlin ein Konzert und errang mit ihrer Sangeskunst und frischen sympathischen Stimme großen Erfolg. Die Dame, welche hier stets gern gehört wird, veranstaltet am 11. November einen Liederabend im Hotel Disch, auf welche wir unsere Musikfreunde hiermit aufmerksam machen. Karten sind in den Musikalienhandlungen von Sauerwald(Breitestrße) und Weber(Schildergasse) zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 5. Tann häuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Mannhäuser: Kammeränger Nik. Rotheühl als vorletztes Gastspiel. Wolfram von Eschenbach: Friedr. Rupp vom Stadt-Theater in Magdeburg.(Gastspiel auf Engagement). Auf. 7, Ende nach 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 66 Carmen. Oper mil Ballett in 4 Akten von Georges Bizet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
