<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>362112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Raubaufall. Der Kassenbote einer Riezler Fabrik, ein älterer, schwächlicher Mann, welcher eine größere Summe Geldes bei sich führte, wurde vorgestern gegen Abend, als er am Zoologischen Garten die Straßenbarn verließ und über den alten Stammheimerweg der Fabrik zuging, von einem Wegelagerer verfolgt, an der Rad-Rennbahn überfallen und seines Geldes beraubt. Auf das Hülfegeschrei des Ueberfallenen kamen einige Herren hinzu und verfolgten den Dieb. als man ihm auf die Fersen kam, bedrohte er die Verfolger mit dem Messer, warf jedoch seine Beute fort und entkam nach Nippes. &amp;a Viehmarkt-Verlegung. Der auf Montag den (Kaisers Geburtstag) anberaumte Viehmarkt ist auf Dienstag den 28. Januar verlegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurden gestern vier Personen aufgenommen, welche infolge von Unfällen Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 127. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven. Rocco: Marko Sawitsch vom Stadt-Theater in Düsseldorf. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 128. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedrich Smetana.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Goldene Hochzeit feiern am 7. Februar die Eheleute Joseph Heinen und Elisabeth Heinen, geb. Fine, welche Josephstrße 49 wohnen. Beide sind im Jure 1826 geboren und leben in dürftigen Verhältnissen. Der alte Mann ist Cigarrenmacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Ermäßigung der Lustbarkeitssteuer für kleinere Schank- und Gastwirte während der Karnevalstage war in der letzten Versammlung der Wirte-Innung von dem Vorstandsmitglied, Hru. Heinr. Hohndorf, angeregt worden. Von den kleinen Wirten, bei welchen sich ab und zu ein Harmonikaſpieler, ein Paar Harfenisten oder ein Orgelspieler verlaufe, könne man doch nicht wohl dieselbe Abgabe erheben, wie von den großen Lokalen mit eigenen größeren Musikkapelle usw. Die Innung hat in diesem Sinne eine Eingabe an die maßgebende Behörde gerichtet und dort freundliches Entgegenkommen gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurde am 1a. d. Mts. am Hauptbahnhofe ein Brillantstein. Der rechtmäßige Eigentümer kann denselben auf vem Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, in Empfang nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kriminalpolizei. Die Dienstäume des ersten Polizeireviers werden am 1. nächsten Monats von Silvanstraße 9 nach Kornelinsstraße 11 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Falschünzer. Die hiesige Polizei verhaftete einen Metalldreher wegen Verausgabung falschen Geldes. Bei einer Durchsuchung der Wohnung wurden noch weitere Falschstücke, sowie Geldformen usw. gefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
