<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>362104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Krouprinz Wilhelm traf gestern von Bonn kommend mit dem-Zuge um.52 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Zuge um.08 nachm. nach Schlebusch weiter, von wo aus heute die Weiterfahrt nach Berlin zur Theilnahme an dem Krönungsfeste stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prinzessin Adolf von Schaumburg-Lippe war gestern Mittag von Bonn hier angekommen, machte in hiesiger Stadt verschiedene Einkäufe und fuhr mit dem Zuge um.30 nachmittags nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brüx, 14.Jan.1902.(Draßaber.) Gegen Mittag ist ei Wassereinbruch zu dem Jupiterschacht erfolgt. Von 116 Mann der Belegschaft werden 43 vermißt, darunter der Betriebsleiter Ingenieur Seemann und zwei Aufsichtsbeamten. Der Jupiterschacht ist wegen des hohen Wasserstandes vor heute Abend umzugänglich. Ueber das Schicksal der in dem Schachte Eingeschlossenen ist zur Zeit nichts Bestimmtes bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der billige Bücherschrank, ein alter Bekannter, taucht wieder auf in Gestalt eines Inserates, in dem es heißt:"50 Bücher, alles neue praktische Bücher, liefere für nur 4 M. franko. Zu diesen 50 Büchern passend erhält jeder Käufer einen Bücherschrank, eine Zierde für jedes Zimmer, in zwei verschiedenen Ausführungen: 1. aus starkem Holz mit imitierten Butzenscheiben und einfachem Verschlußß, mit den 50 Büchern zusammen für nur 4 M. franco, 2. aus starkem Nußbaumholz für nur 5 M. usw. Der gewerbliche Ausschuß des Krefelder Vereins für bürgerliche Interessen hat im Innungshause den"Bücherschrank" zur Warnung für solche ausgestellt:, die nicht alle werden. Er ist 22 Centimeter hoch und 14 breit, aus rohem, notürftig gestrichenen Holze angefertigt, und die"imitierten Butzenscheiben" sind geprußtes Gelatinpapier. Und nun erst die 50 Bücher! Es handelt sich einfach um 50 dünne Heftchen einer sog. "Kleinen Volksbibliothek", deren Inhalt zudem noch zum Teil als anstößig bezeichnet werden muß. S Samaritersache. Heri Dunant, der Begründer des Rothen Kreuzes und der Genfer Konvention, durch deren Wirken der im Felde verwundete oder erkrankte Krieger als unverletzlich gilt, ist durch Zuerkennung des Nobelpreises ausgezeichnet worden. Ueber Henri Dunant näheres zu hören, wird gewiß viele interessiren. Die Vereinigung ausgebildeter Samariter Köln, unter Vorsitz des Hru. Siedler, hat den Begründer des Samariterwesens am Rhein, Hrn. Ang. Gerber, verandaßt, am nächsten Freitag, 17. Jan., Abends 8 3/4 Uhr, im Glückauf-Restaurant(Laurenzplatz) über Henri Dunant und sein Wirken einen Vortrag zu halten, zu welchem alle activen und inactiven Mitglieder des Samariter-Vereins freien Zutritt haben. Durch Zahlung von 1 M. kann man inactives Mitglied des Deutschen Samariter-Vereins vom Rothen Krenz werden und können Anmeldungen am Vortragsabend geschehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Diebstahlsversuch. In der Martinstrße hatten gestern Nachmittag zwei junge Leute das Feuster eines Schaukasten eingedrückt, um Pfeifen zu stehlen. Sie wurden bemerkt, und es gelang, einen der Burschen zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>## Unfälle. In das Bürgerhospital wurde gestern Nachmittag ein junger Mann aufgenommen, welcher in einem Geschäfte an der Hohestrße an einem Aufzug eine schwere Handverletzung sich zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ferner fand ein Mann Aufnahme, welcher infolge eines Sturzes eine Schulterverletzung erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Vergiftung. Vorgestern wurde der Polizeibehoörde die Anzeige erstattet, daß eine Näherin in ihrer Wohnung in der Eintrachtstraße infolge Vergiftung gestorben ist. Ob Selbstmord vorliegt, wird die eingeleitete Untersuchung ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Flora sind, begünstigt durch die milde Witterung, die Pflanzen in den Schauhänsern prächtig gediehen. Die Schauhäuse vom ersten bis zum letzten sind wahre Schmucksästchen; die flotten Blumenarrangements aus duftendem Flieder, Maiblumen, Hyacinthen werden in der Wirkung noch erhöht durch farbendrächtige Tulpen, Primel und Cyclamen. Wir sahen am Sonntag auch Hyacinthen in bunten Gläsern und auch schon blühende Verglßmeinnicht. Im Palmen hause reift ein großes Exemplar der Brennpalme, Caryota urens, ihre 1 Meter langen herabängenden Fruchtetände aus. Auch das Orchideenhause bietet wieder viel Interessantes an blühenden Tropen hindern. Die täglichen Konzerte sind, wenn auch der Besuch nicht immer ein guter ist, doch überaus angenehm; bietet doch Köln in musikalischer Hinsicht an den Nachmittagen der Woche im Winter nichts weiter als die Florakonzerte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Gepäcktäger wegen Diebstahls und ein Wagenärter wegen Diebstahls. Letzterer hat während der Fahrt des Schnellzuges Herbesthal-Köln sein Bremseäuschen verlassen, ist das Trittbrett entlang gegangen und hat dann den Gepäcklagen bestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Temperatur ist in den letzten Tagen stark gesunken. In der vorvergangenen Nacht fiel das Quecksilber bis auf den Nullpunkt, und gestern in der Mittagsstunde zeigte das Thermometer nur+ 2,4 Grad Celsius. Bei hohem Barometerstand und scharfem Nordwestwind war gestern Nachmittag ein leichtes Schneegestöber zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 120. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Anf. 7, Eude nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 121. Oberon. Romantische Oper in 5 Akten von K. M. v. Weber. Hüon: Kammeränger N. Nothühl als Gast. Rezia: Elfriede Harden vom StadtTheater in Halle a. S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>die Anzeige Eintrachtstraß egt, wird die Nr. 12 mitfarrklerus der Abholung des Begrüßungs- Zitterung, die Schauhänser n; die flotten I, Hyacinthen chtige Tulpen, Hyacinthen in Im Palmen rvoiha urens s. Auch das nden Tropen Besuch nicht doch Köln in Winter nichts stahls und ein der Fahrt des wissen, ist das gen bestohlen. gesunken. In en Nullpunkt, er nur+ 2,4 Nordwestwind verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlachtgebühren-Tarif des in der Verwaltungsstreitsache des Metzgers Heinrich Esser gegen die Stadt ergangene Urteil des Bezirksausschusses zu Köln vom 17. Dezember 1901 teilen wir, wegen des allgemeinen Interesses, das die Angelegenheit erheischt, nachstehend im Wortlaute mit:"In der Verwaltungsstreitsache des Ochsenmetzgers Heinrich Esser in Köln, Klägers, wider den Gemeindevorstand der Stadt Köln, Beklagten, hat der Bezirksausschußß zu Köln in der öffentlichen Sitzung vom 17. Dezember 1901, an welcher als stimmberechtigte Mitglieder teilgenommen haben: 1. Verwaltungsgerichtsdirektor Metz, Vorsitzender, 2. Regierungs-Assessor Dr. Neumeister, 3. Geheimer Kommerzienrat Heuser, 4. Bürgermeister Dick, 5. Fabrikant Krahwinkel, dahin Entscheidung getroffen: Der Beklagte wird verurteilt, dem Kläger von der erhobenen Schlachtgebühr den Betrag von 81 Pfennigen zurückzuzahlen. Die Kosten und baren Auslagen des Verfahrens, sowie die erforderlichen baren Auslagen des Klägers werden, unter Festsetzung des Wertes des Streitgegenstandes, auf 81 Pfennigen dem Beklagten zur Last gelegt. Gründe: Der Ochsenmetzger Heinrich Esser in Köln hat nach fruchtlosem Einspruch gegen seine Heranziehung zu einer Gebühr in Höhe von 5 Mark für Benutzung des städtischen Schlachthauses gegen den Gemeindevorstand der Stadt Köln auf Erstattung von 81 Pfennig geklagt, weil, wie er unter anderem begründend ausgeführt hat, der Beklagte zur Berechnung der Gebühr nicht nur das Anlagekapital des Schlachthofes, sondern auch dasjenige des städtischen Kühlhauses und der Eisfabrik zu Grunde gelegt habe. Das Kühlhaus sei aber eine selbständige Anlage und kein wesentlicher oder notwendiger Bestandteil eines Schlachthoses. Der Beklagte hat Abweisung beantragt, weil das Kühlhaus eine den örtlichen Bedürfnissen entsprechende mit dem Schlachthose notwendig verbundene Anlage sei. Die nach den klägerischen Angaben zutreffend geschilderte Art der Berechnung der Gebühr sei daher dem Gesetz entsprechend ausgestellt. Ueber die Behauptungen der Parteien hinsichtlich der Beurteilung der Kühlanlage hat der Bezirksausschußß das Gutachten dreier Sachverstaändigen eingeholt, das am 19. Februar 1900 von ihnen erstattet und auf weitere Bemängerung des Klägers vom 19. März 1901 ergänzt worden ist. Auf den Inhalt dieser gutachtlichen Auslassungen wird Bezug genommen. Es war wie geschehen zu erkennen. Nachts 11 des Kom.- Abg.-Ges. dürfen für die Schlachthausbenutzung Gebühren nur bis zu einer solchen Höhe erhoben werden, daß durch ihr jährliches Aufkommen die Kosten der Unterhaltung der Anlage und des Betriebs, sowie ein Betrag von 8 Prozent des Anlagekapitals und der etwa gezahlten Entschädigungssumme gedeckt werden. Zur Berechnung jenes Betrages von 8 Prozent hat der Beklagte zugestandenermaßen nicht nur das Anlagekapital des eigentlichen Schlachthofes, sondern auch dasjenige der gesamten Kühlanlage zu Grunde gelegt. Aus den Gutachten der Sachverstaändigen ergiebt sich aber, daß diese Anlagen nur insoweit ein notwendiger Bestandteil eines Schlachthofes ist, als die Vorkühlräume mangels der sonst vorhandenen Abhängeräume den örtlichen Bedürfnissen in Köln zu Zwecken der eigentlichen Schlachtung entsprechen. Hieraus ergiebt sich, daß die Berechnung der Gebühr auf einer ungesetzlichen Grundlage beruht, weil sie das Anlagekapital von Anlagen mit hineinbezieht, die mit dem Schlachthof nicht notwendig verbunden sein müssen, aso kein wesentlicher Bestandteil desselben sind. Zu der Erhebung einer ungesetzlichen Gebühr ist jedoch der Beklagte nicht befugt und der Antrag des Klägers auf Rückzahlung auch nur eines Teiles derselben gerechtfertigt. Bei dieser Sachlage bedurfte es keines weiteren Eingehens auf die sonst noch vom Kläger vorgebrachten Klageründe und die Einfassungen des Beklagten darauf. Der Wert des Streitgegenstandes entspricht dem Klageantrag. Die Entscheidung über die Kosten rechtfertigt sich nachssss 103 ff. L. V.." * Rbendöbe am 14. Jan. abends 7 Uhr. m 3.00 -- 0.15  Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 14* Mittwoch 15. Janitor 190.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Sätze aus der Barlettmusik"Feramors" von Rubinstein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
