<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>362108</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche die Bildnisse des flüchtigen Schwagers des Sultans Mahmud Damas Pascha, des Gesandten der schweige ischen Eidgenossenschaft in Berlin, Oberst Dr. A. Roth, und des General Cipriano Castro, Präsident von Venezuela, ausgestellt. Ferner ist veranschaulicht in zwei Mildern das deutsche Geschwader im Hafen von Christiania, sowie eine Darstellung der Wintertürme in der Nordsee: Ftschdampfer, eine von der Mannschaft verlassene Bark bergend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgeresellschaft. Am Montag wird Hr. Prof. Dr. Beyerle(Freiburg) uber: Die entstanden die deutschen Stadtgemeinden? reden. Der Vortrag wird ausnahmsweise im Vortragssaale stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Witterung ist wieder sehr milde geworden für den Monat Januar und eher dem Frühling entsprechend. In den beiden letzten Tagen stieg das Thermometer wieder bis zu acht Grad Celsius. Das Barometer war gestern bei Westwind im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Sammlung Colonionsla gelangt in der am 20. d. bis 1. Februar durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Limpert' Söhne) stattfindenden Bücherversteigerung zum Verkauf. Sie entstammt den Bibliotheken der verstorbenen Herren Rektor H. Baumer. 1(Köln, Pros. Dr. J. Brügemann(Köln), Fl. Schorn, Nostrat F. Warnecke u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadt-Theater. August Junfermann, der unübertreffliche Fritz Reuter-Interpret, wiro auf seiner dieseährigen Gastspielreise auch im Stadttheater an drei Abenden gastieren und zwar zunächst am Montag als Onkel Bräsig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, nachm. 3 Uhr: Häusel und Gretel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
