<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>362111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Servisklasse 1A. Eine am Sonntag im Fränkischen Hofe abgehaltene, sehr zahlreich besuchte Versammlung staatlicher und kommunaler Beamten beschäftigte sich mit der Frage der Versetzung der Stadt Köln aus Klasse 1 in Klasse 1A. Der Vorsitzende, Hr. Landgerichtssekretär Bernards, hieß insbesondere die HH. Abgg. Amtsgerichtsrat de Witt und Rechtsanwalt Schnitzler willkommen, die eigens zur Teilnahme an der Versammlung herübergekommen seien.: Die übrigen Kölner bzw. in Köln wohnenden Abgeordneten seien teils durch Studienreisen abgehalten, teils durch die Zolltarisverhandlungen in Berlin festgehalten. Nach einer Ehrung der Verstorbenen HH. Rechnungsrat Kerberg und Abg. Geheimrat Knebel, welche sich früher in dieser Angelegenheit verdient gemacht, ging Hr. Bernards auf die früheren Eingaben ein. Dieselben seien in mehrfacher Hinsicht von Prinzipien getragen gewesen. Es handele sich erstens darum, ob der Wohnungsgeldzuschuß ein Zuschußß zum Gehalt sei, oder ob er nur eine Miethzahlung sei; zweitens, ob die Quartier- leistung maßgebend, oder auch die Lebensmittel- und Miethpreise mit zu berechnen sind. Die Kommission des Reichstages habe sich dahin ausgesprochen, daß auch die Lebensmittelpreise mit in Betracht zu ziehen seien. Hr. Bernards glaubte, daß der Herr Oberbürgermeister inzwischen seinen Widerstand gegen die Versetzung der Stadt Köln in die Klasse 1A aufgegeben habe. Was die Frage angehe, ob der Wohnungsgeldzuschuß als Zuschußß zu betrachten sei oder ob das Wohnungsgeld die Miete allein deckt, darüber herrschten verschiedene Ansichten. Die Ansichten der Regierung seien für die Kölner Beamten nicht günstig. Bemerkenswert ist, daß zu den Orten, die in die höhere Klasse aufrücken sollen, Charlottenburg, Schöneberg und Wilmersdorf gehören, also kleinere Orte um Berlin herum. Das letzte Wort in der Sache aber habe der Reichstag zu sprechen. Die Beamten seien es ihren Familien, sich selbst, aber auch ihrer Ehre, der Wahrheit und dem Rechte schuldig, immer wieder für die Durchsetzung der Erhöhung einzutreten. Hr. Gerichtskassenkassierer Stein wedel verlas alsdann eine an den Bundesrat und an den Reichstag zu richtende Petition, in welcher die Notwendigkeit der Erhöhung und die Berechtigung der Forderung durch ein umfangreiches Material bewiesen wird. Minister Miquel habe im Jahre 1896 gegenüber der Kölner Deputation geäußert: Mir sind die Teuerungsverhältnisse in den westlichen Provinzen bekannt, und es scheint mir, als ob Ihre Vaterstadt nicht unwesentlich im Nachteil wäre. Die Petition weist hin auf die höheren Lebensmittelpreise im Westen gegenüber dem Osten, auf den Charakter der Stadt Köln als Festung ersten Ranges, als Handels- und Industriestadt und zieht umfangreiche Vergleiche zwischen den übrigen Städten der Klasse 1 A, Berlin, Frankfurt und Altona. Der Kölner Beamte legt jährlich von seinem Gehalte 203 Mark zum Wohnungsgeld zu, der Berliner nur 56 Mark, während der Frankfurter 40 und der Altonaer noch 51 Mark davon erübrigt. Aus einer Zusammenstellung der Lebensmittelpreise der einzelnen Städte wird der Nachweis der Teuerung in Köln geführt. Köln mit seiner Ausnahmestellung verlange auch eine Ausnahmebehandlung. Die Beamten geben sich der Hoffnung hin, daß endlich ihre Wünsche erfüllt und damit eine Ungerechtigkeit beseitigt werde. Hr. Bernards teilte mit, der Ausschuß habe noch weiteres Material, und wahrscheinlich werde Hr. Abg. Trimborn iu der Budgetkommission die Angelegenheit eingehend besprechen. Wichtig sei neben der Hinaufsetzung in Klasse 1 A die Einführung geschlossener Dienststunden. Dadurch werde es den Beamten ermöglicht, in den entfernten Vororten zu wohnen. Ein bezüglicher Antrag der Instsbeamten liege dem Herrn Justizminister vor. Herr Reichs- und (Fortsetzung siehe Seite.) Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 20 4 Dinstag, 21. Januar 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wintzingerode, Senatspräsident beim Oberlandesgericht in Köln; den Roten Adler-Orden 4. Kl.: Bacmeister, Hptm- i. Ins.- Rgt. 53; Bassenge, Hptm. i. Inf.-Rgt. 53; Brinck, Hptm. a la suite d. Auf-Rgt. 53; v. Dreyse, Landrat zu Köln; v. Erichſen, Hptm. i. Inf.-Rat. 16; Frantz, Hptm. a la suite des Inf.-Rgts. 42 u. Platzmajor in Köln; Frotscher, Postdirektor in Köln; Giesen, Eisenbahn Stationsvorsteher 1. Kl. in Köln-Deutz; Dr. Guiller, Oberstabsarzt i. Inf.-Nat. 65; Dr. Creutzwald, Generalvicar und Domkapitular zu Köln; Müller, Oberlandesgerichtsrat zu Köln; Romberg, Direktor der gewerbl. Fachschule; Schmidt, Rechnungsrat beim Oberlandes- gericht in Köln; Tscheuschner, Hptm. i. Inf.-Ngt. 53; Zitzewitz, Hptm. i. Inf.-Ngt. 65; den Kgl. Kronen-Orden 4. Kl.: Hompesch, Musiker u. Lehrer am Konservatorium der Musik zu Köln; Pawlow, Zeug-Hptm. bei der Art.-Wirkstätte zu Köln-Deutz; Schultze, Oberzahlmeister.d. Feld-Art.-Rgt. 59; den Adlerder Ritter desgl. H hausordens von Hohenzollern: Bauer, Geh. Reg.- u. Schulrat zu Köln; das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens: Heinrich, Steueraufseher a. D. zu Köln-Nippes, Hermes, Botenmeister bei dem Landgericht zu Köln; das Allgemeine Ehrenzeichen: Becker, Postpackmeister zu Köln, Doring, Gerichtsdiener zu Köln, Eitner, Postschaffner zu Köln, Fischer, Eisenbahnlokomotivführer zu Köln, Leiermann, Eisenbahnlokomotivführer zu Köln-Deutz, Hollweck, Kasernenär ter zu Köln, Jansen, Fußgendarm zu Düwald, Kreis Mülheim a. Rh., Krause, Botenmeister bei dem Oberlandesgericht zu Köln, Luckenbach, Steuer-Aufseher zu Köln, Manns, Eisenbahn-Packmeister zu Kölndeutz, Pfennigsdorf, Steuer-Aufseher zu Köln, Rauchholz, Eisenbahn Lokomotiveührer zu Köln-Nippes, Salomon, Lackierer in der Eisenbahn Wirkstätte zu Köln-Deutz, Sauer, Eisenbahn-Lokomotiveührer zu Köln Deutz, Weber, Gerichtsdiener zu Köln, Wegmann, Eisenbahn-Lokomotiv führer zu Deutzerfeld, Landkreis Köln, Wippertürth, Eisenbahn-Zug führer zu Köln-Deutz, Medow, Postpackmeister zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die elektrische Rundbahn wird am 15. Februar dem Be triebe übergeben werden. Am 1. März wird die neuangelegte Innen bahn eröffnet. Am 1. April erfolgt sodann die Eröffnung des elektrischen Betriebes zwischen Lindenthal und Mügersdorf, am 1. Mai wird die Rheinuferbahn bis Marienburg und Rodenkirchen dem Ver imn Tödlicher Unfall. In der Nacht vom Samstag auf Sonntag gegen 4 Uhr fiel ein Mann aus Kalk, der anscheinend etwas betrunken war, am Holzmarkt auf einen am Ufer ankernden Fruchtkahn und zog sich einen Schädelbruch zu. Mau brachte ihn zum Bürgerhospital, wo er gestern früh starb, ohne die Besinnung wiedererlangt zu haben. on Bei einer Schlägerei wurde in der Nacht zum Montag in Niehl ein Tagelöhner durch einen Messerflich in die Brust verletzt. Der Verletzte wurde in seine Wohnung geschafft und in ärztliche Behandlung genommen. Der Thäter hat sich der Festnahme durch die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Unfälle. In der Lothringerstraße wurde gestern Vormittag ein Mann von einem Milchwagen überfahren, wobei der Ueberfahrene einen Beinbruch erlitt, der seine Verbringung ins Krankenhaus nötig machte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort fand auch ein Mädchen aus der Luxemburgerstraße Aufnahme, welches sich mit kochender Lauge beide Füße verbrüht hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Sonntag zum Montag entstand auf dem Gr. Griechenmarkt eine Schlägerei, bei welcher zwei Personen durch Messerstiche verletzt wurden. Die Verletzten wurden dem Krankenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. Mts. 55215 423,75., bis zum 15. d. Mts. wurden 2935 655,25 M. eingezahlt und 2327203,06 M. zurückbezahlt, sodaß am 15. Januar 1902 ein Gesamtbestand von 35 823 875,94 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wohnungsnot und Bodeureform war das Thema eines Vortrages von Hru. A. Damaschke, dem Vorsitzenden des Bundes der Deutschen Bodenreformer, am Samstag den 18. d. im Saale des Restaurant Kaiser Wilhelm. Die Wohnungsfrage, behauptet Redner, sei die Bodenfrage. Es müsse verlangt werden, daß der Grund und Boden unter ein Recht gestellt werde, das seinen Gebrauch als,Verkund Wohnstätte befördere, das jeden Mißbrauch mit ihm ausschrieße und das die Wertsteigerung, die er ohne die Arbeit des einzelnen erhält, möglichst dem Volksganzen nutzbar mache. Der Vortrag wurde mit Beifall aufgenommen; über die Hälfte der Anwesenden erklärten ihren Beitritt zum Bunde der Deutschen Bodeureformer. Man beschlossß, eine Kölner Ortsgruppe zu bilden, welche am 5. Februar abends 9 Uhr, im Restaurant Kaiser Wilhelm, am Kaiser Wilhelmdenkmal, zum erstenmal zusammentreten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 126. Zum 1. Mal: ritz Reuter. Sein Leben in 5 Abschnitten von Oskar Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
