<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>362106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>3 1/2 prozentige Kölner Stadtanleihen. Bei der gestrigen Vergebung der neuen 3 1/2 prozentigen Kölner Stadtanleihen im Betrage von 18 Millionen Mark wurden, wie man der Köln. Ztg. mitteilt, von einer Bankgruppe, bestehend aus dem A. Schaffhausenschen Bankverein, der Köluischen Wechsler- und Commissionsbank und den Banksäusern Deichmann&amp; Co., A. Levy, Leopold Seligmann und J. H. Stein, sämtlich in Köln, 98,03 Proz. geboten. Weitere, aber niedrigere Gebote lagen vor von dem Bankhause Sal. Oppenheim jr.&amp; Co. in Köln im Verein mit Berliner Banken, ferner von der Seehandlung mit einer Reihe von Firmen, von der Deutschen Bank und ihrer Gruppe, sowie von Delbrück, Leo&amp; Co.(Siehe StadtverordnetenVersammlung.)"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Zülpicherstraße vom 20. Januar d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Straße Krummerüchel von der Sternengasse bis zur Agrippastraße vom 20. Januar d. J. ab auf die Dauer von fünf Tagen behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten. Die unterm 28. Dezember v. J. angeordnete Sperrung der Pützgasse ist aufgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfall. Gestern Morgen um 7 3/4 Uhr wurde ein Mädchen, welches sich zur Schulmesse in der Mauritiuskirche begeben wollte, in der Nähe der Kirche von einem großen Manne in Arbeitskleidern unsittlich angefaßt. Der Mann war etwa 25--26 Jahre alt, hatte schwarzes Haar und schwarzen Schnurrbart, und trug schwarzen Anzug und unter demselben einen blauleinenen Arbeitskittel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein Mann aufgenommen, welchem in einer Fabrik in Bedburg eine schwere Eisenplatte auf einen Arm gefallen ist. Der Arm war so erheblich verletzt worden, daß eine Amputation desselben nötig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Im chemischen Laboratorium der Firma Oskar Oppenhoff Nachf., Domstrße, entstand gestern Mittag infolge Entzuündung von Phosphor ein kleiner Brand. Bevor das Feuer größeren Schaden anrichtete, wurde es von der Feuerwehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 122. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten. Musik von E. Maccheroni. Anf. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 123. Zum 1. Mal: Florio und Flavio. Ein Schelmensück und Liebesspiel in 3 Akten von F. v. Schöthan und Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die hochinteressanten, von einem waghalsigen Photographen der Wirklichkeit entnommenen Scenen aus dem Burenkriege, namentlich aus den blutigen Kämpfen um den Spionskop, können nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Wer es einzurichten vermag, möge jedoch den Besuch des Panoramas nicht bis zum letzten Tage verschieben, da dann der Andrang voraussichtlich wieder sehr stark sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
