<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>362103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber Telegraphie ohne Draht sprach am Freitag Abend Hr. Prof. Dr. Rumpen im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums in Köln vor einem sehr zahlreich erschienenen Publikum. Vor mehr als hundert Jahren, so führte er aus, ist schon eine Beobachtung der Telegraphie ohne Draht gemacht worden und zwar von Frau Galvani. Als sie ihrem Manne bei seinen Versuchen mit den Froschschenkeln zur Hand ging, bemerkte sie, daß die Froschnerven bei der Berührung mit einem Messer in zuckende Bewegung kamen, wenn in der Nähe elektrische Funken erzeugt wurden. Galvani legte der Beobachtung aber keine Bedeutung bei, sondern führte sie auf geheime tierische Kräfte zurück. In der That waren es aber dieselben elektrischen Wellen, die diese Wirkung hervorbrachten, welche uns heute die Telegraphie ohne Draht oder richtiger die Funkentelegraphie ermöglichen. Der Vortragende erläuterte mit Hülfe von Demonstrationen die Apparate, welche die Funken erzeugen und diejenigen, welche die, von ihnen ausgehend, in den Raum sich ausbreitenden Wellen auffangen und zur Wirkung bringen. Die letztere wird bekanntlich durch die Braulysche Röhre oder den Dritter oder Kohärer erzeugt, eine Glaseöhre, in welcher zwei Silberbluöckchen sich befinden, zwischen denen ein wenige Millimeter breiter Raum mit einem Metallpulver angefüllt ist. Das für gewöhnlich den Strom nicht leitende Metallpulver wird leitend, sobald es von elektrischen Wellen getroffen wird, wodurch ein Stromkreis sich schließt, der dann eine Schelle zum Tönen bringen oder auch das Morsealphabe schreiben kann. Wichtig für die Funkentelegraphie ist nun die Erzielung der genau gleichen Schwingungsängen der elektrischen Wellen in den aussendenden Draht und den Empfangsdraht. hat sich ergeben, daß diese Wellenlaänge genau erzielt werden kann. Der Empfängerdraht muß dann genau die gleiche Länge haben wie der Wellen-Aussenbedraht. Nur dann fallen die erzeugten elektrischen Wellen mit den Eigenschwingungen des Drahtes zusammen und vernichten sich nicht. Wie Slaby gezeigt hat, ist es aber nicht nötig, daß die Drähte in gerader Richtung ihrer ganzen Länge nach in die Höhe geführt werden. Sie können vielmehr auch in Windungen (Spulen) oder wagerecht fortgefuührt werden. Die elektrischen Wellen sind genau analog den Schwingungen eines Eisenstabes, der in seiner geeignet befestigten Fortsetzung Schwingungsäuche und-Knoten erzeugt; sie sind eben so groß, wie es der Länge des Drahtes entspricht. Diese Notwendigkeit der gleichen Abstimmung der Wellenlaänge hat den Vorteil, daß die Apparate dieser bestimmten Wellenlaänge auf audere Wellen nicht reagieren. Als Prof. Slaby im Dezember 1900 dem Kaiser über sein System Vortrag hielt, experimentierte er mit und schwarzen Schmetterlings heimzusenden, und jedes Exemplar brachte 80 bis 120 Mark. Aber merkwürdigerweise bekam man nur männliche Exemplare, keiner hatte je ein Weibchen gesehen. Nun beschlossß ein reicher Sammler, ein weibliches Exemplar dieses Schmetterlings seiner Sammlung hinzuzufügen, koste es, was es wolle. Zu diesem Zweck sandte er mehrere zuverlaässige Mäuner nach Sierra Leone. Monate vergingen, aber sie brachten keine Nachricht von dem begehrten Insekt, und es dauerte zwei Jahre, bis man das Exemplar endlich erhielt. Als die Ausgaben zusammengerechnet wurden, hatte der Mann 40 000 M. für einen Schmetterling bezahlt. Dieses Exemplar kam infolge des Hinscheidens seines ursprünglichen Besitzers in den Besitz des Naturwissenschaftlichen Muscus. Die außserordentlich hohen Preise, die für seltene und neue Schmetterlinge gefordert und bezahlt werden, erklären sich aus der außerordentlichen Ungewißßheit des Marktes. Der Händler kann niemals wissen, wie lange ein Schmetterling eine Seltenheit bleibt. Heute kann er 400 M. für ein Exemplar zahlen, das in seiner Art einzig ist, und einen Monat später können Hunderte desselben Schmetterlings ins Land kommen. Wenn der Händler nicht inzwischen mit Nutzen verkauft hat, verliert er jetzt fast das ganze Geld. Das beweist auch ein schöner, schillernder blauer Schmetterling aus Brasilien. Als die ersten Exemplare desselben nach England geschickt wurden, brachten sie leicht 200 M. das Stück; aber seitdem haben die Sammler den Schmetterling in so ungeheueren Mengen geschickt, daß der Preis auf 5 M. gefallen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ausschreitung. Mehrere Soldaten belästigten vorgestern Abend in der Nähe des Domes das Publikum. Als der einschreitende Schutzmann zur Ruhe mahnte, wurde er von einem Soldaten mit der blanken Waffe auf den Helm geschlagen. Mit Hülse mehrerer Schutzleute gelang es, den Soldaten zu verhaften und zur Militäwache abzuaühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In einem Hause an der Gr. Spitzengasse gerieten gestern Abend mehrere Männer in Streit. Einer der Beteiligten brachte seinem Gegner mit einem Beil so schwere Kopfverletzungen bei, daß er dem Krankenhause übewiesen werden mußte. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen fiel in der Benesisstrße ein junger Mann von einem Milchwagen und wurde überfahren. Der Englückliche erlitt nicht unerhebliche Verletzungen und mußte dem Hospital übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 119. Uriel Acosta. Trauerspiel in 5 Akten von Karl Gutzkow. Uriel Acosta: Richard Bischoff vom Hoftheater in Oldenburg. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Mittwoch: Ab.-Bst. 120. Die kleinen Mächn#. Operette in 3 Atten. Musik von Andre Messager. 6 Fr#cklleion des Kölner Local-Anzeiger. 14. Jan. 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verhaftet wurden am 11. d. Mts. ein Tagelöhner und ein Gärtner wegen Verdacht des schweren Diebstahls. Beide sind vor einigen Tagen in Arbeiterkleider von Bonn nach hier gekommen, haben sich vollständig neu eingekleidet und große Summen Geldes ausgegeben. Bei der Durchsuchung wurden noch ca. 50 M. Geld, sodann--25 Thaler, ein Zehnthalerschein und diverse Ringe, Brochen und Uhren vorgefunden. Die Verhafteten scheinen in Bohn oder Umgegend in der vergangenen Woche einen Einbruch verübt zu haben. In einer Uhr ist der Name Gerbaulet, in einer anderen Joh. Glaßmacher eingraviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>1 wurde zu einem Monat Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. II 1, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Rosenmontags-Divertissementchen der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute hielt am Sonntag Abend in der Bürgergesellschaft seine zahlreich besuchte zweite Sitzung ab. Rex Karl "der Große" hieß die Senatoren und Ehrenäste willkommen. In humoristischer Art brachte Herr Jean Güsten das Protokoll der letzten Sitzung zum Vortrag. Großen Beifall ernteten die Herren Pohl und Steiner als Sänger, sowie Herr Senator H. F. Linnartz als Schulmeister aus der guten alten Zeit. Den Vogel schossen an dem Abend ab die Herren Engelbert Lennartz und Heinr. Scharmitzel als Ringkluthen. Als Liederdichter wurden genannt die Herren I. Bauer, Jos. Gumpertz, Jos. Schmidt, Nik. Antoni und Peter Pohl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 15.Jau.1902. Eine von etwa 1300 Personen besuchte Versammlung der Buſenfreunde, deren Ertrag zum Besten der Frauen und Kinder in den Konzentrationslagern Verwendung findet, fand gestern im Schützenhause statt. Hr. Kommandant Joost äußerte sich in längerem Vortrage über die Lage in Transvaal sowie über die englische Kriegstührung. An den Präsidenten Krüger wurde ein Sympathietelegramm abgesandt. Dem Reichskanzler v. Bülow wurde in einem Telegramm von den Wünschen der Versammlung Kenntnis gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elberfeld, 12. Jau. 1902. Die städtischen Straßanbahnen (Nord-, Süd- und Rundbahn) erfordern einen ganz erheblichen Zuschußß. Vom 1. Januar bis Ende September 1901 haben die Ausgaben betragen, einschliefßlich Verzinsung und Tilgung des Anlagekapitals, 248 728., während die Einnahmen nur die Höhe von 184878 M. erreichten, so daß also fük den Zeitraum von 9 Monaten schon ein Zuschußß von 63850 M. erforderlich wurde. Nimmt man an, daß die kommenden Monate keine schlechteren Betriebsergebnisse aufweisen, so würde sich für ein volles Jahr ein Zuschußß von rund 84000 M. ergeben. Hierzu kommen für das Rechnungsjahr 1902 noch die Verzinsung und Tilgung der im Jahre 1901 noch zu verausgabenden Reste des Anlagekapitals der Rundbahn mit 16 000., so daß sich der Gesamtzuschuß auf 100000 M. beziffern würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
