<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>362107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Telegraphie ehne Draht. Durch ein Versehen auf der Setzerei ist dem Referat über den Vortrag des Prof. Dr. Rumpen im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums der Schluß eines Artikels angehängt worden, der mit dem Vortrag des Herrn Rumpen in keinem Zusammenhang steht. Die Schlußausführungen des Herrn Professors über das Vortragsthema lauten: Als Prof. Slaby im Dezember 1900 dem Kaiser über sein System Vortrag hielt, experimentierte er mit Wellenlaängen von 160 und 600 Meter. Prof. Braun in Straßburg hat gezeigt, daß es vorteilhaft sei, lange Wellen zu benutzen, auch hat er nachgewiesen, daß man durch Wasser telegraphieren kann, wenn auch hierbei größere Erfolge noch nicht erzielt worden sind. Die Funkentelegraphie ermöglicht heute das Telegraphieren auf Entfernungen bis zu 300 Kilometer über Wasser, aber nicht über 150 Kilometer über Land. Gegenüber den Zeitungsberichten, wonach es Marconi gelungen sei, von England nach Amerika über den Ocean zu telegraphieren, ist große Skepsis angebracht. Der Grund des Unterschiedes beim Telegraphieren über Wasser und über Land liegt angeblich darin, daß die über dem Wasser befindliche Luft staubfreier ist und daß der Staub die Ausbreitung der elektrischen Wellen hemmt. Sehr zufriedenstellend arbeitet die Funkentelegraphenanlage zwischen der französischen Riviera und Korsika, auf eine Entfernung von 175 Kilometer. Da Marconi sein System an eine englische Gesellschaft verkauft hat, die sich ihre Patente ungemein hoch bezahlen lassen will, so sind die Staaten gezwungen gewesen, ihre eigenen Systeme zu erfinden. Für Deutschland leistet das von Prof. Slaby in Verbindung mit seinem früheren Assistenten Grafen v. Arco ausgebildete System mindestens dasselbe, was Marconi bis jetzt geleistet hat. Das System Bela Schäfer ersetzt den Kohärer Braulys durch einen einfacheren sog. Antikohärer: eine mit Silberbeleg überzogene Glasplatte, durch deren Belag ein seiner Schnitt gemacht ist. Im gewöhnlichen wird die Elektricitaät noch über diesen Schnitt geleitet; dieser wird aber nichtleitend, sobald er von elektrischen Wellen getroffen wird. Erprobt worden ist die Schäforsche Platte in Bremerhaven, von wo sie zur Uebermittelung nach einem Leuchtturm diente. Was die Zukunft der Funkentelegraphie noch bringen wird, ist völlig ungewissß; vor allzu optimistischen Hoffnungen soll man sich hüten, aber jedenfalls bildet sie einen sehr bedeutenden Fortschritt auf dem Gebiete der angewandten Naturwissenschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bestandteile: Blätter der Tabakspflanze, Canabis indica, Datura stramonium, Auisöl, Salpeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kneifel, vo Weyerstraße Kartoffel-Groß- u. Kleinhdl. F.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend erschoß sich in einem hiesigen Hotel ein zugereister Herr, anscheinend ein Däne, denn er kam aus Kopenhagen und führte einen von der dänischen Staatsbahn ausgefertigten Wahrschein bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 123. Zum 1. Mal: Florio und Flavio. Ein Schelmensück und Liebesspiel in 3 Akten von F. v. Schöthan und Koppel-Ellfeld. Anf. 7, Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sonntag, nachm. 3 Uhr: Gastspiel der Cäcilia Wolkenburg. Der Feensee. Alteöln. Volksoder in 3 Atten von H. Kipper. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 124. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Nord hielt am Sonntag seine ordentliche Generalversammlung ab. Dem vom Präses Hru. Kaplan Schüller erstatteten Jahresbericht ist folgendes zu entnehmen. Die Gesamtzahl der Mitglieder beläuft sich auf 556. Die Einnahmen beliefen sich auf M. 2197, denen eine Ausgabe von M. 1788 gegenübestand. Das gesamte Vereinsvermögen beträgt M. 4891. Der Verein gab sich ein neues Statut, welches entworfen war nach dem Normalstatut der Verbandsleitung. Der Vereinsbeitrag wurde auf 20 Pfg. erhöht, wofür aber die Westdeutsche Arbeiterzeitung unentgeltlich ins Haus geliefert wird. Für die Beilage muß, entgegen einem früheren Beschlußß der Vereinsversammlung, wegen der Finanzlage des Vereins, ein Sonderbeitrag von 10 Pfg. pro Vierteljahr beibehalten werden. Außer der Osterkommunion veranstaltete der Verein zwei gemeinsame heilige Kommunionen. An öffentlichen Veranstaltungen religioösen Charakters, wie ortsübliche Prozessionen und dergl. beteiligten sich die Mitglieder in großer Zahl und waren auch Mitveraulasser einer großen öffentlichen Versammlung gegen die Angriffe auf die katholische Kirche. Allmonatlich wurde in der Regel ein religioös-apologetischer Vortrag gehalten. Der Unterrichtskurſus veranstaltet in der Regel alle 14 Tage eine Versammlung, in welcher die Arbeiterschutz- und Versicherungsgesetzgebung behandelt wurde. An denselben nahmen durchschnittlich etwa 15 Mitglieder teil. Außeadem wurden in den regelmäßigen monatlichen Männerversammlungen sociale Fragen besprochen. Geschichtliche und allgemein bildende Vorträge wurden in der Regel allmonatlich gehalten. Durch gemeinsamen Bezug von Kohlen und Kartoffeln suchte der Verein seinen Mitgliedern einige Vorteile zu bieten. Die Central-Sterbekasse Leo zählte 535 Mitglieder, wovon 309 Mäuner und 226 Frauen waren. In drei von elf Todesällen wurde das erhöhte Sterbegeld von 85 M.(gegen bis dahin 75) ausgezahlt. Der im Verein Köln-Süd bestehenden Verwaltungsstelle der Central- Krankengeldzuschüßkasse zu Düsseldorf gehörten vom Verein Köln-Nord 15 Mitglieder an. Eine eigene Verwaltungsstelle für Köln-Nord ist im Entstehen begriffen. Der Prudentia, Kasse für freie ärzliche handlung, gehörten 24 Mitglieder an. In die Sparkasse wurden von 135 Mitgliedern M. 4289 eingelegt und M. 2881 zurückgezogen. Aus den 265 Bänden der Bibliothek wurden allsonntäglich 30 bis 50 Bände entliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verband"Arbeiterschutz". In der letzthin stattgehabten Generalversammlung erstattete der Vorsitzende Herr Becker den Jahresbericht. Nach demselben haben 50 Versammlungen stattgefunden, in denen Vorträge gehalten und wichtige, die Arbeiter interessierende Fragen erörtert wurden. Der Berichterstatter hob ferner hervor, daß der Erlaß der neuen Baupolizeiordnung auf das Vorgehen des"Arbeiterſchutzes" zurückzugühren sei. Nachdem ein Antrag, den Verband aufzuloösen und eine besondere Kommission mit dessen Funktionen zu betrauen, abgelehnt war, wurden in den Vorstand gewäht: die Herren Becker 1. Vorsitzender, Döring 2. Vorsitzender, Herchenbach 1. Schriftführer, Schumacher 2. Schriftführer, Bertram Kassierer, Sinzig und Zischen Beisitzer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
