<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>362100</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Die am Donnerstag den 16. ds. Mts. stat findende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ergänzungs- und Ersatzwahlen der Kuratorien, Deputationen und Kommissionen; Vorlage über den Bau der St. Michaelskirche; Errichtung einer Halle im Kölner Tiergarten des Stapelhauses, sowie einer Kühlanlage; Gewährung einer Entschädigung an die Docenten der Handelshochschule für das Abhalten öffentlicher Vorlesungen: Anstellung eines Docenten für Handelsgeographie, eines Bibliothekars, eines Bureauassistenten und eines Laboratoriumdiener, sowie Annahme eines Assistenten für Chemie und eines Lektors für Englisch an der Handelshochschule; Errichtung zweier neuen Beamtenstellen bei dem statistischen Amt; Kredit zur Anschrießung sämtlicher städtischen Gebäude an den Kanal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in Poll wohnenden Eheleute Josef Fetten und Frau Adele geborene Frank feiern heute das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubelbräutigam zählt 77, seine Frau 73 Jahre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Nachmittag überfuhr in der Löwen gasse ein Radfahrer einen kleinen Knaben, welcher mit dem Kopfe gegen einen Hausgiebel stürzte und eine schwere Verletzung erlitt. Der Knabe wurde in seine elterliche Wohnung gebracht, der Rad fahrer durch einen Schutzmann protokolliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>r englücksälle. In einer Buchdruckerei an der Sternengasse geriet ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen kam in einer Schreinerei in der Schildergasse ein Geselle mit einer Hand in eine Fraismaschine und trug erhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Krankenhaus übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Die Feuerwehr wurde gestern Vormittag nach einem Hause an der Hohestrße gerufen, wo im Keller lagernde Papierabfälle in Brand geraten waren. Das Feuer wurde bald gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In der Moltkestraße fiel ein Fuhrmann von seinem Wagen, wurde überfahren und trug so erhebliche Verletzungen davon, daß er zum Hospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m Kölner Singakademie. Die von Herrn Dr. Max Burkhardt ins Leben gerufene und bereits 100 Mitglieder zählende"Kölner Singakademie" feiert am Sonntag ihr erstes Stiftungsfest in der Bürgergesellschaft durch Konzert, Theater und Ball. Der Chor wird Mozarts Ave verum corpus mit Orchester sowie kleinere Chöre a capella singen. Außeadem wirken mit Fräulein Lion, Herr Paul Hubrich und Herr Konzertmeister M. Müller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Singakademie veranstaltet im April eine Mozartfeier, in der u. a. Mozarts Requiem zur Aufführung ge### Der Windtyerstbund Köln-Mitte hielt am Freitag Abend im Vortragssaale in der Bürgersellschaft seine dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Der zweite Vorsitzende erstattete einen kurzen Jahresbericht, welcher ein erfreuliches Wirken des Bundes und ein befriedigendes Ergebnis seiner Arbeiten feststellte. Nach Erstattung des Kassenberichts wurde die Vorstandswahl in geheimer Abstimmung vor genommen. Einstimmig wurden Herr Rechtsanwalt Dr. Heinrich Schrömögens zum ersten Vorsitzenden, Herr Liefert zum zweiten Vorsitzenden gewählt. Das Amt des Schriftführers blieb in der Hand des Herr Fritz Breitbach, das des Kassierers behielt Herr Gottwald. Als Beisitzer wurden gewählt die Herren Dr. Kruchen, Jos. Kipper, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzer-Verein hielt am Montag seine erste dieseährige Generalversammlung ab. Nachdem man vom Geschäftsbericht für 1901 Kenntnis genommen und zwei Kassenrevisoren aus der Versammlung gewählt hatte, schritt man zur Vorstandswahl. Sämtliche ausscheidende Herren wurden wiedergebählt. Das Abhalten eines Winzerfestes wurde abgelehnt. Nach kurzen Vorbemerkungen des Vorsitzenden hielt hierauf der Sekretär des Rheinisch-Westsälischen Haus- und Grundbesitzer-Vereins einen längeren Vortrag über das Baugenossenschaftswesen. Das sociale Prinzip der Genossenschaften anerkennend, erklärte die Versammlung es für nötig, mit allen Mitteln gegen die Schädigungen anzuämpfen, welche angeblich den Haus- und Grundbesitzern aus den Vergünstigungen erwachsen, welche den Genossenschaften gewährt werden. Einstimmig wurde der Beschlußß gefaßt, zu diesem Zwecke sich enger an den Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein anzuschließen. Auf Klagen über die Handhabung des Kaminreinigens wurde beschlossen, diesen Punkt auf der nächsten Generalversammlung zu verhandeln und auch dagegen Schritte zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Herzog von Braganza traf nebst Familie und Gefolge gestern Vormittag hier ein und nahm im Hotel Viktoria Wohnung. In demselben Hotel stieg ferner ab die Prinzessin von Die hohen Herrschaften befinden sich auf der Durchreise nach England.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Wohnungsfrage erläßt der Herr Oberbürgermeister folgende Bekanntmachung. Zur Prüfung, ob zur Zeit in Köln Mangel an kleineren Wohnungen besteht, findet in den nächsten 8 bis 14 Tagen nach dem Stande vom 16. l. M. eine Zählung der leerstehenden Wohnungen von ein bis drei Woheräumen statt. Ueber jede derartige(undöbliert) Wohnung ist zu dem Zwecke eine Zählkarte auszufuüllen. Die Anstellung und nach Umständen sofortige Ausfertigung der Zählkarte erfolgt von Haus zu Haus durch Beamte der städtischen Polizei. Mit Rücksicht auf die hohe sociale Bedeutung der Frage, ob für die minderbemittelte Bevölkerung ein nach Zahl, Lage, Miethpreis usw. geeigneter Bestand an freien Wohnungen vorhanden ist, darf wohl in allen Kreisen der Bürgerschaft auf Förderung der Untersuchung durch vollständige und sorgeältige Ausfüllung der Formulare bezw. durch bereitwillige Auskunfterteilung an die zählenden Beamten gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Schlachthofgebühren-Tarif. Hr. Metzgermeister Heinrich Esser, Severinstrße 57 A, versendet an seine Kollegen ein Rundschreiben, worin er mitteilt, daß er gegen die hohen Schlachtgebühren im neuen Schlachthof einen Probeß geführt habe, mit dem Erfolge, daß der Bezirks-Ausschuß Köln am 17. Dezember 1901 dahin erkannte, der Schlachtgebührentarif sei ungesetzlich; auf Grund dieses ungesetzlichen Tarifs könnten überhaupt keine Schlachtgebühren erhoben werden; die Kühlanlage salso nicht nur die Eisfabrik und Eisühlung, sondern auch das Fleischühlhaus) seien kein Teil des Schlachthofes im Sinne des Schlachthof-Gesetzes. Gleichzeitig habe der Bezirks-Ausschuß erkannt, daß die von Esser zuviel gezahlten 81 Pfg. auf die Schlachtgebühr von 4,50 M. für einen Ochsen zurückzuzahlen seien. Die Wirkungen dieses Urteils sind nach dem Rundschreiben die, daß, bevor nicht ein neuer, dem Schlachthofgesetz entsprechender Gebührentarif vom Bezirks-Ausschuß genehmigt sei, die Metzger überhaupt keine Schlachtgebühr zu zahlen brauchten, daß ferner die Metzger von 1895 bis 1901 an Schlachtgebühren 753 562 M. zuviel gezahlt hätten. Die städtische Verwaltung wird nicht umhin können, sich zu diesem Rundschreiben zu äußern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kölner Bürgergesellschaft. Das siebente Abonnementskonzert der Kapelle des 53. Inf.-Regts. am Dienstag den 14. Januar verspricht ein recht interessantes zu werden. In demselben wird der städtische Kapellmeister Herr Otto Reinold aus Düsseldorf ein h vorragender Violinünstler, das-moll-Konzert von Wienianyarskiund die Faust-Phantasie von Sarasate spielen. Das Programm enthält außer Kompositionen von Cherubini, Saint-Sans und Svendsen auch eine neue Sinfonie von dem Leiter der Kapelle, dem Königl. Muſikdirigenten Max Granzow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 117. Mann. Oper in 3 Aufzügen. Musik von J. J. Paderewski. Anf. 6 1/2 , Ende nach 9 1/2 0 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 118. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von Friedr. v. Schiller. Wilhelm Tell: Richard Bischoff vom Hoftheater in Oldenburg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Uriel Acosta(R. Bischoff a. G. auf Engagement). Mittwoch: Die kleinen Mich'S. Donnerstag: Oberon(Elfriede Harden vom Stadt-Theater in Halle a. S. als Gast auf Engagement). Freitag: Lorenza. Samstag, zum 1. Mal: Florio und Flavio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Süd. Am verflossenen Mittwoch, den 8. d.., fand im Sitzungslokale des Bundes(Bürgersaal des Annohauses) die statutgemäße Generalversammlung statt. Aus dem Berichte über das verflossene Vereinsjahr ist zu entnehmen, daß dasselbe im allgemeinen ein zufriedenstellendes war. Die Versammlungen waren durchschnittlich gut besucht und wurden die zum Referat gestellten Themata von den betreffenden Rednern bestens gelöst. Das gewählte Material war durchweg ein vorzügliches und die Beteiligung der Mitglieder an den nachfolgenden Diskussionen eine sehr rege. Die Kassenverhältnisse sind gleichfalls geordnete, was im übrigen auch der ansehnliche Ueberschußß beweist. Nach Entlastung des Kassierers erfolgte die Wahl des definitiven Vorstandes. Derselbe setzt sich nun zusammen aus dem ersten Vorsitzenden Herrn Jakob Krümmel, dem zweiten Vorsitzenden, dem Schriftführer, dem Kassierer und fünf Beisitzern, unter letzteren Herr Kaplan Tegeler. Es steht zu hoffen, daß der Bund, nachdem er durch die definitive Vorstandswahl gefestigt ist, im neuen Vereinsjahre noch Erfreulicheres leisten werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
