<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388846</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesaumuseum sind zwei sehr kostbare alte Purpurgewebe, ein sehr gutes alleöhnisches Gemälde, eine neue Holzgruppe und einige neue Kirchengewoänder ausgestellt. Das eine der beiden Gewebe, vor stark drei Jahren im St. Kunibertsschreine gefunden und gleich darauf in der Zeitschrift für christliche Kunst Bd. VIII Sp. 225 ff. beschrieben, ist 82 Centimeter breit, 90 Centimeter hoch und stellt eine Jagdscene vor, in welcher der sassanidische Prinz Brahm Gor des V. Jahrhunderts symmetrisch unter einer Palme als Boenschütze erscheint in kreistörmiger Umrahmung. Dieser frümittelalter- liche Stoff wird an kunsthistorischer Bedeutung nicht übertroffen. Nicht minder wichtig ist der Löweinstoff, der dem inzwischen durch die Sorge der Provinz restaurirten St. Annoschreine zu Siegburg für die demnächtige Ausstellung in Düsseldorf entnommen ist. Bei einer Höhe von 82 Centimeter, einer Breite von 225 Centimeter innerhalb der beiden Webkanten, zeigt er sechs Löwen, je drei übereinander, und inmitten des symmetrisch geordneten Paares eine eingewebte griechische Inschrift, welche besagt, daß er unter Romanus und Christophorus, den christusliebenden Herrschern, also zwischen April 921 und August 931 angefertigt wurde, ohne Zweisel zu Byzanz, wo um diese Zeit die Textilkunst auf der Höhe stand, für kostbare Kleider wie Wandbehänge die Gewebe liefernd. Das ebenfalls der St. Cunibertskirche gehörige, vom sogen. Meister des Marienlebens auf Leinen gemalte Bild stellt die sogen. Messe des h. Papstes Gregorius dar, mit den Wappen Christi über dem Altare und mit den armen Seelen zu dessen Füßen. Links sind die Sandfiguren, der hh. Ambrosius und Hieronymus, rechts die von St. Augustinus und St. Pamphilus angebracht, und der in der Tracht des Kanonikus knieende Donator wird durch das Wappenschild, welches bei der jüngsten Restauration durch Maler Batze unter der späteren Uebermalung mit dem Bersworter Wappen zu Tage trat, als ein Mitglied der Familie Metternich bezeichnet. Das durch Komposition, Zeichnung, Kolorit und Ausdruck hervorragende Gemälde hat durch die Herstellung seine frühere Bedeutung wiedererlangt. Die Holzgruppe, durch welche Bildhauer Fink (Köln) den knieend vor der Gottesmutter den Rosenkranz empfangenden h. Dominikus dargestellt hat, als Teil eines romanischen Altaraussatzes, verrät hinsichtlich des Ausdruckes wie der Formen ernstes Streben und anerkennenswerte Gewandtheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Paramente, welche Geschw. Delveaux(Bonn) besorgt haben: Chormantel, Kassel, Stola, mit ornamentalen und figuralen Stickereien, bekunden eine gewisse technische Fertigkeit, der auf Grund korrekter Zeichnungen solche Aufgaben gestellt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>die im Grundbuche von Cöln-Ehrenfeld, Band 41, Blatt 1640 eingetragene Parzelle, Flur 70, Nummer 3990/139, Vogelsangerstraße, Garten von 19 Ar 81 Meter Fläche,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>die im Grundbuche von Cöln-Deutz, Band 9, Blatt 326 eingetragene Parzelle, Flur 113, Nummer 440/48, Im breiten Feld, Acker von 23 Ar 65 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grundbuch von Cöln, Band 132 Blatt Flur 34 Nr. 1952133, von 2 Nr 56 qm Fläche, mit aufstehe den Häusern Mauritius- wall 5 u. Friedrichstrße 66, Taxe M. 75000.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Innenbahn. Am Montag den 3. März wird der elektrische Betrieb aur der Innenbahn eröffnet. Die Wagen verkehren von morgens.30 bis 7 Uhr alle 15 Minuten, nun bis.30 alle 7 1/2 Minuten, bis 11 Uhr vormittags alle 10 Minuten, dann bis 8 Uhr abends alle 7 1/2 Minuten und bis 11 Uhr abends alle 15 Minuten. Der Fahrpreis beträgt von Übierling bis Deutscherring 15 Pfg., von Übierling bis Neumarkt 10 Pfg., von Roseustraße bis Gereonstrße 10 Pfg., von Severinstrße bis Ritterstraße, Ecke Hansaring, 10 Pfg., und von Rothgerberbach bis Deutscherring 10 Pfg. Kinder zahlen auf allen Strecken 5 Pfg."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>*. Verhaftet wurde von der Kriminal-Polizei ein Mann, der seit etwa Jahresfrist einen Handel mit gestohlenen Fahreädern betrieben zu haben scheint. Um sich den Anschein der Repellität zu geben, annoncirte er, als wenn er den Gelegenheitsverkauf eines Fahrrades zu bewirken hätte und lud eingestandenermaßen Kauflustige nach einem der Häuser Roonstraße 18 und 26, Jahnstraße 27, Reinold- straße 9 und Weyerstraße 32 zur Besichtigung ein. Personen, die in einem dieser Häuser im letzten Jahre Fahreäder gekauft haben, wollen sich beim sechsten Kriminal-Bezirk Moltkestraße 93 melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ferner ein Tagelöhner wegen Betrug, ein Erdarbeiter wegen Notzuchtsversuchs, ein Schlosser wegen Zuhälteren, ein städtischer Steuererheber wegen Unterschlagung und Betruges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Hallenstraße zu Köln-Deutz und die angrenzenden Straßen vom 3. März d. J. ab auf die Dauer von sechs Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Gutenbergstraße von der Subbelrather- bis zur Stammstraße in Ehrenfeld vom 1. März d. J. ab auf die Dauer von 14 Tagen behufs Ausführung von Gleisverlegungsarbeiten für die elektrische Straßanbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Paris, 28.Febr.1902.(Drahtber.) Ministerpräsident Waldeck-Rousseau wohnte heute Abend dem Festmahl der Presse Suburbane bei und hielt eine Rede, in welcher er die bevorstehende Wahlcampagne besprach. Auf dem Heimwege stieß sein Wagen mit einem Wagen der elektrischen Straßenbarn zusammen. Der Ministerpräsident erlitt starke Collisionen und Verletzungen durch Glassplitter. Das Pferd des Wagens wurde getötet. Waldeck-Rousseau konnte sich bald mit einer vorüberfahrenden Droschke ins Ministerium begeben. Er bedarf einiger Zeit völliger Ruhe; die Aerzte befürchten keine Complicationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>erst. ürtlich. Autoritàät, empfohlen gegen llähungen, Aufstossen, Säurbildung 3 und Verdauungsbeschwerden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Raoul v. Koczalski veranstaltet am 1. März im Hotel Disch (Rokokosaal) sein viertes Konzert. Diesmal kommen neben Kompositionen von Chopin auch diejenigen von Mozart, Beethoven, Schubert, Schumann, Liszt und Rubinstein zur Aufführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 21. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von Ch. Gounod. Romeos: John Coates a. G. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 161. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl v. Kaskel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
