<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>388847</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>. Kunstversteigerungen zu Köln. Am 10. und 11. März gelangt durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne) eine, 123 Nummern zählende Sammlung von hervorragenden Gemälden alter Meister zur Versteigerung. Der bei weitem überwiegende Teil derselben stammt aus der Sammlung des 1725 geborenen und 1795 verstorbenen bedeutenden und namentlich durch die Friedensverhandlungen in Hubertusburg berühmten preußischen Staatsmannes und Diplomaten Ewald Friedrich Grafen von Hertzberg. bis 1791 preußischer Staats- und Kabinetsminister. Ihnen reihen sich kleinere Beiträge aus dem Nachlasse des Prinzen A. zu Solms-Braunfels und des Präsidenten Arthur in Trier an. Der reich illustrierte Katalog weist neben einigen hervorragenden Bildern der altdeutschen Schule-- Porträt von H. Burgkmair und Christus am Oelberge von L. Cranach d. Aelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>die Schulen des 17. Jahrhunderts, und unter ihnen vorwiegend die niederländischen, in hervorragender Vertretung auf</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dieser Versteigerung reiht sich vom 12. bis 14. März der Verkauf ausgewählter Kunstsachen und Antiquitäten aus dem Nachlasse des Prinzen A. zu Solmsbraunfels, sowie kleinerer Beiträge aus Privatbesitz an. Der Katalog darüber zählt 760 Nummern von Arbeiten in Thon, Steinzeug, Fayencen, Porzellane, in Glas, Elfenbein und Email, in Gold und Silber, in Bronze, Eisen und Zinn, römische Antiquitäten; Arbeiten in Stein und Leder; textile Arbeiten; Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände usw. Die Besichtigungstage für beide Sammlungen sind der., 8. und 9. März.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>.5 Grad Celsius und als höchsten+ 12 bzw</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>10 Grad Celsius. Der Barometerstand war gestern bei Südwind niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfall. Am 27. Februar gegen 4 Uhr morgens wurde ein Fuhrknecht, der zwei Pferde von Brühl nach Köln führte, auf der Chaussee von zwei Männern angehalten, geschlagen und ihm die beiden Pferde entrissen, womit sie die Flucht ergriffen. Die beiden Pferde sind Wallache, das eine ein Fuchs, das andere ein Grauschimmel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. Vor einiger Zeit wurde auf dem Hauptbahnhofe einem Reisenden eine Handtasche mit Wertpapieren gestohlen. Bei einer jetzt vorgenommenen Untersuchung der auf der Gepäckabfertigung liegen gebliebenen Gegenstände von seiten des Fundbureaus wurde diese Tasche entdeckt, jedoch enthielt sie statt der Wertpapiere Briketasch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Fritzen, Weyer, Dr. Greven und Dr. Bing im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Flora beginnt die Blütezeit der herrlichen Kamelien, die bekanntlich dort in prächtigen Exemplaren kultiviert werden. Besonders schön sind die Bäumchen im Schauhaus Nr. 2, welches zwischen dem Warmhaus, die Vertreter der tropischen Pflanzenfamilien enthaltend, und dem Palmenhause liegt. Hier und im Schauhaus Nr. 4 werden auch die reizenden Kinder Floras den Besuchern vor geführt. Die verglühenden Pflanzen werden sofort durch frische ersetzt, so daß die Arrangements stets frisch erscheinen. Im Orchideenhause blühen jetzt besonders schön das Dendrobium nobile aus Ostindien, die Coelogynes cristata des Himalaya, die Lycaste Simen, das Oncidium und andere äußerst interessante und schöne Arten. Im Garten blüht an den Laubängen der Kaskade als Frühlingsbote der baumartige Strauch Carnus mas, überhaupt kann im Garten schon das Herannahen des Frühlings wahrgenommen werden. Dank der untermüdlichen Thätigkeit der Verwaltung, der täglichen guten Konzerte und der vorzüglichen Restauration gestaltet sich der Aufenthalt in der Flora immer angenehmer. Erfreulicherweise hat sich der Besuch und mit ihm das finanzielle Verhältnis des schönen Instituts bedeutend gebessert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat Januar: in der Schildergasse ein Damenportemonnaie mit ca. 6., auf dem Hauptbahnhofe ein Bei#landstein, anscheinend aus einem Ringe, an St. Magdalenen eine goldeue Damenuhr, in Kalk ein goldener Ring mit schwarzem Stein, am Kaiser Friedrich-Ufer eine silberne Damenuhr, am Deutschen Ring ein Portemonnaie mit ca. 5., auf der Venloerstraße ein kleiner Trauring, auf dem Eigelstein ein Spazierstock mit silbernem Griff, am Stadttheater ein Opernglas in schwarzem Beutel; im Monat Februar: auf der Lessingstraße ein Portemonnaie mit.86., auf der Peterstrße ein Stück Velvet mit Goldstickerei, auf dem Heumarkte eine silberne Damenuhr, in einer Droschke ein seidener Regenschirm, auf der Hohestrße ein schwarzer Pelz mit Stierkopf, auf der Pfälzerstraße ein Portemonnaie mit 2,90., am Augustinerplatz ein goldener Herrenring, auf dem Hohenstaufenring ein goldener Daumenring, auf der Hohestrße ein Portemonnaie, enthaltend ca. 21 M. und verschiedene Schlüssel, in der Flora ein Damenportemonnaie mit ca. 5., auf dem Blaubach ein schwarzer Pelz mit Stierkopf, auf der Hohestrße emn Stock mit silbernem Griff, am Eingang zum Bahnhofe eine goldene Damenuhr mit Monogramm, im Briefkasten des Polizei-Präsidiums ein Rundreiseheft, am Hauptbahnhofe eine schwarze Damenuhr, im Zoologischen Garten eine goldene Brosche mit einem Opal. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich Glockengasse 30, Zimmer 17, während der Bureaustunden zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 161. Die Bettlerin vom Pont des Arts. Lyrische Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Karl v. Kaskel. Auf." Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 162. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Maria Stuart. Mittwoch: Carmen. Donnerstag: Der Trompeter von Säklingen. Freitag: Mignon. Samstag: Alt-Heidelberg. Vereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein findet am Montag den 3. März, abends 81 Uhr, der dritte Fastenvortrag statt. Hr. Kaplan Rüben wird über das zeitgemäße Thema: Ist das Christentum dem Fortschritt feind?" sprechen. Ein zahlreicher Besuch zu dem Vortrag, der im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfindet, ist jedenfalls zu erwarten. Die Galerien sind für die Damen reserviert; Fremde können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Ursula Bau- und Pfarr-Verein. In der am Mittwoch stattgefundenen Generalversammlung des Vereins, die sich eines recht zahlreichen Besuches erfreute, konnte der Vorsitzende im Jahresberichte auf recht erfreuliche Erfolge hinweisen. Die Mitgliederzahl stieg auf 38. Die Versammlung ehrte das Andenken der verstorbenen vier Mitglieder durch Erheben von den Sitzen. Der Rechnungsabschlußß ergab einen Kassenbestand von 2386 M. Von dem ursprünglichen Plane, zur Verschönerung des Chores große Kandelaber zu beschaffen, wurde mit Rücksicht auf künstlerischen und bautechnisches Bedenken Abstand genommen und beschlossen, die Wiederherstellung des Hochaltares sofort in Angriff zu nehmen. Ferner soll für die goldene Kammer von St. Ursula eine getreue Nachbildung der im Aachener Museum befmblichen liturgischen Schüssel mit der Darstellung der Legende der h. Ursula von Künstlerhand angefertigt werden. Herr Kaplan Dr. Kruchen hielt dann einen Vortrag über die Papstwahl Leo XIII., in welcher derselbe in interessanter Weise die damalige Zeitlage, den Wahlakt selbst und die Person des h. Vaters schilderte. Mit dem lebhaftesten Dank für den Vortrag brachte die Versammlung dem Jubelpapſt ein begeistertes Hoch dar."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Samariter-Verein Köln-Nippes. Wie aus dem Inseratenteile ersichtlich, findet am Dienstag den 4. März, abends 9 Uhr, im Restaurant Tivoli ein neuer Unterrichtskurſus für erste Hülfeleistung bei Englücks- und Krankheitsfaällen usw. für Herren und Damen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Düsseldorf,.März1902, 11.5 vm.(Eig. Drahtber.) Die Leitung der Ausstellung erhielt heute folgenden Brief:"Seine, Majestät der Kaiser und König haben die seitens des Arbeitsausschusses ausgesprochene Einladung zum Besuch der Ausstellung erhalten und mich zu beauftragen geruht, dem Arbeitsausschußß mitzuteilen, daß Ihre Majestäten, der Kaiser und die Kauern hoffen, die Ausstellung in der zweiten Hälfte des Juni besuchen zu können. Die Mitteilung über den genauen Zeitpunkt und die Sodalitäten des Besuches muß für später vorbehalten werden. Graf Eilenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Hierzu aromotiiche Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und Wtiuer Lecoq-Anzeiger Nr. a. cenugg k. Sfür vert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
