<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>388876</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Oberlandesgericht entschied als höchste Instanz in Sachen des Sonntagsverkaufs durch Automaten auf den Bahnhöfen, daß dieser Automatenverkauf gestattet sei, weil er einen Teil des Verkehrsgewerben darstelle. Die Angelegenheit war durch Hrn. Rechtsanwalt Justizrat Schumacher für die Deutsche Automatengesellschaft bis zur höchsten Instanz durchgefochten worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammer-Ersatzwahl. Bei der Ersatzwahl der ersten Klasse zur Handelskammer für den verstorbenen Hru. Ernst Leyendecker wurde gestern Vormittag an dessen Stelle Hr. Arnold Guilleaume. in Firma Felten&amp; Guilleaume, Köln, einstimmig gewählt. 23 Wähler übten ihr Stimmrecht aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 182. Es lebe das Leven. Drama in 5 Akten von H. Sudermann. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Freitag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 183. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilh. Meyers176te.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anläßlich des fünfzigährigen Bestehens des Bahnpostamtes Nr. 10 Köln(Rhein) veranstalten die Unterbeamten des genannten Bahnpostamtes am Sonntag den 6. April, abends 7 1/2 Uhr, im Viktoriasaale eine Festlichkeit, bestehend in einer patriotischen Feier mit nachfolgender Abendunterhaltung. Da für den Abend tüchtige räfte gewonnen sind und die Festleitung in guten Händen liegt, so steht Freunden und Bekannten, welche dieses Fest besuchen, ein genuß. reicher Abend bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Promenadenkonzert. Am Samstag den 12. April d. J. soll während der Abendstunden in den oberen Räumen der Gürzenich ein Wohlthätigkeitsfest veranstaltet werden, wie es selbst in unserer an Festen reichen Stadt nicht gerade häufig ist: eine musikalische Abendunterhaltung nach Art der Promenadenkonzerte. Sämtliche Militär- lamellen der Garnison werden, teils im großen Saale vereinigt, teils in den Neberäumen zerstreut, mit ihren besten Leistungen konzertieren, während das Publikum, das sich nicht auf die wenigen Sitzreihen vor dem Hauptorchester beschränken will, sich zwanglos, wie es kommt und wie Blumen, süße Waren und Kleinigkeiten, sollen sachwertig feige boten werden, jedoch ohne daß darans ein Jahrmarkt würde. Der Eintrittspreis ist auf 2 M. für den Besucher festgesetzt, um möglichst weiten Kreisen der Bürgerschaft die Teilnahme zu ermöglichen. Der Ertrag der Veranstaltung ist für die Armen- und Krankenpflege in Militäfamilien jeder Konfession, sowie für die Kölner Frauenülfe bestimmt. Dem vorbereitenden Ausschusse gehören neben vielen anderen bekannten werthätigen Persönlichkeiten auch die Spitzen der Militär- und Civilgesellschaft an. Die Stadtverordnetenversammlung hat den Gürzenich miet- und kostenfrei zur Verfügung gestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Gewitter, das stellenweise mit starkem Hagelschlag verbunden war, zog gestern über unsere Stadt; später folgte leichtes Schneegestöber. Das Thermometer zeigte bei Nordwestwind in der Mittagsstunde+ 6,2 Grad Celsius, um 4 Uhr+ 4,5 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gefunden wurde im Monat Februar d..: im Zoologischen Garten eine goldene Brosche mit einem Opal, am Mühlenbach ein Ring mit Stein, in Ehrenfeld eine Nickelbrille mit Etui, auf der Niedrichstraße ein Portemonnaie mit ca. 7., auf dem Heumarkt eine silberne Damenuhr, auf der Hohestrße ein schwarzer Pelz, auf der Pfälzerstraße ein Portemonnaie mit ca. 3.. aus dem Hohenstaufenring ein goldener Ring aus Draht wit Anhängel. auf der Händelstraße ein Trauring ohne Zeichen, aus dem Hansaring ein silbernes Armband, im Stadtwalde ein Armband mit Kettchen, auf der Marzellenstrße, auf der Schildergasse, auf der Eifelstraße, am Pantaleonswall und in der Kamelestraße je ein Mülleimer, auf der Hohestrße ein Stock mit silbernem Griff, ferner ein Portemonnaie mit 3,78., am Hauptbahnhof ein Handkarren, ein geflochtenes goldenes Armband mit Schloß; sodann im Monat März d. J. am Zuweg ein Buch, in Ehrenfeld mehrere Fußbodenbretter, am Barbarossaplatz ein Portemonnaie mit 1., vor den Siebenburgen, in der Engelbertstraße, auf dem Karolingerring, auf der Weyerstraße je ein Mülleimer, am Trutzenberg ein Ring mit Stein, in Nippes ein brauner Pelzkragen, auf der Limburgerstraße zwei Paar Hosenträger und zwei Schlipse, in der Trankgasse eine silberne Damenuhr, in einer Droschke ein Opernglas mit Etni, auf der Bonnerstraße ein Portemonnaie mit 2., auf der Martinstrße ein halbes Dutzend Taschenbücher, auf dem Neumarkte ein Portemonnaie mit ca. 3., in einer Droschke ein Regenschirm mit Futteral, auf der Heinrichstraße ein Cheuillekragen, an der Linde eine silberne Herrenuhr mit Namen, im Martinsfeld eine silberne Damenuhr, am Königsplatz ein Portemonnaie mit Inhalt, auf der Breitestrße eine Uhrkette aus Münzen, in der Waisenhausgasse ein goldener Ohrring, auf der Martinstrße ein Portemonnaie mit 80 Pfg., in der Nähe vom Neumarkt ein Portemounnie mit ca. 15., auf der Lindenstraße ein neues gußeisernes Ventil, in der Flora ein goldene Brosche, auf dem Eigelstein ein Taschenmesser, auf der Severinstrße ein silz melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine öffentliche Volksversammlung fand vorgestern Abend im großen Saale des Colosseums statt. Einberufer war der Vorstand des Verbandes Weſtmark der deutschsocialen Partei, und der antisemitische Reichstagsabgeordnete Liebermann von Sonnenberg hielt einen Vortrag über das Thema Der Verzweiflungskampf der schaffenden Stände um ihre wirtschaftüiche Existenz. Nachdem Hr. Amtsrichter Hoffmann die gutbesuchte Versammlung mit einem Kaiserhoch eröffnet und dem Referenten das Wort erteilt hatte, begannen Rufe wie:"Zur Geschäftsordnung, Bureauwahl!" Der Redner befaßte sich in der Hauptsache mit der Notlage der Landwirtschaft. Das Wohlergehen der deutschen Landwirtschaft übe seinen befruchtenden Einfluß auf alle redlichen Arbeiter aus. Das Brotwuchergeschrei der Socialdemokraten sei eitel Dunst und Schwindel. Das Judentum sei der Träger des Wuchers auf dem Lande, der durch die antisemitische Bewegung eingeämmt worden sei. Auch der Handwerkerstand sei an den Abgrund geraten, sei aber in der Lage, sich wieder aufzuraffen durch eine zweckmaäßige Organisation, Einführung obligatorischer Innungen, Befähigungsnachweis usw. Als Protestant müsse Redner anerkennen, daß die Centrumspartei stets eine durchaus kluge, verständige Handwerkerpolitik treibe. Der Vortragende wandte sich alsdann gegen die Socialdemokratie, später gegen die Warenäuser und bezeichnete schließlich den süafrikanischen Krieg als Indenkrieg. Mittlerweile hatte der Tumult, das Geschrei, Gepfeife und Getrampel derart zugenommen, daß der Redner kaum zu verstehen war. Die aussichtührende Polizei mußte einschreiten, und der Redner schloß, indem er das Lied Deutschland, Deutschland über alles anstimmte. Als dieses verklungen war, wurde von anderer Seite die Arbeitermarseillaise gesungen. Der Polizeikommissar forderte wiederholt zum ruhigen Verlassen des Lokals auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten werden die Richard Wagnerstrße, von Moltke- bis Händelstraße, vom 1. bis 26. April, Gereonswall, von Eigelsteinthor bis Weidengasse, vom 1. bis 26. April, Kurfürstenstraße vom 1. bis 12. April, Christophstrße vom 14. bis 26. April d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verhaftet. Am Dienstag Nachmittag wurde ein 18jähriger Fabrikarbeiter dabei abgefaßt, wie er an verschiedenen Eingangsthuüren zu Geschäftslokalen, namentlich Fahrradhandlungen, die elektrischen Klingeln außer Thätigkeit setzte, um sich dann nach einigen Minuten unbemerkten Eintritt in das betreffende Lokal zu verschaffen uno bei dieser Gelegenheit Liebstähle auszufuühren. Ferner hat der Verhaftete in einem Fahrradgeschäft ein Fahrrad gekauft, darauf eine vorläufige Anzahlung von 20 M. geleistet und das Rad gleich mitzunehmen versucht. Beim Kauf hat er einen falschen Namen angegeben. Es ist sehr wahrscheinlich, daß der Verhaftete weitere Betrügereien oder Liebstähle verübt hat, denn er wurde bereits am 22. d. M. mit einem neuen Fahrrade gesehen. Er nennt sich Useletz oder Uzelac und ist anscheinend Czeche. Er ist 1,67 Meter groß, schlank, hat längliches gesundfarbiges Gesicht, blonde Haare, blaue Augen und spricht gebrochen Deutsch. Bezügliche Anzeigen wolle man beim 3. Kriminal- bezirk, Königsplatz 23, erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Rheinhöhe am 26. März abends 7 Uhr: m.98+.32.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmer-, Mandel- und Gaultheria-Och ze Kölner Vocal-Anzeiger Nr. 33 4 Donnerstag, 27. Marz 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Neueste für * Haar- u. Bart-Pflege! Aerztliche als vorzüglich empfohlen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
