<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>388854</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelskammerwahl. Die Ersatzwahl für das verstorbene Mitglied der ersten Wahlabtheilung, Ernst Leyendecker, findet am Mittwöch den 20. März im Sitzungssaal der Handelskammer statt. Die erste Wahlabtheilung besteht aus Betrieben, welche mit einem Gewerbesteuerbetrage von über 1000 M. fährlich veranlagt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten wird der Butzweilerweg in Köln-Longerich: nördlich und südlich von der Kapelle am Butzwellerhof auf je 250 Meter vom 11. bis 15. März cr., von der Kapelle am Butzweilerhof bis zur Escherstraße vom 15. bis 23. März d J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nachenerstraße zu Köln-Mügersdorf geriet ein Kutscher unter seinen eigenen Wagen und wurde überfahren. Der Verletzte kam ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Bst. 167. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag:"Ab.-Bst. 168. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Viktor Neßler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Tängergreis veranstaltet am Sonntag im Saale der Lesegesellschaft wie aufährlich ein Konzert zum Besten dürftiger Kommunikanten und Konfirmanden, wozu Operisänger Willy Schüller und Cellist Karl Winkler ihre Mitwirkung zugesagt haben. Der Chor bringt eine Reihe von Chören, zumeist Volkslieder, zum Vortrage. Zum Schlusse gelangt zur Aufführung"Ich werde den Major einladen", Lustspiel von Labiche und Michel, in welchem der Meining- sche Hofschauspieler Teller die Regie führt und dessen Schülerin, Frl. Krüger-Rose, eine Hauptrolle übernimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>im Bürgersaale des Annohauses abgehaltenen Sitzung des St. Paulus-Pfarrvereins, welche vom stellvertretenden Vorsitzenden Bernh Bodde eroffnet und geleitet wurde, hielt Herr Redacteur Brenz einen interessanten Vortrag über den Jesuitenpater Josef Anchieta, den Apostel Brasiliens, welcher lebhaften Beifall fand. In der letzten Aprilwoche findet die Generalversammlung des Vereins statt, in welcher Herr Pfarrer Peter Haas über den Bau der neuen Paulskirche, sowie über die Entwicklung der Paulus-Pfarre berichten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
