<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>388871</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora beginnt sich das Blumenparterre mit den holden Frühlingsboten zu beleben; die großen Beete, sowie die schmalen Landstreifen umsäumen weißblaue Crocusblumen. Die Tulpen drängen kräftig zum Licht und versprechen einen herrlichen Flor; 40 000 Tulpen und ebensoviel Crocus sind im vergangenen Herbst der Flora von Hru. Wilhelm Heyer geschenkt worden. Ueberall werden von den fleißigen Gärtnern die Spuren des Winters verwischt, Rosen und Hecken geschnitten. In den Schauhäusern entfaltet sich in verschwenderischer Fülle Blume an Blume; außer Rosen, Flieder und Goldlack blühen Maiblumen, Verglßmeinnicht und andere. Das Orchideenhause erfuhr eine durchgreifende Aenderung; es blüht jetzt das wunderschoöne Cymbidium Lowianum, Lykaste Skinner und Lykaste Deppe. Im Viktoria-Regiahaus wird alles neu zur Aufnahme der stolzen Pflanze hergerichtet. Das dieseährige Sommerprogramm der Flora wird dank der eifrigen Bemühungen der Verwaltung in musikalischer Hinsicht sowie auch an Gartenfeſten usw. etwas ganz Besonderes bieten. Dem Aquarium ging ein äußerst interessanter Seefisch zu, der Oxclopterus lumpus oder Großer Seehase. Wir machen Interessenten darauf besonders aufmerksam, zumal die ungünstigen Lebensbedingungen dem Dasein des Tieres ein schnelles Ziel setzen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle sind für diese Woche wieder mehrere interessante Bilder von der Amerikareise des Prinzen Heinrich von Preußen ausgestellt, u. a. eine Darstellung des Taufaktes der Kaisermacht Meteor durch Miß Roosevelt am 25. Februar d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gedenktag der Geburt Kaiser Wilhelm I. wurde gestern in den Volksschulen sowie an den höheren Unterrichtsanstalten durch Ansprachen, Deklamationen und Gesänge in würdiger Weise begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Poſtbuch. Soeben ist das Poſtbuch zum Gebrauche für das Publikum in Köln und den Vororten anläßlich der vielen Aenderungen in den Bestimmungen und Tarifen in verbesserter und erweiterter Auflage erschienen. Das Werkchen werfällt in zwei Teile. Der erste unterrichtet im Zusammenhange über alles, was zur zweckmaäßigen Benutzung der post- und telegraphendienstlichen Einrichtungen in Köln und den Vororten zu wissen erforderlich ist. Er hat dadurch, daß in das Verzeichnis der Postirte mit Angabe der Rouensätze über 3000 Orte mehr ausgenommen worden sind, eine dankenswerte Erweiterung erfahren. Der zweite Teil enthält die allgemeinen Versendungsbedingungen und Tarife für das In- und Ausland, ferner Auszüge aus der Post- und Telegraphenordnung, dem Postgesetze u. a. Mit sachkundiger Hand ist aus dem umfangreichen amtlichen Material das minder Wichtige ausgeschieden. Das Werkchen, welches über alle Fragen des Post- und Telegraphenverkehr zuverlaässige Auskunft erteilt, ist zum Preise von 1 Mark beim Hauptpoſtamt und bei den Brieftraägern erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entlassungsprüfung. An der mit der höheren Mädchenschule der Stadt Köln verbüdenen Lehrerinnenbildungsanstalt fand vom 20. bis 22. März die Entlassungsprüfung statt. Den Vorsitz führte Provinzialschulrath Dr. Freundgen, die hiesige königl. Regierung war vertreten durch Geheimrat Bauer, die erzbischöfliche Behörde durch Domkapitular Dr. Müller, die evangelische Kirchenbehoörde durch den Generalsuperintendenten Dr. theol. Unbeck, da Kuratorium der Anstalt durch Bürgermeister Mann. Vierundzwanzig Schülerinnen unterzogen sich der Prüfung für Lehrerinnen an mittleren und höheren Mädchenschulen, eine der Prüfung für Volksschullehrerinnen. Allen Bewerberinnen wurde das nachgesuchte Zeugnis zuerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 178. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von Friedrich v. Schiller. Anf. 6 1/2 , Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 179. Louise. Musikroman in 4 Akten und 5 Bildern. Dichtung und Musik von Gustave Charpentier. Jus Deutsche übertragen von Otto Neitzel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag, zum 1. Mal: Laboremus. Mittwoch (van Beethovens 75. Todestag): Fidelio. Donnerstag: Es lebe das Leben. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: Unbestimmt. Sonntag: Die Walküre(Wilhelm Birrenkoven als Gast). Montag(mit aufgeh. Ab.): Louise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schwarze und weisse Kleiderstoffe, vorzügliche Qualitäten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ainfarhing roinuollone Staffe in sämtlichen neuen Farben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
