<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388820</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die Oberleitung der Rundbahn wird am Dienstag den 4. d. Mts., mittags, unter Ström gesetzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Beim Anzünden der Gasbeleuchtung in dem Schaufenster eines Friseurladens in der Breitenstraße gerieten am Sonntag Abend die ausgelegten Waren in Brand und wurde die grote Spiegelscheibe gertrümmert. Die Feuerwehr beseitigte jegliche Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. In der Streitzeuggasse zog sich gestern ein Mann bei einem Sturze einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Brüsselerstraße wurde gestern ein Knabe von einem Handwagen überfahren und erlitt dabei einen Beinbruch. Die Verletzten wurden ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 139. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen von Otto Ernst. Auf. 7 Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 110. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Siegmund: H. Scheuten vom Hoftheater in Hannover a. G. Sieglinde: Marie Orelli vom Stadttheater in Rostock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag im Saale der Bürgergesellschaft seine zweite ordentliche Generalversammlung ab, welche Hr. Ziegler leitete. Hr. van Hinten erstattete den Bericht der Rechnungsrüfer. Dem Schatzmeister Hru. Kalender wurde unter dankbarer Anerkennung seiner Verdienste Entlastung erteilt. Nach der Verteilung der Aemter im Vorstande setzt sich dieser u. a. wie folgt zusammen: Vorsitzender Hr. Jos. Ziegler, stellvertretender Vorsitzender Hr. Apotheker Rud. Schneider, Schatzmeister Hr. Kalender, Schriftführer Hr. P. J. Roßbach, Stellvertreter Hr. Joh. Elkemann, Bibliothekar Hr. Bornheim. Besonderer Tank wurde Hru. Rud. Schneider für die großen Verdienste um die allgemeine Verwaltung des Vereins ausgesprochen. In der anschrießenden Monatsversammlung verbreitete sich Hr. P. J. Roßbach über die Pflege der Alleen, von welchen einige 70 Stück in schönste Blütensor die Tische zierten. 80 Pflanzen, meist Azaleen, wurden unter die anwesenden Mitglieder frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Treue Dienste. Das Dienstädchen Agnes Müller feiert: am Sonntag das 25jährige Dienstjubiläum beim Bäckermeister Schmelzer, Neußertraße 260.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
