<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>388853</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerkskammer. Es werden viele Klagen laut über angeblich unrichtige Veranlagung zu den Kosten der Handwerkskammer. Die Beschwerden hiergegen gründen sich darauf, daß eine Zugehörigkeit des betreffenden Betriebes zum Handwerk nicht besteht, oder aber, daß die veranlagte Summe zu hoch erscheint. Streitigkeiten, welche zwischen den Handwerkskammern und den Gemeinden über die Höhe der von letzteren zu tragenden Kostenanteile entstehen, sind in erster Instanz von der Aufsichtsbehörde der Handwerkskammer und in zweiter von dem Handelsminister zu entscheiden. Dagegen ist, so lange eine abweichende Entscheidung des Oberverwaltungsgerichts nicht vorliegt, bei Streitigkeiten über die Unterverteilung der fraglichen Kosten innerhalb der Gemeinde davon auszugehen, daß nach den Vorschriften derssss 18 und 34 des Zuständigkeitsgesetzes über die Gemeindelasten zunächst Beschwerde und Einspruch beim Gemeindevorstand und weiterhin Klage im Verwaltungsstreitverfahren stattfindet. Die Frage, ob ein bestimmter Betrieb als zum Handwerk gehörig zu betrachten ist oder nicht, ebenso über die Richtigkeit der erfolgten Unterveranlagung der Betriebe, unterliegt nicht der Entscheidung der Handwerkskammer, sondern der Veranlagungs- bzw. Aufsichtsbehörde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelskammer zu Köln. Dem vorläufigen Jahres bericht fur lu, eu,zehn, weiches bis gegen Mitte des Jahres Dar deutsche Wirtschaftsleben, weiches bis gegen##gt Latte, iut 1900 einen melrährigen glünzenden, Autscnygtrgugetgeteg, Lehon in seitdem in das Zeichen rückäufiger Bewegung eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>eane gne un halil d ease eschschsec Ailsechshgee besserer Märken bachgelasseh, Aueh. düt Peähgchbriasch eide Veagernue eidg, dde heselhlioggenehilt Fer daher</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a8 Cin er gehon im vorigen Berichtsjahre besinnende Sich beschränken miüssen.#. ngest hat, 80 wurde dech alllemeisg rziserencgmnigen, dis dias Patzskeun Forzesthlieh deze Alierzen in der Werkzangmaschinenhersreitung seien..,###e Tiefpunkt des Püchegugggg, um zigzag machte die Ungunst bei dee erreicht zu se, In vermgertz grieurherstellung sich geltend; Lier sten wie auch ip vorautgchende: Jahre, günstigerer Absatz, ermünglichten, Wie auch im voraugur arger minder befriedigendes Ier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
