<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>388836</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksälle. In einer Schreinerei an der Krebsgasse siel ein Geselle von einer Hobelbank und trug erhebliche Verletzungen davon. -- Gestern Morgen stürzte in der Poststrße ein Radfahrer von seinem Fahrrade und zog sich einen Beinbruch zu. Die Verletzten wurden ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. Gestern probierte in einem Schuhgeschäft an der Stolkgasse ein 14jähriger Junge neue Stiefel an. Als er ein passendes Paar gefunden hatte, ging er zur Probe auf und ab und machte sich plötzlich unter Zurücklassung seines alten Schuhzenges aus dem Staube. Von dem Meister verfolgt, wurde der Dieb in der Marzellenstrße eingeholt und der Polizei übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anmeldestube beim königlichen Amtsgerichte zu Köln. Man schreibt uns: Seit dem Jahre 1879 findet sich in der Geschäftsordnung für die Gerichtsschreibereien der Amtsgerichte eine Bestimmung, derzufolge bei Amtsgerichten von beträchtlichem Geschätsumfange behufs Entgegennahme von Gesuchen, welche von Gerichtsschreibern aufzunehmen sind, eine Anmeldestube eingerichtet werden kann. Wenn das Amtsgericht Köln als dritterößtes Gericht der preußischen Monarchie sich dieser Vergünstigung nicht erfreut, so ist nur zweierlei denkbar: entweder ist ein Gericht mit ungefähr einer halben Million Gerichtseingesessenen und mit mehreren hundert Beamten in unserer handels- und industriereichen Gegend als ein solches von beträchtlichem Umfange nicht anzusehen, oder es ist das Amtsgericht Köln bei der Ausführung der obigen Bestimmung irrtümlich übersehen worden. Wenn auf die Bestimmung hiermit durch die Presse hingewiesen wird, so soll es nicht ihrer selbst wegen, sondern deshalb geschehen, weil von vielen mit den Verhältnissen bekannten Personen die Einrichtung für Köln als ein dringendes Bedürfnis angesehen wird. Alltäglich kann man beobachten, wie das rechtsuchende Publikum und insbesondere diejenigen Perionen, welche ihre Angelegenheiten selbst vertreten möchten oder infolge Armut nicht in der Lage sind, einen Vertreter zu halten, von einem Bureau zum andern oder aus dem Hauptgebaände in die Mitgebäude geschickt werden. Es ist nicht selten, daß Perionen, welche Klagen oder Rechtsmittel bei auswärtigen Gerichten zu erheben haben und solche auf der Gerichtsschreiberei zu Protokoll erklären möchten, unverrichteter Sache das Justizgesäude verlassen, angeblich weil eine dafür zuständige Stelle, insbesondere eine Anmeldestube nicht vorhanden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>B Mülheim a. Rh., 19.Febr.1902. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung gab Oberbürgermeister Steinkopf Kenntnis von einem Vermächtnis des verstorbenen Fräulein Emma Mühöinghaus, die der Stadt 20 000 Mark mit der Bestimmung übewies, daß die Zinsen des Kapitals zu Freibetten im städtischen Krankenhause verwendet werden sollen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unsere Stadt zählte am Schlusse des Jahres 45 000 Seelen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der städtische Haushaltsplan murde in Einnahme und Ausgabe auf 1 724 300 M. festgesetzt. Zur Deckung des Fehlbctrages von 1121000 M. sollen erhoben werden: Grundsteuer 2 1/2 8 Proz. pro 1000 M. des gemeinen Wertes. Gewerbesteuer Klasse 1 190 Proz. Zuschlag, Klasse 2 180 Proz., Klasse 3 100 Proz., Klasse 4 150 Proz.; Einkommensteuer 115 Proz. Zuschlag zur staatlichen Einkommensteuer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Es wurde mitgeteilt, daß die beiden Warenäuser die steuerpflichtigen Gegenstände auszuverkaufen beabsichtigen. Die noch eingehende Warenhaussteuer soll je zur Hälfte den Gewerbesteuerklasse 3 und 4 zu gute. kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Verband Arbeiterschutz hält morgen Abend in seinem Vereinslokale(Ehrenstrße 74) eine Versammlung ab, in welcher sehr dringende Angelegenheiten besprochen werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der Cyklus Rom, der zehnte in der Reihe der bereits vorhandenen zwölf, wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Nicht nur für diejenigen, welche bereits in der"ewigen Stadt" waren und für solche, die aus Anlaß der bevorstehenden Papstjubiläen Rom zu besuchen gedenken, sondern auch für alle jene, die daheim bleiben und sich darauf beschränken müssen, ihre groten Reisen im Panorama zu machen, dürfte es von besonderem Interesse sein, einen Blick zu thun auf einen Teil der zahllosen Sehenswuürdigkeiten der altehrwuürdigen Siebenügelstadt, wo Jahrtausende aus den Ruinen reden, wo alle Epochen der Weltgeschichte sich die Hand reichen und wo die Kunst wie das Christentum ihre höchsten Triumphe feierten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Versammlung fand am vergangenen Sonntag im großen Saale des Leo-Baues zu Köln-Ehrenfeld stat,## welcher die drei dort bestehenden christlichen Gewerkschaften, sowie die Mitglieder des katholischen und evangelischen Arbeitervereins nebst ihren Frauen eingeladen waren. Der Zweck dieser Versammlung war eine Besprechung zur Gründung einer Konsumgenossenschaft. Der Vorsitzende der.-Gladbacher Konsumgenossenschaft Herr Gellender, legte in 1stündigem Vortrage Wesen, Zweck und Ziele der Konsumgenossenschaften dar. Nach einer regen Diskussion wurde ein Vorschlag des Herrn Rektor Mertens angenommen, welcher den einzelnen Vereinen empfiehlt, die Frage in ihren Versammlungen zu besprechen und das Ergebnis bis zum 1. Avril an seine Adresse zu senden, damit dann die weiteren Schritte gethan werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 153. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 154. Die Regimentstochter. Komische Oper in 2 Aufzügen von G. Donizetti.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>-- In Originalerbachtein erhält. i. d. Apotheken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
