<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388881</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der holländische Ministerpräsident Dr. Knipper traf am Montag Abend mit dem Schnellzuge.40 von Brüssel kommend hier ein. Nach einem Besuche beim englischen Konsul Hru. Eisenbahn-Generalagenten Nießen, bei welcher Gelegenheit er dessen Sammlung römischer Altertümer besichtigte, fuhr er mit dem Zuge.40 nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An den Österfesttagen machte es die Witterung gnädiger, als nach den stürmischen Tagen der vergangenen Woche manche erwarteten. Allerdings sah es am Ostermorgen gefahrdrohend genug aus; nach einem mit Hagel niedergehenden Schauer klärte sich gegen 8 Uhr der Himmel etwas auf und zeitweilig trat die Sonne sogar hervor. Es blieb zwar rauh, aber trocken, so daß Spaziertänge in die erwachende Natur unternommen werden konnten. Allerdings blieben die Gartenwirthschaften, welche sich auf Massenbesuch eingerichtet hatten, verödet, und fröstellde Kellner bildeten vielfach neben Tyroler- und anderen Kapellen die einzigen Gäste. In den behaglich durchärmten Räumen der Garten-Etablissements, Restaurants usw. ging es desto belebter zu. Am zweiten Ostertage hielt das Wetter nicht, was es vormittags versprach. Trotzdem waren Promenaden und Ausflugsorte recht belebt; der Verkehr an den Bahnhöfen nahm einen großen Umfang an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag ein Mann ausgenommen, welchem am Sonntag Abend von der Kleinbahn Liblar-Horrem beide Beine abgefahren worden waren. Ferner wurden aufgenommen ein Mann, welcher auf der Severinstrße von einem Hunde gebissen worden; ein Mädchen, welches in der Großen Spitzengasse bei einem Sturze von einer Treppe einen Beinbruch erlitten hatte; ein Mann vom Gereonswall, welcher bei einem Falle Kopfverletzungen erlitten, sowie ein Mann aus der Bayardsgasse, welcher Handverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägereien. In das Bürgerhospital wurden in der Nacht zum Montag drei Personen ausgenommen, welche in Schlägereien Verletzungen erhalten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Hauptpostgebäude entstand gestern Mittag im Keller Brand, welcher von der Feuerwehr bald gelöscht wurde. Altes Papier war in Brand geraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 185. Der 'wissenswurm. Bauernkoödie mit Gesang in 3 Akten von L. Anzengruber. Anf. 7, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 186. Es lebe das Leben. Drama in 5 Akten von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>An der höheren Handelsschule für Mädchen in Köln fand am Dienstag und Mittwoch unter dem Vorsitze des Syndikus der hiesigen Handelskammer;, Prof. Dr. Wirminghaus, der hierzu von dem Präsidenten der königl. Regierung als Kommissar bestellt worden war, die erste Abschlußßprüfung statt. Die Schule ist im Jahre 1900 ins Leben gerufen worden, so daß jetzt die ersten Schülerinnen ihre Studien an der Anstalt abgeschlossen haben. Von 16 jungen Damen der ersten Klasse, die sich der Prüfung unterzogen hatten, erhielten acht das Prädikat sehr gut, sieben bestanden mit gut und eine mit genügend. Die höhere Handelsschule für Mädchen hat bekanntlich auch einen Kursus errichtet für diejenigen jungen Damen, die sich zu Handelslehrerinnen ausbilden wollen. Fünf der dieseährigen Prüflinge haben sich entschlossen, an diesem Kursus teilzunehmen. Zwei andere, die bereits die Lehrerinnenprüfung für höhere Mädchenschulen früher bestanden hatten, haben alsbald Stellungen als Handelslehrerinnen gefunden und treten mit dem Sommersemester ihren Beruf an. Für das neue Schuljahr sind zahlreiche Schülerinnen bereits angemeldet. Personen, die sich für die Schule interessieren, wird der Jahresbericht auf Wunsch von der Direktion der Anstalt zugesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hamburg, 30.März1962. Seit Mitternacht herrscht hier ein schwerer Nordweststurm. Heute Vormittag ist eine Sturmflut eingetreten; die Wasseröhe betrug heute Morgen nach 9 Uhr 12 Fuß 6 Zoll. Falls der Sturm anhält, ist abends noch eine höhere Flut zu erwarten. Bei Cuxhaven ist ein kleines Fahrzeug gestrandet und gesunken. Der Schiffer ist ertrunken. Das Krautsandfeuerschiff ist durch den Sturm von der Station abgetrieben und an den Strand geworfen worden. Beamte der Marineinspektion sind zur Hülfeleistung abgegangen. Die Schiffahrt ist durch den Sturm sehr behindert. Nur wenige Schiffe sind eingelaufen und von den zahlreichen zur Abfahrt bereiten Fahrzeugen wenige in See gegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hamburg, 31.März1902.(Drahtber.) Ueber den schweren Nordweststurm, der hier gestern herrschte, meldet die Hamburger Börsenhalle: Der Sturm forderte unter den Küstenfischerfahrzeugen zahlreiche Opfer, da er mit solcher Plötzlichkeit ausbrach, daß die kleinen Schiffe sich nicht rechtzeitig in Sicherheit bringen konnten. Ein Finkenärder Fischerkutter ist auf der Unterelbe bei Otterndorf verloren gegangen. Die gesamte Besatzung soll ertrunken sein. Zwei andere Finkenärder Fischerkutter sind in der Westermündung gestrandet und gesunken. Die Besatzung dieser beiden Fahrzeuge ist gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Krautland, 31.März1902.(Drahtber.) Das Feuerſchiff ist auf seine Station zurückgekehrt. Dasselbe war nur etwas vertrieben. Gestern Nachmittag begann der Sturm abzuflauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
