<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388850</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 20. d. M. feiern die Eheleute Pete Lammertz, Schneidermeister, und Anna Maria Lammertz, geb. Marx zu Ehrenfeld, Rothehausstraße Nr. 3, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 77 Jahre und die Jubilarin 82 Jahre alt. Da dieselben nicht mit Glücksütern gesegnet sind und der Jubilar auch nicht mehr im stande ist, den Unterhalt durch sein Gewerbe zu verdienen, so hat die Nachbarschaft beschlossen, diesen Tag für die alten Leutchen zu einem Festtage und unter anderem durch Ueberreichung eines Sparkassenbuches deren Lebensabend in etwa zu einem sorgenloseren zu gestalten. Dem Wohlthätigkeitssinn unterer Mitürger ist hierdurch Gelegenheit geboten, durch einen Beitrag zu diesem Zwecke ein gutes Werk zu thun und sind die Herren Sanitätrat Dr. med. Fritz Noe, Rothehausstraße 1, und Buchdruckereibesitzer W. H. Münch, Rothehausstraße 1deg gern bereit, etwaige Beiträge dankbar entgegenzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Hause am Salierring ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalf,.März1902. Im Fischerschen Saale fand gestern unter dem Vorsitze des Hru. Hambloch eine sehr gut besuchte Versammlung der christlichen Arbeiter statt zur Besprechung der am 20. März stattfindenden Gewerbegerichtswahl für den Bezirk Kalk und Vingst. Einer der bisherigen Beisitzer, Hr. Schmitz, erstattete Bericht über die Thätigkeit des Gewerbegerichtes, aus dem hervorzuheben ist, daß die Errichtung eines eigenen Gewerbegerichtes für Kalk, die auf Grund der neuen Novelle zulässig wäre, da Kalk ohne Vingst über 21000 Einwohner zählt, nicht für notwendig und als nicht im Interesse der Arbeiter liegend erachtet wurde; die Beteiligten seien der Meinung gewesen, daß es sich auch fernerhin empfehle, mit dem benachbarten Mülheim a. Rh. nur ein Gewerbegericht zu bilden. Die Zahl der bei letzterem anhängig gemachten Klagen belief sich in 1892 auf 125, in 1900 auf 302; unter letzteren befanden sich nur 53 aus dem Bezirke Kalk. Hierauf verbreitete sich Hr. Rings(Köln) über die Bedeutung des Gewerbegerichtes für die Arbeiterwelt und die Pflicht derselben, durch eifrige Beteiligung an der Wahl zu zeigen, daß sie den Wert dieser Institutionen zu schätzen wissen. Dazu liege umsomehr Veranlassung vor, als die am 1. Januar in Kraft getretene Novelle, die überaus wichtige Verbesserungen gegenüber dem Gesetz vom 20. Juli 1890 enthalte, unter dem lebhaftesten Widerspruche einflußreicher Leute die Zustimmung des Bundesrates gefunden habe. Bei Besprechung der wichtigsten Bestimmungen der Novelle berücksichtigte Redner auch verschiedene Vorwürfe, die in dem Flugblatte der freien Gewerkschaften gegen das Centrum erhoben werden. Immer wieder müsse betont werden, daß die Arbeiter vermutlich bis heute sowohl des Gewerbegerichtsgesetzes von 1890 wie der Novelle dazu entbehrten, wenn das Centrum nach dem socialdemokratischen Beispiele verfahren und auf den Allesoder Nichtsstandpunkt sich gestellt hätte. Zu berücksichtigen sei auch, daß die schönsten Reichstagsbeschlüsse nicht eher Gesetzeskraft erlangten, bis der Bundesrat zugestimmt habe. Mit dem Verfasser des Flugblattes bedauerte auch Redner, daß die Arbeiter in zwei Lager gespalten seien, um dann unter lebhaftem Beifall der Versammlung den Nachweis zu führen, daß dies nicht die Schuld der christlichen Arbeiter sei. Die Beteiligung an der hierauf folgenden Diskussion war eine sehr lebhafte. In sehr geschickter Weise zerpfluückte auch Hr. Müller Vorstandsmitglied des chrinlichen Metallarbeiter-Gewerkvereins, das erwähnte Flugblatt; er sowohl wie die folgenden Redner forderten zur eifrigsten Agitation in den kommenden Wochen auf, damit der 20. März mit der Wiederwahl der bisherigen Vertreter der christlichen Arbeiter ende. Unter den christlichen Arbeitern wurde, wie bei der letzten Wahl, ein vollständiges Einvernehmen erzielt. Am nächsten Sonntag findet eine weitere Versammlung in Vingst, am darauffolgenden wiederum eine in Kalk statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>und geige hält sich reisen und empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schlägerei. In das Bürgerhospital wurde gestern Mittag ein Mann aufgenommen, welcher in einer Schlägerei Auf der Aar Messerstiche erhalten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Menschen, der angeblich im Auftrage des Hauswirths den Gasmesser im Keller repariert hätte, und sich von dem Mieter die Reparaturkosten geben läßt, ferner von einem anderen, der angeblich auf eine Stunde Wasser absperrt und bei dieser Gelegenheit im Keller Bleirohr abschneidet und stiehlt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Ein Lehrling erhielt wegen Fahrraddiebstahls einen Verweis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Heizer und dessen Frau waren vom Schöffengericht wegen Beleidigung mit sechs Wochen Gefäunguis, bzw. 15 M. Geldhuße bedacht worden. Die Strafkammer wandelte die Gefängnissstrafe in eine Geldhuße von 30 M. um</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutzer und Kölner Sacktäger waren wegen Teilnahme an einer großen Schlägerei zu Gefängnisstrafen bis zu zwei Monaten verurteilt worden. Die gegen dieses Urteil erhobene Berufung führte dazu, daß die Strafe eines Deutzer Tagelöhner von zwei Monaten auf einen Monat, und die eines Kölner Tagelöhners von einem Monat drei Wochen auf einen Monat, die eines zweiten Deutzer Tagelöhners und eines Kölner Tagelöhners auf je vierzehn Tage ermäßigt wurden. Zwei Personen wurden freigesprochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein Gärtnergehülfe bestellte einem hiesigen Handelsgärtner, angeblich im Auftrage eines Barmer Blumengeschäftes, für 300 M. Pflanzen, wofür er 40 M. Provision erhielt. Bei einem anderen Gärtner bestellte der Gehülfe für dasselbe Barmer Geschäft für 720 M. Pflanzen und beanspruchte 50 Mark Provision. Diese erhielt er aber nicht, weil der Verkäufer sich vor Ausführung des angeblichen Auftrages bei dem betr. Geschäft erkundete und erfuhr, daß es sich um einen Schwindel handelte. Der Provisionsschwindler, der bereits in Cleve zu sechs Monaten Gefängnis verurteilt worden ist, erhielt weitere sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine vorbestraft sechzehnährige Dienstmagd wurde wegen Betrugs und Diebstahls zu zwei Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gegen einen Tagelöhner wurde wegen Hausfriedensbruch und Widerstandsleistung auf vierzehn Tage Gefängnis erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der vorbestraft zweiundzwanzigährige Schlosser Anton Nikolaus Erken aus Kalk erhielt zwei Jahre Zuchthaus. Er hatte die Kommode seines Kostwirtes, eines Fabrikarbeiters, erbrochen und daraus dessen Ersparnisse im Betrage von 250 M. gestohlen. Das Geld vergeudete er in schlechter Gesellschaft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein vorbestraften Verputzen wurde wegen Unfugsverübung, Widerstandsleistung und thätlichen Angriffs zu neun Monaten Gesängnis und einer Woche Haft verurteilt. Ein zweiter Verputzen kam mit einem Monat Gefäignis davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ein früherer Hülfsgefangenenaufseher, der im Jahre 1898 in der Strafanstalt am Klingelpütz sich Durchstechereien schuldig gemacht hatte, wurde zu drei Monaten Gesängnis verurteilt. Wegen Beiülfe erhielten ein Tagelöhner und dessen Frau je 120 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>-- Eine Rentnern wurde wegen Kuppelei zu einer Woche Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wegen Lotterievergehen erhielten zwei Lotterieloseändler aus Köln bzw. Berlin 100, bzw. 50 M. Geldstrafe. Ein mitangeklagter Kutscher muß 10 M. Strafe zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Hausierer Johann Koerfer wurde wegen Verbrechen gegen's 176, Absatz 3 des Str.-.- B. zu achtzehn Monaten Zuchthaus verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wegen Hehlerei erhielt ein Tagelöhner sechs Wochen Gefäignis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
