<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>388838</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einführung von Postwertzeichen mit der Jnschrift "Deutsches Reich". Den Postanstalten wird nachstehende Bekanntmachung des Staatssekretärs des Reichspostamtes vom 20. Februar d. J. zur Beachtung mitgeteilt: Nach einem zwischen der Reichspostverwaltung und der Königlich Württembergischen Postverwaltung abgeschlossenen Uebereinkommen werden vom 1. April d. J. an für das Reichspontgeviet und für Württemberg gemeinsame Pouwertzeichen mit der Inschrift"Deutsches Reich" eingeführt. Mit dem Verkaufe der neuen Postwertzeichen wird am 20. März begonnen werden; jedoch sind die neuen Postwertzeichen nicht vor dem 1. April zur Frankierung gültig. Die zur Zeit im Reichspoſtgebiet umlaufsähigen Postwertzeichen mit der Inschrift"Reichspost", und zwar die letzte Ausgabe mit dem heraldischen Adler und die laufende Ausgabe mit der Germania, werden mit Ende März d. J. außer Kurs gesetzt; diese Marken dürfen daher nach dem 31. März nicht mehr zur Frankierung von Postsendungen oder Telegrammen benntzt werden. Es empfiehlt sich, beim Einkaufe von Freimarken, Postkarten usw. auf die bevorstehende Einführung neuer Postwertzeichen Rücksicht zu nehmen und nicht zu große Markenbestände vorrätig zu halten. Unverwendet gebliebene Mengen der zur Zeit im Reichspostgebiete gültigen Wertzeichen können in der Zeit vom 20. März bis Ende Juni d. J. bei den Reichspostanstalten und den Königlich Württembergischen Postanstalten gegen neue Postwertzeichen umgetauscht werden; auch tauschen die Reichspostanstalten in derselben Zeit unverwendet gebliebene württembergische Postwertzeichen gegen neue gemeinsame Wertzeichen um. Eine Einlösung alter Postwertzeichen gegen Bar ist dagegen ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schwerer Einbruch wurde in vorvergangene Nacht in einem Uhren- und Goldwarengeschäft an der Weyerstraße verübt, Den Einbrechern fielen für etwa 5000 M. Uhren, Ketten, Ringe und Schmucksachen in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 155. Draufführung von: La Pompadour. Oper in 2 Akten(6 Bildern) nach Alfred de Musset von L. v. Ferro und A. L. Mocht. Musik von Emannel Moör. Die Verlobung bei der Laterne. Operette in 1 Alt von J. Offenbach. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 156. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 21. Febr.1902.Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M. 1,39-.52, do. vom Bauch 1,12-1,28. Kalbfleisch.48.60, Hammelfleisch 1,18-.85, Rindernierentalg.83.98. Schweinefleisch .85 1,97, Speck, geräuchert.65 1,77, do. gesalzen.60 1,75, Schweineschmalz 1,62-1,73 das Kil. Kaninchen, wilde M. 1,00.20, Enten.50.50, Fasanen 4,00, Truthähne 5,00.00. Hähne, alte.00, junge 1,60.00, Hühner, alte,.50.80, junge 1,80.50, Schneiten 4,00, Gänse 5,00-.00, Tauben, alte 0,40.50, Junge 0,70 das Stück. Essbutter M. .30-.40, Kochbutter 2,00 2,20 das Kil. Landeier.50-2,75, Kisteneier .40.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse, 4,60-.00, do. rote 4,80-.20. do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25, Rotkohle.10.30 das Stück. Zwiebeln.15.16 das Kil. Weisskohl 10.00-20.00. Essaptel 40,00 50.00."Kochäpfel 30.00 40.00 die 100 Kil. Aale.00-3,20, Barbe.30.60, Bleie.60-.00, Hechte.60-2,00, Kabeljau.80.20. Karpfen.00, Salm 4,80 6,00. Schellfische, grosse 0,90-1,00, kleine.60. Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein überlegenes, böses Lächeln tauchte in Orelli Antlitz auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>E Schlägereien. In das Bürgerhospital wurden in der Nacht zum Freitag zwei Personen ausgenommen, welche bei einer Schlägerei in der Follerstrße Kopfverletzungen erlitten hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Vormittag fand daselbst ein Mann Aufnahme, dem in der Friedrich Wilhelmstrße mit einem Messer ein Auge verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. In die Schule in der Gravenreuthstraße wurde in der vorvergangenen Nacht eingebrochen. Den Dieben fiel indes nur eine Wanduhr in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nippes, 21.Febr. 1902. Gestern wurde unter zahlreicher Beteiligung Hr. Adam Berief zur letzten Ruhe bestattet. Derselbe war ein eifriges Mitglied des christlichen Arbeitervereins und Begründer des chrinlichen Holzarbeiterverbandes aus Nippes. Die Mitglieder der christlichen Gewerkschaften Köuns und der Vororte beteiligten sich sehr stark an der letzten Ehrung des um die christliche Arbeiterorganiſation in Köln sehr verdienten Mannes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Carnevalistische Reichstag hat den Reinertrag seine Veranstaltungen in Höhe von 116 M. an die Augenheilanstalt für Arme und das Wöchnerinnen-Asyl hierselbst abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>frühesten heiligen Messen werden morgens um 5 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Frucesten heiligen Messen werden morgenn und in der St. Josephkapeue(Streitzeuggasse)-- die spätesten um 1113 Uhr in den Pfarrkirchen St. Ursula. St. Mariä-Him Uhr in den Pfarrlichen.. Heimin Ei. Peer- Himmelfahrt (Marzell nstr.) u. in Minoriten(am Museum abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- Herz-Zeus-Kirche: Morg. 19 Segensmesse und Fastenpredigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Aposteln: Während der h. Fastenzeit jeden Freitag- orgen 1/2 9 Fastenmesse mit Predigt, abds. 6 Andacht zu Ehren des bittern Leidens. von --10 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dom: unds. 6 Krenzwegansacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>St. Jakob: Kreuzweg-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>St. Pantaleon in der Schnurgasse: Morg. 8 Fastenmesse mit Predigt. nachm. 5 Andacht zu Ehren der schmerzhaften Gottesmutter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>St. Maria im Kapitol: Morg. 1/6 Segensmesse mit Fastenpredigt. 9 Hochamt zur Danksagung für die Errettung aus großer Ueberschwemmung v. J. 1784 mit Tedeum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>St. Maria-Lyskirchen: Morg. 7 1/4 Fastenmesse mit Predigt.(Ebenso an allen Freitagen der Fastenzeit.)-- St. Mauritius: morg. 7 Fastenmesse u. kurze Predigt, abends 6 Andacht zur Verehrung der schmerzhaften Mutter u. Fastenpredigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>St. Maria in der Kupfergasse: 4. Freitag zu Ehren der schmerzhaften Mutter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>St. Andreas: 4. Freitag zu Ehren der 7 Schmerzen Mariä.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>St. Agnes: An den Freitagen der h. Fastenzeit messe, abds. 8 Fastenpredigt mit Miserere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Mülheim(Rhein), 20. Febr.1902. Heute Abend fano hier im Saale des Hrn. Brungs unter dm Vorsitz des Hrn. Stadtverordneten Laufenberg eine gut besuchte Versammlung statt behufs Gründung eines Windthorstbundes. Hr. Generalsekretär Laven(Essen) entwarf in einem einstündigen Vortrage ein Bild von der Thätigkeit und der Notwendigkeit der Windthorstbunde und empfahl dringend die Einführung. Hr. Pfarrer Odenthal und andere Redner gaben ebenfalls dem lebhaften Wunsche Ausdruck, den Bund hier einzufuühren. Von den Anwesenden erklärten 76 ihren Beitritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Der"Rheinischen Zeitung" gegenüber hatte Herr Oberbürgermeister Becker in der Stadtverordneten-Sitzung vom 13. Februar behaup'et, daß sie eine ihr von der Verwaltung zugegangene Berichtigung nicht aufgenommen, sondern den der Hafendirektion gemachten Vorwurf der Vertuschung wiederholt habe. Degegenüber wies das genannte Blatt auf Nr. 193 der Rheinischen Zeitung vom 21. August hin, worin sie die diesbezügliche Berichtigung abgedruckt hat. Der zweiten Behauptung des Oberbürgermeisters gegenüber, die Rheinische Zeitung habe den Vorwurf der Vertuschung wiederholt, betonte das Blatt, daß sie durch nochmalige Hervorhebung des Hauptsatzes in der Berichtigung:"daß von der Hafenverwaltung ohne Verzug alles geschehen sei, was irgendwie zu der Aufklaärung der Angelegenheit beitragen konnte", die Berichtigung ausdruücklich anerkannt habe. Darauf antwortete Hr. Becker mit folgendem Schreiben an die Rheinische Zeitung:"Die Redaction hat zwar die diesseitige Zuschrift vom 16. August vorigen Jahres thatsächlich in die Rheinische Zeitung vom 21. August Nr. 193 ausgenommen; dem Ersuchen, die in dem Artikel vom 9. August Nr. 183 gegen die städtische Hafenverwaltung erhobenen Vorwürfe zurückzunehmen, ist aber nicht entsprochen worden, vielmehr wurde durch die seitens der Redaction an diese Zuschrift gernüpften Bemerkungen die diesseits beabsichtigte Berichtigung wieder in Frage gestellt. Aus diesem Grunde ist auch, und zwar erst nach dem Erscheinen des Artikels in der Rheinischen Zeitung vom 21. August, der Strafantrag gegen die Redaction bei der Königlichen Staatsanwaltschaft gestellt worden. Um im übrigen jeden Zweifel zu heben, habe ich meine Worte in dem stenographischen Bericht über die Stadtverordnetensitzung vom 13. dieses Monats entsprechend ergänzt." Mit dieser"Ergänzung" in den amtlichen Berichten der Stadtverordnetenversammlung war naturgemaäß die Rheinische Zeitung nicht zufrieden; sie verlangte von dem Oberbürgermeister die Richtigstellung seiner Behauptung in der nächsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung. Auch wir hatten erwartet, Hr. Becker würde die Sache durch eine öffentliche Erklärung am Donnerstag Abend ausgeräumt haben. Da er dies nicht beliebte, so sehen wir uns genötigt, von der Auseinandersetzung zwischen Hru. Becker und der Rheinischen Zeitung an dieser Stelle Notiz zu nehmen, und brauchen wohl kaum hinzuzufügen, daß in diesem Falle die Rheinische Zeitung zweifellos im Rechte ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Nachmittag wurde in Niehl die Leiche eines unbekannten Mannes, im Alter von 50--55 Jahren, dem Arbeiterstande angehörig, gelandet und zum Nordfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Straße Feuerthal zwischen Bachemerstraße und Kringsweg vom 27. Februar 1902 ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Schlegelstraße von Krieger- bis Freiligrathstraße vom 28. Februar d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen und die Herderstraße von Theresien- bis Landgrafenstraße vom 28. Februar d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
