<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>388896</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gaserplosion. Am Samstag Nachmittag wurden infolge einer Gasexploſion die Verschlußßdeckel der Lutschächte am Chlodwigsplatz und am Karthäuferwall in die Höhe geschleudert. Ein 20 Jahre alter Tagelöhner, der sich gerade in der Nähe einer solchen Platte besand, erlitt unerhebliche Verletzungen im Gesicht. Die Feuerwehr war gleich zur Stelle und beseitigte jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Sonntag Nachonittag gegen 6 1/2 Uhr hatte sich in Lind ein Mann auf das Geleise der Köln-Frechener Eisenbahn hingelegt, um sich überfahren zu lassen. Der Mann wurde noch rechtzeitig bemerkt und hielt der Zug einige Schritte vor dem Manne, der dann aufstand und sich in der Richtung nach Frechen entfernte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden. Am Sonntag Vormittag sund ein Schüler in der Sternengasse ein vernähtes Säckchen, welches eine Anzahl Goldstuücke enthielt. Der rechtmäßige Eigentümer wird ersucht, sich im Fundburcau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die belgischen Straßenkämpfe werden vom StadtAnzeiger der Köln. Ztg. in hochkomische Weise besprochen. Die unbequeme Thatsache, daß die belgischen Liberalen sich mit den dortigen Socialisten verbündet, ihnen den Nacken gestärkt und so zum Schießen und Verwüsten Mut gemacht haben, wird illustriert wie folgt: Der Ultramontanismus, der dem Volke das allgemeine und gleiche Wahlrecht selbst in einer zugestandenen Verdünnung beharrlich versagt, während er sich in Deutschland als Hauptüter dieses Wahlrechtes aufspielt, hat unfehlbar die gegenwärtigen Unruhen auf dem Gewissen. Es kann in Deutschland vielleicht Verwunderung erregen, daß in Belgien die liberalen Parteien mit den Socialisten in der Stimmrechtsfrage zusammengehen. Die Verhältnisse in Belgien sind aber ganz eigenartig. Die belgischen Liberalen sind zunächst nicht mit den deutschen Liberalen und vor allem nicht mit den Nationalliberalen zu vergleichen. Auf der anderen Seite sind aber auch dort die Socialisten ganz anders geartet als in Deutschland. Es werden keine socialistischen Theorieen erörtert und starköpfige Prinzipien geritten. An der Spitze stehen praktische Leute, die ihr Hauptaugenmerk auf wirtschaftliche Organisation richten und es verstehen, das, was für die Gegenwart nicht paßt, so z. B. die revuoliranischen Gelüste, beiseite zu legen. Wenn auch einmal ein Redner in der Hitze des Gefechts mit der Republik liebängelt, so liegt den Socialisten doch gegenwärtig die Hoffnung vollkommen fern, die Monarchie abzuschaffen. Sie erblicken sogar unter den gegenwärtigen Verhältnissen, wie einer ihrer Redner vor kurzem erklärte, in dem Königthum ein Bollwerk gegen den Schaden der klerikalen Parteiregierung. Alles dieses wissen auch die Liberalen, und wenn sich die Socialisten auf Reformen beschränken, die auch auf dem liberalen Programm stehen, so treffen sie sich eben zufällig auf einem Wege, ohne sich ein verabredetes Stelldichein gegeben zu haben. Nach der Ueberzeugung der erwähnten liberalen Führer wird aber alles in den Hintergrund gedrängt durch die zwingend gewordene Notwendigkeit des Kampfes gegen die klerikale Parteiregierung. Es giebt eben kein anderes Mittel, um die Macht des für das Land verhängnissvollen Klerikalismus zu brechen, als die Einführung des allgemeinen gleichen Stimmrechts. Das Mehrstimmenrecht bedeutet dort die Herrschaft der Klerikalen. Die Klerikalen vernichten die Wehrkraft des Landes, sie sträuben sich gegen die Einführung des Schulzwanges und verhindern die Bildung des Volkes. Unter ihrer achtzehnährigen Herrschaft sind nahezu alle Stellen und Aemter überall nur mit ihren Geschöpfen besetzt worden. Die Ungerechtigkeit des Mehrstimmen-Wahlrechts in Belgien besteht darin, daß die klerikale ländliche Bevölkerung unverhältnisäßig durch Ueberstimmen begünstigt ist. Auch die Mehrstimmen, die größere Intelligenz und Bildung höher bewerten sollen, kommen nicht zur richtigen Geltung, da die klerikalen Anstalten Diplome ohne den Nachweis akademischer Bildung nach Bedarf an ihre Parteigenossen vergeben. Die Verhältniszahl in Verbindung mit dem Mehrstimmensystem br ugt in ihrer gegenwärtigen Anwendung nur den Klerikalen Vorteile. Es steht fest, daß die Liberalen, Socialisten und Christlichsozialen die Mehrheit im Lande bilden, und trotzdem entsenden s. eine geringere Anzahl Abgeordneten in die Kammer als die Klerikalen So zwingend also für die belgischen Liberalen die Gründe sind mit deu dortigen Socialisten parlamentarisch für das Stimmrecht: mit den dortigen Socialisten parlamentarisch für das Stimmrecht; kämpfen, so unzweifelhaft haben sie-- die Liberalen-- sich doch vor vornherein auf den Standpunkt entschiedenster Ablehnung jeglicher Gewaltmittel zur Erlangung dieses politischen Rechtes gestellt. Jetzt, wo die Gewalt gleichwohl in Aktion trit, können die Liberalen darauf verweisen, daß sie diesen Weg nicht zumachen. Im übrigen ist die eruptive Erregung der Bevölkerung begreiflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
