<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388828</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Fastnachtszeit wurden etwa 40 Personen, männlichen und weiblichen Geschlechts, wegen Ausschreitungen und Vergehen verhaftet; am Sonntag und Montag erhielten 146 Obdachlose Unterkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Am Dienstag Abend fiel am Rheinauhafen eine maskierte Frauensperson in den Rhein. Auf das Hülfegeschrei eilten Schiffer herbei und entzogen sie dem nassen Element.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Bei einer Schlägerei in der Weyerstraße wurde am Dienstag ein Mann so erheblich am Kopfe verletzt, daß er besinnungslos liegen blieb. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt. Die Thäter sind verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Mühlenbach wurde ein Mann mit einem Messer derartig gestochen, daß er zusammenbrach. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Winterögel. Eine Anzahl Wildenten tummelte sich gestern Nachmittag auf dem Rheine; dieselben strichen dicht über das Wasser, ließen sich eine Strecke abwärts treiben und flogen wieder aufärts, um das Spiel von neuem zu beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Lieferung der elektrischen Energie aus den städtischen Elektricitaäswerken mußte am Dienstag Vormittag gegen 11 1/4 Uhr infolge eines plötzlich aufgetretenen Defektes an der Hauptdampfleitung im Kesselhause eingestellt werden. Die sofort in Angriff genommenen nach etwa 3/4 Stunden beendet und die * Rheinhöhe am 12. Hebr., abends 7 Uhr: m 5,55 -- 0.25.  törung beseitigt. Der Betrieb der elektrisch betriebenen Straßenbahnlinien wurde nicht in Mitleidenschaft gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Abtrennung und Einrichung der Zins- und Dividendenconpons,"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Controle über Verlobungen und Einziehung der verlobten oder gekündigten Papiere,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ausübung von Bezugsrechtes, sowie Einzahlung der erforderlichen G ldbeträge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
