<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>388821</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Steindrucker wegen Unterschlagung un. Betrug, ein Steinhauer wegen Diebstahls, ein Schriftsteller wege Wechselnätschung, ein Sprachlehrer und ein Friseur wegen Sittlichkeits verbrechens Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 35 4 Mittiom. 5. Februar 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Syndikus der hiesigen Handelskammer, Herrn Dr. Wirminghaus wurde der Titel Professor, dem Kaufmann und Stadtverordneten Dr. Jos. Neven-DuMont der Charakter als Kommerzienrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Neu ausgestellt ist Athen, geschichtlich eine der interessantesten Städte der Welt. Athen war die Hauptstadt des alten Attika und die Metropole altgriechischer Kultur E. ist zwischen den beiden Flüßchen Cephissus und Ilissus, vier Stunden vom ägäischen Meerbusen, gelegen. Von seiner ehemaligen Pracht und Herrlichkeit zengen die riesigen Trümmer der gewaltigen Burg Akropolis, des Theseustempels, des Theaters des Dionysos und des Herodes Attilus, das Innere des Stadion u. a. Eine Merkwürdigkeit ist das Gefängnis des Sokrates. Oft zerstört, zuletzt noch im Freiheitskampf zu Aufang der dreißiger Jahre, nahm Athen wieder einen neuen Aufschwung, als König Otto 1834 seine Residenz dorthin verlegte. Unter seiner Regierung wurde Athen nach einem Plane des bayerischen Baukünotkers v. Klenze wieder aufgebaut. Das Panorama der ziemlich regelmäßig angelegten neuen Stadt präsentirt sich sehr stattlich. Athen hat jetzt wieder eine große Anzahl monumentaler Gebäude: Kirchen, Paläste, Museen, die Universität, Bibliothek usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfall. Vorgestern Abend nach 8 Uhr wurde der Kassierer einer hiesigen Manufakturwaren-Großhandlung am Frankenwerft von drei Männern überfallen und mit einem Revolver bedroht. Nach der Augabe des Ueberfallenen ist ihm seine Barschaft von etwa 200 Mark geraubt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 140. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Siegmund: H. Scheuten vom Hoftheater in Hannover a. G. Sieglinde: Marie Orelli vom Stadttheater in Rostock. Anf. 6 1/2 , Ende nach 10 1/2 Uhr -- Donnerstag: Ab.-Ist. 141. Zum 1. Mal: Hedda Gabler. Schauspiel in 4 Aufzügen von Henrik Ibsen. Hedda: Irene Triesch als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
