<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>388813</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem praktischen Arzt Dr. A. Wildt hierselbst wurde die Rote Kreuzmedaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u0 Englücksälle. Am Montag Nachmittag siel in der Rosenstraße ein Arbeiter beim Befestigen von Rosetten für die Leitungsdraähte der elektrischen Straßenbarn von einer Leiter auf die Straße und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte in der Pfeilstrße ein Radfahrer von seinem Fahrrad und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Doppelmord. Zu der Nachricht, wonach eine Frau mit ihrem Kinde aus dem Feuster ihrer Wohnung auf den Hof sich gestürzt habe, erfahren wir, daß die Frau keinesfalls sich der That bewußt gewesen sei. Wahrscheinlich habe dieselbe die bedauerliche That in einem Ausfalle von Kindbettfieber begangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Diese Woche giebt es eine Schweizerreise im Winter, die man allerdings nur im Panorama machen kann. Der ganz neue Cyklus furr uns zunächst nach Schaffhausen und an den Rheinfall bei Schloß Lauffen, welcher in einer Reihe vortrefflicher Moment-Aufnahmen vorgefuührt wird. Von dort geht's über Eglisau, Ragaz und Pfäfers zur Taminaschlucht und an die Quelle der Tamina mit ihren pittoresken Landschafts-Scenerieen, und dann nach Zürich und den Züricher See. In Zürich lernt man eine, um die Seeſpitze herumgelagerte, weitausgedhute, schöne, moderne Stadt mit reizender Umgebung kennen. Das neue Rathaus, die Post, das Theater, die Tonhalle, das Landesmuſeum usw. sind geschmackvolle Bauten, deren keine große Rudenz sich zu schämen brauchte. Bei dem starken Touriſtenverkehr, welcher alleährlich vom westlichen Deutschland nach der Schweiz herrscht, dürfte diese hübsche Serie wohl viele Zusprache finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 134. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Mannhäuser: Willy Kraus vom Stadt-Theater in Essen a. d. Ruhr. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 135. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
