<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>388867</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Bei dem Bilderwechsel ist jetzt ein neuer Cyklus von Neapel sowie Ansichten von Palmi, der Hauptstadt der Balearen, zur Ausstellung gelangt. Die in der Farbenönung trefflich gelungenen 19 Aufnahmen von Fernsichten, Straßenbildern usw. beginnen mit einer malerischen Scene im Hafen, dem folgen Verkehrsscenen am Königl. Schloß, am Capuaner und am Roten Thor und an dem berühmten Quai von Sta. Lucia. Auch einige schöne Kirchen bekommt man zu sehen, so die Kirche San Domenico und deren großartige Sakristei. In 30 Ansichten werden dem Beschauer Landschafts-, See- und Städtebilder von den Balearen vorgefuührt. Die Balearen sind bekanntlich eine Inselgruppe im Mittelmeere vor der Ostüste Spaniens. Von der Hauptstadt bringt der Cyklus allein 22 Ansichten. Die breiten Straßen, die ansehnlichen Bauwerke lassen erkennen, daß es auch auf diesen Inseln schon früh eine hochentwickelte Kultur gegeben hat. Außer Palmi interessiert noch besonders die Windühlenstadt Molinas, und die Ausblicke von dort auf das Meer. Die letzte Nummer des Cyklus ist ein äußerst effektvoller Sonnenuntergang am Meer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Aufführungen der Passion Jesu Christi in der Philharmonie, die im vorigen Jahre während der hl. Fastenzeit so vielen Beifall fanden, haben seit dem 1. März wieder begonnen und werden mit Ausnahme der Samstage täglich fortgesetzt. Die Darstellung findet wie in Oberammergau statt. Die Regie führt diesmal Hr. Wilh. Schumacher, ein Enkel des berühmten Bassisten Schlüter, der hier den König Heinrich im Lohengrin kreirte. Den musikalischen Teil leitet Hr. Kapellmeister Wolf. Sowohl die Darsteller der Hauptrollen, sowie auch der Chor leisten nicht minder Schönes, als wie bei den Vorstellungen im vorigen Winter. Der Zudrang zu den Vorstellungen wächst denn auch mit jedem Tage, ebenso der Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag gegen 6 1 Uhr fiel ein Arbeiter einer Nippeser Fabrik, welcher am Niederländer Umher beim Ausladen eines Schiffes beschäftigt war, in den Rhein und ertrank, obgleich Tödlicher ungücksfall. Gestern Nachmiting. 1,3 Uhr fiel ein Klempner aus Ehrenfeld, der mit dem Befestige n einer, Dachrinne an einem dreistöckigen Neubau der Brüsselerstraße(Nr. 111) beschäftigt war, vom Dache herab. Nach kurzer Zeit gab er den Geist auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verschüttet. Am Montag Nachmittag wur#de auf dem Ausschachtungsgelände für die neue Markthalle ein Einstürzen einer Kellermauer verschüttet. Es gelangt, den Mann nach kurzer Zeit aus seiner üblen Lage zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Schwindler. Es wird auf einen Betrüger aufmerksam gemacht, der bei Landwirten dadurch Geld erschwindelt, daß er angiebt, er sei Regierungsbeamter und beauftragt, die St älle sitzen hinsichtlich ihrer Sauberkeit zu revidieren und dieserhalb für jedes Stück Rindvieh 50 und für jedes Schwein 25 Pfeunige einzuziehen. In vielen Fällen wurden ihm die verlangen Beträge ver0 Mißhandlung. Auf dem Perlengraben wuerde am Montag Abend eine Frau von ihrem Manne mit einem Mieser so erheblich verletzt, daß sie ins Krankenhaus gebracht werden maißte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurden in der Nicht zum Dienstag drei Personen aufgenommen, welche sich Verletzungen zugezogen hatten, ferner ein Mann, welcher einen Beinbruch erlitten hatte. Gestern Mittag fanden Aufnahme ein Arbeiter, dem von einer Maschine zwei Finger gequetscht worden sind, sowie ein Mann, welcher eine Treppe herabgehtürzt war und sich nicht unerheb lich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 174. Mannhäuser und der Särgerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tannäuser: Wilhelm Birrenkoven als Gast. Anf. 7, Ende na## 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 175. Louise. Musikroman in 4 Akten und 5 Bildern. Musik und Dichtung von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 18.März1902 Marktbericht. Durobschnitts Freie, von der Keule A..37-.52, do. vom Bauch ,,4%# ege e .57, Hammelfleisch.20.55, Rindernierentalg.82-0, 9 180-.00, Speck, geräuchert.60.77, 40, gesalzen.6% Fa te ee schmalz.61-1,68 das Kil. Kaninchen, wilde M..00-11.20, Enten.50.50, Fasanen.00, Truthähne.00-.00, Hanne, aud%, junge##0 .00, Hühner, alte,.50-.,80, junge.80-.50, Schneiten 4,00, Tauben, alte.40-.50, junge 0,70-0,80 das Stück. Essbutter M..30 buter 206-.10 dls Kl. Lagaeser.80-.25, Kisteneier 1/2 ,20,40, 650 Stück. Kartoffeln, weisse,.40-5,00, do. rote 4,80-.00, do. Nieder 10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.60, Rotkohle 0,045-.30 das Stuck. Zwiebeln.16-.20 das Kil. Weisskohl 6,00-20,00, Essätel 46,00-50,00, Kochäpfel 36,00-40,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln hielt am Montag Nachmittag im Gürzenich eine Vollversammlung ab, die Hr. Figge leitete. Nach den Mitteilungen des Kammersekretärs Hr. Plum wird ein Ueberschußß von 3090 M. erzielt werden. Nach dem Etatsentwurf beziffern sich die Einnahmen und Ausgaben auf 24000.; der Entwurf zeigt eine Erhöhung von etwa 6000 M. gegen das Vorjahr, hauptsächlich infolge der Konten des Prüfungswesens, eines Beitrages zu den Meisterkursen und Heranziehung einer weiteren Schreibtülfe. Die Umlage wird 18 500 M. betragen, was pro Einheit 6,25 M. ausmacht. Von seiten des Vertreters des Gesellenausschusses wurde bemängelt, daß von der Kammer im letzten Jahre die Gesellenausschußmitglieder zu Beratungen in den das Gesellen- und Lehrlingswesen betreffenden Fragen nicht herangezogen worden seien, obgleich eine Summe für Entschädigungen an die Ausschußmitglieder in dem Etat eingesetzt war. In fast allen Sitzungen seien Fragen, die das Gesellen- bzw. Lehrlingswesen berührten, zur Sprache gekommen. Das Gesetz schreibe in solchen Fällen die Anhörung der Gesellen vor. Der Vorsitzende bemerkte, daß der Vorstand korrekt verfahren habe. Allerdings seien Fragen behandelt worden, die das Gesellen- und Lehrlingswesen berühren, aber diese Fragen hätten nicht auf der Tagesordnung gestanden, sondern seien im Laufe.r Diskussion angeschnitten worden. Hr. Junkersdorf ersuchte den Etatsentwurf in Zukunft acht Tage vor der Vollversammlung den Mitgliedern zugehen zu lassen. Er wünschte ferner eine Erhöhung der Position Zur Hebung der gewerblichen, technischen und sittlichen Ausbildung für Meister, Gesellen und Lehrlinge. Hierür seien nur 3000 M. vorgesehen; das sei entschieden zu wenig. Der Haushaltsplan wurde nach dem Entwurfe genehmigt und der Vorstand ermächtigt, eine Verschiebung der einzelnen Posten erforderlichenfalls vorzunehmen. Alsdann beschäftigte man sich mit den Meisterprüsungsordnungen und debattirte längere Zeit über die Vergütungen, welche den Prufungsmeistern zu gewähren sind. Man beschlossß, einheimischen Meistern sechs., auswärtigen acht Mark Tagegeld und für die Fahrt vier Pfennig pro Kilometer zu vergüten. Der Prüfling hat eine Gebühr von 20 M. zu entrichten. Bei Besprechung der Grundsätze, nach welchen die nachts 44 des Statuts von dem Vorstande anzustellenden Beauftragten sich zu richten haben, entspann sich eine längere Debatte, aus der ersichtlich war, daß man über die Thätigkeit der Beauftragten noch sehr im unklaren ist. Vorläufig sollen zwei Beauftragte angestellt werden, um erst Erfahrungen zu sammeln. Eine Bestimmung, nach welcher die Beauftragten sich auch überzeugen sollen, ob die Lehrlinge eine gute Beköftigung erhalten, wurde gestrichen. Ein Gesellenausschußmitglied hatte die Beibehaltung dieser Bestimmung gewünscht. Weitere Anträge zu den Dienstanweisungen sollen später Berücksichtigung finden. Mit unwesentlichen Abänderungen des Kammerstatuts erklärte man sich einverstanden. Ueber den Gesetzentwurf betreffend Sicherung der Auforderungen hielt Herr Sommeräuser einen längeren Vortrag. In einem Beschlußßentwurf, der einstimmig angenommen wurde, wird gewünscht, daß der Gesetzentwurf für alle Gemeinden sofort in Wirksamkeit trete und daß derselbe nicht nur auf Neu-, sondern auch auf Um-, Neben- und Erweiterungsbauten ausgedehnt werde, sofern die Forderung für die letzten drei Bauarten 5000 M. übesteige. Ferner soll beantragt werden, daß die Forderungen der Lieferanten erst dann befriedigt werden, wenn sämtliche Forderungen der aus Werk- oder Dienstverträgen Beteiligten reguliert sind. Auch soll in das Gesetz eine Bestimmung aufgenommen werden, wonach Abmachungen zwischen Beteiligten, welche die Wirksamkeit des Gesetzes ganz oder teilweise aufheben, rechtlich ungültig sind. Der Beschlußßantrag mit den begründeten Anträgen soll dem Ministerium üvermittelt werden.-- Ein Antrag der Maler- und Anstreicherinnung Köln auf Einführung einer Gebührenordnung für die Gesellenprüfungen wurde angenommen. Hiernach sollen für die Eintragung in die Lehrlingsrolle sowie für die Ausstellung eines Prüfungszeugnisses durch die Handwerkskammer je 3 Mark erhoben werden.-- Es wurde eine Kommission von zehn Mitgliedern gewählt, die sich mit einem Antrage des Ausschusses für Lehrlingswesen betreffend Prämiierung hervorragender Leistungen sowie mit einem Antrage betreffend Veranstaltung einer Lehrmaler- und Anstreicher-Innung(freie Innung) Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Komödienst. 71-, vis--vis d. Kl.Neug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Der fünfte der vom Katholischen Volksverein während der Fastenzeit veranstalteten Vorträge war wieder tark besucht; die Beteiligung ist überhaupt so groß, wie sie noch in einem Jahre auch nur annähernd erreicht wurde. Herr Gorissei teilte nit, daß der nächste Vortrag am Dienstag den 25. d. stattfinde und war um 7 Uhr abends. Herr Kaplan Rüben brachte dann die fortsetzung seines vor 14 Tagen gehaltenen Vortrages: Ist das Christentum dem Fortschritt feind? Er begann mit dem Schlußwort seines Vortrages: Näher zu Gott! Dies sei nur möglich, wenn wir der Erkenntnis Gottes fortschritten. In seiner Schöpfung finden r das Vorbild wahren Fortschritts, und die fünf Sinne sind uns jeben, ihn zu erkennen. Der Redner läßt die gewaltigen Kräfte, die beim in des Gotthardtunnels, bei den die Oceane durchühlenden Dampfern leitenden Maschinen thätig sind, am Geiste seiner Zuhörer vorüberragt: Sind das nicht schöne poetisch und geistig erhebende ? Auf Kommandowort der Führers fährt in die kalte ie Riesenmaschine Leben und Bewegung, und ebenso liegt sie auf ein Wort des Führers unbeweglich und leblos. So etwa möge mit Gott, der das Getriebe des ungeheuren Weltalls leitet. Gott will, daß wir zuerst ihn suchen und erkennen in seiner Schöpfung, um mit unseren Sinnen den wahren Fortschritt zu erkennen. Der fromme Dulder Job, der königliche Sänger David, die Propheten, die geheime Offenbarung bewundern in der Natur die Schöpfung des all mächtigen Gottes; ja Christus selbst zieht sich in die Natur der Berge und an die Flüsse zurück, um zu beten und zu lehren. Was ist nicht über das Christentum geschrieben worden? Heute lautet die Parole: Hie Christus, hie Antichrist, hie Christ, hie Nihilist. Und der Kampf gegen das Christentum wird geführt mit großer Erbitterung. Im vorigen Jahre wurden in Köln von Johannes Müller-Schliersee drei Vorträge gehalten über die Fragen: Verlangt das Christentum das Opfer des Verstandes? Was wollte Jesus von Nazareth? Wer war Jesus von Nazareth? Gegen die damaligen Ausführungen Müllers wendet sich nun der Redner in eingehender Widerlegung und meinte schließlich, man könne zu den Ausführungen Müllers nur sagen, was einer Zeit der Kritiker einer hiesigen Zeitung(Köln. Volksztg.) schrieb: Alles klingt wie ein Gott und Christentum auf Probe." Man hat ja auch schon versucht, die historische Person Jesu zu leugnen. Da ist es nun das Verdienst des die Gottheit Christi leugnenden protestantischen Professors Harnack, den geschichtlichen Beweis erbracht zu haben, daß Christus wirklich gelebt hat. Die weiteren Ausführungen waren eine begeisterte Verherrlichung Jesu Christi und eine Bekämpfung der Gegner des Dogmas, die das Dogma der Kirche als eine undürdige Fessel des Menschen betrachten, an ihre eigenen Ansichten aber glauben und von ihren Mitmenschen Glauben dafür verlangen. Der wahre Christ findet überall in der Natur und Kunst seinen Gott und Schöpfer; ihm ist das Christentum kein Hindernis, Tüchtiges zu leisten. Der Redner berührt die zahlreichen großen Erfindungen auf dem Gebiete der Elektricitaät und hält dem gegenüber die vielen Millionen Menschen, die nur einen Gott kennen, wenn sie fluchen. Das Christentum ist ein Freund und Förderer des wahren Fortschrittes! Mit dem Wunsche eines ewigen glücklichen Osterfestes für seine Zuhörer schloß der Redner,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalt, 18.März 1 902. Am Mittwoch den 19. März, avends 8 1/2 Uhr, findet im Saale des Herrn Wilh. Fischer, Mülheimerstraße, eine öffentliche Wäheerversammlung statt. Ueber die bevorstehende Gewerbegerichtswahl und die Wichtigkeit derselben wird sprechen: Herr Heinr. Ekens, Duisburg. Sämtliche Wähler von Kalk, Vingst und Umgegend sind zu dieser Versammlung dringend eingeladen. Die Gewerbegerichtswahl findet am Donnerstag statt. Pflicht aller christlichen Arbeiter ist es, zur Wahl zu erscheinen und ihre Stimme für die christlichen Kandidaten abzugeben. Keiner darf zurückbleiben. Die Gegner machen große Anstrengung, ihre Kandidaten zum Siege zu bringen. Da dürten die christlichen Arbeiter nicht zurückstehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
