<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>388809</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer.schäftsstelle Marzellenstrße 37 ist für diese Woche das Bild der Kaiserin Auguste Viktoria mit der Prinzessin Viktoria Luise ausgestellt. Ferner ist verauschaulicht der neue Linienschiffstyp der nordamerikanischen Kriegsmarine, das Historische Museum in Frankfurt a.., eine Darstellung des Bruches der Drahtleitung der Berliner elektrischen Straßenbarn, sowie die Maschinerie des Drachen Fafner aus der Siegfriedaufführung in der Großen Oper zu Paris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. Gestern Mittag entstand in einer Lackfabrik an der Subbelratherstraße infolge Gasausströmung Feuer, welches bald um sich griff. Es gelang jedoch der Kölner Feuerwehr mit Hülfe der Kölnehrenfelder freiwilligen Feuerwehr, das verheerende Element nach Verlauf von einer Stunde auf seinen Herd zu beschränken. Die Aufräumungsarbeiten nahm die Aehrenfelder Feuerwehr noch längere Zeit in Anspruch. Der Brandschaden ist nicht bedeutend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Belohnung. Für die Herbeischaffung eines beträchtlichen Teiles der in der Nacht zum 15. Januar gestohlenen und bereits veröffentlichten, wertvollen Kleidungsstuücke, als Pelzeäntel, Lackstiefel usw. ist eine Belohnung von 150 M. zugesichert worden. Für die bloße Ermittelung des Diebes hat der Bestohlene gleichfalls eine angemessene Belohnung zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Fur die am 30. und 31 ds. Mts. stattfindenden Sitzungen ist eine reichhaltige Tagesordnung, aufgestellt worden, aus der wir hervorheben: Mitteilung von dem Erkenntnis des Oberverwaltungsgerichts über die Schreibweise von "Köln", Annahme eines Geschenkes für die Bibliothek des Kunstgewerbe Museums, Erhöhung der Entschädigung der Lehrer an den gewerblichen Fachschulen für den Unterricht an den Fortbildungsschulen, Kanalisirung der Krielerstraße zwischen Dürener- und Gleuelerstraße Kanalisirung der Bonnerstraße zwischen Schöhauser- und Leyboldstraße, sowie der Cäsastraße zwischen Bonner- und Nibelungenstraße Pflasterung der Senefelderstraße zwischen Venloer- und Marienstraße, Ausbau des Grembergerweges von der Ostheimerstraße bis zur kathol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Man verlange ausdruücken"maul''s Bouillon-Kapseln"!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Orchideenhause der Flora biühen jetzt zwei große prächtige Exemplare von Dendrobium speciosum mit langen gelben Blumentrauben, ferner die Laevis#anceps, Cattleyen und das wunderschoöne seltene Zygopetalum Lakai mit langen, mehralütigen Blutmenschäften. Im Garten blüht schon die kleine gelbe Anemone, deren Blütezeit in der Regel in den März fällt. Der Fragekasten für Blumenfreunde und-Freundinnen wird recht ausgiebig benutzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von E. Humperdinck. Ende 5 Uhr. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 131. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von Pietro Mascagni. Ende %4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 132. Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät des Kaisers Wilhelm II. Prinz Friedrich von Homburg. Schauspiel in 5 Aufzügen von H. v. Kleist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Oberon.(Rotheühl a..) Mittwoch: Mannhäuser. Willi Kraus vom Stadt-Theater in Essen als Gast auf Engagement.) Donnerstag: Haus Heiling. Freitag: Florio u. Flavio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
