<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>388892</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vorst. 193. Fra Diavolo. Komische Oper in 3 Akten von D. F. E. Auber. Lord Kokburn: Karl Mayer als Gast. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstagsvallgesellschaften erzielten in diesem Jahre bei ihrem Maskenfeste zum Besten der Armen eine Einnahme von 24140 M. gegen 25 472 M. im Vorjahre. Verkauft wurden 3029 Karten gegen 3053 im Jahre 1901. Nach Abzug der Unkosten verblieb ein Ueberschußß von 18 750 M. zur Verteilung gegen 19939 M. im Vorjahre. Von dem Ueberschusse wurden die Armenkasse mit 4*50 M. und sämtliche Wohlthätigkeitsanstalten mit größeren oder kleineren Beträgen bedacht; u. a. erhielten der Vincenzverein 800 das Vincenzhaus 500., der Wohlthässigkeitsverein Köln 1400., die Kölner Vereine für Volkswohl 1100., die Kinderworte 750., das Asyl armer Knaben 600., das Arbeiterinnenheim in Ehrenfeld 300., die Elisabethenvereine insgesamt 700., die evangelischen Frauenvereine 750., das evangelische Kinderheim 600., der Gesängnisverein 300., Josephshaus 300., israelitische Armen 200., israelitisches Asyl und israelitische Kinderbewahranstalt 250 Mark., altkatholischer Frauenverein 150., Marienheim und Mariahilfasyl je 200., Magdalenenasyl 300., Verein zur Verpflegung Genesender 300., Krippenvereine 300., Knabenhorte in Nippes 200 M. Die Maskenfeste vom Jahre 1892 bis 1902 ergaben einen Nettoüberschuß von 191 974 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gewerbeverein für Köln und Umgegend wird am Miktwach den 16. Avril, nachmitags untr 2 Uhr bezuzend, ene Beſichtigung der Kirchen Groß St. Martin und St. Andreas(mit Damen), unter der fachkundigen Führung des Herrn Stadtbaurates Heimann vornehmen. Versammlungsort am Haupteingang von Groß Windthorstbund Köln. In der am Mittwoch im Bürgersaale des Annohauses stattgehabten Sitzung der Ortsgruppe Suo hi Bundesmitglied ein Referat über die Getreideölle unter Berücksichtigung der gegenwärtigen Zollvorlage. Redner suchte in seinen auf das Urteil hervorragender National-Telonomen sich slüzenden Ausführungen den Beweis für die Berechtigung der Getreideölle zu erbringen und des weiteren die vielfach falsche Auffassung von thatsächlich nicht vorhandenen Konsequenzen der erhöhten Zölle, insbesondere auch die unrichtige Folgerung einer Brotverteuerung, zu widerlegen. Das zeitgemäße Thema hatte eine rege Diskussion der Mitglieder zur Folge. &amp;a Der Verein zur Förderung der Errichtung des Kaiser hielt am Donnerstag seine dieseährige Hauptversammlung av. Hr. Ernst Dornheim, der erste Vorsitzende, der die Versammlung leitete, ersuchte vor Eintritt in die Tagesordnung, wie es im Verein Brauch ist, sich zum Andenken an Kaiser Friedrich von den Sitzen zu erheben. Alsdann verbreitete er sich in längerer Ausführung über den Stand des Vereins und Denkmals. Nachdem der erste Schriftführer das Protokoll der letzten Generalversammlung vorgetragen, wurde vom Kassierer der Kassenbericht erstattet. Die Einnahme im abgelaufenen Geschäfts- und Vereinsjahr betrug M. 1235, die Ausgabe M. 41, sodaß mit einem Saldo-Vortrag von M. 1194 abgeschlossen wurde. Nach dem Revisoren-Bericht und Erteilung der Entlastung für Kassierer und Gesammtvorstand ergab die Wahl vor Vorstand und Beirat die Wiederwahl der Herren, die bereits im Vor jahre diese Aemter bekleidet. Es wurden somit gewähit die Herren: Ernst Dornheim und Oberlandesgerichtsrat Müller zum ersten zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>( Das Schreiner-Kränzchen, das neben der Pflege des a capellagezanges sich auch die Aufführung von Operetten angelegen sein läßt, 9 im groven Saale der Burgener in eine Ecke, den anderen schlug er ins Gesicht. Bei seiner Abführung leistete er sierren Widerstand. Die Strafe lurche auf dre Monate Gefängnis und drei Tage Haft bemessen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gegen vorbestraften Maschinenbauer wurde wegen Beleidigung eines An streichens ant eine Woche Gefängnis erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Beim Aufruf der eines Schneiders tritt ein altes Mäsuchen ein und ruft: Da trag ich nichts nach!" Als der Vorsitzende dem Angeklagten seine vielen Vorſtrafen, u. a. wiederholt drei Jahre Zuchthaus vorhält meinte der Schneider:"O, dat schadt nichts." Der Vorsitzende per warnt ihn und fährt sort: Sie sollen Ihre Frau mit einer Flasche auf den Kopf geschlagen haben?"O, die bat mich so mißhandelt, daß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>mur die Pulsadern Vurshhchzgsft. Das, Gerecht seite als Strafe eine Woo Gesingus fel."Adsit ehr Hähre", Fichzhr"eizuathese hielt wegen Sachbeschädigung eine Woche Gefinguis.-- Wegen Diebstahls wurde ein Taglöhner zu einer Woche Gefängnis verurteilt.-- Ein Taglöhner wurde wegen Bettelns, Beamtenbeleidigung.. standsleistung mit drei Tagen Haft und zwei Wochen Gesund</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nachweisung der Markt- und Ladenpreise ggegarkt, org Sonn und Münhelm a. Bb, waren, A, 901-soger 3/85, 14.40, 14.50, Verie 0000, 0000, 1800, Keto,- 4,88, 65 13355 K1is. 3565.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Rennverein. Am nächsten Sonntag, den 13. April, beginnt das dieseährige Frühjahrsmeeting des Kölner Rennverein, welches am 20. und 21. April seine Fortsetzung findet. Die Konkurrenzen des ersten Tages sind sämtlich als Herrenreiten ausgeschrieben, und zwar sind hiervon zwei Hürden- und vier Hindernisrennen. Ganz besonders haben sich die Hindernissälle Rheinlands und Westfalens für diese Rennen interessiert, außeadem werden aber auch süddlutsche und hannoversche Ställe in die Ereignisse eingreifen. Bei dem in der vorigen Woche stattgefundenen Neunungsschlusse erhielten das Herren-Hürdenrennen 20, das Herren-Jagdrennen 14, das Verkaufs-Jagdrennen 13, das Frühjahrs-Hürdenrennen 14 und das Offiziers-Jagdrennen 10 Unterschriften, während von den im Preis vom Annaberg genannten 26 Pferden 18 stehen blieben. Gestern und heute haben bereits mehrere Lots Quartier in den Stallungen bei Merheim bezogen und sind füx morgen noch weitere Zuüge angemeldet. Reges Leben herrschte heute früh bereits auf den Trainiert- bahnen, und sind nach den Dispositionen der Ställe gut besetzte Felder für die einzelnen Rennen sicher zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Bauthätigkeit im nördlichen Stadtteile insbesondere an der Lupus- und Balthasarstraße nimmt einen regen Aufschwung; eine große Anzahl von Wohngebaäuden sind im Bau begonnen oder nahen sich schon der Fertigstellung. Am Reichenspergerplatze ist eine Fläche von zwei Morgen Größe seitens des Eisenbahnfiskus grundbuchlich an den Justizfiskus aufgelassen worden; es ist das wohl eine sichere Vorbedeutung, daß mit dem Bau des Oberlandesgerichts, obwohl im dieseährigen Etat noch keine Baurath vorgesehen Ist, in Bälde begonnen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein hiesiges Konsortium für gemeinützige Bauthätigkeit hat es sich, wie uns mitgeteilt wird, zur Aufgabe gestellt, Arbeitern und kleineren Angestellten gesunde und zweckmaäßige Wohnungen zu billigem Miet- bzw. Kaufpreise zu verschaffen. Dasselbe hat in Köln-Merheim ein größeres Terrain erworben, um darauf ca. 40 Wohntäuser zu errichten, die für je drei Familien eingerichtet werden sollen. Zu jedem Hause soll ein Garten gehören, der direkt aus Haus anschrießt. Die Bauten werden in nächster Zeit in Angriff genommen und sollen noch im Laufe dieses Sommers fertiggestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
