<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388877</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Der Buchhaltereiassistent P. Schmidt bei der Reichsbank hierselbst wurde zum Bankbuchhalter ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewerbeinſpektion. Am 1. April 1902 wird für den Regierüngsbezirk Köln eine neue Gewerbeinſpektion mit dem Amtssitze in Gummersbach errichtet. Gleichzeitig werden die Bezirke der Gewerbeinspektionen Köln 1, Köln II und in Gummersbach, wie folgt, abgegrenzt: 1. Gewerbeinſpektion Kölu l in Köln a. Rh., umfassend den Stadtkreis Köln; 2. Gewerbeinſpektion Köln II in Köln a. Rh., umfassend die Landkreise Köln, Bergheim und Mülheim a. Rh. und den Stadtkreis Mülheim a. Rh.; 3. Gewerbeinſpektion in Gummersbach, umfassend die Kreise Gummersbach, Waldbaöl und Wippertürth. Sitz und Bezirk der Gewerbeinſpektion in Bonn bleiben unverändert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das kaiserl. Bahnpostamt 10 in Köln blickt am 1. April auf ein fünfzigähriges Bestehen zurück. Mit dem Namen Bahnpoſt wird eine Postanstalt bezeichnet, welcher ausschrießlich die in den Eisenbahnügen fahrenden Postämter(Bahnposten benannt) unterstellt sind; eine Postanstalt also, die sich nur mit der Beförderung und Leitung der Postsendungen in den Eisenbahnügen befaßt, in unmittelbare Beziehung zu dem Publikum für gewöhnlich aber überhaupt nicht tritt. Unterm 8. März 1852 hatte der Minister für Handel usw., dem auch das Postwesen unterstellt war, verfügt,"daß die Leitung und Beaufsichtigung des Postdienstbetriebes bei den Dampftügen auf der Rheinischen Eisenbahn bzw. zwischen Aachen und Verviers einem neu einzurichtenden Postspeditionsamt Nr. 10 übertragen und das letztere der königl. Oberpostdirektion in Köln unterstellt werde. Vom 1. April ab hat der reguläre Dienst der ambulanten Bureaux von Köln ab bis Verviers zu beginnen." Sein erstes Heim fand das Speditionsamt in dem Hause Thürmchensgasse 3. Diese damals wenig gesuchte Gegend mußte gewählt werden, um möglichst nahe dem Bahnhofe zu sein, welcher, der erste in Köln, sich unweit des Thürmchen, in der Nähe des heutigen Kaisergarten befand. Infolgedessen, daß der größte Teil des ausländischen Verkehrs für Deutschland über Verviers geleitet wurde, erlangte das Bahnpostamt 10 bald eine weit größere Bedeutung als seine vorangegangenen Schwestergründungen. Anläßlich seines Jubiläums hat der Postdirektor a. D. Metzner in Godesberg eine Geschichte des Postamtes herausgegeben, der wir hier folgen. Danach war schon 1853 die damals Dienstags und Donnerstags zugehende Post aus den Vereinigten Staaten Amerikas so umfangreich, daß sie in drei Wagen von fünfzehn von Köln nach Verviers zur Abholung entsandten Beamten bearbeitet werden mußte. In der kurzen Fahrzeit von etwas mehr als zwei Stunden ließen sich die Briefmassen gleichwohl nicht fertigstellen, die Sachen für Südeutschland waren meist bei Ankunft in Köln noch gar nicht in Angriff genommen. Die zugehörigen Briefsäcke wurden dann in Droschken geladen, in welchen mehrere Beamte und Unterbeamte zur Abfahrtsstelle des Dampfers nach Mainz eilten, um dann unter einem auf dem Verdeck aufgeschlagenen oft erst bis zur Ankunft in Mainz, die Sachen für Südeutschland aufzuarbeiten. Heute sind die Verhältnisse so geordnet, daß die nordamerikanischen, die Kap-Posten sowie diejenigen aus Westafrika, China, Japan und Westindien in der Regel über Ostende, diejenigen aus Brasilien und Argentinien über Paris, Lüttich, Verviers eingehen und dementsprechend von Ostende oder von Verviers ab, bis wohin heute die zwei Kölner"Zehner Bahnposten" fahren, bearbeitet werden. Freilich bleibt dabei auch heute nicht zu vermeiden, daß beim Verfehlen des Anschlusses der für die Vlissingen Strecke bestimmten Briefsäcke in Queenborough, oder gar bei so erheblicher Versätung eines der von Nordamerika kommenden Postschiffe, daß amerikanische Posten von zwei Schiffen zugleich auf die von Ostende fahrende Bahnpoſt 10 gelangen, die Anstrengung der Kräfte bis zur Erschöpfung in Anspruch genommen werden muß. Kommt es doch vor, daß aus solchem Anlasse in einer Bahnpoſt mehr als 800 Sack Korrespondenz überbracht werden, die von Ostende bis Köln in sechs Postwagen von dreißig Personen bearbeitet werden muß. Zum Bahnpostamt 10, das wie keines der übrigen dreißig so vielseitig mit dem Auslande in Verbindung steht, gehören aufangs 1902 92 Beamte und 124 Unterbeamte. Es verkehren zu demselben Zeitpunkt täglich 54 Bahnposten. Das angeführte Werkchen enthält noch manche interessante Mitteilungen und bietet ein gut Stück allgemeiner Verkehrsgeschichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Agrippinawerft südlich des Bayenturmes ist man zur Zeit eifrig mit der Ausführung des großen Tank und eines geräumigen Schuppens der Centrale für Spiritusverwertung in Berlin beschäftigt. Der Tank soll rund eine Million Liter fassen. In dem Schuppen, welchen die Stadt für die Centrale erbaut, befindet sich ein Keller, dessen Decke in feuersicherer Beton-Eisenkonstruktion nach dem System des Ingenieurs Hennebique in Paris hergestellt worden ist. Dieses neue Hennebiquesystem wurde Mittwoch Nachmittag unter Führung des Hru. Bauinspektor Bauer von den Mitgliedern des Architectenund Ingenieurvereins für Niederrhein und Westfalen eingehend besichtigt. Dasselbe dürfte nach den Ausführungen der Fachleute namentlich in solchen Fällen, wo eine fortgesetzt mit Erschütterungen verbundene Belastung, wie durch Rollen der etwa---800 Kilogramm schweren Spiritusässer stattfindet, sich als eine sehr geeignete feuersichere Konstruktion darstellen. Die hochinteressante Arbeit wurde den Fachleuten in allen Stadien der Ausführung dargelegt und von den anwesenden Architekten und Ingenieuren mit großer Aufmerksamkeit eingehend besichtigt. Die Kosten sollen sich für dieses System nicht höher stellen als für andere Beton-Eisenkonstruktion bzw. für die gewöhnliche Ausführung von Betonkappen zwischen Eisenerägern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Kunibert ist die neue Orgel nunmehr fertiggestellt und wird dieselbe Ostern zum ersten Male in Benutzung genommen. Bei der guten Akustik der Kirche wird die mächtige Tonfülle der neuen Orgel voll zur Wirkung kommen und damit wesentlich zur Verherrlichung des Gottesdienstes beitragen. Die Orgel wurde von der bekannten Orgelbaufirma W. Schäben&amp; Sohn hierselbst erbaut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die neue städtische Bade-Anstalt in der Fleischmengergasse wird am Mittwoch den 2. April d. J. eröffnet. Die Badezeiten sind in den Monaten Januar, Februar, November, Dezember von 8 Uhr vormittags bis 8 Uhr abends, März, April, September, Oktober von 7 Uhr vormittags bis 8 1/2 Uhr abends, Mai. Juni, Juli, August von 6 Uhr vormittags bis 8 1/2 Uhr abends. Jeden Samstag bis 9 Uhr abends; an Sonn- und Feiertagen bis 1 Uhr nachmittags. Die näheren Bestimmungen über die Benutzung der Bäder sind in der Anstalt durch Auschlag bekannt gegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jerusalem. Für die ernste Karwoche und die jubilirende Osterwoche könnte das Panorama International, Breitestrße 96, nichts Passenderes bieten als die heilige Stadt mit den denkwürdigen Stätten des bitteren Leidens und Sterbens und des glorreichen Triumphes unseres Herrn und Heilandes. Wir stehen am Gethsemane, wo er verraten wurde, und besuchen den durch den sogenannten Judasbaum gekennzeichneten Platz bei Jerusalem, wo der Verräter, nach seiner unseligen That von Verzweiflung erfaßt, sich erhängte. Wir sind im Hause des. Hohenpriesters Kaiphas auf Sion, an dessen Stelle jetzt die armenische Salvatorkirche steht. Hier wurde der Herr vom Hohenpriester gleich einem gemeinen Verbrecher verhöhnt, in der Nacht von Donnerstag auf Freitag an eine Säule gebunden und gefangen gehalten(daher der Name"Kerker Christi"), von den Juden verhöhnt und mißhandelt und vom Apostelnürsten Petrus dreimal verleugnet. Wir folgen auf dem Leidenswege, den der Herr mit dem Kreuze beladen gehen mußte, nach Golgatha und gelangen an jene hochheiligen Stätten auf dem Kalvarienberge, wo der göttliche Erlöser ans Kreuz genagelt und wo das Kreuz in die Erde eingelassen wurde. Ein heiliger Schauer erfaßt jedes gläubige Gemüt, wenn es diese ewig denkwürdigen Stellen sieht, welche von zahlreichen goldenen Lampen Tag und Nacht erhellt werden. Alle diese Stätten liegen unter dem Dache der Kirche des hl. Grabes, welch' letzteres die hl. Helena im Jahre 326 von dem übrigen Felsen isolieren ließ, sodaß es jetzt als kleine Kapelle für sich unter der großen Kuppel steht. Die Aufnahmen wurden im Herbst 1898 bei Gelegenheit der Palästinareise des deutschen Kaiserpaares gemacht, zeigen uns also alles genau so, wie es gegenwärtig ist. Das Panorama wird auch an den beiden Ostertagen von morgens 9 Uhr bis abends 9 Uhr ununterbrochen geöffnet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde in das Bürgerhospital ein Mann ausgenommen, welcher am Barbarossaplatz bei einer Schlägerei gestürzt war und ein Bein gebrochen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a. Englücksälle. Gestern Morgen fiel in der Benesisstrße ein Mann von einem Möbeiwagen und erlitt außer einer erheblichen Verletzung am Kopfe einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Ehrenstrße stürzte mittags ein Junge von seinem Fahrrade und trug einen Armbruch davon. Der Verletzte wurde dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gewarnt wird vor einer Schwindlern, die sich in einem Schuhwarengeschäft einzelne Probeschule für rechten oder linken Fuß angeblich für ihre Dienstherrin geben ließ. Es ist nicht ausgeschlossen, daß sie in einem anderen Schuhwarengeschäft die Gegenstücke erschwindelt, um so die Paare zusammen zu bekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Bahnhofsdiebe. Der Wachsamkeit der Eisenbahnbeamten des hiesigen Hauptbahrhofes ist es zu verdanken, daß gestern Vormittag wiederum ein Dieb, und zwar diesmal ein weiblicher, verhaftet worden ist. Die Frauensperson hatte sich in dem Damensalon des hiesigen Hauptbahrhofes zeitweise aufgehalten und die Augenblicke zum Diebstahl von Handtäschchen benutzt, wenn die Damen zum Büfett gegangen oder sonst für kurze Zeit ihren Platz verlassen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 183. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab.. 26. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Siegmund: Wilhelm Birrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln, 27.März1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,39-1,52, do. vom Bauch 1,12-.23, Kalbfleisch.43.60, Hammelfleisch 1,18-1,55, Rindernierentalg.82 0,98. Schweinefleisch 1,78-1,93, Speck, geräuchert.63-1,77, gesalzen.63-1,78, Schweineschmalz .61-1,68 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00 1,20, Enten 3,00-.50, Fasanen .00-.50, Gänse 5,00-.00, Truthähne 6,00-8,00. Hähne, junge 1,60-.20, Hühner, alte..60-2,00, junge 1,80-.50, Schuepten 4,00-4,50, Tauben, alte 0,40-.50, junge.60-0,80 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter.00-2,10 das Kil. Landeier.75-.00. Kisteneier.20-1,25 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse, 4,40-5,00, do. rote 4,80-.00, do. Nieren.5011,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,20-.50, Rotkohle O,15-0,30, Weisskohl .14-0,25 das Stück. Zwiebeln.14-0,18 das Kil. Essätel 46,00-60.00, Kochäpfel 36,00-44,00 die 100 Kil. Aule.00, Barbe.60, Bleie.00, Hechte 1,60-2,00, Kabeljau.80-1,20, Karsten 2,00, Salm 6,00-.50, Schellfische, grosse.30, kleine.80, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eine Versammlung der Centrumspartei findet am Ostermontag, den 31. März, nachmittags 6 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) statt. Unser Reichstagsabgeordneter Hr. Justizrat Karl Trimborn wird über die gegenwärtige Reichstagssession berichten und dabei besonders die Zolltarifvorlage berücksichtigen. Außeadem wird Hr. Arbeitersekretär Giesberts (.-Gladbach) sprechen. Es wird wohl nur dieses Hinweises bedüren, um die Mitglieder und Freunde der Centrumspartei zu einem recht zahlreichen Besuche dieser Versammlung zu veranlassen, deren Veranstaltung einem langgehegten Wunsche unseres Abgeordneten und seiner Wähler entspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
