<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>388866</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Primizfeier. In der Pfarrkirche St. Peter feierte am Sonntag Herr Feßler seine Primiz. Der Neopresbyter wurde von seiner Wohnung am Cäcilientloster in festlichem Zuge nach der Kirche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Sammlung für den hl. Vater bei der Katholiken- Versammlung am Sonntag ergab den Betrag von M. 930,69.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9 bis 11 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liebstähle. Auf dem Hauptbahnhofe wurde vorgestern einer Dame eine Handtasche gestohlen. Ferner wurde daselbst einem Mädchen ein Portemonnaie entwendet. Im letzten Falle gelang es, den Dieb festzunehmen. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfälle. In das Bürgerhospital wurden zwei Personen aufgenommen, welche gefallen waren und Kopfverletzungen bzw. einen Armbruch erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem jungen Menschen, der in den Wohnungen solcher Leute erscheint, die kürzlich einen Sterbefall in der Familie zu verzeichnen hatten und dortselbst gefälachte Quittungen der städtischen Friedhofkasse Gelaten bzw. Verwaltung für gärtnerische Anlage der betreffenden Gräber vorzeigt. Als Quittung ist ein gewöhnliches kleines Stück Papier genommen und mit der Firma Friedhofverwaltung:"Schütte" oder"Schulte" unterzeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 173. Es lebe das Leben. Drama in 5 Akten von H. Sudermann. Anf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Vgl. 174. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Mannhäuser: Wilhelm Birrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln). Im Isabellensaale des Gürzenichs hält am 20. d. M. Hr. Redacteur Müllendorf einen Vortrag über die Fortschritte der Pflanzungen und die Erschießung des Hinterlandes in Kamerun. Redner hat vor einigen Jahren das Schutzgebiet bereist und wird außer neuen Angaben über die Fortschritte des Pflanzungswesens unter Vorführung von Lichtbildern nach Aufnahmen, welche die Offiziere der kaiserlichen Schutztruppe während der Gute-Adamaua-Expedition gemacht haben, Land * Hinterlandes näher beleuchten, sowie die  truppe während der Gute-Adamaua-Expedition" und Leute des sudanischen Hinterlandes näher b Erschießungsfrage nach verschiedenen Richtungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
