<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>388879</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>cher Senior der rheinischen Notare. Die Nachricht, daß der dieser Tage in Euskirchen verstorbene Notar a. D. Hr. Justizrat bich der Senior der Notare im Oberlandesgerichtsbezirke Köln gewesen sei, ist nicht zutreffend. Der Senior der Notare ist der noch amtierende Hr. Justizrat Kewer in Rheinberg, welcher zwei Jahre vor dem Verstorbenen, 1847, zum Notar ernannt wurde und im Jahre 1900 seinen 90. Geburtstag in voller Geistesfrische ge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ausgestellt ist im Schaufenster des Herrn Franz Forſtmann, Hohestrße 134 II, die neue Fahne des Kameradschaftlichen Vereins ehemaliger 69er, Köln. Die prachtvolle Fahne ist von der Firma Wilh. Wefers, Andreaskloster angefertigt worden und soll in der dieseährigen Lüsseldorfer Ausstellung prangen. T 84482.,Me, Marzellenin den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzenlenstraße 37, sind für diese Woche bildlich dargestellt: Das große Festbankett der amerikanischen Presse zu Ehren des Prinzen Heinrich im Waldorf-Astoria-Hotel zu New-York am 26. Februar d..; Prinz Heinrich und Präsident Roosevelt im Weißen Hause zu Washington; der Abschied des Prinzen Heinrich im Hafen von New-York am 11. März d..; ferner das Denkmal für Frhrn. von Schorlemer- Alst vor dem Ständehaus in Münster, enthüllt am 15. d. Mts.; Prinz Miako von Montenegro und Natalie Konstantinowitsch, die Braut des Prinzen Miako von Montenegro.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Für die Gestaltung der Straßenbahnverhältnisse in Nippes ist ein neuer Plan aufgestellt worden, welcher, wie uns mit geteilt wird, schon die nächste Sitzung der Stadtverordneten-Versamm lung beschäftigen soll. Danach sollen die Straßenbahnstrecken von der Neußertraße über Holbein-, Seebach- und Sechszigstraße bis zur Eisenbahn, ferner von der Neußertraße über die Wilhelm- und Florastraße bis nach Riehl wegfallen. Dagegen soll die Innenbahn zwecks Hebung ihrer Rentabilität weiter geführt werden über die Krefelder- und Merheimerstraße bis zur Krenzung der alten Krefelder Eisenbahnlinie (Kempenerstraße) in Nippes. Besonders gegen die Aufhebung der Sechszigtinie werden zweifellos gewichtige Bedenken erhoben werden, und empfiehlt es sich, unveraüglich die erforderlichen Schritte um eine eventuelle Aenderung des Planes herbeizufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International, gegenwärtig, und zwar bis Montag den 7. April(Fest Mariä Verkündigung) einschliefßlich, einen für die Kar- und Osterwoche besonders passenden Cyklus Jerusalem ausgestellt, in welchem die Leidensstätten des Herrn besonders berücksichtigt sind. Die stereoskopischen Aufnahmen wurden bei Gelegenheit der Palästinareise des deutschen Kaiserpaares gemacht und sind vorzüglich ausgefallen. Wie an allen Sonn- und Feiertagen, so ist das Panorama auch an den beiden Ostertagen von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Antisemitische Versammlung. Hr. Amtsrichter Hoffmann (Gelsenkirchen) ersucht uns, mitzuteilen, daß er die in Nr. 83 erwähnte Versammlung, in welcher Hr. Abg. Liebermann v. Sonnenberg einen Vortrag hielt, weder eröffnet noch geleitet habe. Dazu bemerkt unser Berichterstatter, daß die Eröffnung allerdings durch den ersten Vorsitzenden, Hru. Amthor(Gelsenkirchen) erfolgt sei; Hr. Amtsrichter Hoffmann sei nur zweiter Vorsitzender gewesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Konzert. Wir machen die Freunde und Wohlthäter des Arbeiterinnen-Heims zu Köln-Ehrenfeld verbunden mit Haushaltungsschule darauf aufmerksam, daß auch in diesem Jahre ein Wohlthätigkeits-Konzert zum Besten der Anstalt und zwar am 13. April im Lobau gehalten wird. Diese Konzerte erfreuen sich bei der Aehrenfelder Bevölkerung allgemeiner Beliebtheit wegen der wirklich guten Musik und der Abwechselung, die dort geboten wird, gleichzeitig aber auch, weil ein guter Zweck damit verbunden ist. Ganz besondere Gaben von tüchtigen Künstlern können auch diesmal den Konzertbesuchern in Aussicht gestellt werden. Der wackere Quartettverein, der überall, wo er sein Lied ertönen läßt, neue Lorbeeren erntet, hat in bereitwilliger Weise die Ausführung der Chöre übernommen. Die Listen zum Einzeichnen von Konzertkarten sind in Umlauf gesetzt.(S. Anz.) i.## eme Me in Blutvergiftung. Ein in der Brüsselerstraße wohnender Maler büßte dieser Tage infolge Blutvergiftung sein Leben ein. Der Maler hatte während der Beschäftigung mit der Hand seine Lippe, an welcher sich eine kleine Wunde befand, berührt. Nach einigen Stunden wurde der Mann unwohl; ein zu Rate gezogener Arzt stellte Blutvergiftung fest und nahm mit mehreren anderen Aerzten eine Operation vor Eine Rettung war jedoch nicht mehr möglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Betrug. In letzter Zeit sind vielfach Geschäftsleute in rafft vierter Weise betrogen worden. Eine Person betrat das Geschäft, ver langte eine Kleinigkeit zu kaufen und bezahlte diese mit einem größeren Gelöstück(10 oder 20 Markstück). Während des Wechselns betrat eine zweite Person den Laden und verlangte ebenfalls eine Kleinigkeit zu kaufen. Letztere verstand es, die Aufmerksamkeit der bedienenden Person durch Redensarten abzulenken. Diesen Augenblick benutzte die erstere Person, um das eingezahlte größere Gelöstück wieder verschwinden zu lassen. Nachdem beide dann auch das gewechselte Geld an sich genommen hatten, verschwanden sie. Verschiedene Umstände sprechen dafür, daß die beiden Personen auch in anderen Orten aufgetreten sind. Alle Geschäftsleute, die auf diese oder eine ähnliche Art betrogen worden sind und dieserhalb noch keine Anzeige erstattet haben, werden gebeten, sich umgehend bei dem 5. Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Englücksälle. In einer Fabrik zu Köln-Ehrenfeld geriet vorgestern Nachmittag ein jugendlicher Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Morgen fiel in der Bismarckstraße ein Junge von einem Milchwagen und trug außer erheblichen Verletzungen am Kopfe einen Armbruch davon Die Verletzten wurden dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln-Humboldtkolonie, 28. März. Am Mittwoch Abend fand hier im Hutschen Lokale eine Versammlung statt, in welcher energisch Protest erhoben wurde gegen die Angriffe, welche die Rheinische Zeitung in einem Artikel"Geistliche Uebergriffe in der Volksschule" gegen die Herren Rektor Oefen und Heissen sowie gegen die Oberlehrerin Frl. Kuhl gerichtet hat. Die Versammlung nahm folgende Resolution an:"Die am 26. März 1902 im Saale des Hru. Huth, Wattstr. 1, tagende öffentliche Versammlung der katholischen Bewohner der Gemeinde Humboldt-Kolonie erklärt bezüglich der verleumderischen Notiz in Nr. 59 der Rheinischen Zeitung folgendes: 1. Unwahr ist die Behauptung in der betreffenden Notiz, daß Herr Rektor Oefen bekannt gemacht hat, es solle eine hl. Messe gelesen werden für die vor der Prüfung stehenden Kinder, sondern nach alter Ge pflogenheit haben einige Kinder an Herrn Rektor Oefen die Bitte gerichtet, auch in diesem Jahre eine hl. Messe zu lesen, welche zur Stärkung für das weitere Leben dienen soll, um eben gegen die ernsten Gefahren, welche nach der Entlassung aus der Volksschule die Kinder bedrohen, gerüstet zu sein. 2. Unwahr ist ferner die Behauptung, Hr. Rektor Heissen hätte mehrere Knaben umhergeschickt zum Geldsammeln zur Bestreitung der Kosten für die h. Messe. Ferner ist es unwahr daß die Oberlehrerin, Frl. Kuhl, die Mädchen aufgefordert hat, für den genannten Zweck Geld mitzubringen. Richtig ist, daß die Kinder mit Wissen ihrer Eltern eine Sammlung unter sich veranstaltet haben, deren Ertrag, wie in früheren Jahren, zum Besten armer Erstkommunikanten verwandt werden soll. 3. Die Versammlung spricht ihre tiefste Entrüstung aus, daß es solche traurigen Elemente giebt, welche die Wahrheit in dieser Weise entstellen, aus dem sehr durchsichtigen Grunde, dem geistlichen Leiter der Gemeinde etwas anzuängen." Die Rheinische Zeitung wurde dann aufgefordert, ihren von Unwahrheiten strotzenden Bericht zu widerrufen. Den Herren Rector Oefen und Heissen, ferner Frl. Kuhl werden in der Resolution das Vertrauen der Einwohner der Humboldt-Kolonie ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 26. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Siegmund: Wilhelm Birrenkoven als Gast. Anf. 6, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 184. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas. Auf. 6 2, Ende 9 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Der'wissenswurm. Mittwoch: Es lebe das Leben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
