<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388816</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Frage der Steuereröhung im kommenden Etatsjahre hatten wir in Nr. 23 bei Besprechung des städtischen Haushaltsetats den Satz ausgesprochen:"wo gearbeitet wird, da wird auch verdient". Die Rheinische Zeitung scheint den Sinn, den dieser Satz im Zusammenhange des ganzen Artikels allein haben kann, gar nicht verstanden zu haben, denn sie polemisiert gegen unseren Ausspruch in dem Sinne, als ob wir die Lage der Arbeiter noch ziemlich rosig hätten schildern wollen. Thatsächlich enthielt unser Artitel gar kein Urteil über die Lage des Arbeiterstandes noch auch über die specielle Frage der Arbeitslosigkeit, sondern führte zur Begründung der andauernden Steuerkraft der Arbeitgeber, die im allgemeinen wohl keine Arbeitskraäfte beschäftigen werden, für die sie nicht auch wirklich Beschäftigung haben, den Gedanken aus: Die städtische Verwaltung hat festgestellt, daß in Köln eine Arbeitslosigkeit in größerem Umfange nicht bestehe; daraus kann man schließen, daß in Köln Handel und Gewerbe noch ziemlich gut gestellt sei, denn im allgemeinen kann man sagen: wo gearbeitet wird, da wird auch verdient. Wenn also Handel und Gewerbe nach wie vor in Köln nahezu die gleiche Zahl von Arbeitskraäften beschäftige, wie früher, dann werde wohl auch sein Verdienst nicht viel geringer geworden sein. Mithin könne nicht dieselbe Verwaltung, weiche auf der einen Seite(nämlich hinsichlich der Arbeitslosigkeit) die wirtschaftliche Lage als nicht besonders ungünstig darstelle, auf der anderen Seite(nämlich hinsichtlich der Steuererträge) einem allzu großen Pessimismus das Wort reden. An die Steuerkraft der Arbeiter selbst haben wir in der That in jenem Artikel nicht gedacht; auf deren Steuerbeiträge kommt es bei der Schätzung der Gesamteinnahmen an Steuern auch wenig an. Die Rheinische Zeitung hat sich also einmal ganz unnötiger Weise erhitzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine kleine, aver auserlesene Sammlung moderner Gemälde aus Privatbesitz gelangt am 5. Februar durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz Söhne, zur Versteigerung. Von den 65 Nummern stammt eine große Anzahl von ersten Meistern; das landschaftliche Motiv ist am reichsten, und zwar durch stimmungsvolle Werke hoher Kunst vertreten. Hervorragend zeigt sich hier in der Wiedergabe poetischen Naturzaubers der Münchener Herm. Rüdisühli besonders in seinen Wandbildern, während zwei seiner anderen Werke offenbar von Böcklin beeinflußt sind. Prof. Thoma ist mit einer prächtigen Landschaft vertreten, ebenso die Münchener Stuck, F. v. Hellingrath und Ang. Fink. Von den Dusseldorfer Heinr. Deiters und Osw. Achenbach ist der erstere mit einem trefflichen Waldinnern, der letztere mit einem ausgezeichneten Bild an der Kirche von Beckenried am Vierwaldstäattersee vertreten. Fr. Kallmorgen zeigt sich in dem Bilde Im Hamburger Hafen als ein Meister in der Behandlung des bewegten Wassers, ebenso Hans Petersen in seiner Nordsee. Ein durch realistische Wie ergab hervorragendes Werk ist auch die Holländische Köchin des verstorbenen Amsterdamers H. Valkenburg. Das eigentliche Genre ist sonst nur in zwei hübschen Bildern von Leop. Schmuvler vorhanden, von Laubach stammen zwei Pastellstudien: Bismarck(unvollendet) und ein Kinderkopf. Auf einer Palette haben 15 römische Künstler ihre Einfälle vereinigt und sämtlich signiert. Von E. Siegert in Berlin sind zwei lebensgroße Kniebilder von Wilhelm l. und dem jetzigen Kaiser. Durch feine Modellierung und treffliche Darstellung der Bewegung zeichnet sich die einzige vorhandene, 50 Centimeter hohe, Bronze: Tänzerin von F. Stuck aus. Der Besucher der vom 1. bis 4. Februar zugänglichen Ausstellung wird aber auch noch andere bedeutende Werke als die hier genannten in dieser Sammlung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 17. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrin: John Coates a. G. König: Louis Bauer vom StadtTheater in Zürich. Anf. 6 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Sonntag, nachm. 3 Uhr, Gastspiel der Cäcilia Wolkenburg: Der Feensee. Alteönische Volksoder in 3 Akten von Hermann Kipper. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 137. Der Overnvall. Komische Oper in 3 Akten von Richard Heuberger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 31.Jan.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M. 1,40-1,53, do. vom Bauch 1,13-.28, Kalbfleisch.51.63, Iammellleisen 1,18-1,55, Rindernierentalg.83 0, 98, Schweinefleisch .83.97. Speck, geräuchert 1,68-.80, do. gesalzen.60-1,75, Schweineschmalz 1,62 4,73 das Kil. Hasen 3,50 3,80, Kaninchen, wilde, 1,00.,20, Enten M..50-.50, Fasanen 3,00-4,00, Truthähne 5,00-.00. Hähne, alte 0,00, Junge 1,40-.80, Hühner, alte,.50 1,80, junge.80 2,50, Schnellen 4,00, Gänse.00-.00, Tauben, alte N. 0,40-.50, junge 0,70 das Stück. Kram etsiögel der Bund(vier Stück).00. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter 2,00 2,20 das Kil. Andrier.50-2,75, Kisteneier .40-1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.40-.00, do. rote 4,80-.00, do. Nieren 8 00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25, Rotkohle.10.22 das Stück. Zwiebeln.14-.16 das Kil. Weisskohl 10.00-18,00, Essaptel 36,00-44,00, Kochäpfel 30,00-36,00 die 100 Kil. Aale.20, Barbe .60, Bleie(Brasse) 0,80-.20, Hechte 1,60-2,00, Kabeljau.00-1,20, Karpfen.60-.00, Salm 7,00-.00. Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine .50-0,70, Schleie.00-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Köln-Aehrenfelder Karnevalsgesellschaft hat fortgesetzt sich der Gunst des Publikums zu erfreuen, was in dem zahlreichen Besuch ihrer Sitzungen zum Ansdruck kommt. Am Sonntag wurde zunächst eine sinnige Kaiſerfeier abgeholt n. Alsdann sprachen die Herren Grüsser, der zum Ehreusenator ernannt wurde, Alfred Meyer, Norbert Stein, Vorbach, Jac. Seger, Staubesand und Tung. Die Reden waren mit köstliche Humor gewürzt und fanden stürmischen Beifall. Durch Liedervorträge zeichneten sich aus die Herren Heiur. Saß sowie Dahl und Lux. Die Vorträge des Hru. Körfgen auf dem Bandonium wurden deifällig ausgenommen. Von den gemeinschaftlichen Liedern gefiel besonders dasjenige des Hrn. Jos. Wach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
