<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>388831</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Vorträge, welche der Katholische Volksverein Köln während einer Reihe von Jahren in der Fastenzeit abzuhalten pflegt, werden auch in diesem Jahe, und zwar Montag den 17. und 24. Februar,., 10., 17. und 24. März, abends 8 1/2 Uhr, stattfinden. Die Vorträge finden in diesem Jahre im Konzertsaal der Bürgergesellschaft(Eingang Röhrergasse) statt. Da es dem Vorstand auch diesmal gelungen ist, eine Reihe vorzüglicher Redner zu gewinnen, so steht zu erwarten, daß die Vorträge ihre altgewohnte Anziehungskraft ausüben werden. Am ersten Abend wiro Hr. Prosessor Julius Seiler über die Sündflut reden. Die Gallerieen sind für die Frauen reserviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtverordneten-Versammlung hält am Donnerstag den 20. und Freitag den 21. d. M. Sitzungen ab. Auf der Tagesordnung stehen u. a. folgende Punkte: Beschlußßfassung über die verordneten-Ersatzwahl für Ernst Leyendecker, Nachkredit für den Bau des Asyls für Obdachlose. Vorlage über den Bau der St. Michaelskirche, Vertrag betr. Mitbenutzung des Privatanschlußgeleises der Firma 6. Auer in Nippes durch die Kölner Beamtenvereinigung. Pläne fur Um- und Neubauten auf dem Straßenbahnhof"Weißbüttengasse, weiterer Kredit für die Bauinspektion für Vorortbahnen, Etatsberathung und Festsetzung der zu erhebenden Steuern, Verlegung der Wochenärkte von der Aposteln- und Hahnenstrße nach dem Gereonsdriesch, Ermätigung der Miete für die Zeitungskioske auf dem Heumarkt und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Krahe, Willikens, Püllen, Dr. Tenbieg und Dr. J. Löwetstein im Oberlandesgerichtsbezirke Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Der Kanzlist am Erzbischöflichen Generalvicariat, Th. P. J. Heider, wurde zum Registrator daselbst, der Rektor Joh. Ang. Bremer in Wüfrath, Pfarrei Düssel, zum Kanzleidirigenten am Erzbischöflichen Generalvicariat und der Kaplan F. Aug. R. Hagen von der Herz-Jesukirche hierselbst zum ersten In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße###. sind für diese Woche veranschaulicht: Der neue große Kreuzer Prinz Heinrich, eine Fahrt Santos Dumonts mit seinem lenkbaren Luftballon, ein Aufstieg des Ballons Person, ein Bildnis des am 1. d. M. verungluückten Hauptmannes Bartsch von Nigsfeld, der Schnellpostdampfer Kronprinz Wilhelm, das Kaiserin Friedrich-Denkmal für Homburg vor der Höhe.6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines fällt bei dem anhaltenden Frostwetter sehr stark. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.10 Meter gegen 5,80 Meter anfangs der Woche. Für den Schiffahrtswisse Straßen, welche man fruher bei Feststellung der Fluchtlinien zu Hauptverkehrsstraßen ausbilden wollte, geringere Breiten anzunehmen, kann man auf keine Straße besser anwenden, als wie auf die Aacheherstraße. Für diese Straße ist von der Umwallung aus bis zum Eingang zum Stadtwald vor Braunsfeld eine derartige Erbreiterung vorgesehen, daß sämtliche auf dieser Strecke angebauten Häuser in Gelaten bei etwaigem Wiederaufbau soweit zurückgesetzt werden müssen, daß die neue Straßenfronte noch hinter die jetzige Hinterfront der bestehenden Häuser zu stehen käme, es würde also die Straße auf beiden Seiten um etwa 12--15 Meter erbreitert werden. Auf der Friedhofsseite müßten unter diesen Umständen sämtliche Graber, welche vor der neuen Baufluchtlinie liegen, entfernt werden. Diese Maßregel hätte dann zur Folge, daß der Friedhof einesteils in seiner Fläche verringert würde und anderseits würde wieder durch die Benutzung neuer Gräber die ohnehin schon stark beanspruchte Fläche um so mehr belastet werden. Daß die Erbreiterung auf der Friedhofsseite thatsächlich vorgesehen und beabsichtigt ist, geht schon aus dem Umstande hervor, daß auf dem neuen Friedhofe die vor der neuen Baufluchtlinie liegende Fläche zur Beerdigung bis jetzt noch nicht in Benutzung genommen ist. Würde dieses Projekt zur Ausfuhrung kommen, so entständen der Stadtgemeinde einerseits durch den Erwerb der zur Erbreiterung notwendigen Flächen, anderseits durch die Herstellung des Straßanbaues große Kosten. Zu diesen Unkosten kämen noch solche für die Zurücksetzung der schon bestehenden Friedhofseinfassung am alten Friedhof sowohl, wie am neuen, ferner müßten sämtliche Hausbesitzer nicht allein für die Abgabe der zur Erbreiterung notwendigen Terrains entschädigt werden, sondern eventus auch noch für ihre Wohntäuser nebst allen Um- und Anbauten. Alle diese Aufwendungen aber wurden nicht zum Vorteile der Gruno cks besitzer an der Nachenerstraße sein. Durch die Feststellung des betreffenden Fluchtlinienplanes sind sämtliche Hausbesitzer in der Benutzung ihres Besitztums wesentlich geschädigt und besarankt, ja es haftet jedem Grundstück ein lästiges Servitut an; ein freies Verfülungsrecht üver die Häuser ist jetzt schon ausgeschlossen und der reelle Wert ist bedeutend heruntergesetzt. Aachenerstraße gibt niemals, soweit dieselbe dem Friedhofe gegenüber liegt, eine Geschäftstraße, sie wird auch von Wohnungsuchenden gemieden. Eine Erbreiterung der Aachenerstraße braucht in Hinsicht des Verkehrs nicht vorgenommen zu werden; diesem ist dieselbe hinreichend angehaßt, selbst dem Verkehr am Feste Allerheiligen. Je mehr die beiden anderen Friedröfe in Benutzung kommen, um so spärlicher wird der Verkehr in Gelaten von Jahr zu Jahr. Licht und Luft ist genug vorhanden, da die Nachenerstraße, soweit diese eben Gelaten betrifft, nur an einer Seite bebaut werden kann. Augenblicklich geht man nun mit der Absicht um, eine einheitliche Fluchtlinie für die Aachenerstraße von Köln bis Mügersdorf festzustellen; die einzige Lösung kann nur die sein, die alte Baulinie auf beiden Seiten beizubehalten und zwar in der Lage der jetzt bestehenden Häuser. Für das Terrain, soweit solches im I. und II. Festungs-Rayon liegt, mag dann die erweiterte Baulinie bestehen bleiben, weil hier teine Hausbesitzer in Mitleidenschaft gezogen werden. Wollte man dagegen eine erweiterte Baulinie bestimmen, so würde damit keinesfalls eine stärkere Bebauung der Aachenerstraße erzielt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein nahrhaftes. belebendes Gelbänk, welches einen wohlthuenden Einfluss auf die Nerven ausübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>elegante Ausfüh ung, billigste Preise, mehrährige Garantie für Wetterfeſtigkeit.- Afer igung auf Wunsch nach jeder Zeichnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Grosse Wirkstätten mit Maschinenbetrieb zur Herstellung aller Art Marmorgegenstände, z. B. für Bauzwecke: Fensternänke, Trittſtufen, Spüsteine,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Erzherzog Friedrich von Oesterreich ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und Haultheris-Oel je</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
