<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>388899</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Metzgergeselle wegen schweren Diebstahls, eine Ladengehülfin wegen Diebstahls. Es ist dies die Schwindlern, die sich in Uhrengeschäften Uhren vorlegen ließ und eine Anzahl derselben stahl. Eine größere Auswahl ließ sie sich nach ihrer fingierten Wohnung schicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Deutsche Privatbeamten-Verein(Zweigverein Kölnrhein). In der am Mittwoch abgehaltenen Hauptversammlung gedachte der Vorsitzende, Herr W. Ichäuser, des verstorbenen Herrn Ernst Leyendecker, des Ehrenmitgliedes und Ehrenvorsitzenden des Zweigvereins. Zu Ehren des Verstorbenen erhob man sich von den Sitzen. In dem alsdann erstatteten Jahresbericht wurde auf das mächtige Aufbluühen des Deutschen Privatbeamten-Vereins hingewiesen. Am Schlusse des Berichtsjahres zählte der Verein 18 220 Mitglieder, 148 Zweigvereine und 143 Verwaltungsgruppen. Die Pensionskasse wies 4206 aktive Mitglieder auf. 55 Invaliden- und 114 Altersrentenempfänger erhielten im Berichtsjahre 37917 M. Die Witwenkasse zählte 185 Rentenempfängerinnen, wofür 23952 M. verausgabt wurden. Der Begräbniskasse gehören 3680 Mitglieder an. An Krankenkassenbeiträge gingen 87 568 M. ein, wovon für Kranke 60613 M. verausgabt wurden. Der Verein besitzt ein Vermögen von 4993887 Mark(876053 M. mehr wie im Vorjahre). Für das Jahr 1902 werden für 223 Waisen Erziehungsbeihülsen aus der Kaiser Wilhelmwaisenstiftung gewährt. Unterstützungen wurden im Berichtsjahre in Höhe von 11 947., zinslos Darlehen im Betrage von 6356 M. bewilligt. Der Zweigverein Köln zählte am 1. April 1902 604 Mitglieder. Die Leyendecker-Stiftung des Zweigvereins hat einen Bestand von 4369 M. Nach dem Bericht der Kassenrevisoren wurde dem Vorstand Entlastung erteilt. Die nach dem Turnus ausscheidenden Herren wurden wieder- und Herr Steglitz negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schweinmetzger-Innung. In der am Mittwoch stattgehabten Generalversammlung sprach der Obermeister Windscheid zunächst sieben Lehrlinge, welche die Prüfung abgelegt hatten, los und erklärte sie zu Gesellen. Darauf beschäftigte man sich mit Probeß Esser gegen die Stadt Köln zwecks Wiedererlangung zu viel bezahlter Schlachtgebühren. Aus den Verhandlungen geht hervor, daß die Innung im Auftrage von 69 Metzgermeister seit dem 1. Februar alle vier Wochen Einspruch gegen die nach dem Urteil des Bezirksausschusses zu viel erhobenen Schlachtgebühren durch einen Rechtsanwalt erheben läßt. Die vor der Einsprucherhebung gezahlten Schlachtgebühren sind verfallen. Die Stadt hat bekanntlich Revision gegen das Urteil des Bezirksausschusses eingelegt. 73 Metzgermeister haben ihre Ansprüche dem Eisfabrikanten Linde übertragen, wofür sie zwei Jahre die Kühlanlagen der Lindischen Eisfabrik frei benutzen können. Die Innungsversammlung beschlossß, das Einspruchsverfahren vorläufig auf Kosten der Jnnung durchzufuühren. Die Kosten, die für jeden Einspruch 50 M. betragen, sollen von den Unterzeichnern der Vollmacht, wenn der Probeß im Sinne des Erkenntnisses des Bezirksausschusses endet, in die Innungskasse zurückbezahlt werden. Hat der Probeß für die Metzger einen ungünstigen Verlauf, dann trägt die Jnnung die Kosten. Ferner beschlossß man, aus der Innungskasse zwei halbe Lose der preußischen Klassenlotterie zu spielen. Gewinne unter 3000 M. fließen in die Kasse, während größere Gewinne unter die Mitglieder verteilt werden. Ein Antrag, Witwen, die als Mitglieder der Jnnung angehörten, bei Sterbenällen auf Wunsch mit Fahne und Musik beerdigen zu lassen, wurde angenommen. Ebenso ein Antrag, die Innung möge bei Sterbenällen von Ehefrauen der Mitglieder einen Kranz im Werte von 10 M. spenden. Ein Vertrag, betreffend Lieferung von Salz, wurde auf zwei Jahre gethätigt. Der Preis beträgt 14.50 M. pro 100 Kilogramm. Zu dem im nächsten Monat in Gelsenkirchen stattfindenden Rheinisch-Westfälischen Bezirkstage sollen acht Delegierte entsandt werden. Ein Abkommen mit der Bäckerinnrung zwecks Mitbenutzung der von der letzteren errichteten Herberge für Gesellen wurde gutgehenßen. Zum Schlusse wurde Klage darüber geführt, daß im Schlachthofe die Schweine vielfach überfüttert würden, woraus den Metzgern, die nach Lebendgewicht kaufen, großer Schaden erwachse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 199. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen von Otto Ernst. Anf. Ende 9a Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 30. Zum Benefiz für dar Orchesterversonal: Die versus Aufzügen von Heinrich Zöllner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestohlen wurden mittels Einbruchs 503., zum größten Teil in Gold, 174 Francs zum größten Teil in französischen Naro leonsdor, auch belgische und schweizer Münzen, diverse holländisch, österreichische und ungarische Münzen, eine Silbernadel mit dem Bilde## Kaiser Alerander III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 17.Aprili962. Ziehung der 4. Kl. 205. preus. Klassen lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Drei Gewinne zu 5000 S vielen auf Nr. 22 505, 65 552 und 190 830.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>die Erregten Beder Seerünglichen mission in "an Land" weiblichen bestimmen es Reichsslaub nicht der Urland oder Veringen oder pragraphen Disciplin die socialviderspruch im, Natioaphen einden Para, daß sie sich überen könnten. ten wurden 2 und 785 ben die Anes: die Rebordnungen ur weiteren Eisenbahnen it dem Anden immer samte übrig verwaltung Cleß und dem Kreise staat überganges der diese Kosten Eisenbahn- erte darauf, stgelegt sei, vorgenomeinsetzung n gegenüber schlage der chtigung idttheater i ende Saison t worden für in deutscher, Saison annie gleichwie Jahre ge zum größten sischen Naro holländische dem Bilde##</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>zu 15000 ur Nr. 21 700 58 263, 131 433</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gemeindegewerbesteuer. Der Oberbürgermeister hat die Magdeburger Feuerversicherungsgesellschaft, die in Köln eine Betriebsstätte besitzt, für das Rechnungsjahr 1900 unter Zugrundelegung eines Betrages von 30000 M. als des gemeinen Wertes der von der Gesellschaft in Köln gewerblich benutzten Räume zur Gemeindegewerbesteuer herangezogen. Für den gleichen Zeitraum war die Gesellschaft, die im Jahre 1899 mit Verlust abgeschlossen hat, nach dem gesamten, mindestens 150000 M. betragenden Anlage- und Betriebskapital von dem Staate zur Gewerbesteuer veranlagt worden. Von dem Steuerbetrage ist Köln ein Theilbetrag nicht zugewiesen worden. Vorzugsweise sich hierauf stützend, forderte die Gesellschaft mit dem Einspruch und demnächst der Klage die Aufhebung der Heranziehungsverfügung des Oberbürgermeisters. Der Bezirksausschußß wies die Klage ab. Diese Entscheidung hat in der Revisionsinstanz der zweite Senat des Oberververwaltungsgerichts u. a. mit folgender Begründung bestätigt:"Da die Stadt Köln nicht Prozente der staatlich veranlagten Gewerbesteuer, sondern eine besondere Gewerbesteuer erhebt, so ist ihr Steuerrecht betreffs des einzelnen Zensiten auch nicht davon abhängig, daß ihr von dem Steuersatze, zu dem er für das in Betracht kommende Steuerjahr staatlich veranlagt ist, ein eil übewiesen ist. Ebenso wenig wie die Höhe der besonderen Gewerbesteuer von dem übewiesenen Teilbetrage des staatlich veranlagten Steuersatzes abhängt, ist es für die Frage, ob überhaupt eine besondere Gewerbesteuer erhoben werden kann, von Bedeutung, daß irgend ein Teil dieses Satzes an die Gemeinde übewiesen ist. Daß hieraus eine Doppelbeſteuerung im Sinne der Revisionsklägerin für den Zensiten entstehen kann, ist richtig. Diese kann aber immer eintreten, wenn die mehreren Gemeinden, in denen der Zenit Betriebsstätten unterhält, nicht sämtlich nur Prozente der staatlich veranlagten Gewerbesteuer erheben. Die Klägerin beruft sich weiter für ihren Anspruch auf dess 4 der Steuerordnung. Nach ihm soll, wenn bei Betrieben mit einem Anlage- oder Betriebskapital von mindestens 150000 M. der Ertrag nicht 4 Prozent dieses Kapitals oder 10 Prozent des gemeinen Werts der für den Gewerbebetrieb benutzten Räume erreicht, der Besteuerung an Stelle des Ertrages der 4prozentige Betrag des Aulage- und Betriebskapitals oder der 10prozentige Betrag des Wertes der Geschäfteräume zu Grunde gelegt werden. Wenn die Klägerin geltend macht, die Anwendung dieser Bestimmung setze voraus, daß überhaupt ein Ertrag erzielt sei, so kann dieser Auslegung nicht beigetreten werden. Sie hat um so weniger Anspruch auf Beachtung, als auch das Gewerbesteuergesetz vom 24. Juni 1891, dessen Grundsätze nachts 2 der Kölner Steuerordnung siungeräße Anwendung finden sollen, die Veranlagung nach dem Anlage- und Betriebskapital nicht von der Erzielung eines Ertrages abhängig macht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
