<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388812</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kaisergeburtstagsfeier. Feierliches Glockengelaäute von allen Kirchlürmen der Stadt leitete am Sonntag Abend die Geburtstagsfeier des Kaisers ein. Die öffentlichen Gebäude, Schulen, Kasernen und viele Privateäuser hatten Fahnenschmuck angelegt. Gegen 19 Uhr bewegte sich vorgestern Abend durch mehrere Stadtteile der große Zapfenstreich. Die Spielleute und Musikcorps der verschiedenen Regimenter wurden von großen Menschenschaaren begleitet, welche die volkstümlichen Weisen kräftig mitsingen. Nachdem gestern Morgen abermals einstündiges Festgeäute stattgefunden hatte, erklangen um 2 Uhr von den Dortürmen, vom Turme der St. Apostelkirche, vom Rathausturm usw. Choräle und patriotische Weisen. Fur die Volksschulen fand um dieselbe Zeit Festgottesdienst in den verschiedenen Kirchen und im Anschlusse daran Schulfeier statt. Im Dom celebrirte um 9 1/2 Uhr der hochw. Hr. Erzbischof Dr. Simar ein feierliches Pontificalamt mit anschrießendem Tedeum, welchem eine große Zahl von Vertretern der Spitzen der Civil- und Militärbehörden beiwohnte. -- Militärischer Festgottesdienst fand für die katholischen Mannschaften und Offiziere um 10 Uhr in der Minoritenkirche, für die evangelischen um 1/2 11 Uhr in der Pantaleonskirche statt. Während des Gottesdienstes waren neben den Altären die enthüllten Fahnen der dazu befohlenen Bataillone bzw. Regimenter aufgestellt, die von besonderen Fahnencompagnieen unter klingendem Spiel nach den beiden Gottesäusern geleitet wurden. Um 12 Uhr fand ans dem Neumarkte grosse Parolausgabe statt, an welcher sämtliche Truppenteile und Kommandos von Köln und Deutz teilnahmen. In der Mitte des Platzes hatten die Fahnencompagnieen vom Fußartillerieregiment Nr., und vom " ihren Musikcorps Aufstellung 1 Etage 4 Zimmer, an ruhige I. Enge, Leute zu vermieten. Nippes, Gartenstraße 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pens., an 1 od. 2 H. sof. zu verm. Ursulaplatz 21, Nähe Hauptbahnhof. chon möbl. Zimmer, 2 Betten, zu verm. Gr. Brinkgasse 17, 2. Et.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
