<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>388862</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, wird gegenwärtig, aber nur noch bis Sonntag Abend, wiederum ein bedeutsames Stück des Burenkrieges vorgefuührt. Es betrifft die Ereignisse nach dem Umschwung zu Gunsten der Engländer aufangs des Jahres 1900: Vormarsch der britischen Truppen vom Capland n die Freistaaten, Befreiung Ladysmith und Kimberley von der monatelangen Einschliefßung durch die Buren, Besetzung der beiden Hauptstädte Johannesburg und Pretoria seitens der Englande une Krügers Abreise nach Europa. Dieser Cyklus ist zwar nicht so grausig, wie der vor sechs Wochen gezeigte(die Kämpfe um den Spionskoop usw.), aber an lebhaften Gefechtsscenen, an Toten und Verwundeten fehlt es auch unter diesen teilweise wieder mit Lebensgefahr gemachten stereoskopischen Momentaufnahmen nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>H. Englücksälle. In einer Farbenfabrik zu Köln-Ehrenfeld geriet am Donnerstag ein Mann mit der rechten Hand in eine Maschine, wobei ihm die Hand vollständig vom Arm abgeschnitten wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Schlosserei zu Köln-Lindenthal kam ein Lehrling mit einer Hand in eine Maschine und trug nicht unerhebliche Verletzung n davon." 100 Feuer. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Clemensstrße ein Zimmerbrand. Es gelang der Feuerwehr den Brand nach einiger Zeit zu löschen." Tödlicher Unfall. In der Nacht zum Freitag ist im Bürgerhospital das etwa 23 Jahre alte Mädchen, welches sich in dem Keller eines Hauses an der Burgunderstraße durch üüberkochende Schuhcreme verbrüht hatte, gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 171. Louise. Musikroman in 4 Akten(5 Bildern). Text und Musik von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel. Auf., Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 25. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrin: Wilhelm Birrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>X Bonn, 13.März1902. Zu unseren Bemerkungen über seine Kölner Ausführungen betr. die Erörterung kirchlicher Fragen in der Presse schreibt Hr. Kaplan Schnitzler:"Kein treuer Katholik leugnet die großen Verdienste unserer Presse um die religioöse Belehrung der weitesten Kreise, angefangen von der Enthüllung der Taxiliaden bis zu den Bemühungen für die polemische Schulung des katholischen Volksteiles. Vertrügen solche Sachen die öffentliche Diskussion nicht, so hätte ich den in Rede stehenden Vortrag auch nicht halten dürfen. Etwas anderes aber ist es, apologetisch und polemisch zu wirten, etwas anderes, Fragen der kirchlichen Disciplin dem allgemeinen Urteile zu unterbreiten. Und diese einschlänkende Bezeichnung habe ich nicht nur wörtlich gebraucht, sondern auch präcitiert durch ein Citat aus dem dieseährigen Fastenhirten- briefe des hochw. Herrn Bischofs von Trier, in welchem er unter Hinweis auf das Verhältnis vom General zum Gemeinen eine solche Beeinflussung ablehnt. Wem übrigens das Ansehen dieses Hirtenschreibens nicht genügt, der sei verwiesen auf das vielgenannte Buch von Professor Ehrhard(</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>8. Auflage Seite). Die Begründung ging, kurz gefaßt, dahin, daß eine Verallgemeinerung des Rechtes auf Kritik hier das für die Kirche fundamentale Recht der Autoritàät in Lehr- und Hirtenamt untergrabe, daß ferner die Folgen einer sog. Populäwissenschaft, welche z. B. auf medizinischem Gebiete so vielfach beklagt werden, erst recht unabsehbar sein würden, wo es sich um übernatuürliche Fragen handele. Gegen die Kundgebung dieser Ansicht wird man um so weniger-Einspruch erheben wollen, je mehr man selbst das Recht der freien Erörterung verteidigt." Hierauf antwortet die Köln. Volksztg.: Wir bedauern wiederholen zu müssen, daß die katholische Presse dieses Recht, selbstverständlich in angemessenen Grenzen und in angemessener Form, sich wahren muß, weil sie auf dasselbe nicht verzichten kann. In dieser Hinsicht sei auf den Leitartikel in Nr. 234 verwiesen. Gern nehmen wir Akt von der Erklärung des Herrn Redners, daß er speciell von"Fragen der kirchlichen Disciplin" gesprochen habe, fürchten aber, daß dieser Begriff manchmal in einer Weise ausgedehnt wird, daß die unumgängliche Besprechung kirchlicher Tagesfragen dadurch undöglich gemacht werden würde. Ehrhard spricht an der angezogenen Stelle von den"praktisch kirchlichen Lebensgebieten", was doch etwas ganz anderes ist."Uebernatuürliche Fragen", von denen Hr. Schnitzler am Schluß seiner Erklärung spricht, wird die katholische Tagespresse nicht leicht zu behaudeln versuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Düsseldorfer Ausstellung. Am Mittwoch Abend hält Hr. Direktor Frauberger(Düsseldorf) im Vortragsaale der Bürgergesellschaft einen Vortrag über Die Düsseldorfer Ausstellung 1902. Zu demselben sind insbesondere die Mitglieder des Gewerbevereins für Köln und Umgegend, des Architekten- und Ingenieurvereins für Niederrhein und Westfalen, sowie des Kölner Bezirksvereins deutscher Ingenieure eingeladen, indes können auch Gäste eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Höhere Mädchenschule II. In der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung wurde der von Herrn Stadtbauinspektor Kleefisch ausgearbeitete Entwurf für den Neubau der zweiten stadthi 2222M4## schen höheren Mädchenschule genehmigt. Es ist ein Gebäude vorgeaat FIAN! sehen, in welchem eine Doppelanstalt mit 20 Klassen untergebracht Lierrafert Ziertwerden kann. Die Hälfte dieser Klassen wird schon durch Ueberſührung Schülerinnen aus dem südlichen Stadtteile, die zur Zeit die Schule in der St. Apernstrße besuchen, nahezu besetzt werden. Die Anstalt wird ferner einen Handarbeitssaal, einen Zeichensaal, eine Turnhalle und eine Aula, zu welcher im Bedürfnisfalle noch das nebenan liegende Zimmer für den Gesangunterricht hinzugezogen werden kann, erhalten. Zur Turnhalle und Aula führen je zwei Eingänge, einer unmittelbar von der Straße, der zweite durch die Schule. Dies hat den Vorzug, daß die genannten Räume aum von weiteren Kreisen benutzt werden können, ohne daß der Schulbetrieb eine Störung erleidet. Das ausgedehnte Grundstück bietet endlich hinreichend Raum für einen großen Spielplatz, der auch außerhalb der Schulzeit zur Ein übung von Ballspielen und dergleichen von Erwachsenen deuntzt werden kann. Die Elementarklassen erhalten ihren besonderen Spielplatz, damit die kleinen von den größeren Mädchen nicht behindert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
