<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388874</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Morgen wurde am Kaiser Friedrichufer die Leiche eines Mannes gelandet und zum Nordfriedhof gea4. Verhaftet wurden von der Kriminalpolizei ein Händler wegen Sittlichkeirsvervrechens, ein. Bäckergeselle wegen schweren Diebstahls, ein Händer wegen schweren Diebstahls und Hehlerei, ein Schuhmacher wegen Mordversuchs. Derselbe hat dem unehelichen Kinde seiner Tochter eine ätzende bzw. giftige Flüssigkeit beigebracht 6000 Humboldtkolonte. Am Mittwoch den 26. März o. J. under im Lok le des Wirten Huth eine öffentliche Protestversammlung statt. Zweck der Versammlung ist öffentlich zu protestieren gegen die in Nr. 59 der Rheinischen Zeitung enthaltene Notiz:"Geistliche Uebergriffe in der Volksschule." sie wollte noch ein herbes Wort hinzuabgenutzter Gegenstände, wie Bestecke, Einsätze Ovo), zu den billigsten Preisen. Prina bekannte Putzmas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hecker Wwe., Appellhofplatz 1. Ecke Kupfergasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine mutige That vollbrachte vorgestern ein Mitürger, Hr. Eisenbahnsekretär Louis Becker aus Riehl. Am Rhein spazieren gehend, hört er in der Höhe der Worringerstraße von mehreren Knaben den Hülferuf:"Es ist einer am Ertrinken!" Als er sich umschaut, sieht er einen Knaben schon mehrere Meter vom Ufer entfernt, im Wasser versinken. Sofort springt er die Böschung hinunter, wirft seinen Ueberzieher ab, springt in voller Kleidung ins Wasser, und es glückt ihm, den Jungen, der schon einen Meter unter Wasser war, zu ergreifen. Mit einer Hand das Kind haltend, mit der anderen schwimmend, erreicht er das lfer. In dem Bemühen, am Ufer einen Halt zu gewinnen, werden ihm allerdings die Nägel an der Hand zum Teil abgeschunden; aber der wackere Mann hat sein Ziel erreicht. Nachdem er sich überzeugt, daß das Kind lebt, und inzwischen herbeigekommene Passanten des Kindes(ein Knabe von etwa sechs jahren) sich angenommen haben, eilt der Retter schleunigst nach Hause, um in trockene Kleider zu kommen und sich den Lobpreisungen der Zuschauer zu entziehen. Dem Mut und der Geistesgegenwart des Mannes haben die Eltern das Leben ihres Kindes zu danken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Könische Kunstverein hielt gestern Vormittag im Museum Wallraf-Richartz seine ordentliche Generalversammlung ab. Der stellvertretende Vorsitzende, Hr. Geh. Justizrat Rob. Esser, gedachte zu Beginn der Versammlung in warmen beredten Worten zweier, während des verflossenen Vereinsjahres gestorbener, um die Sache des Kunstvereins hochverdienter Männer, der Herren I. M. Heimann und Geh. Baurat H. Pflanze. Beide seien während des langen Zeitraumes von 32 Jahren Mitglieder des engeren Ausschusses gewesen und Hr. Heimann habe seit 1890 als Präsident an der des Vereins gestanden. Nachdem die Anwesenden sich zur Ehrung der Verstorbenen von den Sitzen erhoben hatten, erstattete Hr. Geheimrat Esser einen eingehenden Bericht über die Wirksamkeit des Vereins im Ihre 1901 und teilte u. g. mit, daß 1485 Kunstwerke im Betrage von über 850000 M. zur Ausstellung gekommen seien. Zur Verlosung und an Private wurden für 17950 M. Kunstwerke angekauft bzw. verkauft und als Vereinsgabe pro 1902 sei eine Originatradierung von Leo W. Arndt: Das kgl. Schloß in verla erworben worden. Dieses Blatt kommt im Laufe des Sommers zur Verteilung an die Mitglieder. Die durch die Herren Konsul Haus Leiden und Engen Pfeifer revidierte Jahresabrechnung Welt", illustriertes Familienblatt, jährlich Saiſon-Neuheiten in Natur-Partridge, Felsenbein u. garantiert echten Silbergrifen von 5 Mark an Martinstrße 30, gegenüber dem Gürzenich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 140. Zula 1. Laboremus. Drama in 3 Akten von Björnstierne Bjöson. Am. 7. Ende nach 9 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch(Ludwig van Beethovens 19. Todestag): Ab.-Ist. 181. Fidelio. Oper in 3 Akten von 9 van Beethoven Total-Anzeiger Nr. 31 4 Urstam, 25. MürF 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
