<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>388823</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Mieter-Verein hat nunmehr an das löbl. Stadtger" ordneten-Kollegium eine Eingabe gerichtet, in welcher der Vorschlag ge macht wird für die Stadt Köln die Einführung einer Wertzuwachssteuer, vorläufig auf unbebaute Grundstücke, nach folgenden Grundsätzen zu beschrießen. Als Ausgangspunkt für die Berechnung des Wertzuwachses soll der letzte Kaufpreis, oder falls der letzte Kauf über eine bestimmte festzusetzende Zeitgrenze zurückliegt, der zu dieser Zeit angegebene oder geschätzte gemeine Wert des Grundstückes gelten. Als Zeitgrenze geeignet erscheine das Jahr 1891 als der Zeitpunkt, zu welchem einerseits mit der neuen Steuergesetzgebung feste Normen bzw. sicheres Material für die Wertbemessung der Grundstücke vorhanden seien, und welcher anderseits weit genug, aber nicht zu weit zurücklinge, damit die Steuer mit den durch die städtische Entwickelung geschaffenen Verhältnissen im Einklang stehe. Gedacht wird die Wertzuwachssteuer als einmalige Abgabe von dem durch den Verkauf des Grundstückes festzustellenden Wertzuwachs im Hinblick auf den Erwerbspreis. Die Höhe der Abgabe soll sich zwischen 50--30 Prozent des festgestellten Wertzuwachses bewegen. Getragen wird die Steuer nur vom Verkäufer. Die Feststellung und Erhebung der Steuer ließe sich einfach an die formell ähnliche Erhebung der Umsatzsteuer anschrießen. Die vorgeschlagene Wertzuwachssteuer sei: 1. vernunftgemaäß und gerecht, 2. einfach und sicher zu veranlassen und einzuziehen, 3. ergiebig für die Stadt, 4. nicht empfindlich für den Zahler der Steuer, 5. geeignet, die Bebauung freiliegenden Terrains zu veranlassen und dadurch in erheblichem Maße zur Lösung der Wohnungsfrage beizutragen. Solange die Wertzuwachssteuer nicht angenommen ist und die Deckung eines Fehlbetrage im städtischen Haushalt die Erhöhung der Steuer notwendig macht, mackt der Mieterverein in der Eingabe den Vorschlag, nicht sowohl die Einkommensteuer als vielmehr die Grundsteuer, jedenfalls die Einkommensteuer erst in zweiter Linie und in geringerem Prozentsatze zu erhöhen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rotzkrankheit soll bekanntlich seit längerer Zeit unter den Pferden der städtischen Straßanbahnen herrschen, und aus diesem Anlaß sind bereits 25 Pferde getötet worden. Nunmehr verlautet, daß ein aus Berlin berufener Sachverstaändiger sein Urteil dahin abgegeben habe, daß es sich nicht um Rotzkrankheit handele.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohlthässigkeitsverein macht bekannt, daß auch an den drei Fastnachtstagen Suppe ausgeteilt wird, und zwar morgens von 10 bis 12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 14.. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Agathe: Marie Orelli vom Stadt-Theater in Rostock. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 1d. Martha. Komische Oper in 4 Akten von F. v. Flotow. Lyonel: John Coates a. G Special-Geschäft für Rehl und Süderückte, Fabrikate erst. Mühlen unter Garantie der Backähigkeit. Feinste Süderüchte und Döprobst, nur beste Waaren zu äußersten Preisen. Sämmtliche Aufträge werden auf Wunsch ins Haus besorgt, eventuell wöchentlich abgeholt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirsch Nachf., Hofl., Herzogstr. 11, J. Hamacher, von Werthstraße 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>von Fricken, Eigelstein 86. und sonstigen besseren Kolonial- und Delikatessengeschäften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Probefahrten mit elektrischen Straßenbahnwagen wurden genern Abend auf der Rundbahnlinie veranstaltet. Bekanntlich soll dieselbe vom 15. d. M. ab elektrisch betrieben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Mittag wurde in der Brüsselerstraße ein Junge von einem Milchwagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Derselbe mußte dem Krankenhause übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps ligende Stellen zu besetzen: Buddenhard, Bürgermeisteramt St. Goar, Zemeindeförster, 1000., steigt bis 1500 M.-- Köln, Kgl. Polizeiräpsidium, 24 Schutzleute, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. - Köln, Bürgermeisteramt, Markt-Aufseher, 1200 M. jährlich, steigt is 1700 M.-- Erkelenz, Bürgermeisteramt, Stadtsekretär, 900 M.-- Forst, Landkreis Aachen, Bürgermeisteramt, zwei Polizeidiener, je 900 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1440 M.-- Heddesdorf. Bürgermeisteramt, Polizeisergeant und Vollzieyungsbeamter bei der Gemeindekasse, 1200 M. Behalt, steigt bis 1600 M.-- Neunkirchen, Bürgermeisteramt, zwei Bureauassistenten, je 1140 M.-- Ort wird bei der Einberufung benimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900., steigt bis 500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. Eisenbahndirektion Köln, 22 Fahrkartenausgeber, je 12000#., steigt bis 1600 M. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. preußische und proßherzogl. bessische Eisenbahndirektion Mainz, Fahrkartenausgeber 1200 M. Jahresgehalt, steigt bis 1600 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kgl. preußische und Großherzogl. bessische Eisenbahndirektion Mainz, 5 Bahnsteigschaffner und Portier für den Stationsienst, 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200 M.-- Ort wird bei er Einberufung bestimmt, Kgl. preußische und Großherzogl. bessische #eisenbahndirektion Mainz, 25 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Jahresbesoldung, steigt von 700 M. bis 1000., eventuell bis 1400 und 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
