<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>388827</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgeordnetenhaus beschäftigte sich am Montag mit dem Gesetz über die Zuſammenlegungen von Grundstücken in Frankfurt a.., der sogenannten lex Adickes. Minister Thielen hob den socialpolitischen Zweck des Gesetzes hervor, es sei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Begräbnis. Unter sehr zahlreicher Beteiligung der Bürgerschaft wurde am Sonntag gegen Mittag die irdische Hülle des verstorbenen Stadtverordneten Ernst Leyendecker zu Grabe getragen. Dem Trauerzuge voran schritten etwa 60 Arbeiter der Fabrik Leyendecker&amp; Co., welche je einen großen Kranz und sonstige Blumenspenden trugen. Dann folgte unter Vorantritt der Kapelle des Artillerieregiments Nr. 7 der deutsche Kriegerverein Kaiser Friedrich mit umflorter Fahne, dem sich etwa 30 Meister und Arbeiter der Leyendeckerschen Fabrik, die wieder je eine der vielen Kranzſpenden trugen, anschlossen. Unter letzteren befanden sich ein prächtiger Kranz, gewidmet von dem Oberbürgermeister, den Beigeordneten und Stadtverordneten der Stadt Köln, ferner der Musikalischen Gesellschaft, Lesegesellschaft, des Nationalliberalen Vereins, des Vereins nationalliberaler Jugend, der Vereinigung der Walz-, Blei- und Rohrfabrike, der Studenten der Handelshochschule, des Ortskrankenkassenverbandes, des Vereins weiblicher Angestellten usw. Dem Leichenwagen folgte außer den zahlreichen Anverwandten ein unabsehbarer Zug Leidtragender. Den Schluß des Leichenzuges bildeten weit mehr als 100 Wagen. An der offenen Gruft hielt Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde ein Kind ausgenommen, welches Unter Kahlenhausen aus einem Feuster der ersten Etage gestürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>## Vom Kölner Karneval. Die Inauguration des Karnevals wurde am Samstag Abend unter recht ungunnigen Witterungsveraältnissen vollzogen. Bei heftigem Schneegestöber hielt Prinz Karneval seinen Einzug in die ihm ergebene Residenz, begrüßt vom Jubel seiner Getreuen. Ein stattlicher Fackelzug, welcher im in seiner Burg am Königsplatz dargebracht wurde, gab Zeugnis von der unwandelbaren Treue seiner Unterthauen. Währenddessen nahmen die tapferen Funken ihre Rekruten am Hahnenthor in Empfang und hielten dann ihre gewohnten Umzüge. In den öffentlichen Lokalen hatte die Inaugurationsfeier ein zahlreiches Publikum versammelt. Auch die am Samstag Abend veranstalteten Maskenfeste, besonders dasjenige des Schreinerkränzchen, waren zahlreich besucht und wiesen ein munteres Treiben auf. Am Sonntag Vormittag nahm der Mummenschanz auf den Straßen seinen Aufang, eingeleitet von der Kindermaskerade. Nachmittags wurde das Faschingstreiben allgemeiner, hielt sich aber durchweg in den von Sitte und Anstand gezogenen Grenzen. Das Werfen mit Confetti und Papierſchlangen scheint gegen früher abgenommen zu haben, dagegen wurde mit der Papierpritsche vor wie nach Unung getrieben. Das Wetter blieb trocken, der vorhandene Straßenschmutz wurde seitens des faschingsfrohen Publikums nicht beachtet. Die Großen Karnevalsgesellschaften hielten nachmittags ihre außserordentlich stark besuchten Fremdensitzungen ab. Prinz Karneval mit Kölner Bauer und Jungfrau inspirierte sein Reich und zeichnete sein Volk durch Ansprachen aus. Als vor wenigen Tagen, so äußerte sich Hr. Fabrikant Franz Depenheuer, die Prinzennot besprochen worden sei, habe er geäußert: wenn die jungen Bürgersöhne wüßten, mit welch großen Ehren die Rolle des Prinzen verknüpft sei, welche Freude sie demjenigen bereite, der sie ausführe, dann würden sie sich sörmlich dazu drängen, die herrliche Rolle zu übernehmen. Er selbst sei versucht, die Rolle, welche er schon 1890 ausführte, nochmals zu übernehmen. Der Kleine Rat der Großen Karnevalsgesellschaft habe ihn darauf beim Wort genommen und zum Prinzen gewählt. Der Jubel, mit dem er empfangen wurde, gebe ihm die Gewähr, daß seine Wahl vom Narrenvolk gebilligt werde. Es ergehe ihm ungefähr, wie dem alle zwölf Jahre neu zu wählenden Oberbürgermeister. Als Franz II. übernehme er die Regierung und verspreche, ein mildes, lustiges Regiment zu führen. Dem Prinzen sowie dem Bauern (Hru. Faßbinder) und der Jungfrau(Hru. P. Cader) wurden herzliche Ovationen dargebracht. Als eine der Hauptveranstaltungen an den drei Karnevalstagen ist schon seit vielen Jahren die Wohlthätigkeitssitzung der Kölner Narrenzunft im großen Gürzenichsaale bekannt, deren Ertrag dem Kölner Wöchnerinnen#yl und dem Volksheilstättenverein für Lungenkranke zufliesßt. Noch einmal pflegen sich zu dieser Sitzung die tüchtigsten Kräfte zu vereinigen, um den zahlreichen Zunftästen zu zeigen, was wirklicher Karneval ist. Auch am Sonntag Nachmittag war der Vater Gürzenich schon lange vor Beginn des närrischen Treibens dicht gefüllt, und die frohbewegte Schar der meist mit bunter Kopfbedeckung erschienenen Närrinnen und Narren gewährte einen imposanten Anblick, namentlich, wenn sie sich später auch noch zum Schenkeln in Bewegung setzte. Als Ehrenäste waren erschienen die Herren Oberbürgermeister Becker, Oberlandesgerichtspräsident Hamm und Bezirkskommandeur Oberst Böhm. Namentlich der erstere mußie zum großen Teile die Kosten der Unterhaltung tragen, fühlte sich aber recht wohl dabei, daß ihm tüchtig"der Puckel gestrichen" wurde. Den Frauen und Mädchen wurde, wie es sich iu einer solchen Sitzung geziemt, in Rede und Lied viel Lob gespendet, der Liebe und Treue manch schöner Kranz gewunden, aber auch die lokalen, kommunalen und politischen Ereignisse des letzten Jahres noch einmal, mit recht viel attischem Salze gewürzt, dem Publikum vorgesetzt. Der Erfolg war, daß die Tausende Narren sich vor Lachen schüttelten, und damit dürfen der Präsident Weber und sein Kleiner Rat zufrieden sein. Auch hier wurden die Darsteller der Hauptrollen des Rosenmontagszuges durch den Präsidenten der Großen vorgestellt und mit gebührenden Ehren ausgezeichnet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abends fanden in den größeren Lokalen wieder Maskenfeste statt. In der Bürgergesellschaft kam das Faschingstreiben wieder zur schönsten Blüte, und die zahlreich hier erschienenen Fremden beteiligten sich mit Eiser an dem frohen Treiben. Der Zufluß von Fremden am Montag war gegen Erwarten ein ganz gewaltiger; namentlich brachten die vielen Züge um die Mittagszeit eine riesige Menge von Reisenden hier an. Der Verkehr wickelte sich sowohl bei Ankunft als auch bei Abfahrt glatt ab, was besonders der Umsicht der Beamten und dem guten Wetter zugeschrieben werden muß. Der Erbgroßherzog und die Erbgroßherzogin von Baden sowie die Prinzessin Alexandra vou Schaumburg-Lippe, die mit großem Gefolge zur Besichtigung des Rosenmontagszuges um die Mittagsstunde hier eintrafen, wurden am Bahnhofe von dem Gesammtvorstande des Badischen Vereins empfangen und zum Königssalon geleitet. Der Vorsitzende, Hr. Jöhlinger, hielt an das hohe Paar eine Ansprache und überreichte der Erbgroßherzogin ein in den badischen Farben gehaltenes Bouquet. Ebeuso überreichte das Mitglied des Vereins, Hr. Beigeordneter Brugger, ein solches der Prinzessin von Schaumburg-Lippe. Die hohen Herrschaften unterhielten sich mit den einzelnen Herren sehr lange, erkundigten sich auch eingehend über die Verhältnisse des Badischen Vereins und verabschiedeten sich nach etwa dreiviertel Stunden in herzlicher Weise mit warmen Dankesworten. Mittags wurde das Festkomite des Kölner Karnevals auf dem * Gouvernement von dem Erbgroßherzog von Baden und dessen Gemahlin sowie von der Prinzessin von Schaumburg empfangen. Die hohen Herrschaften, welche einer Einladung des Hru. Gouverneurs Handelsschule für Mädchen, Köln a. Nh., Aufnahmsbedingung: Die durch Prüfung nachzuweisende vollendete Bildung der 10klass. höheren Töchterschule.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Sprachen(Ziel: Gewandtheit im freien mündl. u. schriftl. Gebrauch),</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>e. Allgemein bildende Fächer: Litteratur. Aussatz, Zeichnen. Kalligraphie. deutsche, französische u. engl. Stenographie, Geographie. Physik, Chemie 2c. Ein Uebungskontor ersetzt die prakt. Lehre u. ermöglicht direkten Eintritt in ausömml. Stellungen. Auswärtigen Damen wird in guten Familien passende Unterkunft vermittelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auskunft. Prospekte u. Programme unentgeltlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schriftl. u. mündl. Anmeldungen für das nächste Semester nimmt schon jetzt entgegen Direktor Riepe, Klapperhof 26. Sprechstunden wochentags 12--451." Der Direktor. Das Kuratorium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Erd-, Beton-, Maurer- und Steinmetzarbeiten, v. Zimmerarbeiten, Umban der Pferdesälle in Wagenhalle auf dem Nordbahnhof zu Cöln-Niehl:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Abbruch-, Erd-, Beton-, Maurer- und Zimmerarbeiten, Die Angebotformulare können im Zimmer 4 des Direktions-Gebäudes, Weißbüttengasse 3543 zum Preise von je 3 Mk. für die Ausschreibungen zu la, lo und Ila und von je 2 Mk. für diejenigen zu Ie und Ilb bezogen werden. Die Zeichnungen können während der Dienststunden von 9 Uhr vormittags bis 3 Uhr nachmittags auf dem Neubaubureau der städtischen Straßanbahnen in Cöln-Riehl, Riehlerstraße Nr. 200(Straßenbahnhof) einde Angebote sind versiegelt mit entsprechender Aufschrift versehen an die Direktion der städtischen Straßanbahnen, Weißbüttengasse 35/43, bis zum 20. Februar ds. Is., vormittags 11 Uhr, portofrei einzureichen, woselbst zu gleicher Zeit auch die Eröffnung der Angebote in Gegenwart der erschienenen Anbieter erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hagenow zum Frühstück gefolgt waren, unterhielten sich iu liebenswürdigsten Weise mit den Herren des Festkomitees, in deren Namen Hr. Jean Jörissen die Fürtlichkeiten in der alten Polonia herzlich willkommen hieß und Orden und Ehrenütze überreichte, die vom Erbgroßherzog mit Dank entgegengenommen wurden. Der Frau, Erbgroßherzogin, Prinzessin von Schaumburg und der Gemahlin des Herrn Gouverneurs wurden von deu beiden Präsidenten, Herren Jörissen und Böhmer, sowie den Darstellern der Rollen des Prinzen Karneval, des Kölner Bauern und Jungfrau herrliche Blumenspenden überreicht. Der Erbgroßherzog erkundigte sich mit lebhaftem Interesse nach dem bisherigen Verlauf des Festes und entliessß die Herren mit den besten Wünschen für ein gutes Gelingen des Festes. Dem Empfange wohnten auch Generalleutnant v. Ploetz und Hr. Regierungsräsident v. Blau bei.-- Gegen Mittag klärte sich das Wetter noch mehr auf, und zeitweilig bestrahlte die Sonne das buntschillernde Bild, welches sich auf dem Neumarkt entwickelte. Der letztere hat durch seine Regulierung nur gewonnen; daß die Makadamdecke noch nicht die nötige Festigkeit erhalten hat und infolge dessen sich hier und da Schmutzlachen bildeten, war wohl nicht zu vermeiden. Durch Einbeziehung der Promenaden in den umzännten Kreis war für die Ausstellung des Zuges mehr Raum gewonnen worden. Gegen 1 Uhr füllte den großen Platz eine unüübersehbare Menschenmenge, welche mit Interesse die einzelnen Gruppen und Wagen musterte, an den muntern Klängen der Musikkapelle oder an den Tänzen des Geckenähnchen und der hilligen Mädchen und Knechte sich erfreute. Dicht gedrängt stand das Publikum um den Neumarkt und in den angrenzenden Straßen, Feuster, Dächer und selbst die Schornsteine waren mit Neugierigen besetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>a Eine eingehende Be  Empfehle Schablonri aller Art Monogramme, Buchstaben, Kuppen, Vornamen 2c. für Weißstickerei Eigene Fabrikation. Schablonen für gewerbliche Zwecke Zahlen, Alphabete, zusammenhängende Schablonen für Säcke, Fässer, Kisten 2c Eigene Fabrikation. Schnellste Lieferung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
