<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>388873</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine asgeneine Lchrerversamulung und an Sang Kölner Voltschullehrerschaft hate am 24. April., an die städtsch Vorhaltung und Vertretung eine Eingabe gerichtet, in welcher um Gleichstellung mit den Vor und Mitelschulehrern nach Maßgabe der Bestimmungen bzw. Ministerialerlasse gebeten wurde. Die von einer besonders gewählten 15er Kommission ausgearbeitete Eingabe hat einer gemeinsamen Sitzung der Schuldeputation, der Kura*" der Höheren und Mittel-Schulen und der Finanzkommission "een und ist von dieser, nach der vom Vorsitzenden Herrn Lehrer Schäfer verlesenen Autwort, einstimmig abgelehnt worden, weil die mu der Eingabe angeführten Gründe nicht zutreffend seien. Gleichzeitig der Eingabe augengge,. mitgeteilt, daß von einer Vorlage der Eingabe an die Stadtverordneten-Versammlung angesehen worden sel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Sonntagsdienst bei der belgischen Post war, wie ich aus dem Berichte über die Versammlung der Arbeitgeber und Arbeitnehmer in Sachen des zu erlassenden Ortsstatut über die Sonntagsruhe in Nr. 76 des Köln. Loc-Anz, ersehe, Gegenstand einer brigen Darstellung, insofern behauptet wurde, die belgische Post beschränke ihren Sonntagsdienst auf die Eilbestellungen. Die Post bestelt hierselbst vielmehr an allen Sonntagen udgeletzlichen Feiertagen zu den gewöhnlichen Ausgabestunden die Früausgaben aller Briefe, sowohl der eingeschriebenen und Geldbriefe, wie der gewöhnlichen Korrespondenzen und der früh morgens eingetroffenen Drucksachen. In den großen Städten finden sogar Sonntags drei Vormittagsbriefausgaben statt. Da die belgische Po sich nicht, wie die deutsche, mit Gepäckenörderung befaßt, sondern diese sowohl bei der Aufgabe, wie bei der Bestellung(trotz der am lichen Bezeichnung colis postance) die Eisenbad#bureaux angehen, so findet bei der für den Güverdienst der Eisenbahn geltenden absoluten Sonntagsruhe an Sonn- und Feiertagen keinerlei Güteroder Postpaketebestellung statt. Für das Publikum sind an allen Sonn- und Feiertagen sämtliche Postämter in all ihren Dienstzweige in den Stunden von 9 bis 12 Uhr morgens geöffnet. Eilbriefe müssen stets sofort nach dem Eintxeffeu bei der Poststation des Adressaten, an diesen befördert werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anonymes. Häusig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus der Graue#ge. Redaction in den meisten Fällen weder vorder von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
