<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>388885</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Schweden traf gestern mit dem Berliner -Zuge um.46 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und stieg im Hotel du Nord ab. Die Weiterreise nach Honnef erfolgt heute Vormittag mit dem Schnellzuge um.17 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Hause an der Philippstraße zu Köln-Ehrenfeld stürzte ein Mann die Kellertreppe herunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Nacht vom Donnerstag zum Freitag kam in der Friedenspraße ein Mann zu Fall und brach einen Fuß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Fabrik zu Köln-Zollstock geriet ein Arbeiter mit einer Hand in eine Maschine und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Morgen wurde am Luxemburgerthor ein Mann von einem Zuge der Köln-Bonner Kreisbahn erfaßt und zur Seite geworfen. Der Mann geriet unter ein aus der anderen Richtung kommendes Frachtfuhrwerk, infolgedessen er einen Beinbruch davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. Eine wüste Schlägerei entstand in der Nacht zum Donnerstag auf der Neußertraße in Nippes. Einer der Beteiligten wurde so erheblich verletzt, daß ihm ärztliche Hülfe zuteil werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Bauarbeiten wird die Straße Hohenpfortenbüchel vom 1. April d. J. ab auf die Dauer von weiteren acht Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Urbanstraße zu Köln-Deutz von der Brückenrampe bis zur Freiheitstraße vom 7. April d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der hiesige Bezirksverein der deutschen Gesellschaft zur Rettung Schiffbarüchiger in Bremen hielt gestern Mittag im Sitzungssaale der Handelskammer seine dieseährige Bezirksversammlung ab. Nach dem vorgelegten Rechenschaftsbericht zählte der Bezirksverein am Schlusse des Rechnungsjahres 1901/1902 221 Mitglieder. Die Beiträge beliefen sich auf 1681 M. An außerordentlichen Gaben flossen der Kasse des Bezirksvereins 182 M. zu. Von der Gesammteinnahme des verflossenen Jahres konnten nach Deckung der Unkosten der Hauptkasse in Bremen 1723 M. übewiesen werden (gegen 1783 M. im Vorjahre). Die Rettungsstationen der Gesellschaft, deren Zahl gegenwärtig 120 beträgt, sind im Jahre 1900/1901 an den deutschen Küsten der Nord- und Ostsee vierzehnmal mit Erfolg thätig gewesen und haben 100 Menschen durch Rettungsboote aus Seenot gerettet. Die Zahl der seit Begründung der Gesellschaft durch deren Geräschaften geretteten Personen ist damit auf 2817 gestiegen. Von diesen wurden 2414 in 424 Strandungsällen durch Boote, 403 in 80 Strandungsällen durch Raketenapparate gerettet. Angesichts des segensreichen Wirkens der Gesellschaft darf gehofft werden, daß die Bestrebungen derselben immer weitere Anerkennung finden. Der Jahresbeitrag beträgt M. 1,50. Die ausscheidenden Vorstandsmitglieder Herren Geh. Kommerzienrat Michels, Kommerzienrat Heidemann, Kommerzienrat Dr. Neven-Du Mont, Oberstleutnant a. D. Thome und Prof Dr. Wirminghaus wurden wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Bahnpostamt X veranstaltete am Donnerstag Abend aus Anlaß seines fünfzigährigen Bestehens eine Jubiläumsfeier im Konzertsaale der Bürgergesellschaft in Gestalt eines Kommerse Außer den Beamten und einer stattlichen Deputation der ältesten Postschaffner und Postpackmeister des Postamtes X nahmen zahlreiche Beamte der übrigen hier bestehenden Postämter sowie der Grenzpostämter (I 111 Herbesthal und Welkenraedt teil. Als Ehrenäste waren mehrere höhere tädtische höhere Mädchenschule II/ Beegzue</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>des Fußartillerieregiments hieß Hr. Obervostsekretär Seul die Gäste willkommen und brachte unter dem Hinweis auf den außverordent lichen Aufschwung, den der Weltpostverkehr unter der Friedens regierung des Kaisers Wilhelm seit den 80er Jahren genommen, ein begeistert aufgenommenes Hoch auf den Kaiser aus, an welches sich der Gesang der Nationalhymne aschloß. Die Festrede hielt Herr Postdirektor Frotscher vom Bahnpostamt X. Derselbe gedachte einleitend zunächst seines verdienten Vorgängers, des Hru. Postdirektors Meißner um den Aufschwung des Bahnpostamtes X. Von Das Schuljahr beginnt Mittwoch den 16. April, die Aufnahmebrüfung findet am 15. April, von 8 Uhr morgens ab statt. Die Anstalt erhält denselben Lehrplan wie die höhere Mädchenschule in der St. Apern straße und ist dem Königlichen Provinzial-Schulkollegium zin. Koblenz unterstellt. Das Schulgeld beträgt fur die fremdsprachlichen Klassen 130 Mark jahrlich; für Kinder, deren Eltern nicht im Stadtbezirk wohnen, wird außeadem ein Zuschlag von 30 Mark erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Landgericht, zwei Kanzleigehülfen, 90 bis 100 M. monatlich; Euskirchen, Stadtverwaltung, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, ca. 600.; Forstschutzbezirk Monzelfeld, Bürgermeisteramt Berncastel, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1800.; Godesberg, Bürgermeisteramt. Nachtwächter, 720 M. jährlich; Godesberg, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1600.; Koblenz, Kgl. Landgericht, Kanzleigehülfe, erwa 100 M. monatlich; Merkstein, Bürgermeisieramt, Wegenärter, 600 M. pro Jahr; Merzig, Polizeiverwaltung, 3. Polizeiagent(Polizeisergeant), 1400 M. pro Jahr; Prüm, Bürgermeisteramt, zwei Nachtwächter, 300 M. pro Jahr; Saarbrücken, Kgl. Gefängnis, Hülfsaufseher, 90 M. monatliche Diäten; Siegburg, Kgl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 900 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500.: Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900., steigt bis 1500 Mark jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 188. Zum 1. Mal: Der fremde Herr. Schauspiel in 3 Aufzügen von Olga Wohlerück. Auf. 7. Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 28. Gastspiel von Wilh. Birrenkoven. Tristan und Isolde. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.April1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,38-.52, do. vom Bauch.12-1,23, Kalbfleisch.42.60, Hammelfleisch.19-.55, Rindernierentalg.85.98. Schweinefleisch .78-1,93, Speck, geräuchert.63-.77, gesalzen.62-1,77, Schweineschmalz .60-.68 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00. Enten 3,00.50, Fasanen.00, Hause.00-7,00, Truthähne 5,00-8,00. Hähne, alte 1,50 2,00 junge.80.20, Hühner, alte..50-.,80, junge 2,00-.50, Schueplen 4,00, Tauben, alte.40-.50, junge.60-0,70 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter.00-.10 das Kil. Landeier.75-.00, Kisteneier.20.25 die 25 Stück. Kartolfoln, weisse,.40-5,00, do. rote 4,80-6,00, do. Nieren.5011,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,25-.40, Rotkohle 0,10-.35 das Stück. Zwickeln.14-0,16 das Kil. Weisskohl 12.00-16,00, Essäpfel 40,00-50.00. Kochäpfel 36,00-40,00 die 100 Kil. Aale.00, Barbe.00-.40, Bleie .60-.80. Hechte.60-.00, Kabeljau,.70-1,10, Karsten 2,00, Salm .00-.50, Schellfische, grosse.80-.00, kleine.50, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hat die Anfertigung eines neuen Banners-- mit dem Bilde des h. Michael-- der Firma W. Wefers hier übertragen; bekanntlich verungluückte die alte beim Brande im Fränkischen Hofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Wasserrohrverlegungsarbeiten in dem Butzweilerwege in Köln-Longerich, von Kölnossendorf ab bis zur Kapelle an den Butzweiler-Höfen wird die Sperrung dieses Straßanzuges vom 1. April d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter angeordnet; desgleichen wird die Große Budengasse von Hohestrße bis Unter Goldschmied, vom 7. April d. J. ab auf die Dauer von fünf Tagen behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
