<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388842</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. In einem hiesigen Gasthause erschoß sich vorgestern ein gutgekleideter, etwa 30jähriger Mann. Die Person des Selbstörders konnte bisher nicht festgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag Abend gegen 8 1/2 Uhr entstand in der Scheune des Gutsächters Theodor Esser zu Ossendorf, Frohnstraße 13, Feuer, durch welches dieselbe eingeäschert wurde. Die Aehrenfelder Feuerwehr konnte nur die Nachbargebäude schützen. Die ebenfalls eingetroffene Berufsfeuerwehr der Stadt Köln trat nicht in Thätigkeit. -- Gestern entstanden am Trutzenberg, in der Balthasarstraße und in der Martinstrße kleinere Brände, welche von der Feuerwehr gelöscht wurden, bevor größerer Schaden entbanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versammlung. Am Samstag fand im Kölner Hof hierselbst die fünfte Sectionssitzung der in Amerika approbierten Doktoren der Zahnheilkunde von Rheinland und Wenfalen statt. Den Vorstand Patron, Ehrenvorsitzender, Dr. d. s. Wiet8. Merill, Schatzmeister, und Dr. d. s.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 158. Zum 1. Mal: Francillon. Schauspiel in 3 Aufzügen von A. Dumas(Sohn). Deutsch von Paul Lindau. Franciae: Nina Sandow a. G. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mittwoch: Aufgeh. Ab. 20. Martha oder: Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von F. v. Flotow. Lyonel: John Coates a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Trauerfeier. Im Arbeiterinnenheim und Haushaltungsschule zu Köln-Ehrenfeld fand am Sonntag Nachmittag eine Trauerfeier für den verstorbenen Vorsitzenden des Kuratoriums der Anstalt, Herrn E. Leyendecker, statt. Die Gesangsabteilung des Arbeiterinnenvereins leitete die Feier mit dem Vortrage des Liedes Wie sie so sanft ruhen ein, worauf ein Mitglied des Vereins ein Gedicht vortrug: O weinet nicht. Hr. Dr. Schaaf knüpfte in seiner Gedächtnisrede an ein voraufgegangenes Lied an: Mitten aus einem rastlosen, kostbaren, von den edelsten Impulsen geleiteten Leben sei E. Leyendecker durch den Tod abgerufen worden. Der Redner zeichnete in großen Zügen Charakter und Wirken des Verewigten, indem er seine Thätigkeit in dem musterhaft geleiteten großen Betriebe, sein Verhältnis zu seinen Arbeitern und seine Thätigkeit im öffentlichen Leben, namentlich auf socialem Gebiete, schilderte. Dann gedachte er besonders der großen Verdienste, die sich der Verstorbene um die Anstalt erworben. Er sei der Anstalt in Wahrheit ein liebevoll sorgender Vater gewesen. Die Verdienste des Verstorbenen würden mit goldenen Lettern in der Geschichte der Anstalt geschrieben bleiben und zum Weiterarbeiten auf der von ihm beschrittenen Bahn mahnen. Ein dreistimmiger, sehr schön vorgetragener Chor beschlossß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein Kölner Agenten hatte auf Samstag Abend in den oberen Saal des Alten Präsidiums eine allgemeine Versammlung von Warenverkaufsagenten einberufen, die zahlreich besucht war. Man beschäftigte sich in der Hauptsache mit der Frage:"Sind die Provisionsforderungen der Agenten bei Konkursen bevorrechtigte?" Der Vorsitzende, Hr. C. A. Callmann, verwies auf eine Entscheidung des Landgerichts in Magdeburg, wonach die Forderungen der Agenten bei einem Konkurse als bevorrechtigte anerkannt wurden, wenn nachzuweisen sei, daß der betreffende Agent ausschrießlich oder in der Hauptsache für die in Konkurs geratene Firma thätig war. Auch das Oberlandesgericht in Neuenburg hat sich diesem Erkenntnisse angeschlossen. Aus der Versammlung wurden auch gegenteilige Entscheidungen anderer Gerichte angeführt, doch waren sich alle Redner darin einig, daß dem Agenten, der nicht nach seinen Mühen, sondern nur nach seinen Erfolgen bezahlt werde, bei Konkursen dem angestellten Kaufmanne, der sein Gehalt verlange, gleichgestellt werde. Nach einer regen Besprechung der vorliegenden Frage nahm die Versammlung einstimmig eine Resolution an, in welcher der Vorstand des Vereins Kölner Agenten ersucht wird, mit Rücksicht auf die geteilten Ansichten der Gerichte in dieser Frage mit allen zu Gebote stehenden gesetzlichen Mitteln dahin zu wirken, daß durch Reichsgesetz bestimmt wird, daß die Provisionsforderungen der Agenten bei Konkursen als bevorrechtigte anzuerkennen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord veranstaltete aus Anlaß des silbernen Papstjubiläums am Sonntag Abend im Konzertsaal der Bürgergesellschaft eine schöne Feier. Der Prises wies in einer begeisternden Ansprache auf die große Bedeutung des Ereignisses hin, auf welches die Augen der ganzen Welt gerichtet seien. Mit Begeisterung sang die Versammlung dann ein gemeinschaftliches Lied Gruß nach Rom. Aus Kindesmund wurde gleichfalls der Verehrung und Liebe gegen den hohen Jubilar Ausdruck verliehen. An Stelle des verhinderten Festredner gedachte Hr. Stadtverordneter Rings der Verdienste, welche der h. Vater sich insbesondere um die deutschen Katholiken und um die Arbeiter erworben habe. In das zum Schlusse auf den h. Vater ausgebrachte Hoch stimmte die Versammlung freudig ein, worauf die von Frhr. v. Hertling verfaßte Papsthymne gesungen wurde. Der Gesangchor trug mehrere Lieder unter Leitung seines Dirigenten Hrn. Buchhändler Fritz Kratz recht schön vor, und Frau Konzertsängerin Maria Schulze, welche vorzüglich bei Stimme war, verpflichtete mit ihren Liedern die Zuhörer zu großem Dank. Das gut gespielte religioöse Schauspiel Ave Maria von Lehnen machte den Schluß der Veranstaltung. Während der Fastenzeit sollen drei apologetische Vorträge von hervorragenden Rednern für die Vereinsmitglieder gehalten werden. Der erste wird am künftigen Sonntag Abend 1/2 7 Uhr im Konzertsaal der Bürgergesellschaft stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der seit 1843 hier bestehende Verein der Handlungsgehülfen hielt am Samstag Abend im Gürzenich-Restaurant"zur Böre" seine 59. ordentliche Hauptversammlung. Der Verein bezweckt, seinen Mitgliedern bei Erkrankungen, Stellenlosigkeit, Erwerbsundähigkeit und im Todesfalle den Hinterbliebenen hülfreiche Hand zu bieten. Seine Leistungen belaufen sich bis 31. Dezember 1901 insgesamt auf M. 181 000, wovon M. 154000 auf allgemeine Erkrankungsälle und vorübergehende Unterstützung bei Stellenlosigkeit entfallen und M. 27000 auf dauernde Unterstützung wegen Erwerbsnnfähigkeit. Diese Leistungen können nicht aus dem geringen Beitrage der Mitglieder von M. 20 bestritten werden.(Im letzten Geschätsjahre betrugen solche auf den Kopf der Mitglieder M. 20, ohne Altersversorgung und einschl. derselben M. 35). Der Verein ist nur durch das Vermögen, welches er sich während der langen Zeit seines Bestehens und durch vielfache Zuweisungen seitens der Kölner Kaufmannschaft erworben hat, in der Lage, seinen Mitgliedern so große Vorteile zu bieten, wie kein anderer ähnlichen Zwecken dienender Verein. Dem Geschäftsbericht für das verflossene Jahr ist zu entnehmen, daß die Inanspruchnahme des Vereins normal gewesen ist; an Kurkosten wurden gezahlt M. 3002, an Sterbegeld M. 800, als dauernde Unterstützung an funf Mitglieder nach 25jähriger Mitgliedschaft M. 2560, im ganzen also M. 6362. Die Zahl der Mitglieder belief sich am 1. Januar auf 183, der fördernden Mitglieder, nämlich kaufmännischer Firmen in Köln, die zu Gunsten des Altersversorgungscontos regelmäßige jährliche Beiträge leisten, auf 157. Diese Beiträge beliefen sich für 1901 nebst Zinsen auf 5570 M. Die Versammlung erteilte dem Vorstand Entlastung und nahm die nötigen Neuwahlen vor. Ein größerer Betrag wurde für die festliche Begehung des nächstährigen 60. Stiftungsfestes bewilligt, wo hingegen von einer dieseährigen Feier abgesehen wurde. Der Vorstand wird sich den Weiterausbau besonders der Altersversorgungsbestimmuugen angelegen sem lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
