<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>388852</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Direktor Dr. Chr. Stephan am Progymnasium in Kalk und dem Prof. Nobert Rheingold an der Oberrealschule in Köln wurde der Rang der Räte vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dreiste Erfindungen. Anfangs vorigen Monats erstattete der Kassierer eines hiesigen Abzahlungsgeschäftes bei der Kriminal- polizei eine Anzeige, wonach er auf dem Frankenwerft überfallen und beraubt worden sei. Die Anzeige hat sich jetzt als eine dreiste Erfindung des Mannes herausgestellt; er hatte das einkassierte Geld unterschlagen.-- Eine ebenso dreiste Erfindung ist die Anzeige eines Pferdeknechte gewesen, der zwei Pferde von Brühl nach Köln zu bringen hatte, in Köln ohne die Pferde ankam und behauptete, sie seien ihm von zwei unbekannten Männern geraubt worden. Die Pferde waren ihrem betrunkenen Führer durchgegangen und haben sich jetzt wiedergefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und Gaultheria-Oel, je Loyal-Anzeiger Nr. 62# Donnerstag, 6. März 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Papstseier. Infolge unvorhergesehener Umstände ist es un möglich geworden, die in Aussicht genommene Versammlung am nächsten Sonntag abzuhalten. Dieselbe wird nunmehr am Sonntag den 16. März d.., abends 6 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gesellenprüfung. Die bezüglichen Bestimmungen des neuen Handwerksgesetzes veranlassen uns, auf die Wichtigkeit der Gesellenprüfung aufmerksam zu machen, unter besonderem Hinweis darauf, daß Lehrlinge, welche die Prüfung nicht ablegen, die Ansprüche auf die Rechte, welche das neue Gesetz gebracht, verlieren. Die beteiligten Kreise wird es interessieren zu erfahren, daß die Handwerkskammer, einer Auregung des Direktors unserer gewerblichen Lehranstalten Folge gebend, beschlossen hat, denjenigen Lehrlingen, welche die allgemeine Fortbildungsschule regelmäßig besucht, sich gut geführt haben und gute Leistungen nachzuweisen vermögen, den theoretischen Teil der Gesellenprüfung zu erlassen. Hoffentlich trägt diese, den Fortbildungsschülern zugestandene Vergünstigung dazu bei, die Lehrlinge recht zahlreich den Fortbildungsschulen zuzufuühren, und dieselben zu gutem Verhalten sowie zu pünktlicher und regelmäßidem Schulbesuch zu veranlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die kgl. Strafanstalt am Klingelpütz ist renoviert worden. Die hohen düsteren Abschlußßmauern an der Straße Klingelpütz sind verschwunden und an ihre Stelle niedere Manern mit Pfeilern und Spalieren errichtet worden. Nach der Gereonstrße zu ist ein großes Beamtenwohnhaus erbaut und bezogen worden. Das Thorgebände ist sowohl im Innern wie im Aeußern gänzlich umgebaut und ebenfalls zu Wohnungen eingerichtet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. In einem Eisenwaarengeschäft in der Brüsteler- straße fiel gestern Mittag einem Manne ein eiserner Träger auf einen Fuß, wodurch eine so erhebliche Verletzung herbeigefuührt wurde, daß der Mann ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein kleiner Brand entstand gestern Nachmittag in einem Hause Unter Taschenmacher. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Abend 6 Uhr entstand in einem Hinterbau des Hauses Kleine Witschgasse Nr. 26, in welchem sich eine Schmiede, eine Stellmacher- und eine Anstreicherwerkstätte befinden, Schadenfeuer, wodurch die Einrichtung der Stellmacher- und Anstreicherwerkstait, fertige Holzwaren, Oele sowie ein Teil des Dachstuhles vernichtet wurden. Die Feuerwehr war etwa zwei Stunden thätig. Um 6 Uhr 40 Min. erlitt die Dampfspritze der Feuerwehr während der Fahrt zur Brandtätte auf dem Mauritiussteinweg einen Achsenbruch, wodurch der Straßenbahnbetrieb auf 1 1/2 Stunde gestört wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 165. Der Trompeter von Säkkingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel. Musik von Viktor Neßler. Anf. 7, Ende nach *2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 166. Mignon. Oper in 3 Aktenmusik von Ambroise Thomas.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
