<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>388898</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit blutigem Hohn behandelt der Rheinische Hausfreund, die Mittwochsbeilage der socialdemokratischen Rheinischen Zeitung, die Stellung des Stadt-Anzeigers der Köln. Ztg. zu den gegenwärtigen Vorgängen in Belgien. Da liest man u..: "Es geschehen Zeichen und Wunder. Der Stadt-Anzeiger ist unter die Revolutionäre gegangen. Zwar weht über dem Dache der Redaction noch keine rote Fahne; der revolutionäre Drang äußert sich vorab nur in der zwar zaghaften, aber doch unverkennbaren Sympathie mit der belgischen Socialdemokratie, die gegenwärtig dabei ist, dem Volke den Fortschritt und die Gleichberechtigung zu erkämpfen. Aber auch diese bloße Sympathie mit den Revolutionären ist eine so außergeröhnliche Erscheinung, daß man allen Grund hat, sich an den Kopf zu fassen und zu fragen: wie ist das möglich? Der Stadt-Anzeiger, der sonst jede auch nur leiseste Auflehnung wider die Autoritàät mit den strengsten Worten tadelt, dieser Stadt-Anzeiger hat Worte der Entschuldigung, der Rechtfertigung, ja der Ermunterung für das revolutionäre belgische Volk. Unglaublich! In seiner letzten politischen Wochenübericht berichtet der StadtAnzeiger über die Vorgänge in Belgien. Die Spitzmarke lautet aber nicht, wie man bei einem Blatt von sonst so unzweifelhaftem Wohlverhalten annehmen sollte: Räuber und Mörder, oder: Ein Ende mit Schrecken, oder: Ist denn kein Bismarck da?-- sondern"Die Stimmrechtsämpfer in Belgien und:-Unterdruückte Volksrechtes. Kann man sich schonender, kann man sich liebevoller ausdruücken? Und nun höre man, was für Prachtmenschen diese belgischen Socialisten sind-- ganz, ganz anders als in Deutschland:"In Belgien werden keine socialistischen Theorieen erörtert und starköpfige Prinzipien geritten. An der Spitze stehen praktische Leute, die ihr Hauptaugenmerk auf wirtschaftliche Organisation richten und es verstehen, das was für die Gegenwart nicht paßt, so z. B. die republikanischen Gelüste, beiseite zu legen. Wenn auch einmal ein Redner in der Hitze des Gefechts mit der Republik liebäugelt, so liegt den Socialisten doch gegenwärtig die Hoffnung vollkommen fern, die Monarchie abzuschaffen..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Der Erdiöcesar-Baumeister Franz Statz in Köln(Dombaumeister von Linz a. d. Donau) wurde vom hochw. Hru. Erzbischof Hubertus zum Erdiöcesar-Baurat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. Gestern Morgen stürzte in der Machabäertraße beim Spielen ein Junge und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Garten an der Herderstraße zu Köln-Lindenthal stürzte ein 12jähriges Mädchen von einer Schaukel, wobei ihm beide Arme gebrochen wurden. Die Verletzten wurden ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Zülpicherstraße ein Zimmerbrand. Es gelang den Hausbewohnern, den Brand vor Ankunft der Feuerwehr zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Seuefelderstraße von Venloer- bis Marienstraße vom 21. April d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Glasstraße von Stamm- bis Subbelratherstraße vom 1. Mai d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde auf dem Hansaring Ecke Krefelderstraße von der elektrischen Straßenbarn ein schottischer Schäferhund überfahren und auf der Stelle getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Hauskollekte für den Neubau einer Kirche in Ruppe, rath, der ärasten Eifelpfarrei der Erdiölese Köln, wird demnäch bei den katholischen Bewohnern des Regierungsbezirks Köln abgehalten Rupperath zählt nur Kleinbauern der allerärmen Klasse zu seine, Einwohnern und ist die Kollekte vom erzbischöflichen Generalvikar wegen der außserordentlich großen Bedürftigkeit der Gemeinde auf da angelegentste der Wohlthätigkeit der Erdiöcesanen empfohlen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 198. Lohengrin Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Lohengrinjoseph Claßen vom Stadt-Theater in Essen als Gast. Elsa: Iu. v. Rohden vom Stadt-Theater in Graz(Gastspiel aus Engagement Ortrud: Louise Höfer vom Königl. Hoftheater in München(Gastspiel auf Engagement.. Anf. 6 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag: Ab.-B 19. Flachsmann als Erzieher. Lustspiel in 3 Aufzügen vor Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverein für Nationalstenographi hielt am 13. April in Köln-Deutz seinen 7. Bezirkstage unter zahlreich Beteiligung ab. Nach den erstatteten Berichten wurden im verflossen Vierteljahr 178 Personen in der Nationalstenographie unterrichtet. 2 nächste Bezirkstage findet am 6. Juli d. J. in Köln statt. Der di jährige Bundestag wird am 4. und 5. Oktober in den Räumen d Kölner Bürger-Gesellschaft abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Horrem(Bez Köin), 16.April1902. In dem benachbarte Sindorf äschert heute Nachmittag ein großes Schadenfene: mehrere Wohntäuser mit den zugehörigen Oekonomiegebänden ein Bei den Löscharbeiten wurde ein junger Mann von einem niede sturz. nden Balken erschlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Umwegskarten werden bekanntlich für einzelne Strecken d Eisenbahn ausgegeben, die, zu einer Rückfahrkarte hinzu gelöst, die auch für einen Umweg gültig machen; so z. B. kann eine Rückfa karte Köln-Euskirchen, die an sich nur über Liblar Gültigkeit hat, zu Zulösung einer Umwegskarte auch über Bonn-Rheinbach benutzt uu den. Mit dem 30. d. M. werden nun die in Bonn und Euskirchen aufliegenden Umwegskarten zu M. 1,50 für die erste, M. 1,10 für zweite und 80 Pfg. für die dritte Klasse, sowie die in Köln, Ka scheuren, Euskirchen und Odendorf ausgegebenen Umwegskarten. 80 Pfg. für die erste, 60 Pfg. für die zweite und 40 Pfg. für? dritte Klasse aufgehoben. Statt dessen gelangen außer den m über Liblar gültigen Rückfahrkarten auch solche mit wah weiser Gültigkeit über Liblar oder Bonn zur Ausgabe. 2 ferner Rückfahrkarten von Köln und Deutz nach Lennep. Lüturin hausen und Ronsdorf mit wahlweiser Gültigkeit über Burscheid odr Ohligs-Elberfeld bestehen, werden die bisher in Köln und Deutz vor handen gewesenen Umwegskarten ebenfalls mit dem 30. April d. 3 aufgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>geun-weren Haften Einsteigen. And ehn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Berlin, 16.April1902. Ziehung der 4. Kl. 206. preus. Klasse lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 30 000 Mark fielen auf Nr. 19465, 155 220, ein Gewinn zu 10 000 M. auf 166 822 und zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 20 146 und 179 848 h Berlin, 16.Aprill902. Ziehung der 4. Kl. 206. preuss. Klasse; Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10000 Mark fiel auf Nr. 96234; ein Gewinn zu 15 000 M. fiel auf Nr. 10150 zwei Gewinne zu 10000 M. fielen auf Nr. 44 467, 188 279; ein Gen. zu 5000 M. fiel auf Nr. 198 014.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Nippeser Straßenbahnangelegenheit. Die am 4. d.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>stattgehabte öffentliche Bürgerversammlung hatte bekanntlich eine Kommission beauftragt, beim Herrn Oberbürgermeister vorstellig zu werden. Die Herren sind diesem Auftrage bereits nachgekommen und haben dem Stadtoberhaupt die in jener Versammlung zum Beschlußß erhobenen Wünsche der Bürger von Nippes eingehend dargelegt. Der Herr Oberbürgermeister nahm einen Plan der Stadt zur Hand, in welchem die Linien durch die Holbeinstraße und Sechszigstraße bereits gestrichen, dafür das Projekt der Linie vom Kloster an der Merheimerstraße über die Merheimerstraße, Krefelderstraße, Weidengasse zum Anschlugß an die Querbahn auf dem Eigelstein eingezeichnet war. Er war der Ansicht, der Verkehr von der Sechszig werde nicht so groß sein, daß die Leute nicht bis zur Merheimerstraße gehen könnten. Dem gegenüber wurde darauf hingewiesen, daß die Sechszig etwa 15000 Bewohner zähle und gegenwärtig stark bebaut werde, was durch den Neubau der katholischen Kirche an der Escherstraße und mehrerer Fabriken in nächster Zeit noch sehr zunehmen werde. Hier wohnten zudem sehr viele staatliche und städtische Beamten, welche eine schnelle und bequeme Verbindung nach ihren meist in der Umgebung des Domes gelegenen Bureaux wünschen. An eine Verbindung mit dem Schlacht- und Viehhof bzw. mit Ehrenfeld, meinte der Herr Oberbürgermeister, sei in absehbarer Zeit wegen der großen Schwierigkeiten der Ueberſührung über die Eisenbahn an der Escherstraße noch nicht zu denken. Es ist bekanntlich von mehreren Stadtverordneten der Antrag gestellt worden, eine direkte Verbindung zwischen Ehrenfeld, Nippes und Mülheim zu schaffen. Diese Linie soll in Nippes von der Sechszig- bzw. Siebachstraße durch eine der neuen Verbindungsstraßen nach der Neußertraße geführt werden. Dadurch würde eine Parallellinie zur Holbeinstraße entstehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Konzert der Kölner Singakademie(Leitung Dr. Max Burkhardt) zum Besten des Marienhkims. Das Programm des Konzertes, das am Sonntag unter regster Beteiligung des Publikums im neuen Saale der Bürgergesellschaft stattfand, bestand ausschrießlich aus Werken Mozarts. Es nahm seinen Anfang mit der Ouverture im italienischen Stil, die Kochel unter Nr. 318 als Symphonie in-dur, in zwei Sätzen anführt. Mozart hat dieselbe am 26. April 1779 in Salzburg komponiert; Jahn vermutet, daß das im Stil der älteren Ouverture intentionierte Jugendwerk-- wobei das Allegro wie in der Ouverture zur Entführung durch einen langsamen Satz unterbrochen wurde-- zur Einleitung eines dramatischen Werkes(etwa zu König Thasos) auf besondere Veranlassung geschrieben worden sei. Von der verstärkten 5er Kapelle gespielt, erregte die Ouverture viel Gefallen. Dann erhob sich der sehr zahlreiche Chor, um das herrliche Ave verum anzustimmen, das Mozart im letzten Jahre seines Lebens (1791) in Baden bei Wien in der Renngasse komponierte. Hier wohnte seine Gattin Konstanze, als sie die Bäder dort gebrauchte. Mozart kam hin und wieder aus Wien zum Besuche, arbeitete auch wohl einiges, während die"Stanzl" im nahen Autonsbade ihren Kurpflichten genügte, und fand zu diesem#wecke Unterschlupf in einer elenden Dachkammer des Schupfentrakts(Gesindestuben). Die Ausführung durch den noch jungen Chor empfahl sich durch schöne Tongebung, gute Aussprache und andachtsvollen Ausdruck. Hr. Paul Hubrich, der nun das Podium betrat, hat seine Ausbildung auf dem Kölner Konservatorium erhalten, gehörte längere Zeit als geschätzter Baritonist dem Wiesbadener Hoftheater an und hat sich jetzt dem Konzertgesang gewidmet. In dem Vortrage dreier Mozartscher Lieder: Abendempfindung, An Chloe und Wacht auf, ihr Vögelein, erwies er sich als hervorragender Kunstsänger. Er hat seinen voll ausgebenden, männlich klingenden Bariton völlig in der Gewalt, so daß er seine Vortragskunst unbehindert entfalten konnte. In der Wiedergabe der genannten Niederperlen bekundete er sich als einen Mozartsänger ersten Ranges. Zum Beschlußß der ersten Abteilung spielte Frl. Henriette Schelle auf einem klangreichen Koblenzer Mandlügel das Es-dur-Konzert, das Mozart nebst zwei weiteren Konzerten sich für die Subskriptionskonzerte komponierte, die er in der Fastenzeit 1786 im Theater a. d. Wien zu geben gedachte. Die Affichen verwundeten am 23. Dezember 1785: Im Zwischenakt ein Clavierkonzert, neu komponiert und geschlagen von W. A. Mozart. Das ernste Andante mußte Mozart wiederholen. Frl. Schelle spielte alle drei Sätze(mit Kadenzen von Wüllner) mit unfehlbarer Technik, modulationsreicher Tonentfaltung und ganz im Geiste des Meisters. Selbstverständlich wurden beide Solisten nach Verdienst geehrt und gefeiert. Nach der Pause kam dann Mozarts Schwanengesang, sein Requiem, zur Aufführung. Die Soli wurden gesungen von Frl. Therese Hattingen (Sopran), Frau Dr. M. Burkhardt(Alt), Haus Siewert(Tenor) und Paul Hubrich(Baß), die sich im einzelnen wie im gesamten als echte Mozartsänger auswiesen. Der Chor zeigte sich seiner Aufgabe wohl gewachsen und ließ in gesteigertem Maße alle die Vorzüge feststellen, die man ihm schon bei dem Ave verum nachrühmen durfte. Das Orchester erwies sich sowohl in den Streich- als in den Blasinstrumenten als durchaus leistungsähig. Hr. Dr. Max Burkhardt, der Gründer und Leiter der Kölner Singakademie, legte mit diesem Mozartkonzert große Ehre ein. Das Ziel, das die Kölner Singakademie verfolgt: Aufführung klassischer Meisterwerke unter specieller Berücksichtigung des Chorgesanges zu billigen Preisen, ist ein sehr zeitgemäßes, und das Publikum wird gewiß nicht anstehen, den Verein hierbei in seinen Bestrebungen zu unterstützen. Da unsere Referentenpflichten uns abends ins Theater riefen, so berichten wir über die Einerücke, die wir in der Generalprobe erhielten, die durch die Aufführung, wie uns unser Gewährsmann versichert, ihre volle Bestätigung erhielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>kommt ein extrahochfeines Bockbier num Ausschank nach Münchener Bauart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
