<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>388889</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fürst zu Löwetstein ist vorgestern Abend in Köln eingetroffen und hat im Hotel Viktoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag konnte der Direktor der Köluischen Hagelversicherungsgesellschaft, Hr. Fris Müller, auf eine fünfundzwanzigährige Thätigkeit im Dienste der genannten Gesellschaft zurückblicken. Einem ausdruücklichen Wunsche des Jubilars entsprechend, fand keine officielle Feier statt, doch hatten die Beamten der Direktion sich diese Gelegenheit nicht entgehen lassen, ihrer Verehrung und Dankbarkeit für den Leiter der Gesellschaft durch Ueberreichung einer sinnigen, kunstvoll ausgeführten Adresse auch äußerlich Ausdruck zu geben. Der Abend vereinigte sämtliche Beamten zu einem fröhlichen Mahle in der Wohnung des Gefeierten, und wird in seinem herzlichen Verlaufe allen Beteiligten unvergaßlich bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Gestern traf die Nachricht von Rom ein, daß unser Mitürger, Hr. Rector Jakob Boug, vom h. Vater zum päöstlichen Geheimeämmerer ernannt worden ist. Im Kreise seiner Freunde und Bekannten, die das selbstlose und aufopferungsvolle Wirken dieses ebenso bescheidenen als tüchtigen Priesters kennen, wird diese hohe Ehrung gewiß mit freudiger Genugthuung entgegen genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Ein Rheinarbeiter, der am 7. d. M. früh in das Polizei-Gefängnis in Deutz eingeliefert wurde, weil er am Rheinwerst in stark betrunkenem Zustande und halb entbloößt auf der Straße lag, ist dortselbst verstorben. Wahrscheinliche Todesursache Gehirnschlag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Englücksälle. Auf dem Hohenzollernring stürzte gestern Morgen ein Radfahrer von seinem Fahrrade und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Pantaleonstrße kam ein Mann zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Kl. Griechenmarkt fiel ein Schüler in Glasscherben und verletzte sich nicht unerheblich an den Händen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Weyerstraße fiel ein Mann und verletzte sich erheblich. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Knabenmittelschule zu Ehrenfeld. Wie aus dem Anzeigenteile unseres Blattes ersichtlich ist, beginnt die Knabenmittelschule zu Ehrenfeld ihr neues Schuljahr am 15. April. Der Besuch dieser Schule ist allen denjenigen Knaben anzuraten, welche zwar keine höhere Schule besuchen aber doch eine bessere Schulbildung haben sollen, als die Volksschule allein sie bieten kann, besonders also solchen Knaben, welche ein kaufmännisches Geschäft erlernen oder einen gewerblichen oder technischen Beruf ergreifen wollen. Im Deutschen wird der Geschäftsaussatz geübt, die einfache Buchführung, sowie auch Rundschrift und Stenographie gelehrt; im Rechnen steht das kaufmännische Rechnen, in der Raumlehre die Ausführung von Vermessungen und Berechnungen im Vordergrunde; in anderen Fächern wird das praktische Leben, Handel, Gewerbe und Industrie besonders berücksichtigt; das Zeichnen hat eine erhöhte Stundenzahl. Neu tritt das Französische hinzu, worin die Schüler lernen sollen, sich über die im nächsten Kreise liegenden Dinge und Erscheinungen in einfachen Sätzen mündlich und schriftlich auszudrücken. So kommt die Schule den verschiedensten Bedürfnissen der Bürger entgegen, und deshalb ist nicht zu bezweifeln, daß sie eine rege Benutzung finden wird, zumal das Schulgeld niedrig bemessen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verein zur Verpflegung Genesender in Köln. In der am Freitag den 4. d. M. abgehaltenen Vorstandssitzung wurde an Stelle des durch Tod ausgeschiedenen bisherigen ersten Vorsitzenden Hru. Ernst Leyendecker der seitherige zweite Schriftführer Hr. Fabrikbesitzer Gerhard Langen zum ersten Vorsitzenden gewählt. An Stelle des bisherigen zweiten Vorsitzenden, des Buchdruckereibesitzers Hru. Fridolin Bachem, welcher wegen längerer Krankheit wiederholt den Wunsch ausgesprochen hatte, aus dem Vorstande auszuscheiden, wurde der bisherige erste Schriftführer Hr. Dr. Albert Ahn und sodann zum ersten Schriftführer Hr. Alfred Neven-Du Mout und zum zweiten Schriftführer Hr. Arnold Guilleaume gewählt. Ferner wurden zur Ergänzung des Vorstandes mit Einstimmigkeit gewählt die HH. Beigeordneter Brugger und Fabrikbesitzer Hans Leyendecker. Auf Antrag der HH. Dr. Ahn und Gerhard Langen wurde Hr. Fridolin Bachem in Auerkennung seiner bisherigen Verdienste um den Verein zum Ehrenvorstandsmitgliede mit beratender Stimme ernannt.-- Die Inanspruchnahme des bisher so segensreich wirkenden Vereins ist in stetem Zunehmen begriffen. Die Aufnahmsgesuche mehren sich von Jayr zu Jahr. Infolgedessen haben schon seit mehreren Jahren die Ausgaben ganz bedeutend die Einnahmen üüberschritten und mußte der Verein, um dringende Aufnahmsgesuche nicht zurückweisen zu müssen, das ohnehin nicht bedeutende Vermögen angreifen, so daß letzteres heute nur noch etwa 22000 M. beträgt. Infolgedessen sieht der Vorstand sich genötigt, in nächster Zeit von neuem an die Wohlthätigkeit der besser situierten Bürger von Köln zu appellieren und sie zum Eintritt in den Verein und um Zuwendung von jährlichen Beiträgen zu bitten. Außeadem aber ist in Aussicht genommen, den Jahresbeitrag der dem Verheir beigetretenen Krankenkassen zu erhöhen eventuell zu verdoppeln. Der Vorstand hält es nicht für unbillig, wenn statt der bisher gezahlten 5 M. pro hundert Mitglieder für die Folge 10 M. gezahlt werden, was für jedes Mitglied nur ein Mehr von 5 Pfg. pro Jahr ausmacht, welcher kleinen Erhöhung sich dieselben wohl gern unterziehen werden, da ja die Wohlthätigkeit des Vereins hauptsächlich den Mitgliedern der Krankenkassen zugute kommt. Es ist diese Erhöhung auch um so mehr gerechtfertigt, als bei Gründung des Vereins die Familienunterstützung der Genesenden, welche jetzt gewährt wird, nicht in Aussicht genommen war, und außeadem der Pensionspreis in den verschiedenen Stationen beträchtlich in die Höhe gegangen ist. Der Vorstand hofft auf diese Weise das Gleichgewicht zwischen Einnahme und Ausgabe wieder herstellen und sein zinstragendes Vermögen verstärken zu können, um dadurch der unangenehmen Notwendigkeit überhoben zu werden, seine Leistungen einschlänken zu müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Badischer Verein Köln. Die von dem Verein dem Großherzog Friedrich von Baden zu dessen 50jährigem Regierungs-Jubiläum gestiftete Flasche"Eau de Cologne", welche das Vereinsmitglied Herr Maler E. E. Frey schön ausgeschückt hat, ist in dem Schaufenster der Blumenhandlung Franz Wilde, gegenüber dem Bismarckdenkmal, auf die Dauer von drei Tagen ausgestellt. Der Inhalt der Flasche wird von der Firma"Joh. Maria Farina" gegenüber dem Jülichsplatz-- badischer Hoflieferant-- bezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>von dem Goldschmied Alois Kreiten in spätoti, findet Donnerstag den 10. April, morgens 8 1/2 Uhr, in sind die in Westtransvaal operierenden britischen Truppen findet am Donnerstag den 10.., morgens 9 Uhr, in St., Maria im Kapitol statt, wozu Verwandte und Bekannte höfliehst eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
