<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388808</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Bendorf, Bürgermeisteramt, Sekretär, 1200., steigt bis 2000 M. jährlich; Köln, Bürgermeisteramt, Pförtner 2. Klasse des Schlacht- und Viehhofes, Anfangsgehalt 1200 M. jährlich, steigt bis 1700 M; Köln, Hauptsteueramt für ausländische Gegenstände. Hauptamtsdiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Conz, Gemeindekasse, Vollziehungsbeamte, 360 M. pro Jahr; Koblenz, Königl. Rheinstrom-Bauverwaltung, Schiffbarückenärter, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Mülheim a. Rh., Polizeiverwaltung, mehrere Schutzleute, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800.; Nideggen, Kreisausschußß Düren, Gefangenenärter im Gefängnisse Nideggen, 90 M. jährlich; Steinfeld(Kr. Schleiden), Königl. Erziehungsanstalt, zwei Hülfsaufseher, darunter ein Schlosser, je 900 M. jährlich; Trier, Friedrich Wilhelms-Gymnasium, Schuldiener, 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 130. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sonntag, nachm. 3 Uhr: Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Adelh. Wette. Musik spu Engelb. Humperdinck. Abds. 7 Uhr: Ab.-Ist. 131. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Caval- seria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von Pietro Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 24.Jan.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..40-1,53, do. vom Bauch 1,13-.28, Kalbfleisch.44.59, Hammelfleisch.20-.53, Rindernierentalg.82-.00. Schweinefleisch .85.97, Speck, geräuchert.68-.80, do. gesalzen.56-.75, Schweineschmalz.58-1,70 das Kil. Hasen.50-.80, Kaninchen, wilde, 1,00.20, Enten M..50-.50, Fasanen 3,00-.00, Truthähne 5,00.00."Hähne, alte.00, junge.40-.80, Hühner, alte,.50-1,80, Junge.80-.80. Schneiten.00,(fange.00-.00, Tauben, alte M..40-.50, junge.70 das Stück. Kramnetsvögel der Bund(vier Stück).00. Essbutter M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der große Maskenzug am Rosenmontag wird, wie uns vom Festkomite des Kölner Karnevals mitgeteilt wird, folgende Straßen passieren: Neumarkt(Ostseite), Neumarkt(Süseite), Laach, Apostelnkloster, Neumarkt(Nordseite), Richmodstrße, Breitestrße, Minoritenstrße, Ludwigstrße, Brückenstraße, Glockengasse, Kreuzgasse, Schildergasse, Hohestrße(rechts), Waidmarkt, Mühlenbach, Malumühle, Heumarkt(30 Minuten Pause), Unter Käster, Altenmarkt(Westseite, Nathans). Unter Taschenmacher. Am Hof, Hohestrße, Hohepforte, Waidmarkt(Schluß). Die Ein- und Ausfahrt des Zuges findet gegenüber dem Kasernenthor, die Ausfahrt für Droschken, Last- und Handwagen nur Ecke im Laach statt. Das Absperrgitter ist um mehrere hundert Meter verlängert und wird der Neumarkt an der äußeren Baumreihe abgesperrt, wodurch das Leben und Treiben auf dem Neumarkt sich besser entwickeln und das Publikum von den Promenaden aus den Zug übersehen kann. Gegen das Herkommen sind also von dem Aublick des Festzuges ausgeschlossen: Apostelnmarkt, Breitestrße zwischen Apostelnmarkt und Berlich, die Umgebung des Museums bis auf die Strecke längs der Minoritenkirche, Obenmarspforten, Schildergasse vom Neumarkt bis zur Kreuzgasse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Vortrag über Volksgesundheit von Herrn Prior Reile aus Worishofen am 21. d. war sehr gut besucht. Die Erhaltung der Gesundheit, so führte der Redner aus, sei jedem Menschen zur Pflicht gemacht; in der Vorbeugung und Verhütung von Krankheiten sei jede Sorgfalt anzuwenden für sich und andere. Der Mensch sei als organisches Wesen dem Entstehen, Wachsen und Vergehen unterworsen, bei vielen aber sei das Vergehen dem Entstehen sehr nahe gerückt und die Phase des Wachstums gelange nicht zur Geltung wegen vernunftund naturwidrigen Lebens. Hauptfaktoren zur Erhaltung der Gesundheit seien erstens: Luft und Licht. Die Luft sei ein wirkliches Lebensmittel und die große Kindersterblichkeit kein Naturgesetz, sondern Folge unterer Fehler. Gute Luft, reine Luft und viel Luft sei nötig. Weitere Faktoren seien die Ernährung und das Wasser. Der größte Teil der Menschen sei heute wasserschen. Was gäbe es aber Besseres zur Erfrischung und zur Erzeugung von Kraft als das kalte Wasser? Das warme Wasser macht den Muskel schlaff, das kalte-- durch die Konzentration-- fähig zu Kraftleistungen. Deshalb solle man in gesunden Tagen das kalte Wasser anwenden. Für die Kranken bedeute es ein Heilmittel, wenngleich kein Universalmittel. Es könnten noch andere Faktoren daneben in Betracht kommen, und eines ist nicht für alle. Der größte Teil der Menschen verträgt die Kaltwasserbehandlung gut, es können aber nicht alle gleichmäßig behandelt werden. Kneipp hat dies so ausgedruückt: Was der Schmied vertragen kann, bringt den Schneider um. Die Schen vor der Behandlung mit kalten Wasser beruht aber oft auf der Unkenntnis derselben. Es kann nicht jeder sein Arzt sein, aber jeder hat die Pflicht, sich die Kenntnis zu verschaffen, wie man die Anwendungen macht. Das ist besonders ein Gebiet für die Frauen. Redner führte dann einige wirksame Beispiele aus eigener Erfahrung für die Heilkraft des Wassers an. Manche Kranke bedürfen sehr wenig Anwendungen, um geheilt zu werden, bei anderen sei aber auch Geduld nötig. Wer jahrelang sich mit anderen Mitteln umsonst abgeaüht, dürfe nicht vom Wasser verlangen, in vierzehn Tagen geheilt zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Falsche Reichskassenscheine zu 20 M. kursieren in Südeutschland und im Rheinland in letzter Zeit. Die Fälschungen sind durch ziemlich sorgeältig ausgeführte Photographie hergestellt und schwer erkennbar. Die Fasern am linken Rande der Rückseite sind in der Art nachgeahmt, daß die dunkeln Haare eines weichen Pinsels in Stücke geschnitten auf das Papier gestreut und mit ganz dünnem Seidenpapier übeklebt worden sind. Der so mit Fasern versehene Teil des Papiers ist dann mit leichter blauer Farbe angetuscht worden. Das üübergeklebte Seidenpapier kann bei Befeuchtung leicht konstatiert und angelöst werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Närrisches Casino. Die vierte Sitzung nahm gleich den vor gehenden unter Leitung des Präsidenten Hahn einen guten Verlauf Nach einem Vorsprach der Frau Klein erntete Herr Jüd mit seinen Krätzchen Beifall. Herr Schneider mit seinem Straßenbahnreglement gefiel sehr aut. Ihm folgte Professor Murrekopp(Herr Wolff) mit einer Rede über das Pferd und Herr Weingarten mit einer solchen über das Metall. Die Darbietungen der Herren Klein, Horn,"Schmitzen Henn" und Paffenholz fanden gebührende Anerkennung. Mit einem kleinen Theatersückchen wurde die Sitzung geschlossen. Gemeinschaftliche Lieder hatten die Herren Klein, Zacher, Böltig und Horn geliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Vereinigung ausgebildeter Samariter hielt am Freitag Hr. Ang. Gerber einen interessanten Vortrag über Heri Dunant, den Begründer des Roten Kreuzes und der Geuer Konreution. Der Vortrag fand bei den zahlreich anwesenden Damen und Herren ungeteilte Aufmerksamkeit und allseitigen Beifall. Zum Schluß wurde der Wunsch ausgesprochen, daß die am Montag Abend stattfindende Sitzung der Karnevals-Gesellschaft Greesberger zu Gunsten des Kölner Samaritervereins zahlreich besucht werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unterhaltungs-Abend. Zum ersten Male hat der Volksverein für das katholische Deutschland auch in unserer Stadt den Versuch gemacht, für seine Mitglieder einen Familien- und Unterhaltungsabend zu veranstalten. Der Versuch ist über alles Erwarten glänzend gelungen. So zahlreich war der Besuch des am Montag vom Bezirk St. Johann-Baptist im Volksgarten arrangierten Festes, daß nicht nur der große Saal dicht besetzt war, sondern auch manche sich mit einem Plätzchen auf der Galerie benügen mußten. Mit freudiger Genugthuung konnte daher der Pfarrvorsteher von St. Johann, Hr. Oberlehrer Roth, die Erschienenen begrüßen und ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den Volksverein ausbringen. Ein von Fräulein Brock gedichtetes und dem Volksverein gewidmetes hübsches Lied fand allseitigen Beifall. Sodann nahm Hr. Religionslehrer Professor Ehlen das Wort zu einer wohldurchdachten Rede auf die höchsten Antorisäten in Staat und Kirche. Seine Ausführungen wurden gekrönt mit einem donnernden Hoch auf Papst und Kaiser, Es folgte die Vorführung einer Reihe von Lichtbildern. Dieselben führten die herrlichsten Bilder des Rheines, von der Stadt mit dem ewigen Dome angesangen bis zum goldenen Mainz den Zuschauern vor Angen. Hr. Oberlehrer Roth sprach den erläuternden Text. Aus dem reichhaltigen Programm, das im einzelnen zu besprechen zu weit führen würde, sei noch gedacht der herrlichen Lieder, die von dem Männergesangverein Polyhymnia dem Hru. Arnold und Hru. Buchheim gespendet wurden, des Damentoaste des Hru. Rektors Schorn sowie der Krätzchen des Hru. Hollmann. Allen wurde der lebhafteste Dank des Vereins und der Versammelten gezollt. Der Abend verlief zur größten Zufriedenheit aller Festtheilnehmer unter der vorzüglichen Leitung des Hru. Scharmitzel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>j Königliches Amtsgericht, Abteil. III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
