<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>388817</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am Donnerstag stattfindenden Sitzung befinden sich u. a. folgende Punkte: Vermietung einer Fläche auf dem Georgsplatz zur Aufstellung einer Trinkhalle, Ernenerung des Plattenbelag der Korridore und Vergrößerung der Dachfenster im Bürgerhospital, Plan und Kostenanschlag zu Arbeiterwohnungen für die Gaswerke, Aenderung des Tarifs für das Hohenstaufenbad, Neuordnung des Buchführungs- und Rechnungswesens bei der Direktion der Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke, Aufragen Hoesten betreffend die Kanalisirung der Vogelsangerund Leyendeckerstraße, Ausführung von Kanälen im Jahre 1902, größere Straßenbauarbeiten in Alt-Köln für 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen fiel in der Apostelnstrße ein Mann aus Köln-Merheim von einem Gemüsewagen und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Ehrenstrße stürzte mittags ein junger Mann beim Fenſterputzen von einer Leiter und 3u. sich einen Armbruch zu. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Rosenmontags-Divertissementchen der Kongregation für junge Kaufleute, welches anch in diesem Jahre eine Reiye prächtiger Sitzungen in seinem Vereinslokale(Bürgergesellschaft) abhielt, wird seine, in den beteiligten Kreisen so sehr beliebten Karnevalsfestlichkeiten am 9. und 11. cr. in sämtlichen Sälen des Fräkischen Hofes(Komödienstmaße) veranstalten. Karnevals-Sonntag. 9. cr., ist große Abend-Unterhaltung, bestehend in karnevalistische Konzert, theatralischen Aufführungen, gemeinschaftlichen Liedern und nachfolgendem Ball. Bei den Darbietungen des Rosenmontags-Divertissementchens wirken steis nur die eigenen Kräfte mit, deren ausgezeichnetes Können ja allgemein bekannt ist und eren uneigennuütziges, freudiges Arbeiten im Interesse der guten Sache nicht warm genug anerkannt werden kann. Das Maskenkränzchen findet statt KarnevalsDienstag, 11. cr., nachmittags von 5 Uhr ab, ebenfalls in sämtlichen Räumen des Fränkischen Hofes. Die Kartenausgabe steht in den Annoncen vermerkt. Der Reinertrag wird zu wohligätigen Zwicker verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Amtsrichter Wollseifen hierselbst wurde als Landrichter an das hiesige Landgericht versetzt Referendar Dr. Blatzheim im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurde zum Gerichtsassessor</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Domstrße von der Dagobertstraße bis Unter Kranenbäumen vom 7. Februar d. J. ab auf die Dauer von acht Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt -- Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßen bahnen werden die Straßen: Ehrenstrße von Hohenzollernring bis Apostelnstrße, Breitestrße von Apostelnstrße bis Gertrudenstraße, Apostelnstrße ab Haus 9 bis Ehrenstrße, St. Apernstrße von der Breitestrße bis zum Hause Nr. 13 vom 13. Februar d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerk und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr, letztes Gast spiel der Cäcilia Wolk burg: Der Feeusee. Alteönische Volksoder in 3 Akten von Hermann Kipper. Ende 5 1/2 Uhr. Abds. 7 Uhr Ab.-Bst. 137. Der Opernball. Operette in 3 Akten von Rich. Heuberger. Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Montag: Ab.-Ast. 13deg, Heimat. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Magda: Irene Triesch g. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Flachsmann als Erzieher. Mittwoch: Die Walküre(H. Scheuten a.., Maria Orelli</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>G. auf Engagement). Donnerstag, zum 1. Mal: Hedda Gabler (Irene Triesch a..). Freitag: Der Frischütz(Maria Orelli a. auf Engagement). Samstag(mit aufgeh. Ab.): Martha(John Coates a..).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel- und Gaultheria-Oel, ie abends punkto 8 Uhren in deme Gaffelsaale dessen Gesellschaftshauses Der Einlaß geschicht vor eingeschriebene Zunsbröder undt Schwesterlein 'en Lockung der Nr. 8 derer Mitgliedärtuleyn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
