<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388884</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der hochinteressante Cyklus Jerusalem wird nur noch bis nächsten Montag (Fest Mariä-Verkündigung), abends 9 Uhr, ausgestellt bleiben. Bis dahin ist also noch Gelegenheit zu einem erbaulichen Osterbesuch an den ehrwürdigen Leidensstätten des Herrn. Jahre können vergehen, ehe diese Serie im Panorama, welches bereits über 18 verschiedene Palästina-Cyklen verfügt, wieder einmal vorgefuührt wird. In der Regel ist ja auf eine spätere Wiederholung überhaupt nicht zu rechnen. Namentlich seien die Eltern der Erstkommunikanten darauf aufmerksam gemacht, denn etwas Passenderes könnten sie den Kindern wohl nicht zeigen. Unter den stereoskopischen Aufnahmen befindet sich auch eine, wo man rechts vom Eingange der Kirche des hl. Grabes die zum Franziskanerkloster führende kleine Treppe sieht; diese war der Schauplatz der blutigen Gewaltthat, welche griechisch-schismatische Mönche jünst an mehreren Franziskanerpatres verübten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Für die am 15. d. M. zu er öffnenden Strecken Gelaten und Lindenthal hat man am Mittwoch mit den Probefahrten begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Logisbetrüger, der sich unter dem Vorgeben, er sei Techniker und bei der städtischen Straßenbarn beschäftigt, einmieten und nach kurzer Zeit, ohne sein Logis bezahlt zu haben, verschwindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kinderaussetzung. Vorgestern Abend wurde ein etwa drei Wochen altes Kind am Königsplatz auf einer Bank liegend vorgefunden. Das Kind, welches in zwei wollene Umschlägtücher eingewickelt war, wurde dem Waisenhaus übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 187. Fradiavolo, oder: Das Gasthaus in Terracina. Komische Oper in 3 Alten von D. F. E. Auber. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Samstag: Ab.-Ist. 188. Zum 1. Mal: Der fremde Herr. Schauspiel in 3 Aufzügen von Olga Wohlerück.-- Kammeränger Karl Mayer, der neben seiner Thätigkeit als Operisänger in neuester Zeit anderwärts auch als Schauspieler erfolgreich aufgetreten ist, wird am Montag in der Rolle des Mephistopheles im Goetheschen Faust gastieren. Man wird dieser neuen Leistung des hochgeschätzten und beliebten Künstlers gewiß mit um so größerer Spannung entgegensehen, als sein Mephistopheles in der Gounodschen Oper Faust und Margarethe zu seinen besten Leistungen gehörte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
