<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>388895</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Taschendieb wurde gestern auf der Rennbahn in Merheim auf frischer That ertappt. Es ist ein Langfinger, welcher wiederholt wegen Ausübung seines lichtscheuen Gewerbes die Bekanntschaft des Strafrichters gemacht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten wird die Richartzstraße, von Minoritenstrße bis Rechtschule, vom 15. April d. J. ab auf die Dauer von acht Tagen, der Mauritiussteinweg, von Weyerstraße bis Marsilstein, vom 1. Mai d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen und die Iltisstraße in Köln-Ehrenfeld, von Landmannstraße bis Frohnstraße, vom 1. Mai d. J. ab auf die Dauer von acht Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag ist auf der Hohestrße ein in eine Schubkarre gespanntes Pferd, welches plötzlich scheute, in das Schaufenster eines Schirmgeschäftes gerannt. Der Fuhrknecht, welcher das Pferd aufhalten wollte, wurde in das Schaufenster geschleudert und am Arm verletzt. Der Unfall soll dadurch entstanden sein, daß ein die Hohestrße passierende Mann das Pferd mit einem Stocke geschlagen haben soll, wodurch dasselbe scheute und durchging.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 195. Abschiedsvorstellung für Oscar Bohnen. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 196. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 3 Aufzügen von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
