<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>388882</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a Englücksälle. In einem Lokale an der Schildergasse stolperte ein Mann über einen Teppich und zog sich einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem Hause an Lyskirchen stürzte ein Mann die Treppe hinunter in den Hausflur und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Sübahnhof wurde ein Mann von einem Pferde erheblich verletzt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Garnisonwechsel. Zwischen den beiden Inf.-Regimentern Frhr. v. Sparr, 3. Westfäl. Nr. 16 und dem 5. Rhein. Nr. 65, and gestern der Wechsel der Garnison statt. Ersteres, welches seit dem Feldzuge 1870/71 hier in Köln in Garnison und zuletzt in den Kasernen am Neumarkt, an der Richmodstrße und an der Machabäertraße im Quartier lag, hat gestern Morgen gegen 9 Uhr diese verlassen und zog mit klingendem Spiel nach Riehl, wo das Regiment sich sammelte, um über die Schiffbarücke nach Mülheim zu ziehen, wo es die var mehreren Jahren neu erbaute, bisher vom 65. Regiment bewohnte Kaserne beziehen wird. Die Kölner Bürgerschaft, deren Söhne zahlreich bei den Uern ihrer Militärpflicht genügten, wird den"Hacketäuern", wie der Ehrenname des Regiments lautet, gewiß ein freundliches Andenken bewahren. Das 65. Regiment hatte schon früh morgens unsere Nachbarstadt Mülheim verlassen und sich auf der Mütheimer Heide gesammelt, von wo es gegen 10 Uhr in Köln, seinem früheren langeährigen alten Standquartier, einzog. Die Mütheimer Bürgerschaft hat dem Regiment, als der ersten Garnison, als Andenken zwei silberne Tischleuchtern für das Offizierskasino gewidmet, die dem Officiercorps von einer Deputation, bestehend aus dem Oberbürgermeister und mehreren Mitgliedern der Stadtverordnetenversammlung von Mülheim, überreicht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrat. Am Freitag den 14. April, abends 8 Uhr, spricht der Leiter des Guttemplerordens von Deutschland, Hr. H. Blume aus Hamburg, über das Thema: Die Wahrheit über den Alkohol im großen Gürzenichsaale.(S. Inserat.) Straßenbahnarbeiten. Nachdem die Geleisverlegungsarbeiken auf der diesseitigen Brückenrampe beendet sind, hat man gestern auf der Deutzer Brückenrampe mit den Arbeiten begonnen Zauch hier werden dieselben mit möglichster Beschleunigung betrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein Zter Kürassiere. Der Prinz von Wales hat auf Ersuchen des Vereins das Protektorat über deuselben übernommen. Dem Verein ist mittelst Schreiben des Privat-Sekretärs des Prinzen, Sir Arthur Bigge, vom 21. d. M. hiervon Kenntnis gegeben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>grau Witwe August Reichensperger ist vorgestern Abend, 79jährig, gestorben. Eine ausgezeichnete Dame ist damit aus unserer Mitte geschieden, eine Frau von seltener Gemüstiefe und Liebenswürdigkeit, die würdige Genossin eines der ersten deutschen Parlamentarier. Es war im Oktober 1841, als der junge Landgerichtsrat Reichensperger sich mit Frl. Clementine Simon, der achtzehnährigen Tochter eines Koblenzer Notars, verlobte, am 3. Mai 1842 wurde in St. Castor zu Koblenz die Hochzeit gefeiert. In Pastors Reichensperger-Buch(I, 171), welches zahlreiche Mitteilungen über sie enthält, findet sich eine Stelle aus seinem ersten Briefe an seine Braut vom 29. Oktober 184.: Er sei jetzt"so glücklich, wie er nimmer hoffen konnte; wir wollen eins bleiben für lange, lange Zeit, mit einem Worte, so lange es überhaupt Zeit für uns giebt." Dies schöne Wort haben beide wahr gehalten, und in voller Wahrheit durfte er ein Menschenalter später schreiben:"Am 3. Mai 1842 ist der Glücksstern für mich aufgegangen." Unzählige Aeußerungen seiner Korrespondenz über seine"gute Frau" legen Zeugnis ab für die seltene Junigkeit des Verhältnisse. Sie war ihm wirklich, wie er manchmal sagte,"Stütze und Schmuck, Stern und Krone seines Lebens", und es war nicht mehr wie recht und August R. aus dem Herzen gesprochen, daß bei der großen Gürzenichseier anläßlich ihrer goldenen Hochzeit(8. Mai 1892) einer der Festredner ihr bescheidenes und doch so bedeutungsvolles Wirken ganz besonders hervorhob:"Im politischen Leben ist so viel vom Manne die Rede und so wenig von der Frau, die still zu Hause sitzt, so wenig von dem großmütigen aber verborgenen Opfer, von der einsamen Frau, auf der die Last der häuslichen Sorge liegt, die Erziehung der Kinder, die ihre sparsamen freien Stunden ausfüllt mit Arbeiten für die Zierde des Hauses Gottes und das leibliche und geistige Wohl des Nächsten, die mit kunstgeuübter Hand die Wandteppiche für unseren Dom stickt, die Armen besucht und im großen Kriege die Verwundeten pflegt, von der Frau, deren Gebete ihn begleiten auf den Reisen, die ihn tröstet und aufrichtet, von der frommen Hüterin des häuslichen Herdes, an dessen heiligem Feuer er sich wieder erwärmen und stärken kann, wenn er müde und durchältet vom Hauche der Welt zu kurzer Rast heimkehrt in sein Haus." Sie hat es wahrlich verdient, daß am 16. Juli 1895, als er, fast bis zum letzten Augenblick bei Bewußsein, aus dem Leben schied, ein Abschiebsgruß an die geliebte Gattin eines seiner letzten Worte war. Mehr als sechs Jahre hat sie ihn überlebt, in stiller Zurückgezogenheit, umgeben von der liebevollen Sorge ihrer Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durchreisende. Die Gräfin von Flandern ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kirchliches. Vorgestern Nachmittag ist der hochwürdigste Hr. Erzbischof Hubertus nach Neuß abgereist zur Konsekration der dortigen neuen Marienkirche, wozu er vor zwei Jahren bei Gelegenheit des Quirinusjubiläums den Grundstein gelegt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Vormittag wurde auf der Neußertraße ein drei Jahre altes Kind von dem Wagen eines Arztes überfahren und so schwer verletzt, daß der Tod nach kurzer Zeit intrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 186. Es lebe das Leben. Drama in 5 Alten von H. Sudermann. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Donnerstag: Aufgeh. Ab. 27. Zum Benefiz für den Kapellmeister Professor Arno Leffel: Tristan und Isolde. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Wilhelm Birrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vonn,.April1902. Am ersten Öostertage sand hier der dies jährige socialdemokratische Delegiertentag für die obere Rheinprovinz statt. Anwesend waren 24 Delegierte aus den Regierungsbezirken Köln, Aachen, Koblenz und Trier. Zunächst wurde der aus Zeitungsmitteilungen bereits bekannte Bericht des Agitations- komites erstattet, worauf Redacteur Dr. Erdmann(Köln) über die bevorstehenden Reichstagswahlen reservierte. Am Rhein sind nach der Ansicht des Redners die Aussichten der socialdemokratischen Partei günstig, denn die katholischen Arbeiter, die gewohnt gewesen seien, bisher blindlings dem Centrum zu folgen, seien nun entschlossen, wegen des"Brotwuchers" des Centrums ihre eigenen Wege bei der nächsten Wahl zu gehen. Ein dringendes Bedürfnis sei die Gründung von socialdemokratischen Vereinen in allen Orten, wo Aussicht auf einen Wahlerfolge vorhanden sei. Die nächste Wahl werde allerdings große finanzielle Opfer kosten. So werde man im nächsten Jahre z. B. in Köln mit einer Reichstags-, Landtags-, Stadtverordneten- und Gewerbegerichtswahl zu rechnen haben. In der run folgenden regen Diskussion wurde betont, daß man mit Rücksicht auf eine eventuelle dieseährige Reichstagswahl besonders die Hausagitation wirksamer entfalten müsse, auf welche gerade die Centrumspartei so großes Gewicht lege. Ein Vorbild für eine intensive Agitation sei der Volksverein für das katholische Deutschland. Ein Antrag, vor der nächsten Reichstagswahl ein Flugblatt herauszugeben, in welchem das Programm der socialdemokratischen Partei erläutert werden soll, wurde dem Agitationskomitee zur Berücksichtigung übewiesen. Als Sitz für das Agitationskomitee wurde Köln bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
