<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>388855</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>) Unfälle. Beim Aufspringen auf die elektrische Straßenbarn kam am Neumarkt gestern Mittag ein Gymnasiast zu Fall und wurde leicht am Fuße verletzt. Man brachte den Verletzten in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort wurde auch ein Zimmermann ausgenommen, welcher sich bei einem Sturze Verletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Vormittag fiel in Deutz ein vierähriger Junge aus dem Fenster der werken Etage eines Hauses an der Siegburgerstrße. Das Kind hat austheilend keine schweren Verletzungen davongetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend gegen 6 1/4 Uhr wurde ein vierähriges Mädchen auf der Severinztraße von einem Droschkenkutscher überfahren. Dasselbe wurde im Augigstinerkloster verbunden. Der Arzt stellte eine leichte Quetschung des rechten Armes fest. Den Kutscher soll keine Schuld treffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Gleuelerstraße von der Krieger- bis zur Freiligrath- straße vom 14. März d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gefallen, nachdem derselbe am Donnerstag die Hohe von.10 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel.81 Meter gegen.23 Meter vor acht Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pros. Dr. v. Leuthold, Generalstabsarzt der Armee und Leibarzt des Kaisers, traf vorgestern Abend hier ein und stieg im Hotel Viktoria ab."" 00 Kölner Kunstgewerbemuseum. Im Lichthof des Kunstgewerbemuseum am Hansaring in gegenwärtig das pränige Damastgedeck ausgestellt, das die Firma Gebr. Lenders&amp; Co.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>II Die Handelshochschule beendet Mitte März ihr zweites Studiensemester. Ihre schnelle Entwickelung kommt in der Zahl der Studierenden deutlich zum Ausdruck. Im ersten Semester hatte die neue Hochschule 68 immatrikulierte Studierende, 44 Hospitanten, 18 Seminaristen, die sich zu Handelslehrern ausbilden wollen, aufzuweisen; zu diesen 130 regelmäßigen Besuchern kamen noch 629 Hörer hinzu, die anen 12 öffentlichen Vorlesungen in der Woche teilnahmen. Im zweiten Semester ist die Zahl der immatrikulieren Studierenden auf 119 angewachsen, zu denen noch 17 Besucher des Handelsleurer- seminars und 45 Hospitanten sowie 621 Hörer hinzutraten, so daß die Zahl aller Personen, die an den Vorlesungen der Hochschule teilnehmen, auf insgesamt 822 sich beläuft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Vereinigung der Studierenden der Handels-Hochschule veranstaltete am Donnerstag Abend im Quatermarktsaal des Gürzenich einen Schlußkommers des zweiten Semesters. Die Studierenden waren vollzählig erschienen, und unter den Gästen bemerkten wir die HH. Oberbürger- meister Becker, Geheimrat Stubben, Professor Dr. Schumacher, Hofrat Aldenhoven und die meisten Herren des Hochschul-Kollegiums. Kurz nach 1/2 10 eröffnete der Vorsitzende, Hr. I. Bungartz, den Kommers mit einem Hoch aus den Kaiser, und entbot dann namentlich dem Oberbürgermeister, der zum ersen Mate unter den Stu verenden wollte, den Willkommgrußß der Studentenschaft. Dieser dunke seinerseits für den freundlichen Empfang und führte in kernigen Worten den Studierenden die Ziele und die Zwecke der HandelsHochschule vor Augen. Zum ersten Male trat an dem Abende der Akademische Gesangchor unter Leitung seines Dirigenten des Hrn. Dr. O. Becker auf und erntete für seine Vorträge reichen Beifall. Namens der Studentenschaft verlieh dann der zweite Vorsitzende, Hr. Behrens, den Empfindungen Ausdruck, die dieselbe am Schlusse des zweiten Semesters Hrn. Pros. Dr. Schumacher gegenüber bewegten. Derselbe habe sich die Herzen aller Studierenden erobert und bereits große Verdienste um die Hochschule im Laufe der zwel Semester sich erworben. Hr. Pros. Schumacher entgegnete, es sei nicht sein Verdienst allein, die erzielten Erfolge errungen zu haben. Ohne die Unterstützung der Stadtverwaltung, die Mitarbeit der Mitglieder des Hochschul-Kollegiums, und das einheitliche Vorgehen der Studentenschaft wären solche Resultate nicht erzielt worden. Die Freude war groß, als der erste Vorsitzende, Hr. Bungartz, dem Hru. Oberbürgermeister Becker das erste Präodium der Fidelitas übertrug, und unter sein m Vorsitz, sowie unter den humorinischen Ausführungen des Hru. Geheimrats Saubren griff eine recht angeregte Stimmung Platz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 165. Der Trompeter von Säklingen. Große Oper mit Ballett in 3 Akten und einem Vorspiel von Viktor Neßler. Auf. 7, Ende 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Montag: Aufgeh Ab. 22. Zum 1. Mal: Louise, Musikdrama in 4 Atten und 5 Bildern. Dichtung und Musik von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spielplanentwurf. Dienstag, zum 1. Mal: Es lebe das Leben. Mittwoch: Louise. Donnerstag(aufgab. Ab.): Götterämmerung(Wilhelm Birrenkoven a..). Freitag: Der Waffenschmied von Worms.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
