<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>388807</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aus Anlaß des Kaisersgeburtstages ist, wie alleährlich an diesem Tage, der Fußgängerverkehr über die feste Brücke sowie über die Schiffbarücke von morgens 6 Uhr ab freigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern Abend in einem Mütheimer Restaurant ein junger Mann, welcher seiner Mutter zwei Sparkassenücher von 1000 M. gestohlen und das Geld erhoben hatte. Der Verhaftete hatte das Geld innerhalb drei Wochen verjubelt und besaß nur noch 11 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurden von der hiesigen Polizei ein Cirkusdirektor und eine Frau wegen Betrugs. Nach dem Polizeibericht handelt es sich um eine Summe von 200 000 Francs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete gestern zwei Frauenspersonen und zwei Zuhälter. Die Frauenspersonen hatten einen Fremden verandaßt, Bier zu traktieren, und später hatten die Zuhälter den Mann überfallen, mißhandelt und ihm 180 M. geraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erwischt. Am Mittwoch Abend bemerkte der Inhaber eines auf dem Habsburger-Ring gelegenen Cafe, wie ein verdächtiger Mann seinen schäbigen Ueberzieher gegen einen neuen umtauscht und dann sich entfernte. Der Dieb wurde verfolgt, konnte aber nicht mehr eingeholt werden. Nach kurzer Zeit erschien er wieder vor dem Lokal und gab seinem zurückgebliebenen Genossen durch Pfeifen das Zeichen zum Rückzug. Schnell eilte der Wirt auf die Straße und nahm den Dieb fest, während ein zufällig anwesender Kommissar des Genossen sich versicherte. Beide wurden dann abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>SS. Brände. Gestern früh entstand in einem Hause am Eigelstein ein Fußbodenband, der von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vorgestern Vormittag entstand in einem Hause am Hohenzollernring im Keller dadurch eine Gasexploſion, daß ein Installateur, um eine schadhafte Stelle im Gasrohr auszubessern, mit Licht in den Keller ging, wodurch die ausgeströmten Gase Feuer fingen und eine Explosion hervorriefen. Der Schaden ist unbedeutend und beseitigte die Feuerwehr bald jede weitere Gefahr. Menschen sind nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Hause am Martinsfeld entstand ein geringeügiger Kellerbrand, welcher von den Hausbewohnern gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 129. Abschiedsvorstellung des Kgl. Hofschauspielers August Junfermann. Onkel Bräsig. Lebensbild in 5 Akten. Nach Fritz Reuters"Stromtid". Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 130. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Mieterverein für Köln und Vororte hält heute Abend 9 Uhr im Apostelnbräu eine Versammlung ab. Die Tagesordnung ist im Anzeigentheil angegeben. Gäste haben freien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>i mn#toho, als er nach und nach 280 M. von ihm borgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
