<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>388859</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am Sonntag den 16. März werden es 25 Jahre, daß Hr. A. Nitsch der Spinnerei der Firma Alten&amp; Guilleaume als technischer Leiter vorsteht. Da er sich sowohl die Auerkennung seines Chefs Hru. Arn. Guilleaume, als auch die Freundschaft seiner Mitbeamten und Hochachtung seiner vielen Untergebenen errang, so werden dem Jubilar mancherlei Ehrungen zu teil werden. Noch in diesem Jahre feiern zwei weitere## rren ihr 25jähriges Geschäftsjubiläum daselbst. Ein ehrendes Zeugnis für besagte Forza.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die Schienenlegung auf der Rampe der festen Brücke diesseits wird rasch gefördert; eines der Geleise in bis zum Anschlugß auf der Brücke gestreckt. Auch der Anschlugß nach dem Süden der Stadt ist in Augriff genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Reiferüfung. Am hiesigen Avostelngymnastum fand am 10. und 11. d. die Reiferüfung unter dem Vorsitz des Hru. Geheimrats Dr. Deiters statt. Von den 26 Oberprimaner, welche sich derselben unterzogen, erhielten 24 das Zeugnis der Reife, 8 unter Befreiung von der mündlichen Prüfung. Von den Abiturienten beabsichtigen 4 katholische Theologie, 9 Rechtswissenschaft, 1 neuere Sprachen, 1 Mathematik, 1 Forstwissenschaft, 2 Technik, 1 Baufach zu studieren; 3 haben das Bankfach zu ihrem Beruf gewählt. Der Konfession nach sind 18 katholisch, 4 evangelisch,"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Konzert. Wie aus dem Iuseratenteile ersichtlich, veranstaltet der hier bereue auf das vorteilhafteste bekannte Konzertorganist Bernhard Pfannstiel(Leipzig) am 10. April in der Ph lharmoni ein Konzert, für welches der unter Leitung des Herrn Ernst Korff vom Konservatorium stehende Steinberger'Sche Chor, ferner Herr Konzertmeister Grützmacher, sowie der Violinvirtuose Herr Leutenant Eylau (Brüssel) und Herr Professor F. W. Franke vom Konservatorium zur Begleitung der Solinen ihre Mitwirkung zugesagt haben. Die Namen der Genannten geben die Gewähr, daß etwas ganz Vorzügliches geO Scharfe Front trat in der vorvergangenen Nacht wieder ein; gestern früh waren die Dächer der Häuser mit starkem Reif bedeckt. Das Oleckilber war in der Na t ziemlich tief gesunken und noch gestern Morgen 8 Uhr zeigte das Thermometer-- 1,0 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 23. Louise. Musikroman in 4 Atten(5 Bildern). Text und Musik von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel. Anf. 7, Ende 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag: Aufgeh. Ab. 24. Götterdammerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Siegfried: Wilhelm Virrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Innenbahn. bewohner vom Verlieh hatten in einer Eingab an die Direktion der Straßenbarn um Errichtung einer Haltestelle an der Elisenstrße oder Schwalbengasse gesucht, Diese Hiurggog, mit dem Hinweis darauf abschnägig beschieden, daß durch die Ecke Breitestrße und Ecke Zeughausstrße errichteten Haltestellen dem Ver kehrsinteresse genügend Rechnung getragen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
