<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>388878</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtönische Straßanbahnen. Am 1. April wird die Oberleitung der Lindenthaler und Mügersdorfer Bahn vom Aachener Thor bis zum Endpunkte unter Strom gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Wohlthätigkeitsanstalt Marienheim hat sich im vergangenen Jahre die Geschäftslage gegenüber dem Vorjahre wesentlich geändert. Das Haus war in seinen verschiedenen Abteilungen gleichmäßig stark besucht; wegen des unzureichenden Raumes konnte leider vielen Gesuchen um Aufnahme nicht entsprochen werden. Um so mehr waren die Bestrebungen des Vorstandes darauf gerichtet, nach Maßgabe der zur Verfügung stehenden Mittel die inneren Verhaltnisse der Anstalt zu verbessern und zweckentsprechend zu gestalten, insbesondere den hygienischen Anforderungen zu genugen und den der Obhut An vertrauten sorgeältige Pflege angedeihen zu lassen. Mit großer Be friedigung darf der Vorstand auf die glücklichen, im verflossenen Jahre erzielten Erfolge zurückblicken, unter dankbarer Anerkennung der ärztlichen Thätigkeit des Herrn Dr. med. Pet. Krautig und des harmonischen Zusammenwirkens der ehrwürdigen St. Vincenz-Schwester die-- 16 an der Zahl-- unter der Leitung ihrer würdigen Oberin Apollonia stehen. Die gedeihliche Fortührung der Anstalt ist in dieser Weise nur zu ermöglichen gewesen durch die treue Hülfe geschätzter Gönner und Wohlthäter, sowie durch die Mitwirkung und Unterstutzung, welche die Anstalt in der Kölner Bürgerschaft stets gefunden hat. Allen, welche mit großen wie mit kleinen Gaben dem Vorstand geholfen haben, wird der wäraste Dank ausgesprochen mit der Bitte, auch für die Zukunft der Wohlthätigkeitsanstalt Marienheim das geschenkte Wohlwollen zu bewahren. Die Kinderbewahrschule hatte einen durchschnittlichen Bestand von 260 bis 280, die Krippe hatte am 31. Dezember v. J. einen Bestand von 59, das Arbeiterinnenheim einen solchen von 59 Personen. Die Einnahmen und Ausgaben des Marienheim glichen sich mit 37105 M. aus; am 31. Dezember v. J. war ein Baarbestand von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dr' ch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Kgl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M. Köln, Kgl. Gefängnis, zwei Gefangenen-Aufseher, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. Köln, Kgl. Gefängnis, ständiger Hülfsaufseher, 1110 M. Remuneration pro Jahr. Kirchtroisdorf, Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchherten, Feldhüter, 420 M. pro Jahr. Mülheim a. Rh., Bürgermeisteramt, Bureauassistent. 1600 M. pro Jahr, steigt bis 2500 M. Mülheim a. Rh., Kreisausschußß, Gehülfe bei der Sparkasse des Landkreises Mülheim a. Rh., Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1800 M. meisteramt Vilich zu Beuel, Schuldiener bei der katholischen Volksschule in Beuel, 900 M. pro Jahr. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis zu jährlich 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Die Mauenheimerstraße von der Merheimerstraße bis zur Geldernstraße und Longericherstraße wird vom 1. April d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Große Witschgasse und die angrenzenden Straßen vom 29. März d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen; desgleichen die Herderstraße von Theresien- bis Burggrafenstraße vom 2. April d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wasserrohrbruch. Gestern Vormittag platzte auf der Neußertraße zwischen Umwallung und Nippes, welche gegenwärtig erbreitert und neu gepflastert wird, ein Wasserleitungsrohr, infolgedessen binnen kurzem die ganze Straße überschwemmt wurde. Die Wassermenge war so reichlich, daß der in der Nähe belegene Exerzierplatz beinahe ganz unter Wasser stand. Der Pferdebahnverkehr konnte auf längere Zeit nur durch Umsteigen aufrechterhalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Fabrik in der Mülheimerstraße zu Köln-Deutz fiel einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand aus beträchtlicher Höhe auf den Kopf, infolgedessen der Mann so schwere Schädelverletzungen erlitt, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Der Verletzte fand Aufnahme im Hospital zu Köln-Deutz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe in Kalscheuren kam ein in der Friesenstrße wohnender Monteur zu Fall und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 183. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Sonntag: Aufgeh. Ab. 26. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Siegmund; Wilhelm Birrenkoven als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Blutvergiftung. Eine Ehefrau verletzte sich am Donnerstag Abend an einem verrosteten Nagel unerheblich an einem Finger, was nicht beachtet wurde. Gestern schwollen Hand und Arm bedenklich an; ein Arzt stellte eine Blutvergiftung fest und übewies die Frau dem Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Dem Kölner Gesellenverein wurde für hervorragende Leistungen auf der Pariser Weltausstellung die goldene Medaille verliehen. Soeben ging nämlich dem Hru. Generalpaäses Franz Hubert Schweitzer folgendes Schreiben zu:"Es gereicht mir zur Freude, das Ihnen für hervorragende Leistungen auf der Weltausstellung in Paris 1900 verliehene Diplom beifolgend mit bestem Glückwunsch zu üübersenden, indem ich zugleich den Anlaß benutze, Ihnen für die eindrucksvolle Beteiligung an der Ausstellung verbindlichsten Dank abzustatten. Die zugehörige Medaille wird später üversandt werden. Dr. Richter, Geh. Oberregierungsrat." Ausgestellt hatte der Verein die Pläne des Hauses, eine Anzahl Jahresberichte sowie eine eingehende Darstellung der dem Vereine angeschlossenen Kredit-, Wohnungs- und Rohstoffgenossenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Verein ehemaliger Hohenzollern-Füsilere hat bekanntlich beim Brande des Fränkischen Hofes, in welchem er sein Vereinslokal hatte, nicht nur sein ganzes Inventar, Akten, Bibliothek usw., sondern auch seine kostbare Fahne und das wertvolle Leichenwagentuch eingebüßt. Der Vorstand hat von dem Verlust, der den Verein betroffen, sofort seinen Protektor, den Fürsten Leopold von Hohenzollern, in Kenntnis gesetzt. Der Fürst hat darauf das Gesuch um Neuanfertigung einer Vereinsfahne nach dem vom Kaiser vorgeschriebenen Muster genehmigt. Gleichzeitig ist dem Vorstande vom Hofmarſchallamt des Fürsten die Mitteilung zugegangen, daß die Frau Fürstin dem Verein als Ersatz für das beim Brande verloren gegangene ein neues Fahnenband zukommen lassen wird. Nach einem Wettbewerb unter mehreren Kunststickereien wurde die Firma Wilhelm Webers am Andreaskloster mit der Herstellung der neuen Fahne betraut, die im August bei Gelegenheit des Stiftungsfestes des Vereins geweiht werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kleinbahn Köln-Dormagen. Nachdem die Stadtgemeinde Köln vom Minister der öffentlichen Arbeiten zu der Anfertigung ausführlicher Vorarbeiten für eine vollspurige, mit Lokomotiven zu betreibende Schienenverbindung für den Personen- und Güterverkehr von Köln-Nippes über Niehl, Merkenich, Langel und Worringen nach Dormagen mit Abzweigungen von Niehl nach dem Staatsbahnhofe Köln-Nippes und von Dormagen nach dem Staatsbahnhofe Dormagen ermächtigt worden ist, macht der Bezirksausschußß bekannt, daß sämtliche in Betracht kommenden Grundbesitzer innerhalb des Landkreises Köln alle diejenigen Handlungen, welche zur Vorbereitung des vorbezeichneten Unternehmens erforderlich sind, geschehen zu lassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>% Der Bericht über die Wirksamkeit des St. MarienHospitals im Jahre 1901 stellt fest, daß dank der unausgesetzten Unterstützung vieler treuen Freunde und Gönner die Entwicklung der Anstalt auch im verflossenen Jahre eine durchaus zufriedenstellende gewesen ist. Außer verschiedenen größeren und kleineren Gaben zur freien Verfügung des Vorstandes sind wiederum neun Bettstiftungen übewiesen worden. Für diese erfreulichen Zuwendungen spricht der Vorstand herzlichsten Dank aus. Die Meldungen zur Aufnahme in das St. Marien-Hospital waren während des ganzen vorigen Jahres sehr zahlreich; dieselben betrugen 368 gegen 308 im Jahre 1900. Fast alle Fälle ließen die Aufnahme als dringend erwünscht erscheinen, trotzdem konnten nur 318 berücksichtigt werden. Allerdings bedeutet diese Zahl eine nicht unwesentliche Vermehrung gegen 276 Aufnahmen im Vorjahre. Durch diese größere Aufnahme ist der tägliche Bestand an armen Kranken, Franziskauerinnen-Schwestern und Dienstboten auf 275 Personen gestiegen, deren Pflege, Beköftigung, Kleidung usw. der Kasse des St. Marien-Hospitals ausschrießlich zur Last fallen. Die Kosten für die Haushaltung betrugen 63251.; hierzu treten 35 189 M. für die Auslagen der allgemeinen Verwaltung, Reparatur am Hospitalgebäude. Ersatz der Leib- und Bettyäsche, sowie Erneuerung des Mobilars. Außeadem werden besondere Aufwendungen für außergeröhnliche Reparaturen und Neuanschaffungen erforderlich. Während wir in den letzten Jahren für Centralheizung, Personenaufzug und Röntgenstrahlen-Apparat beträchtliche Summen verwenden mußten, waren im vorigen Jahre kostspielige Reparaturen am Holzwerke des nun über 40 Jahre bestehenden Hospitals erforderlich, wodurch die Kasse mit einer unvorhergesehenen Ausgabe von 10000 M. belastet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Sodann mußte für stiftungsäßige Auslagen, Instandhaltung der Miethäuser und für vertragsmaäßige Leibrenten im verflossenen Jahre zusammen der Betrag von 27174 M. verausgabt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Ausgaben im Jahre 1901 betrugen 132115., die Einnahmen 99922., die Mehrausgaben beliefen sich also auf 35 193 M. Das Ergebnis des Jahres-Abschlusses ist leider wieder ein recht ungünstiges und zeigt deutlich, wie sehr das Hospital auf fernere, ungeschmuälerte Unterstützungen angewiesen ist, wenn es den Anforderungen, welche Not, Krankheit und Kummer an das St. Marien-Hospital stellen, thunlichst nachkommen soll. Der Vorstand empfiehlt das Haus dem ferneren Wohlwollen der Mitürger und wird bestrebt sein, auch in Zukunft alles aufzuwenden, um die ihm übewiesenen Mittel im Geiste der Geber bestens zu verwenden. Im verflossenen Jahre ist aus den Reihen der VorstandsMitglieder der Delegierte des Herrn Erzbischofs, der hochwürdigste Generalpaäses und Domkapitular Monsignore Seb. G. Schäffer, am 16. November 1901 durch den Tod geschieden. Durch Verfügung vom 10. Dezember 1901 hat der Herr Erzbischof den Herrn Domkapitular und General-Vikar Monsignore Dr. Creutzwald zu seinem Vertreter im Vorstande ernannt. Herr Otto Loosen, der langeährige stellvertretende Vorsitzende, hat wegen seines hohen Alters diese Stellung niederlegen müssen; an seine Stelle ist Herr Franz Hax getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Das städtische Progymnasium zu Köln-Ehrenfeld war am 1. Februar d. J. von 292, die Vorschule von 61 Schülern besucht. Von den Schülern des Progymnasiums waren 229 katholisch, 59 evangelisch, 4 israelitisch; von denen der Vorschule 36 katholisch, 21 evangelisch, 4 israelitisch. Die Frage des Ausbaues der Anstalt zu einem Vollgymnasium war im Laufe des Winterhalbjahres der Gegenstand eingehender Beratungen seitens der in Betracht kommenden Instanzen. Die vereinigten Kuratorien der städtischen höheren Lehranstalten sprachen sich am 26. Oktober dahin aus, daß es sich empfehle, von dem Ausbau einstweilen abzusehen und die Anstalt zunächst als Progymnasium weiterbestehen zu lassen; die Stadtverordnetenversammlung erklärte sich jedoch am 7. November damit nicht einverstanden, sondern verwies die Angelegenheit an die Finanzkommission, die in ihrer Sitzung am 29. November einstimmig den Beschlußß faßte, den Ausbau der Anstalt der Stadiverdnetenversammlung zu empfehlen. Letztere beschlossß demgemaäß am 20. Dezember gleichfalls einstimmig den Ausbau des Progymnasiums zu einem Vollgymnasium und, vorbehaltlich der höheren Genehmigung, die Errichtung der Oberſekunda zu Ostern 1902. Da sich außeadem die Notwendigkeit ergeben hat, auch die Quarta in zwei Cöten weiterzuühren, so bietet das gegenwärtige Schulgenäude nicht mehr Raum genug, und es sind deshalb in dem gegenüberliegenden Hause, Vogelsangerstraße 65, die für die Unterbringung der Vorschule erforderlichen Räume seitens der städtischen Verwaltung auf drei Jahre gemietet worden. Als Beilage ist dem Jahresbericht eine Abhandlung des Hru. Oberlehrers Dr. Friedrich Kortz: Die Eigentümlichkeiten der Kallimacheischen Dichtkunst, eine Studie zum Artemishymnus des Kallimachus und Catulls Carmen LXVI. beigegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
