<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388845</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Morgen siel in einem Papiergeschäfte an der Brüsselerstraße einem Mann ein schwerer Ballen Papier auf die Brust, infolgedessen derselbe erhebliche Verletzungen erlitt. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mülheim a. Ry., 27.Febr.1902. Heute fand am hiesigen Gymnasium unter dem Vorsitz des Hru. Provinzialschulrates Dr. Meyer die Reiferüfung statt. Sämtliche 9 Abiturienten bestanden mit Befreiung von der mündlichen Prüfung. Von den Abiturienten sind 6 katholisch, 3 evangelisch. Es gedenken zu studieren: 3 Theologie(2 katholisch, 1 evangelisch), 1 alte Philologie, 2 Medizin, 1 Chemie, 1 Elektrotechnik, 1 Bergbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Passionsspiele. Die dem Besitzer der Philharmonie von den Herren Ministern der geistlichen, Unterrichts- und Medizinal-Angelegenheiten und des Innern genehmigte Darstellung der Passion Jesu Christi wird vom nächsten Samstag, den 1. März ab, wieder für kurze Zeit während der Fastenzeit aufgeführt. Es wirken in derselben an 100 Personen sowie Chor und Orgel unter Musikdirektor Wolf und Hausorganist Sattler mit. Die Ausstattung erhält eine Bereicherung durch eine Meuge neuer Dekorationen vom Theatermaler Kuhn und neue Kostüme aus dem Atelier von W. Stupp. Die Orgel ist um 15 Register, darunter die in Deutschland fast gar nicht bekannten Hochdruckstimmen, vergrößert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>9 1/2 Christel. St. Severin. H. Messen: 5 1/2 in der m. And. u. Seg., 5 Kompl.(jeden.] Regel m. Pred., 6 1/2 , 7 1/2 am., 4.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>m. Umgang), 6 Pred., Seg. u. Rosen. Kindercommunion, 9 Hochamt, 17 St. Kunibert. I. Messen: 6, 7, 8 mitl D. Singt. m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>2 1/2 Christel. Pred., 9 1/2 Hochamt, 11 D. Singt. m. 4 1/2 Pred. u. Kompl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m. Seg., 1/7 skram. And..Pred.] m. Pred</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>2 1/4 And. m. Pred., am .,.41 skram. Anfl. III. PreN.] H. Prei.-- 20 Hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Clemens Kaulung, der ehemalige Heldentenor des hiesigen Stadttheaters, veranstaltet demnächst in der Lese ein Konzert im Sinne eines Abschiedes vom Kölner Publikum. Mitwirkende sind die Altistin Frau Hötelmann-Torgauer, die Violinvirtuosen Frieda Quehl und Hr. A. Krögel. Das Programm enthält Lieder von Schubert, Schumann, Brahms, R. Strauß, M. Bruch, Tschaikowski, v. Weber usw. Arien aus Walküre und Lohengrin, Konzert für Violine-moll, v. Wieniawsky, Adagio aus dem 7. Konzert v. Spohr, Perpetuo mobile von Fr. Ries. Herr Kaulung gastiert zur Zeit mit großem Erfolge in Düsseldorf. Das Konzert sollte am 28. d. M. stattfinden, ist aber wegen plötzlich eingetretener Hindernisse verschoben worden und findet voraussichtlich am 12. März statt. Die bereits gelösten Billette behalten ihre Gültigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 160. Francillon. schauspiel in 3 Aufzügen von A. Dumas(Sohn). Franciae: Nina Sandow a. G. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Samstag: Aufgeh. Ab. 21. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von Ch. Gonnos. Romeo: John Coates a..) 0 Münster, 20 Febr. 1902. Hr. Kaplan Lauscher an St. Gereon zu Köln wurde auf Grund einer kirchengeschichtlichen Dissertation über Erzbischof Bruno II. von Köln(1132--1137) und der mündlichen Prüfung von der theologischen Faultät der hiesigen Akademie zum Doktor der Theologie promoviert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
