<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>388825</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a. auf der Tagesordnung: Die Anfrage Kaufen betr. die Presse, Antraf Herbig betr. den Straßenbahnverkehr zwischen Ehrenfeld und Alt-Köln, Kredit zu einer neuen Kesselanlage für das Elektricitaätswerke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Vierhaus, Kiefer, v. Papen und Dr. Cremer im Oberlandesgerichtsbezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sport. Gestern, Nachmittag passierten die auf einer Fahrradreise durch Europa begriffenen Herren Heidrich Ferencz aus Budapest und Leopold Tems aus Wilna unsere Stadt. Dieselben sind am 26. Januar von der Riedenauer Rennbahn in Berlin abgefahren und haben sich unter einer Wette verpflichtet, innerhalb sechs Monaten die Hauptstädte der einzelnen Staaten Europas zu durchradeln und ihren Lebensunterhalt während der Fahrt durch Verkauf von Postkarten mit eigener Portritansicht zu fristen.(!) Die beiden Sportsänner gedenken nach den Karnevalstagen ihre Fahrt über Nachen nach Brüssel-- Paris fortzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Arbeitslosigkeit. Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweis-Anstalt wurden im Monat Januar 1629 offene Stellen gemeldet: 702 in der männlichen, 927 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3630 Personen: 2890 in der männlichen, 740 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittelung der Anstalt erhielten 1412 Personen Stellung: 691 männliche und 721 weibliche. Am Ende des Monates Januar waren 1006 männliche und 27 weibliche Arbeitslose vorgemerkt; 141 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In der Nacht auf Samstag gegen 4 Uhr fiel ein Arbeiter der Firma Siemens&amp; Halske, welcher in der Mittelstrße mit der Anlage der elektrischen Leitung für die Straßenbarn beschäftigt war, von dem Gerüstwagen auf die Straße herab und erlitt einen Bruch des rechten Beines sowie schwere Kopfverletzungen. Der Verletzte wurde mittels städtischen Krankenwagen in das Bürgerhospital geschafft. Der Unfall ist durch das Zerrenßen eines Drahtes hervorgerufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Frühjahrssaatmarkt. Die Lokalabteilung Köln des Landwirtschaftlichen Vereins hält ihren alleährlich wiederkehrenden Frunjahrssaatmarkt am 26. und 27. Februar hierselbst in den Räumen der Bürgergesellschaft ab. Der Markt hat sich im Laufe der Jahre zu einer unentbehrlichen Einrichtung für die rheinische Landwirtschaft entwickelt, wie dieses der stetig wachsende Besuch von Käufern und Verkäufern beweist. Zur Ausstellung gelangen Saatmuster von Sommergetreide, Hülseufrüchten, Runkelſamen, Kartoffeln, Klee, Luzerne, Mais, Gras- und Gemüsesämereien. Die besten Braugerstenmuster werden von der Marktkommission ermittelt und zum Ankauf empfohlen. Bestellungen von Saatgut werden im Marktlokal entgegengenommen und an die Aussteller weiter befördert. Körner- und Aehrenmuster, dergleichen auch auf das Saatgut bezügliche Geräte und Maschinen sind an den Hausmeier Fink, Bürgergesellschaft, Köln zu senden. Den Markt betreffende Aufragen und Anmeldungen mit genauer Bezeichnung der Fruchtarten nimmt der Geschäftsührer des Marktausschusses, Dr. Persepe(Bonn) entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hr. Finanzminister v. Rheinbaben traf gestern mit dem Schnellzuge um 12.3 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um 12.32 nachm. nach Straßburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute, nachm. 3 Uhr: Hause und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von E. Humperdinck. Ende 5 Uhr. Abends 7 Uhr: Ab.-Ist. 143. Der Postillon von Loninmean. Komische Oper in 3 Akten von Adolf Adam. Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Montag: Aufgeh. Ab. 19. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufzügen von Ch. Gounod. Romeo; John Coates a. G. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 144. Der Opernball. Operette in 3 Akten von Richard Heuberger. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Mittwoch: Das Glück im Winkel. Donnerstag: Die Meistersinger von Nürnberg. Freitag: Das Glöckchen des Eremiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>P. Bachem X Verlagsbuchhandlung X Köln a. Rh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>wie neu gewebt, wieder herstellen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Für diejenigen usserer auswärtigen Leser, welche Fastnacht nach Köln zu kommen gedenken, sei bemerkt, daß das an einer der Hauptverkehrsadern inmitten der Altstadt gelegene Panorama auch an den drei Karnevalstagen von morgens bis 7 Uhr abends ununterbrochen geöffnet sein wird. Ausgestellt ist gegenwärtig ein ganz neuer und für jeden Gebildeten hochinteressanten Cyklus Athen, der dem Beschauer nicht nur die moderne Haupt- und Residenzstadt Griechenlands, sondern auch die Stätte einer ehemals aufs höchste entwickelten klassischen Kultur mit ihren Jahrtausende alten, großen geschichtlichen Erinnerungen in den noch vorhandenen gewaltigen Ruinen und Trümmern vor Augen führt. Auf der Akropolis zu Athen disputierte auch der Völkerapostel Paulus mit den griechischen Weisen seiner Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten wird die Mauenheimerstraße in Köln-Nippes von der Mauenheimerstraße bis Geldern- und Longericherstraße vom 12. Februar d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
