<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>388814</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der englische Thronfolger, Prinz von Wales, traf gestern, mittels Sonderzuge von Berlin kommend, um 10.36 abends auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.3 abends über Calais nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 12. Februar er.(Aschermittwoch) feiern die Eheleute Karl Overmann und Christine geb. Pfeil, hierselbst Spiesergasse 1 wohnhaft, das Fest ihrer goldenen Hochzeit. Beide Eheleute, 78 resp. 71 Jahre alt, erfreuen sich noch einer beneidenswerten Rütigkeit. Der Jubilar ist eines der wenigen noch lebenden aktiven Mitglieder der Gesellschaft Humorrhoidaria, deren Aufführungen während der sechziger Jahre in der Ewigen Lampe und im Hotel du Dome beispiellose Erfolge verzeichneten, und viele ältere Mitürger werden sich noch gern des unveraüstlichen Humors erinnern, mit dem er die Rollen des Orgeldrehers Palm, des Rentners Pieshoven, Kiesbach, Stopp u. a. m. verkörperte, die ihm allerdings auf den Leib geschrieben waren. bemerken ist noch, daß in der Familie Overmann dies bereits die dritte Generation ist, die das seltene Fest der goldenen Hochzeit feiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Abend geriet am Hansaring eine unbesetzte Tarameterdroschke zwischen zwei elektrische Straßenbahnwagen und wurde gertrümmert. Das Pferd wurde nicht verletzt und die Straßenbahnwagen wiesen nur geringe Beschädigung auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körperverletzung. In der Schnurgasse wurde gestern Vormittag eine Frau von ihrem Manne durch einen Messerstich so erheblich verletzt, daß sie ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 135. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Akten von Albert Lortzing. Anf. 7, Ende 0 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 136. Florio und Flavio. Ein Schelmensück und Liebesspiel in 3 Akten von F. v. Schöthan und Koppel-Ellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die vereinigten Kriegervereine der Altstadt Köln feierten den Kaisersgeburtstag am Montag Abend im Viktoriasaale. Eine große Anzahl von aktiven Offizieren und solche des Beurlaubtenſtandes hatten sich hier mit den alten Soldaten zusammengefunden. Anwesend waren u. a. Gouverneur von Hagenow, Prinz zu Bentheim und Steinfurt, Regierungsräsident von Balan, Polizeiräsident Wiegmann, Bezirkskommandeur Oberst Böhm. Mit dem Armeemarſch Nr. 7 wurde die Feier eingeleitet. Der Vorsitzende des Kriegerverbandes, Hauptmann d. L. a. D. Erscheit, hieß die Erschienenen und besonders die Ehrenäste herzlich willkommen. Generalleutnant von Hagenow rief den alten Kameraden ihre Soldatenzeit ins Gedächtnis zurück und ermahnte sie, in echt preußischer Pflichttreue dem Vorbild auf dem Throne nachzueifern. Mit Begeisterung stimmte die Festversammlung in das Hurrah auf den Kaiser ein. Hr. Biesendahl sprach darauf einen hübschen Prolog. Der Kölner Liederkranz bot aus seinem reichen Liederschatze drei seiner schönsten Perlen: Mein Liebster schied von mir, Comitat und Lützow wilde Jagd. Mit großem Beifall wurden die Vorträge ausgezeichnet. Frl. Anna Fischer erfreute durch den Vortrag zweier Lieder und auch Hru. Heinrich Saß, welcher einige prächtige Liedergaben spendete, wurde warmer Beifall zu teil. Gemeinschaftliche Lieder hatten die Herren Gehlen und Müller-Vollmer verfaßt. Der Schwank In Civil wurde von Mitgliedern des Residenz-Theaters flott gespielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein der Buſenfreunde, Köln. Am Donnerstag den 30. Januar., abends 8 Uhr, beginnt im großen Saale des Frätischen Hofes ein Cyklus von Vorträgen über Transvaal und die Geschichte des Krieges, die durch Lichtbilder erläutert werden. Der gesamte Reinertrag fließt der Kasse des Vereins zu und wird für die englücklichen Burenfrauen und Kinder verwandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk. 27.Jan.1902. Nach einem von dem Hrn. Religions- und Oberlehrer Schwamborn celebrierten feierlichen Hochamte versammelte das hiesige städtische Progymnasium Montag Vormittag 11 Uhr seine Schüler sowie deren Eltern und die Freunde der Anstalt zur Kaisersgeburtstagsfeier. Im Mittelpunkte der Feier stand die Aufführung des Festspiels Deutschland zur See, das von Ferd. Manus komponiert und von Fritz Werner gedichtet und mit verbindendem Text versehen ein anschauliches Bild davon entrollt, wie unser Vaterland im Laufe der Jahrhunderte seinem Berufe zur See gerecht geworden ist. Unter der trefflichen Leitung des Gesanglehrer der Anstalt, Hrn. Schissel, kamen die prächtigen Chöre exakt und vollönend zu Gehör. Die verbindendenden Deklamationen der Schüler verrieten neben guter Schulung auch eine lobenswerte Begeisterung für die Sache. Den Schluß bildete die Festrede des Hru. Oberlehrers Baedorf, der in fesselnder Weise über das geschichtliche Wachstum der Vaterlandsliebe sprach, worauf ein Kaiserhoch und das Absingen der Nationalhymne die wohlgelungene Feier schloß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
