<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>388897</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorbildung katholischer Lehrerinnen für das Oberlehrerinnenexamen. Der erste dreijährige Lateinkursus, der von dem hiesigen katholischen Lokalkomitee für die wissenschaftliche Ausbildung künftiger Oberlehrerinnen im Sommer 1899 eingerichtet wurde und unter Leitung des Direktors des nasiums Hrn. Dr gestellten Lehrsaal dem Ende des vorigen## sein Lehrziel voll und ganz er#### in die an den Universitäten Bonn, Münster, Oberlehrerinnenkurse die Vorbildung in der Maßgabe der ministeriellen Bestimmungen vom 5 fördert. Die Theilnehmerinnen des in Köln, kursus haben die gesamte lateinische Formenlehre Gesetze und Regeln der Syntax sich zu eigen den bis Oberſekunda gelesenen Sel Virgil kennen gelernt und sich im die nötige Fertigkeit angeeignet. Daneben setzen aus dem Deutschen ins 9 im ganzen den Standpunkt eines haben. Mehrere dieser D für die wissenschaftliche Ausbildung von Bann-- noch eine Bestimmung in Candidatinnen für das akademische St prüfung ihre folgedessen hatte das hiesige Komitee n neuen Kursus für die lateinische Sprac, Lektionen unter der selben Leitung, wie bisher, wieder beginnen zu lassen. Persönliche und schriftliche Anmeldungen zu demselben nimmt der Vorsitzende des, Komitees, Hr. Pfarrer Hünewinckell in Köln, und Hr. Gymnasialdirektor Dr. Stephan in Kalk entgegen. Am Samstag den 19. April, nachmittags 5# Uhr findet eine Besprechung der Theilnehmerinnen zur Festsetzung der geeignetsten Stunden im hiesigen Ursulinenkloster statt. An dem Kursus in der Religionslehre(Freitags nachmittags 6 bis 7 Uhr ebenfalls im Ursulinenkloster) kann jede katholische Lehrerin teilnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Daneben haben sie sich im Ueber2 Lateinische soweit ausgebildet, daß sie Gymnasialobertertianers erreicht amen sind bereits in die akademischen Kurse von Oberlehrerinnen in Bonn treten, andere werden demnächst eintreten. Inallerjüngster Zeit-- zunächst für die Universität in in Kraft getreten, wonach die sen int dus ulbemische Studium durch eine Aufnahmeihre Kenntnis des Lateinischen nachzuweisen haben. Annoch mehr Veranlassung, einen sprache mit zwei wöchentlichen bisher, demnächst Bedeutendste Special-Fabrik mit Dampfbetrieb Ladenschränke, Theken, geschlossene Schaukasten, K Ladenkasten etc. etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Besonders beliebte Marken: A 24, BA 27, BB 30, Ab 33 per 1/2 Dtv.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vom Tode des Ertrinkens gerettet wurde am Monta Nachmittag am Kaiser Friedrich-Ufer ein Knabe, der in den Rhei gefallen war. Der Knabe wäre verloren gewesen, wenn nicht ein zu fällig vorbeikommender Radfahrer kurz entschlossen ins Wasser gesprungen wäre und ihn mit eigener Lebensgefahr dem nassen Elemen Verhaftet wurden: ein Betonarbeiter, welcher Bäckersunge Metzgerjungen usw. die Fahreäder stahl, wenn sie in Häusern Bestellungen ausführten, ein Arbeilsjunge wegen schweren Diebstahle, ein Fuhrmann wegen Unterschlagung und schweren Diebstahles, ein Ehefrau wegen Sittlichkeitsverbrechens, Meineid, Verleitung hiern und Erpressung, eine Wärterin wegen Sittlichkeitsverbrechens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Das Panorama International ladet für diese Woche zu einer Moselfahrt von Trier bis unterhalb Cochem ein. Nach einer eingehenden Besichtigung der Merkwürdigkeiten der alten Römorstadt Treviri geht die Fahrt auf einem der kleinen Moseldampfer an all den schön gelegenen kleinen Moselstädtchen und an den Bergen vorbei, wo die guten Tropfen-- in guten Jahren-- wachsen und die alten Burgen thronen. Man passiert Lieser, Cues, Bernkastel, ferner Graach, Herzig, Zeltinger, Trarbach, Traben, Zell, Alf, Bulla, das Bad Bertrich, dessen Heilquellen die Römer schon kannten, Cochem mit dem berühmten, noch wohl erhaltenen Schloß. Auf dem Dampfer lernt man auch die Moselaner kennen: Händler, Bauersfrauen usw. Den Reiz der Mosel hat der römische Dichter Antonius schon besungen und wer die Fahrt mitmacht, wird ihm recht geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 197. Figaros Hochzeit. Kom. Oper in 4 Aufzügen von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr.-- Donnerstag: Ab.-Ist. 197. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 15.April1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,39-1,52, do. vom Bauch 1,12-.27, Kalbfleisch.46.60, Hammelfleisch.20 1,55, Rindernierentalg.85 O,98, Schweinefleisch .80 2,03,Speck, geräuchert.67-.80, gesalzen.62-1,77, Schweineschmalz .60-1,68 das Kil. Kaninchen,#de 1,00, Enten.50-.50, Fasanen.00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
