<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>388888</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der König von Schweden, welcher am Samstag mit dem Schnellzuge um.17 abends von Honnef nach Köln zurückgekehrt und im Hotel du Nord abgestiegen war, fuhr am Sonntag mit dem Nordexpreßzuge um.12 vorm. nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwarze Landelente aus dem Togo. biet(Westafrika) sind wieder in Cantans Panoptikum eingezogen und haben sich dort für einige Wochen häuslich eingerichtet. Es sind insgesamt 30 Personen, Männer, Frauen und Kinder, welche sich mit besonderer Erlaubnis des kaiserlichen Gouvernements zu Lome auf Reisen befinden und hier ihre heimatlichen Gebräuche den Besuchern vor Augen führen. Die Leute sind von schlanker Gestalt und haben kaffeebraune, teilweise schwarzbraune Hautfarbe und schwarzgekräuseltes Haar, das bei verschiedenen weiblichen Angehörigen der Truppe zu seltsamen Gebilden zusammenfrisiert ist. Im Hintergrunde der Bühne des Panoptikum erblickt man ein Togodorf, dessen Hütten aus Stroh geschickt hergestellt sind. Im Vordergrunde weht die deutsche Flagge. Die Kleidung der Truppe besteht aus buntfarbigen Baumwollstoffen, die bogenartig um den Leib geschlungen sind. Eine der Frauenspersonen trägt ihr Baby in einem verschlungenen Tuchlappen auf dem Rücken. Die Truppe führt bei jedem Auftreten eine Reihe von Tänzen und Spielen auf, welche zum Teil mit monotonen Gesängen und Trommelschlaägen, sowie mit Rasseln und Klappern begleitet werden. Zum Schlusse stimmt die ganze Gesellschaft das Lied: Deutschland über alles an, wobei man wenigstens am Donnerstag eine erhebliche Anzahl Arbeiter wegen Lohndifferenzen in den Ausstand getreten. Inzwischen hat eine Einigung stattgefunden, und der Betrieb wurde gestern in vollem Umfange wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 29. Zum Benefiz für den Kapellmeister W. Mühldorfer: Louise. Musikroman in 4 Akten(5 Bildern). Tert und Musik von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel. Auf. 7. Ende gegen 10 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 190. Der Frischütz. Rom. Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz,.April1902. Sonntag Nacht wurde von Schutzleuten ein Arbeiter ins Depot gebracht. Gestern Morgen fand man ihn daselbst tot: ein Gehirnschlag hatte dem Leben des Mannes ein Ende gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägereien. Am Sonntag Abend gerieten auf der Riehlerstraße mehrere Burschen in Streit, dem bald eine wüste Schlägerei folgte. Einer der Beteiligten wurde so erheblich am Kopfe verletzt, daß man ihn mittels Krankenwagen nach dem Hospital bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewarnt wird vor einer Frauensperson von etwa 22 Jahren, mit auffallend hellblondem Haar, die sich Anna Müller aus Wiesbaden nennt und unter Vorzeigung eines gefälschten Zeugnisses der Frau Schmidt-Vögeli m Thalmühl am Züricher See als Dienstädchen Stellung annimmt. Die Frauensperson benntzt in ihrer Stellung die Gelegenheit, um ganz erhebliche Liebstähle auszufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Auf dem Rudolfplatz geriet am Samstag Nachmittag ein Herr mit seinem Rade in das Schienengeleise und kam zu Fall. In demselben Augenblick wurde er auch schon von einem Lastwagen, der dicht hinter ihm war, überfahren. Der Wagen fuhr über beide Beine. Der Herr, welcher erhebliche Verletzungen erlitten hatte, wurde mittels Droschke in seine Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Präpsidium führte Dr. Linz, welcher in humorvollen, gewinnenden Worten die Teilnehmer willkommen hieß. Prächtige Lieder und manch treffliche Rede der Alten und Jungen legten Zeugnis ab von dem guten Geiste, der den Verband, der am Schluß des Wintersemesters fast 1000 Mitglieder zählte, durchweht. Dr. Linz feierte die Inhaber der höchsten Gewalten in Staat und Kirche, sie preisend als der Jugend Vorbild in Thatkraft, Arbeitsfreudigkeit und überzeugte Christenglauben; donnernd erklang der Salamander, und mit Begeisterung sang man stehend die Papstund Kaiserhymnen. Hoch schon gingen die Wogen jugendlichen Frohsinns, als Hr. Dr. jur. Zahnen in geistreicher Rede die Prinzivien des Verbandes darlegte, oft unterbrochen vom inbelnden Beifall der aufmerksamen Zuhörer. In Slogesängen und lustigen Mimiker ward manch vortreffliche Gabe gespendet, und die Fidelitas schloß sich dem glänzenden Verlauf des Kommerse würdig an. Das Fest hinterliessß nach jeder Richtung die angenehmsten Erinnerungen und war in der That dazu angethan, daß manch neues Glied den Prinzipien der Vereinigung Treue gelobte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
