<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>388849</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Außergeröhnliche Straßen- und Wegearbeiten in den 1 Vororten für 1902. Nach Abzug der für großere Arbeiten auf Grund von Straßenbauverträgen und zu den direkten Gegenleizungen an Neubauten aufzuwendenden Beträge kann über 120000 M. ver fügt werden. Hiervon entfallen auf Bayenthal für den Ausbau des Bayenthalgürtels 56000., der Gotheinstraße 10 500., der Schulze-Delitzschstraße 11 000., auf Nippes fu. Pflasterung der Merheimerstraße 21 200 M. Ueber den Rest soll später verfügt werden. Für Wegeverbesserungen sind 100000 M. vorgesehen. Davon sollen aufgewendet werden in Deutz für die Siegburgerstrße 13 000 ., den Voller Kirchweg 14 500., die Ostheimerstraße der Rolshoverstraße 3300., in Bayenthal für Oberläoderufer 4500 M. in Lindenthal für die Sülzburgerstraße 7000., in Ehrenfeld für die Mechternstraße 6300., den Heckhofweg 380., den Sandweg 4500, die Widdersdorferstraße 22000.; in Nippes für die Escherstraße 9000., für die Niehlerstraße 7000., für die Florastraße 3750 M. Zur Durchfuhrung des Bebauungsplanes in den Vororten sind 130000 M. ver1 fügbar. Davon sollen verwandt werden 49500 M. als Restbetrag zur Durchührung der Alteburgerstraße in Bayenthal, 35*000 M. zum Ausbau der Bachemstrße in Linoentyal, 17000 M. zur Erbreiterung und zum Ausbau der Aachenerstraße, 14000 M. zur Pflasterung der Niehlerstraße in Nippes, Von den zur Neupflasterung verschiedener Vorortstraßen verfügbaren 85000 M. sollen verwandt werden: Pflasterung in Deutz der####en- und Lorenzstraße(4200 bzw. 4000.), in Bayenthal der Koblenzerstraße 13500., der Alteburgerstraße 5000., in Ehrenfels der Gasstraße 25 000., der Subbelratherstraße 26 600 M. Ueber den Rest wird später verfügt. Von den zur Neuanlage von Burger steigen in den Vororten vorgesehenen 35000 M. sollen Arbeiten ausgeführt werden in Deutz: Louisenstraße 3500., Lorenzstraße 3800., Freiheitstraße 1000.; in Bayenthal Koblenzerstraße 4000.; in Lindenthal Lundenburger-Allee 9000., Schumannstraße 3000., Immermannstraße 2700.; in Ehrenfeld Geisselstraße 3500., Sömmeringstraße 2300., Philippstraße 1100., Venloerstraße 7000 M. Zur Erbreiterung und Ausbau der Aachenerstraße sind 100000 M. in Ansatz gebracht. Fur außserordentliche Straßenverbesserungen sind 36*000 M. verfügbar. Davon sollen aufgewendet werden 36*000 M. für Pflasterung der Vogelangerstraße, 16000 M. für Pflasterung der Zizzdenburger-Allez. 5500 M. für Pflasterung der Franzstraße und 13000 M. fur den Ausbau Merkenicherstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
