<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388860</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Sonntagsruhe im Handelsgewerbe. Wir machen auch an dieser Stelle auf den Wortlaut des geplanten Ortsstatut aufmerksam, welcher im Anzeigenteile dieses Blattes bekannt gegeben wird. Zur Besprechung desselben findet am 18. März d. J. im Isabellensaal des Gürzenichs eine Versammlung der beteiligten Kreise statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Auf dem Frankenwerft ist man gegenwärtig mit dem Aufstellen von Masten für die Rheinuferbahn beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Wette kam am Montag Abend in einer Restauration in der Weyerstraße zu stande. Ein hiesiger Reisender erbot sich gegen Zahlung von 40 M. mit einem elektrischen Rundbahnwagen auf seiner ganzen Rundfahrt durch die Stadt Schritt zu halten und sogar den Wagen zu überholen. Der Reisende, welcher von einem Radfahrer zur Kontrolle begleitet wurde, begann den Wettlauf von der Weyerstraße aus und kam in der That als Sieger an dem Ausgangspunkt wieder an. wo ihm der angesetzte Betrag ausbezahlt wurde. Er war indes durch den Wettlauf so sehr ermattet, daß er eine Zeitlang keine Silbe sprechen konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hoboken, 11.März1902.(Drahtber.) Der Dampfer Deutschland mit dem Prinzen Heinrich an Bord ist um 3 Uhr 30 Min. nachmittags von hier abgegangen. Der Sängerchor von Hoboken stimmte bei der Abfahrt den Gruß an die Heimat an. Der Hafen war prächtig geschückt. Die Hohenzollern ist bereits um 2 Uhr nach Sandy-Hook abgegangen, um dort Deutsch land zu erwarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>New-York, 11.März1902.(Drahtber.) Das Telegramm, welches Prinz Heinrich vor seiner Abreise an den Präsidenten Roosevelt richtete, lautete in deutscher Uebersetzung etwa wie folgt: Am Tage meiner Abreise möchte ich sowohl Ihne sönlich wie auch der Nation, deren Gast ich gewesen bin, danken für all die Freundlichkeit, Aufmerksamkeit und herzliche Gesinnung, die mir während meines Besuches in Ihrem interessanten Lande entgegengebracht worden sind. Ich hoffe, duß mein Besuch die Gefühle der Freundschaft zwischen dem Lande, dessen Vertreter ich bin, und den Vereinigten Staaten gestärkt hat. Indem ich Ihnen Lebewohl sage, wünsche ich Ihnen jeden moglichen Erfolg und bitte Sie, mich Frau Roosevelt und Fräulein Roosevelt zu empfehlen, die in so bezaubernder Weise und so herzhaft ihre Aufgabe beim Stapellauf Sr. Majestät Jacht Meteor erfüllten. Nochmals herzlichsten Dank. Hoffentlich sehen wir uns wieder. Heinrich Prinz von Preußen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der gegenwärtig gezeigte hochinteressante Cyklus Burenkriea wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Er ist bereits der dritte in der Reihe und veranschaulicht selbstverständlich ganz andere Ereignisse auf dem süafrikanischen Kriegsschauplatze, wie die beiden vorhergegan genen. Es möge noch ausdruücklich darauf hingewiesen sein, daß nach einer Erklärung der Leitung des Panoramas die einzelnen Cyklen später nicht wiederholt werden können. Es soll jedoch demnächst noch ein vierter Cyklus zur Vorführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete einen Arbeiter, der in einem Lampengeschäft fortgesetzt Lampen gestohlen hatte, welche einen Gesamtwert von mehreren Hundert Mark darstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Im Wartesaal dritter Klasse des Hauptbahrhofes wurde einem Manne, während er eine Depesche aufgab, der Koffer mit Kleidern und anderen Wertsachen gestohlen. Man konnte die beiden Diebe verfolgen, jedoch waren dieselben in der Nähe des Buttermarkts plötzlich verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 24. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Siegfried: Wilhelm Virrenkoven als Gast. Auf. 6 1/2 , Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 170. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Am Montag Abend indet im großen Saale der Bürgergesellschaft der fünfte Fastenvortrag statt, und zwar wird Herr Kaplan Rüben den zweiten Teil seines Themas: "Ist das Christentum dem Fortschritte feind?" behandeln. Bei dem großen Beifall, den der erste Teil gefunden, darf ein reger Besuch erwartet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gerh. Freyberg, Lagerchef. Friedrichstr. 72. Friedr., S. v. Kart Bosten, Geschäftskutscher, Ankerstr. 14.- Kath., T. v. Wilh. Remmer, Dantalgannn 90" Jos., S. v. Karl Breuer, Tagl.,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Jos. Wischet, Weinhdl., Martinstr.,3 b."hl. Wischer, Wenltholn Marlinsrr.., Antone--.""" Schuhmachermstr., Alexianerst. 7.- Maria, T. v. Konr. Sperlich, Formstecher, Gr. Telegraphenstr. 27.- Hub., S. v. Jos gasse 14.- Gertr., T. v. Adolf Schönenborn, Haust., Vor St. Martin 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Hub., S. v. Karl Zeh, Musiker, Weberstr. 28.- Wilh., S. v. Wilh. Breuer, Droschkenbesitzer, Hahnenstr. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Maria Paffen, geb. Rosellen, Schenkwirthin, 59., Perlengraben 78.Mathias Kleutgen, 6 St., Meister Gerhardstr. 18.- Heinrich Jochiurs, 1., Zonserstr. 12.- Philipp Höhr, Tapetendr., 70.. Thieboldsg. 29.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Theod. Krumbach, 2., Gr. Griechenm. 16.- Heinrich Schmitz, 4.Agrippastr. 80--82.- Anna##ause, geb. Staab, 65., Marzellenstr. 57--59.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Terzu aromatische Emulsion aus Zimmt, Sendel- und wasltbrric-Del z#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
