<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>388890</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Silbernes Dienstjubiläum. Der Bureauchef des Herrn Rechtsanwalts Justizrat P. Dubelman, Herr Jean Reuters hierselbst, hat am 1. April ein Vierteljahrhundert als erster Gehülfe dem Bureau vorgestanden. Aus diesem Anlaß fand eine größere Feier statt, bei welcher dem Jubilar viele Ehrungen zu teil wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Städtische hohere Mädchenschule II. Das Schulhaus an Lyskirchen 7, welches zur einstweiligen Unterbringung der ersten Klassen der Städtischen höheren Mädchenschule II bestimmt ist, hat eine so gründliche Erneuerung erfahren, daß der Besucher, der die Räume früher gekannt hat, überrascht wird. Man hat zunächst einen großen Teil der alten Mobilien entfernt und dadurch freiere Räume hergestellt und überall Luft und Licht gewonnen. Sämtliche Wände, die Schulbänke, Schränke und Lehrerpulte haben einen hellen Anstrich erhalten, sodaß die Klassenäume jetzt einen sehr freundlichen Eindruck machen. Alle Lehrmittel sind neu; auch ist ein passender Bilderschmuck für die Wände ausgewählt. Im ersten Stock ist ein größeres Klassenzimmer für den Gesangunterricht und zur Abhaltung der Schulandachten eingerichtet. Selbst der Schulhofe, die Wasserähne und die Aborte sind erneuert. Wenn man die Räume jetzt durchschreitet, drängt sich der Gedanke auf, daß man in denselben recht wohl auf einige weitere Jahre die Unterklassen einer höheren Schule lassen könne, um den Kindern von der rechten Rheinseite und aus einem Teile der südlichen Altstadt in den ersten Schuljahren kürzere Schulwege zu bieten. Allerdings wird hierüber das Bedürfnis entscheiden. Nicht unwichtig aber wird für die Beurteilung mancher Fragen sein, in welchem Maße eine bequem gelegene höhere Lehranstalt von den Deutzer Familien benutzt wird. Aber auch für die linke Rheinseite liegt das Schulhaus Lyskirchen keineswegs ungünstig. Es ist nur eine kurze Strecke vom Mühlenbach entfernt, von wo aus man mit Hülfe der hier durchfahrenden verschiedenen Straßanbahnen in kurzer Frist selbst in die entlegenen Stadtteile und sogar nach den meisten Vororten gelangen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. In Nr. 89 hatten wir nach dem Polizeibericht mitgeteilt, daß u. a. ein Schornsteinfeger wegen Einbruchdiebstahls verhaftet worden sei. Wie uns seitens der Zwangsinnung für die Schornsteinfeger des Regierungsbezirks Köln mitgeteilt wird, ist festesteüt, daß es sich in dem betr. Falle nicht um einen Schornsteinfeger, sondern um einen Fabrikarbeiter handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Engläcksälle. Gestern Morgen zog sich am Salierring ein Mann beim Abbruch eines Hauses durch einen Sturz einen Beinbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Fleischmengergasse kam eine Frau zu Fall und trug einen Armbruch davon. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen geriet Unter Kranenbäumen ein mit Baumaterialien beladener Handwagen, der infolge des steilen Gefälles von dem Führer nicht angehalten werden konnte, ins Rollen und fuhr in eine große Schaufensterscheibe, die total gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine interessante Brandprobe fand gestern Nachmittäg auf einem Grundstück an der Ecke Lupus- und Balthasarstraße statt. Zu derselben hatten sich zahlreiche Interessenten und Vertreter von Behörden, u. a. die Herren Polizeibaurat Rucker, Baurat Schellen, Braudinspektor Schöbel mit den Offizieren der Feuerwehr, Obermaschinenmeister Rosenberg usw., eingefunden. Es handelte sich um Erprobung der Feuersicherheit der Holzimprägierung der Fabrik von Hüelsberg&amp; Co. in Charlottenburg. Von der Firma C. M. Bornheim hierselbst war aus solch imprägniertem Kiefernholz ein kleiner Aktenschrank von 1 Meter Höhe angefertigt worden. Die Innen gesächer waren aus gewöhnlichem Kiefernholz. Den Schrank, in welchem mehrere Papiere eingeschlossen wurden, stellte man auf einen Scheiterhausen von vier Sack kleingemachten Holz und zwei Sack Spänen, der mit zehn Liter Petroleum üvergossen war. Der Holzstoßß brannte in wenigen Sekunden lichterloh und entwickelte eine außserordentliche Hitze. Volle 20 Minuten ließ man den Schrank in dieser Glut, welche die Außenände zwar ankohlte, auch die dünneren Füllungen etwas aus den Fugen brachte, aber dem Schrank sonst keinen Schaden that. Die Papiere fanden sich nach Oeffnung des Schrankes durch den durch die Fugen eingedrungenen Rauch etwas gebrännt, sonst aber unversehrt. Die anwesenden Sachverstaändigen bezeichneten das Ergebnis der Probe als ein sehr günstiges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein prächtiger Frühlingstag war gestern zu verzeichnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Panorama International hat von Dienstag den 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verkehrsregelung gelegentlich der Pferderennen am 13., 20. und 21. April. Nach der vom Herrn Polizeiräsidenten erlassenen Bekanntmachung ist das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein an den genannten Tagen nachmittags von 1 1/2 bis 3 Uhr nur in der Richtung von Süden nach Norden und von 6 bis 8 Uhr nur in der entgegengesetzten Richtung gestattet. Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Niehlerstraße ab außer von Sraßenbarn wagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatze zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder inbegriffen, hat die Biehler- oder Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum Rennplatze zu benutzen, wobei für Privat-Equipagen und Fahreäder die Benutzung der Amsterdamerstraße und für das Lohnfuhrwerk(Droschken) die Benutzung der Niehlerstraße empfohlen wird. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagen nicht gestattet. Dieselben haben auf der jeweiligen linken Seite der Straße zu fahren. In der Windühlen- und Scheibenstraße ist den Radfahrern das Ueberholen der Wagen strengstens untersagt. Fuhrwerke, welche während der Dauer der Anfahrt nochmals zurückzufahren beabsichtigen, haben den Weg über die Scheibenstraße und Neußertraße zu nehmen. Nach Beendigung der Rennen haben die Privat-Equipagen, Droschken und Fahreäder wieder die Amsterdamer- oder Niehlerstraße zu benutzen. Die Wagenührer haben bei der Fahrt stets die rechte Seite der Fahrbahn innezuhalten. Das Vorbeifahren(Ueberholen) ist untersagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 191. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Andre Messager. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 192. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Nord hielt am Montag Abend im Hansasaal eine Versammlung ab, die der Einführung des neuen Präses Hru. Kaplan Jakob Erbel und der Mäßigkeitsbewegung dienen sollte. Der bisherige Präses, jetzige Bezirkspräfes Hr. Kaplan Schüller, führte seinen Nachfolger ein und legte dar, wie auch heute noch die katholischen Arbeitervereine sich nicht überlebt hätten, sondern eine große Bedeutung besitzen. Das gehe aus der großen Anerkennung hervor, welche die bischöfliche Behörde und der preußische Episkopat wiederholt in besonderen Kundgebungen zum Ausdruck gebracht haben. Aber auch die eigentümliche Lage unserer Zeitverhaältnisse erfordere es, die ganze Kraft für die katholischen Arbeitervereine einzusetzen. Er führte zum Beweise dessen drei Punkte aus: der Ansturm gegen die katholische Kirche im besonderen und das Christentum im allgemeinen, die Förderung der wirtschaftlichen Aufgaben des arbeitenden Volkes, welche die Kirche sich zu allen Zeiten habe angedeihen lassen, und endlich die Notwendigkeit, dem Volke die Schätze des Kulturlebens zugänglich zu machen. Der Arbeiter selbst habe aber auch ein ganz besonderes Interesse an der Erhaltung der katholischen Arbeitervereine; denn hier solle er in apologetischen Vorträgen die Waffen erhalten zur Verteidigung gegen die Angriffe auf seine Religion, er soll seine wirtschaftlichen Interessen erkennen und fördern lernen und sich gegenseitig unterstützen. Wohl sollten die christlichen Berufsvereine in wirtschaftlichen Fragen im Vortreffen stehen, aber der Arbeiter solle auch religioös und politisch sich bethätigen. Der Redner schloß mit einem Hoch auf die Vereine unden neuen Präses von Köln-Nord. Hr. Präses Erbel dankte für die Begrüßung; er hoffe auf den bewährten Rat seines Vorgängers, die Mithülfe der Vereinsmitglieder und widmete sein Hoch seinem Verein. Der Ehrenpräses des Vereins, Hr. Pfarrer Tils, hofft, daß nun auch einmal ein Präses seßhaft in Köln-Nord werde. Dann hielt Hr. Pfarrer Neumann einen längeren mit Lichtbildern begleiteten Vortrag über die Schädlichkeit des mißbräuchlichen Genusses des Alkohols in volkswirtschaftlicher und hygienischen Beziehung. Eine große Anzahl der Anwesenden zeichnete sich in die Listen des Mäßigkeitsvereins ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gegen den Fahrkartenbetrug. Die Verlängerung der Geltungsdauer der Rückfahrkarten auf 45 Tage, in Verbindung mit der weiteren Vergünstigung, daß auf Rückfahrkarten die Hinfahrt an einem beliebigen Tage innerhalb der Geltungsdauer angetreten werden kann, hat bekanntlich eine starke Vermehrung der Fahrgeldhinterziehungen im Gefolge gehabt. Die preußische Staatsbahn hat sich daher zur Einführung von folgenden Abwehrmaßnahmen verbulaßt gesehen: 1. Während bisher die Rückfahrkarten nur je einmal für die Hin- und Rückfahrt durchlocht wurden, werden sie künftig nach beendigter Hinfahrt von dem die Fahrtausweise prüfenden Beamten nochmals durchlocht und so endgültig für die Hinfahrt entwertet. 2. Sämtliche einfache und Rückfahrkarten des gewöhnlichen Verkehrs gelten, sofern nach ihrer Benützungsöglichkeit Beschränkungen nicht von selbst gegeben sind, zum Antritt der Fahrt außer Im Verlage von J. P. Bachem in Köln ist erschienen und durch jed Buchhandlung zu beziehen: Wegweiser durch die Wohlfahrtseinrichtungen der Stadt Köln Y F 0 Socialen Konferenz von Geistlichen der Stadt Köln, "Das vorliegende Schriftchen will einem oft empfundenen Bebürfnisse derjenigen katholischen Kreise abhelfen, die durch ihren Beruf mit der geistig oder leiblich leidenden Menschheit in Berührung gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
