<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>388843</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Zu einer Reise in gebirge, in das Reich Rübezahls, ladet Direktor E. Böhm die Freunde und Gönner seines Instituts für die laufende Woche ein. G# das erste Bild dieses ganz neuen Cyklus, das Schloß Wallensteins zu Friedland ist von geschichtlicher Bedeutung. Der Gebirges, das sich zwischen Böhmen und Schlesien fünf und drei Meilen breit hinzieht, ist höchst romantisch. Der höchste Gipfel, die Schneekoppe, ist 5000 Fuß hoch. Charakteristisch f das Gebirgsland sind die sogenannten Banden, größeren und kleinere Umfanges. Diese Holzäuser sind nicht so malerisch wie die Schweizer Sennütten, machen aber einen wohnlichen, behaglichen Eindruck. Die meisten sind Hotels, sind stets von Touristen besucht. Sind die hochragenden Berge imposant, so sind die Thäler dagegen meist lieblich. Die Reise schließt mit Kloster Grüsau und dem Schloß Fürstenstein, das Jos. Gungl zu seinem schönen Walzer Die Fürstensteiner be Die Herstellung von Fernsprechanschlüssen erfolgt, wie alleährlich, in zwei Bauabschnitten. Der erst beginnt am 1. April und der zweite am 1. August. Anträge sind für den ersten Bauabschnitt bis zum 20. März, für den zweiten Bauabschnitt bis zum 20. Juli an die in Betracht kommende Fernsprechvermittelungsanstalt zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde auf dem Heumarkte eine Händlerin von einem Lastwagen überfahren und verletzt. Die Verletzte wurde in ihre Wohnung gebracht..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>X. Brände. In der Nacht zum Dienstag entstand in einem Hause an der Hohestrße ein kleiner Brand, der in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag 2 1/2 Uhr entstand im Gürzenich ein unbedeutender Kellerbrand, der nicht weiter um sich griff</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vormittags entstand in dem Hinterhause Trutzenbera ein geringeügiger Zimmerbrand, welchen die Feuerwehr in kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 20. Martha oder: Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von F. v. Flotow. Lyonel: John Coates a. G. Auf., Ende 9 1/2 Uhr.-- Donnerstag: Ab.-Ist. 159. Die Pompadour. Oper in 2 Akten(6 Bildern) nach Alfred de Musset von L. v. Ferro und A. L. Mohr. Musik von Emannel Mohr. Die Verlobung bei der Laterne. Operette in 1 Akt. Musik von J. Offenbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln. 25.Febr.1902. Marktbericht. Durchschub#-preise, Rindfleisch von der Keule N. 1,39-1,52, do. vom Bauch,.4384, 7% Kalbtigiegn,.#3 .60, Iammellleisch.20 1,53, Rindernierentalg.82.98. Schweinefleisch .78 1,97, Speck, geräuchert.65-1,77, do., gesalzen,.63-1,78, Schwein schmalz.61 1,68 das Kil. Kaninchen, wilde M. 1,00 1,20, unten 4 .00, Fasanen 4,00, Truthähne 5,00.00. Hähne, alte 0,00, junge.60 .00, Hühner, alte,.50-1,80, junge.20-.50, Schneiten.00, Ne .00-.00, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,70 das Stück.,"Esshutter M1 .30.40, Kochbutter.00.20 plus All. Landrin-50--35. 4###6 20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
