<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>388822</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, zwei Schutzleute, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.: Godesberg, Gemeinde Godesberg, Nachtwächter, 720 M. pro Jahr; Kempen(Rhein), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte für die Gemeindekassen Kempen und Schmalbroich, eiwa 215 M. jährlich; Mülheim(Rhein), Gefängnis, Aufseher, 750 M. jährlich und Lieferung der Verpflegung der Gefangenen; Ottweiler, Bürgermeisteramt, Gefängnisaufseher, 855 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Postschaffner, 900 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, mehrere Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt pro Jahr, steigt bis 1500 Mark; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, mehrere Postschaffner und Brieftraäger, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt(in Hohenzollern), Kaiserl. Ober-Postdirektion Konstanz, mehrere Brieftraäger und Postschaffner, je 900 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt(in Hohenzollern), Kaiserl. Ober-Postdirektion Konstanz, mehrere Landbriefträger, je 700 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, mehrere Postschaffner und Brieftraäger, je 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, mehrere Landbriefträger, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 141. Zum 1. Mal: Hedda Gabler. Schauspiel in 4 Aufzügen von Henrik Ibsen. Hedda: Irene Triesch als Gast. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 148. Der Frischütz. Romantische Oper in 3 Akten von K. M. v. Weber. Agathe: Marie Orelli vom Stadt-Theater in Rostock.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Aposteln feierte in der vorigen Woche unter zahlreicher Beteiligung sein erstes Stiftungsfest, verbunden mit Kaisersgeburtskagsfeier, im festlich dekorieren Saale des"Apostelnzum gegen ein-, drei-, sechs- und zwöallmonatliche Kündigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brände. In der Nacht zum Mittwoch brach in einer Asbestfabrik in Deutz Feuer aus. Der Brand wurde von der Wehr gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
