<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>388815</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Königlicher Dank. Auf das am Montag Nachmittag beim Werke Beethovens, R. es sich auch angelegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wege der Zwangsvollstreckung sollen die in Con-Ehrenfeld belegenen. im Grundbuch von Cöln-Ehrenfeld, Band 58 Blatt 2290, zur Zeit der Ein tragung des Versteigerungspermerkes auf den Namen des Architekten Bauunternehmers Peter Offergeld, früher zu Trier, jetzt zu Coolen, einge athenen Geunostuce, uuu6 Baßstraße 25, Hofraum, 2 A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Unfälle. In einem Hause am Krummen Büchel zog sich gestern Vormittag eine Frau durch Sturz von einer Treppe außer erheblichen Kopfverletzungen einen Armbruch zu. Man brachte die Verletzte in das Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dort fand auch ein Mann Aufnahme, welcher von dem Dache eines Hauses an der Bayenstrße gestürzt war und sich erheblich verletzt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen, Georgstrße 7, feierte Sonntag Abend den Geburtstag des Kaisers im festlich geschückten Saale des Verbandslokales. Inmitten einer prächtigen Pflanzengruppe war die Kaiserlüste aufgestellt. Die Mitglieder hatten sich recht zahlreich eingefunden, auch waren viele Ehrenäste, Freunde und Gönner des Verbandes erschienen. Mit dem Liede Gott sei des Kaisers Schutz wurde die Feier eingeleitet, dann deklamierte ein Mitglied das Gedicht: Gott schirme Deutschland. Die Festrede, von Hrn. Gustav Krimer gehalten, schloß mit einem begeisterten Hoch auf den Kaiser, worauf stehend die Nationalhymne gesungen wurde. Eine angenehme Abwechselung erhielt das Programm durch die herrlichen Liederspenden der Konzertsängerin Frl. Maria König sowie durch die ansprechenden und mit großer Technik durchgefuührten Cellovorträge des Hru. Fr. Stumpf. Ein lebendes Bild mit erläuternde Text, letzterer von einem Mitgliede des Verbandes sehr wirkungsvoll gesprochen, rief allgemeinen Beifall hervor. Mit einem gemeinschaftlichen Liede, Kaisergruß, von einem Mitgliede verfaßt, schloß der erste Teil des Festes. Nach einer kurzen Pause begann der zweite Teil mit dem Gedichte Hohenzollernkron', von einem Verbands-Mitgliede deklamiert. Hr. Fr. Stumpf trug hierauf Goltermanns Notturno für Cello unter Klavierbegleitung vor und wurde durch reichen Beifall belohnt. Der Präses des Verbandes, der hochwürdige Hr. Pfarrer Dr. Düosterwald, hielt eine der Bedentung des Tages angemessene Ansprache und schloß mit einem freudig ausgenommenen Hoch auf unser deutsches Vaterland. Frl. König erfreute noch die Zuhörer mit Gesangsvorträgen, evenso Hr. Joseph Stumpf; beide wurden für ihre schönen Darbietungen durch vielen Beifall belohnt. Es folgte nun das einaktige Lustspiel Die Schlacht bei Sedan oder Konfusion ohne Ende von Ottobald Bischoff, wobei die Darſtellerinnen, sämtlich Mitglieder des Verbandes, für ihr flottes, gewandtes Spiel reichen Beifall ernteten. Mit dem hübschen Stückchen Sie fürchten sich und einem nachfolgenden Tänzchen fand das Fest seinen Abschlußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Vereine von Köln-Merheim begingen am Sonntag die Kaisersgeburtstagsfeier durch eine gemeinsame Veranstaltung. Das Programm bot in überreicher Fülle vokale und instrumentale Musik, allgemeine Lieder, Deklamationen, Turnerei, lebende Bilder und zwei lustige Einakter aus dem Militäleben. Die Festrede hielt der Herr Pfarrer Knothe. Die Feier war zahlreich besucht und wird hoffentlich den Anlaß geben, daß der ersten gemeinschaftlichen Veranstaltung weitere folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Bäcker-Zwangs-Innung hielt am Mittwoch Abend ihre erste dieseährige Quartalsversammlung ab, die Obermeister Mehren eröffnete, worauf Hr. Scheer den Bericht des Vorstandes über dessen Thätigkeit erstattete. Ueber die Vorarbeiten zur internationalen Ausstellung bei Gelegenheit des 13. Central-Verbandstages deutscher Bäcker-Innungen Germania in den Tagen vom 9. bis 17. August d. J. in Köln berichtete der Vorsitzende. Es sei für die Ausstellung ein fünf bis sechs Morgen großes Gelände hinter dem Riehlerhause gesichert. Zunächst sollen drei große Hallen, die durch Säulen mit einander verbunden werden, sowie zwei Seitenhallen für Maschinen und Backöfen errichtet werden. Die Vergrößerung der Ausstellung auf dem Gelände nach dem Sommertheater hin sei vorgesehen, wenn die Anmeldungen zahlreich erfolgten. Das Ausstellungskomitee habe sich an die Prinzessin von Schaumburg-Lippe gewandt um Uebernahme des Protektorats. Die hohe Dame habe sich nicht ablehnend verhalten, sondern nur die definitive Annahme von der Bildung eines Ehrenkomitees und der Einsendung des vollständigen Planes der Ausstellung abhängig gemacht. Die Errichtung der Ausstellungshallen ist der Aktiengesellschaft Rommel, Weiß u. Cie. in Mülheim a. Rhein übergeben worden. Die Bäcker-Jnnung werde eine Kollektiv-Ausstellung veranstalten und außeadem soll jedem Meister Gelegenheit geboten werden, in freier Konkurrenz auszustellen. Als Vorsitzender für die Innungskrankenkasse wurde Hr. Ehrigs gewählt. Hierauf wurden die Ergänzungswahlen der Prüfungsausschüsse vorgenommen. Den Bericht über den Stand der Innungskasse erstattete Kassierer Reck. Hiernach betrug der Bestand am 1. Januar 1901 2139., die Einnahmen 3447., die Ausgaben 2189., sodaß am 1. Janner cr. der Baarbestand 3396 M. betrug, wovon 2400 M. bei der Sparkasse angelegt wurden. Es wurden drei Revisoren ernannt. Sprachmeister Ehrigs berichtete über die Herberge und den Arbeitsnachweis der Bäcker-Jnnung, welche Einrichtungen sich gut entwickeln. In letzter Quartalsversammlung beschlossß die Innung, dem Kölner Detaillisten- und Gewerbeverband beizutreten. Hr. Kampmann wurde als Vertreter der Jnnung in den Vorstand des Verbandes gewählt. Er bezeichnete es als ein Verdienst des Verbandes mit, daß der Regierungsräsident das Blenden der Schaufenster in Bäkerläden an Sonntag-Nachmittagen von 2 bis 3 Uhr nicht mehr für erforderlich erklärte. Die nächste Aufgabe des Verbandes werde sein, den Verkauf von Waren an Samstag-Abenden bis 10 Uhr das ganze Jahr hindurch für Bäcker zu erwirken. Das Bestreben des Verbandes gehe ferner dahin, den projektierten 8 Uhr-Ladenschluß energisch zu bekämpfen. Im Anschlugß an den Vortrag nahm die Versammlung folgende Resolution an:"Die über 600 Mitglieder zählende Kölner Bäcker-Innung erklärt sich einstimmig gegen den geplanten 8 Uhrladenschluß; sie beauftragt die Vertreter der Jnnung, in dem Kölner Detaillisten- und Gewerbeverband mit allen ihnen zu Gebote stehenden Mitteln gegen den 8 Uhr-Ladenschluß zu arbeiten, damit der gänzliche Ruin des Kleingewerbes nach Möglichkeit abgewandt wird."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Central-Sterbekasse Leo hielt am Sonntag Nachmittag im Annohaus ihre ordentliche Generalversammlung ab. Nach dem von Hru. Reinartz erstatteten Kassenbericht hatte die Kasse im abgelaufenen Jahre einen Zuwachs an Mitgliedern von 3402 und zählte am Schlusse des Jahres 8177 Mitglieder. Die Einnahmen betrugen 18 336.77., die Ausgaben 8989.36 M. Es blieb sonach ein Ueberschußß von 9347 M. Der Kassenbestand betrug am 1. Januar 1901 16338 M. Die Kasse hat jetzt einen Vermögensbestand von 25685.28 M. Der Schriftführer, Hr. Lahr, erstattete den Jahresbericht. Die Sterblichkeitsziffer beträgt 1,3 Proz. Das Durchſchnittsalter ist von 44,19 auf 42 Jahre gesunken. Die Verwaltungskosten betrugen nur 11/13 Proz. oder pro Mitglied 2 1/2 Pfa. Dieses günstige Resultat konnte erzielt werden, weil alle Arbeiten im Ehrenamte verrichtet werden. Die noch junge, für das ganze Königreich Preußen genehmigte Kasse hat ihren Wirkungskreis bereits weit über die Grenzen der Kölner Erdiölese hin ausgedehnt, selbst in Ostpreußßen ist sie vertreten. Verstand und Kassenrevisoren wurden einstimmig wiedergebählt Der Vorsitzende, Hr. Tzenhof, richtete zum Schluß einen warmen Appell an alle Mitglieder, zur Ausbreitung der Kasse mit thätig zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Presse und Stadtverwaltung. Die Stadtverordneten Kaufen, Rings, Pilartz, Brems, Mönnig, Billstein, Dünner, Pilgram, Wilkens und Trimborn haben an die stäoptische Verwaltung folgende Anfragen gerichtet:"1. Ist es richtig, daß die Verwaltung das Ersuchen einzelner Zeitungen um Ueberlassung von Drucksachen abgelehnt hat, eventuell aus welchen Gründen? 2. Ist es richtig, daß das Ersuchen der Redaction der Rheinischen Zeitung um Anweisung eines Platzes am Berichterstattertisch abgelehnt worden ist, eventuell aus welchen Gründen?" 8 Socialdemokratische Gesellschaftshaus. Die konstituierende Versammlung der neugebildeten eingeschriebenen Genossenschaft mit beschränkter Haftung zwecks Erwerb und Bewirtschaftung eines Arbeiter- gesellschaftshauses tagte vorgestern Abend im Kaisersaale an der Hahnenstrße. Es wurde mitgeteilt, daß bereits über 300 Mitglieder sich angemeldet haben und noch fortährend Einzeichnungen stattfinden. Der Statutentwurf wurde einstimmig genehmigt. Der Anteilscheine ist auf 20., die Haftpflicht ebenfalls auf 20 M. und das Einschreibegeld auf 1 M. festgesetzt. Man wählte fünf Personen(alles Mitglieder der freien Gewerkschaften) in den Vorstand, ferner sieben Personen in den Aufsichtsrat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurde am 18. Dez. in der Kreuzgasse ein goldener Ring, am 17. Dez. im Martinsfeld eine Lorgnette aus Schildpatt, am 27. Dez. in der Lindenstraße eine silberne Damenuhr, am 2. Dez. in einem Hause an der Otto-Fischerstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, am 23. Dez. in der Rubensstraße ein goldener Ring mit vier Steinen, am 24. Dez. in der großen Budengasse ein Diamantring, am 13. Dez. in Lindenthal eine Stahl-Damenuhr, am 10. Dez. in einem Geschäft am Blaubach ein Schirm, am 28. Dez. in der Brüdestraße ein Portemonnaie, enthaltend zwei Schlüssel und einen Posteinlieferungsschein, am 9. Dez. in einer Droschke eine Lorgnette, am 30. Dez. Ecke Hohe- und Agrippastraße ein Portemonnaie, am 29. Dez. in einem Geschäft am Mauritiussteinweg ein Spazierstock, am 31. Dez. in Lindenthal ein goldener Ring mit Similistein, am 24. Dez. in einem Gepäckenörderungswagen ein Kettenarmband, sodann im Monat Jannar 1902 am Kaiser Friedrich-Ufer eine silberne Damenuhr, am Mauritiussteinweg ein Portemonnaie mit 85 Pfg., in der Schildergasse ein goldener Ring, am Domhof eine goldene Damenuhr, in einem Hause an der Greesbergstraße ein Gelöstück. in der Schildergasse ein Damenportemounaie mit ca. 6., an der Rechtschule ein Damenportemonnaie mit ca. 1., auf dem Salierring ein Portemonnaie, am Stadtgarten ein Füsilierdegen, auf der Hohestrße ein Portemonnaie, enthaltend einen Pfandscheine, am Bahnhofsvorplatz ein Handtäschchen, enthaltend ein Portemonnaie mit Inhalt, am Deutschen Ring ein Portemonnaie mit ca. 6 M. in der Schaafenstrße ein Portemonnaie, enthaltend 2., in einem Geschäft an. der Komödienstmaße ein Portemonnaie, enthaltend u. a. einen goldenen Ring, auf der Venloerstraße ein goldener Trauring, in einer Droschke ein Damenschirm, ein großes Paket mit Gummischläuchen. Die Eigentümer wollen sich im Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vom Rhein, 29.Jau.1902. Die Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft plant, wie wir hören, mit Beginn des nächsten Sommerfahrplans eine Reihe von Aenderungen im Personentarif, welche für das die Dampfschiffe häufig benutzende Publikum einen großen Vorteil gewahren wurden. Neben der Gültigkeit der Rückfahrkarten für das ganze laufende Jahr, welche Einrichtung schon seit dem 1. Jannar d. J. besteht, ist beabsichtigt, ähnlich wie auf den Schweizer Bahnen, Fahrſcheine auszugeben, mit denen man innerhalb eines bestimmten Zeitraums so oft wie man will auf jeder beliebigen Strecke fahren kann. Ueber die Dauer und den Preis dieser Fahrſcheine sind bis jetzt noch keine Beschlüsse gefaßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
