<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>388829</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Etatsberathung hat der Vorstand des Kölner Hausund Grundbesitzervereins eine Eingabe an den Oberbürgermeister und das Stadtverordneten-Kollegium gerichtet, in welcher wiederum gebeten wird, die Ausgleichung eines etwaigen Fehlbetrage nicht durch Erhöhung der Realsteuern, sondern durch Erhöhung der Einkommensteuer herbeizufuühren, da die Ausgleichung der dem Hausund Grundbesitz zum besonderen Vorteil gereichenden oder durch ihn verandaßten Aufwendungen der Stadt Köln eine Erhöhung der Realsteuern nicht rechtfertigte. Zur Begründung dieser Bitte wird angeführt, daß die im vorährigen Antrag geschilderte bedrängte Lage des Haus- und Grundbesitzes bis heute nicht wesentlich gebessert sei. Obschon der Zinsfußß seit kurzem etwas gesunken und der Geldmarkt auch den Immobilien-Werten sich wieder mehr zugeneigt habe, seien die Beleihungsgrenzen weit geringere wie früher und sei die Bauthätigkeit der Vorjahre nicht erreicht. Der teure Geldstand der letzten Jahre belaste einen Teil der Hausbesitzer noch für ein Jahrzehnt. Der Hausund Grundbesitz sei derart belastet, daß man endlich daran denken sollte, den berechtigten Beschwerden und Anträgen auf Entlastung Gehör zu schenken. Von den Belastungen, die wesentlich die bedrängte Lage herbeigefuührt haben, werden hervorgehoben: Kosten der Anlegung neuer Straßen und deren Unterhaltung auf die Dauer von fünf Jahren, Grund- und Gebäudesteuer, Kanalgebühren, Erker- und Balkon-Abgaben, Umsatzsteuer, Gewinn aus den Wasserwerken. Absurd sei es auch zu behaupten, der durch Einrichtungen der Stadt dem städtischen Grund und Boden zugefuührte Mehrwert werde von den Eigentümern " Wer zahle denn die neuen Straßenanlagen?  Im Abgeordnetenhause gab am Donnerstag vor Eintritt in die Tagesordnung Staatssekretär v. Richthofen folgende Erklärung ab: Bei dem besonderen Interesse, welches das Haus in den Sitzungen am Samstag und gestern für das Geschick des Antrages des deutschen Burenülfsbundes bekundet hat, hat mich Herr Graf Bülow beauftragt, Ihnen sofort von dem Inhalt eines des Nachts hier eingegangenen, die Antwort der britischen Regierung enthaltenden Telegramms Kenntnis zu geben. Das Telegramm des Botschafters in London lautet:"Die humanitaären Bestrebungen des Burenülfsbundes wisse die englische Regierung zu schätzen, bedauere jedoch, die Entsendung einer Hülfs- und Sanitätsexpedition nach den Konzentrationslagern nicht gestatten zu können, weil eine solche Erlaubnis sowohl von den Engländern, wie von den Auswandern mehrfach bereits abgeschlagen worden sei. Ebenso bedauere die englische Regierung, eine finanzielle Hülfe für die Konzenohne Entgelt eingesteckt. Wer zahle denn die Der Grundstückbesitzer. Wer zahle die Kanäle? Der Grundstückbesitzer. Wer führe der Stadt die Gewinne aus den Wasserwerken zu? Der Grundstückbesitzer. Wer zahle der Stadt bei Besitzwechsel einen Teil des Grundstückswertes? Wiederum der Grundstückbesitzer. Die Umsatzsteuer sei in Wirklichkeit nichts anderes als eine Wertzuwachssteuer, da ihre Veranlagung in kurzen Perioden nach dem jeweiligen gemeinen Werte-- mithin einschl. eines etwaigen Wertzuwachses-- erfolge. Sie erfasse also Substanz und Wertzuwachs zugleich und steigere sich durch häufigen Besitzwechsel. Hieran möge man zugleich ermessen, auf welchem Fundament die Eingabe des Mietervereins für Köln und Vororte ruhe, die zu dem Uebermaß von Lasten dem Grundbesitz auch noch eine fernere Wertzuwachssteuer von 50--30 Prozent des Wertzuwachses aufürden wolle! Zweifele der Mieterverein etwa daran, daß diese 50--30 Prozent, die nach der Eingabe den Nettogewinn größtentheils"absorbieren", die Baustelle entsprechend verteuern werden, und glaube er, daß eine solche Maßnahme der angeblichen Wohnungsteuerung ein Ende bereiten werde? Das wirkliche und wohlverstandene Interesse der Mieter erheische vielmehr eine Minderung der den Grund und Boden so schwer bedrückenden Lasten. Der Wertzuwachs an Grundbesitz werde außer von der Umsatzsteuer schon von der Einkommensteuer getroffen, indem der realisierte Wertzuwachs(Gewinn) in die Gertränisse einzustellen sei. Des weiteren ersucht der Vorstand, folgende Resolution anzunehmen:"Die Stadtverordneten-Versammlung erklärt, daß, ihrer Ueberzeugung nach, die von der Königlichen Staatsregierung beanspruchte Steuerverteilung gemä 54 des Kommunal-Abgaben-Gesetzes eine schwere und unbillige Ueberlastung der Realsteuern-Pflichtigen, wie in anderen Orten, so auch in Köln, mit sich bringt, und daß, um diesen Uebelstand zu beseitigen, eine Abänderung des Kommunal-Abgaben-Gesetzes notwendig ist. Die Resolution ist zur Kenntnis des Herrn Finanzministers und des Herrn Ministers des Innern zu bringen." Endlich bittet der Vorstand, auch noch folgende Resolution zum Beschlusse erheben zu wollen:"Die Stadtverordnetenversammlung erklärt, daß sie eine Abänderung dess 59 F..-.-G. vom 14. Juli 1893 in der Weise für notwendig hält, daß derSS als Absatz 3 folgenden Zusatz erhält: Bei Nichtgenehmigung der von den Gemeinden aufgestellten Verteilung des Steuerbedarfs hat die Entscheidung der Aufsichtsbehörden(Bezirksausschußß, Provinzialra, Ministerium) ungesäumt zu erfolgen. Der Bezirksausschüß hat innerhalb eines Monats nach Einreichung des Verteilungsplanes oder eines Einspruches über die Genehmigung zu entscheiden. Bei etwaigem ferneren Einspruch haben die weiteren Instanzen ihre Entscheidung jede innerhalb eines Monats zu treffen. Ist die endgültige Entscheidung in dieser Frist nicht erfolgt, so hat die Steuerverteilung des Vorjahres Anwendung zu finden." &amp;mp Elektrische Straßenbarn. Die Oberleitungsanlage der Strecke Aachenerstraße vom Rudolfsplatz bis zum Westbahnhof der Straßenbarn wird von heute(Freitag) Mittag an unter Strom gesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Westdeutsche Volksblatt, welches seit etwa Jahresfrist von dem evangelischen Pastor Wohlleben hierselbst als Organ der christlichen Gewerkschaften herausgegeben wurde, hat sein Erscheinen eingestellt. Das baldige Ende war vorauszusehen, nachdem die Mehrzahl der christlichen Gewerkschaften jede Gemeinschaft mit dem Blatte abgelehnt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Große Witschgasse nebst den angrenzenden Straßen vom 17. Februar d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Rochusstraße von der Venloer- bis zur Frohnhofstraße vom 1. März d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde eine Dienstmagd aus der Eiselstraße unter dem Verdachte des Kindesmordes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 147. Das Glöck chen des Eremiten. Kom. Oper in 3 Akten von Aime Maillard. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 148. Zum 1. Mal: Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyersörster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
