<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>388891</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Sein 25jähriges Jubiläum feierte am vergangenen Samstag der Schachtmeister Heinr. Bock bei der Firma Bauunternehmer Jos. Lauff. Aus diesem Anlaß wurde der Jubilar durch vielfache Ehrungen ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bildereien und Frühlingsblumen bringt die Kölner Gartenbau-Gesellschaft gelegentlich ihres Frühlingsfestes heute im Volksgarten zur Ausstellung. Von 1 Uhr mittags ab ist der Zutritt frei. Nachmittags wird die Trenkssche Kapelle durch ein Freikonzert den Besuch der Ausstellung noch lohnender gestalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet wurden: ein Agent wegen Unterschlagung, ein Bäckergeselle wegen Unterschlagung, ein Techniker wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Anstreicher wegen Tötungsversuch; derselbe versuchte seine frühere Braut zu erschießen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Donnerstag entstand in einer Wirtschaft am Gereonswall nach kurzem Wortwechsel Streit, wobei ein Mann von einem Mäochen mit einem Messer in eine Seite gestochen wurde. Der Mann ist nicht unerheblich verletzt und fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerichtliches. Ein hiesiger Händler wurde von der Strafkammer in Bochum wegen Verbreitung unzüchtiger Karten und Bilder zu 100 Mark Gelostrase verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In Köln-Lindenthal entstand gestern Morgen gegen 5 Uhr in der Fabrik hauswirtschaftlicher Maschinen von Abner&amp; Cie., Dürenerstraße 194, Feuer, und zwar in dem Packraum, welcher noch reichliche Nahrung für das Feuer enthielt. Die Lindenthaler und Sülzer Feuerwehr griffen energisch ein und hatten das Feuer, welches sich bis zum Dache ausgebreitet hatte, gegen 1/2 8 Uhr morgens gelöscht. Der Schaden ist ziemlich bedeutend und durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 192. Alt-Heidel berg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilh. Meyer-Förster. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 193. Fra Diavolo. Komische Oper in 3 Akten von D. F. E. Auber. Lord Kokburn: Karl Mayer als Gast.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Emmerich MEZ nachts 12 F, Mainz" morg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Düsseldort" morg. 10#" Coblenz" mittags 12 Mainz nachts 1 4" Nymegen Ortszeitmorg. 9# In Mannheim moi. 7#In Rotterdam" nachm." Die Schnellfahrten auf der Strecke, Köln"Mainz be: zinnen am 15. Mal. Salondampfer für Festfahrten z1 vermieten.-- Gute Restaurationen.-- Regieweine. Sämtliche Dampfer haben Schlafcabinet. Billigste Fahrpreise. Au der Strecke Kölo--Naunbein, Reich ateftcrige, 2#niet schränkter Gültigkeit. 4X wöchentlich directe Billete nach London Themse(ab Rotterdam Montag, Dienstag, Donnerstag. Sonnabend.) Prompter Anschluss an die von Rotterdam nach London(lle v. Holland), Harwich, Grimsby, Lull, Goole, Grangemouth-Glasgow, Leit üburgh, Bergen, Christiania, Bordeaux, Havre. Antwerpen,..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
