<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>388868</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend gegen 8 Uhr ist ein Schiffslehr- ling von einem am Oberläoderufer vor Anker liegenden Kohlenschiffe in den Rhein gefallen und ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der hiesigen Elementarlehrerinnenbildungsanstalt ging gestern Nachmittag die am Montag begonnene Entlassungsprüfung zu Ende. Derselben wohnten bei als Vertreter der Staatsregierung die Herren Provinzialschulrath Geh. Rat Freundgen(Koblenz) und Schulrat Geh. Rat Bauer, als Vertreter des Hru. Erzbischofs Hr. Domkapitular Müller. Die sämtlichen 36 Schülerinnen der oberen Seminarklasse unterzogen sich der Prüfung und bestanden dieselbe; sie erhielten das Zeugnis der Befähigung als Volksschullehrerinnen. Die Anstalt ist kürzlich dem Provinzialschulkollegium unterstellt, eine Aenderung bezüglich ihres Verhältnisse zu der Stadt hierdurch aber nicht herbeigefuührt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Viehmarkt-Verlegung. Der auf 28. d. M.(Karfreitag) angesetzte Viehmarkt wird auf den 27. März verlegt. Der Großund Kleinviehmarkt findet nicht am 31. März, sondern am 1. April statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Neueindeckungsarbeiten werden die Fahrbahnen der nachbenannten Straßen: des Zülvicherwalles vom 1. bis 4. April, des Eifelwalles vom 5. bis 11. April, des Bonnerwalles, zwischen Vorgebirgstraße und Zuweg, vom 12. bis 17. April, der Riehlerstraße, Ostseite, zwischen Worringerstraße und Niehlerwall, vom 18. bis 22. April, des Riehlerwalles vom 23. bis 26. April d. J, für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Behufs Ausführung von Arbeiten der elektrischen Straßanbahnen wird die Straße Weidenbach werke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prachtvolles Wetter hat der Monat März in den letzten Tagen gebracht. Gestern und vorgestern stieg das Quecksilber nachmittags bis+ 14 Grad Celsius. Das Barometer war in den letzten Tagen stark gestiegen, gestern aber bei schwankender Windrichtung wieder im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 175. Louise Musikroman in 4 Akten(5 Bildern)., Tert und Musik von Gustave Charpentier. Ins Deutsche übertragen von Otto Neitzel. Anf. 7, Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag: Ab.-Vgl. 176. Gastspiel von Wilhelm Birrenkoven. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
