<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>388858</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sonntagsruhe in Bauen, Fabri- und Engrosgeschäften sollte bekanntlich schon vor Monaten durch Erlaß eines Ortsstatut geregelt werden. Da die Arbeitgeber, welche gleich den Arbeitnehmern nachts 142 der Gewerbeordnung vorher zu hören waren, gegen ein solches Ortsstatut, die Arbeiter hingegen für gänzliche Schließung der Geschäfte an Sonntagen sich aussprachen, verzögerte sich die endgültige Regelung dieser Frage. Zudem hat sich ergeben, daß durch ein Ortsstatut, welches nur auf Banken, Fabrikund Engrosgeschäfte sich beziehe, einzelne unter den Begriff des Handelsgewerbes fallende Erwerbszweige nicht getroffen und die darin beschäftigten Gehülfen usw. der Wohlthaten der betreffenden ortsstatutarischen Bestimmungen nicht teilhaft würden. Deshalb soll nunmehr ein Ortsstatut für das Handelsgewerbe erlassen werden. Danach dürfen Gehülfen, Lehrlinge und Arbeiter am ersten Weihnachts-, Öster- und Pfingsttage überhaupt nicht, im übrigen an Sonn- und Festtagen nur in der Zeit von 11--12 1/2 Uhr vormittags beschäftigt werden. Ausgenommen sind nur der Kleinhandel(für diesen bleiben die bisherigen Vorschriften in Kraft) und die Eisfabriken(in diesen soll an Sonn- und Festtagen bis zu fünf Stunden gearbeitet werden dürfen). Im Handelsgewerbe muß jedem Gehülfen, Lehrling und Arbeiter jeweils der zweite Sonntag freigegeben werden. Der Kleinhandel bleibt ausgenommen. Auf das Verkehrsgewerben sollen die Bestimmungen keine Anwendung finden. Da auch jetzt wieder die beteiligten Arbeitgeber und Arbeitnehmer zu hören sind, und ferner die Stadtverordnetenversammlung wie der Bezirksausschußß ihre Zustimmung zu erteilen haben, dürfte noch immer einige Zeit bis zum Inkrafttreten des Ortsstatut vergehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Heilkursus für stotternde Volksschüler, welcher in der Turnhalle am Elogiusplatz abgehalten wurde, fand gestern Nachmittag die Schlußprüfung statt. Zu derselben hatten die Eltern und Lehrer bim. Lehrerinnen der Kinder sich zahlreich einarfunden und wurden von Herrn Schulrat Dr. Brandenberg herzlich begrüßt. Derselbe hob hervor, daß bei den Kursen für Stotternde im abgelaufenen Schuljahre zum erstenmal der Versuch gemacht worden sei, Kinder des ersten Schuljahres dem Heilkursus zuzufuühren und der Erfolg der Prüfung zeigte, daß dieses Verfahren sich bestens bewährt habe. Die Kinder, welche an dem Heilkursus bereits ein ganzes Jahr teilgenommen hatten, konnten in der üvergroßen Mehrzahl fließend lesen und drückten sich auch in der mündlichen Unterhaltung gewandt aus. Für solche Kinder, bei denen sich noch kleine Mängel zeigen, wird während des Sommers ein Wiederholungskursus eingerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Christliche Holzarbeitervervand(Zahlſtelle Köln) hielt am Samstag eine Versammlung ab, in welcher bezüglich des Artikels der Köluischen Zeitung über Die Zukunft der christlichen Gewerkschaften folgende Resolution einstimmig angenommen wurde:"Die christlichen Holzarbeiter der Zahlſtelle Köln erklären die Ausführungen des in der Köluischen Zeitung bzw. im Stadtanzeiger enthaltenen Artikels, betitelt Die Zukunft der sogenannten interkonfessionellen christlichen Gewerkschaften als Hirngespinst einer vom Parteifanatismus erregten Phantasic, geleitet von dem Streben, dem Scharfmachertum einen Dienst zu erweisen. Jnsbesondere wird, abgesehen von sonstigen Entstellungen und schiefen Urteilen, durch die Behauptung, die Gruppe der Holzarbeiter verlange rein katholische Gewerkschaften, entweder dokumentiert, daß der Verfasser vollständig unfähig ist, sich über Arbeiterversältnisse ein auch nur einigermaßen gesundes Urteil zu bilden, oder aber die christlichen Holzarbeiter müssen, falls der Verfasser nicht nachweist, wo und wann dergleichen Aeußerungen jemals gefallen sind, den Schluß ziehen, daß er wider besseres Wissen diese unwahre Behauptung aufstellt, um im Interesse der Scharfmachen die christlichen Arbeiter zu entzweien. Die christlichen Holzarbeiter erblicken in einer christlich socialen und nationalen Arbeiterbewegung, die den Beifall des Scharfmacherorgans, der Köluischen Zeitung, findet, eine bedenkliche und das Arbeiterinteressen schäligende Einrichtung und halten deswegen unentwegt fest an dem interkonfessionellen und unpolitischen christlichen Holzarbeiterverbande. Im übrigen lassen die Ausführungen der Köluischen Zeitung den christlichen Holzarbeiterverband vollständig kalt, da die Kreise, welche auf die Ansicht dieser Zeitung eingedrillt wurden, für eine gesunde Arbeiterbewegung nicht zu haben sind."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Riehlerstraße von der Leunistraße bis zum Nordbahnhof der städtischen Straßanbahnen zu Kölnriehl vom 10. März d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fahrwerke und sonstige Fäerzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Am Samstag sand am hiesigen Markzellen gymnasium die Reiferüfung unter Vorsitz des Hru. Geheimrats Deiters statt. Von den 15 Oberprimaner, welche sich derselben unterzogen, erhielten 13 das Zeugnis der Reise, und zwar 3 unter Vefreiung von der mündlichen Prüfung; die Entscheidung über einen Prüfling wurde der königl. Behörde anheimgestellt. Von den Abiturienten beabsichtigen 2 Theologie,(1 kath, 1 evangel.) 6 Rechtswissenschaft, 1 Medizin, 1 neuere Sprache, 1 Mathematik, 1 Baufach, Haus Eschenbach, unser könischer Dichter, rezitierte am Samstag Abend in der Litterarischen Gesellschaft zu Köln eigene Dichtungen, wozu sich so viele Zuhörer eingefunden hatten, daß der Quatermarkt- saal des Gürzenich nicht alle zu fassen vermochte. Den ersten Teil des Abends nahm die Vorlesung eines vieraktigen Märchendramas ornöschen für sich in Anspruch, das die Zuhörer entzuückte. In der That handelt es sich um ein phantasie- und poesievolle Werk, dem die bekannte uralte Mythe zu Grunde liegt. Der Dichter hat als Grundtendenz sehr schön die These herausgearbeitet, daß die Liebe die Widerärtigkeiten des Lebens überwindet. Besonders gut gelungen sind die Personifikationen der in gedankenvollen Versen charakterisierten menschlichen Gefühle. Von einer entsprechenden Musik begleitet, müßte sich das duftige Werk auf der Bühne sehr gut ausnehmen. Der Wiedergabe des Märchendramas folgte die Rezitation von Gedichten aus der zuletzt erschienenen Gedichtsammlung Sommer sänge des Vortragenden. Der Vorsitzende der Litterarischen Gesell schaft, Hr. Hofrat Dr. Fastenrath, dankte dem Vortragenden in warmen Worten für den Genuß, den er den Zuhörern bereitet, und sprach die Hoffnung aus, daß das Libretto bald einen Komponisten finden möge. Wie Hr. Eschenbach später mitteilte, hat sich ein solcher bereits in der Person des Komponisten Wegeler in Detmold geKölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 169. Zum 1. Mal: Es lebe das Leben. Drama in 5 Akten von Hermann Suder mann. Auf. 7, Ende 9% Uhr.-- Mittwoch: Aufgeh. Ab. 23.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
