<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>388875</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>3/4 Köln, 25.Mlärz1 902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rinddeisch von der Keule M. 1,39-.52, do. vom Bauch 1,12-.23. Kalbfleisch.43.60, Hammelfleisch 1,18.55, Rindernierentalg.82-0, 98. Schweinefleisch .78-1,92.Speck, geräuchert.63-.77, gesalzen.63-1,78, Schweineschmalz .61-1,68 das Kil. Kaninchen, wille.00-.20, Enten.50-.50, Fasanen 5,00-.00, Hähne ie--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 25. März. abends 7 Uhr: m 2,66+ 0,19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Unterricht in den Kölner Volksschulen beginnt am Dienstag den 8. April., vormittags 8 Uhr, an welchem Tage auch die Anmeldung der in diesem Jahre schulpflichtig werdenden Kinder bei dem Rektor bzw. der Hauptlehrperson des betreffenden Schulbezirkes im Schullokal vormittags von 8 bis 12 Uhr und nachmittags von 2 bis 4 Uhr zu erfolgen hat. Schulpflichtig und diejenigen Kinder, welche bis zum 1. Oktober d. J. das sechste Lebensjahr vollenden. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Kinder nur in die Schulen ihres Wohnbezirkes ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Englücksälle. Gestern Mittag wurde in der Apostelnstrße ein Fuhrmann von seinem Pferde in einen Arm gebissen und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Siegburgerstrße zu Kölnpoll wurde ein Kind von einem Bierwagen überfahren und erheblich an einem Fuße verletzt. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Recht rauhe Witterung, die wenig an den Frühling erinnerte, war in den letzten Tagen zu verzeichnen. Gestern tobte bei strömendem Regen und niedriger Temperatur ein heftiger Sturm aus Süwest. Das Thermometer zeigte nachmittags bei sehr stark gefallenem Barometer als Höhepnnkt nur-- 6 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute(Ludwig van Beethovens 75.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
