<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>388830</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>9. dei.gr: Kenineenwersfteres zu Köls-Deutz Taam Mittwoch etwa 150 Arbeitern(Schreiner, Schlosser, Schneider, Sattler und Dreher) gekundigt worden und zwar mit sechsöchentlicher Kündigungsfrist. Sollten im Laufe dieser Zeit weitere größere Aufträge einlaufen, dann werden die Leute weiterbeschäftigt. Die von der Kündigung betroffenen Arbeiter sind zum großen Teil seit vielen Jahren dort thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Gestern Vormittag wurde die Feuerwehr vom Altenmarkt aus alarmiert, wo ein kleiner Kellerbrand entstanden war. Gestern Nachmittag löschte die Wehr einen kleinen Brand in einem Hause an der Brüsselerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurden: am 17. Januar er. am Kaiser Friedrich- Ufer eine silberne Damenuhr, am 16. in der Schildergasse ein goldener Herrnring, am 26. in einer Droschke ein Damenschirm, am 28. auf dem Blaubach ein Portemonnaie mit vier belgischen Münzen, am 13. am Deutschen Ring ein Portemonnaie mit ca. 6., am 10. Ecke Neumarkt ein Portemonnaie mit 2,25., am 12. in der Venloerstraße ein Damentrauring, am 15. auf der Hohestrße ein Portemonnaie, enthaltend u. a. zwei Pfandscheine, am 23. am Stadttheater ein seidener Beutel, enthaltend ein Opernglas, am 4. im Flur eines Hauses an der Greesbergstraße ein Gelöstück, am 8. in der Schildergasse ein Damenportemonnaie mit 6 M. Inhalt, am 14. auf dem Salierring ein Portemonnaie mit 2,43., am 14. auf dem Bahnſteig des Hauptbahrhofes ein Brillant, anscheinend aus einem Ring, am 25. an St. Magdalenen eine goldene Damenuhr, am 31. auf der Hochstadenstraße ein Portemonnaie mit 3,90., am 26. in Kalk ein goldener Ring mit Stein; am 24. Dezember v. J. in der Großen Budengasse ein Brillantring; am 8. Februar cr. auf dem Karolingerring ein Sammetbeutel, enthaltend ein Paar Handschuhe, am 6. in der Bürgerstraße ein Portemonnaie, enthaltend ca. 5., verschiedene Marken, ein Bleistift, am 10. auf dem Neumarkt ein Portemonnaie, enthaltend eine Eisenbahnfahrkarte Elberfeld--Köln, am 3. in der Roonstraße ein Damenürtel mit silberner Schnalle, am 4. auf der Aachenerstraße ein Portemonnaie aus Stahldraht; am 24. Dezember v. J. in einem Gepäckenörderungswagen ein silberner Kettenarmband. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Stadt-Verwaltung(OberBürgermeisteramt), Hülfs-Feldhüter, 100 M. monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Aachen, Königl. Polizei-Direktion, acht Schutzleute, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Boppard, Königl. Erziehungsanstalt St. Martin, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Büstach(Landkreis Nachen), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eisendorf(Landkreis Aachen), Bürgermeisteramt, Feldhüter, 600 M. pro Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lebach, Bürgermeisteramt Lebach, Gemeindeörster, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Steigel II, Bürgermeisteramt Steigel, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1100., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion Köln, 30 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, 900 M. jahresgehalt, steigt bis 1200., bei Beförderung zum Packmeister bis 1600., zum Zugührer bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion St. Johann-Saarbrücken, 10 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1200 bzw. 1600 bzw. 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion St. Johann-Saarbrücken, zwei Bahnsteigschaffner, je 900 M. Jahresgehalt, steigt bis 1000 M-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Pompadour von dem ungarischen Komponisten Emanuel Moör am Kölner Stadttheater zur erstmaligen Aufführung. Außer dieser Over hat der Komponist eine große volkstümliche Oper, dieser Oper hat der Komponist eine große volkstümliche Oper, Andreas Hofer betitelt, Hru. Direktor Julius Hofmann soeben eingereicht, welcher auch dieses Werk angenommen und dasselbe in der nächsten Saison als erste Opernneuheit in dem neuen Kölner Opernhause zur Aufführung bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, hat seit Aschermittwoch einen Cyklus Rom, und zwar schon den zehnten, ausgestellt. Es ist eine hochinteressante Wanderung durch"die ewige Stadt", welche man da ohne nennenswerte Mühe und Kosten unter: nehmen kann. Auf derselben begegnet man den Resten des heidnischen Rom(Pantheon, Colosseum, Forum Romanum, Capitol, Trajansäule, Constantin-Thor usw.), den großartigen Baudenkmaälern des mittelalterlichen Rom(Peterskirche, Vatikan, Engelsburg usw.) und den Schöpfungen des modernen Rom mit seinem lebhaft pulsierenden Verkehrsleben. Wir besuchen den St. Petersdom, betreten einige von den zahlreichen Räumen des Vatikan, die dort aufgehäuften Kunstschaätze von unermußlichem Werte bewundernd, thun einen Blick in die von Raphael ausgemalte Sixtinische Kapelle, sowie in die Vatikanischen Gärten, und verlassen dann die Stadt, um in den mächtigen Ruinen der Caracalla-Thermen Rast zu machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 148. Zum 1. Mal: Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meverförster. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr.-- Sonntag: Ab.-Ist. 149. Rigoletto. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Köln, 14.Febr.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..39-1,52, do. vom Bauch 1,12-1,23, Kalbfleisch.43 .60, Hammelfleisch 1,13.53, Rindernierentalg.83.98. Schweinefleisch .85-1,97, Speck, geräuchert.58-.80, do. gesalzen.60-1,75, Schweine schmalz.62-.73 das Kil. Kaninchen, wilde M. 1,00 1,20, Enten.50. .50, Fasanen 4,00, Truthähne 5,00-.00. Hähne, alte 0,00. junge.60.00, Hühner, alte,.50.80, junge.80-.50. Schneiten 4,00, Gänse 5,00 6,00, Tauben, alte.40.50, junge 0,70-.80 das Stück. Essbutter .30-.40, Kochbutter 2,00 2,20 das Kil. Landeier.50-.00, Kisteneier .40.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.40-.00, do. rote 4,80-.20, Nieren 8 50-10.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,20-.25, Rotkohle.10 .30 das Stück. Zwiebeln.14-.16 uas Kil. Weisskohl 10.00-25,00. Essätel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>32,00 44,00, Kochäpfel 24,00-32,00 die 100 Kil. rbe.60, Bleie(Brasse).00, Hechte.60-2,00. Kah Karpfen.00, Salm 6,60-.50. Schellfische, grosse 0,90-.20, kleine 0,60. Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>L. J. Brems. Vertreter für Rheinland des Würzburger Hofrähaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
