<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>388834</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelshochschule. Der Regierungs- und Gewerberath Trilling behandelte am Samstag in seinem Vortrage über Gewerbehygiene die dem Arbeiterschutz dienenden Einrichtungen in Bleihütten und Bleifarbenfabriken. Er beschrieb vorwiegend die Einrichtungen solcher Anlagen, die seiner amtlichen Aufsicht unterstanden oder gegenwärtig noch unterstehen. In eingehender Weise wurden die Einrichtungen der fiskalischen Bleihütten in Oberschlesien, der Königlichen Friedrichsütte bei Tarnowitz besprochen. Die Wirksamk it der in den Jahren 1887--1890 im Interesse des Arbeiterſchutzes getroffenen Maßnahmen kommt hier in dem Rückgange der Erkrankungsziffer in auffälliger Weise zum Ausdruck. Im Jahre 1887, vor der Durchührung jener Maßnahmen, erkrankten von 614 Arbeitern 252 an den Folgen der gesundheitsschädlichen Einwirkung des Bleies. Die Zahl der Krankenlage belief sich auf 3312. Nachdem der größte Teil der im Laufe der letzten Jahre noch weiter vervollkommneten Einrichtungen fertiggestellt war, ging die Zahl der Krankenlage bei durchschnittlich 636 Arbeitern auf 554 Krankenlage herunter, die sich auf 48 Erkrankungsälle verteilen. Dieses günstige Ergebnis gewinnt noch dadurch an Bedeutung, daß der Arbeiterwechsel bei dem Werke ein sehr geringer ist, mithin fast ausschrießlich Arbeiter in Frage kommen, auf welche die Berufsarbeit schon jahrelang ihre schädliche Wirkung ausüben konnte. Bei der Darstellung der Verhältnisse der Bleifarbenindustrie, die vorwiegend im Regierungsbezirk Köln ihren Sitz hat, da hier 15 Fabriken dieser Art vorhanden sind, nahm der Vortragende vielfach auf die Einrichtungen der Leyendeckerschen Fabrik in Ehrenfeld Bezug. Dieselbe wurde als musternültig für diesen Industriezweig bezeichnet. Der Vortragende betonte den hohen Ernst und das höchst anerkennenswerte Entgegenkommen, welches insbesondere der verstorbene Hr. Ernst Leyendecker den an ihn herantretenden Fragen des Arbeiterſchutzes gegenüber beobachtet habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>B Die Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln hielt am Samstag eine Vorstandssitzung ab, in welcher man den Gesetzentwurf betreffend die Sicherung der Auforderungen einer Besprechung unterzog. Mit Rücksicht auf die örtliche Ausdehnung des hiesigen Kammerbezirks hat durch Vermittelung des Regierungsräsidenten der Minister für Handel und Gewerbe gestattet, daß die Handwerkskammer die Vorschriften und Bekanntmachungen in Beilagen zum hiesigen Amtsblatt veröffentliche. Der Vorsitzende, Fritz Figge, wies darauf hin, daß eine große Anzahl von Betrieben sich an die Kammer gewandt habe wegen unrechtäßiger Veranlagung zu Beiträgen zu den Kosten der Handwerkskammer. Die Reklamationen seien alle zurückgewiesen worden unter Verweisung an die zuständige Veranlagungsbehörde, welche nicht die Handwerkskammer, sondern die Gemeindeverwaltung sei, welche die Unterverteilung der auf die Genden entfallenen Anteile zu veranlassen hat. Der Minister für Handel und Gewerbe hat auf wi derholte Klagen der gemischten Innungen darüber, daß ihnen nach den geltenden Bestimmungen das Recht, Gesellenprüfungen abzuhalten, vorenthalten sei, sich verandaßt gefunden, in eine erneute Prüfung der Frage einzutreten, ob es angezeigt sein würde, die Handwerkskammer unter bestimmten Voraussetzungen zu ermächtigen, auch gemischten Innungen die Befugnis zur Abnahme von Gesellenprüfungen zu erteilen. Die Handwerkskammer ist um eine gutachtliche Aeußerung angegangen. Tieser Gegenstand wurde nach längerer Besprechung vertagt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hierauf wurde die Nachweisung derjenigen Handwerksmeister vorgelegt, welche durch die Jnnungen, Vereinigungen sowie durch die Behörden als Mitg.ieder der Meisterprüfungskommission in Vorschlag gebracht sind. Hieraus sollen dem Regierungsräsidenten weitere Verschläge seitens der Kammer gemacht werden, zu welchen der Vorsitzende mit dem Bemerken autorisiert wurde, daß auf die Stadt Köln, als Sitz der Meisterprüfungskommission, besondere Rucksicht genommen werden soll. Die Meisterprüsungsordnungen liegen nunmehr druckfähig vor und können der nächsten Vollversammlung zur Annahme empfohlen werden. Es wurde beschlossen, jedem Kammermitgliede vorher ein Exemplar zur Information zuzustellen. Ein vom Vorsitzenden vorgelegter neuer Entwurf zu einem Lehrbrief bzw. Prüfungszeugnis fand einstimmige Annahme und soll für alle von der Handwerkskammer errichteten Prüfungsausschüsse und möglichst auch von den Innungen in Benutzung genommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bissing, ist vorgestern im Hotel du Nord abgestiegen. Derselbe besichtigte gestern Vormittag die Rekruten des Infanterie-Regiments Nr. 16. Heute wird die Besichtigung der Rekruten des InfanterieRegiments Nr. 53 stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1902. Die Prinzessin Friedrich von Sachsen-Meiningen hat einen außerordentlichen Preis für die beste, "Das Mutterlück" behandelnde Dichtung gestiftet. Als Frist für die Einsendungen an den Leiter der Kölner Blumenspiele, Hofrat Dr. Fastenrath, ist der 20. März festgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Eisbahn am Deutschen Ring wurde gestern eröffnet und bis zum Abend tummelten sich auf der gut gepflegten Bahn die Schlittschuhäufer. Im Stadtwald und Volksgarten konnte schon am Samstag dem Eissporte gehuldigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Jagd auf der Mütheimer Heide. Zum Bezirke der Stadt Köln gehört der Truppen-Uebungs- und-Schießplatz Mütheimer Heide, die eine Fläche von über 300 Morgen in räumlichen Zusammenhange umfaßt. Daß die Jagd auf dieser Heide vom 1. Juli 1901 ab mit der Gemeindejagd der Stadt Köln verpachtet werde, hatte der Kriegsminister früher in Aussicht gestellt. Späterhin verständigte jedoch die Intendantur des 8. Armeecorps den Gemeindevorstand von Köln, daß der Kaiser angeordnet habe, daz allgemein die Jagd auf Uebungs- und Schießplätzen an Offiziere zu verpachten sei. Der Gemeindevorstand hielt sich aber nicht für ermächtigt, die Heide von der gemeinschaftlichen Jagdverpachtung auszuschließen, indem er sich für seine Auffassung aufs 23 des Jagdpolizeigesetzes vom 7. März 1850 bezog. Hier ist bestimmt:"Zur eigenen Ausübung des Jagdrechts auf seinem Grund und Boden ist der Besitzer nur befugt auf solchen Besitzungen, welche in einem oder mehreren aneinandergrenzenden Gemeindebezirken einen land- oder forstwirtschaftlich benutzten Flächenraum von wenigstens 300 Morgen einnehmen und in ihrem Zusammenhange durch kein fremdes Grundstück unterbrochen sind." Der Gemeindevorstand verwies darauf, daß die Mütheimer Heide nicht landoder forstwirtschaftlich benutzt werde. Degegenüber stellte sich der durch die Intendantur vertretene Militäfiskus auf den Standpunkt, daß es nicht darauf ankomme, ob eine land- oder forstwirtschaftliche Nutzung thatsächlich erfolge, sondern darauf, ob die Möglichkeit einer solchen Nutzung bei einem Grundstück bestehe. Mit der Klage beantragte der Militäfiskus, ihn für befugt zu erklären,"das Jagdrecht auf der Mütheimer Heide auszuüben und sie aus dem gemeinschaftlichen Jagdbezirk der Stadt Köln auszuschließen". Der Bezirksausschußß erkannte dem Klageantrag gemäß. Diese Entscheidung hat auf die Berufung des beklagten Gemeindevorstandes der dritte Senat des Oberverwaltungsgerichts bestätigt. Er brachte die Auffassung zur Geltung, daß der Ausdruck"land- oder forstwirtschaftlich benutzt" miss 2a des Jagdpolizeigesetzes nicht rein wörtlich zu verstehen sei. In dieser Beziehung führte der Senat des näheren aus:"Wie aus den Verhandlungen im Landtage erhellt, ging die Absicht des Gesetzgebers dahin, solche Grundstücke durch den Hinweis auf die land- und forstwirtschaftliche Nutzung von der anspruchnahme als selbständiger Jagdbezirk auszuschließen, die sich hierür nach ihrer Figur und Bestimmung, wie Wege, Eisenbahnen, Deiche und dergleichen, nicht eignen. Der Gedanke, andere Grundstücke, bei denen ein solches Bedenken nicht zutrifft, für einen eigenen Jagdbezirk als ungeeignet bloß deshalb zu erklären, weil sie für eine andere wirtschaftliche Nutzung oder für einen eine besondere Benutzungsart bedingenden öffentlichen Zweck bestimmt sind oder weil auf ihnen die land- und forstwirtschaftliche Nutzung im Sinne der Gewinnung der Früchte ruht, hat völlig ferngelegen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. In der Follerstrße wurde gestern Mittag ein etwa fünfähriger Junge von einem Jagdhund durch Bißwunden erheblich verletzt. Man brachte den Verletzten in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet wurden zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Verputzen wegen Ballendiebstahls, ein Koch wegen Betrugs, eine Frauensperson wegen Zechprellerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Nachmittag stürzte auf der Strecke Köln-Lindenthal ein 16jähriger Junge von einem Straßenbahnwagen und wurde an einem Fuße verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Maler- und Anstreicher-Innung(Freie Innung) wählte in ihrer Generalversammlung ihren bisherigen Obermeister Herrn Peter Maubach sowie die ausscheidenden Vorstandsmitglieder per Acclamation wieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 151. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster. Auf. 7, Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 152. Alessandro Stradella. Romantische Oper in 3 Akten von F. v. Flotow. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 16.Febr.1902. Im benachbarten Vingst brachen gestern Nachmittag zwei Knaben, welche auf einem Weiher Schlittschuh liefen, ein. Einer der Verungluückten konnte noch gerettet werden, der andere ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Paderborn, 16.Febr.1902. Die beiden im hiesigen Landeshospital weilenden Bonner Studenten sind von den bei dem Altenbekener Eisenbahnunglücke erhaltenen Verletzungen soweit hergestellt, daß sie morgen die Reise in die Heimat antreten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
