<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>388835</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>u Englücksälle. Am Montag Abend geriet in einer Schreinerei an der Waisenhausgasse ein Geselle mit einer Hand in eine Fraismaschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In einem Hause am Mühlenbach fiel gestern Mittag eine Frau die Kellertreppe hinunter und trug einen Beinbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Nachmittag kam in der Pantaleonstrße ein Schüler zu Fall und erlitt einen Armbruch. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Abend wurde ein Gärtner, welcher im Garten der Anstalt Lindenburg am Gleuelerbach mit Beschneiden der Bäume beschäftigt war, tot auf der Eisdecke des genannten Baches liegend gefunden. Der Gärtner war an der Stelle allein beschäftigt und sind Augenzeugen des Unfalles nicht vorhanden. Ob der Mann infolge eines Fehltrittes oder eines Schlaganfalles abstürzte, ist nicht bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 152. Alessandro Stradella. Romantische Oper in 3 Alten von F. v. Flotow. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 155. Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln, 18 Febr.1902. Marktbericht. Durchschnitt-preise. Rindfleisch von der Keule M..39-.52, do. vom Bauch 1,12-.28, Kalbfleisch.48.60, Hammelfleisch.18.55, Rindernierentalg.83 0,98. Schweinefleisch .85-197, Spock, geräuchert..65-.77, do. gesalzen.60-1,75, Schweineschmalz.62-.73 das Kil. Kaninchen, wilde M. 1,00 1,20, Enten.50.50, Fasanen 4,00, Truthähne 5,00.00, Hähne, alte 0,00, junge.60.00, Hühner, alle,.50.80, junge.80-.50, Schneiten 4,00, Ganse .00-.00, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,70-0,80 das Stück. Essbutter .30-.40, Kochbutter.00.20 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier .40 1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.60-5,00, do. rote.80-.20, do. Nieren 9 00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20 0,25, Rotkohle.10.28 das Stück. Zwiebeln.14-.16 uas Kil. Weisskohl 10,00-20,00, Essaptel 36,00 50,00, Kochäpfel 28,00-36,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
