<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>388837</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz Friedrich von Sachsen-Meiningen, Abteilungskommandeur im hiesigen Feldirtillerieregiment Nr. 59, ist zum Kommandeur des Feldartillerieregiments Nr. 70 zu Freiburg i. Br.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Scheidtweiler sagte die Berücksichtigung dieses Wunsches zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Handelshochschule. Hr. Prof. Dr. Kurt Hasselt hat den Ruf auf den neugeschaffenen Lehrstuhl für Handelsgeographie an der Kölner Handelshochschule angenommen. Die junge Hochschule gewinnt damit eine neue Lehrkraft, die als Docent und wissenschaftlicher Forscher auf geographischem Gebiet und insbesondere auch auf dem wenig gepflegten Gebiet der Wirtschaftsgeographie bereits allgemeine Anerkennung sich zu erringen gewußt hat. Im Jahre 1895 habilitierte er sich in Leipzig. Hier war er auch ein Jahr lang an der neu geründeten Handelshochschule thätig. Im Jahre 1898 nahm Hasselt einen Ruf als außerordentlicher Professor an der Universität Tübingen an. Als Docent hat er sein Interesse der Wirtschaftsgeographie besonders zugewandt. Eine Vorlesung über die Geographie des Welthandels hat er in Leipzig wie Tübingen gehalten. Seine hauptsächliche schriftstellerische Arbeit auf diesem Gebiet ist sein bekanntes Buch über Deutschlands Kolonieen, das demnächst in zweiter Auflage erscheinen wird. Bereits im Sommersemester wird Professor Hasselt seine Thätigkeit an der Kölner Hochschule beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zur Warnung. Vorgestern Nachmittag 6 1/4 Uhr versuchte eine Photographien am Dom auf einen in Bewegung befindlichen elektrischen Straßenbahnwagen aufzuspringen, trat dabei fehl und zog sich eine Verrenkung des linken Fußes zu. Sie wurde in der Unfallstation verbunden und dann zum Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verhaftet wurden ein Schreiner und ein Tagelöhner wegen Diebstahls von Schuhen in einem Althändlergeschäft, ein Maler wegen Erpressung, ein Hausdiener wegen Hehlerei, ein Kellner wegen Taschendiebstahl, ein Schlosser wegen Diebstahls und Logisbetrugs, eine Dirne wegen Diebstahls. ein Cementarbeiter und zwei Tagelöhner wegen Einbruchdiebstahls. Dieselben sind in der Nacht in einen Stall eingestiegen, haben aus demselben eine Ziege gestohlen, das Tier auf der Stelle getötet und das Fleisch mit verschiedenen Familien zusammen verzehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. In der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag fiel gegenüber dem Kunibertskloster ein Mann in den Rhein. Es gelang mehreren Schiffern, den Mann zu retten. Der Gerettete wurde nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Bonn, Ober-Bürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt, steigt bis 1900.; Forstschutzbezirk Urbach, Bürgermeisteramt Puderbach, Gemeindeörster, 1050 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500.; Habsthal(Hohenzollern), Kaiserl. Ober-Postdirektion Konstanz, Landbriefträger, 700 M. pro Jahr; Koblenz, Königl. Ober-Präpsidium, zwei Hülfsboten, je 2,50 M. pro Arbeitstag; Koblenz, Königl. Rheinstrombauverwaltung, Hülfsbote, 2,50 M. pro Arbeitstag; Langenenslingen (Hohenzollern), Kaiserl. Ober-Postdirektion Konstanz, Landbriefträger, 700 M. pro Jahr; Neustadt, Kreis Neuwied, Bürgermeisteramt Neustadt, Gemeindeörster, 1100 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1500.; Neuwerk(Rheinland), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant. Anfangsgehalt 900 M. pro Jahr, steigt bis 1200.; Niedermerz, Bürgermeisteramt Aldenhoven, Kreis Julich, Feldhüter, 600 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, eine größere Anzahl Post- und Telegraphen-Assistenten je 1500 M. Gehalt pro Jahr, steigt bis zu 3000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt pro Jahr, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Tirktion Koln, zehn Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst zunächst je 700 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1000., bei Aufrücken in eine höhere Stelle bis 1400 M. bzw. 1600 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 154. Die Regimentstochter. Komische Oper in 2 Aufzügen von G. Donizetti. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 155. Zum 1. Mal: La Pompadour. Oper in 2 Akten(6 Bildern) nach Alfred de Musset von L. v. Ferro und A. L. Mohr. Musik von Emannel Modr. Die Verlobung bei der Laterne. Operette in 1 Avon J. Offenbach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
