<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>388851</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Feier der goldenen Hochzeit der Eheleute Peter Lammertz zu Köln-Ehrenfeld findet nicht am 20., sondern</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama Jnternational. Der jetzt zur Ausstellung gekommene neue, dritte Cyklus des Burenkrieges ist nicht zu verwechseln mit dem Mitte Januar gesehenen zweiten Cyklus, der die Anfänge des jedes(die Kämpfe um den Spionskop usw.) brachte. Der jetzige Cyklus setzt ein mit dem Umschwung der Verhältnisse, der sich anfangs 190) auf dem Kriegsschauplatze mit dem Vormarsch der Engländer durch die Freistaaten: Dem Entsatz von Ladysmith und Kimberley und der Einnahme von Johannisburg und Retorta vollzog. Der Cyklus bringt die wichtigsten Ereignisse dieses Abschnittes und die dabei in Betracht kommenden Persönlichkeiten, wie Lord Roberts, den Buren general Botho und die Abreise des Präsidenten Krüger nach Europa Wenn man auch keine großen Schlachten zu sehen bekommt, so fehlt wendeten, wie sie der erbitterte Krieg mit sich bringt. Man sieht die Buren und Engländer im Lager, hinter den Verschanzungen, im rett und in der Gefangenschaft und erhält somit ein Billy, wie es da (09) Ar der festen Brücke gegenüber dem Dom ist dse, Gartenanlage, welche sich zwischen der Brückenrampe und dem Eisenbahnübergang befand, entfernt worden, um Raum zu schaffen für die Schienen der elektrischen Straßenbarn. Mit dem Legen der Schienen auf der Brückenrampe wird demnächst begonnen werdem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 164. Carmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schaaffhausen'scher Bankverein, Berliner Handelsgesellschaft und dem Berliner Bankhause S. Bleichöder. Das auf 10 Mill. M. bemessene Stammkapital bleibt in den Händen der Vorbesitzer: Kommerzienrat Pet. Jos. Stollwerck, Heinrich Stollwerck, Ludwig Stollwerck und Generalkonsul Karl Stollwerck,"weiche, sich, verpflichtet haben, ihre Dienste dem Unternehmen für längere Zeit zu widmen. Ausser jenen 10 Mill. M. Stammaktien 5 Mill. M. in ihrem Dividendengenuss auf 6% beschränkte aktien geschaffen, wovon die genannten Vorbesitzer ebenfalls einen Teil behalten, während der Erlös der übrigen Vorzugeaktien zum Ausgleich von Verbindlichkeiten, sowie für die weiteren Bedürfnisse des in steigender Entwickelung befindlichen Unternehmens bestimmt ist. Die von den Vorbesitzer nicht für sich behaltenen Vorzugsaktien werden von der genannten Gruppe an der Böre eingeführt werden, sobald die Ausgabe nach den gesetzlichen Bestimmungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Koln, 4. Mürz1902. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindietzen von der Keule M. 1,39-1,52, do. vom Bauch 1,13--27, Kalbfleisch.43 .60, Hammelfleisch 1,20-.53, Rindernierentalg.82 O. 98. Schweinefleisch 1,78 1,97, Speck, geräuchert.65-1,77, do. gesalzen 4,63-1,78, Schweineschmalz.61-1,68 das Kil. Kaninchen, wilde M. 1,00 1,20. Enten.50 200. Fasanen 4,00, Truthähne 5,01--.00. Hähne, alte 0,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Februar 1940 offene Stellen gemeldet: 1075 in der männlichen, 865 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3690 Personen: 3010 in der männlichen, 680 in der weiblich n Abteilung Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1739 Personen Stellung: 1064 männliche und 675 weibliche. Ende des Monats Februar waren 1073 männliche und 11 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 135 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25*27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>H. Brände. In einem Hause an der Moltkestraße entstand Montag Nachmittag ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte jede weitere Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Mittag löschte die Feuerwehr einen Zimmerbrand in der Maybachstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>&amp;a Strafkammer. Ein Schuler und ein sechzehnähriger Arbeiter aus Mulheim, die aus einem Fabrikhofe in Müleim Schlacken und Eisenteile gestohlen haben, erhielten je einen Tag Gefäignis; dieselbe Strafe erhielt ein funfzehnähriger Bursche aus Mulheim wegen Hehlerei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wegen Kuppelei wurde ein Steinhauer zu einem Monat und dessen Ehefrau zu drei Monaten Gefängnis verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wefel,.März1902, 30 nm.(Eig. Drahlber.) Auf einer Cementfabrik stürzten viel Arbeiter in den Brennschacht; zwei von ihnen sind tot, einer tödlich verletzt. Der vierte wurde gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
