<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>388883</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Landratsamt des Landkreises Köln ist seit dem 1. April durch den Rücktritt des bisherigen Landrats v. Dreyse erledigt und Hr. Regierungsassessor v. Wüfing, der seit zwei Jahren am Landratsamt beschäftigt ist, mit Wahrnehmung der Geschäfte betraut worden. Auf die Gefahr hin, daß wieder einmal der Ruf erschallt:"Nicht das Bekenntnis, sondern die Befähigung muß entscheiden", der in unzähligen Fällen gegen berechtigte Paritätsforderungen erhoben worden ist, sprechen wir die Erwartung aus, daß das Landratsamt des weit überwiegend katholischen Kreises nicht wieder einem Protestanten übertragen wird. Von dieser Forderung könnte nur abgegangen werden, wenn geeignete katholische Bewerber nicht vorhanden wären, und das ist nach unserer Kenntnis durchaus nicht der Fall. Bekanntlich steht dem Kreistage das Präsensations- recht zu. Wenn andere Kreistage auf die Ausübung desselben verzichten zu sollen geglaubt haben, so ist das ihre Sache. Der Kreistag eines Kreises von der Bedeutung von Köln-Land hat keinen Anlaß, jedenfalls keine sachlichen Gründe, auf die Ausübung seines Rechtes zu verzichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. In dem Hause Zeughausstrße 16/18, in welchem mehrere Firmen ihre Geschäfts- und Lagernäume haben, entstand in der Nacht zum Mittwoch gegen 12 Uhr Feuer, welches sich durch einen Lichtschwach bis zum Dache ausdehnte. Ein großer Teil der dort aufgestapelten Lagerbestände wurde von den Flammen vernichtet. Die Feuerwehr erstickte nach 1 1/2 stündiger Thätigkeit das Feuer. Die Aufräumungsarbeiten nahmen die Thätigkeit der Wehr noch bis 4 Uhr morgens in Anspruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Brabauterstraße fiel ein Kutscher von einem Milchwagen, wurde überfahren und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Limburgerstraße wurde ein Mann von einem Feuerwehrwagen überfahren und verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Kleinen Griechenmarkt kam ein Mann zu Fall und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Thieboldsgasse wurde ein etwa dreiähriger Junge von einem Wagen überfahren und schwer verletzt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläum. Der Oberfeuerwehrmann Herr Wilh. Theisen vollendete dieser Tage seine 25jährige Thätigkeit bei der Berufsfeuerwehr. Die Vorgesetzten und Kollegen ehrten den Jubilar in verdienter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jubiläum. Der Küster der katholischen Kirche zu Deutz, Herr Michael Platz, feierte am Dienstag sein 25jähriges Jubiläum als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Mittag fuhr am Kaiser Friedrich- Ufer ein elektrischer Straßenbahnwagen mit einer Lastkarren zusammen, wobei an der letzteren die Achse brach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Abend stürzte sich eine Witwe am Leystapel in den Rhein. Dieselbe wurde jedoch von einem Hafenwächter wieder aus dem Wasser gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verhaftet wurden u. a. ein Handelsmann wegen Kirchendiebstahl, ein Schornsteinfeger und ein Taglöhner wegen Einbruchdiebstahls, ein Färbereibesitzer wegen Unterschlagung, ein Zimmermann wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur Erinnerung an Dr. Lieber. Als Denkmal des Geistes der Unabhaängigkeit, welche der Verstorbene von Jugend auf als Ideal erstrebt hat, mögen folgende Verse gelten, die er mir gelegentlich als Motto auf einem Kollegienhefte aus seiner ersten Universitätszeit zeigte: Keucht in Gottes Staat-- in civitate Dei sancta.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
