<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>2</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>388839</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Amtsrichter Mannherz und Kornwebel hierselbst wurden zu Amtsgerichtsäten, die Referendare Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Bedürfnis einer höheren Schule in Nippes ist schon lange tief empfunden worden. Aus bürgerlichen Kreisen wurde nun jüngst die Feststellung gemacht, daß 270 Schüler die verschiedenen höheren Schulen in Köln und Ehrenfeld besuchen. An dieser Ziger sind beteiligt die Oberrealschule in der Humboldtstraße mit 2, Gym narium Kreuzgasse mit 38, Realschule Spiesergasse mit 60, Progymnasium Ehrenfeld mit 18, Mittlere Knabenschule Köln mit 41, Handelsschule Hansaring mit 31, Markzellen-Gymnasium mit 49, Aposteln-Gymnasium mit 4, Kaiser Wilhelm-Gymnasium mit 4, Friedrich-Wilhelm-Gymnasium mit 23 Schülern. Sicher aber wurde die Schülkerzahl die doppelte Ziffer erreichen, wenn eine höhere Schule in Nippes vorhanden wäre. Viele Eltern, welche wegen des großen Andranges schon vor Jahresfrist ihre Söhne anmelden mußten, um in diesem Jahre in einer der höheren Schulen für dieselbe Aufnahme zu finden, sehen mit Besorgnis dem demnächtigen elektrischen Betriebe der Straßenbarn entgegen, mit welcher sie ihre Kinder viermal der Tages befördern lassen müssen. Leider ist eine Auswahl von passen den Gebäuden für Schulzwecke in Nippes nicht vorhanden; doch ware zum 1. April Gelegenheit geboten, die frühere Eisenbahnschule in der Merheimerstraße, welche gegenwärtig noch zu Wohnzwecken dien!, anzubieten, da der bisherige Mieter nach Breslau versetzt ist. Um nun die voraussichtliche Frequenz einer höheren Schule noch näher festzulegen, soll in nächster Zeit eine Versammlung von Interessenten einberufen werden, welche gesonnen sind, ihre Söhne einer Nippeser höheren Lehranstalt zu übeweisen und um gemeinsame Schritte zu beraten, diese Angelegenheit in die Wege zu leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche finden eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Handelshochschule. In verschiedenen Zeitungen wird mitgeteilt, Hr. Prof. Dr. H. Schumacher sei an erster Stelle in Aussicht genommen für die ordentliche Professur der Staatswissenschaften an der Technischen Hochschule in Karlsruhe. Die Nachricht ist richtig. Aber Prof. Dr. Schumacher hat sogleich auf die erste Aufragen hin es abgelehnt, von der Leitung der schnell aufbluühenden Handelshochschule in Köln zurückzutreten. Er ist jüngst auf Lebenszeit als Studiendirektor der Kölner Hochschule angestellt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Eine Darstellung des amerikanischen Geschwaders, welches dem Prinzen Heinrich entgegenfahren wird, eine Darstellung der neuen, in Amerika gebauten Kaisermacht Meteor; ein Bild von Miß Alice, der Tochter des Präsidenten Roosevelt; ferner Darstellungen des Weißen Hauses, der Amtswohnung des Präsidenten, der Abfahrt des Prinzen Heinrich von Bremerhaven, sowie des Hotels Waldorf-Astoria in New-York, woselbst das Festbankett der amerikanischen Presse zu Ehren des Prinzen Heinrich stattfindet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlinerstr. 81. Witwe Maria Burchard.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
