<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>388869</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Künstlerkonzert. Zum Besten der Pensionsanstalt de: er Journalisten und Schriftsteller findet am Palmsonntag, abends 7 1/2 Uhr, im großen Saale der Lesegesellschaft ein Künstlerkonzert statt, bei welchem Frau Cäcilie Rüsche-Endorf, Erl Frida Welser, Hr. Richard Breitenfeld und Hr. Hans Siewert vom hiesigen Stadttheater, sowie die Klaviervirtuosin Henriette Schelle und die Geigenvirtuosen Hedwig Brixius aus Köln mitwirken. Das reichhaltige Programm enthält u. a. die große Arie der Recha aus der Oper Die Jüdin, die prächtige Ballade Archibald Douglas von Löwe Lieder von Beethoven, Brahms, Eduard Grieg, Camillo Horn, A. v. Othegraven, Richard Strauß, Willy Stark, Schumann, Raff, Tausch und Hugo Wolf, ferner verschiedene Duette, Klaviervorträge von Chopin und Liszt, sowie Geigenvorträge von B. Godard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>X Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Vgl. 176. Gastspiel von Wilhelm Birrenkoven. Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Auf. 6 1/2 , Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Samstag: Ab.-Ist. 177. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilbelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag schlug in der Glockengasse das schwere Thor des alten Postgesäudes infolge des heftigen Windes einer vorübergehenden Frau so heftig gegen den Kopf, daß dieselbe blutend zusammenbrach. Man schaffte die verletzte Frau in ihre Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksfall. Auf dem Schlacht- und Viehhof verletzte sich gestern Nachmittag ein Metzger mit einem Beil so erheblich, daß er Aufnahme im Bürgerhospital finden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. In den letzten Wochen sind in den verschiedensten Stadtteilen, auch Vororten, Waren aus Bäackerwagen entwendet worden, ohne daß die Geschädigten Anzeige erstattet haben. Die Geschädigten wollen sich umgehend an den ersten Kriminalbezirk, Metzerstraße 33, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Böswillig alarmiert wurde Mittwoch Abend 7 Uhr die Feuerwehr nach dem Deutschen Ring. Der Thäter konnte nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen. Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Aachen, Königl. Amtsgericht, Kanzleigehülse, erwa 100 bis 120 M. monatlich; Forstschutzbezirk Filzen, Bürgermeisteramt Mülheim(Mosel), Gemeindeörster, Bergehalt 1200., steigt bis 1800.; Freudenburg, Bürgermeisteramt, Gemeindeörster, Bergehalt 1000., steigt bis 1500.; Gummersbach, Schuldiener, 800 M. pro Jahr, steigt bis 1200.; Merzig, Polizei-Verwaltung, Feldhüter und Wegenärter, 600 M. pro Jahr; Trier, Gerichtsherr des Königlichen Gerichts der 16. Division, Hülfsschreiber, 2,50 M. bis 3 M. pro Tag; Weiskirchen, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Orts-Polizeidiener in Obertheilen, 100 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion, mehrere Postassisteuten, 1500 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion Köln, 20 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, bei der Anstellung als etatsäßiger Bahntärter je 700 M. Jahresgehalt, steigt bis 1000 Mark, bei Beförderung zum Weichensteller von 900 M. bis 1400 bzw. 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Entwickelung des deutschen Volksliedes machte Hr. Professor Dr. Max Friedländer aus Berlin am Montag Abend im Verein für wissenschaftliche Vorträge zum Gegenstande interessanter weistündiger Ausführungen. Für den Begriff Volkslied im Gegensatz zum Kunstlied ist eigentlich nur die Verbreitung entscheidend; manche Volkslieder oder besser volkstümliche Lieder, deren Komponisten bekannt sind, waren früher Kunstlieder. Im 18. Jahrhundert wurden unter Volksliedern nur diejenigen verstanden, die wir jetzt Gassenhauer nennen. Während aber diese nur ein kurzes Leben haben, behalten die Volkslieder ihre Demantfeſtigkeit durch die Jahrhunderte. Das Lied O Straßburg ist in der ältesten, in Colmar befindlichen Niederschrift vor 180 Jahren entstanden. Das Volkslied von den zwei Königskindern reicht in der deutschen Fassung bis in das 14. Jahrhundert zurück; ja am Pendschab ist es schon sieben Jahrhunderte v. Chr. aufgeschrieben worden, und am Hellespont findet es sich in der Sage von Hero und Leander wieder. 190 Jahre alt ist das Lied, dessen Aufnotierung in Honnef am Rhein gefunden worden ist: Ein Schifflein sah ich fahren, das nebst anderen Volksliedern 1829 nach Paris kam und hier als Parisienne seine französische Auferstehung feierte. Das musikalische Treiben der Minnesänger, von denen mehr als 1000 Melodieen sich erhalten haben, war an unserem Maßstabe gemessen sehr dilettantisch, aber noch bedeutungsloser war es in dieser Hinsicht mit den Meistersingern bestellt. Sie schlagen didaktische, altkluge, eintönige Melodieen an, aber sie haben das Verdienst, das Vürderhaus der Musik geöffnet zu haben. Seine erste Blütezeit hat das deutsche Volkslied in der Zeit vom Beginn des 15. Jahrhunderts bis 1505. In dieser Zeit wurden dieselben Lieder vom Fürsten wie vom Bauern, auf den Universitäten wie in den Handwerkerkneipen, auf dem Markte wie in den Kirchen gesungen. Später sang das Volkslied nur der geringe Mann, und allein der Choral verband noch das ganze Volk. Diese Kluft im Volke ist nicht wieder üverbrückt worden Was bedeuten Bach und Händel für den kleinen Mann? Von Gluck, Beethoven ist nic eine Melodie ins Volk gedrungen, von Mozart zwei, von Weber nur der Jungfernkranz, von Mendelssohn Wer hat dich, du schöner Wald und das Scheidelied, von Wagner vielleicht der Mannhäusermarsch. Nur der Militämarsch und der Wiener Walzer sino oem Muster wie dem Bauern ein Genuß Redner verfolgt dann das 1170 von Wernher von Tegernsee aufgeschriebene Gedicht Ich bin din und du bist min durch die Jahrhunderte. Wie dem Text geht es auch der Melodie. Eine Sequenz Erbarme dich, mein Gott in Guad', die 1430 in Straßburg notiert ist, findet sich als weltliches Lied mit dem Texte Ich nehm mein Gläschen in die Hand 1597 wieder; aus dem 17. Jahrhundert sind 20 Texte auf dieselbe Melodie bekannt; 1710 ging darauf: Ein Grobschmied saß, weiter das Lied eines Schlossers über die Leineweber, um 1750 Hinter'm Ofen liegt ein alter Ranzen, 1760 tritt es als Kinderlied auf; 1770 wird es in Salzburg mit einer kleinen Umbildung zu einem Spottlied auf die Pinzgauer, und von hier übernahm es Mozart in sein-dur-Divertimento; 1782 kommt diese Melodie nach Bonn, und hier lernt sie Beethoven kennen, 1832 verwandte sie Jul. Mosen zu seinem Preisgesang auf den Sandwirt von Passeier, und Geibel glaubte 1842 fest, er habe sie für seinen Lustigen Musikanten selbst komponiert. Für die Thatsache, daß eine weltliche Melodie geistlichen Liedern zu Grunde gelegt wurde, führte der Redner ein 1495 in Innsbruck komponiertes Abschiedslied(Innsbruck, ich muß dich lassen) an, das schon 1505 als Choral O Welt, ich muß dich lassen, auftritt und von Paul Gerhardt für seinen Choral Nun ruhen alle Wälder benutzt worden ist. Eine Eigentümlichkeit der alten Volkslieder ist, daß sie die Phantasie des Hörers aufregen; Jakob Grimm sagt, in den Volksliedern würden nur die Gipfel beleuchtet, die Thäler blieben im Dunkeln. Die neuen Volkslieder sind viel sentimentaler als die alten, und selbst Silcher und Brahms sind nicht von diesem Fehler freizusprechen. Dem letztgenannten ist es passiert, daß er eine Parodie des Berliner Buchhändlers Nicolai auf das Volkslied Trennung(Da unten im Thale läuft's Wasser so trüb) für die alte Komposition gehalten und bearbeitet hat. Redner geht dann auf die Reaktion gegen die modische Künstelei des Anfangs des 18. Jahrhunderts durch den Humor über. Von 1550--1807 sind nur zwei Sammlungen von Volksliedern erschienen, nämlich 1733 und 1737 das Augsburger Tafelkonfekt, welches P. Valentin Rathgeber erscheinen ließ. Erst durch Herder ist Goethe wieder auf die Schönheit der Volkslieder aufmerksam gemacht worden. Der Vortragende wußte seine Ausführungen durch viele Proben der Melodieen zu beleben, zu denen er von dem Lehrer am Konservatorium Ernst Wolff begleitet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
