<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>388863</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Re ferendae Weimar, Dr. H. Müller ung, Dr. Hermanns im Oberlandesgerichtsbezirk Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule mit Rektor- und Schuldienerwohnung, Turnhalle und Brausebaß an der Ossendorf ferstraße; Einschlänkung des Wochenmarktes auf der Aposteln- und Hah wenstraße und Mitbenutzung des Apostelnkloster für denselben; Pläne stir eine Kleinbahn von Köln nach Rath; Abkommen mit der Provinz über die Beseitigung der Rotzkrankheit im Pferdebestand der Straßenbarn; Vorlage über die Errichtung einer städtischen Präparandenanstalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mit der Errichtung einer städtüschen Präparandenanstalt wird die Stadtverordneten-Versaminlung in ihrer nächsten Sitzung sich zu beschäftigen haben. In der Knabenschule an der Wolltüche und in Ehrenfeld befanden sich bisher zwei Präparandenkurse mit zusammen etwa 90 Schülern, die den Statuschulräten Dr. Brandenberg und Dr. Cürpers unterstellt waren und an denen, mir Ausnahme des Religionsunterrichts, von hiesigen Rektoren und Lehrern der Volksschulen an den schulferien Nachmittagen und an den übrigen Nachmittagen von 4 Uhr ab unterrichtet wurde. Die Kosten wurden durch die von den Präparanden zu zahlenden Schulgelder gedeckt. Die städtische Verwaltung stellte nur die Lokalitaäten kostenfrei zur Verfügung. Infolge Verfügung des Kultusministers bzw. des Provinzial- schulkollegiums ist, falls der Stadt Köln eine Präparandenanstalt erhalten bleiben soll, die Zusammenlegung der bei den Kursen in Alteöln und Ehrenfeld und Erteilung des Unterrichts durch besonders stellte Lehrer notwendig geworden. Die hierdurch entstehenden Kosten belaufen sich nach Abzug des von den Präpatanen zu zahlenden Schulgeldes auf jährlich 7200., von denen die eine Hälfte der Staat, die andere die Stadt tragen soll; außeadem soll letztere die Räumlichkeiten, als welche vier Klassenzimmer in dem Schulgenäude am Gereonswall in Aussicht genommen sind, sowie Licht und Heizung zur Verfügung stellen. Die betreffenden städtischen Kommissionen haben ihre Zustimmung zu dem Plau bereits erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Handelshochschule in Köln hat am Donnerstag ihr zweites Semester mit einem Ausfluge nach Essen beschlossen. Die Firma Fried. Krupp hatte die Erlaubnis erteilt, ihre berühmte Gußstahlfabrik zu besichtigen, und unter der bekehrenden Führung mehrerer Vertreter und Ingenieure der Firma wurden am Vormittag die Hammerwerke, der Schmelzbau, die Kanonenwerkstatt V. die IV. mechanische Werkstatt, das Bandagenwalzwerk, die Satzachsendreheret und das Kanonenmuseum, am Nachmittag der Preßbau, das Panzerplattenwalzwerk, das Martinwerke IV, das Bessemerwerk, das Schienenwalzwerk und die VIII. mechanische Werkstatt besichtigt. Insbesondere hatten die Studierenden Gelegenheit, die älteste und jüngste Specialita der Kruppschen Firma kennen zu lernen. Sie durften der Herstellung des reinsten und besten Stahls, des Tiegelgußßstahls beiwohnen; wurde in ihrer Gegenwart aus 400 Tiegeln ein gewaltiger block von 20 000 Kilo gegossen. Sie konnten ferner dem großartigen Schauspiel zusehen, wie eine glühende Stahlplatte von 16 000 Kilo gewalzt wurde. Im Essener Hof, dem stilvollen Privathotel Krupps, wurde ein reiches Frühstück dargeboten, bei dem Hr. Direktor Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Volksgartenkonzerte. Das zweite philharmonische Konzert reihte sich dem voraufgegangenen in jeder Beziehung würdig an. vorzugeben ist der musterhafte Vortrag zweier Andante von Beethoven und Schubert. Torcadore et Andalousie von Rubinstein und einiger Zugaben, wobei das Orchester sein Können in der Darbietung eines zarten, duftigen Piano zeigte. Sie, wie auch die erheiternd wirkende Mandolinen-Serenade von Langey und andere Programmnummern ernteten reichen Beifall. Als Sollst trat Herr Vockerodt auf, welcher durch korrekten, künstlerisch vorzüglichen Vortrag einer Fantasie von Popp für Flöte die Bewunderung aller hervorrief. Das Orchester spielte auch unter persönlicher Leitung der Komponisten zwei Neuheiten, den schon einige Male gehörten Kaisermarsch von Rud. Simon und eine Konzert-Ouverture von E. Röngen(Schüler des hiesigen Conservatoriums), welche von den Anwesenden reichlich applaudiert wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche noch weiter zurückgegangen. Der hiesige Pegel zeigte 2,60 Meter gegen 2,81 Meter vor acht Tagen. Der Wasserstand ist für den Schiffahrtsverkehr aber noch immer ziemlich günstig und der Ein Leitungsdraht der elektrischen Straßenbarn riß in der Nacht von Freitag auf Samstag in der Nähe der Hohepforte und traf einen Passanten an der Hand. Die Folge war eine erhebliche Brandwunde an einem Finger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueber die Großstadt der Zukunft legt soeben Hr. Geh. Baurat Stübben(Köln) in der Umschau Nr. 12 seine Ansichten dar. Der Amerikaner Archer hatte, das rechtwinkelige, quadratische Straßennet als ungenügend verurteilen, eine Zusammenstellung von sechseckigen Häuserblocks empfohlen nach Art von Bienenwaben. Stübben meint, bei diesen gehe die für schnelle Bewegung nötige Uebersichtlichkeit des Weges verloren und empfiehlt dagegen das Radialsystem: den Anschlugß an die Natur durch die alten, vorhandenen Landwege, welche strahlenörmig von der Stadt auszugehen pflegen, ergänzt durch Ring- und Diagonalstraßen, dazu Verkehrsplätze zum Ausgleich der verschiedenen Verkehrsrichtungen und schließlich die Unterscheidung von Verkehrsstraßen und Straßen zweiter Ordnung: Wohnstraßen, Fabrik- und Gewerbestraßen(event. mit Eisenbahngeleisen). Gleich dem Amerikaner findet er die Trennung des Verkehrs in drei Stockwerke für die großen Millionensteädte der Zukunft für richtig: im Untergrund die Straßen- und Stadtbahnen, im Erdgeschoßß die Fahrwege, im ersten Obergeschoß die Fußwege; wenigstens in den Hauptverkehrsstraßen und ohne Zwang in der Reihenfolge der Stockwerke. "Merkwürdigerweise hat sogar eine altenglische Stadt aus dem Mittelalter eine solche Einrichtung bewahrt: in Chester verkehren die Fußgänger nicht bloß in Straßenhöhe, sondern auch in der Höhe des ersten Obergeschosses in Hallenängen(Lauben), die den Häusern entlang geführt oder in die Häuser eingebaut sind. Verkaufstäden sind unten und oben, und der stimmungsvolle Reiz, den eine Promenade in den oberen Hallenängen der Stadt Chester bietet mit ihren malerischen Durchblicken und dem hübschen Ueberblick über das Straßenfuhrwesen da unten, dessen Gefährdungen man sich enthoben fühlt, mag einen Vorgeschmack geben für die ästhetische Seite der stockwerkeäßigen Verkehrstrennung in der Zukunft." Soweit Herr Stübben über die Verkehrsſeite der zukünftigen Stadtanlagen; über die sociale und künstlerischen soll eine Fortsetzung berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Nachen, Königl. Gefängnis, Schreiber, 2,50 M. täglich, steigt bis 100 M. monatlich; Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittelpolizei, während der Probezeit nionatlich 120 M. Diäten, nach der Anstellung 1500M. jährlich, steigt bis 2200.: Ehrenbreitstein, Königl. Garnison-Lazaret, Hausdiener, 700 M. jährlich, steigt bis 1100.; Godesberg, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 720 M. pro Jahr; Heerdt, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, vorzugsweise für den Nachtdienst, 1100 M. jährlich, steigt bis 1400.; Hordorf Bürgermeisteramt Daaden, Nachtwächter, 300M. pro Jahr; Malmedy, Königl. Amtsgericht, vorläufig Lohnschreiber, demnächst event. Kanzleigehülfe, 50 bis 60 M. monatlich; Herzlich(Karthaus), Gemeindekasse Conz zu Trier und Bürgermeisteramt Conz, Vollziehungsbeamte der Gemeindekasse Conz und Fluchüter der Gemeinde Herzlich, 360 M. als Vollziehungsbeamte und 300 M. als Fluchüter; Neuwied, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant, 1400 M. pro Jahr, steigt bis 1800.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In der Freitag-Nacht um 12 Uhr fiel ein Herr von einem in schueller Fahrt befindlichen elektrischen Straßenbahnwagen so englücklich auf das Straßenpflaster, daß er besinnungslos liegen blieb. Der Mann, welcher sich erheblich am Kopfe verletzt hatte, wurde mittels des städtischen Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht, dort verbunden und dann wieder entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zur Warnung. In der Nachenerstraße kam heute Morgen ein Mann beim Abspringen von einem Straßenbahnwagen zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Verletzte wurde dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Burkhardt), welcher Ende vorigen Jahres ins Leben gerufen wurde, wird sich am Sonntag den 13. April zum ersten Male in einem größeren Konzerte der Kölner Bürgerschaft vorstellen. Bei diesem Konzert, welches im großen Konzertsaale der Bür,ergesellschaft stattfindet, gelangen ausichleßlich Kompositionen von Mozart zur Aufführung, unter denen das Requiem für Soli, Chor und Orchester besonders hervorzuheben ist. An Solisten sind gewonnen Frl. Sophie Lion(Sopran), Frau Dr. Burkhardt(Alt) bei e von hier, Hr. Paul Kaiser(Tenor) aus Leipzig und Hr. Paul Hubrich(Bariton) aus Wiesbaden. Das Orchester stellt die verstärkte 65er Kapelle. Der Verein, welcher sich die Aufgabe gestellt hat, das Publikum mit größeren klassischen Tonwerken für verhältnisäßig geringes Entgelt .kannt zu machen, macht mit der Aufführung des Requiem einen würdigen Aufang. Außer der bekannten Motette Ave verum enthalt das Programm ferner Mozarts-dur-Glavi konzert(Frl. He#rette Schelle von hier), Lieder für Sopran und Bariton sowie die Idomeneo-Ouverture. In dankenswerter Weise wird der Verein den Reinertrag dieses Konzertes dem hiesigen Marienheim zufliesßen lassen.(Vergl. heutige Anzeige.) Der Besuch des Konzertes sei daher aufs wäraste empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Radtaur. Das Konsulat Köln der Allgemeinen Radfahrerunion, D. T.., veranstaltet während der Ostertage eine zweitägige Radtour durch Holland und wird auf derselben dem Präsidenten Krüger einen Besuch abstatten. Die Andienz ist bereits bewilligt. Leiter der Tour ist Hr. R. Schwarzinger, Köln, Blumenthalstrße, an welchen Aufragen negen etwaiger Teilnahme zu richten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Süd beabsichtigt das bisher hier noch nicht aufgeführte Schauspiel"Die Heldin von Transvaal" durch Mitglieder des Vereins am Ostermontage, sowie am Montag den 7. April im Ainohause zur Darstellung bringen zu lassen. Nachdem das Schauspiel überall große Erfolge erzielte, steht zu erwarten, daß sich auch die Kölner dafür interessieren werden, und der große Saal des Annohauses an genannten Tagen voll besetzt sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kunstvolle Handarbeiten. Wir hatten dieser Tage Gelegenheit, eine weibliche Handarbeit zu bewundern, nämlich ein für einen Kirchenürsten bestimmtes, von den Damen Geschw. Engels, Köln, oumboldtstraße 36, gefertigtes Roch tt Chorhemd mit engen Aermeln, ein Meistersück seiner Art in Muster und Ausführung. Dus von feinstem Linnen gefertigte Gewand trägt an seinem unteren Saume eine etwa 30 Centimeter breite, aus elfenbeinfarbigem Lein ungarn gehäkelte Spitze, welche nach Art der irischen Spitzenguipure von den Damen Engels in Häoeltechnik übersetzt ist. Das eigentliche Muster gt in rhythmisch wiederkehrendem Rapport aus einem liegenden Steudel aufsteigend sehr gut stilisierte Blätter und Rosen, untereinander verbunden durch Maschengrund, sogenannte brite a prcocs, vährend die feine Aderung der Blätter eine Füllung von point de zeigt. Die gefällige Anordnung des Musters, bei geschickt abgewogenen Verhältnissen von Figuren und Raschengrund, gelang auf dem violetten Talarstoffe zu einer prächtigen Wirkung. Das Nochert verbleibt noch einige Tage im Besitze der Damen Geschw. Engels und ist den sich dafür Interessierenden in deren Wohnung zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
