<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>388886</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Deutsche Industrie im Auslande. Der Firma Gebrüder Mickeleit(Köln-Zollstock), mit Zweigniederlassungen in Straßburg und Brüssel, welche kürzlich für das Grand Hotel in Brüssel eine umfangreiche Niederdruck-Dampfheizungsanlage ausgeführt hat, ist der Auftrag geworden, für das Grand Hotel in Paris jetzt auch eine solche Anlage auszufuühren. Da das Pariser Hotel derselben Gesellschaft gehört, wie das Brüsteler, so liefert die Erteilung des Auftrages an die Firma Gebr. Mickeleit den Beweis, daß man mit der Anlage in Brüssel sehr zufrieden gewesen ist. Das Pariser Grand Hotel, welches außer den Speise- und Gesellschaftsspälen, Cafes und Läden allein 998 Fremdenzimmer hat, dürfte wohl das größte Hotel des Kontinents sein. Die Uebertragung der Heizungsanlage für dieses bedeutende Hotel an eine deutsche Firma ist eine außserordentliche Anerkennung für deren Leistungsähigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Ausstellung der Ersten Kölner Holz- und Marmorschale(Inh. Karl Schmuz, die vom 18. bis zum 28. März im Lokale Lenz-Erholung stattfand, erfreute sich zahlreichen Besuches. Am Dienstag fand eine Besichtigung der Arbeiten durch die Preisrichter Heinr. Pfeiffer, Pet Großgart und T. H. Keltenich statt. Die Arbeiten machten einen sehr guten Eindruck und ließen Fleiß der Schüler und eine vorzügliche Lehrmethode erkennen. Besonders ragen die Arbeiten der Herren Alb. Schmidt und Aug. Schrörs hervor. Die Preisrichter haben, da die Arbeiten gleichwertig waren, beiden einen ersten Preis erteilt. Von den Schülern, die ohne Vorbildung am Tagesunterricht teilnahmen, erhielten Aug. Hageuhnes den ersten, Heinr. Leushake den zweiten, Heinr. Golfes den dritten und Franz * Kodl den vierten Preis. Von den Schülern, die am Abendunterricht teilnahmen, erhielt für vorzügliche Leistungen Hr. Kaspar Baclainöln den ersten Preis. Von den Sonntagsschülern errang Hr. J. Engels-Kalk den ersten Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Es wurden ernannt: Franz Jos. Kreiten, Kaplan in Ehrenfeld, zum zweiten Kaplan an St. Remigius in Bonn; St. Friederichs, Vikar in Hardenberg, zum dritten Kaplan an St. Gereon in Köln; Jos. L. Wilh. Buschhausen, Kaplan an St. Maria-Empfäunguis in Düsseldorf, zum ersten Kaplan an St. Jakob in Köln; Phil. Bernh. Probst, Vikar in Sülz, zum ersten Kaplan an St. Johann-Baptist in Koln; Peter Boschbach, Neopresbyter aus.-Gladbach, zum zweiten Kaplan an St. Kunibert in Köln; Franz Jos. Cremer, Neopresbyter aus Aachen, zum zweiten Kaplan an St. Peter in Köln; L. M. Delhez, Neopresbyter aus Malmedy, zum vierten Kaplan an St. Severin in Köln; Peter El. Kastenholz, Neopresbyter aus Kalk, zum Kaplan in Velbert, Dekanat Elberfeld; Heinr. Löhe, Neopresbyter eins Kalk, zum Vikar in Hardenberg, Dekanat Eschweiler; Joh. Bapt. Kaspar Menden, Neopresbyter aus Bonn, zum Kaplan in Sülz; Math. Jos. Müller, Neopresbyter aus Hemmersbach, zum zweiten Kaplan an St. Paul in Köln; Wilh. Stockums, Neopresbyter aus Elmpt, zum dritten Kaplan an der Herz-Jesukirche in Köln; Jak. Hub. Erbel. Vikar in Juchen, zum dritten Kaplan an St. Ursula in Köln; Math. Jos. Rode, Kaplan in Kalk, zum zweiten Vikar in Mechernich, Dekanat Gemünd; Adolph Brandt, Neopresbyter aus Köln, zum Kaplan an St. Suitbertus in Elberfeld; Nh. Krämer, Neopresbyter aus Bensberg, zum Hauskaplan an St. Maria-Himmelfahrt in Mülheim a. Rh.; Frz. Jos. M. Chr. Rölen, Neopresbyter aus Düren, zum dritten Kaplan an St. Joseph in Elberfeld; Frz. Jos. Simons, Neopresbyter aus Köln, zum Vikar in Alsdorf, Dekanat Bergheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. In der am Donnerstag, 10. d. M. stattfindenden Sitzung wird u. a. über folgende Vorlagen verhandelt werden: Einführung eines Stadtverordneten, Nachkredit für die Pumpstation an der Trankgasse, Festsetzung der Höhe der zu erhebenden Gemeindegrundsteuer, Errichtung der Stelle eines zweiten Oberbetriebsaufsehers bei den Straßanbahnen, Vertrag über Aenderung der Schrankenanlage an dem Eisenbahnübergange der Venloerstraße, Plan und Kostenanschlag für die Erweiterung der Gasfabrik und Legung eines zweiten Hauptrohre, sowie Bewilligung der ersten Baurath von 2,6 Millionen Mark, Errichtung einer Anstaltsschule in dem neuen evangelischen Waisenhause, Einrichtung eines Wochenmarktes in Lindenthal auf der Schumannstraße, Verwendung der Warenhaussteuer aus dem Etatsjahre 1901 zur Erleichterung der Gewerbesteuerklassen IV und III.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Hause an der Thieboldsgasse trank vorgenern Abend ein etwa dreiähriges Kind aus einer Flasche Salmiakgeist und zog sich nicht unerhebliche innere Brandwunden zu. -- Gestern Morgen fiel in der Thieboldsgasse ein Junge die Treppe herunter und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Neumarkt wurde ein Mann von einem Radfahrer überfahren und krug einen Beinbruch davon Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerettet. In der Näbe des Oberläoderufers fiel gestern Nachmittag ein Schüler beim Spielen in den Rhein. Einem Schiffer gelang es, den bereits Bewußlosen wieder an das Land zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zum Besten armer Kommunikanten veranstaltet bei Männergesangverein Kölner Liederkreis heute Abend 8 Uhr im großen Konzertsaale der Bürgergesellschaft ein Vokal- und Instrumentalkonzert. Als Solisten sind gewonnen Frl. Stephanie Becker (Sopran) und Hr. Aegidius Freiberg(Bariton). Den instrumentalen Teil führt die Trenkssche Kapelle aus. Ein Blick auf das Programm zeigt, daß Tüchtiges geboten werden wird. Außer einigen kleineren Liedern wiro der Verein den Hegarschen Chor Rudolf v. Werdenberg zum Vortrag bringen. Der zweite Teil wird mit Salamis, Siegesgesang der Griechen für Solo, Chor und Orchester von F. Gernsheim eröffnet werden. In Anbetracht des guten Zweckes ist der Besuch des Konzerts bestens zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ferienkommers. Der Verband der katholischen wissenschaftlichen Studentenvereine Unitas hielt Donnerstag Abend im Vortragsaale der Bürgergesellschaft seinen dieseährigen Ferienkommers, der unter dem Präpsidium des Hru. Referendar Mühens(Köln) sehr angeregt verlief. Von alten Herren der Unitas sprachen die Herren Diviſionspfarrer Paulus(Köln), der in warmen Ausführungen das Hoch auf Kaiser und Papst begründete, Prosessor Dr. Mausbach (Münster), der sehr schön über den Wahlspruch nil timide nil temere sich verbreitete, und Rektor Schlünkes(Rheinbach), der aus den besuche denen Anfängen der Unitas erzählte. Für die Gäste sprach Justizrat Dr. Jul. Bachem(Köln), die jüngeren Semester der weltlichen Faultäten zu ernstem wissenschaftlichem Streben anfeuernd. Gerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1902. Die dieseährigen Kölner Blumenspiele finden, wie in den früheren Jahren, am ersten Sonntag im Mai im großen Saale des Gürzenich statt. Die Karten zu dieser Feier werden an Litteraturfreunde durch den Vorsitzenden der Litterarischen Gesellschaft, Hru. Hofrat Dr. Fastenrath, Köln, Neumarkt 3, unentgeltlich verausgabt. Nur schriftliche Gesuche mit Beifügung des Portos für die Uebersendung der Karten können berücksichtigt werden. Die Karten sind streng persönlich, die Anmeldungen müssen bis spätestens 15. April erfolgen, da spätere Wünsche nur schwer berücksichtigt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 28. Tristan und Isolde. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Tristan: Wilh. Birrenkoven als Gast. Auf. 6, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 189. Faust. Tragödie in 6 Akten von Wolfgang Goethe. Mephistopheles: Karl Meyer als Gast. Anf. 7, Ende 103 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag(mit aufgeh. Ab., zum Benefiz für den Kapellmeister W. Mühldorfer): Louise. Mittwoch: Der Frischütz.(Hans Gebhardt als Gast auf Engagement.) Donnerstag: Alt-Heidelberg. Freitag: Der fremde Herr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Lebensversicherungs-Gesellschaft zu Leipzig ist bei günstigsten Versicherungsmo#ngungen(Unanfechtbarkeit dreiähriger Policen) eine der größten und billigsten ## bensversicherungs-Gesellschaften. Auc Ueberſchüsse fanen bei ihr den Versicherten zu; diese erhielten seit mehr als einem Jahrzehnt auf die ordentlichen Jahresbeiträge alleährlich Nähere Auskunft erteilen gern die Gesellschaft, sowie deren Vertreter in Köln: Peter Prior, Marienplatz 15.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>M. Spiegelberg, Hohenzollernring 28.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Jede Beschädigung ist absolnt ausgeschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Die Kölner Malerschule(Inhaber H. Kaesmacher) hat seit einigen Tagen in den Schulräumen am Filzengraben 18 eine Ausstellung von Schülerarbeiten des abgeschlossenen Wintersemesters veranstaltet. Dieselbe umfaßt eine sehr reichhaltige Zusammenstellung von Arbeiten in der Kunst-, Dekorations-, Holz- und Marmormalerei. In der Kunstmalerei(Lhrer Hr. Renggli) findet man Skizzen und Studien, Stillleben, Früchte und Landschaften, sowie figürliche Darstellungen in Oel-, Aquarell- und Pastellmalerei, von welchen einzelne eine hohe Begabung bekunden. Ein zweiter großer Saal enthält ausschrießlich Wand- und Deckenmalerei in den verschiedensten Stilarten, sowie moderne Schriften Lehrer ebenfalls Hr. Regali. In zwei weiteren Räumen sind die Holz- und Marmorarbeiten, Granit- und Achatmalereien(Lehrer Viridi) ausgestellt. In Holzmalerei findet man allein 45, in Marmor- usw. Malerei 52 verschiedene Muster, darunter solche auf Glas von außerordentlicher Schönheit und Naturtreue. Man darf der Anstalt, welche im vergangenen Semester 7 Schüler zählte, zu dem Erfolge Glück wünichen. Die sämtlichen Arbeiten zeugen von großem Fleiß und sind korrekt und sehr sauber ausgeführt. Bei den Decorationsarbeiten ist vor allem darauf gehalten worden, daß dieselben von den jungen Leuten im Anschlugß an die Tapetenmuster selbst komponiert wurden und im späteren Leben Verwendung finden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Die Erweiterung der Gasfabrik in Köln-Ehrenfeld wird die am nächsten Donnerstag stattfindende Stadtverordnetenversammlung beschäftigen. Nach den von Hru. Direktor Joly gegebenen Erläuterungen ist das Gaswerk an die Grenze der Leistungsähigkeit angelangt, und muß nunmehr Vorsorge getroffen werden, daß spätestens im Dezember 1902 durch Neubau eine Erweiterung erfolgt. Als Neubau zur Erweiterung der Leistungsähigkeit ist in Aussicht genommen: die Errichtung einer Wassergasanlage von 96 000 Kubikmeter Tagesproduktion, sowie die Erbauung einer zweiten Steinkohlengasfabrik von 154000 Kubikmeter Tagesproduktion. Zunächst soll die Wassergasanlage nur für 48000 Kubikmeter und die neue Steinkohlengasfabrik für 50.000 Kubikmeter ausgebaut werden. Um das unbedingt erforderliche Anlagekapital verzinsen zu müssen, ist geplant, die Wassergasanlage in zwei Systemen von je 48000 Kubikmeter und die Steinkohlengasanlage in drei Systemen mit je 50000 Kubikmeter Tagesproduktion zu errichten. Wird zunächst ein System für 48 Kubikmeter Wassergas und 50000 Kubikmeter Steinkohlengas erbaut und nimmt man das durchschnittliche Wachstum der Maximaltagesabgabe nur mit 3,96 Proz. das Jahr an, so würde das zweite System für 50 000 Kubikmeter Steinkohlengas im Jahre 1910/11, das dritte System im Jahre 1915/16 und das zweite System für 48000 Kubikmeter Wassergas im Jahre 1919/20 in Betrieb genommen werden müssen. Die Leistungsähigkeit des gesamten Werkes wird dann 1923/24 erreicht sein, und muß bis dahin dann wieder ein neues Gaswerk errichtet sein. Dieses neue Werk wird dann zweckmaäßig auf die Deutzer Seite und zwar an das Wasser gelegt. Nach Ausführung der jetzt geplanten Erweiterungsbauten werden auf dem Grundstücke der Gasanstalt in Ehrenfeld 100000 Kubikmeter den Tag erzeugt werden können. Für das Jahr 1901/02 ist in Aussicht genommen die Erbauung des Wassergasgebändes mit Cisterne, des Ausgleichsbehälters für 1* 00 Kubikmeter Inhalt, des Anbaues an das Regulierhaus, des Reinigungshauses zum Teil, des Gasmessergebändes, des Lagerhause für Oel und Benzol, des Carburationsgebäudes, des Gebäudes für die elektrische Einrichtung oder Anschlugß an die städtische Centrale, des Verwaltungsgeräudes. Ferner ist die Legung eines zweiten Hauptgasrohres von 1200 Meter nach der Stadt mit der gehörigen Druckregeleranlage geplant. Der Voranschlag schließt mit 13 100000., von denen für Bauperioden 190 1/1906: 8900 000 M. in drei Raten flüssig zu machen sind. Die restierenden 4 200 000 M. sollen in einer späteren Bauzeit verwendet werden. Der Erläuterungsbericht berechnet, daß 1995/1905, in welchem eine Maximaltageserzeugung von 190 000 Kubikmeter zu erwarten ist, entsprechend einer Jahreserzeugung von 40 300000 oder einer vermutlichen Abgabe an Nutzgas von etwa 30 100 000 Kubikmeter Gas, ein Betriebsü erschuß von 65,4 K ,30,100-- 1968 sich erg ebt. Nach Abzug von 706 198 M. für Verzinsung und Tilgung des Anlagekapitals von 8900000 M. würden dann für den Erneuerungsfonds sowie zur Ablieferung an die Stadt 1 262342 M. verbleiben. Die Stadtverordnetenversammlung wird um die Genehmigung des Gesamtprojektes sowie um Bewilligung der ersten Rate in Höhe von 2,6 Millionen M. ersucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Fr unseren Lesefenstern, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Cecil Rhodes, mehrere Ansichten aus dem Lager gefangener Buren zu Agama auf Ceylon Leiche gelandet. Gestern Morgen wurde an der Landesrücke der Köln-Deutzer Fährbote die Leiche eines seit vorgestern Abend vermißten Arbeiters gelandet. Die Leiche wurde nach dem Friedhofe ge*. Zur Warnung. Ein Unternehmer Namens Guillermo Speci will in Pern die Ländereien am Pachiteaflusse durch Ansiedelung europäischer Einwanderer urbar machen. Nach zuverlaäsiger Quelle muß dem Unternehmer auf Grund früherer Erfahrungen mit Mißtrauen begegnet werden. Die Landstrecken selbst, die der Pachitea und die übrigen oberen Nebenflüsse des Amazonenstromes durchlaufen, haben wegen des dort herrschenden Sumpffieber fast ohne Ausnahme ein sehr ungesundes Klima. Die Einwanderer haben von der Küste aus einen beschwerlichen Weg. größtentheils zu Fuß durch den Urwald zurückzulegen, und ist das Auftreten von wilden Indianern daselbst wahrscheinlich. Die Ansiedler würden endlich auch während der ersten Zeit nur auf diejenigen Lebensmittel angewiesen sein, die ihnen der Unternehmer in den Urwald nachsenden würde. Es erscheint hiernach Vorsicht geboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Kölner Athletenverein, gegrundet 1891, veranstaltete an den Öostertagen einen Wettstreit, aus dem folgende Herren als Sieger hervorgingen: Im Steintoßen in der ersten Klasse Rond(Düsseldorf)., Krumm(Bonn) 2, Lücker(Mülheim a. d. Ruhr)., Gottschalk(Essen) 4. Preis; in der zweiten Klasse Tournier(Pirmasens)., Schneider(Köln)., Thiele(Essen) 3. Fuchs(Essen) 4. Preis; in der dritten Klasse Müller (Mülheim a. Rh.) 1. Schwenk(Pirmasens)., Weverinke(Essen)., Hirsch(Aachen) 4. Preis. Im Dauerstemmen in der ersten Klasse Gottschalk(Essen)., Ingens(Aachen)., Eickelrath(Essen)., Rond (Düsseldorf) 4. Preis; in der zweiten Klasse Schneider(Köln)., Heyer (Nachen)., Wortmann(Bochum,., Oberreuter(Ehrenfeld) 4. Preis; in der dritten Klasse Hirsch(Aachen)., Müller(Mülheim an der Ruhr)., Schneider(Heilbronn)., Hugge(Freiburg) 4. Preis. Im Küstemmen in der ersten Klasse Gottschalk(Essen)., Eickelrath(Essen)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ingens(Aachen) 3. Lucker(Mülheim a. d. Ruhr) 4. Preis; in der zweiten Klasse Schneider(Köln)., Tournier(Pirmasens) 2. Wortmann(Bochum)., Krumm(Bonn) 4. Preis; in der dritten Klasse Schwenk(Pirmasens)., Hirsch(Aachen)., Dimmer(Bochum)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Schweinsberg(Essen) 4. Preis. Im Ringen in der ersten Klasse Hufenstuhl(Mülheim a. Rh.)., Schieht(Koblenz)., Stiehl(Mülheim a. Rh.)., Rond(Düsseldorf) 4. Preis; in der zweiten Klasse Fuchs(Essen)., Tournier(Pirmasens)., Wartenberg(Köln)., Peters (Mülheim a. Rh.) 4. Preis; in der dritten Klasse Anschütz(Bonn) 1. Klein(Bonn)., Weverinke(Essen)., Wilmowsky(Essen) 4. Preis, in der Musterriegen Athleten-Gesellschaft Eiche(Bonn)., Kölner Stemmklub Köln)., Athleten-Gesellschaft Huttrop 3. und Achletengesellschaft(Bonn) 4. Preis. Im Ehrenvreisstemmen in der ersten Klasse Eickelrath(Essen., Gottschalk(Essen) 2. Preis; in der zweiten Klasse Schneider(Köln)., Wortmann(Bochum) 2. Preis; in der dritten Klasse Müller(Mülheim a. Rh.)., Hirsch(Aachen 2. Preis Im Ehrenpreis-Ringen errangen in der ersten Klasse Rond(Düsseldorf)., Halfmann(Düsseldorf; 2. Preis; in der zweiten Klasse Fuchs (Essen,., Peters(Mülheim a. Rh.) 2. Preis; in der dritten Klasse Hagen., Siegel(Essen) 2. Preis. Im Griechisch-Römischen Ringen Debet(Ehrenfeld)., Wartenberg(Köln)., Schmitz(Mülheim a. Rh.) 3. und 4. Preis. Für außergeröhnliche Leistungen erhielt Schneider (Köln) den 1. Preis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Jahre erwarten 000 oder kubikmeter 68540 M. und Tiefür den 62342 M. die Genehisten Rate stieß am nbahn mit herlich beder hinter prallte, zu hrpeisonal zu haben. Straßenverhalt zu Landesrücke Abend verriedhofe gemo Speci hlung euroluelle muß Mißtrauen a und die sen, haben nahme ein Küste aus en Urwald ern daselbst d der ersten e ihnen der int hiernach veranstaltete n als Sieger #üsseldorf)., chalt(Essen) der(Köln)., lasse Müller e(Essen)., Klasse Gott) 3., Rond  ln)., Heyer ld) 4. Preis; lheim an der Preis. Im Kath(Essen) I. Preis; in rasens) 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Wegweiser durch die Wohlfahrtseinrichtungen der Stadt Köln für Katholiken. Gar häufig kommt man in Verlegenheit, wenn man für jemand eine Wohlfahrtseinrichtung in Anspruch nehmen will und muß: man weiß nicht, wohin sich wenden. Geistliche und Laien haben diese Erfahrung schon oft gemacht. Als in der im letzten Sommer geründeten Socialen Konferenz von Geistlichen der Stadt Köln ein Vortrag über Wohlfahrtseinrichtungen gehalten wurde, wurde dieser Mißstand sehr beklagt und die Herausgabe eines Wegweisers durch die Wohlfahrtseinrichtungen der Stadt Köln beschlossen. Nicht nur katholische Anstalten wurden aufgenommen, sondern auch solche interkonfessionelle, die von Katholiken benutzt werden können; sie sind mit einem Sternchen bezeichnet. Der Wegweiser(I. P. Bachem, Köln. 32 S. Preis 30 Pfg.) zählt in zehn Abschnitten 107 Wohlfahrtseinrichtungen der Stadt Köln auf und zwar für Kinder bis zur Entlassung aus der Schule(Waisengäuser, Knaben- und Mädchenasyle; Bewahrschulen, Kinderärten und Krippen; Kinderworte und Speiseanstalten für arme Kinder); für jugendliche Personen(für beide Geschlechter, männliche Jugend, weibliche Jugend); für gefährdete Mädchen; für alleinstehende zureisende Mädchen; für Erwachsene(für das männliche Geschlecht, für das weibliche Geschlecht); Krankenäuser; Anstalten für ambulante Krankenpflege; für Arme; für Altersschwache und Invalide. Im zehnten Abschnitt werden noch sonstige wichtige charitativen Einrichtungen, wie die Versicherung gegen Arbeitslosigkeit, Franz Regis-Vereinigung, Gefängnisverein usw. aufgezaählt. Ein Anhang verzeichnet die socialen Standesvereine mit Wohlfahrtseinrichtungen. Zu dem mit vieler Mühe zusammengestellten Schriftchen beglückünschen wir die junge Sociale Konferenz. Der Wegweiser ist unentbehrlich für alle, die sich mit Wohlfahrtseinrichtungen beschäftigen; namentlich muß er in der Hand aller Mitglieder der Vincenz- und Elisabethenvereine sein, damit sie überall mit Rat und That eingreifen können. Höchst wichtig ist der Wegweiser auch für alle Seelsorger usw., aus deren Gemeinden Arbeiter, Arbeiterinnen, Dienstboten usw. ihren Weg nach Köln nehmen. Der niedrige Preis ermöglicht es auch, den Wegweiser allen, die dessen bedürfen, in die Hand zu geben. Möge Gottes Segen das Schriftchen begleiten zum Heile vieler Armen, Kranken und Verirrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Personalien. Staatsanwalt Ulbricht vom Landgericht in Köln wurde zum Oberstaatsanwalt beim Landgericht in Lüneburg und die Referendare Freye, Leibl und Bach im Oberlandes.richtsbezirk Köln zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>In der Flora ist wieder das Viktoriahaus eingerichtet und die Viktoria zeigt bereits drei Blätter von einem allerdings noch geringen Durchmesser. Die ringsumlaufende Tabletten sind vorteilhaft mit kleinen Warmhanssachen dekoriert, unter welchen besonders die schön blühenden Anthurinmarten, reizende Blattbegonien und die Mimosa pudica auffallen. Die Mimosa, eine zu den tropischen Vertretern der Akazien-Familie gehörende Pflanze klappt bei der geringsten Berührung ihre Blättchen zusammen, was wohl auf die Empfindlichkeit der die seinen Härchen tragen den Blattzellen zurückzugühren ist, indem sich diese sofort mit dem zufliesßenden Nährsaft übermäßig anfüllen und so die plötzliche Bewegung hervorgerufen wird. Auch die insektenfressenden Pflanzen fanden hier ihren Sommerstandort. Im Garten blühen Crocus, Hyacinthen und Veilchen, die Sträucher haben die ersten grünen Blättchen hervorgebracht. Die Schauhäuser zeigen musterhafte Ordnung und Blumen in Hülle und Fülle; besonders schön ist die Kollektion Fliederhochstämmchen in der Blütengalerie. Im Orchideen- hause sei das riesige Angraecum mit mattgelben großen Blumen erwähnt. Um dem überaus regen und erfreulicherweise sich steigernden Besuch des Instituts Rechnung zu tragen, ist die Vergrößerung der Terrasse sowie die Einführung einer zeitgemäßen prächtigen Beleuchtung des vorderen Gartentheiles vorgesehen, sodaß der Aufenthalt in diesem Sommer bei den guten Konzerten ein ganz besonders angenehmer sein wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
