<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388893</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 17. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Verwendung des Ertrages von dem Maskenfest der Dienstags-Ballgesellschaften; Beschaffung von Mobilien für das Museum für Naturkunde; Vorläufige Deckung des Nachkredites für den Neubau des Kunstgewerbemuseum; Festsetzung des Zeitpunktes, zu welchem das Ortsstatut über die Sonntagsruhe im Handelsgewerbe in Kraft treten soll; Straßenbauvertrag betr. die Alteburgerstraße; Uebernahme der vereinigten Maschinenbauschule und der Baugewerkschule durch den Staat und Zuschußß des Staates zur Kunstgewerbeschule; Plan und Kostenanschlag für den Neubau einer Maschinenbauschule, sowie Skizze für das Maschinenhalle- und Wirkstättengebäude; Nachkredit für die Aenderung des Zellengebäudes der Lindenburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Prachtvolles Wetter mit ungewöhnlicher Wärme hat sich gestern bei Süostwind eingestellt. Das Thermometer zeigte als Höhenpunkt+ 18 Grad Celsius, gegen+ 12,1 Grad am Tage vorher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Neuhoff, Reichmann und Dr. Holtötter im Oberlandesgerichtsbezirk Köln wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Krankenkassenverband des Aufsichtsbezirke Stadt Köln hielt am Freitag Abend unter dem Vorsitz des stellvertretenden Vorsitzenden Hru. Rings eine außserordentliche Hauptversammlung ab. Der Vorsitzende teilte mit, daß der an Stelle des verstorbenen Vorsitzenden Hru. E. Leyendecker in den Vorstand gewählte Hr. Heinr. Stollwerck die Wahl abgelehnt habe. Die anwesenden Arbeitgeber wählten darauf durch Zuruf Hru. Generaldirektor Lechner von der Betriebskassen der Bayenthaler Maschinenfabrik in den Vorstand. Die Wahl des Vorsitzenden des letzteren wird in einer demnächst abzu haltenden Vorstandssitzung vorgenommen. Zur Deckung der Kosten sollen, wie in den beiden Vorjahren, von den dem Verbande angeschlossenen Kassen 400 M. durch Umlage erhoben werden. Seitens einzelner Kassen war wiederholt Klage darüber geführt worden, daß dieselben für ihre erkrankten, den städtischen Hospitälern zugewiesenen Mitglieder einen höheren Pflegesatz zahlen müßten, als andere Kassen. Der Vorstand, der dieserhalb bei der Stadtverwaltung vorstellig geworden war, wurde beauftragt, amtlich mit der Verwaltung in Verbindung zu treten und zu beantragen, daß für alle der Hospitalpflege übewiesenen Mitglieder der hiesigen Krankenkassen der einer Reihe von Krankenkassen vertraglich zugestandene Pflegesatz von M..50 pro Tag in Anrechnung gebracht werde. Die Versammlung beschlossß sodann die Beschickung des vom 17. bis 24. Juni in Düsseldorf stattfindenden sechsten internationalen Arbeiterschutzkongresses durch ein oder zwei Mitglieder. Zum Schluß teilte der Vorsitzende mit, daß der Vorstand des Kölner Apothekervereins Beschwerde darüber führe, daß von den Herren Krankenkassenärzten fortgesetzt Rezeptblaätter benutzt würden, die einen auf bestimmte Apotheken bzw. Droguerien als Lieferanten bezüglichen Vermerk enthielten. Der Vorstand des Krankenkassenverbandes habe die Krankenkassenärzte durch Anzeigen in den hiesigen Blättern aufgefordert, die Benutzung der beanstandeten Rezeptblaätter für die Folge zu unterlassen. Sache der einzelnen Vorstände sei es nunmehr, auch ihrerseits geeignete Schritte bei ihren Kassenärzten zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 194. Die Zauberölöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart. Tamino: Heinrich Scheuten vom Hoftheater in Hannover a. G. Auf" Ende gegen 10 Uhr.-- Montag: Ab.-Ist. 195. Abschiedsvorstellung für Oscar Bohnen. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller.-- Spielpla-Entwurf. Dienstag: Alt-Heidelberg. Mittwoch: Carmen.(Ludw. Abel als Gast auf Engagement.) Donnerstag: Lohengrin.(Ilka v. Rohden a. G. auf Eng.) Freitag: Flachsmann als Erzieher. Samstag(mit aufgeh. Ab., zum Benefiz für das Orchesterpersonal): Die versunkene Glocke.(Hans Gebhardt a. G. auf Eng.) Sonntag: Faust und Margarethe.(Ilka v. Rohden a. G. auf Eng.) Die Kölner Gartenbau Gesellschaft feierte am Freitag in Saale der Volksgarten-Restauration ihr Frühlingsfest. Die Pflanzendekoration des Saales bildete eine kleine aber recht interessante Frühjahrs-Ausstellung. Den Besucher begrüßten beim Eintritt in den Saal zwei hübsche Gruppen Verglßmeinnicht. Rechts davon bot die Naturblumenhalle von F. Schonwald ein prächtiges Blumenarrangements aus blühenden Zweigen der Pirus, Forsythia usw., mit Rosen und Veilchen von sehr schöner Wirkung. Auch eine Binderei aus Rosen und Goldlack verriet feinen Geschmack. An diese schloß sich eine stattliche Gruppe von blühenden Magnolien von W. J. Bellen, sowie mehrere Gruppen von herrlich blühenden Topfrosen mit Mailöckchen umgeben, Hyazinthen, Narzissen usw. von P. J. Roßbach. W. Blumberger hatte eine Gruppe von Geranien, Hyazinthen, Tulpen und kräftigen Araukarien ausgestellt. Diesem schloß sich W. Winkelmann mit Mehreren Gruppen blühender Syringen(Flieder), roten und weißen Azaleen an. Peter Breinig(Mülheim) hatte eine auserlesene Gruppe von Warmhauspflanzen: Anthurien, Briesia und Cypripedium zur Schau gestellt. Sehr umfangreich war die Firma Winkelmann jr. (Rodenkirchen) mit stattlichen Azaleen, Syringen, Palmen und Rosen, sowie mit einer Auswahl von Warmhauspflanzen, darunter eine seltenschöne blühende Chorizema Lowi vertreten. Auch die Flora hatte sich mit einer auserlesenen Gruppe von Warmhauspflanzen, namentlich Orchideen seltener Art, u. a. Tillandsia mit blaubühendem Blütenkolben und Angraecum mit großem dreiteiligen gelbem Stern, an der Ausstellung beteiligt. Einen hübschen Eindruck machte eine Eckgruppe blühender Akazien. Die Mitte des Saales nahmen mehrere Tische mit vollbluühenden Primeln und Hortensien von August Merkel(Brühl) ein. Mit Bildereien waren noch vertreten Wilh. von Kamp durch einen rosenumrankten Bilderrahmen und mehrere Bouquets von roten und gelben Nelken, sowie W. A. Riemer mit einem Nasenschmuck. Der Besuch der Ausstellung war während des ganzen Nachmittags ein sehr zahlreicher. Jedermann äußerte seine lebhafte Freude an dem frischen Frühlingsmilde. Am Abende vereinigten sich die Mitglieder der Gartenbaugesellschaft mit ihren Damen und zahlreichen Gästen zu einer gemütlichen Festfeier, mi welcher Hr. Dr. Esser den Vorsitz führte. Hr.. Prof. Dr. Weiland hielt einen geistvollen Vor trag über Licht und Leben. Poesie und Geschichte, Tier- und Pflanzenwelt, Physik und Chemie, Menschenleid und Menschenfreund waren in demselben in feindurchdachter Weise, zu einem hübschen Ganzen verwoben. Die Leitung des gemütlichen Teiles lag in Händen des Hru. Elkemann, der seiner Aufgabe in bester Weise gerecht wurde. Gemeinschaftliche Lieder und Slogesänge ernsten und heiteren Inhaltes von Mitgliedern der Gesellschaft hielten die Mitglieder noch lange fröhlich vereint.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>neue Schuljahr beginnt am 16. April."Die Aufnahme-Prüsug findet Dienstag den I5. April, Mm,Ann mit falls dies nicht scha ausgericht st., Poneldungen, Konitz ut noch iut die roten Blasen un, die Handelsklasse berücksichtigt Ver.,, Tiersten Dr. Vogels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>neue Schuljahr beginnt Mittwoch den 16. April, morgens 9 u Neuordnung des gewerblichen Fachschulwesens. Die Verhandlungen der Stadt Köln mit dem Staate betreffs Neuordnung des gewerblichen Fortbildungs- und Fachschulwesens haben nunmehr einen gewissen Abschlußß gefunden, und zwar geht die Stellung des Staates zu den Verschlägen der städtischen Verwaltung aus folgendem Schreiben des Handelsministeriums hervor. Das Fortbildungsschulwesen wird den Verschlägen des Oberbürgermeisters vom 3. Januar v. J. entsprechend ausgestaltet. Vor Erlaß eines Ortsstatut ist jedoch noch besonders zu prüfen, ob nicht, um die Erreichung der sich aus den Vorschriften vom 5. Juli 1897 ergebenden Lehrziele durch die Mehrheit der Schüler zu sichern, der Schulverwaltung die Möglichkeit offen zu halten ist, die Schüler ein drittes Jahr(bis zum Schlusse des Schuljahres, in dem die Schüler das 17. Lebensjahr vollenden) in der Schule zu halten. In die fakultative Fortbildungsschule werden nach Einrichtung der obligatorischen Schule junge Leute im fortbildungsschulpflichtigen Alter nur dann aufzunehmen sein, wenn sie mindestens die oberste Klasse einer Volksschule mit Erfolg besucht haben. Bei der ferneren Entwickelung wird darauf zu achten sein, ob bei der geplanten Einführung des sogen. indirekten Schulzwanges für die jungen Kaufleute deren überwiegende Mehrheit in der That an einem ihrem Berufsverhaältnisse entsprechenden kaufmännischen Unterricht teilnimmt. Der Abend- und Sonntagsunterricht für nicht mehr fortbildungsschulpflichtige Schüler(namentlich Gesellen), bleibt vorläufig an die Kunstgewerbeschule angegliedert. Der Staat gewährt der Stadt Köln für das Fortbildungsschulwesen einen Zuschußß von einem Drittel der jeweiligen nicht durch Schulgeld gedeckten und von der Gemeinde vorab zu übernehmenden Ausgaben bis zum Höchstbetrage von M. 40000. Die vereinigten Maschinenbauschule und die Baugewerkschule werden-- vorbehaltlich der Zustimmung der Landesvertretung-- vom 1. April 1903 ab verstaatlicht. Sie bleiben bis auf weiteres in dem bisherigen Umfange bestehen, und die Stadt Köln bleibt zur Zuschußßleistung zu den Kosten der Schulen, einschl. Ruhegehälter usw., nach den bisher geltenden Grundsätzen verpflichtet. Erst wenn die Finanzlage des Staates es gestattet, wird von der Stadt Köln anstatt des nach vorstehenden Abmachungen zu entrichtenden beweglichen Zuschusses ein fester Zuschußß für jede der beiden Schulgattungen erhoben, und zwar M. 24000 für die vereinigten Maschinenbauschule und M. 26 000 für die Baugewerkschule, an welch letzterer eine Polierschule angegliedert wird. Sollten späterhin im Einvernehmen mit der Stadt die Klassen der höheren Maschienen- bauschule verdoppelt oder an die Baugewerkschule ein aus zwei Klassen gebildeter Tiefbaukursus angegliedert werden, so würden die Wuschüsse der Stadt im ersteren Falle um 6000., im letzteren Falle sich um 2000 M. erhöhen. Die Handwerker- und Kunstgewerbeschule wird von einem noch näher festzusetzenden Zeitpunkt ab in eine städtische Anstalt mit festem Staatszuschußß umgewandelt, dessen Höchstbetrag auf 30000 M. sich belaufen soll. Gegen die Fortührung der Leitung der vereinigten Maschinenbauschule, der Baugewerkschule und der Kunstgewerbeschule durch Direktor Romberg werden Einwendungen nicht erhoben. Für den Fall einer Erledigung der Directorstelle wird die Anstellung von drei besonderen Direktoren ins Auge zu fassen sein. Die Stadt Köln verpflichtet sich, sowohl für die vereinigten Maschinenbauschule, als auch für die Kunstgewerbeschule Neubauten aufführen zu lassen. Der Neubau für die ersteren ist alsbald, derjenige für die letztere spätestens zu dem Zeitpunkte in Angriff zu nehmen, wo der Staat die seinerseits übernommene Leistung erfüllt. Auf der vorstehenden Grundlage sind auch bereits Verträge zwischen Stadt und Staat entworfen worden, über welche die Stadtverordnetenversammlung in ihrer nächsten Sitzung zu beschrießen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>i Englücksälle. In der Köluischen Baumwollspinnerei fiel ein Mann beim Schmieren der Maschine von einer Leiter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte von einem Neubau in der Lothringerstraße ein Schlosser und zog sich außer erheblichen Kopfverletzungen einen Armbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf dem Perlengraben erlitt ein Junge beim Turnen einen Beinbruch. Die Verletzten wurden ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Kongregation für vernetrathete Männer hält Montag den 14. April, abends 9 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft ihre Hauptversammlung ab, in welcher Hr. Rechtsanwalt Dr. vom Grafen einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippeser Liederkranz veranstaltet am Sonntag den 20. d. Mts. im Tivolisaale zu Nippes ein Wohlthätigkeitskonzert, dessen Reinertrag zum Besten der neuen Kirche in Nippes bestimmt ist. Aus dem reichhaltigen Programm sind besonders die Vorführung der Oberammergauer Passionsspiele in 100 farbigen Riesen-Projektionsbildern durch Herrn Direktor Jobbers aus Düsseldorf beachtenswert. Auf über vier Meter hohen Bildern sieht der Zuschauer Oberammergau mil seiner reizenden Umgebung sowie die Orte Garmisch, Kloster Egal usw., sodann die herrliche, von Ludwig II. dem Dorfe geschenkte Kreuzigungsgruppe, die Kirche, die mit reichen Malereien gezierten Wohntäuser des Bürgermeisters, der Darstellerin der Maria(Anna Kluger), den Christusdarsteller(Bilderschnitzern Lang), sowie die anderen Darsteller. Es wird eine wohlthuende Steigerung bei der Vorführung der Bilder bewirkt und das Interesse des Zuschauers in hohem Grade geweckt, wenn das eigentliche Passionsspiel vor seinen Augen vorüberzieht. Das Ganze ist durch einen von Herrn Jobbers gesprochenen erläuternden Text, verfaßt von Frau Hofrat Toni von Schumacher aus Stuttgart, verbunden. Ueberall, wo Herr Jobbers auftrat, ist ihm Anerkennung zu teil geworden. Den Besuchern steht somit ein genußreicher Abend bevor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Pfarrverein von St. Aposteln. In der diesmonatlichen Versammlung hielt der neuernannte Vorsitzende, Herr Kaplan Hagen, im Anschlugß an seinen früheren Vortrag über die Grabeskirche zu Jerusalem, einen Vortrag über seine Pilgerreise zum h. Lande. Der Redner beschrieb die Reise, Ankunft und Landung in Jaffa und gab damit ein Bild von der Gefährlichkeit dieser Landung. Nach Besichtigung von Jaffa führte der Redner seine Zuhörer nach Jerusalem. Zuerst folgte eine Ortsbeschreibung von Jerusalem mit den Hauptsehenswürdigkeiten; darauf machte Herr Kaplan Hagen mit seinen Zuhörern im Geiste einen Gang durch die engen und schmutzigen Straßen der Stadt und führte das Leben und Treiben der Einwohner der h. Stadt vor Augen. Mit dem Besuche der Klagenmauer der Juden am Tempelberg und der Aussätzigen vor den Thoren der Stadt schloß der Vortrag. Lebhafter Beifall folgte den belehrenden Ausführungen. Unterstützt wurden die Darlegungen durch Lichtbilder, welche aus der Kunsthandlung von Liesegang in Düsseldorf bezogen waren, und welche Herr Kaplan Schlösser mit dem Projektionsapparat vorführte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Berlin, 12.Aprill9#2. Ziehung der 4. Kl. 206. prens. Kl lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Vier Gewinne zu 10000 M fielen auf Nr. 47985, 119054, 125083, 209 134 und ein Gewinn zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ber n. 12.-Apriliooz. Ziehung der 4. Kl. 206, preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 149823, vier Gewinne zu 5000 M. fielen auf Nr.</text>
      <exceptionalNormal>m</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Maria. T. v. Franz Demmer, Brieftraäger, Thürmchensw. 27.- Anna,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>v. Franz Köditz, Tapezierer, Maybachstr. 96. Vogel, Kohlenhdl., Engg. 11/13.- Friedr., S. v. Wilh. Löwenich, Schriftsetzer Hansa-Ring 37.- Joh., S. v..rvatius Euscheid, Schrei ner. Limburgerstr. 15.- Karl. S. v. Karl Wieners, Gawvaniseur. Ursulastr. 13.Arnold. S. v. Wilh. Kürten, Lichtpauser, Gereonsw. 47.- Frieda, T. v Herm. Becker, Handlungsgeh. Waisenhausg. 53.- Elisab., T. v. Reiner Zimmermann, Schreiner, Karthäusermasse 16.. Walter. S. v. Haus Tuerschmann, Chorsänger. Stuttgart.- Jos. S. v. Heinr. Kuye, Ackerer, Bonnerstr. 280.- Franz. S. v. Otto Bath, Maler. Elsaßstr. 39.. Joh., S. v. Christ. Engels, Bureaudiener Nachenerstr. 93.- Georg. S. v. Ant. Eupen. Schreiner, Bayenstr. 55.- Heinr., S. v. Wilh. Hooge, Tagl., Brunostr. 2.- Heinr., S. v. Friedr. Bohr, Tagl., Luxemburger. 2.- Werner S. v. Joh. Loggen, Schlossergeselle, Koelhoffstr. 12.- Heinr., S. v. Christ. Küpper, Tagl., Agrippastr. 80.- Maria, T. v. Jos. Lucht. Tagl., Weberstr. 67.- Agnes, T. v. Math. Kader, Dachdeckergeselle. Gr Griechenm. 110.- Alice, T. v. Heinr. Stenger, Oberkellner, Gr. Sandkaul 18.- Cäcilia, T. v. Pet. Theisen, Stuckaturer, Klapperg. 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>v. Friedr. Steinhauer, Anstr., Heribertusstr. 9.- Kath., T. v. Kasp. Bardenheuer, Fabrikarb., Tempelstr. 87.-(10.) Friedr., S. v. Gerh. Krieger, Fabrikarb., Mathildenstr. 18E.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist nach einer kleinen Steigung zu Anfang der Woche am Schlusse derselben wieder stark gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,40 Meter, gegen 4,07 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand aber noch immer günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Mitte. In der am Freitag Abend im Vortragssaale der Bürgergesellschaft abgehaltenen Sitzung des Windthorsbundes hielt, nachdem der Vorsitzende, Herr Dr. Schrömögens, in warmen Worten des verewigten Centrumsührers Herrn Dr. Lieber gedacht und seine selbstlose Thätigkeit und seinen großen Eifer für die Sache des Centrums und der katholischen Kirche als ein leuchtendes Beispiel recht eindringlich zur Nachahmung empfohlen hatte, Herr Redacteur Müser einen Vortrag über die Lebensgeschichte Clemens August des Bekenner-Bischofes. Den Ausführungen des Redners, die etwa eine Stunde in Anspruch genommen, folgten die Anwesenden bis zum Schlusse mit dem regsten Interesse. Die Bibliothek des Bundes wurde hierauf vom Vorsitzenden ganz besonders empfohlen. Dieselbe umsßt eine große Anzahl speciell für die Mitglieder des Windthorstbundes geeignete Schriften und ist Sonntags von 11--1 Uhr geöffnet. Nach einer kurzen Diskussion über sociale und politische Fragen wurde nach Mitteilung einiger geschättlicher Angelegenheiten die Sitzung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Mäunergesangverein Sängertreu zu Köln-Deutz (Kgl. Art.-Werkstatt) veranstaltet am Samstag den 10. Mai im Saale des Herrn Esse ein großes Vokal- und Instrumental-Konzert zum Besten des Neubaues einer katholischen Kirche in Köln-Deutz, Mülheimerstraße. Die Konzertsängerin Fräulein Hedwig Schewe und andere tüchtige Solisten haben ihre Mitwirkung zugesagt, ebenso ist die Kapelle des Rhein. Kürasier-Regiments Nr. 8 unter Leitung des Königl. Musikdirektor Herrn R. Fellenberg gewonnen worden. Der Verein unter der Leitung des Herrn Hugo Wienstroth verfügt über sehr gutes Stammmaterial und erfreut sich wegen seiner hervorragenden Leistungen eines vorzüglichen Rufes. Es werden Kompositionen von Zöllner, Abt, Treu, Becker und anderen zu Gehör gebracht werden und verspricht das Konzert einen Kunstgenußß. Schon in Anbetracht des guten Zweckes ist ein zahlreicher Besuch des Konzerts zu empfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
