<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388977</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hundertähriges Geschäfts-Jubiläum. Das Haus Breitestrße Nr. 20 zeigt anläßlich des 100jährigen Geschäftsjubiläums der Möoelfabrik Gebr. Schloemer prächtigen Schmuck. Die Jahrhundertfeier der Firma wurde gestern Morgen durch einen gemeinsamen Kirchgang eingeleitet. Hierauf fand die Beglückünschung der Geschäftsinhabers durch die Familie, Geschätsfreunde und das Personal statt. Im Laufe des Tages trafen viele sinnige Geschenke bei der Firma ein; ferner gingen der Firma prachtvolle Blumenspenden sowie eine große Anzahl Glückwunsch-Telegramme und-Schreiben zu. Das Personal, welches bei voller Lohnzahlung einen freien Tag hatte, wurde durch ein ansehnliches Geldgeschenk erfreut und reichlich bewirtet. Abends fand im Centralhotel eine größere Festlichkeit statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schaumweinsteuer. Das königl. Hauptsteueramt erläßt eine Bekanntmachung betreffend das am 1. Juli d. J. in Kraft tretende Schaumweinsteuergesetz. Als Schaumweine gelten alle Weine, Fruchtweinen(Obst- und Beerweine), weinhaltige und fruchthaltige alkoholischen Getränke, deren Kohlensäure beim Oeffnen der Umschließungen unter Aufbrausen entweicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Cirkus Busch wird nur noch kurze Zeit hier bleiben. Alle, die noch nicht Gelegenheit hatten, die hochinteressante Pantomime"Die Eiserne Maske" in ihrer feenhaft brillanten Ausführung zu sehen, mögen dies recht bald besorgen Bombardement mit Eßgefäßen insceniert wurde. Auf die Revision der Angeklagten Bauer hob das Reichsgericht das Urteil auf und verwies die Sache an das Landgericht zurück, weil nicht ausreichend festgestellt sei, ob die Anstaltsangestellten Vollstreckungsbeamte sind, und es deshalb zweifelhaft sei, obSS 114 mit Recht angewendet ungericht. Gestern hatte sich der zu Deventer in Holland geborene Arbeiter Henrich von der May, welcher zuletzt in einer Fabrik zu Kalk arbeitete, wegen Raubes zu verantworten. Der Angeklagte hatte sich in der Nacht vom 16. zum 17. April in das Zimmer eines an der Friedrich-Wilhelmstrße wohnenden holländischen Arbeiters begeben, dort seinen schlechten Anzug gegen einen guten umgetauscht und wollte sich dann wieder entfernen. Im Hausflur begegnete ihm die Tochter der Kostwirtin, welche im den Weg versperrte. Der Angeklagte würgte das Mädchen am Halse, warf es hinter die Hausthüre und machte sich davon. Das Mädchen aber verfolgte ihn und verandaßte seine Festnahme. Der Angeklagte schützte in der Verhandlung sinnlose Trunkenheit vor. Die Geschworenen verneinten die Schuldfrage bezüglich des Raubes und erklärten den Angeklagten nur für schuldig des einfachen Diebstahls. Das Urteil lautete auf drei Monate Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Panorama International stellt für diese Woche orer# Gürzenich seine 75. Hauptversammlung ge. In verneinen-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Pfarr-Verein St. Paulus hält am Donnerstag den 26. d.., abends 8 1/2 Uhr, im Bürgersaale des Annohauses eine Sitzung ab, in der u. a. über die Pfarrprozession sowie über die am 7. Juli abzuhaltende Familienfeier Beschlußß gefaßt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
