<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>388989</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Auf der Tagesordnung der am 10. d. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Mitteilung von dem Staatszuschuss zur Beseitigung der Rotzkrankheit der Straßenbahnpferde durch Tötung der Tiere, Bewilligung einer Beiülfe für die israelitische Kochschule, Nachkredit für die Anlage des Süsparks, Umbau der Ent- und Bewässerungsanlagen in den Arbeiterwohnungen der Stiftung Guilleaume an der Merovinger- und Vondelstraße, Skizze für den Bau eines Gymnastalgebäudes in Ehrenfeld, Aenderung des Tarifs für das Volksbad Fleischmengergasse, Verkauf der Rheinbadeanstalt, Errichtung eines Straßenbahnhofes mit Wagenhalle in Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Hypothekenbewahrer Justizrat Windscheid hierselbst wurde der Charakter als Geh. Justizrat verliehen Die Referendare H. Müller, Pellio und Schnaß wurden zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Schlosser Theodor Pohl aus Züdorf, welcher vor einigen Monaten den Sohn eines Mühlenbesitzers vor dem Ertrinken im Rheine rettete, wurde die Rettungsmedaille verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Flora finden am Montag den 7. und Dienstag den 8. Juli große Doppelkonzerte der Kapelle Julius Einödshofer und des Flora-Orchesters statt. Am Mittwoch feiert der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein sein dieseähriges Sommerfest, verbunden mit Kinderfest usw. Abends wird Feuerwerk und Beleuchtung die Veranstaltung krönen. Am Samstag den 12. d. M. ist das Sommerfest und die Liedertafel des Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangvereins, auch findet dann große Beleuchtung und Illumination der Anlagen statt. Die täglichen Abendkonzert erfreuen sich, dank der trefflichen Darbietungen des Flora-Orchesters, eines regen Besuches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Taschendiebstahl. In der Nacht zum Samstag wurde einem auswärtigen Herrn beim Verlassen des Zuges das Portemonaie mit ungefähr 200 M. und ein Rundreiſebillet gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verkehrstörung. Am Freitag Abend um 7 Uhr entstand in der Peterstrße dadurch eine Verkehrsstockung, daß die Weiche der elektrischen Straßenbarn nicht funktionierte; die Störung währte 1/4 Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Nachmittag wurde auf der Kalkerstraße ein zwölf Jahre alter Schüler durch ein Fuhrwerk aus Kalk am linken Fuß überfahren. Der Fuß war so schwer verletzt, daß er im Bürgerhospital abgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Streite verletzt. Unter Bezugnahme auf den gestrigen Bericht werden wir aufmerksam darauf gemacht, daß der Streit nicht in der Wirtschaft an der Melchiorstraße, sondern neben der Wirtschaft entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,46 Meter gegen 2,80 Meter vor acht Tagen. Bei dem niedrigen Wasserstande mußte die hiesige Schiffbarücke für Laſtfuhrwerk gesperrt worden Kölner Wanderpreis und Preisschießen für Krieger und Schützen der Rheinprovinz. Am Donnerstag Abend wurde nach fünftägiger Dauer das dritte Kölner Wanderpreis- und Preisschießen für Krieger und Schützen der Rheinprovinz beendet. Das Resultat des Schießens auf die vier Wanderpreisscheiben war folgendes: den Wanderpreis des Großherzogs Friedrich von Baden errang wie im verflossenen Jahre die Deutzer Kriegerkameradschaft durch ihr Mitglied Heiur. Abels; den Wanderpreis des Erbgroßherzogs Friedrich von Baden der Verein gedienter Jäger und Schützen in Köln(Mitglied Peter Sieger); den silbervergoldete Pokal der Stadt Köln der Schützenverein Mülheim a. Rh.(Mitglied Walram Hirtz) und den Wanderpreis der Rheinischen Kriegerkameradschaft wie im Vorjahr die Deutzer Kriegerkameradschaft(Mitglied Jean Frings). Hr. Herm. Faßbinder dankte den Teilnehmern für ihre Unterstützung und speciell den Herren Architekten Franz Löwetstein, Restaurateur H. Abels, Kaufmann Jean Kramer und Walram Hirtz, die sich in uneigennuützigster Weise in den Dienst der guten Sache gestellt. Der Redner schloß mit einem Hoch auf den Kaiser und die vier Sieger. Bei der sich an das Schießen auschließenden Beratung wurde beschlossen, im nächsten Jahre das große Schießen acht Tage vor dem Stadtwaldfeste abzuhalten. Angeregt wurde, auf eine Einigung der Schützen hinzuarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Detaillisten- und Gewerbe-Verband veranstaltet am Dienstag Abend 9 1/4 Uhr im Konzertsaale der Bürgergesellschaft eine Versammlung zur Besprechung des Acht-Uhr-Ladenschlusses und ladet dazu alle Ladeninhaber Köuns und der Vororte ein.(S. Anz.) Zweigverein vom Roten Kreuz. Der unter dem Vorsitze des Hru. Geheimrats Prof. Dr. Bardenheuer stehende Zweigverein vom Roten Krenz Köln wird am Sonntag bei Gelegenheit der Vaterländischen Festspiele im Stadtwalde mit Zustimmung des Festkomitees einen ärztlichen Rettungsdienst einrichten. Auf jeder Rettungswache, die leicht an dem Abzeichen des Roten Kreuzes erkennbar ist, befindet sich ein Arzt sowie Mitglieder der Vereinigung ausgebildeter Samariter des Zweigvereins und der vereinigten Saugtätskolonnen des Kreis-Kriegerverbandes Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>E. v. Schenckendorff, hieß die Anwesenden willkommen und teilte mit, daß der Obereräsident der Rheinprovinz, sowie die Regierungen von Köln, Düsseldorf, Münster und der Pfalz Vertreter entsandt hätten. Außer Köln seien in der Versammlung zahlreiche Städte vertreten, u. a. Königsberg, Danzig, Görlitz, Hannover, Leipzig, Dresden, Barmen, Elberfeld, Krefeld, Gelsenkirchen, Bielefeld, Dortmund, Hagen, Aachen, Duisburg, Lennep, Camen, Metz. Hr. v. Schenckendorff glaubte feststellen zu können, daß die Bestrebungen des Centralausschusses immer weiteren Boden gewinnen, daß die überwiegende Masse des Volkes diesen Bestrebungen aber noch fern stehe. Zu einem großen Teile habe das seinen Grund darin, daß man sich falsche Vorstellungen von den gesteckten Zielen mache. Zur Bekämpfung von Vorurteilen gab Redner deshalb ein Bild der Thätigkeit des Centralausschusses und betonte, daß man hauptsächlich bestrebt sei, dem Verbrauch der Kräfte einen genügenden Ersatz gegenüherzustellen und dem Mangel an ausgleichende Bewegung durch Turnspiele zu begegnen. Man sei allerdings der Ansicht, daß das Uebermaß körperlicher Kraftanstrengung den Körper schädige, glaube aber, daß von selbst die Einhaltung des erforder lichen Maßes eintreten werde. Die Behörden ständen den Bestre bungen des Ausschusses sympathisch gegenüber. In den Spielkursen seien bis zum vorigen Jahre 4000 Lehrer und 2000 Lehrerinnen ausgebildet worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf Vorschlag des Vorsitzenden sandte die Versammlung ein Huldigungstelegramm an den Kaiser und ein Begrüßungstelegramm an den Reichskanzler und den Kultusminister ab</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hr. Provinzialschulrath Klewe begrüßt alsdann die Hauptversammlung namens des Hru. Obereräsidenten Nasse und des Provinzialschulkollegiums, Hr. Geh. Regierungsrat Bauer namens des Regierungsräsidenten von Köln, Hr. Regierungsschulrats Lünenburg namens des Regierungsräsidenten von Düsseldorf und Hr Beigeordneter Dr. Hesse namens der Stadt Köln. Hr. Oberlehrer Dunker(Hadersleben) hielt hierauf einen Vortrag über das Wesen und den Ursprung der deutschen Volksfeste Zur Beurteilung der letzteren hatte er ein reiches Material gesammelt, welches er geschickt geordnet hat. Seinen Ausführungen legte Redner folgende Gedanken zu Grunde: Wahre Volksfeste müssen ein Spiegel für das Streben, die Erfolge und Fertigkeiten des Volkes und geeignet sein, das gesellschaftliche Leben zu veredeln. Die verschiedenen Arten von Leibesübungen bieten ein hervorragendes Mittel, den Volksfesten einen wertvollen Inhalt zu geben. Dadurch, daß zur Veredelung unserer Volksfeste turnerische Uebungen mit ihnen verbunden sind, erhalten umgekehrt diese selbst eine wesentliche Stütze im Leben und Treiben des deutschen Vnter. Neven kurzen turnerischen Vorführungen an Geräten und in Freiübungen sind in erster Linie die volkstümlichen Uebungen des Laufens, Springens und Werfens und die Spiele wert und geeignet, einen Hauptteil der Volksfeste zu bilden. Die gemeinsame Bethätigung verschiedener Volksklassen bei den festlichen Veranstaltungen ist ein Mittel zur Beseitigung von Standesvorurtheilen. Die jungst eingerichteten Festspiele haben als Volksfeste durchaus Berechtigung und sind wert, die größte Unterstützung zu finden Der Vortrag fand beifällige Aufnahme und gelangte folgende Resolution zur Annahme:"Die Versammlung erkennt an, daß die heutigen Volksfeste dringend einer Reform bedürfen, und daß die im Sinne des Berichterstatters veredelten Volksfeste ein sehr geeignetes Mittel bilden, um die körperlichen Spiele und das Turnen im Volke zu fördern." Ueber die Turnärsche im Erziehungsplane der Schule, dargestellt auf Grund der an der Gutsmuths-Realschule in Quedlinburg gemachten Erfahrungen, sprach der Direktor Dr Lorenz. Die Ausführungen fanden gleichfalls Anerkennung und verandaßten die Versammlung nach längerer Besprechung zur Annahme folgender Resolution:"Die bereits vorhandenen Bestrebungen der Schullehörden, die Turnärsche zu fördern, begrüßt die heutige Versammlung mit Freuden. Sie erkennt in den Turnäschen ein hervorragendes Mittel für die erziehliche und gesundheitliche Entwickelung der heranwachsenden Jugend und für die Volks- und Wehrkraft, und hält es deshalb für geboten, dieselben in den Erziehungsrahmen planäßig einzureihen." Hr. v. Schenckendorff dankte den Rednern und schloß die Versammlung mit einem Hoch auf die Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßenbahnunfall. In der Nacht zum Samstag gegen 12 Uhr fuhr auf der Dürenerstraße in Lindenthal an der Haltestelle Classen-Kappelmannstraße ein Betriebstagen der elektrischen Straßenbarn auf einen Anhägewagen. Letzterer wurde stark beschädigt Vier Personen wurden durch Glassplitter leicht verletzt elegante Ausführung, billigste Preise, mehrährige Garantie für Weiterfestigkeit.- Anfertigung auf Wunsch nach jeder Zeichnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
