<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>388939</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der katholische Arbeiter- und Köln-Deutz begeht am Sonntag den 25. Mai das Fest der Weihe seiner Vereinsfahne. Die Feier wird in folgender Weise stattfinden: nachmittags 5 Uhr Andacht in der Pfarrkirche und Weihe der Fahne, abends 8 Uhr Festversammlung im Saale des Herrn Hugo Esse, Siegburgerstrße. Die Fahne ist von der Firma Joh. Bapt. Düster, Inhaber Moll, Köln, angefertigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ko"##02 Marktbericht. Durchschnittspreise, Kinddeisch der Keule N..43-.54, do. vom Bauch.15-.27, Kalbfleisch.50.69, llammelfleisch.27-1,62, Rindernierentalg.82 O. 97, Schweinefleisch 95..07. Speck, geräuch 1,62-1,77, gesalzen.62-.77, Schweineschmalz.62-.70 das Kil. Enten.80-.50, Gänse.00-.50, Trathähe Zoo lahn autre.50.00. junge.40-.80, Hühner, alte.50-.80.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vergl. u. a. Bischof Dr. Hubertus Simar, der erwählte Erzbischof von Köln. Ein Lebensbild. Köln, 1899, I. P. Bachem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Mersheimer Heide besichtigte am Freitag Morgen Feldmarschall Graf Waldersee, der wiederum die Uniform des Königsulauenregiments mit dem ihm vom Kaiser verliehenen Interimsmarschallstab trug, das westfälische Fußartillerieregiment Nr. 7, sowie das 2. und 3. Bataillon des 53. Infanterieregiments. Die Prinzessin von Schaumburg-Lippe, die Chef des letzteren Regiments ist, sollte dem Vernehmen nach der Besichtigung ihres Regiments beiwohnen: sie erschien jedoch nicht auf dem Paradefelde. Die Truppen nahmen diesmal an der Nordwestecke der Heide Aufstellung, sodaß das wiederum zahlreich zusammengestömte Publikum seine Schaulust befriedigen konnte. Gegen 9 Uhr traf der Feldmarschall auf dem Paradefeld ein; punkt 9 1/4 Uhr begann die Besichtigung Auf dem rechten Flügel stand das 7. Fußartillerieregiment, daneben die beiden Bataillone des 53. Infanterieregiments. Nachdem Graf Waldersee die Front der unter präsentientem Gewehr stehenden Truppen abgeritten hatte, wobei sein Gruß mit"Guten Morgen, Herr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund Köln. Aeußerst zahlreich war die am Mittwoch stattgehabte Sitzung der Ortsgruppe Süd, welche wie üblich im Ainohause tagte, besucht. Nach Begrüßung der anwesenden Mitglieder und Gäste durch den ersten Vorsitzenden Herrn Krümmel, erhielt das Wort Herr stud. theol. et litt, orient. Buscher zu seinem Vortrag über das"Sechstagewerk". Redner behandelte in seinen Ausführungen die Erschaffung der Welt nach den uns zugekommenen Ueberlieferungen aus der h. Schrift; auch wies derselbe des weiteren nach, daß die Naturwissenschaft sich in vollständiger Uebereinstimmung mit dem Schöpfungsbericht befinde. An der nachfolgenden Diskussion beteiligten sich die Mitglieder recht eifrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- Urban</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>St. Aposteln: Morg. 9 Auszug der Pfarrprozession. Die heiligen Messen werden sein: Morg. 1/2 6, 6. 1/2 7, 138. 8 amt, 11 letzte heilige Messe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>St Maria im Kapitol: Auszug der Pfarrprozession morg. 1310. Hochamt 7. stille h. Messen morg. 1/96, 6, 8 und 11. nachm. 3 1/4 Versammlung der Mar. Jungfrauen-Kongreg., 5 Firmunterricht und abds. 17 Maiandacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>An allen Tagen dieser Woche ist zu Ehren der allerh. Dreifaltigkeit morg. 1/2 7 Hochamt u. abds 6 Komplet, an welche sich die Maiandacht anschrießt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>St. Severin: Firmung morg. 127 gemeinsch h. Kommunion der Firmlinge, nach 8 Ankunft des hochw. Herrn Weihbischofs, 1/2 9 stille h. Messe und im Anschlusse daran die Firmung, nachm. 1/2 3 Danksagungsandacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In St. Pantaleon in der Schnurgasse fällt am Sonntag morgens 8 die h. Messe aus wegen der h. Firmung; dieselbe findet um 198 statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Mauritius: Heilige Messen morg. 156, 7 gemeinschaftl. h. Kommunion für die Mitglieder der Marian. Jünglings-Kongregation. 8, 9 Hochamt. 11 letzte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>h. Messe. nachm. 153 Christenlehre, 3 1/4 Predigt und Andacht für die Mar. Jünglings-Kongregation. nachm." Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>St. Kunibert: Titularfest der Bruderschaft von der allerh. Dreifaltigkeit. morgens 158, 11 und 6 Predigt u. General-Absolution. 1210 Hochamt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Alban: Morg. 1/2 8 h. Messe nebst gemeinsch.h Kommunion seitens der Junggesellen-Kongreg., mittags 12 Andacht der Junggesellen-Kongr. u. Einführung des neuen Vorstandes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St. Maria-Himmelfahrt: 3. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius, morg. 9 Aloysianische Messe, 10 Hochamt. 11 1/2 letzte h. Messe, nachm. 5 Andacht mit Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>St. Jakob: Titular- und Erneuerungsfest der Erzbruderschaft von der allerh. Dreifaltigkeit mit vollk. Ablaß. General-Absolution morg. 1/2 8, 1/2 11 u. nachm. 4. -- Ursulinenkirche: 3. Sonntag zu Ehren des h. Aloysius. Morg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Vergnügen auf der Düsseldorfer Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>un Englücksälle. In einem Neubau an der Krementzstraße, Ecke Classen-Kappelmannstraße zu Köln-Lindenthal, stürzte ein Maurerpolier aus beträchtlicher Höhe von einer Mauer und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einer hiesigen Maschinenschlosser ei geriet ein Schlossergeselle mit der rechten Hand zwischen die Kammäder einer Bohrmaschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Auf dem Pantaleonswall fiel ein kleiner Junge von einem Milchwagen und zog sich einen Armbruch zu. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Köln, 24.Mai1902. Der Rhein fällt langsam, nachdem der Wasserstand gestern Morgen die Höhe von.60 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Peael.57 Meter. Da der Oberrhein und die Nebenflüsse des Rheines stärker fallen, ist die Hochwassergefahr vorüder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Braubach, Fritz Baudri, Dr. Broix, I. P. Bachem, Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Saedt, Schnacker, Pfr. Schnepper, A. v. Thibus, Dr. Vill, Th. Wolff, Dr. Weyden, Westenberg, I. Wirtzfeld angehörten, die Bürgergesellschaft geründet. Wie diese erste Versammlung, so betonte auch der im Anschlugß an dieselbe erlassene Aufruf des Vorstandes ausdruücklich, daß die Bürgergesellschaft, ihrem Namen entsprechend, eine gesellige Vereinigung der Bürger Köuns ohne Unterschied des Standes und des Ranges sein solle, und daß jeder zur Aufnahme in dieselbe vorgeschlagen werden könne, der die Achtung seiner Mitürger genieße. Unerwarteter Erfolg begleitete den Aufruf zum Eintritt in die Gesellschaft, der seinen Höhenpunkt erreichte, als am 9. November 1864 die Gesellschaft Colonia, welche im Brabanterhof(am Hof) tagte, auf Veranlassung der Herren F. X. Nöcker und Fritz Baudri, der Gesellschaft einverleibt wurde. Schon im April 1865 zählte dieselbe 256 einheimische und 45 auswärtige Mitglieder. Da die Gesellschafteräume nicht mehr ausreichten, mietete der Vorstand am 27. Februar 1866 die oberen Räume des erzbischöflichen Museums gegen eine jährliche Miete von 400 Thaler hinzu, sodaß die Gesellschaft nunmehr für ihre gesamten Rämlichkeiten 850 Thlr. zahlte. Die herrliche Lage des Gesellschaftshauses im Schatten des hohen Domes trug nicht wenig zu dem raschen Anwachsen der Gesellschaft bei, und wenn irgendwo gemütliches, urköhnisches Leben herrschte, dann war es in erster Reihe am Domhofe zu finden. Als erster Vorsitzender wurde am 6. Mai 1863 Hr. Dr. med. Braubach gewählt, dem am 12. Juni 1864 Hr. Baumeister Franz Koch folgte. In pflichttreuen Wirken hat dieser ununterbrochen bis zum 16. März 1881 seines Amtes gewaltet. Ihm folgten dann die Herren Stadtverordneter Th. Wolff, F. X. Nöcker, Otto Loosen und J. Siegen. Am 22. März 1893 übernahm Hr. Stadtverordneter H. Pilartz das Präpsidium, welches bis zum heutigen Tage auf das gewissenhafteste von ihm geführt wird. Mit großer Freude gedenkt die Bürgergesellschaft des selbstlosen, still bescheidenen Wirkens ihres Ehrenpräsidenten Otto Loosen, welcher seit dem 15. Mai 1872 ununterbrochen dem Vorstande angehört. In der Bürgergesellschaft bewegten sich die Gesellschaftsfeste anfangs sehr engen Grenzen. Alleährlich wurde im Mai das Stiftungsfest gefeiert, welches in ganz besonderer Weise beim 20. Jahrestage am 27. Mai 1883 und beim 25. Pfingsten 1888 begangen wurde. Wenn auch die Bürgergesellschaft dem Streben der Kölner Katholiken nach einem Vereinigungspunkte ihr Entstehen verdankt, so hat sie doch niemals als solche eine politische Thätigkeit entfaltet und diesen Grundsatz bis zur Stunde hochgehalten. Mit der Ausdehnung der Gesellschaft wuchs auch das Renommee ihres Weines, was die natürliche Folge der Gründung eines Weingeschäftes war, welches die beste finanzielle Stütze der Gesellschaft bis heute geblieben ist und ihren Namen überall bekannt gemacht hat. In den neunziger Jahren wurde für die Gesellschaft die Lokalfrage eine brennende. Dem Christlichen Kunstverein, dessen Anbieterin die Bürgergesellschaft war, genügten die zum Zwecke des erzbischöflichen Museums benutzten Räume nicht mehr, und er trug sich mit dem Gedanken, das ganze Anwesen zu verkaufen und an anderer Stelle zweckentsprechender zu bauen. Unter diesen Umständen kam die Gesellschaft in die Lage, über kurz oder lang ihr Heim verlassen zu müssen; kein Wunder, daß da der Gedanke an ein eigenes Heim immer mehr erwogen wurde. Die im Jahre Geſante an ein eigenes Heim immer niecherg gem T. W 1880 geründete Gesellschaft Hausa, welche von gleichem Wunsche beseelt war, vereinigte sich am 5. November 1892 mit der Bürgergesellschaft, November im Gürzenich veranstaltete, das, wie stets diese Novemberkonzerte, gewissermaßen den Prüstein bildete für die Leistungen und Fortschritte des Vereins. Nach üübereinstimmender Ansicht der Kritik löste der 170 Sänger starke Chor seine Aufgaben glänzend. Am 5. Dezember erhielt Hr. J. Odendahl die seltene Auszeichnung der goldenen Jubiläumsmedaille für 50jährige Mitgliedschaft. Die künstlerisch ebenfalls schön verlaufene Liedertafel im Gürzenich brachte auch zur Weihnachtsbeſcherung armer Kinder eine Sammlung von 460 M. ein. Am 26. Dezember folgte die Weihnachtsbeſcherung armer Kinder durch den Verein, die 75 Kindern zu gute kam und mit einem Gesellschaftsabend in der Wolkenburg endete. Das neue Jahr brachte dem Verein den Tod seines langeährigen, seit 1846 ihm angehörenden Mitgliedes Rektors a. D. Schnitzler. Der Bericht gedenkt dann der verschiedenen Veranstaltungen dieses Jahres; hervorzuheben ist die Wüllnerfeier, die Vorfeier zu Kaisers Geburtstag und das Konzert zu Gunsten des Gefängnisvereins, das dem guten Zwecke 2384 M. zuführte. Mit dem Abschlußß dieses Vereinsjahres sind es 60 Jahre her, daß der Kölner Männergesangverein geründet wurde. Die Feier wurde durch ein großes Konzert im Gürzenich und ein Festmahl im Vereinshauses Wolkenburg begangen. Zum Gedächtnis an die verstorbenen Mitglieder fand im Dom ein feierliches Requiem statt. Welche Fülle von Ehrungen und Auszeichnungen, allein in Form von Preisen, Ehrenmedaillen, Kunstgegenständen usw. dem Verein während dieser 60 Jahre zu Teil geworden ist, das hat der Vereinsarchivar, Vicepräsident Keller, in vier Abteilungen, chronologisch geordnet, zusammengestellt. Diese Aufstellung ist dem Jahresbericht beigeheftet. Danach hat der berühmte Verein in diesen 60 Jahren elf große, meist und von diesem Augenblicke an entwickelte sich ein frisches, thatkraäftiges Leben. Am 19. April 1893 konstituierte sich unter dem Titel: Kölner Bürgergesellschaft eine Aktiengesellschaft mit einem Kapital von 200000., an dem die Bürgergesellschaft durch ihren Präsidenten Pilar mit 40000 M. beteiligt ist. Der Aufsichtsrat wählte Hru. Justizrat Karl Custodis zum Vorsitzenden, Hrn. Franz Wilkens zu dessen Stellvertreter und Hrn. Kaufmann A. Cader zum Vorstand. Mit dem 15. Mai 1893 ging auch das Weingeschäft an die Aktiengesellschaft über, deren Kapital bereits am 24. November 1894 auf 270000 M. erhöht wurde. Am 22. September 1893 nahm die Bürgergesellschaft Besitz von dem erworbenen Nevendu Lontschen Anwesen Röhr grasse 21 und bereits im November 1894 stand der vom Regierungsbaumeister Krings ausgeführte Neubau fertig da. Die stetig wachsende Zahl der Mitglieder drängte nach einigen Jahren zu einem Erweiterungsbau. Geschicktes und planäßiges Vorgehen setzte die Aktiengesellschaft in den Besitz der sämtlichen Häuser zwischen ihrem 1894 erbauten Gesellschaftshause, dem Mariengartenkloster und dem Appellhofplatz, so daß nunmehr ein Gesamtterrain von 34 Ar 17 Quadratmeter zu ihrer Verfügung stand. Zur Bestreitung der Kosten wurde unterm 18. April 1898 das Aktien- kapital auf 600000 M. erhöht. Die Leitung des Erweiterungsbaues übertrug man der bewährten Hand des Regierungsbaumeisters Moritz und bereits am 16. Januar 1901 erhielt der prächtige Neubau die kirchliche Weihe durch die Hand des hochw. Pfarrers Köhler von St. Maria in der Kupfergasse. Heute zählt die Gesellschaft weit über 1500 Mitglieder, und wenn sie morgen zum 40. Male den Tag ihrer Gründung festlich begeht, dann dürfen sich die Leiter der Gesellschaft mit vollem Rechte sagen, daß sie der Gesellschaft den ursprünglichen Charakter bewahrt haben, wie er in der 1. Sitzung am 6. Mai 1863 festgelegt wurde: eine wahre, echte Bürgergesellschaft!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
