<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>388930</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Luftballonfahrt. Gestern Morgen wurde vom Verein für Luftschiffahrt auf dem Pionier-Uebungsplatz in Deutz ein Luftballon, welcher mit zwei Offizieren besetzt war, aufgelassen. Der Luftballon nahm seinen Weg in der Richtung nach Kalk-Höheiberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Ehepaar, das sich auf längere Zeit einlogiert und dann plötzlich, ohne bezahlt zu haben, verschwindet. Der Mann giebt an, Buchhalter aus Osnabru zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalmajor Fulda, der neuernannte Kommandeur der 29. Infanteriebrigade, ist hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die neue Rechtschreibung, deren Einführung richtsminister für den Beginn des Schuljahres 1903/4 genommen ist, soll in den hiesigen Volksschulen geübt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Freie Spielplaätze. Die Schuldeputation hat, einem Beschlußß der Stadtverordneten-Versammlung entsprechend, nunmehr versuchsweise drei Schuldöfe als Spielplaätze für die Mittwoch- und Samstagnachmittage freigegeben. Es sind dieses die Schuldöfe der Schulen in der Lochner- und in der Richard Wagner-Straße und am Mauritiuswall. Die Beaufsichtigung erfolgt durch Lehrperſonen. Zu den Spielplaätzen werden nur Schulkinder aus dem betreffenden Schulsystem zugelassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wohlthässigkeitsverein Meisterschaft hielt vorgestern Abend im Hotelrestaurant Mittelhäuser seine Hauptversammlung ab, welche Hr. Justizrat v. Coellen mit herzlicher Begrüßung der Mitglieder eröffnete. Der Verein bezweckt, kleinen Handwerkern und Beamten, die ohne Verschulden in Not geraten sind, durch Gewährung zinsfreies Darlehen wieder emporzuhelfen und hat damit bisher ganz außserordentliche Erfolge erzielt. Es starben im vergangenen Jahre sechs Mitmeister, deren Andenken die Versammlung durch Erheben von den Sitzen ehrte. 49 Jungmeister wurden aufgenommen. Von Oktober 1901 bis 1. Mai 1902 sind wieder 197 Gesuche um Darlehen eingelaufen. Davon konnten nur 48 berücksichtigt werden, weil viele Gesuche teils weit über den Rahmen der bisher üblichen Darlehen hinausgingen, teils die Verhältnisse der Antragsteller derartig zerrüttet waren, daß keine Aussicht auf Rückzahlung vorhanden war. Die 48 bewilligten Gesuche verteilen sich auf 16 Handwerker, 18 Unterbeamten und 14 Gewerbetreibende mit zusammen 7235 M. Hr. Schulmeister erstattete den Kassenbericht: der Bestand aus 1900 betrug 193 M. An Jahresbeiträgen gingen von 1205 Mitgliedern 3609., an Eintrittsgeldern 222., an außergeröhnlichen Beiträgen 473., an Zinsen und Geschenken 1696 M. ein. Die Rückzahlungen betrugen im vorigen Jahre 6695 M. Die Zahl der bewilligten Darlehen betrug 84 mit insgesamt 12095 M. Am 1. Januar d. J. war ein Kassenbestand von 503 M. vorhanden. Das Vermögen des Vereins belief sich auf 28708 M. Dem Vorstande wurde für seine uneigennuützige Thätigkeit Dank ausgesprochen. Das 65. Stiftungsfest soll in würdiger Weise in den Räumen des Volksgarten gefeiert werden. Zu Revisoren wurden die Herren Beth, Klemme und Brinkmann gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
