<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>388975</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schleifung der Festung Köln? Berliner Blätter lassen sich von hier berichten: Zuverlaässigen Meldungen zufolge soll es in der Absicht des Kriegsministeriums liegen, die ganze Festung Köln zu schleifen und das gesamte militäfiskalische Terrain einschliefßlich der Ringstraße, der Forts und der alten Kasernen an die Stadt Köln zum Preise von 98 Millionen Mark abzutreten. Es haben mehrfach in dieser Sache Konferenzen zwischen dem Oberbürgermeister und dem Kriegsminister stattgefunden. Wie es weiter heißt, soll bei dem Perfektwerden des Planes ein befestigtes Lager bei Wahn errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Frhr. v. Mirbach, Oberhofmeister der Kaiserin, ist am Samstag im Hotel Ernst hierselbst abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bie-Admiral Büchel ist gestern hier eingetroffen und hat im Hotel Viktoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;a Durchreisende. Der Großherzog von Hessen traf gestern, von Darmstadt kommend, mit dem Schnellzuge um 10.26 abds. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.3 abds. zur Teilnahme an der Krönungsfeier nach London weiter. -- Minister v. Hammerstein kam gestern mit dem Schnellzuge um.25 abds. von Niederdollendorf hier an und fuhr mit dem Nachtsschnellzuge um.40 abos. nach Berlin weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Prinzessin Ludwig v. Battenberg nebst Kindern traf gestern mit dem -Zuge um.11 nm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte ihre Reise mit dem-Zuge um.15 um. nach London über Vlissingen fort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kronprinz von Dänemark, welcher am Samstag Nachmittag hier angekommen und gestern von hier nach Düsseldorf zum Besuche der Ausstellung gefahren war, setzte gestern seine Weiterreise zur Teilnahme an der Krönungsfeier in London mit dem um 11.3 abds. vom hiesigen Hauptbahnhof abgehenden Schnellzuge über Ostende fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeits losigkeit im Winter hielt gestern Morgen im Isabellensaal des Gürzenich ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Derselben ging eine Versammlung der Patrone und Ehrenmitglieder voraus, in der die aus deren Reihen zu entnehmenden zwölf Vorstandsmitglieder sowie sechs Ersatzänner bestimmt wurden. Die ausscheidenden Mitglieder W. Asbach, Kommerzienrat Heidemann, Friedrich Grüneberg und Regierungsrat Diederichs sowie die Stadtverordneten B. Berghausen, Neven-DuMont, Fr. Schmalbein, Decker, Kyll, Michels und Justizrat K. Trimborn wurden wieder- und an Stelle des wegen andauernder Krankheit ausgeschiedenen Hru. Fridolin Bachem Hr. Rob. Bachem negewählt; ebenso wurden die bisherigen Stellvertreter Dr. Desenberg, Kothe, Kremer, Beigeordneter Fuchs, Oberlandesgerichtsrat Müller und E. von der Wettern wiedergebählt. Bei der darauf folgenden Konstituierung des Vorstandes wurden die Herren Schmalbein als Vorsitzender, Justizrat Trimborn als dessen Stellvertreter, Fr. Grüneberg als Schriftführer, Peter Quanz als dessen Stellvertreter, Haweränder als Schatzmeister und W. Asbach als dessen Stellvertreter wieder- beziehungsweise negewählt. In der dann folgenden Hauptversammlung wurde seitens des Vorsitzenden, Hr. Kommerzienrat Schmalbein, und des Schatzmeisters, Hru. Haweränder, der Geschäftsbericht für die Zeit vom 1. April 1901 bis 31. März 1902 erstattet. Danach ging das Vermögen von 111869 M. auf 99344 M. zurück. Der Versichertenbestand stieg auf 1205, d. i. das Doppelte gegen das Vorjahr und das Vierfache gegen den Durchschnitt der ersten vier Jahre. Der große Andrang machte es nötig, den Abschlußß von Versicherungen zwei Wochen früher, als in den Satzungen vorgesehen, einzustellen, ein Beweis, daß die Erkenntnis der segensreichen Wirkungen der Kasse bei den Arbeitnehmern mehr und mehr eine allgemeine geworden ist. Obgleich die Verwaltung nach Kräften bestrebt war, den arbeitslos gewordenen Versicherten möglichst Arbeit nachzuweisen, was trotz des Darniederliegens des Baugewerbe noch bei einem verhältnisäßig hohen Prozentsatz möglich war, so wurden doch 30 046 M. Tagegelder verausgabt. Von den 1205 Versicherten waren 286 ungelernte und 919 gelernte Arbeiter; dieselben hatten 13 367 M. Beiträge zu leisten, indes gingen nur 12542 M. ein, da 14 Versicherungen infolge Todesfall bzw. dauernder Arbeits unfähigkeit, 86 infolge Nichterfuüllung der Versicherungsbedingungen erlassen. Es verblieben somit 1105 Versicherte, von denen 842 als arbeitslos sich meldeten; 35 erhielten dauernde Arbeit nachgewiesen. Der Rest hatte einen Anspruch, für 34 111 1/2 2 Tage Tagegelder zu erhalten, jedoch gelang es auch hier, einen Teil an 15 853 Tagen zu beschäftigen, so das noch für 18 2581; Tage Tagegelder zu bezahlen waren, und zwar für 11 7871 Tage je 2., für 6471 Tage je 1 M. Die ausbezahlt Summe von 30 046 M. verteilt sich auf 230 Maurer mit 7380, 203 Verputzen, Stuckaturer usw. mit Local-Anzeiger Nr 168 1 Montag. 23. Juni 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Lei Arrizsehgen u geizen, Buder Se, Sphois diter deur sr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>China sind die Familien fünf kaiserlicher Prinzen als für den Bereraufstand verantwortlich degradiert worden. In dem betreffenden Edikt wird bestimmt, daß die Prinzen ihre Titel weder auf Sohne noch auf Enkel vererben können. Erst entferntere Verwandte könnten vielleicht später wieder bei Hose vorgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein für Kinderworte im nördlichen Stadtteile hielt vor einigen Tagen unter dem Vorsitze des Hru. Oberregierungsrat Fink seine ordentliche Generalversammlung bei Heuser ab. de vom Verein unterhaltenen fünf Horte haben sich gemaß dem erstatteten Begerichts-Verhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mailand, 22.Juni1902.(Drahtber.) Gestern Abend erfolgte ein Zusammenstoßß zweier elektrischer Bahnen zwischen Bisuschio und Porto Ceresin. 49 Personen wurden verletzt, davon 5 schwer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
