<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388917</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind in dieser Woche ausgestellt: eine Anzahl Ansichten von der Industrie-, Gewerbe- und Kunst-Ausstellung in Düsseldorf und von der"Transsibirischen Eisenbahn Wladiwostok-Moskau"; ferner Bilder des Generals Max Edler v. d. Planitz und des Fürsten Heinrich XIV. Reuß j.., sowie eine Darstellung des Preisreitens im königlichen Militär-Reitinstitut zu Hannover.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Heuser und Schwacke im Oberlandesgerichtsbezirk Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Frohngasse hat sich für den Beginn der Saison eine neue Zugkraft verschafft, eine Kriegertruppe der Mandingo aus Westafrika. Sie gehört zum Stamme der Mandinkas, welche im südlichen Senegambien ihren Sitz haben. Die Truppe zählt 17 Personen, Männer und Frauen von schlanker aber kräftiger Gestalt und dunkelbrauner Hautfarbe. Das Haar ist stark gekräuselt. Die Kleidung besteht bei den Männern aus einem unterrockartigen Schurzfell aus gelbbraunen gefärbten Kokosfasern, bei den Frauen aus einem Rock in dunkelem Baumwollenzeug. Ueber der Brust ziehen sich bandolierartige Bänder mit Kaurimuscheln verziert. Als Kopfputz wird von den Fetischpriestern ein Turban, von den Kriegern ein helmartiger Aufbau mit rotem Haarbusch getragen. Die Waffen bestehen aus Säbel und kurzem Speer, die beide sehr geschickt geha ldhabt werden. Die Mandinkas sollen vor vielen Jahren das mächtigste Volk Westafrikas gewesen sein. In ihren Spielen zeigen sie noch eine kriegerische Veranlagung. Sie sind Fetischanhänger, doch soll die christliche Religion schon stark unter ihnen Verbreitung gefunden haben. Jetzt haben sie einen durchaus friedlichen Charakter und sind die Hauptvermittler des Handels im Nordwest-Sudan. Die Vorstellungen begannen mit einer Aurede des Feti chpriesters an seine Genossen, in welcher er sie zur Tapferkeit ermunterte. Dann begann ein wilder Kriegstanz, der mit dem bekannten monotonen Gesang und den Klängen einer primitiven Trommel begleitet wurde. Letztere ist aus einem hohlen Baumstamm hergenellt und wird vom krieger mit den Händen in rasendem Tempo bearbeitet. Eine weitere Nummer zeigt den Drill der Krieger, Uebungen mit Lanzen und Speeren, die ebenso wie der afrikanische Boxerkampf mit großer Gewandtheit ausgeführt wurden. Auch ein Ringkampf wrd in einer Weise ausgefochten, die eine gute Schule verrät. Das Programm enthielt ferner einen Tanz zweier Amazonen und zweier Krieger, sowie einen Augriff der Mandinkas auf ihre Feinde. Die Vorführung bietet viel Interessantes und da das Panoptikum auch sonst zahlreiche schöne Gruppen und Einzeldarstellungen bietet, so ist ein Besuch recht lohnend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Pfarrverein von St. Paul hielt dieser Tage seine erste Generalversammlung ab. Nachdem Hr. Kaufmann Wilh. Harperath dieselbe eröffnet hatte, erstattete Hr. Lehrer Wirges einen eingehenden Thätigkeitsbericht. Die durch das Los ausscheidenden Vorstandsmitglieder, die Herren: Bernh. Bodde, Karl Grevenbroich, Jos. Schmitz und Chr. Fülles wurden wiedergebählt. Nach dem von Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ihle, Heumarkt, vis--vis Königsdeukmal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
