<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>388973</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durchreisende. Kronprinz Friedrich von Dänemark nebst Gefolge und Feldzeugmeister Fetter sind gestern hier eingetroffen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien., Referendar Grimmendahl wurde zum Gerichtsanenor eint.t erkammlung. Auf der der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Gegenstände: Geleispläne der Sülzer Bahn; Geleispläne der Stadtgartenbahn; Geleispläne der Querbahn; Hinaufügung einer Geleisverbindung über die Weidengasse Krefelderstraße. Merheimerstraße bis Kempenerstraße; Wegfall der Strecke Sechsziastraße: Geleisverbindung Johannisstraße"Dom hof; Straßenbarn-Oberleitung in der Umgebung des Domes; Vorlage über die Wahl einer Lehrperson in die Schuldeputation; Verkauf der 1 Vertretung der Lehrerschaft in der Schuldgerigtign, Die Verfügung des Unterrichtsministers, auf welche in der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung Bezug genommen wurde lautet:"Berlin W. 64, den 22. Februar 1902. Ich habe bereits wiederholt in einzelnen, durch das Centralblatt der Unterrichtsverwaltung zur allgemeinen Kenntnis gebrachten Verfügungen die An nahme eines Rektors oder Lehrers in die Schuldeputationen und Schulvorstände als erwünscht bezeichnet(vergl. Centralblatt für die Unterrichtsverwaltung 1893 S. 351, 1895 S. 293, 1896 S. 711, 1897 S. 633). Diese Einrichtung hat sich, wo sie getroffen worden ist, voll bewährt. Ich bedauere deshalb, daß sie noch immer nicht allgemein Eingang gefunden hat. Ich mache es den Regierung wiederholt zur Pflicht, dahin zu wirken, und jedenfalls überall da, wo gesetzliche Bestimmungen nicht entgegenstehen, Maßregeln zu treffen, daß die Teilnahme der Lehrerschaft an der Verwaltung der Schule gesichert wird. Wenn nur ein Lehrer vorhanden ist, wird dieser, vor ausgesetzt, daß er endgültig angestellt ist, den, Schulvorstande als Mitglied beizutreten haben. Nur wenn iu besonderen Fällen sich aus der Persönlichkeit des Lehrers erhebliche Bedenken ergeben, wird von dessen Beteiligung im Schulvorstande abzusehen sein. Die Entscheidung in solchen Fällen ist jedoch nicht dem Kreisschulinspektor zu übertragen, sondern muß den Regierungen verbleiben. Sind mey Lehrer vorhanden, so wird die Bestimmung darüber, welcher Lehrer dem Schulvorstande als Mitglied beizutreten hat, gleichfalls den Regierungen vorzubehalten sein. In der Regel ist der erste oder älteste Lehrer hierür in Aussicht zu nehmen. Durch den Hinzutritt eines Lehrers in den Schulvorstand soll indes nicht ein Uebergewicht der amtlichen Vertreter gegenüber den Gemeindevertretern herbeigefuührt werden. Es würde sonach keine Bedenken finden, daß gegebenenfalls die Zahl der zu wählenden Gemeindevertreter, soweit erforderlich vermehrt wird. Eine Teilnahme der Lehrer an den Beratungen und Entscheidungen der Schulvorstände wird in allen Fällen ausgeschlossen sein, in denen es sich nm ihre rein persönlichen Angelegenheiten handelt. Im Auftrage gez. Kügler." Diese Verfügung ist unter dem 4. April d. J. von der Kgl. Regierung in Köln auch der stadtöln schen Verwaltung zur Kenntnisnahme mitgeteilt worden, und zwar mit dem Anheimgeben, wegen Zuziehung der Lehrerschaft zur Verwaltung der Schule, soweit es bisher nicht geschehen, das Erforderliche zu veranlassen und über den zu fassenden Beschlußß bzw. über die bisher bereits stattgehabte Teilnahme der Lehrerschaft an der Schulverwaltung bis zum 1. Juni d. J. zu berichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche zwei schön gelungene photographische Aufnahmen, betreffend den Kaiserbesuch in Aachen, aus dem Atelier von Emil Kaiser(Düren) ausgestellt. Ferner sind zu sehen die Bildnisse von König Eduard VII. und von der Königin Alexandra von Großbritannien und Irland im Krönungsornat, sowie Schloß Sibyllenort in Schlesien, wo König Albert von Sachsen gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die Marktbahn, welche am Sübahnhofe beginnend über die Luxemburgerstraße bis Barbarossaplatz führt, dem Zuge der Rundbahn über Waidmarkt, Heumarkt, Altenmarkt bis Kaiser Wilhelmring folgt und von dort über die Gladbacher-, Subbelrather- und Liebigstraße bis zum Eingang des Schlachthofes fährt, wird von heute(Sonntag) ab elektrisch betrieben. Jahrzeiten und Fahrpreise sind im Anzeigenteile dieses Blattes bekannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. M. 57 161 808 M. vuis zum 14. d. M. sind dieselben durch Zuschreibung der Zinsen für das Etatsjahr 1901 in Höhe von 1 498 650 M. und durch Neueinzahlungen in Höhe von 2092 845 M. auf 60 753304 M. gestiegen. Abzüglich der 2268999 M. betragenden Rückzahlungen verblieb somit am 14. Juni 1902 ein Bestand von Cirkus Busch übt die Pantomime"Die eiserne Maske" eine große Anziehungskraft aus, was durch den stets wachsenden Besuch und großen Beifall des Publikums erkennbar ist. Gestern waren auch die Beduinen, geführt von ihrem Direktor, im Cirkus Busch erschienen, und folgten der Vorstellung mu sichtbarem Stannen. Als die Pause anberaumt wurde, und infolgedessen der größere Teil der Besucher in die Restaurationsäume oder in die prachtige. Stallungen sich begab, benutzten die schwarzen Gäste die Gelegenheit, die Plätze in den vorderen Reihen zu besetzen. Wie wir hören, soll der Kronprinz mit dem Corps Borussia für die letzte Vorstellung, welche in den ersten Tagen des nächsten Monats stattfindet, sich haben anmelden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Beduinenlager am Riezler Thore. Es war vorauszusehen, daß die farbenreichen, phantasieauregenden Wüstenscenen, welche die Beduinenkarawane vor dem Riezler Thore zur Darstellung bringt große Anziehungskraft auf das Publikum ausüben würden. Für heute (Sonntag) ist seitens der Verwaltung der städtischen Straßanbahnen die Verfägung getroffen worden, daß die die Riehlerstraße passierenden Wagen vor dem Lager anhalten. Heute finden bereits vormittags</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bäckereiausstellung. Vom 9. bis 14. August d. J. hält der Centralverband deutscher Böckerinnrungen Germania in Köln seinen 18. Verbandstag ab. Teigenesgg, Gelegenbeit Zugut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>zenden Gelände. Das vorbereitende Komite tagte am Donnersdon IS chaedeagseter eianeshnen ezoest. siena echt er mit Backöfen der neuesten Konstruktion. Die Maschinenhalle, welche etwa 500 Quadratmeter Raum bedecke, sei mit den neuesten unsa' Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr rannte ein jugendlicher Radfahrer geradeswegs wider ein Fuhrwerk; der Kutscher des lben hielt das Pferd mit aller Macht zurück, so daß der Unvorsicht-- fahr üzerfahren zu werden, entging. Der Radfahrer erlitt bei dem Sturze nur unerhebliche Verletzungen, indes wurde sein Fahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines fill wieder, nachden derselbe im Lause der Woche bis auf.20 Meter gestiegen war. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,06 Meter. Für den Schiffahrtsverkehr ist der gegenwärtige Wasserstand sehr günstig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>ein Herr Proben ihrer Befähigung im Konzertgesang ab. Frl. und ein werr Proben vo. wage die Beethovensche Konzertscene "esiälg sav dat schöne Kopfione, während die unteren Lagen uh verüiäg laug, bot soye v den pathetischen Partien die nötigen Accente geben zu können, die sierfordern. Große, weitragende, aber nicht ganz ausgeglichene Stimmmittel hat Frl. Martha Feur(9| Haase), die eine Arie aus Titus von Mozart mit gutem der Schäftung nit biegsamer, gut geschulter Stimme Se schien., alh iae Secheschtl ecl lebe Verzert, der den ersen Sos aus den eisten Konzert bin Spoßspielte, zieht schon einen hübschen Gesangston aus seiner Geige, slater ais in legati. Eine spnppatzsche, ud gereiste Leistung, det gutes Versänudis und seines Stilgefühl., Helene Zinmerkang(G1. Berger) empfahl sich mit der pikanten und technisch fertigen Wiedergabe von zwei Sätzen des-moll-Konzerts von Saint-Sains als ine Spielerin von Temperament und Geschmack. Daß die drei Pianistinnen, die auf einem Bechstein spielten, sich guter Haltung befreißigten, soll nicht unerwaähnt bleiben, denn es war eine Zeit lang am Konservatorium Mode, mit gekrümmtem, Rücken am Klavier zu sitzen. Bei zwei von den acht Nummern des knappen Programms wurde das Orchester, das sich sehr brav Perz,.. von den Herre Herren Gaertner und Rappaport dirigiert, die weiteren von den Herren Körner. Wolff und Seiß geleitet. Da die Semester nicht angegeben werden, so können die obigen Momentschäßungen nicht als endgültige Kritik. sondern nur als Wahrnehmungen gelten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die militärischen Abordnungen vom Blüherschen Husarenregiment und dem Gardedragonerregiment, welche an der Krönungsfeier in London teilnehmen, trafen gestern mit dem Berliner-Zuge um 10.26 abends auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhren mit dem Schnellzuge um 11.3 abends nach Lindau weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Duck. rishrtieg Lenasthzsig) Ghschersgraien en ertsgehehesle Behandlung von..v, Sommet,., L. Lau, größten Firmen aufzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Handwerkskammer Köln. In der vorgestrigen Sitzung des Ausschusses zur Regelung des Lehrlingswesens wurde der Beschlußß grfobt, doß fortan die Lehrzeit für Handvertschrlige, ihtzgser drei und nicht über vier Jahre dauern soll."Ausnahmeäleg darf indes begründeten Gesuchen um Entbindung von der Innehaltung der festgesetzten Lehrzeit stattgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>der Pfarrbauverein St. Michael hält am Montag Abend im Luisensaale eine Kirreßfeier ab, wozu alle Pfarrangehörigen und Freunde der Pfarrei St. Michael willkommen sind. Zur Unterhaltung bei dieser Familienfestlichkeit wird auch der Kirchenchor das &amp; Windthorstbund Köln(Ortsgruppe Köln-Süd). In der Sitzung am 18 d M. erstattete Herr cand. oec. Arenz Bericht über den Verlauf des in den Tagen vom 14. bis 16. d. M. in Dortmund stattgehabten dritten Vertretertages des Verbandes der Windthorstbunde Deutschlands. Herr Arenz, welcher neben dem Vorsitzenden der Gruppe, Herrn Jakob Krümmel, als Delegierter den Verhandlungen beigewohnt hat, gab ein anschauliches Bild von dem Gange derselben und pracifierte die zum Vertretertage eingelaufenen Anträge. An den Vortrag schloß sich eine Diskussion bzw. Besprechung der Anträge. Es verdient noch ganz besonders hervorgehoben zu werden, daß das Ehrenmitglied des Windthorstbundes Köln, Herr Reichs- und Landtagsabgeordnete Geheimer Justizrat Roeren, den Verhandlungen beiwohnte und an den Arbeiten den regsten Anteil nahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>der Unterstützungsverein katholischer Küster von Rhein land und Westfalen(nebst Sterbekasse) begeht am 24. d. in der Bürgergesellschaft hierselbst die Inbelfeier seines 25jährigen Bestehens. Mit derselben ist die dieseährige ordentliche Generalversammlung verbunden, welche nach dem in St. Gereon voraufgegangenen Hochamte um 11 Uhr vormittags beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Merheim, 21.Juni1902. Gestern Nachmittag brach in einem Kuhstaue Feuer aus, welches von der Wehr des Ortes gelöscht wurde. Der Stall brannte aus, zwei Kälber kamen in den Flammen um. Die Entstehung des Feuers ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vom Südbahnhof nach dem Barbarossaplatz 2. Luxemburgerstraße, Ecke Hochstadenstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Von der Christophstrße zum Schlachthof 1. Am Kaiser Wilhelmring. 2. Gladbacherstraße--Spichernstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
