<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>388931</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 15.Mai1902. Die deutschen Lourdespilger trafen gestern mit Sonderzug glücklich gegen Abend hier ein. Durch das Entgegenkommen der Eisenbahndirektion konnte den etwa 40 Kranken besondere Füsorge zu teil werden. Die deutsche Abteilung, etwa 350 Deutsche, der großen belgischen Nationalpilgerfahrt machte die Fahrt von Lüttich aus im letzten der neun Extraüge. Im ganzen bezifferten sich die Pilger auf dreieinhalbtausend. Unter den Deutschen befand sich Fürst Karl zu Löwetstein, welcher den Ehrenvorſitz des Deutschen Vereins für Krankenpflege der Lourdespilger übernahm. Di. großartigen Feierlichkeiten, besonders die sakramentalen Krankenprozessionen, nächtliche Anbetung und Lichterprozession hinterliessßen bei den dentschen Teilnehmern bleibenden Eindruck. Die einzelnen Nationen: Wallonen, Flambänder und Deutsche, hatten abwechselnd die Führung bei den großen Aufzügen. Unter den Aerzten besand sich auch ein Neffe des Zaren, Sohn des Großfürsten Alexandrowitsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Mitwoch anf Donnerstag entstand in der Goldgasse eine Schlägerei, an welcher sich auch Frauenspersonen beteiligten. Im Verlauf der Schlägerei wurde eine der Frauenspersonen so erheblich am Kopfe verletzt, daß sie dem Krankenhause zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gerettet. Gegenüber der Cunibertskirche fiel heute Mittag ein kleiner Junge beim Spielen in den Rhein. Auf die Hülferuf der Spielkameraden eilten zwei Schiffer herbei, denen es gelang, den bereits Bewußlosen an das Land zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Einsturz. Am Mittwoch Nachmittag stürzte in einem Neubau an der Classen-Kappelmannstraße eine Zimmerdecke ein Ein in dem Bau beschäftigter Stuckatur wurde von der einstürzen den Decke getroffen und erlitt einen Beckenbruch und einen schlimmen 10 Englücksälle. In einer Wohnung an der Elsaßstr stürzte eine etwa 81 Jahre alte Frau und erlitt so schwere Verletzungen, daß man an ihrem Auskommen zweifelt.-- In einem Neubau an der Classen-Kappelmannstraße zu Köln-Linden thal stürzte gestern Morgen ein Maurer aus der Höhe der ersten Etage in das Erdgeschoßß und trug einen Beinbruch davon.-- In der Bürgernraße kam ein Junge zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen am Kopf zu.-- Gestern Mittag fiel in einem Hause an der Pfälzerstraße ein Mädchen beim Fenſterputzen in eine Fensterscheibe und erlitt schwere Verletzungen.-- Auf dem Holzmarkt kam ein Mann, als derselbe einer Maschine der Hafenbahn ausweichen wollte, zu Fall und trug erhebliche Verletzungen davon. -- In einem Neubau an der Venloernraße, Ecke Bismarckstraße, stürzte ein Zimmermann von der zweiten Etage und verletzte Delikatessenhdlr., Aachenerstr. 53.- Angelika, T. v. Stephan Eul, Bäckermeister, Annost. 47.- Michael, S. v. Wilh. Hanquet, Steindrucker, Perlengraben 43/45.- Elisabeth, T. v. Balth. Krögel, Tagl., Im Ferkulum 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>- Johanna, T. v. Heinr. Ott. Maurer, Mauritiuswall 32.- Maria, T. v. Wilh. Blies, Fabrikmstr., Königsplatz 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katharine## Kribben, Tagl., Biberstr. 30.- Anna, T. v. Albert Schiffens, Wirt, Jahnstr. 33.- Josephine, T. v. Martin Happe, Schreiner, Schnurgasse 27.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elly, T. v. Joh. Simmering, Motorfahrer, Vondelstr. 35.- Johann. S. v. Lamb. Montag, Bauhandlanger, Schartgaffe 16.- Heinrich, S. v. Heinr. Gilleszen, Buchbindergehülfe, Gr. Brinkgasse 20 24.; Gottfried, S. v. Peter Grell, Küfürmeister. Vor St. Martin 22.- Maria, T. v. Bernhard Klüber, Weichändler, Weberstr. 56.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>hier. Gust. Unecht, Eisenbahn-Bureauassistent, v. Danzig, u. Else Forbach, v. Elberfeld.- Joh. Femmes, Schreiner, v. Weeze, u. Christ. Schmitz, v. Godesberg.- Jos. Kübach, Tagl., u. Gertrud Kuhn, beide v. hier.- Ewald Krahn, Feldwebel. v. Wesel, u. Wilh. Elter. v. Essen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wilhelm Koscher, Wur., Hausknecht, v. Krefeld, u. Adelheid Kuhn, v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
