<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>388921</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verhaftet wurden: ein Buchdrucker wegen Unterschlagung und Betrugs, eine Ehefrau wegen Betrugs und Unterschlagung. Dieselbe kaufte unter Vorspiegelung falscher Thatsachen Sachen, vornehmlich Pianos und Uhren auf Abschlagszahlung an, welche sie dann gleich wieder weiter verkaufte. So z. B. hat selbige in den letzten beiden Monaten drei Pianos in Bonn eingekauft und in Koblenz wieder verkauft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat März: am Barbarossaplatz und an der Linde je eine silberne Herrenuhr mit Namen, im Martinsfeld und in der Trankgasse je eine silberne Damenuhr, am Königsplatz ein Portemonnaie mit 20., auf der Aachenerstraße ein Damenportemonnaie mit.36., auf dem Hohenstausenring ein Damenportemonnaie mit 3,35., in einer Konditorei, Herzogstrße, ein Damenportemonnaie mit 7., in einem Cafe ein vierteiliger Ring mit Anhängel. auf dem Sachsenring ein Trauring mit funf Buchstaben, auf der Venloerstraße ein Herrnring mit geschnitztem Stein, in der Karthäusermasse ein Herrnring mit rotem Stein, in einem Lokale am Eigelstein ein Trauring mit vier Buchstaben, am Schütyzenhaus in Ehrenfeld ein goldener Kneifer, auf der Dagobertstraße eine Brille mit Etui, im Volksgarten ein goldenes Armband; im Monat April: an der Apostelkirche Daumenringe, auf der Luxemburgerstraße ein Ring, gez. O.., auf der Hahnenstrße ein Ring in Schlangenform und ein Ring mit rotem Stein, am Karthäuferwall ein Gelöstück, auf der Machabäertraße ein Gelöstück, in einem Hofe am Mauritiuswall ein Gelöstück, in der Sererinsmühlengasse zwei Gelöstücke, in der Sternengasse ein Säckchen mit Geld, auf dem Deutschen Ring ein goldener Kneifer, an der Marienburg ein Medaillon, Hufeisenform, am Hohenstaufenring zwei silberne Damenuhren, auf dem Rothenberg zwei Damenuhren, am Hohenstaufenbad ein Damenportemonnaie mit 4., auf der Hahnenstrße ein sogenanntes Sportportemonnaie mit in der Trankgasse ein Sportportemonnaie mit ca. 6., auf der Freiheitstraße ein Herrenportemonnaie mit über 20., aus dem Eigelstein ein Damenportemonnaie mit 3,60., am Neumarkt ein Damenportemonnaie mit 5., in einer Droschke ein Spazierstock mit Elfenbeinkrücke, auf dem Sachsenring ein Portemonnaie mit.55., auf der Hohestrße ein silbernes Armband, drei Reihen; im Monat Mai: auf dem Ubierring ein Dameuregenschirm, auf der Poststrße eine silberne Damenuhr, auf der Friesenstrße ein goldener Kneifer. Die Eigentümer dieser Fundgegenstände werden aufgefordert, sich im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. In der Paulstrße stürzte in der Nacht von Montag auf Dienstag ein Mann und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der Apostelustraße ein Landmann von einem Pferde in einen Arm gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Moltkestraße: wurde mittags ein Kind von einem Hunde gebissen und verletzt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durchreisende. Frhr. v. Mirbach, der Oberhofmeister der Kaiserin, sowie Dr. Eischen, Staatsminister von Luxemburg, sind in Köln eingetroffen und haben im Hotel Ernst Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterung wird immer unfreundlicher. Bei niedriger Temperatur wirbelten gestern Morgen zwischen 6 und 7 Uhr dichte Schneeflocken zur Erde nieder. Das Schneegestöber ging kurz vor 7 Uhr in Regen über. Die Temperatur ist gestern noch weiter gesunken. Das Thermometer zeigte als niedrigsten Stand nur+ 0,5 Grad Celsius, als Höhenpunkt+ 9 Grad. Nach dem leichten Schneegestöber am frühen Morgen herrschte während des ganzen Tages stürömisches Regenwetter, dann und wann mit Spuren von Schnee untermischt. Der Barometerstand war bei Nordwestwind niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dem hiesigen Badischen Verein hat das badische Finanz- Ministerium 100 Stück Jubiläumsünzen überlassen, die kommenden Freitag Abend während der Vereinssitzung zur Verteilung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
