<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>388905</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gefunden wurde am Hohenstaufenring ein goldener Daumenring, im Zoologischen Garten eine goldene Brosche mit einem Opal, Ecke der Hohestrße und Schildergasse ein Damenportemonnaie mit 3,78., am Mühlenbach ein Herrnring mit Stein, in Ehrenfeld eine Nickelbrille mit Etui, auf der Niederichstraße ein Portemonnaie mit 6,75., auf der Breitestrße eine Uhrkette aus Münzen, in der Eintrachtstraße ein Silbergeldsück, in der Martinstrße 1/2 Dtzd. Taschenbücher, auf dem Neumarkt ein Portemonnaie mit 3,27., ebenda ein Portemonnaie mit 15., in der Trankgasse eine silberne Damenuhr, in der Flora eine goldene Brosche, in einer Droschke ein Opernglas mit Etui, auf der Lindenstraße ein neues Ventil, an der Linde eine silberne Herrenuhr, im Martinsfeld eine silberne Damenuhr, am Königsplatz ein altes Portemonnaie mit größerem Geldbetrag, auf der Aachenerstraße ein Portemonnaie mit 4., in einer Droschke ein halbseidener Damenschirm, am Severinsthore ein silberner Stockgriff, am Hohenstaufenring ein Damenportemonnaie mit 3,35., am Barbarossaplatz eine Uhr mit einem Stück Kette, im Volksgarten ein goldenes Armband, am Sachsenring ein goldener Trauring, in der Karthäusermasse ein Ring mit rotem Stein, in einer Wirtschaft ein Trauring mit Zeichen, auf der Luxemburgerstraße eine Pelerine aus Gummituch, am Hohenstaufenbad ein Portemonnaie mit 4., in Ehrenfeld ein goldener Kneifer, auf der Veuloerstraße ein Ring mit geschnitztem Stein, auf dem Hansaring vier Handtücher, an der Marienburg ein goldenes Medaillon, in der Sternengasse ein Beutel mit Geld, am Hohenstaufenring eine silberne Damenuhr, an der Apostelkirche zwei Ringe, am Hahnenthor ein Portemonnaie mit 4., auf der Luxemburgerstraße ein Ring, in der Trankgasse ein Portemonnaie mit 6 M. Die rechtmäßigen Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundbureau des Königl. Polizei-Präsidiums Glockengasse Nr. 30, Zimmer 17, während der Bureaustunden zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Central-Dombauverein. Gestern Abend fand die übliche Vorstandssitzung zur Vorbereitung der dieseährigen Wahlversammlung statt. Vor Eintritt in die Tagesordnung widmete der Vorsitzende Hr. Geheimrat Rob. Esser, dem verstorbenen Hru. Geh. Baurat Pflaume, einem langeährigen hochverdienten Mitgliede des Vereins, einen herzlichen Nachruf. Zur Ehrung des Andenkens des Verstorbenen erhoben sich die Anwesenden von ihren Sitzen. Dann wurde gemäß Vorschlag des Ausschusses beschlossen, die Wahlversammlung am 12. Mai, mittags 12 Uhr, mit der üblichen Tagesordnung im Hansasaal abzuhalten. Zehn Mitglieder scheiden im Turnus aus, drei sind durch Verlegung ihres Wohnortes und einer durch Tod ausgeschieden, o daß im ganzen vierzehn Neuwahlen stattzufinden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aachen, 22.April1902.(Eig.(Drahtber.) Hr. Dr. Buschmann, Stiftspropst an der Münsterkirche, ist heute Abend 7 1/2 Uhr in Folge eines Herzschlags gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das Invalidenprüfungsgeschäft im Landwehrbezirks Köln findet in der Zeit vom 1. bis einschl. 10. Mai d.., jedesmal 8 Uhr vormittags beginnend, auf Zimmer 50 des Bezirkskommandos statt. Invaliden, welche in Bezug auf Invalidiät oder Erwerbsundähigkeit usw. nur zeitig anerkannt und deren Invalidenversorgungen nur bis Ende Oktober 1902 bewilligt sind, erhalten besondere Gestellungsbefehle. Wer einen solchen Befehl bis zum 27. April nicht erhalten hat, hat sich dieserhalb sogleich auf Zimmer 33 des Bezirkskommandos, vormittags zwischen 8 und 1 Uhr, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend wurde auf dem Güterbahnhofe Gereon ein Rangieren von einem Güerwagen überfahren und schwer an einem Beine verletzt. Derselbe wurde nach dem Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zeugen gesucht. Am Sonntag Abend, etwa zwischen 7 1/2 und 8 Uhr, bestieg auf der Neußertraße an der Haltestelle"Rennplatz" ein Knabe von 13 Jahren einen Pferdebahnwagen. Von einem Herrn, der sich an seine Stelle setzen wollte, wurde er am Arme gepackt und von dem Wagen herabgeschleudert. Er schlug gegen einen Laternenpfahl, brach den linken Arm und trug eine Verletzung im Gesichte davon. Die Zeugen des Vorfalles werden gebeten, ihre Adresse bei dem nächsten Polizeibureau abzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Kleverstraße von Wörth- bis Riehlerstraße vom 28. April d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 203. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Siegfried: Wilhelm Birrenkoven als Gast. Mime: Willi Wirk vom Stadt-Theater in Rostock als Gast. Auf. 6 1/2 , Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 204. Martha. Kom. Oper in 4 Akten von F. v. Flotow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mülheim am Rh., 22 April1902. In der gestrigen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung beschäftigte man sich u. a. auch mit der Förderung des Arbeiter- und Beamtenwohnungswesens in hiesiger Stadt. Oberbürgermeister Steinkopf führte aus, auch in unserer Stadt habe man Mißstände im Wohnungsweſen der mittleren und niederen Bevölkerungsklassen wahrgenommen. Deshalb haben sich zwei gemeinützige Baugesellschaften, die Bau- und Spargenossenschaft und der Beamtenwohnungsverein, gebildet, deren Bestrebungen der Unterstützung bedürfen. Beide Vereine seien mit bezüglichen Anträgen an die Verwaltung herangetreten. Die Bau- und Spargenossenschaft habe laut Privatverträgen die Verpflichtung, zwei Straßenzüge auf ihrem Gelände offen zu legen. Die Straßenbaukosten betragen etwa 61 000 Mark, wozu die Mittel fehlen. Der Vorsitzende schlägt vor, der Bauund Spargenossenschaft ihre Wegestrecken an den Grundstücken in der Knitterstraße auszubauen mit der Bedingung, daß die Genossenschaft die Kosten in angemessenen Beträgen ratenweise zurückerstattet. Die Genossenschaft hat als Gegenleistung 20 Anteilscheine a 200 M. der Stadt zu übeweisen, damit die Stadt auch für ihre kleinen Beamten und Arbeiter ein Aufrecht auf die zu errichtenden Wohnungen erwirkt. Dem Beamtenwohnungsverein soll in der Weise geholfen werden, daß die Stadt durch Erwerbung von 100 Anteilscheine a 300 M. demselben beitritt. Auch sei in der Kommission angeregt worden, für städtische Arbeiter und kleine Beamten gesunde Wohnstätten zu errichten, und zwar in verschiedenen Gegenden der Gemeinde. Nach längeren Erörterungen beschlossß man in diesem Sinne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
