<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388940</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Radrennen, welche am Donnerstag den 29. Mai stattfinden, nehmen ein hohes sportliches Interesse in Anspruch. Das Hauptrennen, welches den Titel"Schwarz-Weiß" führt und mit drei hohen Geldpreisen: 1500, 1000, 500 Mark dotiert ist, bringt das Zusammentreffen des schwarzen Weltmeisterfahrers Major Taylor aus Amerika mit den besten Fahrern Europas Th. Ellegaard(Dänemark), der noch am 8. Mai die goldene Armbinde vom Rhein gewann und Walter Rütt aus Köln, welcher heute Deutschlands bester Fahrer ist. Der Neger Major Taylor hat bis heute alle ihm entgegengestellten Fahrer, Arend, Grogna, Meyers, Bourette usw. mit verglüpfender Sicherheit geschlagen. Zum ersten Male, seitdem er dieses Jahr in Europa weilt, trifft er in Köln mit Ellegaard zusammen, der durch seine Siege, welche er Pfingsten in Paris gegen Jacquelin und Lawson feierte, bewiesen hat, daß er den Titel Weltmeisterfahrer mit Recht führt. Der Kampf Major Taylorellegaard würde allein genügen, um das bevorstehende Rennen zum bedeutendsten Sportsereignis der Kölner Saison zu gestalten. Dazu kommt noch Walter Rütt, der sich in erstaunlich kurzer Zeit zu einem der besten Fahrer entwickelt hat. Im Mai 1900 gewann er als Amateur auf dem hiesigen Sportplatz sein Erstfahren und heute, nachdem er letzten Donnerstag in Hannover Major Taylor und Arend schlug, hofft er sicher die weißrote Farbe gegen Taylor und Ellegaard zum Siege zu führen. Die Rennen beginnen erst punkt 5 Uhr bei jeder Witterung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde vorgestern ein Mann, der aus der Kapelle der Barmherzigen Brüder an der Brüsselerstraße eine Sammelbüchse mit Inhalt gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>I. Justizrat Custodis. Rechtsanwalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der am Freitag den 30. d. M. stattfindenden Sitzung werden u. a. folgende Vorlagen zur Beschlußßfassung unterbreitet werden: Uebernahme der Grabstelle des Professors Kreuser auf die Stadt. Aufstellung von Hallen zum Ausschank von Milch und Chokolade seitens der Meierei vereinigter Landwirte auf dem Deutschen Ring, dem Sachsenring und dem Kinderspielplatz am Salierring. Kredit zur Ergänzung der Sammlungen Museums für Naturkunde und Annahme einer Schenkung des Vereins zur Förderung dieses Museums für den gleichen Zweck. Vertrag betreffend einen Nebenauschluß an das Anschlugßgeleise der Köluischen Maschinenbau-Aktiengesellschaft. Einrichtung einer Feuerwache im neuen Stadttheater. Abkommen betreffend die Benutzung der gemeinschaftlichen Mauer zwischen dem Schulgrundstück an der Rechtschule und der angrenzenden Domkurie seitens der Stadt. Bauliche-aenderungen in den Räumen der Sparkasse. Bauliche Aenderungen im früheren Alexianerkloster und Beschaffung von Mobilien für die dortigen Bureaux. Plan und Kostenanschlag betreffend die Erhöhung des Kreuzganges im Museum Wallraf-Richartz. Beschaffung von Schränken und Schaupulten für das Rautenstrauch-Joest-Museum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Vorgestern Abend entstand in einem Hause an der Venloerstraße dadurch ein Zimmerbrand, daß ein Mann seine Ehefrau mit einer brennenden Petroleumlampe an den Kopf warf. Die Frau wurde am Kopfe verletzt. Das Feuer wurde in etwa 30 Minuten von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Gas- und Wasserrohrverlegungsarbeiten wird die Guilleaumestraße, von Luxemburgerstraße bis Komarweg, vom 1. Juni ab auf die Dauer von drei Wochen, die Breitestrße, von Aposteln- bis Minoritenstrße, jedoch nur teilweise, vom 10. Juni ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Venloerstraße von Leyendeckerstraße bis Haus 497 vom 2. Juni ab auf die Dauer von drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Centrumsversammlung vom 8. d. Mts. hatte sich bekanntlich ein Mitglied des christlichen Metallarbeiterverbandes, Namens Schaller, gegen die Zollvorlage geäußert. Ein hiesiges Blatt hatte darauf unter der Spitzmarke"Socialdemokratische Spitzel" die Behauptung aufgestellt, Schaller sei früher Mitglied der socialdemokratischen Partei gewesen. Da es sich um einen öffentlich erhobenen Vorwurf handelt-- von dem wir übrigens keine Notiz genommen hatten-- hat der Bezirksvorstande des christlichen Metallarbeiterverbandes eine Untersuchung der Angelegenheit vorgenommen. In einer zu diesem Zweck einberufenen Vorstandssitzung hat Hr. Schaller die Erklärung abgegeben, daß er kein Socialdemokrat sei und niemals der socialdemokratischen Partei angehört habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cirkus Busch. Seit langen Jahren ist kein Cirkus in Köln gewesen, der so wie Busch auf der Höhe seiner Zeit steht. Die circensischen Jnstitute, die in den letzten Jahren in der rheinischen Metropole Vorstellung gegeben haben, waren auf bescheidenere Ansprüche zugeschnitten; in dem gegenwärtig hier weilenden Cirkus lernen wir aber ein Weltstadtinstitut kennen, wie jeder sich durch die gebotenen Leistungen überzeugen kann. Während im Provinzcirkus die großen Quadrillen durchweg mit Manöverpfenden geritten werden, kommen in den bei Busch vorgefuührten Quadrillen nur Schulpferde zur Verwendung; infolgedessen zeichnen sich diese Nummern auch durch Eleganz und Schneidigkeit vorteilhaft aus. Niemals sind uns bessere Toppeljockeys begegnet wie die Gebr. Clarke, denn was diese beiden Herren zusammen auf ungesatteltem Pferde leisten, grenzt einfach ans Unglaubliche. Signor Farini ist ein Jongleur par excellence und er übertrifft alle seine Kollegen, von denen man ja so viele schon in den Parietes gesehen hat. Ueber Clous, die mit ihrem gesunden, herzerfrischenden Humor selbst den verbissensten Griesgram zum Lachen bringen, verfügt natürlich der Cirkus auch. In Herrn Foottit lernt man einen Schulreiter kennen, der bis heute seinesgleichen sucht; wie derselbe sein Pferd in der Gewalt hat und es nach den Klängen der Musik bald im Trab, im Galopp gehen läßt, dabei die schwierigsten Kapriolen ausführend, ist phänominal. Jede Gangart, selbst der äußerst schwierige spanische Tanz, erwein sich als ein Meisterwerk der Dressur. Herr Foottit reitet aber auch nur Vollblutpferde. Auch Kommissionsrat Busch zeigt sich als Meister der Dressur; ob er 4. 8 oder 16 seiner edelsten Rosse vorführt, das ist einerlei; jeder Wink wird von den klugen Tieren befolgt. Man muß nur die un ägliche Mühe bedenken, die es kostet, den Tieren eine solche Dressur beizubringen. Den Hauptanziehungspunkt aber bildet die den zweiten Teil des Abends ganz in Anspruch nehmende Aufführung der Pantomime Die Gomorra. Eine solche verschwenderische Pracht an Kostümen ist noch nicht gesehen worden; es glitzert und gleißt, und das Auge kann sich nicht satt schauen an der Pracht. Es ist eben alles in großem Maßstabe angelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 sind in dieser Woche mehrere Ansichten von der Insel Martinique und St. Vincenz sowie neue Bilder von der Düsseldorfer Ausstellung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Vormittag sprang an der Biberstrße eine unbekannte Frauensperson in den Rheinauhafen. Dieselbe wurde in bewußlosem Zustande von einem Schiffsächter und einem Schutzmanne aus dem Wasser gezogen und dem Augustahospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u# Unfälle. In der Dürenerstraße kam am Freitag Abend ein Mädchen beim Abspringen von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn zu Fall und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einer Schleiferei zu Köln-Ehrenfeld geriet am Freitag Nachmittag ein junger Mann mit einer Hand zwischen die Kammäder einer Maschine und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In der Gasmotorenfabrik zu Köln-Deutz drang am Freitag Abend einem Arbeiter ein Stahlsplitter in den Arm, wodurch der Mann erheblich verletzt wurde. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Nachmittag kurz nach 5 Uhr verungluückten am Schulhausneubau an der Balthasarstraße durch Zusammenbrechen eines Gerüstes zwei Mann. Ein Mann wurde schwer verletzt vom Platze getragen, der andere trug durch den Sturz von dem ersten Stock bis in den Keller Kopf- und Armbeschädigungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Arbeitsausschußß des Kartellvervandes der katholischen Vereine Köuns und Vororte ladet für Sonntag Nachmittag 6 Uhr die Delegierten zu einer Besprechung betreffs Beerdigungsfeierlichkeiten und Trauerfeier für den hochseligen Herrn Erzbischof Dr. Simar in den Vortragssaal, Bürgergesellschaft. Eingang Appellhofplatz, ein. Wegen der Wichtigkeit der Sache wird auf zahlreiches Erscheinen gerechnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bürgergesellschaft. Der angefündigte Familienabend zur Feier des 40. Stiftungsfestes findet mit Rücksicht auf das erfolgte Ableben des hochseligen Hru. Erzbischofs Dr. Simar nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Köln-West findet Sonntag Abend im Vereinslokale eine kurze Trauerfeier zu Ehren des hochseligen Herrn Erzbischofs Dr. Simar statt, wobei Herr Kaplan Dr. Lauscher eine Ansprache halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. Am Sonntag Morgen 7 Uhr wird in der Minoritenkirche die gemeinschaftliche h. Kommunion der Mitglieder der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute stattfinden und am Nachmittage in der Andacht die feierliche Aufnahme einer größeren Anzahl von Aspiranten in die Kongregation erfolgen. Zur Einführung der neuen Mitglieder findet am Mittwoch den 4. Juni, abends, im Vereinslokale der Bürgergesellschaft eine kleine Feier statt. Am Mittwoch den 11. Juni wird der Präses Hr Kaplan Dr. Lauscher einen Vortrag über Ehrhardt Buch Der Katholicismus und das zwanzigste Jahrhundert halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Viktoria(Britisch Columbia), 24.Mail:02.(Drahtber.) In einem Kohlenbergwerk bei Fernie im Bezirke Kootenay fand eine Explosion statt, wobei 170 Personen umkamen; nur 30 wurden gerettet. Die Betrossenen sind meist Ausländer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
