<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>388981</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Volksversammlung. Mit den Verhandlungen des Stadtverordneten-Kollegiums vom 12. Juni cr. hat sich auch die letzte stark besuchte Delegierten-Versammlung des Kartellverbandes der katholischen Vereine Köuns beschäftigt. Einstimmig wurde beschlossen, eine allgemeine Versammlung der katholischen Vereine einzuberufen, um zu den Verhandlungen des Stadtrats Stellung zu nehmen. Diese Versammlung wird stattfinden am Sonntag den 6. Juli cr., abends Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) und darf wohl eine allgemeine Beteiligung der katholischen Bürgerschaft erwartet werden. Die Versammlung wird der Vorsitzende des Kartellverbandes Herr Oberlandesgerichtsrat Geheimer Justizrat Roeren leiten; als Redner sind die Herren Kaplan Dr. Lauscher und Abgeordneter Amtsgerichtsrat de Witt gewonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mannheim, 29.Juni1902.(Trahtber.) Wie die Neue badische Landeszeitung meldet, wurde gestern bei der Ankunft des 1 Uhr 32 Minuten fälligen-Zuges Mailand-Köln ein Reisender als Eisenbahndieb verhaftet. Er hatte einem Mitreisenden die Brieftasche entwendet, die er bei der Verhaftung zurückgab. In Mainz wurde darauf in einem Eisenbahnabteil eine mit dem Dieb in Verbindung stehende weibliche Person verhaftet. Der Dieb, welcher fein gekleidet war, gab sich den Anschein, als ob er der deutschen Sprache nicht mächtig und ein gewisser Mündel aus Rumänien sei; man nimmt jedoch an, daß diese Angaben falsch sind und bringt die Verhaftung in Zusammenhang mit den in letzter Zeit mehrfach gemeldeten Liebstählen in-Zügen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
