<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>388995</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bezirksausschußß zu Köln beginnt seine Ferien am 21. Juli. Dieselben dauern bis zum 1. September. Während der Ferien werden Termine zur mündlichen Verhandlung der Regel nach nur in schleunigen Sachen abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>auf dem eres kleines s Mädchen, Stückchen in Is die Bestehen, eilte f die veren Arzt zu Kind war seinem Anim Jahre vermittelte -Actienbank r Schlosser  von 15000 Nark geschäreise Mörs . Er sagte zmmobilienu Siegburg ich betrogen h nicht eine waren an Papiere, die r nicht einguter Ord98 empfing Benachrichtifolgt nach." ann. Diese ferner an: ich wollte , mehr ver, und gleich eiland.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Cirkus Busch findet am 17. d. M. der definitive Schluß der Vorstellungen statt. Die nächsten Vorstellungen werden ebenso wie die letzte Vorstellung mit der gleichen Sorgfalt ausgeführt, wie s. Z. die Eröffnungsvorstellung. Da die große Pantomime Die Eiserne Maske in unveränderter und ungeürzter Form gegeben wird, so muß die letzte Vorstellung bereits um 7 1/2 Uhr beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Mittwoch Abend wurde auf dem Hansaring, dicht vor der Eisenbahnüberführung, eine in der Schaafenstrße wohnende Frau eines Packets von einem elektrischen Straßenbahnwagen ersetzt und ungestoßen, infolgedessen die Frau unter den Wagen geriet und anscheinend schwere Verletzungen am Kopfe und an einem Arm erlitt. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht. Den Führer des Wagens soll keine Schuld an dem Englücksfall treffen, da die Frau direkt gegen den Wagen gelaufen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Ehrenfeld, 10.Juli1902. Heute Nachmittag scheute beim Umspannen ein Pferd der städtischen Straßenbarn und rannte mit dem Geschirr weiter. Schließlich blieb es mit letzterem an dem Pfahl einer Straßenlaterne hängen und brach diesen ab. Das Pferd konnte nunmehr angehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
