<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388944</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>überaus sonmerztche,.ungen von Herein zugethan war, ein Ehren- und Freudentag, wenn unser, Ehrenvorstzender hier erin seiner einfachen liebenswürdigen Weise an unseren Verdien Seik es hachone Vie bisherigen Mitglieder des Ausschusses wurden einstimmig wieder- und secherigen Mitgliede, ve,"zührer gewählt. Die Rechnungüber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lerzualung der Donsanpzsatealeleste, Ne. 1271,asie 92.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Heute Nachmittag gegen 5 Uhr entstand in einer Schreinerwerkstätte im Sionsthal Feuer, welches von der Feuerwehr schnell gelöscht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verbandstag christlicher Holzarbeiter Deutschlands. In der Beratung über die Organisation sprachen sich nur wenige Redner gegen die Verlegung des Verbandssitzes von München nach Köln aus. Die meisten betonten, daß Köln der günstigere Ort sei, weil Rheinland und Westdeutschland das Hauptfeld des Verbandes seien. Einstimmig nahm man folgende Resolution an:"Der Vorstand wird beauftragt, gemäß den Erfahrueigen der letzten Jahre eine Neuregelung der Agitationsbezirke vorzunehmen. Bezüglich der Errichtung von Unterrichtscursen hält der Verbandstag an dem vor zwei Jahren gefaßten Beschlußß fest. Den Zahlstellen wird angelegentlichst empfohlen, bei den Ortskartellen auf die Errichtung solcher Kurse hinzuwirken." Es folgte hierauf die Specialberathung des Antrages des Vorstandes, den Sitz des christlichen Holzarbeiterverbandes von München nach Köln zu verlegen. Nach längerer Debatte beschlossen die Delegierten mit 19 gegen 2 Stimmen bei zwei Stimmenthaltungen, den Sitz des Verbandes und die Redaction des Verbandsorgans nach Köln zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 27.Mai1 902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,42-.54, do. vom Bauch 1,15-.,25, Kalbfleisch.46.60, Hammelfleisch.28-.60, Rindernierentalg.82-O, 97, Schweinefleise .83-1,97, Spech, geräuchert.62-1,77, gesalzen.62-.77, Schweineschmalz.62-1,70 das Kil. Enten M. 0,00, Gänse.00-6,50, Truthähne .00. Hähne, alte.50-1,80. junge.50-.80, Hühner, alte 1,50-1,80, junge.,80-.50, Schnellen 0,00. Tauben, alte.40-.50, junge.50-.60 das Stück. Psshutter M. 2,30-.40, Kochbutter 2,00-2,20 das Kil. Landeier .60-.80. Kisteneier 1,10 1,20 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.005,00, do. rote 4,80-.60, do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,40-.50, Rotkohle 0,00 das Stück. Zwiebeln M. 0,35-.,40, Spargel 1,101,30 das Kil." 2000 Mark Prämien in Baar an die schnellsten Sammler von Album I des kommen zur Vertheilung. Man benutze deshalb die als beste Toiletteseifen weltbekannte Myrrholin-Seife und das Myrrholin-Glycerin, sammle die Umhüllungen davon und verlange die Bilder. Alles Nähere siehe Prospect in den Verkaufsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
