<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>388943</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gewarnt wird im Polizeibericht vor einem Reisenden, der angiebt, Bildwerke zum Besten und im Auftrage der Irrenheilanstalt zu Balkhausen zu verkaufen. Er ist von großer starker Statur und hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gerettet. Gegenübe: der Frohngasse fiel gestern Morgen ein etwa 15jähriger Junge in den Rhein. Es gelang einem Arbeiter, den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist der Bierkutscher, der vor einigen Tagen von seinem eigenen Fuhrwerk überfahren worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ardenne, v. Blou, Frhr. v, Cglofseln, Brig.., u. Seu ; die Generalmajors: Graf Lambsdorff, v. Babeck, v. Ferna, </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Uſedom, Frh. v. Huene, v. Festenberg, Packisch, v. Vietinghoff. Hoppenſtedt, v. Linsingen, Graf Kanitz, v. Rheinhardt, Wollmar, Breidenbacher; die Obersten: v. Hennings, v. Falkenhayn, Deines, Der Könische Museumsverein hielt gestern Mittag unter dein Vorste des Hru. Geh. Justizrat Nob. Ger die Ziehäihre ordentliche Generalversammlung im großen Saale des. Seelischen Kunstvereins ab. Derselben wohnte als Vertreter der Stadtverord netenversammlung Hr. Geh. Kommerzienrat Aug. Heuser bei. Der Verein, der bekanntlich aus den Mitgliederbeiträgen Kunstwerke erwirbt, welche dem Museum Wallraf-Richartz zum bleibenden, unveräußerlichen Eigentum übewiesen werden, hat bisher für über 170000 M. zu diesem Zwecke verausgabt. Unter den Erwerbungen der letzten Jahre befinden sich die hervorragenden Gemälde von L. Kraus: Trotzöpfchen, Walter Firle: Vergieb uns Laubach: Bildnis Leos XIII. und neuerdings F. v. Uhde: Das Familienkonzert. Das Vermögen betrug am 31. Dezember etwa 17*000 M. Der Verein hat leider in der letzten Zeit manchen opferwilligen Spender durch den Tod verloren, weshalb der Vorsitzende dem Wunsche Ausdruck verlieh, daß die Mitgliederzahl sich erheblich vermehren möge. Der geringe jährliche Beitrag(6.) ermöglich auch dem minder bemittelten Kunstfreunde den Beitritt und durch einen Jahresbeitrag von 75 M. trete der Spender dem engeren Ausschusse bei, wodurch er berechtigt sei, bei den Ankäufen von Kunstwerken eine selbständige Stimme abzugeben. Die Generalversammlung schloß mit den statutgemäßen Wahlen." 8 Der Verbandstag der christlichen Holzarbeiter Deutschlands, welcher zur Zeit hier stattfindet, beschäftigte sich am Sonntag zunächst mit dem Bericht des Vorstandes, umfassend die Zeit vom zuni 1900 bis 31. März 1902. Danach sind die Zahlstellen von 32 beim letzten Verbandstag auf 91 am Schlusse des ersten Quartals 1902 gestiegen. Heute sind es deren bereits 96. Die Mitgliederzahl ist von 1800 auf 4022 gestiegen. Der Verband der christlichen Holzarbeiter für Württemberg hat sich dem Centralverband angeschlossen. Auch in Polen hat der Verband in neuester Zeit Fuß gefaßt. Mit den christlichen Holzarbeitern in der Schweiz schloß der Verband einen Cartellvertrag. Mit dem neuerdings geründeten Centralverband für die christlichen Holzarbeiter Oesterreichs stehe der Vorstand im Verkehr und werde auch mit ihm einen Cartellvertrag abzuschließen suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
