<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388928</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>7600. Nr. 3 M. 11 000, Nr. 6 M. 11 100, Nr. 4 M. 8000, Nr. 5 M. 8100.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Centraldombanverein, welcher nunmehr auf sein 60-jähriges Bestehen zurückblicken darf, hielt gestern Mittag im Hansasaal des Rathauses in althergebrachter Weise seine Wahlversammlung ab. Der Vorsitzende, Hr. Geh. Justizrat Robert Esser, hieß die Mitglieder willkommen und gedachte des verstorbenen langeährigen Mitgliedes des Vorstandes, des Hrn. Geh. Bauraths Hermann Pflaume. Das Andenken an den hochbegabten Mann wird uns unvergaßlich sein. Die Versammlung erhob sich zu Ehren des Verstorbenen von ihren Sitzen. Der Vorsitzende warf dann einen Rückblick auf die Vergangenheit des Centraldombauvereins, welcher am 14. Februar 1842 ins Leben getreten ist, und führte folgendes aus. Das langersehnte Ziel unserer und unserer Väter Wünsche, die Vollendung des Kölner Domes, wozu König Friedrich Wilhelm IV. am 4. September 1842 an der Stelle, wo sich jetzt das Süportal erhebt, in prophetischer Begeisterung mit unveraänglichen Worten den Grundstein legte-- dieses Ziel ist am 15. Oktober 1880 erreicht worden. Damals erhielt das erhabenste Denkmal Deutscher Baukunst nach Ablauf von 632 Jahren seit seinem Beginn, in Gegenwart des ersten Kaisers des wiedererstandenen Deutschen Reiches, seine Krönung durch Einfügung des Schlußsteines in die Kreuzblume des Süsturmes. Mit der Vollendung des hehren Gotteshauses hielten wir jedoch unsere Aufgabe noch nicht erfüllt. Vielmehr haben wir seitdem zwanzig Jahre hindurch unsere Bemühungen der Freilegung und würdigen Ausgestaltung der Umgebung des Domes erfolgreich zugewandt, dank der uns dabei zu teil gewordenen nachhaltigen huldreichen Unterstützung unseres erhabenen Schirmherrn. Wenn jetzt, nachdem auch die Freilegung des Domes glücklich zu Ende geführt ist, für unsere Thätigkeit ein größeres Feld nicht mehr übrig bleibt, so liegt uns doch die Verpflichtung ob, den Verein nicht untergehen zu lassen, schon deshalb, weil derselbe ein nicht unbedeutendes Vermögen besitzt und zur Erhaltung des Domes noch manche Ansprüche zu befriedigen sind. Außer dem eigentlichen Vereinsvermögen, wozu auch der Ueberschußß aus den für den Ausbau der Dortürme bewilligten siebzehn ersten Prämienkollekten gehört, hat unser Verein aus den zehn letzten Prämienkollekten für die Freilegung des Domes einschliefßlich des Wertes eines ihm bei der Enteignung zugefallenen Hauses, einen der Verwaltung der königlichen Regierung unterstellten Ueberschußß von rund 1300 000 M. erzielt, worüber die Verfügung dem Kaiser vorbehalten ist. Wir haben uns den ehrerbietigen Vorschlag erlaubt, daß hieraus ein Betrag von 700000 M. abgezweigt werde behufs Errichtung eines Denkmales an der Süseite des Domes zur Ehrung des Andenkens an den König Friedrich Wilhelm IV. und alle diejenigen, welche sich um den Dombau in hervorragender Weise verdient gemacht haben,-- daß fernerhin daraus 60000 M. zur Wiederherstellung der alten Feuster aus gebranntem Glase im Chore und in den Seitenkapellen des Domes entnommen werden, und daß der alsdann noch verbleibende Rest von mindestens 700000 M. von der königlichen Regierung in der bisherigen Weise weiter verwaltet werde, um so einen durch Zinsenzuwachs allmählich sich vermehrenden Bestand zu schaffen, woraus die im Laufe der Jahre unausbleiblich notwendig werdenden Wiederherstellungsarbeiten am Dome beim Fehlen anderer Mittel bestritten werden können. Auf unser diesbezügliches Immediatgesuch steht die allerhöchste Entscheidung noch aus. In das dem Kaiser ausgebrachte Hoch stimmte die Versammlung begeistert ein. Au Stelle des verhinderten Sekretärs, Hru. Geh. Rat Gust. Michels, teilte der Vorsitzende den Rechenschaftsbericht mit. Danach betrugen die Einnahmen 9088 M. Hiervon entfallen auf statutgemäße Beitragssammlungen 466., auf Stiftung eines gemalten Fensters in der Turnhalle des Domes durch Frl. Veronika Langen(Bonn) 1050., Zinsen 7391., Miete 180 M. Die Ausgaben beliefen sich auf 2421 M. Einschliefßlich des Bestandes aus 1900 betrug das Vermögen des Vereins am Schlusse des vergangenen Jahres 206 357 M. Bei der hierauf folgenden Wahl wurden die ausscheidenden Herren: Hauptmann a. D. Fr. Großmann, Justizrat Fr. Sausen, Rentner Fr. Kramer, Kommerzienrat Dr. Neven-Du Mont, Justizrat Aloys Nießen, Generalkonsul E. S. v. Oppenheim, spanischer Konsul H. Schmitz, Fabrikbesitzer Karl Wahlen, Polizeiräsident C. Wiegmann, Landrat a. D. C. v. Wittgenstein wiedergebählt, und die Herren: Regierungsräsident v. Balan, Gouverneur v. Hagenow, Kaufmann Dr. Albert Ahn, Kgl. Baurat Karl Schellen negewählt. Am Schlusse der Versammlung wurde von einem Mitgliede die Anregung gegeben, endlich die der Nordseite des Domes vorgelagerte häßliche Bautütte nebst zugehörigem Schuppen zu entfernen und die noch immer notwendige Reparaturwerkstätte an einen anderen Ort zu verlegen. Es sei doch beschämend, daß in der Mitte des Bildes, welches sich den auf dem Kölner Hauptbahnhof ankommenden Fremden darbiete, ein so verunzierender Fleck sich befinde. Seitens des Vorsitzenden wurde zugesagt, daß der Ausschuß sich mit dieser Angelegenheit sofort befassen und das Seinige thun werde, um diesem Uebelstande abzuhelfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Veranstaltung. Am Samstag Abend hatte der Männer-Gesang-Verein Sängerten Köln-Deutz im Saale des Hru. Esse ein Vokal- und Instrumental-Konzert zum Besten des Kirchenbauverein Köln-Deutz, Mülheimerstraße, unter Mitwirkung der Konzertsängerin Frl. Hedwig Schewe, der Herren Jensen(Kölner Stadttheater) und Hirschfeld(Deutz) veranstaltet, welches einen schönen Verlauf nahm. Der gut geschulte Verein trug unter der trefflichen Leitung seines Dirigenten Hrn. Weinstroth Ave Maria von Abt, Die drei Worte des Glaubens von Zöllner, das Kirchlein von Becker und andere hübsche Chöre vor, die ihm großen Beifall einbrachten. Das Tenorſolo im Ave Maria hatte Herr Jensen übernommen. Fräulein Schewe erfreute die Anwesenden durch die Lieder Scene und Arie aus der Oper Der Waffenschmied und Das Heidenöslein von Schubert so sehr, daß sie sich zu einer Zugabe verstehen mußte. Ja, du bist meine Seligkeit von Bohm und In weiter Welt von Ullrich wurden von Herrn Hirschfeld mit schöner Tenorstimme wirkungsvoll zu Gehör gebracht. Der Königliche Musikdirigent Herr Fellenberg zeigte wieder einmal seine Meisterschaft auf dem Piston durch den Vortrag mehrerer Solis. Nachdem der Vorsitzende des Männergesangvereins Sängertreu, Herr Bürster, den Solisten für ihr uneigennuütziges Mitwirken seinen Dank abgestattet hatte, dankte der Vorsitzende des Bauvereine, Herr Hauptlehrer Bremer, dem Gesangverein für seine Veranstaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Verschönerungsverein hielt gestern Morgen im Rathause seine Generalversammlung ab, in welcher der Vorsitzende Hr. Frhr. Ed. v. Oppenheim den Jahresbericht erstattete, dem wir folgendes entnehmen. Die Thätigkeit des Vorstandes mußte sich im wesentlichen auf die Führung der laufenden Geschäfte beschränken, denn die städtischerseits zur Verschönerung des Stadtbilde zunächst in Aussicht genommenen Projekte, als Umgestaltung des Aufganges von der Komödienstmaße zur Burgmauer gegenüber dem Justizgesäude und Aubringung elektrischer Uhren in verschiedenen Stadtteilen, an deren Ausführung der Verein sich mir zu beteiligen beabsichtigt, sind noch nicht endgültig festgestellt. Der Vorstand des Vereins hat am 2. Dezember 1901 beschlossen, dem Verbande Kölner Vereine und. zur Errichtung eines Kaiser Friedrichsdenkmals in Köln den noch verfügbaren Betrag des Legates des Hru. Ludwig DuMont für die Verbesserung der Rheinpromenade Trankgasse-Zoologischer Garten in Höhe von 16 759,27 M. und einen weiteren Betrag von 3241 M. aus allgemeinen Vereinsmitteln, insgesammt 20000., zur Ausführung einer architektonischen Umrahmung des Denkmals für den Fall zu übeweisen, daß dieses am Endpunkte des Deutschen Ringes in der Nähe des Kaiser Friedrichufers errichtet wird. Nach dem Kassenberichte betrug der Kassenbestand am 1. Januar 1901 M. 47 306, die Einnahmen des Jahres beliefen sich auf M. 3702, die Ausgaben betrugen M. 1073, so daß am 1. Januar 1902 ein Kassenbestand von M. 49 935, vorhanden war, worin die 16759 M. des Dumontschen Legates mitenthalten sind. Die Rechnung ist von den Herren Revisoren für richtig befunden, und die erbetene Entlastung wurde dem Kassierer Hru. Robert Fr. Heuser erteilt. Zu Revisoren der Rechnung für 1902 wählte man die Herren H. Stein jun. Robert Peill, Dr. Alb. Ahn jun. Dem am 4. August 1901 verstorbenen Vorstandsmitglied Hru. Geheimen Baurat Pflaume widmete der Vorsitzende einen warmen Nachruf, und die Versammlung ehrte dessen Andenken durch Erheben von den Sitzen. Die aus dem Vorstande ausscheidenden Herren Kaufmann Ernst Engels, Kaufmann Robert Fr. Heuser, Geheimrat Gust. Michels, Frhr. Ed. v. Oppenheim und Kaufmann Fr. Oehme, deren Wahlzeit abgelaufen ist, wurden wieder und an Stelle des Hrn. Geheimrat Pflaume Hr. Baurat Schellen neu in den Vorstand gewählt. Zum Schlusse gab der Vorsitzende dem Wunsche Ausdruck, es möchte dem Verschönerungsverein durch Beitritt weiterer Mitglieder zur Entfaltung einer ferneren und größeren Wirksamkeit Gelegenheit gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Porz(Rhein), 12.Mai1902. Heute fand im Saale des Hru. Diger eine gut besuchte Versammlung zwecks Einführung des Volksvereins für das katholische Deutschland unter dem Vorsitze des Hrn. Rektor Schmitz statt. Hr. Dr. Hohn aus .-Gladbach schilderte in klarer, gemeinverständlicher Weise die Bedeutung des Volksvereins für das katholische Deutschland, sowie die jetzige wirtschaftliche Lage, Zolltarifvorlage usw. Hr. Strauß(Köln) beleuchtete die gegen die Zollvorlage betriebene Hetze, feierte das Verdienst des Centrums auf socialem Gebiete und empfahl die Pflege der Wohlfahrtseinrichtungen, wie sie innerhalb des Volksvereins bzw. für die arbeitenden Stände zur Geltung kommen. Hr. Bezirkspräses Kaplan Schüller forderte in begeisterter Ansprache die Arbeiter auf, sich auf christlicher Grundlage zu vereinigen, ihrer Pflicht als echte Männer sich bewußt zu sein. Ueber 100 Männer ließen sich in die Listen des Volksvereins als Mitglieder eintragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Aktiengesellschaft Zoologischer Garten hielt gestern mittag im Saale ihres Restaurants ihre Generalversammlung ab. ach Begrüßung der Erschienenen durch den Vorsitzenden des Verwaltungsrates, Hru. Landrat a. D. Karl v. Wittgenstein, berichtet nächst Hr. Direktor Dr. Wunderlich über den Tierbestand des Gartens. derselbe hat auch im Betriebsjahr 1901 zugenommen und umfaßte am Schlusse desselben 1983 Tiere in 586 Arten zum Inventarwerthe von M. 159651, während er nur mit M. 43827 zu Buche steht. Angekauft wurden 713 Vögel in 126 Arten und 59 Sänagetiere in 34 Arten; hierür wurden M. 30535 verausgabt. An Geschenken erhielt der Garten 12 Vögel in 8 Arten und 17 Sänagetiere in 6 Arten. Den Geschenkgebern wurde nochmals gedankt. Erbtütet wurden 71 Vögel in 9 Arten und geboren 343 Säugethiere in 27 Arten. Durch Verkauf von 21 Vögeln und 248 Säugethieren wurden M. 4247 erlöst. Der Reingewinn aus diesen Verkäufen betrug M. 2368. Die Tierverluste betrugen M. 21927 d. i. 12,1 Prozent des Bestandes, ein sehr günstiges Resultat, namentlich im Vergleich mit dem Vorjahre, in welchem der Verlust infolge des Eingehens von Nashorn und Nilpferd 22,50 Prozent betrug. Der Direktor berichtet dann weiter über die Veränderung des Gartens an der Lennestraße, wo ein Geländestreifen zum Erweitern der Straße abgetreten werden mußte. Die Wege wurden hier neugebaut und mit Pflasterrinnen versehen und ebenso mit der Einfassung der Raſenpartieen durch nie drige Schutzgeldänder fortgefahren. Terrasse und Konzertplatz wurden kanalisirt und erhielten acht weitere elektrische Lampen. Das See löwenbassin wurde einer gründlichen Erneuerung unterworsen. Das Elefautenhaus erhielt ein neues Dach und größere Oberlichter, so daß jetzt alle Tiere besser und hell beleuchtet sind. Ebenso wurde das Affenhaus neu eingedeckt und für bessere Luft- und Lichtveraältnisse gesorgt. Das Kesselhaus wurde vergrößert und durch Aufstellung eines Röhrendampfkessels von 102 Quadratmeter Heizfläche die genügende Heizung des neuen Saales und des Elefantenhauses gewährleistet. Das Raubtierhaus erhielt einen neuen Außenanstrich, und durch ein sicheres Schutzgötter wurde das Annähern der Besucher an die Außenkäfige undöglich gemacht. Dem vom Vorsitzenden verlesenen Geschäftsberichte entnehmen wir folgendes. Der Ueberschußß pro 1901 betrug 2064 M. Davon wurden auf Mobilienkonto 1064., auf elektrische Beleuchtung 1000 M. abgeschrieben. Die Einnahmen betrugen im vergangenen Jahre an Eintrittsgeldern 188 797., an Abonnements 55091 M. Die durchschnittliche Einnahme betrug aus Eintrittsgeldern pro Tag 517., aus Abonnements 151 M. Die größte Einnahme hatte die Kasse an Eintrittsgeldern am 27. Mai v. J. mit 5428 M. Die Zahl der Besucher gegen Eintrittsgeld beziffert sich auf 351477. Die Zahl der Aktionäre war 1327, die der Abonnenten 7023. Die Futterkästen betrugen pro Tag 186,92., die Generalsunkosten täglich 702,87 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ausgerissen. In Bickendorf mußte sich vorgestern Nachmittag eine dort in einem Stalle untergebrachte Kuh wohl nicht mehr heimisch fühlen, denn sie lief nach Köln und fand schließlich in den Anlagen am Sudermannsplatz einen passenden Weideplatz. Jedoch lange dauerte die Freude nicht, denn die Feuerwehr kam, fing das Tier ein, lud es auf einen Wagen und brachte es wieder in einen Stall. Beim Ueberspringen des Gitters hatte sich das Tier nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Blutvergiftung. Der etwa 15jährige Sohn eines an der Severinstrße wohnenden Reisenden hatte vorgestern Mittag ein Mailöckchen zwischen den Lippen getragen. Kurze Zeit darauf schwoll das ganze Gesicht des Jungen so an, daß man ärztliche Hülfe zu Rate ziehen mußte. Wie sich heraus stellte, war der giftige Saft des Stengels in eine kaum bemerkbare Rißwunde an der Lippe eingedrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
