<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388914</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Geisterseher des Stadt-Anzeigers quittiert über unsere Feststellung, daß er den Abg. Fuchs bei der Saarbrückender Reichstagswahl"untermüdlich und unbedenklich wühlen" ließ, obwohl derselbe keinen Fuß in den Wahlkreis gesetzt hatte, in der folgenden Notiz:"In unserer letzten politischen Wochenübericht hatten wir u. a. bemerkt, daß unser geschätzter Mitürger Herr wuchs ebenfalls im Saarbrücker Wahlkreise an der Agitation des Centrums beteiligt gewesen sei. Es ist dies insofern nicht zutreffend, als Herr Fuchs nicht diesmal, sondern bei der Wahl im vorigen Jahre im Saarbrückischen mit bekannter Verdienstlichkeit gewirkt hat. Indem wir diesen Irrtum auf einen im Tone besserer Rheinkadetten gehaltenen Hinters der hiesigen Centrumspresse hin berichtigen, stellen wir gleichzeitig mit Bedauern fest, daß Herr Fuchs diesmal nur infolge einer Augenkrankheit an der Wühaarbeit in Saarbrücken verhindert worden ist; sonst hätte er dort gewiß nicht gefehlt. Seine diesmalige Abwesenheit erklärt jetzt verurteilt-- Wegen Majestätsbeleidigung und Hausfriedensbruches ter, ein geborener Holländer, zwei Monate und drei in größt. Auswahl bei billigst. Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verlag des Kölner Volksfreunds geht, wie dieses Blatt mitteilt, mit dem 1. Mai auf den Hrn. Heinrich Theissing, Buchdruckereibesitzer und Verleger hierselbst, über.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Ausstellen von Verkaufsgegenständen vor dem Laden. Der Möbelhändler K. zu Köln hatte auf seinem Hausflur zu beiden Seiten Möbel hinter dem Ladeneingange aufgestellt. Aus diesem Anlaß erging gegen ihn eine Strafverfügung auf Grund der Polizeiverordnung vom 27. November 1899. K. trug hiergegen auf richterliche Entscheidung an, worauf er sowohl von dem Schöffengerichte wie dem Landgerichte verurteilt wurde. Das Urteil des Berufungsrichters focht der Angeklagte mit der Revision an. Er machte geltend, daß die Polizeiverordnung vom 27. November 1899, wenn sie das Aushängen und Ausstellen von Verkaufsgegenständen vor den Thüren und den Ladeneingängen untersage, lediglich straßenpolizeiliche Gesichtspunkte verfolge, die hier aber nicht in Betracht kommen könnten. Der Strafſenat des Kammergerichtes hat auch das Urteil des Landgerichtes aufgehoben und auf Freisprechung erkannt, indem er begründend ausführte,"daß die Polizeiverordnung nach Ueberschrift, Inhalt und Zweck auf Hausflure nicht Anwendung finde".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Stadt-Theater. Heute: Abschiedsvorstellung für Gertrud Taube und Reimar Poppe. Zum Benefiz für das Chor- und Ballettpersonal: Die Königin von Saba. Große Oper mit Ballett in 4 Akten von Karl Goldmark. Königin von Saba: Pelagie Greeff-Andreßen als Gast. Auf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Lackfabrik</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dresden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geründet 1833 Vorrätig in Köln a. Rh. im General-Depot bei:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Obervostrat Ritter in Düsseldorf wurde zum Mitglied der Disciplinarkammer in Köln ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Konzertsänger Karl Rost in Köln wurde vom König Karl von Rumänien das Ritterkreuz der rumänischen Krone verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Pützgasse und die zu Köln-Deutz belegene Wahnerstraße vom 12. Mai d. J. ab auf die Dauer von fünf Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Postverkehr. Die mittelst des Briefkastens in der Eingangshalle des Westbannnores aufgelieserten Briefſendungen werden vom 1. Mai ab unmittelbar dem Postamt Köln(Rhein) 1 zur weiteren Bearbeitung zugefuührt und nicht mehr, wie es bisher geschehen ist, auf dem Westbahnhofe an die daselbst haltenden Bahnposten übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Ortskrankenkasse für die in Fabriken des Gemeindebezirks beschäftigten Personen hielt Dienstag Abend im Krystallpalast ihre Generalversammlung ab. Die Kasse zählte im vergangenen Jahre bei einer Beteiligung von 172 Arbeitgebern insgesamt 6260 Mitglieder im Jahresdurchschnitt. Angemeldet wurden 13 161 Arbeiter, von welchen 2829 erkrankten mit 57167 Unterstützungstagen. Auf Betriebsunfälle kamen 211 Verletzungen. In Krankenanstalten wurden 329 mannliche und 167 weibliche Kranken vervfleat. 41 Todesälle waren zu verzeichnen, 34 von männlichen und 7 von weiblichen Mitgliedern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
