<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>388994</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. An der Pfarrprozession von St. Martin am vorigen Sonntag beteiligte sich auch die Bürgersodalität in außserordentlich großer Zahl. Der seit Jahresfrist an St. Martin sowohl hinsichtlich seiner Mitgliederzahl wie seiner Leistungen erfreulicherweise fortgeschrittene Pfarr-Cäcilienverein trug unter der Leitung des Herrn Lehrer Peter Laufenberg zur Verschönerung der Feier wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Militär-Freikonzertes im Volksgarten, die während der Sommerzeit an den Sonntag Abenden, sowie Donners tags sowohl nachmittags wie abends stattfinden, erfreuen sich auch in diesem Jahre wieder stets wachsender Beliebtheit; dazu trägt aber auch nicht wenig der angenehme Aufenthalt in den schattigen Anlagen des Volksgarten-Restaurants bei, sowie ferner die bewährten Leistungen der 7 Fußartilleriekapelle unter der Leitung des Herrn Kgl. Muſikdirigenten W. Trenks. Am heutigen Donnerstag Abend steht den Konzertbesuchern noch ein besonderer Genuß bevor, indem das rum lichst bekannte Soloquartett des Kölner Liederkranz, be stehend aus den Herren Lambertz, Hilgers, Büllesbach und Faßbender seine Mitwirkung für das Abend-Freikonzert zugesagt hat und einige seiner schönsten Weisen zum Vortrag bringen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Abendkonzert im Zoologischen Garten erfreuen sich. nachdem günstige Witterung eingetreten ist, regsten Besuches. Das große Interesse, welches da, dort verkehrende Publikum diesen unter Leitung vom Königl. Muſikdirigenten W. Been stehenden Konzerten zuwendet, ist durchaus gerechtfertigt, denn die Kapelle des Infanterie Regiments Freiherr v. Sparr, 3. Westfälesches Nr. 16, steht auf einer hohen Stufe und leistet sowohl als Streich- wie als Blasmusik Vor treffliches, und Been ist belannt als hervorragender Dirigent. Wir haben nie ein Hehl daraus gemacht, daß wir fur musikalische Auffüh rungen im Freien die Blas- bzw. Militämusik am geeignetsten halten. Ueberdies ist die technische Leistungsähigkeit der Militämusiker eine so hochentwickelte, daß sie das Schwerste mit Leichtigkeit auszufuühren vermögen. Thatsächlich haben die Militärchöre Wagner populär ge macht. Daß sie aber auch klassische Musik vollenügend beherrschen bewies die 16er Kapelle in dem letzten Abendkonzert durch die ge diegene Ausführung von Glucks Ouverture zu Iphigenie mit dem Mozartschen Schluß, Haleluja aus dem Oratorium Messias von Haendel und Fantasie aus Figaros Hochzeit. Einen groten Vorteil besitzt die Militämusik der Streichmusik gegenüber in ihren zahlreichen schonen Bässen und Bariton. Tenn was wollen vier Kontreässe und vier Celli bedeuten gegen die Tubas, Helikons, Bombardon und Bariton einer Harmoniemusik! Sehr gut kamen auch die weiteren Nummern des Programms Finale aus Rheingold, Andante aus der Sonate Pathetique von Beeiloven usw. zu Gehör.-- In dem Nachmittags konzerte konzertierte das Trompetercorps des Bergischen Feld-Artillerie Regiments Nr. 59 unter Leitung von Stabstrompeter Rob. Mensch, das, seitdem alle Abteilungen hier liegen, jetzt in etatsmaßiger Stärke auftreten kann. Die Kapelle hat, seit wir sie zuletzt hörten, sich entschieden vervollkommnet; denn die Ouverture zum Feen-See, Fackeltanz von Meyerbeer, Traumlied aus den Meistersingern, die wir hörten, klangen recht gut. Daß in der Feen-See Ouverture die Tempi nicht ganz stimmten, ist wohl darauf zurückzugühren, daß die Tradition hier für fehlt, indem die 1839 zuerst aufgeführte Oper schon lange vom Repertoire verschwunden ist. Hermann Kipper.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Detaillisten- und Gewerveverband veranstaltete am Dienstag Abend unter dem Vorsitz des Herrn Gerstner eine öffentliche gut besuchte Versammlung, die sich zunächst mit dem Achtuhr-Ladenschluß beschäftigte. Die Versammlung sollte auch, wie der Vorsitzende bemerkte, ein Vorverbandstag sein, um eventuell im nächsten Jahre hier einen allgemeinen Verbandstag für Rheinland und Westfalen ab halten zu können. Das Bestreben müsse sein, in einem Verbande die bestehenden Vereine zusammenzuschließen und eine Detaillistenkammer zu erstreben. Herr Volkmuth berichtete über die am 11. Juni von vier hiesigen Handlungsgehülfen-Vereinen einberufene Versammlung, die sich mit dem Achtuhr-Ladenschluß beschäftigt hat; er legte Protest ein gegen die Förderer des Achtuhr-Ladenschlusses. Herr Diefenbach legte Zweck und Ziele des Detaillistenverbandes dar und warb zum Beitritt. Die folgenden Redner: die Herren Bäcker Gener, Schweinmetzger Bimm und Hugo vom Scheidt, Vorsitzender des Kalter Verbandes, sprachen sich gleichfalls gegen einen früheren als jetzt geltenden Ladenschluß aus. Eine von Herrn Hecker verlesene Petition an die Herren Minister Posadowsky und Möller und die Reichstagsabgeordneten legte die Klagen der Geschäftsinhabers dar, plaidiert u. a. für 10--12stündige Arbeitszeit der Angestellten, der Inhaber aber soll nicht zum Schluß vor 9 Uhr verpflichtet sein. Die Petition spricht sich ferner gegen die Bedürfnisfrage bei Konzessionserteilung für Wirtschaften, das Auktions- wesen usw. aus. Sämtliche Redner waren gegen den Achtuhr-Ladenschluß; nur Herrn Schröder ging die socialpolitische Gesetzgebung für die Angestellten und Arbeiter nicht weit genug, für sich selbst beansprucht er aber möglichst weitgehende Freiheit. Von Herrn Mohr, dem Vorsitzenden der Kolonialwaren-Einkaufsgenossenschaft, wurde der Ge danke angeregt, eine gemeinsame Versammlung mit den Angestellten zur Besprechung der Frage abzuhalten. Einstimmig nahm die Versammlung schließlich eine Resolution an, worin Protest gegen die Forderer des Achtuhr-Ladenschlusses erhoben und erklärt wird, daß die am 11. Juni cr. abgehaltene Versammlung, einberufen von kaufmännischen Angestellten, nicht kompetent sei, um über die so wichtige Lebensfrage der gesamten Detailbranche zu entscheiden, da durch den Neunuhrladenschluß viele Geschäftsinhabers schwer geschädigt wurden und durch den Achtuhr-Ladenschluß ihr Ruin herbeigefuührt würde. Der Vorstand wurde beauftragt, mit Reichstagsabgeordneten in Verbindung zu treten zwecks Beratung über geeignete Wege zur Erstrebung von Detaillisten- kammern. Herr Mohr erstickte um eine Eingabe zur Unterdruckung des Hausierhandel namentlich mit Obst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>folgt eine erregte Auseinandersetzung über die Art der Buchung einzelner Posten, woran sich Angeklagte, Staatsanzälte, Verteidiger, der Zeuge Engländer und die beiden Gutachter beteiligen. Gutachter Levy bleibt bei seinen Behauptungen, die sich nach seiner Angabe aus den Büchern ergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Schah von Persien traf gestern mit Gefolge, mittels eines Sonderzuge von Karlsbad kommend, um.08 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit demselben Sonderzuge um .15 vm. nach Ostende weiter. Mehrere Herren des Gefolges waren ausgestiegen, der Schah verblieb jedoch im Salonwagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
