<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>388906</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Gewerkschaftsversammlung findet auf Veranlassung des hiesigen christlichen Gewerkschafts-Martells am Samstag Abend 8 1/2 Uhr im großen Saale des Colosseums an der Schildergasse statt. Herr Licentiat R. Mumm aus Berlin wird einen Vortrag halten über die christlichen Gewerkschaften, ihre Bedeutung und ihre Gegner. Nach dem Vortrage findet eine Diskussion statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzertreisen. Der unter Leitung des Komponisten Mathien Neumann stehende Männerchor Theobromin-- aus Angestellten der Chocoladefabriken Gebrüder Stollwerck bestehend-- übernimmt auf Einladung des englischen Großindustriellen Hrn. W. H. Lever eine Reise nach Port Sunlight bei Liverpool, um für die vielen Tausend Beschäftigten der Firma Lever Bros Ltd. einige Konzerte zu geben. Hr. Lever wünscht dadurch Auregung zur Bildung eines gleichen Gesangvereins unter seinen Angestellten zu geben, welche Einrichtung sich ja in Deutschland in vielen Großbetrieben zur Förderung der Zusammengehtörigkeit aller Gruppen des Personales bewährt hat. Auf Anregung der Vorstände der deutschen Vereine wird die Rükreise über London erfolgen, um auch dort ein Konzert zum Vorteile der deutschen Wohlthätigkeitsanstalten zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ca Brände. In der Nacht vom Dienstag zum Mittwoch entstand in einem Hause an der Genterstraße ein Kellerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Mittag brach in der Albertusstrße ein Zimmerbrand aus. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßerarbeiten wird der Butzweilerweg von den Butzweiler-Höhen bis zur Lützlongericherstraße in Köln-Longerich vom 25. April d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Lorenzstraße von Mathilden- bis Helenenwallstraße vom 1. Mai d. J. ab auf die Dauer von 17 Tagen; desgleichen die Straße Apostelnkloster ab Marsilstein bis Anschlugß Mittelstrße, Anschlugß Apostelnstrße, Anschlugß Gertrudenstraße, Anschlugß Neumarkt nordwestliche Ecke vom 21. April d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen für Fuhrwerke usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des ersten Polizei-Reviers vorgenommenen Revision der Maße und Gewichte wurden 425 Gewerbetreibende revidiert. 219 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 33 Gewerbetreibenden wurden 106 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 204. Abschiedsvorstellung für Cilla Tolli. Martha. Kom. Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ost. 205. Die Welt, in der man sich langweilt. Lustspiel in 3 Akten von E. Pailleron.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brüggen(Kr. Bergheim), 22.April1902. In der bedentenden Braunkohlen-Tagbau rube Hubertus, halb dem Grafen Wolff-Metternich, halb der Gewerkschaft Gruhl gehörend, hatte vor einiger Zeit das Wasser infolge schadhafter Kesselanlage üüberhandgenommen. An einer seit Menschenaltern zu Selbstentzündungen neigenden Stelle bildete sich ein Brandheerd, der wenig beachtet wurde. Gestern griff das Feuer weiter um sich. Trotz angestrengter Arbeit zahlreicher Leute verbreitete sich das Feuer während der Nacht auf den größten Teil der Grube. Die entzuündende Fläche umfaßt bei 20 Meter Höhe erwa 200 laufende Meter. Es dürfte schwerlich gelingen, das Feuer von dem Rest des Lagers abzuhalten. Die Gebäude sind nicht gefährdet. Abſprengung des Hangenden erscheint als einzige Rettung. Zur Ausführung dieser Arbeit ist am Mittwoch Nachmittag eine Compagnie des Pionierbataillons Nr. 7 nach Brügggefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Männergesangverein Köln-Nippeser Liederkranz veranstaltete am Sonntag den 20. d. Mts. im Saale des Hru. Thiel ein Wohlthätigkeitskonzert zum Besten der neuen Kirche. Eingeleitet wurde das Konzert durch zwei Vorträge(Marsch aus Mannhäuser und Rosamunde-Ouverture), die von dem aus Freunden und Mitgliedern des Vereins gebildeten Orchester in schwungvoller Weise zu Gehör gebracht wurden. Der festgebende Verein sang unter Leitung seines umsichtigen Dirigenten, Hru. Franz Schmidting, mehrere Chöre. Die wackere Sängerschar wußte das Publikum zu solcher Begeisterung anzuregen, daß nach jedem Chor stürömischer Beifall gezollt wurde. Hr. Wimmer erfreute die Anwesenden durch die technisch vollendete Wiedergabe der Ballade und Polonaise von Vienztemps für Violine, während Hr. Horentrey mit zwei Liedern für Tenor brillirte. Eine besonders günstige Aufnahme fand ein von Frl. Schmitz(Klavier), den Herren Faerber(Harmonium) und Wimmer(Violine) gespieltes Trio von Reinhardt; den überaus schwierigen Clavierpart verstand Frl. Schmitz in echt künstlerischer Weise durchzufuühren, während Hr. Faerber das Harmonium mit bestem Gelingen zur Geltung brachte. Allgemein fiel die Langschönheit des von Hru. Faerber für den Abend zur Verfügung gestellten Schiedtmeyerschen Harmoniums auf. Die größte Anziehungskraft des Abends bildete unstreitig die von Hrn. Jobbers-Düsseldorf geleitete Vorführung der Oberammergauer Passionsspiele durch Riesen-Projectionen. Die Bilder selbst waren von großer Deutlichkeit. Geradezu klassisch schön waren die Portraits der einzelnen Mitwirkenden. Von den Oberammergauer Ansichten gefielen besonders die von König Ludwig II. dem Dorfe geschenkte Kreuzigungsgruppe, die Kirche, die Wohntänser des Bürgermeisters, der Anna Flinders(Darstellerin der Mutter Gottes), des Bildschnitzers Lang(Christusdarsteller), das neue Schauspielhaus usw. Die Hauptmomente des Passionsspielen wurden in meisterhafter Wiedergabe vor Augen geführt. Der von Hru. Göbbers hierzu gesprochene Text, sowie die bei einzelnen Bildern einsetzende, von Hru. Kaplan Rohe ausgeführte Harmoniumbegleitung erhöhten wesentlich die Wirkungen der Bilder. Der Saal war bis auf den letzten Platz gefüllt, ein Beweis, welcher Beliebtheit sich der noch junge Gesangverein bei der Nippeser Bürgerschaft erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Trauerfeier für den Abg. Lieber. Auf Veraulassung der Kölner Centrumspartei wird am Sonntag den 27.., vormittags 10 Uhr, in der Pfarrkirche Maria Himmelfahrt ein feierliches Hochamt für den verstorbenen Abg. Dr. Lieber celebriert werden, wozu alle katholischen Vereine Köuns eingeladen sind. Die weltliche Gedächtnisfeier für den verstorbenen Abgeordneten wird voraussichtlich am Donnerstag den 8. Mai(Christi Himmelfahrt) im Ainohause statt** Danktelegramm. Bei dem Vorsitzenden des Badischen Vereins dahier ist auf die Huldigungsdepesche aus dem Gurzeni##festakt folgende Drahtantwort eingelaufen:"Karlsruhe, 21. April. Se. Kgl. Hoheit der Großherzog lassen fur die im Namen der do tigen Badener und sonstigen Festtheilnehmer dargebrachten Glück wünsche, die Se. Kgl. Hoheit sehr erfreut haben, recht heimlich danken. Im höchsten Auftrag: v. Babo."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein hielt am Abend seine ordentliche Generalversammlung ab, welche der Vor sitzende, Hr. Kaufmann Hohn, leitete. Der Geschäftsbericht wirft einen kurzen Rückblick auf die fünfundzwanzigährige Thätigkeit des Vereines. Der Verein wurde geründet am 1. Juli 1877; die An regung zur Bildung desselben ging aus von den Herren Kaplan Schloßnacher und Kaufmann Felix"Werres. Der erste Vorsitzen wurde am 12. Juli 1877 Hr. Felix Werres, welches Amt derselbe bis zu seinem Tode am 16. Januar 1899 beibehielt. Der Geschäftsbericht erwähnt dann eine Reihe folgenschwerer Ereignisse, bei denen der Verein sich in reichstem Maße zur Linderung von Not und Elend bethätigte, immer unterstützt von der opferwilligen Bürgerschaft. Im Jahre 1882 wurde die Stadt von einer großen Ueberschwemmung heimgesucht. Der Verein sammelte 47 665 M. Von den gesammelten Beträgen blieben 11198 M. übrig, welche bei der städtischen Sparkasse hinterlegt wurden, um bei wiederkehrenden Ueberschwemmungen und ähnlichen Ereignissen Verwendung zu finden. Die Summe hat heute mit Zinsen die Höhe von 21266 M. erreicht. Im Jahre 1885 ereignete sich der Einsturz der Hauser Holzmarkt Nr. 75 und 77. Die damals zur Ausgabe gelangte Summe erreichte die Höhe von 36*039 M. Am 23. September 1899 stürzte eine Giebelmauer des Neubaues Wolfstraße Nr. 10 ein, wodurch neun Familien ihres Ernährers beraubt wurden. Der Verein sammelte 25636 M. Im abgelaufenen Geschätsjahre wurden in der Winterszeit vom 2. Januar bis einschl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
