<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>388904</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>X Unfälle. Gestern Morgen wurde in der Apostelnstrße ein taubstummer Mann von einem Pferde durch einen Hufschlag gegen den Kopf schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Schaafenstrße fiel ein Fuhrmann von einem Wagen und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Nachmittag wurde in einem Restaurant am Heumarkt einem Herrn ein Portemonnaie mit 50 Mark Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Bezüglich der in Nr. 103 mitgeteilten Notiz wird uns geschrieben, daß von der Explosion eines Bestandteiles des Automobile nicht die Rede sein könne. Die Verletzung des Betreffenden sei lediglich dadurch entstanden, daß der in vollster Fahrt, von unkundiger Hand geführte Wagen, in einen tiefen Graben gestürzt und durch den heftigen Rückprallt der Wageninsassen verletzt worden sei. Die irrtümliche Annahme, daß eine Explosion stattgefunden habe, sei wohl darauf zurückzugühren, daß bei dem Unfalle em Gummireifen mit lautem Knall platzte. Im übrigen hatte der Wagen keinen Kessel, der platzen konnte und könne hierunter nur der Benzinbehälter verstanden sein, bei welchem aber eine Explosionsgefahr ausgeschlossen sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 202. Renaissance. Lustspiel in 3 Akten von Fr. v. Schöthan und Fr. Koppel-Ellfeld. Auf. 7, Ende gegen 9 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mittwoch: Ab.-Ist. 203. Gastspiel von Wilhelm Birrenkoven. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine totale Mondfinsternißß, welche heute stattfindet, wird im ganzen recht gut zu sehen sein. Da oer Mond durch die südlichen Schattengebiete geht, werden seine nördlichsten Teile am stärksten verfinstert. Nachstehende, auf den Angaben der Nautical Almanac beruhende Uebersicht stellt die Hauptphaſen der Erscheinung dar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>jehan Nar iehinen Stre-ko dio Strocfs Allerheimerttraße---Kretelber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
