<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>388915</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die socialdemokratische Maifeier begann gestern Vormittag mit einer Volksversammlung im Kaisersaale an der Hahnenstrße. Der etwa 300 Personen fassende Saal war bis zum letzten Platz gefüllt. Der Redacteur und Stadtverordnete Dr. Quarck(Frankfurt a..) sprach über die Bedeutung des ersten Mai für die Arbeiterklasse. Gerade heute in der Zeit der Arbeitslosigkeit, des wirtschaftlichen Niederganges und der weltpolitischen Wirren sei es am Platze, die Maiparole"Hoch der Völkerfriede! Nieder mit dem Militarismus! Hoch der Achtſtundentag!" entschiedener denn je zu proklamieren. Der Vorsitzende Chr. Odenthal schilderte die Entwickelung der Social- demokratie in Köln. Die Gewerbegerichtswahlen legten Zeugnis von ihrer stetigen Entwickelung ab, und es werde nicht lange mehr währen, dann werde auch über dem schwarzen Köln die rote Fahne der Social- demokratie wehen. Mit einem Hoch auf die internationale Socialdemokratie wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Versteigerung der Theaterplätze. Die notarielle Versteigerung des Vorrechts auf mietweise Benutzung von Logen und Plätzen im neuen Theater findet im Isabellensaale des Gürzenich am 12. Mai d. J. statt und zwar für Balkon, Balkon- und Parkettlogen vormittags 10 Uhr, für Parkett und 1. Rang nachmittags 4 Uhr. Das neue Theater wird am., 9. und 10. Mai von 11 bis 1 Uhr zugänglich sein. Eingang Ecke Habsburgerring und Richard Wagnerstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schutz der öffentlichen Anlagen. Wir machen auch an dieser Stelle auf die Bekanntmachung des Oberbürgermeisteramtes aufmerksam, wonach die öffentlichen Anlagen dem Schutze des Publikums empfohlen werden. Jnsbesondere ist in der gegenwärtigen Blütezeit jedes Abpfluücken von Blättern und Blüten in den öffentlichen Anlagen verboten. Jede ermittelte Uebertretung wird zur Anzeige gebracht und nachrücklich bestraft. Wegen Uebertretungen durch Kinder erfolgt die Straffestsetzung gegen die Begleiter derselben, denen die Beaufsichtigung oblag, bzw. gegen die Eltern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueber Nervensörungen wird heute(Freitag) Abend im Vortragssaale der Bürgergesellschaft Hr. Neumann-vou Schönfeld aus Zürich einen öffentlichen Vortrag halten, in welchem er den Beweis liefern will, daß diese moderne Krankheitsform meist auf rein physiologischem Wege zu bekämpfen sei, und daß es weder des Arzueischatzes, noch der Wasserkur, noch einer Badereise usw. bedarf, um gesund zu werden und gesund zu bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Arbeiterwohnung-Genossenschaft Köln-Süd. Aus dem Gewinne des Jahres 1901 wurden drei Proz. der Dividende zugewiesen, nicht, wie in Nr. 114 berichtet, zwei Proz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Goldenes Buchdruckerjubilänm. Hr. Heinr. Knipper seit fast 30 Jahren in der Buchdruckerei I. P. Bachem(Könische Volkszeitung) als Faktor der Werksetzerei thätig, blickte am 1. Mai v. J. auf eine fünfzigährige Thätigkeit im Dienste der Kunst Gutenbergs zurück. Da Hr. Knipper sich allen, bei einer solchen Gelegenheit in der genannten Offizin üblichen Ehrungen entziehen wollte, erhielten die Mitglieder der letzteren erst vor einiger Zeit Kenntnis von der Thatsache. Ungeachtet des Wunsches des bei allen Betriebsangehörigen in hoher Achtung stehenden Jubilars wurde deshalb schlossen, das Jubiläum nachträglich am Jahrestage zu feiern. So versammelte sich denn gestern Morgen im festlich geschückten Saale der Werk- und Accidenzsetzerei das technische Personal des Betriebes, an dessen Spitze der Jubiläumsfestausschuß, um seine Glückünsche zu überbringen. Der Vorsitzende des Ausschusses, Hr. Oberfaktor Korn, feierte den Jubilar in herzlichen Worten, seiner Pflichttreue bei Ausübung seines Berufes wie insbesondere seiner Gewissenhaftigkeit bei Ausbildung der Lehrlinge gedenkend. Passende Gescheute der Geschäftsangehörigen wurden sodann durch Mitglieder des Festausschusses überreicht; ihnen schlossen sich die Vertreter des Gesangvereins Gutenberg und des Typographischen Vereins Concordia an. Auch seitens der Firma wurde Hr. Knipper in herzlichster Weise beglückünscht und mit sinnigen Angebunden überrascht. Möge der Jubilar, der sich noch einer beneidenswerten körperlichen Rütigkeit und geistigen Frische erfreut, noch lange seines Amtes walten!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Ein bedauernswerter Englücksfall trug sich vorgestern Abend gegen 7 Uhr bei der Probefahrt der elektrischen heinuferbahn in Rodenkirchen auf der Hauptstrße zu. Dortselbst wurde das etwa dreiährige Mädchen eines Metzgermeisters von einem Wagen der Straßenbarn erfaßt und am Unterleib schwer verletzt. Nachdem ein Arzt ihm die erste Hülfe geleistet hatte, brachte man das Kind in einer Droschke nach dem hiesigen Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
