<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>388925</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kuechtsteden, 10.Mai1902. Den Vätern vom h. Geist ist unter dem 25. April die Errichtung eines neuen Missions- hauses zur Heranbildung von Missionaren im Regierungsbezirk Aachen gestattet worden. Es wird sich nun darum handeln, einen geeigneten Platz zu finden. Hr. Provinzial P. Acker in Knechtsteden bei Dormagen ist bereit, dieserhalb Verschläge entgegenzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>London, 10.Mail90-,.34 um.(Eig. Draßaber.) Heute Nachmittag fand im Mansion House der Empfang und ein Konzert des Stollwerckschen Kölner Sängerchor Theovromina statt, wozu 600 Personen durch den Lordmayor geladen waren; auch der Botschafter v. Metternich war anwesend, sowie die Herren Karl und Ludwig Stollwerck mit ihren Damen. Die Gesangsvorträge ernteten den wärasten Beifall. 88 Jedermann sei hierdurch besonders darauf aufmerksam gemacht, daß die echte Scott's Emulsion immer die eingetragene trägt, die einen Fischer darstellt mit einem großen Dorsch auf dem Rücken. Diese Schutzmarke befindet sich auf dem Umschlage jeder echten Flasche. Mannigfach sind die Gründe, warum man immer nur das echte Präparat kaufen sollte, und es sei deshalb diese Gelegenheit wahrgenommen, die Aufmerksamkeit der Leser speziell darauf zu lenten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hierzu aromatische Emulsion aus Zimmt-, Mandel2 Tropfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenbarn und Pfarrprozessionen. Mit der Vermehrung der Linien und der Verstärkung des Betriebes der städtischen Straßanbahnen innerhalb der Altstadt wird naturgemaäß eine Störung dieses Betriebes immer stärker empfunden, und es ist deshalb durchaus erklärlich, daß die Verwaltung der städtischen Straßanbahnen sich bemüht, die einem geregelten Verkehr entgegentretenden Schwierigkeiten nach Möglichkeit auszuuäumen. So hat denn Herr Beigeordneter Scheidtweiler auch in einem Schreiben an die Pfarrer der hauptsächlich in Betracht kommenden Pfarreien eine Verständigung darüber angeregt, wie etwa ohne Schädigung der kirchlichen Interessen der Weg der Pfarrprozessionen so geändert werden könne, daß eine Störung des Straßenbahnverkehrs nicht mehr oder wenigstens nicht mehr in dem bisherigen Umfange eintrete. Diese Auregung ist, soweit uns zur Kenntnis gelangt ist, vielfach als eine autoritative aufgefußt worden in dem Sinne, als ob unter allen Umständen die Pfarrprozessionen der Straßenbarn aus dem Wege gehen müßten. Das kann indes nur ein Mißverständnis sein; eine solche Anweisung liegt weder in der Befugnis der städtischen Verwaltung, noch kann sie von ihr beabsichtigt sein. Man braucht in einzelnen Pfarreien nicht gerade Altäre auf das Straßenbahngeleise zu setzen, auch kann man vielleicht hier und da einen Straßentzug meiden, der von der Trambahn benutzt wird, aber die Pfarrprozessionen brauchen sich auch nicht ganz in Nebenstroßen und enge Gäßchen verdrängen zu lassen. In den einzelnen Pfarreien wird man vielmehr in erster Linie darauf Bedacht zu nehmen haben, daß die Würde und die äußere Entfaltung der Pfarrprozessionen keine erhebliche Einbuße erleidet. Selbstverständlich kann man nach Möglichkeit auf die Bedürfnisse des Straßenbahnverkehrs Rücksicht nehmen, indes wird in einzelnen Pfarreien eine teilweise Behinderung des Straßenbahnverkehrs nicht zu umgehen sein. In solchen Fällen hat eben die Verwaltung die Aufgabe, den vorhandenen Verhältnissen sich anzupassen, wozu sie ja auch sonst tagtäglich genötigt ist. Von der vollständigen Absperrung ganzer Straßen bei Kaiserbesuchen und dergl. sei hier ganz abgesehen, aber wie oft wird der Verkehr gestört durch die lange Reihe von Leidtragenden bei prunkvollen Beerdigungen, werten, durch Schadhaftwerden von Lastwagen usw.! Die Durchührung eines absolut regelmäßigen Straßenbahnverkehrs ist in einer per kehrsreichen Großstadt mit verhältnisäßig engen Straßen nicht mög lich, warum soll man sich nicht, wie über die mancherlei anderen Störungen, so auch über die von den Pfarrprozessionen verursachten hinweghelfen können? Das ging bisher ganz leidlich und wird bei gutem Willen auf beiden Seiten auch fürderhin möglich sein. Um unerwartete Störungen handelt es sich ja bei den Prozessionen nicht; die Verwaltung kann geraume Zeit vorher den genauen Weg, den jene machen, erfahren und sich danach einrichten durch Umleiten der Wagen, durch Umsteigen oder durch teilweise Beschränkung des Betriebes in den Stunden des Umzuges, wovon hinwiederum das Publikum durch Bekanntmachungen rechtzeitig unterrichtet werden kann. Sehr erleichtert würden der Verwaltung solche Maßnahmen, wenn sie bei dem Neubau der Straßenbahngeleise mehr als bisher auf die Anlage von Schleifen und Weichen Bedacht nehmen wollte. Die Straßen Köuns sind eben nicht lediglich für den Bahnbetrieb geschaffen, sondern auch andere haben einen berechtigten Anspruch auf die Benutzung der selben Stadtverordneten-Versammlung. In der am Mittwoch den 1a. d. stattfindenden Sitzung gelangen u. a. folgende Vorlagen zur Beratung: Gewährung einer laufenden Beiülfe an den Zweigverein vom roten Krenz für die Stadt Köln, Pläne für eine neue katholische Kirche in Bayenthal, Skizze zum Bau von Arbeiterwohnhäusern am Schlacht- und Viehhofe, Pläne und Kostenanschlag für eine Kleinbahn nach.-Gladbach, Beschaffung und Aufstellung eines weiteren Umformens für die Umformerstation, Kabelverlegung in Deutz zur Versorgung mit elektrischer Energie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Markzellen straße 37 sind diese Woche ausgestellt: Bilder der Freigesprochenen im Krosigkprozeß, Marten und Hinkel, das Bildnis des am 29. April verstorbenen Commodore Adolf Albers, die Darstellung einer Lokomotive der elektrischen Kleinbahn Karlsruhe-Ettlingen, ein Bild der Düsseldorfer Industrie-, Gewerbe- und Kunst-Ausstellung von der Rheinbücke aus, sowie eine Darstellung des Grabdenkmals des Komponisten Karl Millöcker auf dem Centralfriedhofe in Wien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die evangelische Gemeinde in Köln beging auss. d. das Fest ihres hundertährigen Reirehens mit Festgottesdienst, Gemeindeversammlung und Festmahl im Gürzenich unter zahlreicher Beteiligung auch der Behörden. Wir haben über die verschiedenen Veranstaltungen nicht berichtet, weil uns eine Einladung zu denselben nicht zugegangen war, stellen aber nachträglich gern fest, daß die Feier, soweit die Berichte anderer Blätter erkennen lassen, ohne Mißklang verlaufen ist. In seiner Predigt in der Autoniterkirche erklärte der Vorsitzende des Presbyteriums, Hr. Pastor Regensburg: es sei den Evangelischen der Stadt auch niemals von Andersglaän bigen Erhebliches in den Weg gelegt worden; Freundlichkeit und Güte habe mancher Evangelische durch die Andersglaäubigen erfahren;"auch unser Wunsch ist der Friede". Das ist die einfache Wahrheit, aber es berührt wohlthuend, sie bei dieser Gelegenheit aussprechen zu hören. Wir schließen uns dem Wunsche des Festredner an, mit dem Beifügen, daß die unvermeidlichen Auseinandersetzungen zwischen den Konfessionen stets sachlich und taktvoll geführt werden mögen. Vielleicht werden unter dem Eindrucke der Worte des Hru. Pfarrers Regensburg gewisse Auswüchse der konfessionellen Polemik, die wir zu unserem Bedauern wiederholt gegenüber dem Kölner Gemeindeboten zurückweisen mußten, für die Zukunft verschwinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Arie aus der Oper"Martha"(Ach so fromm) von Flotow. h. Am Rhein und beim Wein von Ries.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
