<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>388901</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Stavenhof, die Friedrichstrße von Weyerstraße bis Pantaleousmühlengasse, Michaelsstraße, Kunibertskloster von An der Linde bis Dagobertstraße und Am Römerturs westlicher Zweig vom 24. April d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alter von beinahe 80 Jahren infolge Altersschwäche sanft und jeben, mehrmals gestärkt mit den h. Sterbesakramenten der komisch-katholischen Kirche. in ein besseres Jenseits abzuberufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>den. Zi, trauernden Hinterbliscbenen: Die Veeroigung findet Montag den 21. April 1902, nachmittags 2 1/2 Uhr, vom Sterbehause Siebachstraße 95 aus und die feierlichen Exequien Dienstag den 22. April, morgens 8 1/4 Uhr, in der Pfarr", Litte dieses von meinen Freunden und Bekannten als besondere Einladung zu betrachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Reichstage ist die Seemannsordnung mit Ausnahme der Ergänzungsgesetze in zweiter Beratung erledigt. Ob die gesaßten Beschlüsse als endgültig anzusehen sind, bleibt abzu warten. Das gilt namentlich für die Paragraphen 78 a und 78h, die von der Kommission in das Gesetz hineingebracht worden sind, im Plenum aber abgelehnt wurden. Dieselben enthalten die Bestimmungen über das Koalitionsrecht, welche der Rechten zu weit, den Socialdemokraten aber nicht weit genug gehen. Daher fanden sich die beiden extremen Parteien zusammen, sie zu Fall zu bringen. Würde die Seemannsordnung in der jetzt beschlossenen Form Gesetz, so würden die Seeleute überhaupt kein Koalitions- recht erhalten. Die Frage ist also, ob dieser Beschlußß in der dritten Lesung aufrecht erhalten bleibt oder ob nicht vielmehr die Kommissionsbeschlüsse wiederhergestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ist auf Drängen des Lordleutnants von Irland vom Kabinett beschlossen worden. Es sind gerade sechs Wochen her, als der Viceönig von Irland in London erschien,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>schene heri Ami...." ber(rissen Met von einem Kabinettsrat die Anwendung der Crimes Act von *.* Die städtische Handelshochschule beginnt morgen ihr drittes Semester. Von den auf fast 150 Stunden in der Woche sich belaufenden Vorlesungen sind 21 als öffentliche Vorlesungen auch weiteren Kreisen der Kölner Bevölkerung zugänglich. Sie liegen meist, wie iu den beiden ersten Semestern in den Abendstunden zwischen 7 und 9 Uhr. Am Montag beginnen Geheimrat Professor Dr. Bergbohm(Staats- und Verwaltungsrecht), Hofrat Pro Aldenhoven(Kunst der Renaissance in Italien) und Ingenieus 9 (Wechselstromtechnik).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ungewöhnlich hohe Temperatur hat der Monat April in den letzten Tagen gebracht. Das Thermometer zeigte gestern Nach* Zum Besten des St. Josephstift, Asyl für arme am Klapverhof, veranstaltet der gemischte Cher"Harmonie"(Diriger Herr E. Strässer. Lehrer am Konservatorium) wiederum ein Kon und zwar am nächsten Sonntag den 27. d. M. im großen Konnen saal der Bürgergesellschaft. Als Solisten werden mitwirken Fräulen Mimi Busius(Violine), Fräulein Hubertine Ndlein(Sopran Fräulein Emilie Vierötter(Alt). Den instrumentalen Teil wird Kapelle des Inf.-Regt. Nr. 65 unter Leitung des Herrn Musikdirigen Nattermann ausführen. Der Verein, bestehend aus ca. 100 Säne innen und Sängern, wird vier Chöre: aus Landa Sion, Hymne## Mendelssohn sowie Lockung von Rheinberger und Serenade von Mar gold für Chor, Soli und Orchester zum Vortrag bringen. Mögeen zahlreicher Besuch des Konzertes dazu beitragen, die fortdauernde lage des Asyls zu mildern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Aehrenfelder Arbeiterwohnungsgenossenschaft ihre Generalversammlung am Sonntag den 27. April, nachmittag 6 Uhr, im Vereinshauses, Fröbestraße Nr. 15 ab. In derselben u. a. der Jahresbericht erstattet, die Bilanz vorgelegt. über die teilung des Reingewinns Beschlußß gefaßt, die Wahl rathsmitgliedern vorgenommen und der Haushaltsplan gestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Berlin, 19.Aprüi932. Zinhuug der 4. Kl. 206, preus. Klasse, lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 15 000 üelen auf Nr. 46058 und 217 802.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Man nem Kuteblich dervon einem letzten im zu lassen, var dies s plötz dem### fand### man eine cendorfe Wohnung zu steckn zu der un</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1902. Zur Festönigin der dieseährigen Kölner Blumenspiele ist die Prinzessin Friedrich von SachsenMeiningen erwählt, die zu ihrer Vertreterin Frl. Klara Becker, die Tochter des Oberbürgermeisters von Köln, ernannt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 200. Faust und Margarete. Oper in Akten von Charles Gonnos. Auf. 7, Nde 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 201. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Alten von Georges Vizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Renaissance.(Hedwig Stienen vom Hoftheater in Braunschweig als Gast auf Engagement). Mittwoch: Siegfried.(Wilhelm Pirrenkoven, Willi Wirk vom Stadt-Theater in Rostock als Gäste. Donnerstag: Martha.(Ludwig Abel als Gast auf Engagement.) Freitag: Die Welt in der man sich langweilt.(Hedwig Stienen als Gast am Engagement.) Strafkammer. In der Nacht vom 1. zum 2. Januar wollte zu Badorf ein junger Tagelöhner eine Wirtschaft betreten, als ein angetrunkener Tagelöhner das Lokal verließ und dem jungen Manne in mit Pulver geladenes Pistol diche vor dem Gesicht abfeuerte. Der junge Mann war lebensgefaährlich verletzt worden. Der Thäter behauptet, von dem Vorgange überhaupt nichts zu wissen. Er war außeadem noch mit mehreren anderen Arbeitern in einer anderen Mißhandlungsassaire angeklagt. Es handelte sich um einen Vorgang, der sich anfangs Februar zu Brühl auf der Bonnerstraße vor einem Wirtshause abgespielt hatte. Der vorhin genannte Tagelöhner, ein zweiter Tagelöhner und ein Tagelöhner aus Schwadorf hatten einen Fuhrknecht, der sich vorher ebenfalls der Mißhandlung schuldig gemacht hatte, derart verletzt, daß der Mißhandelte acht bis zehn Tage in Lebensjahr schwebte. Fast zwei Monate dauerte es, bis er aus dem krankenhause entlassen werden konnte, der am meisten belastete Tagelöhner erhielt ein Jahr Gefängnis. Der Fuhrknecht und seine Angreifer wurden mit je sechs Wochen Gefängnis bestraft, ein Tagesöhner aus Schwadorf wurde freigesprochen.-- Der mit einem Jahre Zuchthaus vorbestraft Tagelöhner Joseph Jansen wurde wegen eines Diebstahles zu einem Jahre Zuchthaus verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
