<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>388965</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Landgerichtsdirector Etzweiler in Köln ist der Charakter als Geh. Justizrat verliehen und der Referendar Grimmendahl im Bezirke des Oberlandesgerichts Köln zum Gerichtsassessor ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtbauinspektor für das Maschinenwesen der Stadt Köln. Die Stadtverordnetenversammlung wird sich in ihrer nächsten Sitzung mit einer Vorlage betr. Anstellung eines Stadtbauinspektors für das Maschinenwesen zu befassen haben. Nach der elben sollen die maschinellen Einrichtungen der Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke dem Oberingenieur derselben, die Wäschreien und die zum Betriebe der Centrifuge mit letzterer direkt gekuppelten Dampfmaschinen der Aufsicht des Hochbauamtes unterstehen. Alle übrigen in den städtischen Gebäuden und Anstalten befindlichen Maschinenanlagen nebst zugehörigen Dampfkesseln, maschinell betriebenen Aufzügen und Fährstühlen, die Warmwasserbereitungen für die Bäder, die Pumpwerke der Kanalisation und der öffentlichen Anlagen usw. sollen dem Stadtbauinspektor für das Maschinenwesen unterstellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am Donnerstag den 19. d. stattfindenden Sitzung gelangen u. a. folgende Vorlagen zur Beratung: Bewilligung eines Zuschusses zum 25jährigen Stiftungsfeste der freiwilligen Feuerwehr Nippes-Riehl; Kanalisirung der Aachenerstraße zwischen Thor- und Kanalstraße; Beschlußßfassung über das Erlöschen eines Stadtverordneten-Mandates und über die Vornahme von Stadtverordneten-Ersatzwahlen; anderweite Festsetzung der Gehälter der Sekundeär- und Assistenzärzte an den Krankenanstalten; vorläufiges Abkommen mit der Stadt Mülheim betr. die elektrische Straßenbarn nach Mülheim; Vorlage über die Wahl einer Lehrperson in die Schuldeputation.. Set ann unge Ueber die Bauthätigkeit in der Stadt Köln während des letzten Viertels des Etatsjahres 1901, also während der Monate Januar, Februar und März 1902, liegt wiederum eine Zusammenstellung des Statistischen Amtes vor. Hiernach hat sich zwar der Bau von Wohntäusern gegen die gleichen Monate des Vorjahres etwas gehoben, und namentlich sind kleinere Wohnungen in größerer Zahl entstanden. Das erklärt sich indes hauptsächlich aus der Vollendung von 16 Arbeiterwohnhäusern(mit zusammen 132 Wohnungen zu je drei Räumen), welche die Arbeiterwohnungsgenossenschaft Köunsüd in Raderthal errichtet hat. Die Zahl der Grundstücke, auf denen Neubauten errichtet wurden, betrug 174, und zwar handelte es sich bei 90 derselben um erstmalige Bebauung. Wohnhausneubauten kamen auf 102 Grundstücken, von denen 81 bisher unbebaut waren, zur Ausführung. Die stärkste Zunahme an neuen Wohngrundstücken wiesen mit 17 und 14 die Vororte Raderthal und Lindenthal auf; dann folgt Ehrenfeld mit 11. Die Zahl der neuerrichteten Gebäude stellte sich auf 192, von denen 107 Wohngebaände waren. Hierzu kommen noch eine Anzahl Um- und Erweiterungsbauten. Der Abbruch von Gebäuden, der in den entsprechenden Monaten des Vorjahres auf eine Wiederbelebung des Bankgeschäftes hinwies, ist in den drei ersten Monaten des Jahres 1902 noch unter den bisher beobachteten niedrigsten Sind von 1899 gesunken; es kamen im ganzen auf 38 Grundstücken Gebäude zum Abbruch, insbesondere Wohngebaäude auf 24 Wohngrundstücken. Zur Vermehrung der Wohnungsgelegenheit trug die Bauthätigkeit in stärkerem Maße bei als im letzten Viertel des vorigen Etatsjahres. Es entstanden durch die Neu-, An- und Umbauten im ganzen 543 neue Wohnungen mit 1680 heizbaren Zimmern und 2157 Woheräumen. Kleine, aus 1 bis 3 Woheräumen bestehende Wohnungen befanden sich darunter 315 gegen 181 in derselben Zeit des Vorjahres. Die meisten(61) wurden in Ehrenfeld hergestellt; dann folgt Raderthal mit 40, die Neustadt zwischen Luxemburger- und Aachenerstraße mit 39 Wohnungen. In Wegfall kamen durch Abbruch und Umban im Ganzen 59 Wohnungen, so daß der reine Zugang an Wohnungen auf 484 sich stellt, von denen 275 kleine Wohnungen sind. Faßt man die Bauthätigkeit des ganzen Etatsjahres, also vom 1. April 1901 bis 31. März 1902, zusammen, so bleibt dieselbe erheblich gegen die Bauthätigkeit des voraufgegangenen Etatsjahres zurück. Es wurden nämlich errichtet 429 Wohngebaände(gegen 641 im Vorjahre) mit 2076(2832) Wohnungen, wovon 1031(1192) solche von 1 bis 3 Woheräumen sind. Allerdings ist zu berücksichtigen, daß auch die Zunahme der Bevölkerung langsamer voranschritt. Im Etatsjahre 1901 betrug der Zuwachs nur 8565 Köpfe gegen 11- bis 12000 in den drei Vorjahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Selbstmordversuch. Eine zu Köln-Sülz wohnende Frau versuchte sich gestern Morgen dadurch, daß sie sich mit einem Messer den Hals aufschnitt, das Leben zu nehmen. Die Schwerverletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes nach dem Hospital gebracht. Der Beweggrund zur That soll in Familienzwistigkeiten zu suchen sein. i0 Tödlicher Unfall. Ein etwa 29jähriger Grundarbeiter stürzte am Dienstag bei den Ausschachtungsarbeiten für die neue städtische Markthalle auf dem Heumarkt in die Tiefe hinab und zog sich außer einer Verletzung an einem Bein schwere Verletzungen am Kopfe zu. Gestern Abend ist derselbe im städtischen Krankenhause gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Menſchenauflauf entstand am Freitag Abend auf dem Gereonswall in der Umgebung der kgl. Strafanstalt, da aus letzterer auhaltendes lautes Geschrei ertönte, dessen Ursache man sich nicht erklären konnte. Auch vor einigen Wochen entstand ein solcher Menſchenauflauf, weil in einem von der Straße sichtbaren Flugel der Anstalt unter den Insassen eine Schlägerei stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Umpflasterung von Fahrbahnen wird die Ankerstrße und die Ulrichgasse von Karthäusermasse bis Josephstrße vom 19. Juni d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die Strecke Dom--Feste Brücke-- Freiheitstraße in Deutz wurde gestern Morgen dem Betriebe übergeben. Die Wagen waren im Laufe des Tages gut besetzt. Auf der Strecke Deutz--Kalk sind die Schienenlegungsarbeiten von beiden Seiten bis an den Eisenbahnübergang beendet und die Masten größtentheils gesetzt; die Strecke wird voraussichtlich am 15. August in Betrieb genommen werden. Auch auf der Strecke Deutz--Mülheim nehmen die Schienenlegungsarbeiten raschen Fortgang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln). An der Versammlung, welche die Deutsche Kolonialgesellschaft zu Ehren ihres Präsidenten, des Herzogs Johann Albrecht zu Mecklenburg, am Montag Nachmittag im großen Saale der Bürgergesellfchaft veranstaltet, wird außer dem Gouverneur von Samoa auch der Gouverneur von Kamerun, Hr. v. Puttkamer, teilnehmen. Aus diesem Anlaß wird der Geh. Regierungsrat Professor Dr. Woltmann, dessen Forschungen in Kamerun für die wirtschaftliche Entwickelung dieser Kolonie von bahnbrechender Bedeutung gewesen find, sich in einigen Worten über dieses aussichtsreichste unserer Schutzgebiete äußern, worauf dann der Lichtbildervortrag des Weltreisenden Kürpers-Loosen über Samoa folgen wird. Die Versammlung wird von 3 1/2 bis 5 Uhr dauern Gäste, Damen und Herren, haben Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden macht am Mittwoch den 25. Juni seinen dieseährigen Sommerausfluge nach Kuechtsteden. Von Jahr zu Jahr wächst die Zahl der Teilnehmer an demselben, ein Beweis dafür, wie viel Sehenswerthes und wie vier Angenehmes den Besuchern geboten wird. Die Besichtigung des Klosters, der verschiedenen Handwerksstätten, der Stallungen, Gärten usw. ist bei dieser Gelegenheit auch ausnahmsweise den Damen gestattet. Das afrikanische Museum, ein Hauptanziehungspunkt des Klosters, hat in letzter Zeit viele neue Merkwürdigkeiten erhalten. Nichtmitgliedern des Vereins ist die Teilnahme an dem Ausfluge ebenfalls gestattet, jedoch wird gebeten, sich zeitig in die aufliegenden Teilnehmerliste, welche auch bei der Geschäftsstelle dieser Zeitung aufliegt, einzuzeichnen, damit die nötigen Wagen rechtzeitig besorgt Johannisfest. Die hiesigen Buchdruckervereine Gesangverein Gutenberg und Typographischer Verein Concordia feiern ihr dieseähriges Johannisfest am 22. Juni d. J. gemeinsam im großen Saale der Bürgergesellschaft. Die Feier, welche aus Gesangsvorträgen, Theater und Ball bestehen wird, ist in sorgeältigter Weise vorbereitet und verspricht den Teilnehmern einen genußreichen Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die wirtschafts-politischen Aufgaben der bildeten das Thema eines Vortrages, welchen der Syndikus der hiesigen Handelskammer, Herr Professor Dr. Wirminghaus, am Freitag Abend im Isabellensaale des Gürzenich vor einer zahlreichen Zuhöverschaft hielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
