<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>388919</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Ueber den Empfang deutscher Pilger durch Papst Leo XIII. berichtet die Germania noch, daß in ganz besonderer Weise beim Empfang der Reichstagsabgeordnete Roeren ausgezeichnet wurde. Besonders freue er sich, sagte der Papst, einen Kölner bei sich zu sehen, da er Köln als treue Katholikenstadt lieb habe und auch persönliche Erinnerungen ihn an sie knüpften. Ganz besonders aber freue es ihn, ein Mitglied des Centrums zu begrüßen, des deutschen Centrums, welches schon so viel geleistet habe. Er habe auch das feste Vertrauen, daß es auch in der Zukunft viel leisten werde. Er habe, so sagte der Papst mit erhobener Stimme, dies Vertrauen zum ganzen Centrum wie zu jedem einzelnen seiner Mitglieder. Es sei dazu jedoch notwendig, daß das Centrum im Geiste des seligen Windthorst weiter arbeite: er wünsche auch besonders, daß der Abg. Ngeren dies thue</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Nachmittag desselben Tages wohnte Abg. Roeren der Sitzung der italienischen Deputiertenkammer im Parlamentspaläste von Montecitorio bei und zwar in der Loge des Präsidenten der Deputiertenkammer, des Abg. Biancherie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Denkmalsenthüllung. Auf dem Friedhofe zu Gelaten fand gestern Mittag die Enthüllung des Denkmals statt, welches Cäcilia Wolkenburg ihrem verdienten Mitgliede und Förderer, Hru. Toni Avenarius, gesetzt hat. Gegen 1/2 12 Uhr versammelte sich der Kölner Männergesangverein auf dem neuen Teile des Gottesackers und nahm mit umflorter Fahne vor dem verhüllten Denkmal Aufstellung. Unter Leitung des Königl. Musikdirektors Prof. Schwartz stimmte der Chor das ergreifende Beati mortui an. Herr Math. Ladendorff, der zeitige Vorsitzende der Cäcilia Wolkenburg, richtete an die Trauerversammlung eine Ansprache, in welcher er in ehrenden Worten des verstorbenen Freundes gedacht. Die Werke, welche Antonius Havermann geschaffen habe, werden ihm ein dauerndes Andenken sichern. Cäcilia Wolkenburg habe es aber als Ehrenpflicht betrachtet, auch ihrerseits dem unvergaßlichen Dichter und Komponisten ein bleibendes Denkmal zu setzen. Wenn auch im Sinne des Verstorbenen einfach und schlicht, werde es doch der Nachwelt sagen, wie Cäcilia Wolkenburg ihre Toten ehre. Ein prächtiger Lorbeerkranz, der am enthüllten Denkmale niedergelegt wurde, bildete ein weiteres Zeichen der Verehrung für den Verstorbenen. Der Chor intonierte hierauf den stimmungsvollen Sang: Stumm schläft der Sänger. Der Präsident des Kölner Männergesangvereins, Herr L. v. Othegraven, wandte sich dann an die Gattin des Verstorbenen und an die Sänger und hob in tiefbewegten Worten die Verdienste hervor, welche Toni Avenarius um den Kölner Männer- gesangverein sich erworben habe. Sein Name werde stets mit dem Vereine eng verbunden sein. Möge er stets ein leuchtendes Vorbild für die jetzige und zukünftige Generation des Vereins sein und bleiben. Mit dem herrlichen 0 bone Jesu fand die Feier ihren Abschlußß. Das Denkmal, welches das Mitglied des Vereins Herr Wilh. Faßbinder geschaffen hat, besteht aus einem einzigen über 80 Centner schweren Naturfelsblock in Syenit aus dem deutschen Odenwald. Derselbe trägt auf der Vorderseite in bronzenem Medaillon das wohlgelungene Porträt des Verstorbenen und an der Süostseite auf einer geschliffenen Fläche den Namen des Verstorbenen und die Widmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Der Straßenbahnunfall, welcher sich am Samstag Nachmittag auf dem Übierling ereignete, soll dadurch verursacht worden sein, daß das fünfährige Kind von der Hand seines älteren Schwesterchens, mit dem es auf dem Nebengeleise stand, sich gerade in dem Augenblicke losrissß und über das andere Geleise laufen wollte, als der Wagen noch etwa zwei Meter von ihnen entfernt war. Der Körper des Kindes wurde vollständig zermalmt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Schaffner, welcher am Freitag Nachmittag am Deutschen Ring dadurch eine Schägelverletzung sich zuzog, daß er sich am Wagen herauslehnte und mit dem Kopfe gegen einen Kandelaber anschlug, ist seinen Verletzungen am Samstag Abend erlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
