<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>388962</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Sanitätrat Dr. Höscher zu Mülheim a. Rh. wurde zum Geh. Sanitätrat und Dr. Geller zu Bayenthal zum Die Klassenfrequenz der Volksschulen geht naturgemaß bei dem seit einigen Jahren in den Volksschulbauten eingeschlagenen lebhafteren Tempo langsam, aber stetig zurück; immerymn zeigen auch die Ziffern des laufenden Halbjahres, daß in einzeluen Schuliystemen noch lange keine normalen Verhältnisse erreicht sind. Die Durch schnittsfrequenz nähert sich allerdings allmählich einer mittleren Stärke; sie betrug im ersten Aufsichtsbezirke pro Klasse 54,16 bei einer Gesamtzahl von 13269 Schülern in 245 Klassen(gegen 54,91 im Vorjahre); im zweiten Aufsichtsbezirke pro Klasse 55,48 bei einer Gesamtzahl von 20 862 in 376 Klassen(gegen 56,22 im Vorjahre), im dritten Aufsichtsbezirke 56,89 bei einer Gesamtzahl von 15 190 in 267 Klassen(gegen 57,50 im Vorjahre). Im einzelnen sind indes noch 290 Klassen mit mehr als 60 Schülern, und von diesen 24 mit mehr als 70 und gar 2 mit mehr als 80 Schülern. Auch zeigt noch die große Zahl von gemischten Klassen, sowie von Wanderklassen, daß das Volksschulwesen noch immer nicht musternültig geregelt int. * Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosig keit im Winter. Die ordentliche Hauptversammlung findet stalt am Sonntag den 22. Juni d.., morgens 11 1/2 Uhr, im Isabellensaale des Gürzenichs, wozu die im laufenden Geschätsjahre Versicherten, die Ehrenmitglieder, die Patrone, sowie der Vorstand gema 29 der Satzungen eingeladen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Für die Innenbahn ist eine Haltestelle im Martinsfeld(Dinmin worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bersammlung des christlichen Metallarbeiterverbandes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nr. 130 der Rhein. Ztg. findet sich ein Bericht über eine vom am Kümpchenshof ein Parkettbodenreiniger, in der Machabäertraße ein Goldstuück, auf dem Eigelstein ein rötliches Damenportemonnaie mit etwa 4., in der Hahnenstrße ein schlangenörmiger Daumenring, Neumarkt ein Portemonnaie mit 5., in der Dasselstraße zwei neue Messingsähne, auf der Hohestrße ein silbernes Reifeuarmband, vor dem Hauptbahnhof eine silberne Damenuhr mit Monogramm, Ecke Trutzenberg ein Goldstuück, in der Breitestrße ein Armbanddouble, im Martinsfeld eine silberne Taschenuhr, am Deutschen Ring ein goldener Kneifer mit Etui, am Volksgarten ein Portemonnaie aus Celluloid mit größerem Geldbetrag, in der Gladbacherstraße ein Portemonnaie aus Draht mit Inhalt, im Martinsbogen ein Geldbetrag, am Hohenzollernring eine Korallenhalskette, am Stadtwald ein Damenportemonnaie mit .52., in der Otto Fischerstraße ein Bündel Wäsche, auf der Burgmauer ein Billardball, in der Eintrachtstraße ein Rouleaux mit Spitzenbesatz, in der Gereoustraße ein Goldstuück, in der Ritterstraße ein Fa. Pilsener Bier, in der Machabäertraße eine silberne Uhr, am Domhof ein Portemonnaie mit 4,90., in der Christophstrße eine goldene Damenuhr mit Kette und Anhängel, in der Norbertstrße ein Wie dillon aus Glas mit einer Haarlocke, in der Körnertraße ein rotes Portemonnaie mit etwa 3., am Kaiser Friedrich-Ufer zwei Kneifer am Dom eine Handtasche, enthaltend Portemonnaie mit Geld, am Hahnenthor eine Aktie der Leipziger Bank, in der Poststrß eine silberne Damenuhr, in der Huhnsgasse ein Gelöstück, am Klingel pütz ein goldener Trauring mit vier Buchstaben, auf der Vorgebirgstraße ein leerer Schließkorb, auf der Schildergasse ein Medaillon, am Kaiser Friedrich Ufer eine rotbraune Samentasche mit einem Porte moungie, in der Glockengasse eine Peitsche, am Wallrafsplatz ein Damenportemonnaie mit.88 M. Ferner sind mehrere Hunde als zugelaufen angemeldet worden. Die rechtmäßigen Eigentümer können sich im Fundbureau des Königlichen Polizeiräsidiums. Glockengasse 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. In Nippes wird behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten die Auguststrße von Wilhelm- bis Projektstraße vom 16. Juni d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhr werke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Unfall. Am Dienstag Vormittag gegen 10 Uhr kam eine Frau beim Absteigen vom Straßenbahnwagen auf dem Kaiser Wilhelmrung zu Fall und brach einen Arm. Der Unfall soll dadurch entstanden sein, daß der Wagen bereits anfuhr, als die Frau noch auf dem Tritt 1 Englücksälle. In einer Bleifabrik auf dem Gr. Griechen markt fiel gestern Nachmittag einem Arbeiter ein schwerer Bleiblock auf einen Fuß, wodurch derselbe schwer verletzt wurde.-- In einem Neubau an St. Agatha siel einem Maurer ein schwerer Haustein auf eine Hand, infolge dessen dieselbe nicht unerheblich gequetscht wurde. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurde am hiesigen Hauptbahnhof ein Ring mit Brillant, an der Ecke Nnostraße zwei Gelöstücke, in der Sternengasse Denes Säckchen mit Geld, in der Tranke Trankgasse ein sog. Sportstimmen aus dem Leserkreis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Herz-Jesu-Pfarrverein. Am Sonntag den 25. Juni finde in den Sälen des Volksgarten das dieseährige Stiftungsfest des Herz Jesu-Pfarrvereins statt, wozu die Freunde und Gönner des Vereins Die Korbmacher-Zwangs-Innung feierte am Sonntag ihr fünftes Stiftungsfest, verbunden mit Fahnenweihe. Nach einem am Morgen in St. Maria im Kapitol abgehaltenen Hochamte für die lebenden und verstorbenen Mitglieder folgte am Abend im Vittoria Saale die Festfeier. Nach einer Begrüßungsrede des Vorsitzenden v. Pelzer wurde durch Frl. Quebeck in einem von Herrn Jos. Pick verfaßten Prolog das neue Banner enthüllt. Letzteres ist aus dem Atelier des Herrn Wefers hervorgegangen. Kamm nebst Spitze der Fahne sind vom Korbmachermeister Herrn Joh. Krause unentgeltlich geliefert. Das reichhaltige Programm wickelte sich glatt und rasch ab. Die Herren Witt und Blatzheim sorgten für Humor. Das Solo-Quartett des Kölner Liederkranz trug zur Verschönerung des Festes wesentlich bei Nach dem Theatersück(Passa) von Chr. Witt wurde der Festball mit einer Blumen-Polonaise eingeleitet." Die Freie Wirte-Innung für Köln und Umgegend be schloß in ihrer jüngsten Versammlung, dem Rheinischen Wirte-Verbande beizutreten. Die Verhandlungen betreffs Lieferung von Kohlensäure sind dem Abschlußß nahe. Nach Annahme mehrerer Anträge zu dem am 10. Juli stattfindenden Verbandstage wurde nach einer längeren Auseinandersetzung folgende Resolution angenommen:"Die Freie Wirte Vereinigung von Köln und Umgegend macht die Behörde von Köln darauf aufmerksam, daß in den hiesigen Automaten-Restaurants und Bier-Ausschänken jugendlichen Schülern und Schülerinnen in ungehin derter Weise Gelegenheit geboten wird, sich dem Genusse alkoholischer Getränke hinzugeben und bitten im Interesse der Genannten, sowie deren Eltern und Vormünder die Behörde um ihr Einschreiten. Der Verein glaubt sich zu dieser Kundgebung um so mehr berechtigt und verpflichtet, als in letzter Zeit seitens der Behörde bei einigen Vereinsmitgliedern Recherchen angestellt wurden, ob in ihren Lokalen jugendlichen Personen alkoholische Getränke verabreicht wurden. Ebenso sollen hierdurch die Eltern. Vormünder und Lehrperſonen auf diese Unsitte der Jugend aufmerksam gemacht sein."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Peter Heidkamp F. Der als Künstler hochgeachtete und als aumentate der eisch bleide Blas ail. den. Kenitezge. de. so.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>dhe bonten, ei. aute lngztes ader 315, Fa und Kodex 0 Die Kölner Gartenbau-Gesellschaft hielt am Freitag ihre D Esse, gedachte zunächst des jüngst verstorbenen Ehrenmitgliedes sasche gentes besenge le esesealce Kelchcsehe Die Julsorsgnnlung sol iun Vota-gatz, ve,-etswpie de Ver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
