<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>388971</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Beduinenlager ist seit einigen Tagen am Riehlerthor gleich hinter dem neuen Glacisweg aufgeschlagen worden und erfreut sich eines recht guten Besuches. Gleich beim Eingange fällt dem Besucher das in der Mitte des Platzes liegende arabische Zeltlager auf. Die Zelte sind mit Binsenmatten, Kameelhaardecken, den Sätteln der Tiere und einigen Wassergesäßen ausgestattet. Die männlichen Mitglieder der Truppe sind meist prächtige Gestalten mit angenehmen, intelligenten Gesichtsügen und von muskelösem Körperbau. Bei den weiblichen Mitgliedern trägt die eigentümliche Tätowierung am Kinn und Oberlippe zur Erhöhung der Schönheit nicht gerade bei. An der Umfriedigung des Platzes haben eine Anzahl arabischer Handwerker Fellachen) ihr Heim aufgeschlagen, die ihre Kunst vor den Augen der Besucher mit primitiven Werkzeugen ausüben. Man findet da einen äußerst geschickten Töpfer und einen Thonwarenarbeiter, die Erstaunliches leisten. Ein Weber und ein Mattenflechter lassen vor den Augen der Zuschauer originelle Muster entstehen. Weiter ist ein Drechsler, ein Graveur, ein Goldarbeiter und ein Galanteriewarenarbeiter zu neunen. Die großen Vorführungen der Truppe erfolgen unter Anführung des Scheichs auf dem großen Platze in der Mitte des Lagers und bestehen in einem Aufzug mit prachtvollen Vollblutpferden, Kamelen und Eseln, einem Hüftentanz arabischer Tänzerinnen, mehreren Pantomimen, Pferde- und Kamelrennen. Den Schluß der Vorstellung bildet das Auftreten der Derwische mit Tänzen, melancholischen Gesängen und Kasteiungen, als welche das Feueressen, Herbeißen von Glas, Stiche mit Nadeln und Dolchen usw. angesehen werden. Vielen Beifall finden auch die Leistungen eines Zauberers bzw. arabischen Taschenspielers. Ein arabisches Cafe, in einem Originalzelte aufgeschlagen, ladet zur Rast ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wilddieb. In den hiesigen Zeitungen wurde vor einigen Tagen mitgeteilt, daß ein Radfahrer, während er die Volksgartenstraße passierte, durch mehrere Revolverschüsse, die aus verdeckter Stellung abgegeben worden waren, verletzt worden sei. Die von der Kriminal- polizei sofort ausgenommenen Nachforschungen haben ergeben, daß der Verletzte die Schüsse beim Wildern im Königsdorfer Forste erhalten hat, als er von einem Förster verfolgt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Nachmittag gegen 3 Uhr wurde ein Gelegenheitsarbeiten am Barbarossaplatz von einer Droschke überfahren. Der Ueberfahrene war betrunken und nach Aussage von Zeugen an dem Unfalle selbst schuld. Er wurde mittels Krankenwagen nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kartellverband der katholischen Vereine. Heute(Freitag) Abend 8 1/2 9 Uhr findet unter dem Vorsitze des Herrn Geheimrat Roeren eine Sitzung der Delegierten des Kartellverbandes katholischer Vereine Köuns im Vortragsaale der Bürgergesellschaft statt. Da wichtige Besprechungen auf der Tagesordnung stehen, ist zahlreiches Erscheinen erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>K. Durchreisende. Der Kronprinz von Preußen, welcher den Kaiser auf der gestrigen Fahrt nach Aachen begleitete, traf gestern mit dem Schnellzuge um.10 abds. hier ein und fuhr mit dem Zuge um.30 abds. nach Vonn weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden traf um.40 abds. von Aachen hier ein und setzte seine Reise mit dem Zuge um.2 abds. nach Ehrenbreitstein bzw. Koblenz fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kaiserliche Sonderzug bewegte sich gestern Mittag in der Zeit von 12.30 bis 12.45 auf der Fahrt von Bonn nach Aachen auf der hiesigen Stadtbahn Köln-Sübahnhof--Köln-Gereon. Der aus 42 Achsen bestehende, an seiner äußerlich hellen Ausstattung erkenntliche Sonderzug lenkte vor dem Westbahnhof von der Hauptbahn ab, fuhr auf der Verbindungsbahn über Güterbahnhof Gereon und schwenkte zwischen Nippes und Ehrenfeld in die Hauptbahn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durchreisende. Erbgroßherzog von Baden traf gestern, von Bonn kommend, mit dem Zuge.52 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.7 vm. nach Aachen weiter. Reichskanzler v. Bulow, welcher am Dienstag Abend von hier nach Berlin gefahren, kam gestern Morgen mit dem Verliner Nachtschnellzuge um.00 wieder hier an und fuhr ebenfalls mit dem Schnellzuge um.7 vm. nach Aachen weiter. Prinz Friedrich Wilhelm von Preußen traf gestern um.14 vm. hier ein und fuhr mit dem-Zuge um 8,26 vm. nach Berlin weiter. Feldmarschall Graf Waldersee, welcher vorgestern Abend um 11 Uhr von Hannover hier ankam und im Hotel du Nord abstieg, fuhr gestern mit dem Zuge um 10.35 vm. nach Aachen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
