<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>388976</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ueberlassung von Turnhallen. Zu dem Krekel in Nr. 166 des Kölner Local-Anzeigers schreibt uns der Verstand### Jüdischen Turnvereins:"Allerdings ist dem Jüdischen Turnverein zu Köln auf seinen Antrag die stäoptische Turnhalle Machabäer- straße 7 seitens der Stadt überlassen worden. Der Verein zahlt für die einmalige wöchentliche Benutzung der Halle die Summe von etwa 280 M. an die Stadt, eine Summe, die angesichts der von den anderen hiesigen Turnvereinen gezahlten Hallenmieten als eine eminent hohe zu bezeichnen ist. Da der Antrag des Herrn Rings, der zu der Notiz im Localanzeiger Anlaß gegeben hat, unseres Wissens die kostenlose Ueberweisung der Hallen an die p. Vereine zum Gegenstand hatte, könnte aus der Fassung der Notiz geschlossen werden, daß der Jüdische Turnverein die Turnhalle kostenfrei benutze. Dies ist also nicht der Fall. Im übrigen verfolgt der Jüdische Turnverein durchaus keine religioösen Tendenzen. Wie schon in dem in Rede stehenden Artikel gesagt ist, hat der Verein lediglich turnerische und national-jüdische Bestrebungen zur Absicht. Jeder über die national-jüdischen Ideen in etwa Unterrichtete weiß aber heute längst, daß diese Ideen in keiner Weise mit religioösen Tendenzen verwandt sind, an solche annüpfen oder sie bezwecken. Daß also der Jüdische Turnverein durchaus nicht die Absicht hat, unter der Bevölkerung konfessionellen Hader zu stiften, liegt auf der Hand." Auf den ersten Teil der Zuschrift, wonach der jüdische Turnverein für die Benutzung der städtischen Turnhalle Miete bezahlt, kommt es hier nicht an, sondern auf die grundsätzliche Ablehnung der Ueberlassung von Schulräumen an die katholischen Jünglingsvereine wegen ihres konfessionellen Charakters, während dem jüdischen Turnverein wegen seines konfessionellen Charakters keinerlei Schwierigkeit gemacht worden ist. Wir haben die Parallele auch nicht etwa gezogen, um über das Entgegenkommen der städtischen Verwaltung gegenüber dem jüdischen Turnverein Beschwerde zu führen, finden dasselbe vielmehr ganz in der Ordnung. Aber bezeichnend für den Geist, der auf dem Rathause und bei der liberalen Mehrheit herrscht, ist doch die Feststellung, daß man dort gegen einen jüdischen Verein toleranter ist als gegen einen katholischen. Als Juden haben sich doch die Mitglieder des jüdischen Turnvereins von der übrigen Turnerschaft abgesondert, um zunächst zu turnen und dann auch, wie zugegeben wird, um national-jüdische Bestrebungen zu pflegen. Wir haben über den Wert der letzteren kein eigenes Urteil, wollen aber auch nicht bestreiten, daß sie durchaus einwandfrei sind. Auf der anderen Seite haben als Katholiken die Mitglieder der katholischen Jünglingsvereine sich zusammengethan zu allgemein ethischen Bestrebungen, deren Wert auch von den staatlichen Behörden anerkannt wird. Wir meinen, über den Sinn und die Berechtigung dieser Parallele kann doch kein Zweifel obwalten. Der jüdische Turnverein verwahrt sich gegen eine etwaige Schlußfolgerung aus dem Ausspruche des Hrn. Dr. Neven-DuMont, als ob er etwa deshalb, weil seine Organisation auf konfessionell-jüdischer Grundlage beruht, Zwiespalt in die Bevölkerung säe. Nun, dann werden unsere israelitischen Mitürger die gleiche Schlußfolgerung wohl auch gegenüber den katholischen Jünglingsvereinen als unberechtigt anerkennen, denen Hr. Dr. Nevendumont nichts anderes vorzuwerfen weiß, als daß sie"konfessionell betrieben werden".</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Möoelfabrik Gebr. Schloemer feiert heute den Tag ihres 100jährigen Bestehens. Während dieser langen Zeit ist das Geschäft immer in der Familie geblieben. Vom Großvater, Joh. Gottfr., "Unter Pfannenschläger" 1802 geründet, übernahm es dessen Sohn, Johann Jakob(1842--1888) und von diesem dessen Söhne, Heinrich und Theodor Schloemer, die heutigen Inhaber. Aus kleinen Anfängen hat sich die Firma eine achtungswerte Stellung erworben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Aus sicherheitspolizeilichen Gründen erläßt Herr Polizeiräsident Wiegmann eine Polizei-Verordnung, wonach das Aufstellen und Aushängen von Waarenmustern und Verkaufsgegenständen" aller Art mit Ausnahme von Obst und Gemüse vor den Glasscheiben der Fenster nach der Straße zu, in allen Thür- und Ladeneingängen, in den Hausfluren und in den durch den Laden führenden, als Flur dienenden Strecken von der Thür bis zum Treppenaufgang, sofern nicht ein mindestens 1 Meter breiter Durchgang frei bleibt, bei Strafe verboten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Auf der abschüssigen Goldgasse versagte am Sonntag Mittag gegen 1 Uhr plötzlich an einer Automobildroschke die Bremse, wodurch der Motorwagen mit großer Wucht gegen eine Mauer rannte. Infolge des heftigen Anpralls des Wagens wurde der Führer vom Bocke mehrere Meter weit auf die Straße geschleudert und erlitt so erhebliche Verletzungen, daß man ihn nach dem Hospital bringen mußte. Ein Offizier, welcher in der Droschke saß, kam mit dem Schrecken davon. Der Motorwagen wurde stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausschreitung. Am Sonntag Abend trieb ein Italiener auf der Aegidiusstraße in Sülz Unfug, weshalb sich dort eine Menschenmenge angesammelt hatte. Ein Schutzmann verwies den Italiener zur Ruhe, burde aber von diesem sofort thätlich angegriffen. Während dessen fiel in derselben Straße ein Schuß, und es wurde ein Anwohner der Aegidiusstraße, der in der Thüre seines Hauses stand, von dem Schusse getroffen; die Kugel drang neben der Nase ein. Die Verletzung soll jedoch nicht lebensgefaährlich sein. Der Schutzmann nahm den zweiten Italiener, welcher den Schuß abgegeben hatte, fest. Der Italiener, welcher den Schutzmann angegriffen hatte, wurde gestern Vormittag verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln machte am Sonntag seinen dieseährigen Sommerausfluge, der dank dem prächtigen Wetter einen vortrefflichen, alle Teilnehmer befriedigenden Verlauf nahm. Ueberaus groß war die Schar frohgesinnter Menschen, die sich von 6 Uhr ab auf dem stattlichen Dampfer Chriemhilde der Nieder- ländischen Dampfschiffsrhederei sammelten, um dann, begleitet von den heiteren Klängen der Trenksschen Kapelle, die Reise rheinaufwärts anzutreten. Auf dem Dampfer entwickelte sich alsbald ein frohes Treiben: Tanz und Absingung gemeinschaftlicher Lieder ließen die Zeit gar schnell verrinnen. Um 11 Uhr landete der Dampfer in Remagen, von wo ein Sonderzug die Ausfuügler nach Neuenahr brachte, wo im Gasthof Zum goldenen Pflug das Mittagsmahl eingenommen wurde. Nach Besichtigung des Urgartens, die die Verwaltung in dankenswerter Weise gestattet hatte, und einem durch die Trenkssche Kapelle veranstalteten kurzen Konzert, spazierte man in Gruppen nach Ahrweiler und Walporzheim, worauf man sich dann in ersterem Orte bei gutem Kaffee und Rebenblut gütlich that. Nach dieser Herbstärkung trat wieder die Geselligkeit in ihr Recht; gemeinschaftliche Lieder, Tanz und Volksbelustigungen aller Art verkürzten die Zeit. Gegen 10 Uhr erst trat man die Heimreise an, auf der die Festtheilnehmer von gleichgesinnten Freunden in Königswinter, Bonn und Oberkassel mit Feuer werk und Böloerschüssen begrüßt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>P. van Perlstein, Obenmarspforten 25, Frz. Jos. Bürger Ursulastrasse 41. O. Papiermann, Brückenstrasse 23, F,F. Braun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gülich. Marzellenstrasse 11A, Martin Schmitz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hämmerling. Ehrenfeld, Venloerstrasse 273, Pet. I. Grassmann 135. Seb. Güsten, Drususgasse 1A, Lindau&amp; Winterstein Kaiser Wilhelmring 42, Joh., Mantry.,Nippes, Sechszigstrasse 23, Anton Müller, Kalk. Hauptstrasse 273, sowie in den durch Plakate kennten gemachten Verkaufsstellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
