<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388987</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graudenz,.Juli1902.(Drahytber.: Der Gesellige meldet: Der St. Petersburger Schnellzug traf mit elastündiger Versätung wegen eines Zusammenstoßßes mit einem Vergnünungszuge bei Gatschina hier ein. Ein Lokomotiveührer, ein Heizer und mehrere Passagiere sind tot und über 60 Personen schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Leipzig,.Juli1902,.40 um.(Eig. Drahtber.) Das Reichsgericht hat auf Grund der am 19. Inni stattgehabten Revisionsverhandlung in der Angelegenheit des Dr. Schulze und des Redacteurs der Köln. Zig. Dr. Posse(Bericht des Dr. Schulze auf dem Hildesheimer Aerztekonareß über seine Behandlung im Kölner Gefängnis) das erste Urteil ausgehoben und die Sache nach Bonn zurückverwiesen. Die Anwendung dess 193(Wahrung berechtigter Interessen) wurde als nicht rechtsirrtumsfrei abgelehnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>6000 Mark. aber keine Tantieme. Karl Heumann vermittelte den Verkehr mit den Geschätsfreunden, Wilhelm Heumann widmete sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>di Bar aufrecht zu erhalten, führten die beiden Direktoren Geschäftsvraris, die schon von ihrem Vater eingeführt worden sein sol, weiter. Sie gaben an Grnnd- oder Gebäudebesitzer, deren Besitztum mit mehreren kleineren Hypotheken belastet, war, ein größere Hypothek, wobei sie sich verpflichteten, die kleineren Hypotheken abzutragen. Die Differenz zwischen der großeren neuen und den zu löschenden kleineren Vorhypotheken zahlten sie dem Hypothekenschuldner aus. Diese von ihnen erworbenen Hypotheken ceoierten sie ihren kapitaleräftigen Geschätsfreunden als erste Hypochenn, da sie abe in den meisten unter Anklage stehenden Fällen die Vorhypotheren nicht löschten, wurden diese angeblich ersten Hypotheken dann erst an zweiter oder dritter Stelle eingetragen. Der von ionen#.#, biesen Fällen verübte Betrug wirkte nach zwei Seiten: Der Hypothek schuldner hatte zu seinen bisherigen Hypotheken noch eine neue, größere, obschon er nur die Differenziumme erhalten hatte, und der Cessionar hatte anstatt einer von ihm gewollten sicheren ersten, eine unsichere Hypothek an zweiter oder dritter Stelle. In vielen Bauen wurde die Cession von ihnen nicht im Hypotheken- oder Grundbuchreaister eingetragen. Wenn nun eine solche von ihnen codierte Hypothek vom Schuldner gekündigt wurde, nahmen sie die Summe an sich, machten aber dem Cessionar davon keine Mitteilung, sondern zahlten ihm die Zinsen ruhig weiter, als ob noch bestände. Fiel eine von dem Angeklagten codierte Hypothek Subhastationsverfahren aus, so zahlten sie ebenfals die Zinsen so lange weiter als es eben ging. In verschiedenen Fällen waren sie ver pflichtet, wenn der Schuldner ein Fünftel des Betrages der Iypory abzahlte, diesen Betrag an der Hypothek abschreiben zu lassen, bzw, es an den Cessionar abzuliefern. Das haben sie verschiedentlich unterlassen. Ferner verfügten sie über ihnen anvertraute Hypothekenurkunden zu ihrem eigenen Orten, und es wird ihnen ferner zur Last gelegt, Hypotheken mehrmals cediert zu haben. Es handelt sich um insgesamt 87 Falle ves Betruges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Das Fußartillerie-Regiment Nr. 7 marschierte gestern Morgen behufs Abhalten einer vieröchigen Schießübung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Polizeisekretär, Kanzleirath Köhler hierselbst, wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Diebstahl. In dem Wartesaal dritter und vierter Klasse des hiesigen Hauptbahrhofes wurde in der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag einem jungen Manne aus Oesterreich, während derselbe den Wartesaal für kurze Zeit verlassen hatte, ein Koffer gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wasserrohrbruch. Gestern Morgen platzte in der Sternengasse, wo man gegenwärtig mit dem Aufbrechen der Straße zwecks Legung des Fernsprechkabel beschäftigt ist, ein Wasserrohr, welches mit einer Axt beschädigt worden war. Der Schaden war indes bald wieder ausgebessert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Düsseldorf,.Juli 1902. Das Kanonenboot Panther ist heute zu seiner Reise nach Südamerika abgedampft. Aus diesem Anlaß richtete die Ausstellungsleitung ein Telegramm an den Kaiser, worin sie ihm für die Entsendung des Sleipnir und des Panther nach Düsseldorf dankt und bemerkt, daß die vielen Tausende, welche die Kriegsschiffe besuchten, von den Offizieren und Mannschaften aufs entgegenkommendste geführt und über die Einrichtungen der Schiffe unterrichtet wurder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Wasserarme am 3. Juli. mitt. 12 Uhr: 20, abds. 7 Uhr: 210 C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>eer- Seumart der deutsch-socialen Partei abgehalten. Vorhhegcrhuetg a.#hr. 3vor Lichen, als Redner trat der Reichtagsspegarducre Liehernann v. Sonnenberg auf. Auf Plakaten war diese Vossiaiee hien e der Szechteer augag des schneit worden und in der Anzeige hieß es, der Referent werde eingehend die Thatsache beleuchten, gezerrt ür mädutch di ttchen Turnhallen Gänder Piese e# aie dem jüdischen Turnverein anstandslos offen verfehlt; traß des Eintnungenzhate, die beabsichtigte Wirkung nicht verfehlt: trotz des Eintrittspreisen von 30 Pfg. hatte sich ein zahlreiches Publikum eingefunden, sodaß der Saal gefüllt war. Hr Liebermann v. Sonnenberg erklärte jedoch, ihm sei erst heute mitgeteilt worden, daß er auch über die Sperrung der städtischen Turnhallen jur die katholischen Jünglingsvereine Köuns sprechen solle: .##em alst, erst heute darüber informieren können. Nicht nur die Katholiken, sondern alle vorurteilsfreien Männer seien von dem betreffenden Beschlusse der Stadtverordnetenversammlung peinlich berührt worden, und deshalb habe man es auch den Antisemiten nicht verargen dürfen, über den Vorfall zu sprechen. Der Vorfall selbst ei indes nicht die Veranlassung der heutigen Versammlung; tere, getal, ge vorher geplant gewesen. Die lokale Frage sei lediglich als Nebenumstand herbeigezogen worden, sie sei ein Symptom für die Beurteilung der Vorfälle in der Rheinprovinz. Daß den Jnden keine Schuld an dem Vorfalle beizumessen sei, erachte er für Bodmer Fecitäst und spe sen, der jüdische Turnverein habe keine Schuld. ing, damtt einverstanden, daß dem jüdischen Turnverein Dieses unentoestigsc.... ut(g gewünischt, daß "#s unenigrtrgg gest ehen waxe, wie es der Ministerialerlaßß anl sei abe, ein Symptom für die Machtstellung, die Mehrheit schute das.... Die iura Stadtverorduetenmeberiaitung der as Gesuch der katholichen Jünglingsvereine um Leb gnug ver Turnhallen au, genehmigte aber das gleiche Gesuch wer donec a Tienere. g der nehenvei jüdischenationale Tendenzen verfolge. Das beweise, daß der Liberalismus alles andere sei, als</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>iu haß e, mit dem Judentum eng verquickt sei. Der Libes zeige sich intolerant gegen anes, was positives Christentum dagegen devot gegen das Inventum. Der Wortührer der habe 25 as u auss design schen Zeitung, Hr. Dr. Neven-Dumont, abe es offen ausgesprochen, daß man den katholischen Jünglings- vereinen die Turnhallen verweigere, weil diese Vereine sonst konbetreiven. In den Turnhallen wollten diese Vereine aber nur turnen und stenographieren. Mit der gleichen Logik hätte die liberale Mehrheit auch den Jnden die städtischen Turnhallen verweigern müssen, aber der Liberalismus sei zu ängstlich, die jüdischen Wünsche nicht zu erfüllen, während er den Katholiken alles bieten zu können, glaube.: Lehrreich sei der Vorfall noch bezüglich des Verhaltens zwischen Socialdemokratie und Inventum. Die Socialfinde die unterschiedliche Behandlung der katholischen und Judenvereine fur durchaus selbstverständlich; sie billige sie und mache dtverordnetenversammlung wegen ihres Beschlusses ihr besonderes Kompliment. Die Erklärung hierür sei in dem Haß der Socialdemokratie gegen das Christentum zu finden; Inventum und Socialdemokratie betrachteten sich gegenseitig als Sturmbock gegen den alten Staat. Damit beendigte Hr. v. Sonnenberg seine eingehende" Besprechung des Vorfalles, über den die Versammlung mehr wisse, als er selbst. Im weiteren Verlaufe seiner Ausführungen entwusse,### vonl Sonnenberg über die Anerkennung, welche Hr Generaloberst. v. Loe am Sonntag in Bonn den Juden gewidmet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Den großzien Tent seiner 1Pstündigen Ausführungen widmete er dann der Judenfrage im allgemeinen und den 19 Programmforderungen der antisemitischen Partei im besonderen. Trotz eindringlicher Aufforderung kam eine Diskussion, auf welche der Referent sich Tteuugg, por Niet hatte, ich zu stand.. Hr. Liebermann legte das Schweigen der Opposition, besonders der socialdemokratischen Gegner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In der Flora finden am Freitag den 4. und Samstag den</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Juli je zwei große Doppelkonzerte statt, die von der Kapelle des Pommerschen, Füsilver-Regiments Nr. 34 unter Leitung des Kapell neisters Arthur Bill und dem Flora-Orchester ausgeführt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
