<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>388985</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln oder Cöln? Dr. Theodor Matthias geht in der Auflage seines Wörterbuches der deutschen Rechtschreibung noc einen mutigen Schritt weiter als Duden. Unter C verzeichnet er das Wort aar nicht. Unter K schreibt er:"Köln, Stadt;(der) Kolner; der Kölner Dom, könisch; Könisch-Wasser; die Könische Zeitung. So trotz der Entscheidung des Obersten Verwaltungsgerichte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die Leiche des vorige Woche im Rhein ertrunkenen Arbeiters wurde Montag Nachmittag in der Nähe der Englücksstelle gelandet. Dieselbe wurde zum Süfriedhofe gebracht. Gerettet. Am Montag Abend unternahmen mehrere junge Leute eir schwimmpartie im Rhein; einen derselben verließen die Kräfte und er hätte fast an derselben Stelle, wo am Nachmittage ein Mädchen ertrunken war, den Tod gesunden, wenn nicht zwei junge Leute von einem Schiffe aus den Schwimmer mittelst Schiffshaken aus dem Wasser gezogen hätten. Der Gerettete trug indes eine erhebliche, von dem Schiffshaken herrührende Wunde davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versuchter Pferdediebstahl. In der Nacht zum Dienslag versucht, drei in einem Stalle an der Nachenerstraße untergebrachte Pferde zu stehlen. Die Diebe hatten sich während des Gewitters in den Stall geschlichen und die drei Pferde losgekoppelt und gesattelt. Die über dem Stalle wohnenden Leute wurden durch die Unruhe der Tiere aus dem Schlase geweckt. Der Mann stand schleunigst auf und bemerkte, wie einer der Diebe mit zwei Pferden davonritt, während ein zweiter sich in den Sattel schwang und folgte. Da die beiden Diehe schlechte Reiter waren, gelang es dem Verfolger, ne einzuholen. Die Verdediebe stiegen ab und slüchteten in Gelaten auerseldein. Dem Verfolger gelang es, die drei Pferde zurück in den Stall zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein"Alt Köln" hielt am Sonntag Abend im Saale der Philharmonie seinen ersten Unterhaltungs-Abend zum Besten des Vereins für Kinderworte im südlichen Stadtteil ab. Der Besuch war ein sehr reger. Herr Georg Barthel Roth hatte für den Abend einen Vorsprach verfaßt, der verstängnisvoll vorgetragen wurde. Etwas über Kölner Sprüchwörter lieferte Herr Arnold Stauff. Herr Hrender fang einige herrliche Lieder, während das Original Kölner Henneschen das am Peter- und Paulstage im Jahre 1802 geründet wurde, zur Feier des 100jährigen Jubiläums Vorstellung gab. Erwähnt sei noch das gemeinschaftliche Lied Kinder-Krätücher von Jakob Dreesen und das hübsche Lied De Kösche Kirmessen. Den Schluß des Abends bildete die Aufführung der Lokalposse Der Kölner Taugenichts von Anton Giese und Heinrich Horsley.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Könische Stiftungen. Der Verwaltungsrat der Gymnasial- und Stiftungsfonds schreibt 88 erledigte Stiftungen aus. Darunter befinden sich 77 für Studienzwecken, die übrigen dienen zur Ausbildung usw. Anmeldungen sind möglichst bald, spätestens aber bis zum 4. September d. J. einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Mecklenburg-Strelitz traf gestern Abend.41 Uhr von Paris auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr.40 Uhr nach Berlin weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Körperverletzung. In der Thieboldsgasse brachte ein Ehemann seiner Frau mit einem Petroleumbehälter so erhebliche Verletzungen bei, daß die Verletzte dem Krankenhause übewiesen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>a Englücksälle. In der Kämmergasse kam gestern Morgen ein Mann zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Friesenwall wurde ein junger Mann von einem Hunde in einen Arm gebissen und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Mittag nei in der Trankgasse ein Kind von einem Gemüsewagen und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vorgestern Abend fiel in der Severinstrße ein Fuhrmann von einem Rollwagen und erlitt einen Armbruch. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>n g dil ringegungenen Angrvote finder  wart der etwa erschienenen Unternehmer auf Zimmer Nr. 6 statt Corn, den 1. Juli 1902. Hochbauamt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Panorama International. Der neue(vierte) Cyklus von rachel#, das Böhusche Kunsten) stut für diese Woche bringt, hat, trotzdem die Krönungsfeier nicht stattfand, doch ein aktuelles Interesse: denn der Cyklus vergegenwaärtigt dem Beschauer alle die Orte, an denen sich die große Haupt- und Staatsaktion abspielen sollte. Von Salgen Riecht zuan die Paulskirche, in der eben die Generalprobe stattfand, als die Absage eintraf; die Westminster-Abtei, in der die uir#un Für sich gehen sollte, das Parlamentsgebände, den Krystallo. Sur pen und Plätzen: den Trafalgarplatz mit der Nelsonstatne, die Martinskirche und das Grandhotel, das Haus des Lordmayors und den Thronsessel dort. Alsdann fixieren die stereoskopischen Aufnahmen den riesigen Verkehr auf der Londonerücke, an gate"Hil, in der Regentstraße und Piccadilly, an der Königin Viktoriastraße und im Hydepark, wo die vornehme Welt zu Roß und zu Wagen sich ein Stelldichein giebt. Von Denkmälern bringt der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>e vag, A bert-Denkma., das, die Königin Viktoria dem Prinzgemahl hat errichten lassen, das Shakespeare-Denkmal, das Denkmal. Selbstverständlich fehlen auch Rudersport- und Wettrenn senen nicht. Vom Tower sieht man verschiedene Abbildungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Konzerte in der Flora. Bei den beiden großen Doppelkonzerten am Montag wirkte die Konzertkapelle Julius Einödshofer ren mit, di an, einer Konzerttournee durch Rheinland und Westfalen begriffen ist. Kapellmeister Einödshufer ist bekannt durch eine Anzahl erfolgreicher Operetten; daß er auch ein tüchtiger Dirigent in, bewiesen die Darbietungen seines aus 40 Musikern bestehenden gu beschutzen Orchesters. Die Ouverturen zu Zampa und die schöne Galathee, die im Nachmittagskonzert seitens der Berliner Gäste gespielt wurden, machten hinsichtlich der Auffassung und Ausführung einen guten Eindruck. Von seiner besten Seite zeigte die Kapelle sich in den Tänzen, von denen namentlch die von Einödshofer komponierten: die Gavotte Schneewittchen und der seuche Walzer Im Fluge durch die Welt sehr gut gefielen. Das Flora-Orchester(als Militämusik), das sich mit der Gastkapelle in die Ausführung der Programm teilte behauptete sich in allen Ehren neben dem Berliner Große, Gr. Saudhaul 16. Sandbahn, Billigste,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>u. Habe Kasgalst szene feste Preise, #####ein uner Art zu Festgeschenken, sowie sowie alle Arten von Last-, Geschäftswagen u. Karrelbrikett vorzüglichstes Flamm-Brikett sowie sämtliche Sorten Kohlen stets zu haben bei Orchester. Dieser Doppelkonzerte sollen mehrere stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Englücksfall. Vorgestern Nachmittag verungluückte in der a#nst 8 ein achtähriges Mädchen dadurch, daß es von einem dort stehenden Karrenpferde auf den Kopf getreten wurde, als es im Begriffe war, ein Gelöstück, das im entfallen und unter das Pferd Pich gemeine i dem Auskommen des Kindes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Zur Düsseldorfer Ausstellung. Vom 1. Juli ab fährt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
