<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>388916</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. In dem am 1. Mai in Kraft getretenen Sommerfahrplan sind die sämtlichen Sonntags-Sondernüge mit aufgenommen; dieselben fallen wie früher bei anhaltendem Regenwetter aus. Versuchsweise hat auf besonderen Wunsch die Direktion für Mittwochs abends noch je einen Spätrug von Hermülheim nach Köln und einen solchen von Köln nach Hermülheim eingelegt; fernerer ermöglicht Touristen, noch um 10 1/4 Uhr von Hermülheim nach Köln zurückzufahren. Um den Besuch der zwischen Brühl und Pingsdorff sich nach Westen ausdehnenden Waldungen der Ville zu erleichtern, hat die Direktion angeordnet, daß die Personenüge nach Bedarf an der Provinzialstraße Brühl-Euskirchen bei Pingsdorff halten sollen. Die besonders die Landkreise interessierenden Bedarfsüge für den Marktverkehr werden wiederum entsprechend der Jahreszeit nach und nach eingelegt und durch Auschlag auf den Stationen bekannt gegeben. Im Anzeigenteile werden Sonntag-Morgens die für Ausfuüge nach dem Vorgebirge und die Waldungen bei Hermülheim, Kendenich sowie auch Brühl und Wesseling in Frage kommenden Züge veröffentlicht werden. Der ausführliche Fahrplan ist in Bachems Taschenfahrplan enthalten 10 Eine Verkehrstörung entstand gestern Nachmittag gegen 1 Uhr auf dem Hohenstaufenring dadurch, daß an einem Möbeiwagen die Deichsel brach und der Wagen das Geleise der Straßenbarn versperrte. Es hatten sich in kurzer Zeit etwa ein Dutzend Wagen der elektrischen Straßenbarn angesammelt, welche ihre Fahrt erst fortsetzen konnten, als das Verkehrshindernis beseitigt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.Mai1902. Marktbericht. Durchschnittspreise, Rindfleisch von der Keule M. 1,39-.52, de. vom Bauch 1,12-1,27, Kalbfleisch.48.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehekontrakte. Die praktischen Vorteile eines Ehekontraktes predigt der wirtschaftliche Niedergang unserer Tage eindringlicher wie jede Erörterung. Unter der Herrschaft des Neuen Bürgerlichen Gesetzbuches geht es zudem nicht an, die Frau, die nach Auflösung der Ehe durch Tod des Mannes als Inhaberin der elterlichen Gewalt sogar fremdes Vermögen in freier Stellung verwaltet, während der Ehe in völliger geschättlicher Undündigkeit zu halten. Es ist nicht allein praktisch und klug, bei Eingehung der Ehe die vermögensrecht liche Stellung der Frau festzulegen, es kann oft sogar ein Gebot pflichtäßiger Sorgfalt werden. Aus dieser Erkenntnis heraus bemüht sich der Bund deutscher Frauenvereine schon seit längerer Zeit, unsere Frauen über die Bedeutung der güterrechtlichen Regelung der Ehe aufzuklaären und hat zu dem Zwecke in Tausenden von Exemplaren eine kurze Zusammenstellung der gebräuchlichsten Ehekontrakt formulare drucken und auch schon verteilen lassen. Die Formulare weisen gerade für den wichtigen Fall. daß einer der Gatten eine Erwerbsſtellung hat, die mehrfache Möglichkeit einer gerechten und vernünftigen güterrechtlichen Regelung nach. Enthalten sie auch nichts was nicht jeder Richter oder Notar den Begatten auch sagen und raten könnte, so gewähren sie doch den großen Vorteil, die Ehegatten und deren Eltern auf die verschiedenen möglichen Gestaltungen des Gesetzes im voraus aufmerksam zu machen und dadurch eine ruhige Erwägung und Auswahl des für den Einzelfall Zutreffenden herbei zuführen. Dadurch werden sie auch die spätere Verhandlung vor der betreffenden Urkundsperſon erleichtern. Es ist daher dankbar zu begrüßen, daß die Kölner Vereinigung: Rechtsschutzstelle für Frauen, die Verbreitung der Formulare in die Hand genommen hat, die unentgeltlich in den Buchhandlungen der Herren Paul M. Lengfeld, Geerling, Römke, Kreuter, Schmitz, Tonger und Wagnitz 00 Den Vorschriften zur Regelung des Lehrlingswesens in Handwerksbetriebe gemäß darf die Annahme eines Lehrlings nur durch Abschlußß eines schriftlichen Lehrvortrages erfolgen, und zwar muß derselbe in den wesentlichen Punkten dem von der Handwerkskammer aufgestellten Formular entsprechen. Ein Exemplar des Lehrvortrages muß dem Vorstande der Handwerkskammer eingereicht werden. Wenn auch die Zahl der Lehrlinge, welche die Fortbildungsschule jetzt besuchen, sich bedeutend vermehrt hat, so ist doch eine sehr große Zahl solcher Lehrlinge vorhanden, welche die Fortbildungsschule aus dem Grunde nicht besuchen, weil der dazu verpflichtete Lehrherr sie zum Besuche entweder nicht anhält, oder ihnen die hierzu erforderliche Zeit nicht gewährt. Im Interesse des Lehrlings sowohl wie auch des Lehrherrn ersucht die Handwerkskammer die Lehrherren nochmals, die bezüglichen Bestimmungen genauer zu beachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Orgelproben. Am 1. Mai wurde die vom Orgelbaumeister W. Schaeben in Köln in der Pfarrkirche St. Kunibert erneuerte und erweiterte Orgel revidiert. Das Werk stammt aus dem Jahre 1780 und wurde von dem Kölner Meister Koenig gebaut. Eine Umarbeitung und Erweiterung desselben erfolgte im Jahre 1869 durch den vor einigen Jahren verstorbenen Orgelbauer F. W. Sonneck. Im Laufe der Jahre geriet das Werk in einen sehr mangelhaften Zustand, so daß es seinem erhabenen Zwecke nicht mehr genügte. Infolgedessen sah sich der Kirchenvorstand in die Notwendigkeit versetzt, eine gründliche Reparatur vornehmen zu lassen, und da man die Vorteile der modernen Orgelbautechnik nicht unverwerthet lassen wollte, so entschlossß man sich zu einem volländigen Umban. Das Werk ist jetzt angelegt für drei Manuale mit je 58 und ein Pedal mit 30 Tasten. Vorläufig sind zwei Manndle mit 38 und da. Pedal mit zehn klingenden Stimmen besetzt, so daß die Disposition im ganzen 48 Stimmen umfaßt. Das volle Werk entwickelt einen mächtigen glanzvollen Ton und macht einen imposanten Eindruck; die einzelnen Register zeichnen sich durch einen mustergiltig ausgepraägten Toncharakter aus. Nachdem Hr. Domkapellmeister Prof. Cohen die Registerprobe vorgenommen und das Material, Arbeit und innere Einrichtung revidiert hatte, spielte der Organist der Kirche, Hr. Michälek, die dorische Toccata von J. S. Bach und Festeräindium von Karl Sattler; darauf trug Hr. Lehrer A. Beckers eine Phantasie von Saint-Salus, Hr. Menzen eine Phantasie von seinem Lehrer Strung vor, und zum Schluß führten die Herren Strung und sattler das Werk in seinen Einzelstimmen und Kombinationen frei phantasieren vor. Nunmehr hat auch die St. Kunivertspfarrkirche einen Orgelwerk erhalten, welches ihrer Bedeutung und Schönheit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militäanwarter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600.; Bonn, Königl. Gefängnis, Hülfs-Auf eher, 2,95 M. täglich; Boppard, Königl. Erziehungs-Anstalt St. Martin, Aufseher, 900 bis 1500 M. pro Jayr; Burg-Neuland, Polizei-Verwaltung Neuland, Polizeidiener, 450 M. pro Jahr; Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 18 Schutzänner, je 1200., steigt bis 1600.; Köln, Königl. Fortifikation, Schreiber, 3 bis 5 M. pro Tag; Forstschutzbezirk Roth. Bürgermeisteramt Gerolstein, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Mangelt, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 500 M. pro Jahr; Krenznach, Bürgermeisteramt, Friedhofsärter, 800 M. pro Jahr; meisteramt, Polizeisergeant, Anfangsgehalt 1100., Höchstgehalt 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion St. Johann-Saarbrücken, 20 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, 700 bis 1000., bei Aufrücken in eine höhere Klasse 1200 bis 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Schlosserei Vor den Siebenburgen geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Sternengasse ram ein Mann zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Pilgerfahrt nach Lourdes. Die vom Deutschen Verein für Krankenpflege der Lourdespilger organisierte Pilgerfahrt nach Lourdes wird in einem Sonderzuge angetreten, der am 6. Mai, morgens gegen.40, von Köln nach Lüttich abfährt. Gegen 1/2 8 Uhr ist in Köln Pilgermesse im Dome. Von Lüttich ist die Fahrt gemeinsam mit den Belgiern. Die Ankunft in Lourdes erfolgt am 7. Mai abends, die Rückfahrt am 13. Mai morgens, die Ankunft des Sonderzuge in Köln am Mittwoch den 14. Mai um.40 nachmittags. Am 5. Mai, abends 7 Uhr, ist Versammlung der Pilger im Fränkischen Hose in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
