<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>388953</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Cirkus Busch versteht es, die Gunst des welche er sich so rasch zu erwerben verstanden hat, in ungeschwaächtem Maße zu erhalten. Die täglichen Programme werden mit größter Sorgfalt aufgestellt, und auf eine gediegene Ausführung jeder einzeln n Nummer wird große Sorgfalt verwendet. Fast täglich werden neue Darbietungen geboten. Neuerdings sind es die Fassion und die Arabertruppe Hadji Mohamed, welche durch ihre staunenswerten Leistungen das allgemeine Interesse beanspruchen. Der American Bioſcop führt neue Bilder vor, u. g. solche, welche die Katastrophe auf Martinique veranschaulichen. Sehr sehenswert ist auch die" stellung der Weißen Dame zu Pferde seitens des Frl. Mohnike. Das große Schaustück Die Camorra übt vor wie nach seine große Zugkraft aus und trägt nicht wenig dazu bei, daß allabendlich der Cirkus fast ausverkauft ist. Am Sonntag findet die Schlußaufführung der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Blumenverteilung. Gestern Nachmittag um 5 Uhr fand in der Markthalle am Waidmarkt die übliche Blumenverteilung an Schüler der hiesigen Volksschulen statt. Etwa 20 Kindern aus jeder Schule wurden Topfpflanzen zur Pflege übewiesen. Spater im Herbst werden dann die Kinder, welche in der Pflege der Blumen sich gezeichnet haben, mit Preisen, in Blumen bestehend, bedacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hitzſchlag. In der Vogelsangerstraße zu Köln-Ehrenfeld wurde vorgestern Abend ein Mann i bewußlosem Zustande aufgefunden. Der Mann, welcher vom Hitzſchlag betroffen worden war, wurde ins Schlägerei. In der Nacht vom Dienstag zum Mittwoch entstand an der Alten Mauer am Bach eine Schlägerei, bei der eine Frauensperson erheblich am Kopfe verletzt wurde. Die Verletzte wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der in größeren Städten bei Pfandleihern gefälachte Sparkassenbücher, welche auf hohe Betrage lauten, gegen größeres Darlehen in Pfand giebt. Der Schwindler hatte--2 M. in der betr. Sparkasse eingezahlt und nachher diese Zahlen in Tausende umgeändert. Er legitimiert sich durch An- und Abmeldescheine, auf verschiedene Namen lautend. Der Schwindet ca. 25--28 Jahre alt,.66 bis 1,68 Meter groß, von jüdischem Aus sehen, hat gewandtes Benehmen und trägt schwarzen Schnurrbart.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
