<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>388993</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Höhere Knabenschule in Nippes. Der Ausschuß, welcher 5. zur Betreibung der Angelegenheit betr. Errichtung einer höheren Knabenschule in Nippes eingesetzt wurde, hielt dieser Tage eine Sitzung ab, in der Herr Sanitätrat Dr. Pilgram Bericht erstattete. Er teilte mit, daß die Kommission für höhere Schulen sowie die Finanzkomseite 3.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International. Die Reise geht für diese Woche nach dem schönen grünen Steiermark. Es lohnt sich, die Fahrt mitzumachen, denn es giebt da prachtvolle Gebirgsscenerien, stille Seen, hübsche Dörfer und Flecken, aus denen freundliche Kirchlein mit schlanken Türmen ragen. Am Schluß geht's nach dem malerisch gelegenen Graz, von dem man zuerst ein Gesamtbild und dann Aufnahmen, von verschiedenen Punkten aus ausgenommen, sieht. Graz hat schöne, breite Straßen, weite Plätze und bemerkenswerte Gebaude, wie die Kirche Mariahilf, der Landhaushof mit seinen Kolonnaden, das Rathaus und die Ruinen der Türkengefängnisse. Der große Hauptplatz erhält ein originelles Ansehen durch die großen schirmartige Ständer, unter denen die Marktweiber sitzen. Daß Graz auch großen Verkehr hat, zeigen die vielen Menschen und Fuhrwerke, die sich in der breiten Herrengasse bewegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewichtsrevision. Bei der im elften Polizeirevier vorgenommenen Maß- und Gewichts Revision wurden 441 Gewerbetreibende revidiert. 193 derselben haben ihre Gegenstände dem Königlichen Aichungsamte zur Prufung vorgelegt. Bei 36 Gewerbetreibenden wurden 168 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend ertrank beim Baden im Rhein in der Nähe der Mütheimer Heide ein junger Mann von sechzehn bis achtzehn Jahren. Zwei Kameraden sprangen ihm sofort nach, konnten den Verungluückten aber nicht mehr auffinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Roheit. Als am Dienstag Morgen gegen 8 Uhr der Kutscher einer Feueranzünderfabrik durch die Eisenbahnunterführung in der Gladbacherstraße fuhr, kletterte ein Mann trotz seinem Abwehren zu ihm auf den Bock, packte ihn und suchte ihm die Peitsche zu entreßen. Während der Wagen weiterfuhr, rangen dann die beiden miteinander, bis schließlich am Thore der Ueberfallene vom Wagen stürzte, worauf ihm der andere folgte und auf der Straße den Kampf fortsetzte. Obwohl der Kutscher sich nach Kräften wehrte, gelang es seinem Angreifer doch, ihm die Peitsche zu entreßen, und nun schlug jener mit dem Peitschenstiele so lange auf ihn ein, bis er zu Boden stürzte und liegen blieb. Auch jetzt setzte der Mann die Mißhandlung fort, bis das Eingreifen eines herbeigeeilten unbeteiligten Tritten ihn an weiteren Thätlichkeiten verhinderte. Nach einer Weile erholte sich der Ueberfallene, der aus Mund und Nase blutete; ein Knabe brachte ihm ein Glas Wasser, und rasch sammelte sich eine Menge Leute um ihn, während sein Angreifer, der eine Livreenütze trug, unbehelligt weiter ging. Das Pferd war mit dem Wagen auf der Brücke stehen geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. Ein Mann, welcher etwas über den Durst getrunken hatte, ließ sich am Montag Abend auf einer Bank am Bollwerk nieder und schlief ein. Als er gegen Tagesgrauen erwachte, war er seiner Stiebel, seines Rockes und des Portemonnaies mit 50 M. beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Köln,.Juli1 902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..39-1,53, do. vom Bauch.16-.25. Kalbfleisch.47.60, Hammelfleisch.20-1,57, Rindernierentalg.82 O, 98. Schweinefleisch .82-1,93, Speck, geräuchert.63-1,77, gesalzen.58-1,75, Schweineschmalz.58-1,70 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00, Enten.50-.50, Gänse .50-.00, Fasanen 4,00, Hähne, alte.20-.50, Junge.00-.60, Hühner, alte.50-.80, junge.80-.20, Tauben, alte M..40, junge.50-0,60 das Stück. Essbutter M..20-.40, Kochbutter.80-.00 das Kil. Landeier .80-.20, Kisteneier 1,15-.30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.00.50, do. rote 6,00-7,00, do. Nieren 9 00 10,00, neue hiesige Nieren 9,00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-0,30 das Stück. Zwiebeln.30.36, Spargel.00, Erbsen, hiesige mit Schale,.12-.20, Erdbeeren, hiesige.40-.70, Kirschen, hiesige.30-.50, Heidelbeeren M..44-.50 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
