<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>388955</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Der hochw. Hr. Weihbischof Fischer wird am Montag Morgen den Erstkommunikanten und sonstigen Personen der Pfarreien St. Kunibert, St. Ursula, St. Andreas, St. Maria-Himmel- fahrt, der Dompfarrer sowie der St. Agnes-Rektoratgemeinde die h. Firmung erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das dieseährige Ober-Ersatz-Geschäft für den Aushebungsbezirk Köln Stadt I, umfassend die Militäpflichtigen mit den Anfangsbuchstaben A bis einschliefßlich K, wird in den Tagen vom 3. bis 21. Juli Im alten Kuhberg, Siebenburgen 49, und für den Aushebungsbezirk Köln Stadt II, umfassend die Militäpflichtigen mit den Anfangsbuchstaben L bis Z, in den Tagen vom 22. Juli bis 8. August im Luisensaal, Ehrenstrße 18, jedesmal um 8 Uhr morgens beginnend, abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die Zülpicherstraße ab Zürpicherthor, Gottfriedstraße, Berrenratherstraße bis Sülzburgstraße, die Neußertraße von Deutscher Ring bis Neußerthor vom 4. Juni d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen der Jndenkirchhofweg von der Siegburgerstrße bis zum Rolshoven-Kirchweg vom 16. Juni d. J. ab bis zum 31. Juli er. behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die Eröffnung des Betriebes auf der Strecke Dom über die feste Brücke bis zur Freiheitstraße in Deutz, welche am 1. Juni stattfinden sollte, hat sich verzögert, angeblich wegen Einspruches der Postverwaltung. Die Geleislegungsarbeiten auf den Strecken Deutz-Kalk und Deutz-Mülheim schreiten rüstig voran.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen gerieten in einem Korbwarenlager in der Krefelderstraße Weidenastöcke in Brand. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren wurde gestern Mittag das etwa fünfährige Söhnchen eines Metzgermeisters an der Severinstrße. Das Rad eines Güterwagens ging dem Kleinen über den Unterarm und verletzte ihn erheblich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Blutvergiftung. Ein junger Mann trat vor einigen Tagen in einen verrosteten Nagel und verletzte sich hierbei unerheblich an einem Fuß. Der junge Mann beachtete die Wunde nicht weiter, bis in der Nacht vom Donnerstag zum Freitag der Fuß derart anschwoll, daß ein Arzt hinzugezogen werden mußte, der eine Blutvergiftung feststellte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der hiesige Bezirk des Vereins für Handlungs-Commis von 1858 hielt am 3. d. in seinem Vereinslokal, Restaurant Pohl, Große Budengasse, eine außserordentliche General-Versammlung ab. In derselben berichtete der Vorsitzende über die am 27. April in Hamburg stattgehabte Hauptversammlung. Aus dem Bericht ist hervorzuheben, daß das Rechnungsjahr des Vereins ein günstiges gewesen und mit einem namhaften Ueberschußß abgeschlossen. Die altbewährte Pensionskasse hatte wieder eine große Zahl neuer Abschnüsse zu verzeichnen und zahlt die Kasse jetzt bereits jährlich 88 429 M. Pension. Die neue Hinterbliebenen- und Altersversorgung-Kasse und die Sparmund Darlehns-Kasse reüstieren wider alles Erwarten, ebenso hatte die Kranken- und Begräbnis-Kasse einen beträchtlichen Ueberschußß. Die Mitgliederzahl hat um ca. 3000 im vergangenen Jahre zugenommen, sodaß der Verein jetzt 65000 Mitglieder zählt. Der Vorsitzende berichtete sodann noch über die Teilnahme des Bezirks an den Bestrebungen zur Pensionierung aller Privat-Beamten, sowie schließlich über einen großen Verbandstag aller Bezirke, welcher anläßlich der Düsseldorfer Ausstellung vom 30. August bis 2. September in Düsseldorf stattfinden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- St. Martin: Schluß des feiern. Triduum zu Ehren des allerh. Herzen Jesu. Morg. 5 1/2 Ausstellung des hochw. Gutes. nachm. 3 Vesper, dann Betstunden, 1/2 /26 Komplet. Festpredigt. Umgang und Abbitte vor dem Allerheiligsten, Tedeum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche: Herz-Jesu-Fest. Schluß des 40stünd. Gebetes. Die h. Messen sind morg. 6, 7 1/2 , 8 1/2 , 10 Hochamt. 11 letzte h. Messe, 7 General-Kommunion der Jungfrauen-Kongr., abds. 6 Komplet. Festpredigt und Umzug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Franziskanerkirche: Morg. 157 gemeinschaftl. Kommunion und nachm. 1/2 4 Versammlung der Tertiären mit General-Absolution u. dem päöstlichen Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Minoritenkirche: Morg. 7 h. Messe für die Mitglieder der Gürtelbruderschaft. nachm. 4 Andacht:.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Martin: 2. St. Benediktus-Montag, morg. 1/2 9 Hochamt. abds. 6 Benediktus-Andacht mit Predigt, morg. 9 Seelenamt für die verstorbenen Mitglieder der Bürger-Sodalität, abds. 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- St. Andreas: 8. Dienstag zu Ehren des h. Dominikus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Herzjesu-Kirche: Sühne-Andacht zu Ehren des h. Herzens Jesu abds. von--10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St. Ursula: Abds. 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wasserarme am 6. Juni. mitt. 12 Uhr: 16deg, abds. 7 Uhr: 16.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Mai 1936 offene Stellen gemeldet: 1107 in der mannlichen, 829 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3303 Personen: 2740 in der männlichen, 563 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1610 Personen Stellung: 1055 mannliche und 535 weibliche. Ende des Monats Mai waren 892 männliche und 14 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 118 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25.27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat Mai von 781 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 256 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 525. Gemeldet wurden Wohnungen von: -- 88 61 27 33 - 256 Angebote.  Verlangt 45 235 169 51 25- 525 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln,.Juni1902. Marktbericht von der Keule M. 1,42-.53, do. vom Ba .60, Hammelfleisch.22.57, Rindernde .83-1,97, Speck, geräuchert.62-.77, ges-.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
