<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>388907</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Republik mit dem König-- in Belgien. Vor einer Woche las man im Stadt-Anzeiger der Köln. Ztg., mitten in einer donnernden Strafpredigt gegen die verruchten belgischen"Ultramontanen": Dort(in Belgien) sind die Socialisten ganz anders geartet als in Deutschland. Es werden keine socialistischen Theorieen erörtert und starköpfige Prinzipien geritten. An der Spitze stehen praktische Leute, die ihr Hauptaugenmerk auf wirtschaftliche Organisation richten und es verstehen, das, was für die Gegenwart nicht paßt, so z. B. die republikanischen Gelüste, beiseite zu legen. Wenn auch einmal ein Redner in der Hitze des Gefechts mit der Republik liebäugelt, so liegt den Socialisten doch gegenwärtig die Hoffnung vollkommen ern, die Monarchie abzuschaffen. Sie erblicken sogar unter den gegenwärtigen Verhältnissen, wie einer ihrer Redner vor kurzem erklärte, in dem Könatum ein Bollwerk gegen den Schaden der klerikalen Parteiregierung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>An der Kölner Handelshochschule findet die erste Immatrikulation im dritten Semester am Dienstag den 29. April statt. 60 neue Studierende sind bereits angemeldet und weitere Anmeldungen laufen täglich ein. Das dritte Semester weist also bereits jetzt eine Zunahme der Beſuchsziffer auf, die hinter derjenigen im zweiten Semester von 68 auf 118 immatrikulierte Studierende nicht zurückbleibt. Auch Hospitanten und Hörer haben schon zahlreich sich angemeldet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Abend wurde an der Schiffbarücke eine unbekannte männliche Leiche aus dem Rheine gelandet. Dieselbe hat anscheinend--14 Tage im Wasser gelegen. Der Ertrunkene war etwa 25 Jahre alt, 1,70 Meter groß, hatte dunkelblondes Haar und blonden Schnurrbart und war mit einem braun-grauen Joppenanzuge bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Lotterie. Der Herr Obereräsident der Rheinprovinz hat dem Vorstande der Agnetenschule in Köln die Erlaubnis erteilt, im Monat August d. J. zur Beschaffung von Kleidungsstuücken und Nahrungsmitteln für Kranke und Arme eine öffentliche Ausſpielung von beweglichen Gegenständen zu veranstalten und die betreffenden Lose in dem Bereich des Stadtbezirks Köln abzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. In der vorvorigen Woche das herrliche Salzkammergut, vergangene Woche die liebliche Mosel und diese Woche das großartige Ampezzothal in Südtyrol-- das nennt man Naturschaönheiten häufen! Dabei dürften jedoch die meisten Besucher des sogenannten Reise-Panoramas ihre Rechnung finden, denn die üvergroße Mehrzahl der Menschen wünscht ja Augenweide. Zum Preise Tirols noch etwas sagen zu wollen, hieße Wasser in den Rhein tragen. Bemerkt sei daher nur, daß der dieseöchentliche Cyklus ganz neu ist, und die von kundiger Hand gemachten stereoskopischen Aufnahmen eine große Schärfe und Klarheit zeigen; man sieht, daß schon die italienische Sonne über diesen Landschaften leuchtet. Eine Fußwanderung durch das Ampezzothal muß einen unvergleichlichen Genuß gewähren. Der Flecken Pieve di Cadore ist der Geburtsort Tizians, dem daselbst auch ein Denkmal errichtet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Kerpenerstraße von Sülzburgstraße bis zum Weſerthal vom 28. April d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Haus- und Grundbesitzerverein Bayenthal beschäftigte sich in seiner jüngsten Generalversammlung vorwiegend mit örtlichen und Verkehrsfrage. Es wurden lebhafte Klagen über die Zurücksetzung dieses aufbluühenden Vorortes in Bezug auf Straßenbahnverbindung mit dem Jnnern der Stadt laut und darauf hingewiesen, daß die Straßenbahnwagen heute wieder in erheblich verlängerten Zwischenpausen verkehren, sodaß die Verkehrsverhaältnisse wieder genau dieselben sind, wie vor 20 Jahren. Der Verein hat bei der Stadtverwaltung vergeblich versucht, hiergegen Remedur zu schaffen, man wurde auf die in einiger Zeit zu eröffnende Rheinuferbahn hingewiesen. Mit Recht wurde betont, daß diese Rheinuferbahn für die Mehrzahl der Bewohner Bayenthals wertlos sei, va eine direkte Zugangsstraße von Bayenthal zum Rheinufer fehlt, weil sich das Gelände der Maschinenfabrik dazwischen schiebt. Ferner wurde die Durchlesung der verlängerten Tacitusstraße bis zur Bonnerstraße als dringend nötig angesehen und schon der beginnende Kirchenbau sollte die Stadt Köln veranlassen, ihr diesbezüglich gegebenes Versprechen boldöglichst einzelösen. In der Nähe des Kirchenbaues befindet sich auch ein genügend großer Platz, der sich vorzüglich zur Anlegung eines Marktes eignen würde, und es wurde darauf hingewiesen, daß man bei Zeiten für Bayenthal einen solchen Platz sichern müsse, damit es hier nicht so gehe, wie in Ehrenfeld, wo thatsächlich kein Platz zur Abhaltung des Marktes aufzutreiben ist. Die weiteren Verhandlungen betrafen eine Anzahl lokaler Fragen, wie die Errichtung einer Apotheke für Bayenthal, usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Steuersätze haben in der von der Stadtverordnetenversammlung festgesetzten Höhe die Genehmigung des Bezirksausschusses erhalten. Für das Etatsjahr 1902 werden demnach erhoben: 110 Proz. Gemeindezuschlag zur Staatseinkommensteuer, 35 Proz. Gemeindezuschlag zur Betriebssteuer, 20 Pfg. Grundsteuer von jedem Hundert Mark des gemeinen Wertes, 1,35 M. Gewerbesteuer von jedem Hundert Mark des Ertrages. Bei einem Ertrage von 4000 M. und mehr oder einem Anlage- und Betriebskapital von 30000 M. und mehr treten nachssss 3 und 4 der Gewerbesteuerordnung erhöhte Gewerbestenerätze ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rheinhöhe am 24. April. abends 7 Uhr: m.91+.01.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Preising. u. Nr. 690 a. d. Gesch. d. Bl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>dereuthie binoegase Pflicht hin, ihr Kind mit der Muttereiche, esighz. e. eshesiet echceshehestenge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
