<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>388970</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In der Flora konvertiert heute und morgen, abends von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Uhr ab, der großherzoglich, hessische Hofmusiker Herr Louis alseneig, Vlertengug und Veuzaoberaig, Karek. Iie echel. s.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Von Freitag ab wird die Marktbahn vom Haupteingang des Schlachthofes bis zum Südkurzschlusses entstand, gengen Terggag gach 4 Uhr eine Störung des elektrischen Betriebes der Straßenvahi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>muf dem Frankenwerft werden gegenwärtig die Masten der elektrischen Straßenbarn, welche auch Beleuchtungszwecken dienen sollen, mit den Lampenhalter für je eine Bogenlampe versehen. Dieselbe den gleichzeitig eine hübsche Verzierung der sonst einfach gehaltenen Straßen. Das Kabel für die Beleuchtung wurde schon vor einiger Unfall. Gestern Abend fiel gegenüber der Kirche St. Kunibert Knabe, welcher einen Stein in den Rhein schleudern wollte, in den Strom. Einem vorübergehenden Manne gelang es, dem Jungen noch rechtzeitig zu Hülfe zu kommen und ihn aufs trockene Land zu ziehen. Unfall. Auf dem Holzmarkt wurde ei Mann von der Hafenbahn ersaßt und zur Seite geschleudert, infolgedessen er einen Armbruch ere An die Schulkinder sind infolge des#tten, überaus bedauernswerten Straßenbahnunfalles an der Josephhraße, die von der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stehßensperrunger Behufs Ausührung von Geleisverle für Fuhrnerte, und lentüige Herfesge beder ag, o; her uehanstraße aie Lehrer-Sterbekasse für die Stadt Köln hielt gestern Nachwie ed e z, dez Herrn Rektor Runkel ihre Generalwitog, s g Mace.azu von Herrn Rektor Tumbild erstatteten Veriountung ub, Zäge ben von verr jeder. Es starben eit Mitür jeden Sterbefall wurden 300 M. gezahlt, Neubeigekreten sind 17 Mitglieder. Die Einnahmen betrugen an Beiträgen, Zinsen von Lot Ml. An I. Voit. S haite Gerselge Geni, Seuche 5243 Mark. Dem Kassierer wurde mit herzlichem Dauk Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
