<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>388961</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine neue Feuerwache ist seit einigen Tagen im städtischen Hafen in der Nähe des Bayenturms errichtet worden. Auf derselben befinden sich bei Tage ein Oberfeuerwehrmann und zwei Feuerwehr- leute; nachts ist die Wache um mehrere Feuerwehrleute verstärkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>un Englücksälle. In einem Hause am Katharinenaraven zog sich eine Frau durch kochendes Wasser erhebliche Verbrühungen an den Füßen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Neußernaße zu Köln-Nippes kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Siegburgerstraße zu Köln-Deutz wurde ein Mann von einem Pferde in einen Arm gebissen und erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Severinstrße fiel ein Mann von einem Wagen und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Der Hauptgegenstand der dieseöchentlichen Ausstellung ist Triest, der wichtigste Seehandelsplatz Oesterreichs, an der Mündung des Toronto in den Golf von Triest gelegen. Die Bedeutung Triests als Handelsplatz kommt denn in dem Cyklus auch vielfach zum Ausdruck durch die Ansichten des Molo San Carlo, Ladestelle am Hafen, Arbeiter am neuen Hafen usw., die dem Beschauer einen Begriff verschaffen von dem regen Leben und Treiben, das der Handel mit sich bringt. Das Panorama der Stadt selbst präsentirt sich von verschiedenen Seiten: Die Straßen und Plätze des neueren Teiles sind eben so prächtig wie die winkeligen Gassen des alten Teiles romantisch. Von besonderem Interesse sind die zehn Ansichten des kaiserlichen Schlosses Miramar, der ehemaligen Residenz des englücklichen Kaiser Max. Dies imposante Aeußere des Schlosses entspricht dem glanzvollen Inneren, den Prunksälen, Speisenälen und Schlafeäumen. Malerisch sind die Ansichten der südlich von Triest gelegenen Hafenstadt Capo'Istria, von Parenzo und Pirano. Mit einer Mondscheinscenerie bei leichtbewegtes See schließt der Cyklus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Gartenfest, das die hiesigen Abteilungen der Deutschen Kolonialgesellschaft und des Frauenvereins für Krankenpflege in den Kolonieen am nächsten Montag in der Flora veranstalten, wird außer einem bunten Theater eine ganze Reihe von Zerstreuungen bieten. An zwei Blumenstränden wird jeder Besucher Gelegenheit finden, seine sommerliche Kleidung durch frischen Schmuck zu ergänzen, um sich nach dem Tanzboden begeben zu können, dem das junge Geschlecht reichlich zusprechen wird. Wer sich dort am besten bewährt, darf seine Dame in die Photographiebude führen, die unweit davon hergerichtet wird. Dazwischen wird man in einem großen Zelte verschiedene Vorführungen afrikanischen Charakters bewundern, die der könische Humor gemeinverständlich machen wird, während man in unbeschaäftigten Augenblicken den Klängen mehrerer Musikkapelle, darunter einer Zigennerkapelle, lauschen kann. Für eine aufderäumte Stimmung kann man durch eifrigen Besuch einer Sektbude sorgen, wenn man es nicht vorzieht, sich vielleicht den stilleren Genüssen hinzugeben, die in einem Cafe mit Konditorei zu erwarten sind. Auch für Andenken vom Feste wird gesorgt sein. Postkarten mit Ansichten aus deutschen Schutzgebieten sind für den Tag eigens angefertigt worden, und zuletzt wird eine bereits behördlich genehmigte Verlosung von allerlei wertvollen Gegenständen stattfinden, die von ersten Geschäfishäusern unserer Stadt, zum Teil auch von auswärts, und von Förderern des Festes in reichlicher Anzahl gespendet worden sind. Ein gemeinsames Abendessen wird die Vorstände der beiden Vereine und die Teilnehmer um die hohen Gäste des Tages vereinigen. Falls das Wetter ungünstig sein sollte, könnten die sämtlichen Veranstaltungen in die großen und prächtigen inneren Räume der Flora verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>n Körperverletzungen. Am Montag Abend 11 Uhr wurde ein Fabrikarbeiter in seinem Zimmer von seinem Logiswirt mit einem Ochsenziemer derart mißhandelt, daß er mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In Ehrenfeld wurde vorgestern ein Fabrikarbeiter festgenommen, weil er seinen Mitarbeiter, mit dem er in der Fabrik eine Auseinandersetzung hatte, auf der Straße überfallen und durch vier Messerstiche(im Rucken, Oberarm und Kopf) verletzte. Lebensgefaährlich sind die Verletzungen nach Ausspruch des Arztes nicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Niederösterreichische Gewerbeverein aus Wien, die älteste und größte Korporation Oesterreichs, ist gestern in einer Stärke von ungefähr 100 Personen in Köln eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen. Die Wiener Gäste werden ungefähr sechs Tage in unserer Stadt weilen, an mehreren Tagen die Düsseldorfer Ausstellung sowie hervorragende industrielle Etablissements in Köln und anderen Städten des Rheinlandes besuchen. An der Spitze des Vereins steht Hr. Kommerzienrat Aug. Denk als Präsident. Die Exkursion leitet der Fabrikbesitzer Hr. Josef Weiterer. Von seiten des öösterreich-ungarischen Konſulates, des öösterreich-ungarischen Hülfsvereins sowie#e Kölner Männergesangvereins sind besondere Ehrungen für die Wiener Gäste in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mütheim a. Nh., 10 Juni1902. Der Handwebemeister Herr Johann Hüstrunf aus Schlebusch feiert am 12. Juni sein 60. jähriges Jubiläum als Angestellter der Firma Christian Andreae.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stieldorf,.Juni1902. Der Regent von Lippe-Detmold wohnte nebst seiner Tochter, der Gräfin Carola, dem hiesigen Passionsspiel bei. Derselbe stieg bei dem Gemeindevorsteher Blesgen ab und wurde hier von Hru. Bürgermeister Komp namens der Bürgermeisterei begrüßt. Während der Pause und nach Beendigung der Vorstellung verweilte der Regent wieder bei dem Gemeindevorsteher und ließ sich den Leiter der Spiele vorstellen. Ueber die Aufführung selbst äußerte er sich sehr befriedigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
