<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>388909</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 207. Louise. Musikroman in 4 Akten und 5 Bildern von Gustave Charpentier Anf. 7. Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Montag: Ab.-Ist. 208. Der Der schwender. Zaubernärchen mit Gesang in 3 Abteilungen von Ferd. Raimond. In der 2. Abteilung Einlage: Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jubiläum. Ihr 40jähriges Dienstjubiläum feierte am Dienstag die Hebamme Sauer, Ursulakloster. Von Herrn Stadtphysikus Dr. Meder wurde der Jubilarin eine vom Kaiser gestiftete Brosche mit der Aufschrift"Für treue Dienste" überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines war in der verflossenen Woche mehrfachen Schwankungen unterworfen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3 Meter gegen 2,99 Meter vor acht Tagen. Fur den Schiffahrtsverkehr ist der gegenwärtige Wasserstand sehr gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Neußertraße von der Umwallung bis zur Holbeinstraße ist in den letzten Wochen einer gründlichen Umänderung vollzogen worden. Sie ist bedeutend erbreitert, die Pflasterung ist beendet und das Doppelgeleise für die elektrische Straßenbarn ist gestreckt. Zu Seiten ist je eine Reihe kräftiger Lindenbäumchen gepflanzt, und an den Außendseiten der ganzen Anlage wird gegenwärtig das Asphalttrottoir gelegt. Nun sind auch bereits die Arbeiten zur Legung der Straßenbahngeleise auf der Neußertraße durch Nippes sowie zur Neupflasterung in Angriff genommen, womit zugleich eine Regulierung der Trottoirs vorgenommen wird. So gewährt die Straße allmählich einen freundlichen Anblick, der allerdings beim Eintritt in Nippes durch den langen, durchaus nicht im besten Zustande befindlichen Eisenbahnstrang über die"kommende" Kempenerstraße stark beeintraächtigt wird. Wie lange wird es wohl noch dauern, bis diese"Zierde" unseres Vorortes schwindet? Hr. Mühlenbesitzer Auer hat in dankenswerter Weise das Trottoir regulieren lassen und das benötigte Terrain unentgeltlich abgetreten. Dabei sind die kräftigen Kastanienäume zum großen Teil erhalten geblieben. Der gegenüber liegenden Seite könnte eine"Regulierung" gleichfalls nicht schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blumenmarkt. Der dieseährige Blumenmarkt auf dem Gereonsdriesch beginnt am 30. April und endet mit dem 7. Mai.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
