<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>388996</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handwerks-Kammer Köln. In der letzten Sitzung des Vorstandes wurde der Beschlußß des Ausschusses zur Regelung des Lehrlingswesens, wonach die Lehrzeit für Handwerkslehrlingen nicht unter drei und nicht über vier Jahre festgesetzt werden darf, genehmigt. Tieser Beschlußß unterliegt der höheren Genehmigung und tritt die Ausführung erst nach Eingang derselben in Kraft. Der Antrag des Verbandes deutscher Köche um Anerkennung dieses Gewerbes als Handwerk soll unterstützt werden. Die Meister-Prüsungsordnungen haben nunmehr die Genehmigung des Hrn. Ministers erhalten. Die Höchstzahl der bei einem Prüfungstermin zuzulassenden Prüflinge wurde ans sechs normiert. Ferner wurde beschlossen, bei der Kammer eine Auskunftsstelle gegen schädliches Kreditgeben einzurichten. Diese Einrichtung soll den Handwerkern ein wirksames Mittel bieten, sie im Borg- und Kreditwesen zu schützen, ohne daß ihnen dadurch die sonst üblichen nicht unerheblichen Kosten zur Erlangung zuverlaäsiger Ausünfte erwachsen. Hierauf wird besonders aufmerksam gemacht evenso auf die bereits bestehende Einrichtung eines Stellennachweises für Handwerkslehrlingen. Lehrherren und Eltern wollen zu diesem Zwar ihre Wünsche auf dem Bureau der Handwerkskammer kundgeben, woselbst alsdann ihnen die nötigen Nachweise gegeben werden S Straßenverbindung Sülz-Klettenberg. Nachdem so plötzlich und unerwartet den Bewohnern der äußeren Luxemburgerstraße des Klettenberg, der Guilleaumestraße usw. die Straßenbahnverbindung nach Sülz und Köln genommen worden ist, haben sie mehrere Petitionen an die Stadtverwaltung gerichtet, in welchen sie um Beibehaltung ihrer alten Verkehrslinie bitten und die Hälfte der Elektrisierungskosten, die anf 20000 M. veranschlagt sind, an die Stadtkasse einzuzahlen sich bereit erklären. Da die Verwaltung nichtsdestoweniger nren. En. die Verionikung nichtsbestolbeniger bei der Unterdruückung der Verkehrslinie beharrt, so hat nunmehr Hr. Stadtverordneter Stübben mit Unterstützung einiger anderer Stadtschienen, daß"Im Holz" 15 ung--Gagrraer. Fata Wie der Auktionator angab, hat der Fahrradändler ihn beauftragt, in die Verkaufsanzeige erstklassige Fahreäder zu setzen. Der Fahrradändler bestritt, einen solchen Auftrag gegeben zu haben. Thatsachlich hat diese Abfassung der Anzeige mehrere Personen verandaßt, den Verkauf zu besuchen. Die erstklassigen Fahreäder gingen schnell a. die Käufer mußten aber bald die Erfahrung machen, daß sie statt guter Räder alte Sachen ungesteigert hatten, welche sich alsbald als unbrauchbar erwiesen. Der Staatsanwalt beantragte die Freisprechung des Auktionators und die Bestrafung des Fahrradändlers mit 500 M Geldhuße. Das Gericht sprach beide Angeklagte frei; es war der Ansicht, daß Abmachungen zwischen den Angeklagten bezüglich der Abfassung der Anzeigen in der Verhandlung nicht hätten aufgeklaärt werden können.-- Ein Kellner wurde wegen Entziehung der Wehrpflicht mit 200 M. Geldhuße bestraft.-- Zwei Monate Gefäignis erhielt ein vorbestraften 16jähriger Taglöhner, welcher aus einer Bude der städtischen Wasserwerke zwei Messingsähne gestohlen hatte. -- Zwei Ehefrauen wurden wegen Kuppelei mit je drei Tagen Gefäquis bestraft.-- Eine andere Ehefrau erhielt wegen desselben Verbrechens einen Tag Gefängnis.-- Wegen Vergehens gegen das Krankenkassen-Versicherungsgesetze muß ein Seifenfabrikant aus Mülheim 10 M. Geldhuße zahlen.-- Ein in Brauweiler untergebrachten Schreiner stach am 9. April im Arbeitssaal einen anderen Schreiner, der ihn vorher gereizt hatte, mit einem Stecheisen in die Schulter. Das Urteil lautete auf acht Monate Gefängnis.-- Ein Reisender aus Königswinter, der einer hiesigen Firma 200 M. unterschlagen hat, erhielt eine Woche Gefäignis. Der veruntreute Betrag ist ersetzt worden.-- Ein Anstreicher aus Schnellweide erhielt wegen Mißhandlung, Bedrohung und Freiheitsberaubung fünf Tage Gefäignis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- Ein Wirt und dessen Ehefrau wurden wegen Kuppelei mit je drei Tagen und je 150 M. Geldhuße bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Fabrikarbeiter aus Mülheim fälachte einen Schein mit der Unterschrift des Pastors von Stammheim, in welchem es hieß, daß er und seine Familie sehr hülfsbeduürftig seien. Mit diesem Scheine besuchte er einige als wohlthätig bekannte Herrschaften, und es gelang ihm, in einzelnen Fällen sich Geldbeträge zu erschwindeln. Strafe: ein Monat Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein vorbestraften Verputzen erhielt wegen Diebstahls sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Kaufmann von hier wurde wegen Verbrechens gegen SS*0 Abs. 3 des Str.-.-B. zu acht Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vom Schöffengericht zu Mülheim a. Rh. war ein Landwirt aus Windau bei Langenfeld mit 10 M. Geldstrafe belegt worden, weil er verwässerte Milch hatte verkaufen lassen. Die Strafkammer erhöhte die Strafe auf 50 M.-- Ein Kellnerlehrling wurde wegen Unterschlagung eines Fahrrades mit 20 M. bestraft, vom Schöffengericht war er freigesprochen worden.-- Wegen Nötigung wurde ein Ziegelmeister aus Mügersdorf zu 50 M. Geldhuße verurteilt.-- Wegen Bestechungsversuch erhielt ein Gelegenheitsarbeiten einen Monat Gefängnis.-- Wegen Kuppelei wurde eine Frauensperson mit drei Tagen Gefäunguis und 150 M. Geldhuße und eine Ehefrau mit einer Woche Gefängnis und 150 M. Geldhuße bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wasserarme am 11. Juli. mitt. 12 Uhr: 191.5. abds. 7 Uhr: 19deg C Aölner Local-Anzeiger Nr. 187 4 Samstag. 12. Juli 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Grüflingen, Landratsamt Malmedy, Waldärter 1. Klasse, 750 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1100.; Mülheim(Rhein), Polizei-Verwaltung, Polizei-Wachtmeister, 1600 M. Anfangsgehalt, steigt bis 2200.; Trier, Königl. Staatsanwaltschaft des Landgerichts, Kanzleigehülfe, monatlich etwa 90.; Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Turmächter, 500 M. Gehalt; Vorweisen, Bürgermeisteramt Broich, Nachtwächter für die Zeit vom 15. Oktober bis 15. März, 150 M. für die betreffenden Monate; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Brieftraäger, 900 M. pro Jahr; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. pro Jahr, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
