<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>388908</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Ersten Staatsanwalt a. D. Geh. Justiz- rat Maiimann hierselbst wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen. Der Kaufmann L. Kannstädt wurde als unbesoldeter Beigeordneter der Stadt Kalk auf die Dauer von sechs 6 Die Flora hat, vielfachen Wünschen entsprechend, für Sonntag den 27. April, früh von--12 Uhr, das Eintrittsgeld auf 20 Pfg. ermäßigt, um den schönen Garten in seiner Frühlingspracht vor Augen führen zu können. Ganz besonders sei noch auf die Ausstellung abgeschnittener Narzissen und Hyacinthenblumen in der Aula und Orangerie aufmerksam gemacht. Die Blumen sind von der Firma Wilh. Stappenbeck, Huis ter Duin und P. Bijvoet&amp; Cie. in Haarlem der Flora zum Geschenk gemacht. In der Blütengalerie(Schauhaus Nr. 4) erfreuen kräftige, herrlich blühende englische Geranien Auge und Herz. Ein Besuch der Flora kann angelegentlichst empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Englücksälle. In einer Goldleistenfabrik am Mauritius- wall geriet ein 15jähriger Junge mit der rechten Hand in eine Maschine, wobei demselben die Hand vollständig abgeschnitten wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Abend geriet in einer Bierbrauerei an der Mathiasstrße ein Brauer mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am neuen Stadttheater stürzte gestern Nachmittag ein Radfahrer von seinem Fahrrade und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern Abend wurde in der Antwerpenerstraße ein Kutscher von seinem Milchwagen infolge Scheuwerden des Pferdes überfahren und erheblich verletzt. Die Verletzten kamen ins Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Ab.-Ist. 206. Vorletztes Gastspiel von Wilhelm Birrenkoven und letztes Gastspiel von Willi Wirk. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Auf. 6 1/2 , Ende gegen 11 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Sonntag: Ab-Bst. 207. Louise. Musikroman in 4 Akten und 5 Bildern von Gustave Charpentier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein begeht am Sonntag (27. April) die Feier seines sechzigährigen Bestehens. Da das Fest nur im engeren Kreise gefeiert werden soll, so tritt der Verein bei diesem Anlasse nur vor eine beschränkte Oeffentlichkeit. Heute Vormittag um 10 Uhr wird Hr. Domkapitular Camphausen in der hohen Domkirche ein feierliches Requiem fur die verstorbenen Mitglieder celebrieren, während dessen aktive Vereinsmitglieder eine Choralmesse mit vierstimmigen Einlagen von Palestrina und Mendelssohn vortragen werden. Um 7 Uhr abends findet im Gürzenich ein Festkonzert statt, zu dem auch die Spitzen der Behörden sowie die Vorstände der hiesigen Gesangvereine eingeladen sind. Der eigentliche Einbilämustag bleibt den aktiven und Ehrenmitgliedern des Kölner Männergesangvereins vorbehalten, welche sich Sonntag Nachmittag in der Wolkenburg zu einem Festessen vereinigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Christlicher Metallarbeiterverband. Am Sonntag den 27. d.., vormittags 10 Uhr, findet im Lokale des Herrn Bendheuer, Mühlengasse Nr. 1, in Köln, eine Bezirksversammlung der Bezirke Köln und Mülheim statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine öffentliche Metallarbeiterversammlung findet am Sonntag den 27.., abends 6 Uhr, im Lokale des Herrn J. Zimmermann in Bickendorf statt. Herr Wieber, Duisburg, hat das Referat übernommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In Deutz wird am Samstag Abend 7 Uhr eine Versammlung beim Wirte Dicks abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 24 April1902. Der Regierungsräsident zu Köln hat unter dem 26. Oktober 1899 eine Polizeiverordnung erlassen, die inSS 1 bestimmt:"In gewissen Teilen des Siegkreises und des Kreises Bonu(Land) dürfen nicht gewerbliche Anlagen, insbesondere nicht Fabriken, Steinbruüche m."Ziegeleien, die bei regelmäßidem Betriebe durch Verbreitung schädlicher oder belästeigender Dünste starken Rauch oder größere Stauungen, durch Steinfall, durch Erregung ungewöhnlichen Geräuschen oder in anderer Weise Gefahren, Nachteile oder Beläftigungen für das Publikum oder fur den Verkehr herbeiühren können, neu hergestellt oder betrieben, auch bestehende Gebäude dazu nicht eingerichtet werden." Das Oberverwaltungsgericht hat in seiner heutigen Sitzung diese Polizeiverordnung für rechtsungültig erklart. In der gleichen Richtung hat sich bereits früher, wie wir seiner Zeit mitgeteilt, der gerichts schlüssig gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
