<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388963</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Friedrichstrße wohnenden Eheleute Hutfabrikant und Kaufmann Jakob Levy und Ehefrau Ida, geborene Hirsch, feierten am Sonntag das Fest der goldenen Hochzeit. Das Jubelpaar zählt 81 bzw. 77 Jahre. Von seiten des Kaisers wurde dem Ehepaare die goldene Ehe-Jubiläumsmedaille verliehen. Von nah und fern gingen dem Jubelpaare Geschenke und Glückwunschschreiben und-Telegramme zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Cirkus Busch wird am Freitag Abend zum letzten Male die große tomische Wasserpantomime Berliner Landpartieen gegeben. Wer sich einen vergnügten Abend machen will, versäume nicht die Vorstellung, die außeadem ein vorzügliches Programm aufweist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Lechenich, 12.Juni 1902,.35 vm.(Eig. Prahtber.) Der Baron Georg v. Bleichröder, welcher gestern mit seinem Automobil verungluückte, ist gestern Abend 9 Uhr gestorben, ohne zum Bewußtsei. Dies worden, straßen! kirche lieg Hr. P hier den nochmals Hr. T Auch vor Klagen i Hr. B starken pr. Se Kirche n Pflaster Rteueritl Darai lehmig Mündet Geſehn auf die schuß h Hr. zu setze folgen der Fa die Use Rhein In Dumm tont, d 1 Für die Hs Die Für part Im Wer Masch hat,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Stadtverordnete Bauer aus Köln-Lindenthal, welcher nach Mitteilung mehrerer Blätter wegen Verleitung zum Meineide verhaftet worden ist, hat sein Stadtverordnetenmandat niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Obligatorische gewerbliche Fortbildungsschulen. Nach kann durch statutarische Bestimmung einer Gemeinde u. s. f. für männliche Arbeiter unter 18 Jahren, sowie für weibliche Handlungsgehülfen und Lehrlinge unter 18 Jahren die Verpflichtung zum Besuch einer Fortbildungsschule, soweit diese Verpflichtung nicht landesgesetzlich besteht, begründet werden. Vom Oberbürgermeisteramt der Stadt Köln ist unter Zugrundelegung vorstehender Gesetzesbestimmung ein Ortsstatut, betreffend die Einführung des gewerblichen Fortbildungsschulzwanges für Arbeiter und Lehrlinge im Alter von 14--16 Jahren, ausgearbeitet worden, das demnächst der Stadtverordnetenversammlung zur Beschlußßfassung unterbreitet werden soll. In dieser Vorlage ist ein dreimaliger Unterricht in der Woche und zwar an zwei Wochentagen von--7 Uhr nachmittags und an einem von--4 Uhr nachmittags, für den jedoch erforderlichenfalls ein Sonntagsunterricht treten kann, vorgesehen. Auf Grund dieses Sachverhalts hat der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln eine Eingabe an die Stadtverordnetenversammlung gerichtet, in welcher er sich gegen die Ausdehnung des Unterrichtszwanges auf die gewerblichen Arbeiter ausspricht, da dies eine Störung der gesamten Betriebsthätigkeit zur Folge haben würde."Es stünde danach zu befürchten, daß man, um solche Störungen zu vermeiden, die jugendlichen Arbeiter entlassen müßte." Sollte die Stadtverordnetenversammlung ungeachtet der geäußerten Bedenken den Fortbildungsschulzwang einführen, so wäre für die gewerblichen jugendlichen Arbeiter als allerfruüheste Stunde für den Beginn des Unterrichts vielleicht--7 Uhr abends zu wählen. Ob der letzteren Anregung stattgegeben werden kann, möge die socialpolitische Deputation erwägen; man darf aber wohl hoffen, daß an sich die Einführung des Fortbildungsschulzwanges an dem Widerspruche des Vereins der Industriellen nicht scheitern wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
