<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388980</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholische Jugendvereine und Turnhallen. Seit einiger Tagen schreibt die Rheinische Zeirung über obiges Thema, offenbar ohne den Sachverhalt zu kennen. In Nr. 142 heißt es: "Es ist nicht wahr, daß der jüdische Verein in der städtischen Turnhalle-genau dasselbe thun wird, was die beiden Jugendvereine dort gethan haben würden; der Turnverein wird dort weiter nichts thun als turnen, wogegen die Jugendvereine in den Schulgenänden das unveraälachte ultramontane Christentum pflegen sollten." Das ist sachlich unwahr, wenigstens soweit es den Verein von St. Ursula betrifft. Es ist wohl wahr, daß er"genau dasselbe" wollte wie der jüdische Verein. Wie in den mündlichen und schriftlichen Vorverhandlungen klar und deutlich betont wurde, wollte er weiter gar nichts thun, als 1. in der Turnhalle unter Leitung eines hiesigen Volksschullehrers turnen, 2. in dem Klassenzimmer unter Leitung eines Stenographielehrers das System Stolze-Schrey lernen; weiter wollte er nichts, gar nichts! Also brauchte man auch nicht zu fürchten, er wolle in städtischen Lokalen das"unveraälachte ultramontane Christentum" pflegen. Es giebt doch kein"katholisches" Turnen und kein "ultramontanes" Stenographiesystem! Von dem jüdischen Verein sagt die Rheinische Zeitung in Nr. 144:"Was er außerhalb des städtischen Lokales treibt, muß der städtischen Verwaltung gleichgültig sein." Hoffentlich sagt sie vom katholischen Verein dasselbe. Wir wollen nach dieser Aufklaärung der Thatsachen abwarten, ob die Rheinische Zeitung unparteiisch genug ist, jetzt ihren Beifall für den intoleranten Beschlußß zurückzuziehen. Die Sachlage ist ja kurz folgende: Ein jüdischer Verein mit offenbar wohlhabenden Mitgliedern und jüdischnationalen Zielen win gern im städtischen Lokale turnen; die Stadt erlaubt es, und die socialdemokratische Zeitung lobt das. Ein katho lischer Verein mit Handwerkern und Arbeitern und mit katholischreligiösen Zielen will auch gern im städtischen Lokale turnen; die Stadt schlägt es ab, und die"Arbeiter"-Zeitung tadelt das-- hoffentlich!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Fürst von Monaco traf gestern, von Paris kommend, mit dem Schnellzuge um.58 Uhr vorm. auf dem hiesigen Haupt bahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge um 10.6 Uhr vorm. zum Besuche des Kaisers nach Kiel weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pfarrverein St. Michael. In großer Zahl hatten sich die Angehörigen der Pfarre St. Michael am Montag Abend im Luisen saale eingefunden, um im Familienkreise ihre Kirmesfeier zu begehen. Wie der Leiter des Festabends, Hr. A. v. Contzen, in seiner Begrüßung hervorhob, ist das Jahr 1902 für die St. Michaelspfarre besonders deshalb von großer Bedeutung, weil in diesem Jahre der erste Spatenstich zum Bau der neuen Pfarrkirche geschehen ist und im Herbste in feierlicher Weise der Grundstein gelegt werden soll; der rege Besuch der Feier lege Zeugnis davon ab, daß alle Mitglieder der Pfarre gewillt seien, das begonnene Werk nach Kräften zu fördern und für die Ausstattung des neuen Gotteshauses, namentlich für die Beschaffung eines würdigen Geläutes thätig zu sein. Gemeinschaftliche Lieder, von denen das Glockenlied des Hru. Metzmacher hervorgehoben zu werden verdient, hübsche Vorträge des Kirchenchore unter Leitung des Musikdirektors A. Thelen, Liederspenden des Hrn. A. Miethen, verschiedene humoristische Darbietungen boten den Festteilnehmern einen genußreichen Abend. Ein glückliches Zusammenpressen war es, daß die Feier am Vorabend des Namenstage des allverehrten Hru. Pastor Müller stattfand. Der Pfarrbauverein, Jünglingsverein und Kirchenchor benutzten die Gelegenheit, Hrn. Pastor Müller, dessen rastlosen Bemühungen es zu danken ist, daß der Kirchenbau begonnen werden konnte, in herzlicher Weise ihre Glückünsche darzubringen und den Gefühlen der Dankbarkeit und Verehrung Ausdruck zu geben. Hr. Pfarrer Müller dankte für die ihm bereitete Freude und forderte alle Pfarrangehörigen auf, allezeit treu zusammenzustehen zur gemeinsamen Förderung des Wohles der Pfarre. Hr. Kl. Wiebel hatte zu Ehren des Hru. Pfarrer Müller ein Lied verfaßt, welches gemeinsam gesungen wurde. Ein komisches Terzett trug zur Erhöhung der Stimmung wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Große Hitze herrscht in den letzten Tagen. Das Thermometer zeigte gestern und vorgestern als Höhenpunkt+ 28 Grad Celsius bei Ostwind und hohem Barometerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Troisdorf, 27.Juni 1902. Einige aufregende Augenblicke erlebte heute Morgen Hr. Leutnant Welter, welcher zur Beobachtung der Schußresultate auf der Roisdorfer Heide mit dem Fesselballon aufgestiegen war. Der Aufstieg erfolgte um ungefähr 8 Uhr. Kurz darauf erhob sich der Wind zu einem starken Sturme, und man sah den Korb meist in wagerechter Linie zum Ballon, verschiedene Male auch über denselben fliegen. Die immer mit neuer Gewalt einsetzenden Windetöße trieben den Ballon mit rasender Geschwindigkeit bis fast zur Erde nieder und dann ebenso schnell wieder empor. Der Telephondraht war zerrissen und konnte man in dem Sturm keinen Zuruf verstehen, nur durch die rote Sigualfahne konnte man sich verständigen. Die Leine zum Ablassen des Gases war verloren gegangen, und es mußte eine starke Abteilung Soldaten zu Hülfe gezogen werden. um den Ballon zu landen, denn die hierür bestimmte schwere Dampfmaschine mit dem Drahtseilkabel konnte nicht benutzt werden, weil nicht schnell genug Dampf erzeugt werden konnte. Der genannte Offizier hat keinen Schaden erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wasserarme am 27. Juni. mitt. 12 Uhr: 19. ab ds. 7 Uhr: 19deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Herkulesstraße vom 7. Juli d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Straßen: Großer Griechenmarkt vom Kleinen Griechenmarkt bis zur Poststrße, die Bayardsgasse ganz und die Schnurgasse von Ankerstrße bis Perlengraben vom 3. Juli d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen; desgleichen die Straßen: Rechtschule, Drususgasse, Richartzstraße und Minoritenstrße vom 1. Juli cr. ab auf die Dauer von neun Wochen; desgleichen die Breitestrße, von St. Apernstrße anfangend, vom 1. Juli d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat April er.: am Postamt I ein schlangenörmiger Ring, in der Trankgasse ein Portemonnaie mit 5 Mark, auf der Hohestrße ein silbernes Reifenarmband, auf dem Hohenstaufenring eine silberne Damenuhr, auf dem Sachsenring ein Portemonnaie, enthaltend 5,05., in einem Geschäft an der Breitestrße ein Portemonnaie mit 3.; im Monat Mai cr.: auf der Poststrße eine silberne Damenuhr, ein goldener Kneifer mit Etui, am Volksgarten ein Portemonnaie aus Celluloid mit Inhalt, auf der Gladbacherstraße ein Portemonnaie aus Stahldraht, im Martinsbogen ein größerer Geldbetrag, auf der Dürenerstraße ein Damenportemonnaie mit 4,52 Mark, auf der Gereonstrße ein Gelöstück, am Barbarossaplatz eine silberne Herrenuhr, am Domhotel, Ecke Trankgasse, ein Portemonnaie mit 4,91., auf dem Blaubach ein Rosenkranz aus Perlmutter mit Etui, auf der Körnertraße ein rotes Portemonnaie mit Inhalt, am Gereonsdriesch ein Ueberzieher, am Domhof eine gelblederne Handtasche, enthaltend einen Geldbetrag und englisches Geld, auf der Machabäertraße eine silberne Damenuhr mit Nickelkette, in der Huhnsgasse ein Gelöstück, in Deutz ein Pfandscheine über eine silberne Uhr; im Monat Juni er.: am Wallrafsplatz ein Damenportemonnaie mit 3,88., auf dem Griechenmarkt ein Damenschirm, auf der Breitestrße ein Damenportemonnaie mit 4,41., am Kaiser Friedrich-Ufer ein Handtäschchen mit einem Portemonnaie, im Volksgarten ein Trauring, am Krefelderwall ein Ring mit rotem Stein, am Alten Ufer ein Handwagen, in der Penzgasse ein gelber Holzkoffer, am Bahnhof eine goldene Damenuhr mit Namen, auf der Bremerstraße eine silberne Damenuhr, ein Damenportemounaie, enthaltend u. a. ein 10-Markstück, auf der Hohestrße ein Trauring ohne Namen, in einer Droschke ein goldener Kneifer, am Kaiser Friedrich-Ufer ein Portemonnaie mit größerem Inhalt, in der Bechergasse ein Portemonnaie mit.35., an der Ecke Breite- und Gertrudenstraße ein kleines Kettchen mit Medaillon, am Hahnenthor ein Stück Seide und eine goldene Damenuhr mit silberner Kette. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armee-Corps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis zum Höchstgehalt von 1600 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Annweiler(Eifel), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. pro Jahr, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hoffnungsthal, Bürgermeisteramt Rösrath, Gemeinde-Sekretär, 1350 M. pro Jahr, steigt bis 1950 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kerpen (Kr. Bergheim), Bürgermeisteramt, Feldhüter, 500 M. pro Jahr, steigt bis 800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Siegburg-Brückberu, Königl. Gefängnis, Aufseher, 900 M. pro Jahr, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Wahn, Bürgermeisteramt, Gemeinde-Secretär, 1350., steigt bis 1950 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. pro Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. pro Jahr, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt pro Jahr, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt. Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Oberlandesgericht Köln, mehrere Hilfsgerichtsdiener, je 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>H Strafkammer. Wegen vorsätzlicher widerrechtlicher Verhaftung hatten sich zwei Schutzleute aus Köln-Ehrenfeld vor der Strafkammer zu verantworten, wurden aber freigesprochen, obgleich der Staatsanwalt drei Monate Gefängnis beantragt hatte. Das Gericht nahm an, die Beschuldigten hätten subjektiv sich für berechtigt gehalten, den Verhafteten vorzuühren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ein Agent von hier, der für einen hiesigen Architekten Mietbeträge einkassirt, aber davon im Laufe von zwei Jahren 961 M. für sich behalten hatte, wurde zu einer Geldhuße von 300 M. verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Auf dem Brikettwerk"Grube Theresia" bei Hermülheim erstickte am 9. Oktober v. J. der Bergarbeiter Christian Münachrath in einem acht Meter tiefen Schachte durch die Einwirkung von Stickluft. Wegen der Hermütheimer Kirreß war zwei Tage lang vor dem Englück in der Grube nicht gearbeitet worden. Währeno dieser Zeit hatte sich in dem Schachte eine Menge Thonerde gelöst. Der Verungluückte stieg nun morgens in diesen Schacht. Vorschriftsgemäß hätte man erst eine brennende Lampe hinunter lassen müssen, durch deren Erlöschen das Vorhandensein von Stickluft sofort festgestellt worden wäre. Das geschah aber nicht. Der Betriebsührer des Werkes wurde deshalb wegen fahreäsiger Tötung angeklagt und zu einer Woche Gesäignis verurteilt. Als der Verungluückte in den Schacht einstieg, war der Betriebsührer zwar nicht anwesend, aber er hatte nicht für ausreichende Stellvertretung gesorgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>ne Schössengericht. Ein vorbestraften Taglöhner wurde wegen schweren Hausfriedensbruch, Bedrohung und Mißhandlung zu zwei Wochen Gefängnis und drei Tagen Haft verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Drei Verputzen, welche wegen ihres Benehmens aus einer Wirtschaft an der Gertrudenstraße ausgewiesen waren, brachen den Hausfrieden und einer von ihnen mißhandelte den Wirt, beschimpfte ihn, gertrümmerte eine Fensterscheibe und warf mit Glasscherben. Dieser Angeklagte erhielt zwei Wochen Gefängnis und drei Tage Haft, die anderen je 25 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Eine Schülerin, welche ihr strafundündiges Schwesterchen zu Taschendiebstählen angestiftet hatte, wurde mit drei Tagen Gefängnis bestraft</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Ein Metzgermeister wurde wegen fahreäsiger Wurstälschung zu 10 M. Geldstrafe verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Ein Taglöhner erhielt wegen Mißhandlung eines Schutzmanns vierzehn Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Eine Ehefrau, welche aus einem Geschäft ein Kinderütchen stahl, erhielt drei Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Wegen Unterschlagung wurde gegen einen Tagköhner auf zwei Wochen Gefängnis erkannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Ein vorbestraften Provisionsreisenden erhielt von einem Schuhmacher 66 M. um sie zur Post zu bringen. Der Reisende unterschlug das Geld. Er wurde zu neun Monaten Gesängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Ein Invalide kaufte auf Abzahlung Kleider und verkaufte sie sofort, entgegen den Vertragsbestimmungen. Er erhielt zwei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Ein Schöffe, der ohne Entschuldigung fehlte, wurde in eine Strafe von 300 M. genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Paris, 26.Juni1902. Drahider., Am zweiten Tage des Radrennens um den groten Preis von Paris errang Rütt(Deutschland, den Fremdenpreis; zweiter wurde Ellegaard(Dänemark) und Dritter Meyers(Holland) Hascht der Redfahrerhose Ansicht de Besschsh## In einigen Sekunden ist jede Hose in eine Pumphoſe oder eine eng auf den anliegende Hose zu verwandeln. Das alleinige Herstellungsrecht hat sich die Firma Jede Hose vertheuert sich nur, mit dieser Einrichtung versehen, um M. Bei nicht bei obiger Firma gekauften Hosen wird dieselbe für M..50 angebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
