<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>388951</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die bevorstehende Erzbiſchofswahl ist Obereräsident Nasse zum Wahlkommissar ernannt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kronprinz, welcher vorgestern Abend von Geldern zurückgekommen und nach Bonn weitergefahren war, kam gestern mit dem Zuge um.50 Uhr vorm. von Bonn auf dem hiesigen Hauptbahnhof an und fuhr mit dem Schnellzuge um 9 Uhr vorm. nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Abschiedsessen für Generalmajor z. D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr ist ein 12jähriger Knabe beim Baden im offenen Rhein am Außenweg ertrunken. Die Leiche ist bisher nicht gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Zoologische Garten ist Sonntag Vormittag von 11 989 Personen besucht worden, eine Zahl, die nur an wenigen 20 Pfg.Tagen erreicht wurde. Auch der Besuch in den Nachmittagsstunden war außserordentlich lebhaft, sodaß in diesen die gleiche Einnahme wie in den Vormittagsstunden erzielt wurde. Heute(Dienstag) Abend beginnen die Abendkonzert, die dann regelmäßig jeden Dienstag und Freitag stattfinden. Die Ausführung derselben hat die ganze Kapelle des 16. Infanterie-Regiments unter persönlicher Leitung des Hrn. W. Been übernommen, während an diesen Tagen die Nachmittagskonzerte von anderen Militäkapellen der hiesigen Garnison gespielt werden. Anf dem Konzertplatz sind acht neue elektrische Bogenlampen aufgestellt und andere sind versetzt worden, sodaß jetzt eine gleichmäßige Beleuchtung des großen Platzes erzielt wird. Die Leuchtfontaine wird um 9 1/2 Uhr in Thätigkeit treten und mit Küche und Keller der vorzüglichen Restauration den Aufenthalt so angenehm als möglich machen. Auch ist der Konzertplatz jetzt schneller von der elektrischen Straßenbarn zu erreichen, da der Haltestelle gegenüber ein neuer Eingang geschaffen worden ist, der jetzt den ganzen Tag über geöffnet ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Leuchtturm bezeichnet sich ein neues großes Geschätsus zur Oefen, Herde, Haus- und Küchangeräte, welches die Forma Fur den Neubau des Waisenhauses(Mädchenhaus) an der Waisenhaus gasse sollen im Wege der öffentlichen Ausschreibung vergeben werden: a. Steinmetzarbeiten: Loos I rund 80,00 Kubikmeter roter Sandstein, Loos II rund.00 Kubikmeter Granit zu Treppenstufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abteilung III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Krouprinz traf gestern, von Düsseldorf zurückkehrend, mit dem-Zuge um 3 Uhr um. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Zuge um.25 Uhr um. nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die außergeröhnlich große Hitze, welche am Samstag das Quecksilber bis auf+ 30,5 Grad Celsius und am Sonntag bis auf+ 29 Grad im Schatten steigen ließ, hat sich gestern ein wenig abgeschaächt. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde+22,8 Grad Celsius und als Höhenpunkt gestern Nachmittag+ 27 Grad, gegen+ 25,9 bezw.+ 29 Grad am Tage vorher. Bei Westwind war das Barometer stark gestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
