<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>388945</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erbgroßherzlos von Baden, der kommandierende General des 8. Armeecorps, welcher am Dienstag nebst der hier eingetroffenen Generalinät den großen Schießversuchen auf der Wahner Heide beigewohnt hatte, besichtigte am Mittwoch Vormittag die zweite, dritte und fünfte Eskadron des Deutzer Kürasier-Regiments Graf Geßler auf der Mütheimer Heide, wo ein großer Stab von höheren Offizieren, darunter der Divisions- und Brigadekommandeur sich eingefunden hatte. Die Besichtigung einer jeden Eskadron nebst auschließender Kritik nahm je über anderthalb Stunden in Anspruch. Ein glänzendes militärisches Bild gewährten die Attacken gegen den Feind, der von einer Batterie 59er Feldartillerie und Flaggen markiert wurde. Am Freitag besichtigt der Erbgroßherzog noch vier Batterieen des 59. Feldartillerieregimentes, von welchen die beiden ersten Batterieen sich bereits am Montag der Kritik unterziehen mußten. Am Samstag folgt dann zum Schluß die Besichtigung dererste und der vierten Eskadron der Deutzer Kürassiere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Konzerte in der Flora. Diese musikalischen Unterhaltungen haben zwar nie aufgehört, bei dem jetzt eingetretenen besseren Wetter jedoch erneute Anziehungskraft ausgeübt. Musikdirektor Ed. Pertz ist bemüht, für die Konzerte, deren jetzt wieder täglich zwei, eines am Nachmittag und eines am Abend stattfinden, anziehende Programme aufzustellen. Da jedes dieser Konzerte meist zehn bis zwölf Nummern Ecke der Hosengasse. in jeder Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ich übernehme unter voller Garantie Gegenstände jeder Art zur Vernichtung von Mottenbrut. Die Motten werden in ihrer ganzen sicher getötet, ohne daß weder die difficilsten Stoffe noch die feinsten Farben, Politur 2c. angegriffen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verbandstag christlicher Holzarbeiter Deutschlands hielt gestern seine Schlußberatungen ab. Ein Antrag der Duisburger Zahlſtelle, auf dem Verbandstage die Stellung zur Gesetzgebung und zu den verschiedenen für die Gewerkschaft in Betracht kommenden Wohlfahrtseinrichtungen zu erörtern uno zu präzitieren, wurde vom Delegierten Krüger(Duisburg) begründet. Er wies darauf hin, daß seine Auftraggeber hauptsächlich die Stellung zum Zolltarifentwurf im Ange gehabt hätten. Nachdem der Vertreter des Gesammtverbandes den Antrag bekämpft hatte, wurde der Antrag durch Uebergang zur Tagesordnung erledigt.-- Ein Antrag betr. Vergrößerung des Verbandsorgans, Herausgabe geeigneter Brochüren usw. wurde dem Vorstand zur Berücksichtigung übewiesen.-- Als Delegierte für den in München stattfindenden Gesamtkongreß der christlichen Gewerkschaften wurden gewählt: die Herren Stegerwald(München), Kurtscheidt(Köln), Gießler(Freiburg) und Köniebauer(München). Dieselben wurden beauftragt, zu beantragen, 1. daß auf die Tagesordnung des Gesamt- kongresses gesetzt werde: Die staatliche Arbeitslosenversicherung, 2. daß eine rege Agitation zwecks Ausbreitung des Holzarbeiterverbandes in Ostdeutschland entfaltet werde, um der von Berlin aus erhobenen Forderung konfessioneller Gewerkschaften sachlich und energisch entgegenzutreten, 3. einen Arbeitersührer für alle christlichen Gewerkschaften herauszugeben, 4. für Mitteldeutschland einen Sekretär für alle christlichen Gewerkschaften anzustellen, 5. zu beantragen, der mit 25 Ar Obst- und Gemüse Garten. in hochfeiner Lage am Rhein, für 1öbl. Zimmer für 12 Mark zu ver2n mieten. Komödienstmaße 95.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>d. Weberstr. Bitte Firma zu beachten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>10. C. J. Nowack, Rosenberg a. S. K. 10. Ferner an kleineren trägen insgesamt K 84.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird in ihrer morgen stattfindenden Sitzung u. a. auch über eine Vorlage betr. die Wahl einer Lehrperson in die Schuldeputation Beschlußß zu fassen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind drei vom Herrn Photographen Emil Kaiser in Düren angefertigte Photographieen betr. die Trauerfeierlichkeiten für Erzbischof Simar ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>X Gerettet. Gestern Morgen sprang in der Nähe des Holzmarkte ein junger Mann in selbstörderischer Absicht in den Rhein, wurde jedoch von Schiffern wieder herausgeholt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Abend fiel an der Mütheimer Heide ein Junge in den Rhein. Es gelang einem Rheinarbeiter, den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>i Englücksälle. Beim Ausladen eines Frachtschiffe, welches im Rheinauhafen vor Anker liegt, löste sich gestern Morgen ein schwerer Ballen von dem Dampfkrahnen, womit dieselben ausgeladen werden, und fiel einem Matrosen in den Rücken, infolge dessen der Getroffene schwer verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Auf der Alten Mauer am Bach fiel ein etwa fünfähriger Junge rücklings von einem Wagen und erlitt schwere Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern Morgen verschluckte in einem Hause an der Severinstrße ein etwa zwölfeähriger Junge eine Stecknadel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Auf dem Rothgerberbach kam ein Mann zu Fall und zog sich einen Armbruch zu. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Feuer. Am Mittwoch Vormittag entstand Kaiser Wilhelm-Ring ein Zimmerbrand, welcher rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6. Eintrittsgeld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27.Mai1902. Auf gestern Abend hatte Oberbürgermeister Steinkopf eine Stadtverordnetensitzung einberufen, um Aufklaärung über die Lage der Kleinbahn- angelegenheit nach Bergia-Gladbach zu geben. Anläßlich des Beschlusses in der letzten Stadtverordnetensitzung in Köln, wonach eine direkte elektrische Kleinbahn Köln--Buchheim--Bergisch- Gladbach gebaut werden soll, habe sich in der Mütheimer Bürgerschaft eine Beunruhigung bemerkbar gemacht. Die in Aussicht stehende Umgestaltung der hiesigen Bahnhofsanlagen habe lange Zeit ein Hemmnis gebildet und die Staatseisenbahnverwaltung lehnte es ab, in eine Prüfung der Kleinbahuprojekte zu treten bis die Frage der Umgestaltung der Staatsbahn erledigt sei. Mit Rücksicht auf die Kreuzung der Niveauanlagen und angesichts des erheblichen Verkehrs, der sich auf den Ueberſängen abspiele, möge der Standpunkt der Staatseisenbahnverwaltung wohl berechtigt sein, aber die Kleinbahnangelegenheit sei sehr ungünstig dadurch beeinflußt worden. Redner aab alsdann eingehend ein Bild von den seit dem Jahre 1898 gepflogenen Verhandlungen und den verschiedenen ausgearbeiteten Projekten, welche immer wieder scheiterten, weil sich die eine oder andere beteiligte Stadt benachteiligt oder ihre Interessen nicht genügend gewahrt glaubte. Zunächst habe die Stadt Mülheim mit einem Konsortium auf allen projektierten Strecken Schmalſpur vereinbart und da die Stadt Köln die Einführung der Normalſpur beschlossen hatte, habe sich die Abänderung der Verträge mit dem Konsortium auf Normalſpur notwendig gemacht. Unter Hinzuziehung eines sachverstaändigen Beirates habe man dann ein Projekt zur allgemeinen Zufriedenheit geschaffen und im August 1901 die Genehmigung des Ministers der öffentlichen Arbeiten nachgesucht. Es wurden aber nur einzelne Linien mit Normalſpur genehmigt, andere verworfen, da man den allgemeinen Güterverkehr nicht zulassen wollte. Dann wurde der Bau einer Kleinbahn Köln--Dentz--Kalk--Bensberg-- Gladbach--Mülheim in Aussicht genommen. Die Bau- und Finanz- kommission habe das Projekt geprüft und genehmigt, daß sich die Stadt Mülheim an den Bau und Betrieb guter Linien beteilige, jedoch müsse die Stadt Kalk--Beusberg in Fortfall kommen. Die weiteren Verhandlungen wurden später geschlossen, nachdem eine Aussicht auf Erfolg für dieses Rundbahuprojekt geschwunden war. Bei einem späteren Projekt verlangte die Stadt Köln, daß von ihr auf der ganzen Strecke der elektrische Strom geliefert werde. Es wurde alsdann eine besondere Kommission für Kleinbahnangelegenheiten gebildet, die die später von der Stadt Köln gestellten Bedingungen für unannehmbar bezeichneten, weil der Boden der von der Baukommission festgesetzten Grundlagen vollständig verlassen worden sei. Für ein späteres Projekt schienen die Aussichten für eine Verständigung sich günstiger zu gestalten, und die Stadt Mülheim formulierte mit dem Konsortium einen neuen Vertragsentwurf, wonach Mülheim und Köln auf ihrem eigenen Gebiete selbst bauen und betreiben sollen. Der Vertreter der Stadt Köln erklärte sich bereit, auf dieser Grundlage die weiteren Verhandlungen zu führen. Dann aber erklärte Köln nicht die Strecke nach.-Gladbach aufgeben zu wollen. Es musse darauf bestehen, mit dem Konsortium eine Besprechung herbeizufuühren, und es entstanden die Verschläge einer Linie Köln--Deutz--Kalk-- Mülheim, ferner die Errichtung eines Lokalverkehrs Mülheim und der Strecke Köln--Buchheim--.-Gladbach. Die Stadt Köln teilte sodann im April d. J. mit, das Konsortium sei auf die Verschläge eingegangen, ob sich die Stadt Mülheim einverstanden erkläre. Der hiesigen Verwaltung war von diesem Einverstaändnis nichts bekannt, und als man sich an das Konsortium wandte, erfuhr man, daß es sich lediglich um einen privaten Gedankenaustausch des Vertreters des Konsortium und des Hru. Beigeordneten Scheidtweiler handele. Mülheim erachtete die privaten Verschläge als nicht bindend, wünschte aber, daß die Stadt Köln Stellung hierzu nehme, was aber abgelehnt wurde. So stehe die Angelegenheit heute noch. Stadtv. Kommerzienrat Nöll empfiehlt die Annahme folgenden Beschlußßentwurfes:"Die Stadtverordnetenversammlung hat soeben durch den Herrn Oberbürgermeister Kenntnis erhalten, welchen Verlauf die Verhandlungen über das Kleinbahnwesen zwischen der Stadt Mülheim und das Konsortium einerseits und der Stadt Köln anderseits genommen haben, ebenso von dem Ergebnis dieser Verhandlungen. Das Stadtverordnetenkollegium nimmt aus diesen Mitteilungen Anlaß, die städtische Verwaltung dringend zu ersuchen, nunmehr in Verbindung mit dem Konsortium sofort mit dem Bau der Kleinbahnen, soweit sie von dem Minister der öffentlichen Arbeiten freigegeben und von der Landespolizei genehmigt sind, zu beginnen." Der Antrag wurde einstimmig angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Venloerstraße von Geisselstraße bis Eisenbahn-Uebergang vom 26. d. M. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Der Verbandstag christlicher Holzarbeiter Deutschlands befaßte sich in der vorgestrigen Sitzung hauptsächlich mit der Frage der Errichtung einer Krankengeldzuschußkasse im Anschlugß an den Verband. Hr. Kurtscheidt(Köln) referierte über diesen Punkt. Von einer großen Anzahl Mitglieder wurde auf Errichtung einer solchen Kasse gedrängt. Eine direkte Verbindung einer solchen Kasse mit dem Verbande sei nicht angängig, weil dann die Verbandsbeiträge zu sehr erhöht werden müßten und man auch nicht gut den Mitgliedern. die bereits zehn bis fünfzehn Jahre einer anderen Zuschußßkasse angehört haben, zumuten könnte, dort einzutreten. Hr. Gießler(Freiburg) glaubt, daß zur Gründung einer Krankengeldzuschußkasse kein Bedürfnis vorliege, da genügend derartige Kassen vorhanden seien. Durch eine Neugründung würden die bestehenden Zuschußßkassen zersplittert. Nach mehrtündiger Debatte beschlossß man fast einstimmig, die Krankengeldzuschußkasse zu errichten. Als Sitz der Kasse wurde Köln bestimmt. Weiter wurde beschlossen, die Verbandsbeiträge von 15 auf 20 Pfg. pro Woche, die Aufnahmegebühr von 30 auf 40 Pfg. und den Anteil der Hauptkasse auf 80 Prozent zu erhöhen, sodaß 16 Pfg. pro Mitglied und Woche an die Hauptkasse abgeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Sondernüge zur Düsseldorfer Ausstellung haben, wie wir mehrfach hervorhoben, schwache Benutzung gefunden. Konnte man dies in den ersten Wochen des Mai dem schlechten Wetter ebenso zuschreiben, wie dem verhältnisäßig schwachen Besuch der Ausstellung überhaupt, so trat doch z. B. auf der Strecke Köln-Düsseldorf auch nach der Wendung des Wetters zum bessern hervor, daß das Publikum überhaupt von den Sondernügen Gebrauch zu machen nicht geneigt war. Morgens.30 Uhr geht ein Sonderzug dieser Art von Köln ab, aber statt diesen zu benutzen, drängte sich alles zu dem Schnellzug 9 Uhr ab Köln, der doppelt gefahren werden mußte. In der That erschien die Ermäßigung des Fahrpreises von M. 2,40 auf M..10 in dritter Klasse nicht bedeutend genug, um auch noch den Nachteil aufzuwiegen, der darin lag, daß man am gleichen Tage und mit einem Sonderzuge zurückkehren mußte. Wie wir jetzt erfahren, haben die beteiligten Eisenbahndirektionen die Vergünstigungen erweitert: die Fahrkarten für die Sondernüge zum Ausstellungsbahnhof erhalten auf drei Tage Gültigkeit. Für Hin- und Rückfahrt mit diesen Zügen wird der einfache Fahrpreis (ab Köln dritter Klasse M..60, zweiter Klasse M..40) gezahlt. Der Zuschlag von 25 Pfg. für die Benutzung der Sondernüge vom Staatsbahnhof für Inhaber gewöhnlicher Rückfahrkarten zum Hauptbahnhof fällt weg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
