<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>388979</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einer"Auflehnung gegen die päöstliche Autoritàät" hat sich die Köln. Volksztg. schuldig gemacht. Dieser Scherz ist zu lesen in Nr. 143 des Vorwärts vom 22. d. und die Rheinische Zeitung giebt ihn in ihrer Nr. 143 wieder. Warum? Weil wir, schreibt dazu die Köln. Volksztg., nicht der Ansicht sind, die Papst Leo XIII. ausgesprochen haben soll, das Deutsche Reich sei das einzige Land in Europa, wo noch Achtung vor der Kirche herrsche, wo jeder Katholik ungestoört und frei seinem Glauben dienen könne usw. Das socialdemokratische Blatt bestreitet zwar unsere Feststellung nicht, daß die Aachener Kaiserrede in verschiedenen Fassungen vorliege und daß das dem Papst zugeschriebene Wort"allein" in der Wolffschen Fassung fehle, aber das sind ihm nur"Deutungsünste", der Sinn sei überall der gleiche, und die Köln. Volksztg. müsse ungenau citieren, um einen anderslautenden Sinn feststellen zu können was eine blanke Erfindung ist. Dann heißt es weiter: Die Könische Volkszeitung wird sich doch darin finden müssen, daß der h. Vater in der That das Deutsche Reich"allein" als europaischen Hort der Religionsfreiheit genannt hat. Es ist eine Auflehnung gegen die päöstliche Autoritàät, wenn die Könische Volkszeitung behauptet,"beispielsweise ist ja in Holland die Religionsfreiheit für die Katholiken bei weitem unbeschaänkter als selbst in denjenigen deutschen Staaten, wo die Kirche verhältnisäßig das größte Maß von Freiheit genießt; und dann giebt es bekanntlich innerhalb des Deutschen Reiches eine Reihe von Staaten, deren Gesetzgebung die freie Religionsübung schmerzlich vermissen läßt". Wie kann ein Centrumsblatt es wagen, derart den Papst eines gröblichen Irrtums zu zeihen! Freilich, wir begreifen sehr gut, warum die katholische Presse durchaus nicht zufrieden sein will. Ihre Macht in den Massen beruht ja wesentlich auf der hartäckigen Fiktion der Unterdruückung der katholischen Bevölkerung in Deutschland. Es ist ein Verdienst des Papstes, daß er diesen Centrumsschwindel einmal entlarvt und offen die Wahrheit ausgesprochen hat: das überwiegend protestantische Deutsche Reich ist in der That das Land, wo die katholische Kirche und ihre politische Organisation regiert, und zwar weniger angefochten herrscht als in katholischen Ländern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde der Commis eines Tuchroßgeschäftes, der seit längerer Zeit aus dem Geschäfte größere Posten Tuch gestohlen und das gestohlene Gut zu einem Spottpreise an einen Händler in der Sternengasse verkauft hatte. Der Händler kam ebenfalls in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Leichenund. Ein seit Montag Abend in Porz vermißtes vierähriges Mädchen eines Portiers ist vorgestern Nachmittag tot in einer Abortgrube an der Cementfabrik ausgefunden worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Im Lichthof des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring ist gegenwärtig eine größere Anzahl von Kunststickereien bekleidungen, Stellschirme, Kissen u. a</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ausgestellt, Durchreisende. Erzherzog Ferdinand Franz von Oesterreich kam vorgestern mit dem Luxuszuge Ostende--Wien um 11.55 nachts auf dem Kölner Hauptbahnhof an und fuhr mit demselben Zuge um 12,08 nachts nach Linz a. d. Donau weiter.-- Großfürst Wladimir von Rußland traf vorgestern mit dem Nordexpreßzuge von Paris um 11.38 nachts hier ein und fuhr in demselben Zug um 11.58 über Berlin nach St. Petersburg weiter.-- Feldmarschall Graf Walderſee kehrte gestern von London über Vlissingen nach Hanover zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vaterländische Festspiele im Stadtwalde zu Köln am 6. Juli 1902. Der Festzug marschiert punkt 3 Uhr vom Neumarkt aus über Mittelstrße, Rudolsplatz, Nachenerstraße, Dürenerstraße durch Lindenthal zum Stadtwald. Nach einer kurzen Ansprache auf der Wiese hinter der Waldschenke und dem Vortrage der Gesangvereine beginnen die Festspiele. Das in Verbindung mit den Festspielen stehende dritte Wanderpreis- und Preisschießen der Kriegerischützenvereinigung Köuns findet bereits in den Tagen vom 29. Juni bis 3. Juli einschliefßlich, nachmittags von 3 bis 8 Uhr, auf dem Scheibenstande in Köln-Ehrenfeld, Vogelsangerstraße 181, statt. Das Nähere ist aus dem Anzeigenteile ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alt-Köln, ein Verein zur Erhaltung der köluischen Sprache und Sitte, hält am Sonntag den 29. Juni, abends punkt 8 Uhr, seinen ersten Unterhaltungsabend in der Philharmonie ab. Den Schluß des Programms bildet die Lokalposse: Der Kölner Taugenichts, von Giese und Heinrich Hoster. Musik von Joseph Schneider.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
