<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>388960</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Großberzog und Großherzogin von Oldenburg trafen gestern, von Oldenburg kommend, mit dem Schnellzuge um.30 vorm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Schnellzuge um.50 vorm. nach Birkenfeld weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Rektor Joseph Keuschen von der Mittleren Knaben- schule l ist als Regierungs- und Schulrat nach Düsseldorf berufen #kurische Straßenbarn. Die Strecke Don--Feste Brücke-- Freiheitstraße in Deutz wurde gestern probeweise befahren. Der Betrieb soll am 15. d. M. aufgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten werden die Franzstraße von Rückert- bis Krielerstraße und die Scheffelstraße von Rückert- bis Falkenburgstraße vom 14. Juni d. J. ab auf die Dauer von je fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Leostraße von Schützen- bis Stammstraße vom 18. Juni d. J. ab auf die Dauer 4. Körververletzung. In der Nacht zum Montag wurde in Poll ein Fuhrmann von einem Fabrikarbeiter durch Messerstiche schwer verletzt. Der Verletzte wurde zum Hospital in Deut geschafft. Der Thäter ist verhaftet.-- Am Sonntag Abend gegen 10 Uhr wurde in einer Wirtschaft in Nives ein Schachtmeister von einem Taglöhner durch einen Messerstich in das linke Schulterblatt schwer verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Grober Unfug. In der Fleischmengergasse warf gestern Abend ein vierzehnähriger Junge einen angefündeten Feuerwerksörper unter eine Gruppe kleiner Mädchen, wobei eines derselben am Halse getroffen wurde. Das Kind erlitt nicht unerhebliche Brandwunden, ferner wurde ihm das Haar versengt sowie das Kleid beschädigt. Mehrere Burschen, welche Feuerwerksörper und Pulver anzündeten, wurden zur Anzeige</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ta englücksälle. In einer Schlosserei an der Huhnsgasse geriet ein Lehrling mit einer Hand in eine Bohrmaschine und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Fleischmengergasse stürzte ein jugendlicher Radfahrer von seinem Fahrrade und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auf dem Perlengraben wurde ein Kind von einem Hunde in ein Bein gebissen und erheblich verletzt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Philistercirkel Häuschen, die Vereinigung der alten Herren des Verbandes der katholischen Studentenvereine Deutschlands, beging am Sonntag die Feier seines jährigen Bestehens mit einem Ausflug nach dem Petersberg. Es giebt kritisch veranlagte Mitglieder desselben, die behaupten, eigentlich falle das Jubiläum schon in ein früheres Jahr, aber der Grikel st eben so ganz von selbst und statutenlos entstanden, daß ein genaues Gründungsdatum kaum festzustellen sein dürfte, und die Hauptsache is daß diese zwanglose Vereinigung mindestens ein Vierteljahr " bert so treu zusammengehalten hat und so hübsch gewachsen ist,  daß sich mittags auf dem Petersberg, troßz dem schauderhaften Wetter, 200 Alte Herren mit jungen und jüngsten Damen zusammenfanden, wozu noch fast 100 Donner Studenten, Mitglieder der Donner Vereine Arminia und Frisia, und der ganze Vorstand der Aachener Karolingia erschienen. Bei dem intimen Charakter, den die Feier trug, verzichten wir auf eingehenden Bericht über den oratorischen Teil. Die Begrüßung beim Mittagessen hatte Notar Krings, der Vorsitzende des"Häuschens", übernommen, dem stud. math. Hinrichs, der Arminia, namens der Activita antwortete. Dann kam der Kölner Reichstagsabgeordnete Trimborn an die Reihe. Was er gesagt, ist schwer zu sagen, fest aber steht, daß während seiner Einleitung", die sich mit den fast sämtlich erschienenen"Gründern" befaßte, und der den Damen gewidmeten kürzeren"eigentlichen Rede Thränen gelacht wurden. Nach der Kaffeehause präsidirte der Frisensenior stud. Germersheimer dem Bowlenkommers, in der Ausübung seiner Funktionen aufs wirksamste durch seine Ehrendame unterstützt. Daß der frühere"Hausvater" Direktor Wiedel, der viele Jahre hindurch in liebenswürdigsten und aufopferndsten Weise den Vorsitz geführt, der musterhaften Vorbereitung der Veranstaltung durch Hru. Krings und Ingenieur Koll ehrend gedachte, war nicht mehr wie recht. Hr. Krings schloß die Trinksprüche mit einem Salamander auf den Kartellverband. Beim Semestersalamander waren noch das 70. bis 80. und sogar das 80. bis 90. Semester doppelt vertreten, letzteres durch Justizrat Schäfer und Bildhauer Algermann. Draußen goß es, drinnen wurde es immer gemütlicher, und es war eigentlich ioch viel zu früh, als einige Extrawagen der Bergbahn die Korona zu Thal beförderten. Schon bald nach 10 Uhr waren die Kölner wieder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kevelaer Bruderschaft. Am Mittwoch den 11. d.., abends 8 1/2 5 Uhr, findet eine Besprechung über die dieseährigen Wallfahrten nach Kevelaer im Eigelsteinerhof, Eigelstein 88, statt, zu welcher die Mitglieder und Freunde freundlichst eingeladen werden."(Siehe heutige ### Verein der Rheinprälzer in Köln. Auf ein an den Prinzen Ludwig von Bayern, der Protektor des Vereins der Rheinprälzer in Köln ist und gegenwärtig in der Rheinpfalz weilt, nach Deidesheim gerichtetes Begrüßungs-Telegramm ging dem Vorsitzenden, Herrn Jean Kuhne, folgende telegraphische Antwort aus Speyer zu:"Den treuen Rheinprälzern aus ihrer schönen Heimat herzlichen Dank und freundlichen Gruß. Prinz Ludwig."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Begräbnis. Nach voraufgegangenen feierlichen Exequien in der Pfarrkirche zu Köln-Deutz fand gestern Morgen die Beerdigung des Stadtverordneten Th. Schaurte statt. Die überaus große Beteiligung an dem Trauerzuge, der die Leiche des Verstorbenen zur letzten Ruhestätte geleitete, war ein Beweis der allseitigen Verehrung, welcher der Verstorbene sich im Leben erfreute. Das Musikcorps der Deutzer Kürassiere, schritt, Trauerweisen spielend, dem Zuge vorauf dann folgten der Krieger- und Veteranenverein, Deputationen des Männergesangvereins, des Kathol. Arbeiter-, Bonifatius-, Turn zahlreiche Angehörige aller Gesellschaftsklassen. Auf dem alten Friedhof zu Köln-Deutz wurden dann die üblichen Gebete verrichtet und Leiche in dem Familiengrabe beigesetzt.-- Nachmittags 3 1/2 Uhr fand in Ehrenfeld das Begräbnis des Stadtverordneten Adolf Nervig statt. Eine große Zahl Leidtragender hatte sich vor dem an der Körnertraße belegenen Wohnhause eingefunden, u. a. Hr. Ober bürgermeister Becker und verschiedene Beigeordnete; auch zahlreich Stadtverordnete waren erschienen, um dem verstorbenen Kollegen das letzte Geleite zu geben, sowie viele Mitglieder der städtischen Verwaltung. Dem Leichenwagen wurden zahlreiche Kränze von in der Fabrik des Verstorbenen beschäftigten Arbeitern vorausgetragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft feierte am Sonntag den 40. Jahres tag ihrer Gründung. Zahlreich waren die Mitglieder mit ihren Damer erschienen, um diesen Ehrentag der Gesellschaft in festlicher Weise zu begehen. Ein Marsch von Gounod und die Jubelouverture von Leutner, welcher, namentlich letztere, von der Granzowschen Kapelle tadellos ausgeführt wurden, leitete die Feier ein. Hr. Stadtverord neter H. Pilartz, der im nächsten Jahre volle 20 Jahre in überau geschickter Weise den Vorsitz der Bürgergesellschaft führt, begrüßt hierauf die so zahlreich Erschienenen in herzlichen Worten. 40 Jahre sind verflossen, seitdem frohsinnige Männer die Gesellschaft auf dem Domhof im Schatten der hohen Domkirche ins Leben riefen, mit dem alleinigen Zweck, die Geselligkeit zu pflegen. Ein Freudenfest ist es darum, das wir heute begehen und wir können an dem heutigen Ehrentag mit Zufriedenheit und hoher Genugthuung zurückblicken auf das stetige Blühen und Gedeihen der Gesellschaft. Wenige sind unter uns, die vor 40 Jahren bei der Taufe dieses Kindes an seiner Wiege standen. Zu unser aller Zufriedenheit hat sich die Gesellschaft von Jahr zu Jahr vergrößert und steht heute bezüglich der Anzahl ihrer Mitglieder wohl an der Spitze aller Gesellschaften. Von Zwietracht, die so manchen schönen Bund zerstörte, hat sie sich ferngehalten Möge es allezeit so bleiben. Gesangsvorträge der geschätzten Konzertsängerin Frau Louise Höveler fanden lebhaften Beifall und mußte die Dame sich zu einer Zugabe verstehen. Unter der umsichtigen Regie des Hru. Danegger vom hiesigen Stadttheater führten hervorragende Künstler den Pohlschen Einakter Die Schulreiter auf, in welchem Frl. Anna Eichholz die Titelrolle übernommen hatte. Zwei gemeinschaftlich gesungene Lieder, gedichtet von HH. Jos. Wach und Fritz Schlaglein, zündeten so, daß sie teilweise wiederholt werden mußten. Ein Tanzeränzchen beschlossß das Fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Platz 40 Pfg. Militär ohne Charge, Kinder 2.. 20" f unter 10 Jahren die Hälfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
