<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>388933</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem Neubau des hiefigen Justizgesäudes wurden an dem südlichen Mittelgiebel zwei Nischen vorgesehen für die Standbilder Kaiser Wilhelms., unter dessen Regierung der Bau begonnen, und des regierenden Kaisers, unter dessen Regierung er vollendet wurde. Die beiden Bildwerke sind jetzt aufgestellt. In ihrer vortrefflichen Ausführung durch den hiesigen Bildhauer Johannes Degen bilden sie einen würdigen und eindrucksvollen Schmuck über dem südlichen Portale, das in den prächtigen Lichthof des Gebäudes führt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kölner Abteilungen des Deutschen Frauenvereins für Krankenpflege in den Kolonieen und der Deutschen Kolonialgesellschaft hatten seit einiger Zeit die Veranstaltung eines Frühlingsfestes in der Flora mit einem Eintrittsgeld von 2 M. geplant. Der Reinertrag soll wohlthätigen Zwecken, namentlich ersterem Verein, zu gute kommen. Der Zeitpunkt des Festes war Mitte Juni festgesetzt worden. Einer Anregung der Kaiserin, der hohen Protektorin des genannten Frauenvereins, entsprechend wird nun auch beabsichtigt, einen Teil des Reinertrages den Notleidenden von Martinique zuzuwenden. Es wird noch lange währen, bis für die vielen Tausende der dortigen Bewohner, die obdachlos sind, eine dauernde Unterkunft geschaffen worden, und da ein großer Teil der Insel verwüstet ist, wird auch die Beschaffung von Lebensmitteln noch lange Zeit fortgesetzt werden müssen. Was den Deutschen Frauenverein für Krankenpflege in den Kolonieen betrifft, so sind dessen hochherzige und erfolgreiche Bestrebungen der Unterstützung aller wert. Der Verein zählt zur Zeit gegen 3000 Mitglieder mit 25 Abteilungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Rektor Joh. Chr. Schnabel in Frauenthal, Pfarre Lechenich, wurde zum Seelsorger an der Krankenanstalt Lindenburg hierselbst ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Flora. Die Verwaltung der Flora hat an beiden Pfingsttagen vormit tags den Eintrittspreis auf 20 Pfg. ermäßigt; an beiden Tagen finden volkstümliche Frükonzerte statt. Die kalte Witterung hat den Blumen des Parterres zwar nicht geschadet, aber das Wachstum ungemein zurückgehalten. Wenn trotzdem die großen Beete und die Blumenvasen im Blütenschmucke glänzen, so ist dies der Kunst der Gärtner zu danken, da die Blumen in der Anzuchtärtnerei vorbereitet wurden. Im Kaiserpavillon ist eine Tulpenbäumen-Ausstellung etabliert und werden Liebhaber recht interessante Neuheiten von Tulpen finden. Trotz des schlechten Frühlings und sonnenarmen Maitagen ist es eine Freude, die zahllosen blühenden Orchideen zu bewundern, und wird auch dem Orchideenhause ein reges Interesse entgegengebracht. In den Schauhäusern finden wir die Calceolaria hybrida in wunderbar prächtigen Exemplaren; englische Geranien, Reseda in Töpfen, Fuchsien, Goldlack, kurz Blume reiht sich an Blume. Die Gasanlagen auf den Hauptwegen und der unteren Terrasse sind beendet und die Wege wieder in bester Ordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße##. sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Alfons XIII., König von Spanien; die durch den Vulcanausbruch vom 8. Mai zerstörte Stadt Saint Pierre auf der Insel Martinique, sowie eine Straße in dieser Stadt. Ferner sind ausgestellt mehrere Bilder von der Transsibirischen Eisenbahn und der Düsseldorfer Kunstaus stellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Museum für Naturkunde im Kölner Stapelhause wurde gestern Nachmittag eröffnet. Vor der ersten Besichtigung hielt Hr. Prof. Tilburg einen kurzen Vortrag, in welchem er die Geschichte des Museums, seinen Zweck und sein Ziel darlegte. Das Museum für Naturkunde wurde im Jahre 1892 in der Eigelsteinthorburg aus den Beständen der Sammlung des Hru. Prof. Dr. Schorn errichtet und am 12. Juni 1892 dem öffentlichen Besuche übergeben. Ein großer Teil der Mineralien stammt noch aus den Sammlungen des Prof. Wallraf. Das Institut hatte sich des regen Interesses der Kölner Bürgerschaft zu erfreuen, und die Sammlungen vermehrten sich durch Geschenke usw. derart, daß im Sommer 1896 die Räume der Severinsthorburg hinzugezogen wurden. Auch diese Räume wurden bald zu eng, besonders als durch weitere Schenkungen und Erwerbungen des Vereins zur Förderung des Naturhistorischen Museums die Sammlungen sich so vermehrten, daß viele Gegenstände, besonders große Tiergruppen, in anderen Räumlichkeiten untergebracht werden mußten. Am 0. Oktober 1898 beschlossß die Stadtverordnetenversammlung, die Sammlungen des Museums in den oberen Geschossen des Stapelhauses unterzubringen. Das Museum will auf zoologischem Gebiete unsere einheimische Fauna mit besonderer Berücksichtigung der provinziellen Tierwelt vor Augen führen. Das nebenher auch Vertreter ausländischer Tiere, auch solche unseres Zoologischen Gartens, die dem Museum in dankenswerter Weise die Verwaltung schenkte, zur Aufstellung gelangt sind, ist selbstverständlich. Eine Hauptaufgabe sieht das Museum aber darin, den biologischen Zusammenhang der Organismen, die Entwickelung, den inneren Bau, die Lebensweise und die mannigfachsten Beziehungen der Tierwelt zur Umgebung, zum Menschen, den anderen Tieren und zur Pflanzenwelt vorzuühren. Der Besucher soll dadurch zur Beobachtung in der Natur angeleitet werden. Das gilt besonders für unsere Jugend. Sie soll bei der Betrachtung der Gegenstände nicht nur Namen lesen und die Tiere nach ihrer Aeußerblichkeit unterscheiden lernen, sondern vor allem auf die Lebensweise, den Bau des Tieres, sein Verhalten zur Außenwelt im Kampfe ums Dasein hingewiesen und ihr Interesse für die Beachtung der Tier- und Pflanzenwelt geweckt und gefördert werden. In der mineralogisch-geologischen Abteilung sind neben den systematischen Sammlungen Zusammenstellungen erfolgt, die die Gegenstände nach gewissen Gesichtspunkten darstellen, z. B. Erläuterung der physikalischen Eigenschaft der Mineralien, der Krystallographie, der Erze zur Gewinnung der Metalle, der Edelsteine und Halbedelsteine, der Baumaterialien, der Bildung der Gesteine usw. Auch in dieser Abteilung wird Wert darauf gelegt, durch lokale Sammlungen dem Besucher ein Bild der Mineralien und Gesteine unserer nächsten Umgebung zu entwerfen. Bei der Besichtigung wurde die Wahrnehmung gemacht, daß dank der Füsorge des Hru. Prof. Dr. Tilburg die Schätze wohl geordnet und katalogisiert sind. Die Sammlung ist in zwei Geschossen untergebracht, einem Hauptund einem Dachgeschoß. Sämtliche Räume haben vorzügliches Licht. Das Hauptgeschoß besteht aus einem Vorsaal und einem Hauptsaal mit anschrießendem Vortragssaal. Im Vorsaale befindet sich eine mikroskopische und stereoskopische Anlage. Rechts und links vom Eingange zum Hauptsaal sind zwei große Gruppen aufgebaut worden: die Robbenarten der Nordsee nebst den deutschen Seeögeln und die Algengruppe. Außeadem befinden sich in diesem Raume noch einige aus dem hiesigen Zoologischen Garten stammende Tiere, ferner ein Walroßß und ein Paar Elche. Der Hauptsaal gliedert sich vom Eingange aus in eine rechte Schrankreihe, einen Mittelgang und eine linke Schrankreihe. In der rechten Schrankreihe sind die Sänagetiere, Reptilien, Amphibien und Fische untergebracht worden, in der linken die Vögel, u. a. die reiche Sachsesche Sammlung, während im Mittelgange Tiergruppen Aufstellung gefunden haben. In dem mit den besten Apparaten ausgestatteten Vortragssaale werden öffentliche Vorträge, zu denen jedermann unentgeltlich Zutritt hat, veranstaltet. Das Dachgeschoß enthält die niederen Tiere und die Mineralien. Nach der allgemein befriedigenden Besichtigung skizzierte Hr. Beigeordneter Minten den Entwickelungsgang des Museums, dankte allen, welche sich um die Erweiterung desselben Verdienste erworben haben, und gab dem Wunsche Ausdruck, daß das Interesse der Kölner Bürgerschaft an dem Institute ungeschwaächt fortbestehen und daß letzteres reichen Segen stiften möge. Besonderer Dank gebühre auch Hrn. Baurat Heimann, der mit so großem Kunstsinne das neue Heim hergerichtet habe. Hr. Baurat Heimann zeichnete in kurzen Strichen ein Bild der Wiederherstellungsarbeiten am Stapelhause, die nunmehr vollständig abgeschlossen sind.-- Die Sammlungen des Museums für Naturkunde sind an Sonn- und Feiertagen, sowie an den Mittwochen unentgeltlich, an den übrigen Wochentagen gegen ein Eintrittsgeld von 50 Pfg. geöffnet während der Monate April bis Oktober von --5 Uhr, Oktober bis April von 10--4 Uhr. Geschlossen ist das Museum an Sonn- und Feiertagen von-- 1/2 3, an Montagen bis 12 Uhr, und ferner am Neujahrstage, an den ersten Feiertagen zu Weihnachten, Ostern und Pfingsten, am Karfreitag und Fastnachtsmontag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der abgelaufenen Woche trotz der vielen Niederschlaäge anhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,86 Meter gegen 3,25 Meter vor acht Tagen. Auch die großen Rheinschiff können auf der Fahrt nach dem Oberrhein noch volle Ladung nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Mittelstrße, an der Ecke der Benesisstrße, worin ein Kolonialwaarengeschäft betrieben wird, entstand in der Nacht vom Freitag auf Samstag ein Zimmerbrand, welcher schnell um sich griff. Das Zimmer brannte vollständig aus. Die Feuerwehr hatte mit den Lösch- und Aufräumungsarbeiten über eine Stunde zu thun.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der städtische Gartendirector Hr. Adolf Kowallek ist am Freitag im Alter von 50 Jahren gestorben. Hr. Kowallek wirkte hier seit dem 9. Mai 1887; er ist der Schöpfer der neuen städtischen Gartenanlagen der Neustadt und der Vororte. Nach seinen Plänen und unter seiner Leitung entstanden u. a. der Volksgarten, der Stadtwald, der Südark und die herrlichen Anlangen am Dentschen, Kaiser Wilhelm- und Sachseuring. Hervorragend in seinem Fach, hat der Verstorbene es verstanden, den städtischen öffentlichen Anlagen wirkungsvollen Schmuck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
