<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>388968</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Am Sonntag Nachmittag gegen 100 Uhr geriet ein Brikettlagerschuppen des Herrn Wilh. Harf auf dem Stadtüterbahnhof der Köln-Bonner Kreisbahnen an der Luxemburgerstraße in Brand. Als die Sülzer, Krieger und Lindenthaler freiwillige Feuerwehr, sowie die Kölner Berufsfeuerwehr erschienen, waren bereits sämtliche Bretterteile verbrannt, und das helllodernde Balkengerippe mit den darunter liegenden glühenden Britettmassen gewährte einen schauerlich schönen Anblick. Die Feuerwehren sicherten zunächst die rechts und links anstoßenden Brikettlagerschuppen, und später half ein starker Gewitterregen, das Feuer zu ersticken. Während der Nacht mußte jedoch eine Feuerwache an der Brandtätte zurückbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bachenigen 192.", Vehosegen gol..2. i- itzt) eicit</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ch. id er Gera.s uis sold. Die liche aun eine nicht mit dem Tage, an welchem das secizehute Lebensjahr vollendet ede Sesianugs, ercheizeshesheshegheäiel sie en esiseh d e.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Könische Zeitung befindet sich seit dem 9. d. ein Jahrhundert lang im Besitze ein und derselben Familie. Die Firma</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>DuMont-Schauberg veranstaltete anläßlich dieses Jubiläums am Sonntag Vormittag einen einfachen Festakt. Der Gesangverein Gutenberg leitete in voller Stärke den Festakt mit Heinrich Zöllners Gutenberghymne ein. Darauf gab der älteste der Inhaber der Firma, Kommerzienrat Dr. jur. Joseph Neven-DuMont, einen historisch-kritischen Rückblick. Wiederholter lebhafter Beifall begleitete seine Mitteilungen, was die Firma zur Erinnerung an den heutigen Tag zu stiften gedenkt: Es soll zunächst von jetzt an jedem Arbeiter, der fünf Jahre ununterbrochen dem Hause angehört, ein Urlaub von acht Tagen gewährt werden, ohne ihn in seinen Bezügen zu kürzen. Des weiteren haben die Inhaber der Firma und ihre Geschwister, soweit sie der Firma noch als stille Teilhaber angehören, beschlossen, den Betrag von M. 100000 zum Andenken an die Hundertjahrfeier den verschiedenen Kassen zu übeweisen. Davon soll erhalten die Hausinvalidenkasse M. 10000, die Witwen- und Waisengasse des Personals M. 40 000, der Rest von M. 50000 soll in die Versorgungskassen für die Angestellten der Firma fließen. Der anwesende Regierungsräsident v. Balan brachte ein Hoch auf den Kaiser aus und brachte die Verleihung einer Reihe von Auszeichnungen zur Kenntnis. Das Allgemeine Ehrenzeichen erhielten Obermetteur Otto Schulz, Magazinverwalter Chr. Fischer, Metteur Johann Blum und Metteur Bertram Cöllen; Obermetteur Franz Schulte, Oberstereotypeur Prosper Vanini, Metteur Wilhelm Bechem, Metteur Heinrich Bouguers und dem Maschinist Theodor Feldgen, außeadem Obermaſchinen- meister Faßbinder das Krenz des Allgemeinen Ehrenzeichens. Im Namen der Dekorieren dankte Metteur J. Blum in poetischer Form dem Kaiser und der Firma. Mit dieser Jahrhundertfeier wurde auch das übliche fünfundzwanzigährige Jubiläum verbunden. In diesem Jahre vermehrten die Zahl der Jubilare zwei Mitglieder des Hauses, Oberkorrektor Hambach und Expedient Grahl. Das Schlußwort des Chefredakteurs Ernst Posse mündete aus in einem Hoch auf die Firma DuMont-Schauberg und das Haus Neven-DuMont. Vor dem Festakt hatte eine Abordnung der Arbeiterschaft den Prinzipalen eine künstlerisch ausgestattete Adresse überreicht. Auch der Gesangverein Gutenberg und der Typographische Verein Concordia verliehen ihren Glückünschen in Adressen Ausdruck. Wir wurden gern unbeschadet der politischen Gegensätze mit einem persönlichen Glückwunsch und einer Anerkennung der vornehmen Jubiläums- stiftungen schließen, bedauern aber erwähnen zu müssen, daß eine der von der Köln. Zeitung mitgeteilten Reden Betrachtungen über die "Uebergriffe einer herrschtüchtigen Hierarchie" nebst Selbstbescheinigung Leiner wirklichen und echten Toleranz" enthielt, die für den Kenner der Kölner Preßverhältnisse der letzten Jahrzehnte im höchsten Grade -- nun wir wollen sagen befremdlich klingen. Lediglich die Rücksicht auf den sonstigen Charakter dieser Festfeier verandaßt uns, diesen Zwischenfall nicht näher zu beleuchten und es bei einer einfachen Verwahrung bewenden zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Zusammensöße. In der Josephstrße. Ecke Ulrichsgasse, stieß am Samstag Abend ein elektrischer Straßenbahnwagen mit einer Droschke zusammen. Hierbei rannte das Droschkenpferd mit dem Kopf in ein Feuster des elektrischen Straßenbahnwagens und zog sich dabei so schwere Verletzungen zu, daß es getötet werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nachmittags stieß gegenüber dem katholischen Gesellenhause in der Josephstrße ein Mehlwagen mit einem elektrischen Straßenbahnwagen zusammen. Der Mehlwagen wurde hierbei beschädigt. Menschen sind i beiden Fällen nicht zu Schaden gekommen, indes entstanden wohl kleinere Verkehrstörungen der Straßenbarn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Mehrere Revolverschüsse wurden am Samstag Abend gegen 11 Uhr aus einem an der Volksgartenstraße gelegenen Garten auf einen durch die Straße fahrenden Radfahrer abgefeuert. Der Radfahrer wurde von zwei Kugeln getroffen und so schwer an einem Beine und an einem Arme verletzt, daß er mittels einer Droschke nach dem Hospital gebracht werden mußte. Bis jetzt ist es nicht gelungen, den Thäter zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Gestern morgen erhängte sich in der Kasparstraße ein Arbeiter in seinem Zimmer, als seine Frau dasselbe verlassen hatte. Nahrungssorgen scheinen den Mann, welcher stellenlos war, in den Tod getrieben zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Samoa, die Perle der Süsee. Die Tageszeit, 1/2 4--5 Uhr, war zwar wenig geeignet, den großen Saal der Bürgergesellschaft am Montag Nachmittag für den Vortrag des Weltreisenden Herrn Georg Kuppers-Loosen in der Deutschen Kolonialgesellschaft zu füllen, aber eine stattliche Anzahl Herren und Damen, namentlich aus den besser gestellten Kreisen, hatte sich doch eingefunden, u..: Gouverneur Hagenow, Eisenbahndirektionspräsident Stieger, Oberregierungsrat Fink, die Abgeordneten Trimborn und Schnitzler, Pater Provinzial Acker, Domkapitular Hespers und viele Offiziere. Der Vorsitzende der Abteilung Köln, Herr Oberlandesgerichtspräsident Hamm, begrüßte den zu dem Vortrag erschienenen Präsidenten der Deutschen Kolonialgesellschaft, Herzog Johann Albrecht von Mecklenburg, als ersten Förderer der kolonialen Bewegung. Derselbe dankte für die freundliche Einladung, welcher jeder gerne folge, der einmal in seiner Jugend rheinische Luft geatmet. Er sehe mit Freuden hoffnungsvolle Jugend wie Männer ohne Unterschied der Parteien hier vereint zu gemeinsamer Arbeit für vaterländische Ideen. Toch ein Schatten falle in die Freude: wir trauern um einen Mann, welcher in unserer Mitte fehlt und den zu sehen ihm Ehre und Stolz gewesen ware; der edle Kirchenürst, welcher hier herrschte, sei in die selige Zukunft der Ewigkeit hinübergegangen, vor welchem jeder Deutsche sich gebengt habe als einem edlen Deutschen und wahren Christen. In der Abteilung Köln habe das Präpsidium stets Unterstützung gefunden und von ihr manche Auregungen erhalten; sie möge so wetter helfen und einer der schönsten Steine im Gichtkranz der Deutschen Kolonialgesellschaft bleiben. Nach dieser lebhaft begrüßten Ansprache begann Hr. Kürpers-Loosen seinen Vortrag. Samoa sei der Ausgangspunkt und der Schlußstein unserer Kolonialbewegung; mit der Uebernahme Alias seien wir an einen Wendepunkt der Entwickelung der Süsee gekommen, denn Apia oder Samoa seien die Centrale der Inselwelt der Süsee. Mit der Erwerbung sei freilich nicht alles geschehen, sondern es gebe im Gegenteil jetzt erst recht zu schaffen, aber in ruhiger Weise, und mit der Zeit müsse es kommen. Die Kolonie bedarf nichts als ruhige Entwickelung ihres eigenen Reichtums und Unterstützung durch europäisches Kapital und durch Intelligenz zur Entfaltung des Handels, des Plantagenbaues und der Schiffahrt. Darauf ging der Vortragende durch Vorführung wohlgelungener Lichtbilder zur Veranschaulichung der samoanischen Verhältnisse, wie er sie auf seinen Wanderungen kennen gelernt hat, über. Durch die Teilung mit den Amerikanern haben wir den Hauptstock der Samoainseln: Upolu und Hawaii erhalten. Die Jubeln sind meist alte Vulkane, von welchen sich sogar noch in den 6der Jahren neue gebildet haben. Das Klima ist gesund, die Landschaft schön, reich an Wasserällen, die auch industriell verwertet werden können, zur Fortschaffung der wertvollen Hölzer in den Wäldern. Die katholische Kirche von Apia bildet das Centrum der katholischen Missionen der Süsee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
