<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>388935</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gesangwettstreit. Aus den verschiedensten Städten Rheinlands und Westfalens waren in den Pfingsttagen Männergesangvereine in Nippes zusammengestömt, um sich an dem Wettstreit zu beteiligen, den der Nippeser Männergesangverein aus Anlaß seines 25jährigen Jubelfestes veranstaltete. Am Samstag Abend nahmen die Festlichkeiten ihren Anfang und zwar mit einer Serenade bei dem Mitbegründer und ersten Dirigenten des Vereins Herrn Hauptlehrer a. D. Joseph Rahms. Gegen 10 Uhr fand im Saale des Restaurants Tivoli ein großes Konzert statt. Nach schwungvolle Vortrag der Ouverture zu Iphigenie von Gluck von der 65er Kapelle, begrüßte der erste Schriftführer des Vereins, Herr P. Modemann, die Erschienenen und teilte mit, daß auch der Kaiser in letzter Stunde einen Preis, bestehend in einer silbernen Medaille, gestiftet habe. Seine Ansprache klang aus in ein Hoch auf den Kaiser. Der Jubelverein sang in stattlicher Anzahl unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Fedor Berger, den Hegarschen Chor Totenvolk, dessen Vortrag das Publikum zu lebhaftem Beifall hinrissß. Frl. Therese Pott aus Köln spielte, begleitet von der 65er Kapelle unter Fedor Berger auf einem prachtvollen Ibachflügel den ersten Satz des Griegschen Klavierkonzerts. Der Vortrag war musternültig; alle Vorzüge einer tüchtigen Pianistin waren bei ihr vertreten: kunstsinnige Auffassung, schöner Auschlag und eine brillante Technik. Der Beifall legte sich nicht eher, bis sich die Solisten zu einer Zugabe herbeiliessß. Mit drei Männerchören von Isaak, Schumann und Zöllner fand der erste Teil des Programms seinen Abschlußß. Mit einer groß angelegten Komposition von Prof. E. Heuser(vom hiesigen Konservatorium) Deutsche Sänger am Missouri für Männerchor, Soli und Orchester begann der zweite Teil. Chor, Solisten(die Herren Doch, Operisänger aus Essen, Tenor, Richrath, Bariton, und Öster, Baß) und Orchester entledigten sich ihrer Aufgabe aufs beste. Hr. Prof. Heuser wurde wiederholt gerufen und durch Ueberreichung eines Lorbeerkranzes ausgezeichnet. Nach dem Konzert fand die Enthüllung der neuen Vereinsfahne statt. Dieselbe ist nach den Entwürfen des Hru. A. Flatten Nippes) in der Fabrik von Wefers(Köln) angefertigt. Nachdem dann noch Delegierte einer Reihe von Vereinen den Jubelverein beglückünscht und ihm Erinnerungsgaben gewidmet hatten, wurde die Feier unter den Klängen des Kremserischen Dankgebetes aus den altniederdändischen Volksliedern geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchliches. Die Pfarrprozessionen von St. Gereon und St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurden drei Personen ausgenommen, von denen eine durch einen Messerstich, zwei durch Unfälle Verletzt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
