<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>388964</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>frischer Duft, o neuer Klang! Nun armes Herze, sei nicht bang--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Morgen wurde auf dem Domkloster ein fünfzehnähriger Knabe von einem Taxamelerwagen überfahren und schwer an Brust und Beinen verletzt. Der Knabe wurde zunächst im Schäbenschen Hause verbunden, worauf die Feuerwehr ihn nach dem Krankenhause brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruch. In vorvergangene Nacht wurde in das Bootshaus des Kölner Ruderclubs eingebrochen und aus demselben eine Anzahl Kleider gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 13. Juni. mitt. 12 Uhr: 13 3/4 abds. Uhr: Vornehmstes Tafelwasser ür Magenleidenden und Gichtiger unentbehrlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Die Strecke Dom--Hauptbahnhof über die feste Brücke bis nach Deutz. Ecke Siegburgerstrße, wird heute eroffnet. Die Jahrzeiten sind im Anzeigenteile dieses Blattes bekannt gegeben. Der Fahrpreis beträgt für Erwachsene 10 Pfg., für Kinder 5 Pfg. Ein besonderes Brückengela wird von den Fahrgästen der Straßenbarn nicht erhoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 13.Juni1 902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,42-1,53, do. vom Bauch 1,15-1,25, Kalbfleisch.451,60, Hammelfleisch 1,22.57, Rindernierentalg.82 ,0. 97, Schweinefleisch 1,83-1,97, Speck, geräuchert 1,62-1,77, gesalzen.58-1,75, Schweineschmalz.50 1,70 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00, Enten.50-.80, Gänse 5,00.00, Fasanen 4,00. Hähne, alte 1,20-.50, junge.20-.70, Hühner, alte 1,50 1,80, junge 1,80.50, Tauben, alte.40.50, junge.50-.60 das Stück. Essbutter M. 2,20-.40, Kochbutter.90-2,10 das Kil. Landeier .80-.00, Kisteneier 1,15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.00.50, do. rote.80.60, do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil., neuehiesige Nieren 0,32 das Kil. Blumenkohl 0,30 0,35 das Stück. Zwiebeln 0,30-0,32 Spargel.00-1,10, Erbsen, hiesige mit Schale,.60.80, Kirschen, hiesige 0,72.80, Erdbeeren, hiesige 2,40 3,00 das Kil. Aale.40.00, Barbe .20-.60, Bleie.60-1,00, Hechte.40-.60, Kabeljau 0,70-.80, Karpfen .20.00, Salm.00, Schellfische, grosse 0,60-.80, kleine 0,30.40, Schleie.40.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Acht Uhr-Ladenschluß. Die Inhaber und Angestellten der Ladengeschäfte Köuns waren auf Mittwoch Abend zu einer öffentlichen Versammlung eingeladen. Die Einladung war von den Vorständen von vier Vereinigungen kaufmännischer Angestellten ausgegangen. Die Versammlung die von einigen hundert Her suse gicht mithr Hagenschue fast ausschrießlich aus Angestellten. Ueber den Acht Uhr-Ladensgluß, dessen Bedeutung für die Laden-Inhaber und Angestellten, sprach Hr. Elberding(Elberfeld). Redner meinte, daß in Köln sehr wohl der Acht Uhr-Ladenschluß, ohne den Ladenbesitzer zu schädigen, durchührbar sei Hr. Liebenstund referierte über die Stellungnahme der kauf männischen Vereine Köuns zum Acht Uhr Ladenschluß. Von den in Köln vertretenen kaufmännischen Verbänden hätten sich vier, die übe 20000 Mitglieder im allgemeinen und 6000 speciell in Köln hätten, bereit erklärt, für diese Bewegung einzutreten. Der Kaufmännische Verein habe es vorläufig abgelehnt, für den Acht Uhr-Ladenschluß mitzuwirken. Der Handlungsgehülfenverein Köln habe erklart, fur die Beweaung kein Interesse zu haben und der Verein weiblicher An gestellten habe sich ausgeschlossen, weil die Mitglieder in den meisten Fällen zu sehr von der Prinzipalinät, abhängen. Die beiden Kaufmännischen Kongregationen seien ebenfalls nicht zur Mitwirkung er schienen. Die maßgebenden großen Verbände träten jedoch für den Acht Uhr-Ladenschluß ein. Nach einer längeren Diskussion gelangte solgende Resolution mit alen gegen sechs Sinen zur Amahzue: Die heute im großen Saale des Colosseums versammelten und Angestelten der Ladengeschäfte halten für Köln die Einführung des Acht Uhr-Ladenschlusses wohl für möglich und erblicken in Einführung eine soziale Notwendigkeit, die von Angestellten wie In habern von gleichem Segen sein wird." Ein Antrag, vor der Abstimmung festzustellen, wie viel Laden-Inhaber in der Versammlung Tödlicher Unfall. Auf der Ziegelei Wahlen siel am Mittwoch Nachmittag 61 Uhr ein Arbeiter in eine Lehm-Mischmaschine und wurde in Stücke zermalmt. Die Leichentheile wurden aus dem Apparat entfernt und auf den Nordfriedhof geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Internationale Wohnungskongreß beginnt am Sonn tag den 15. d. M. in Düsseldorf, wo auch die bisherige Thätigkeit der beiden Provinzen Rheinland und Westsalen auf dem Gebiete der gemeinützigen Bauthätigkeit in der Ausstellung veranschaulicht wird. Bei dieser Gelegenheit werden die Teilnehmer des Kongresses eine Reihe von rheinischen Städten besuchen, um die Häuser der dortigen Woh nungsgenossenschaften in Augenschein zu nehmen. Am Mittwoch den 18. werden sie zu diesem Zwecke auch in Köln eintreffen und die Häuser der Genossenschaften Köln-Nippes, Köln-Ehrenfeld und Könde Akademische Verein Ubig von der hiesigen Handelshochschule beging am Mittwoch Abend sein erstes Stiftungsfest mit einem Kommerse im Konzertsaale der Bürgergesellschaft. Mit diesem Stiftungsfest war zugleich das Publikationsfest der Salia verbunden. An dem Tische des Präsidiums hatten als Ehrenäste mit dem Studiendirektor Herrn Pros. Dr. Schumacher zahlreiche Dozenten und Mitglieder des Kuratoriums der Handelshochschule Platz genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
