<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>388922</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Suspenduvorſtellungen im neuen Theater. Da über die Bedeutung und Tragweite der Neuerungen im Abonnementswesen der städtischen Theater ganz irrige Ansichten in der Bürgerschaft herrschen, so werden wir um die Veröffentlichung der nachstehenden aufklaärenden Mitteilungen ersucht: Der Unternehmer muß nach dem Vertrage im neuen Theater in acht Monaten wöchentlich sechsmal und im neunten Monat(Mai) täglich spielen. In Wegfall kommen nur die Vorstellungen am Vorabend von Weihnachten, am Buß- und Bettag und am Karfreitag. Aus diesen Augaben läßt sich die mutaßliche Anzahl der Vorstellungen berechnen. Der Unternehmer kann allerdings auch noch an weiteren Tagen im neuen Hause spielen. Daß dies in erheblichem Maße geschieht, ist aber wegen seiner Pflicht, auch im alten Hause an einer genau bestimmten Zahl von Abenden zu spielen, ausgeschlossen. Da nun der Unternehmer im neuen Hause 210 Abonnementsvorſtellungen geben muß, so ist die Besorgnis, daß die sogenannten Suspendnvorstellungen einen allzu breiten Raum einnehmen würden, ausgeschlossen. Die Gefahr, daß alle hervorragenden Vorstellungen (Gastspiele usw.) auf diese Abende verlegt werden, ist wohl als ausgeschlossen zu betrachten, da dies dem Vertrage zuwiderlaufen und von dem Betriebsausschusse nicht gebilligt werden würde. Zu beachten in auch, daß die Abonnenten das Vorrecht haben, ihre Plätze auch für diejenigen Vorstellungen, welche außer Abonnement stattfinden, zu mieten. Schließlich sei folgende Bestimmung dess 16 des mit dem Unternehmer geschlossenen Vertrages hervorgehoben:"In dem Repertoire ist für beide Theater auf eine gleich mäßige Behandlung von Oper und recitierenden Schauspiel sowohl in als außer dem Abonnement Bedacht zu nehmen." 8 Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat nach dem Abzug der Togoleute sich für die kommenden Feiertage eine neue Sehenswuürdigkeit zugelegt. Der Kinematograph zeigt nämlich eine Reihe Bilder von der Amerikareise des Prinzen Heinrich. die von einem Begleitdampfer ausgenommen wurden. Die Bilder zeichnen sich durch große Klarheit aus; sogar die Witterungsveraältnisse sind mit üüberraschender Deutlichkeit wiedergegeben. Große Ueberraschung bieten serner vier Hunde: ein Pudel, ein Pinscher und zwei Terriers, welche auf jeden Wink ihres Besitzers, des Hru. Colon, Kunntstücke aufführen, die man sonst nur von den geübesten Turnern zu sehen gewöhnt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Großherzog von Baden hat an den Vorstand des Kölner Mäunergesangvereins folgendes Schreiben gelangen lassen:"Der Kölner Männergesangverein hat die freundliche Aufmerksamkeit gehabt, Mir mit Schreiben vom 22. April zu Meinem vunziajährigen Regierungsjubiläum in warmen Worten seine Glückünsche darzubringen. Ich habe Mich über diesen Ausdruck der Mir entgegengebrachten Gesinnung sehr gestreut ud Vrechger Gewisse Pe ndeter aufrichtigen und herzlichen Dank aus. Mit dem Gefühle besond Dankbarkeit nehme Ich die schöne Medaille entgegen, die der Verein Mir gewidmet hat. Ich sehe darin nicht nur eine Mich ehrende Gabe sondern zugleich ein wertes Andenken an genußreiche Stunden, die sch dem Verein verdanke. Möge der Kölner Männergesangverein, geleitet von dem Bestreben: Stets das Gute durch das Schönes zu pflegen, immer weiter blühen und gedeihen zur Mitglieder und zur Freude aller, denen es vergönnt ist, den Liedern seiner Sänger zu lauschen. Karlsruhe, 29. April1902, gez. Friedrich,.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Eine Versteigerung von Gemälden der plämischen, niederländischen, deutschen, italienischen und anderen Schulen des</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>19. Jahrhunderts findet am 14. und 15. d. durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) statt. Die Bilder stammen zumeist aus dem Nachlaß des in Florenz gestorbenen Pfarrers P. Habertür in Solothurn; es befinden sich darunter Werke hervorragender Meister, wie Teniers d.., Hans Baldung, Bruyn Paul Veronese, Prof. Conrads Jnneres des Kölner Domes, Heemskerk, das interessante dreiteilige Altarbild eines köluischen Meisters um 1410, Koekkoek, W. Leibl, Rubens, Gautier usw. Ausgestellt ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat April 2564 offene Stellen gemeldet: 1464 in der mannlichen, 1100 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3680 Personen: 2960 in der männlichen, 720 in der weiblichen Abteilung. Durch zu den billigsten Preisen. Große Auswahl. 3 3#D Peter König, Köln, Wolltüche 14-16. s im 1. Aprik 1902 starb zu Köln der Rentner. früher Metzger. Hermann Joseph Weber, ohne nähere Verwandten zu hinterlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eheleute Franz Weber, Metzger. und a# Sibylla, gev. Besten. b) Anna Catharina, geb. Klein, alle gestorben zu Koln; 2. Eheleute Heinrich Kiederich. Metzger. gestorben zu Köln am 1. Juli 807. und Anna Christina Jansen. gestorben zu Köln am 29. Oktober 1832. Der gerichtlich bestellte Nachlaßpfleger: Dr. Greven, Rechtsanwalt. 1 Köln. St. Apernstr. 51 Vermittlung der Anstalt erhielten 2098 Personen Stellung: 1396 mann liche und 702 weibliche. Ende des Monats April waren 858 männliche und 10 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 122 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude, und geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gymnich, 6 Mai 1902. Das Ehepaar Landwirt Reiner Hein richs und Apollonia geb. Bünagel begingen gestern in seltener Rütigkeit die diamantene Hochzeit. Bei der kirchlichen Feier überreichte der Herr Pfarrer dem Jubelpaare die vom König per liehen Ehejubiläumsmedaille. W 5 m Königswinter,.Mai1902. Das Schloß des kürzlich in Paris verstorbenen Barons v. Sarter, die Drachenburg, ist, laut der Frankf. Ztg.,"sicherem Vernehmen nach" von der Königin von Schweden angekauft worden. Bekanntlich weilt die Königin häufig in dem benachbarten Honnef.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, hat gegenwärtig in einem vierten Cyklus wieder Scenen aus dem Burenkriege ausgestellt. Diese stereoskopischen Aufnahmen wurden eben falls zum Teil mit unmittelbarer Lebensgefahr während des Gefechtes gemacht und geben deshalb ein anschauliches und vollkommen zutreffendes Bild von der Art der Kriegtührung in Südafrika. Hervorgehoben seien nur die Kämpfe in den Drakensbergen, woes auf beiden Seiten an Toten und Verwundeten nicht gefehlt hat. Auch nach St. Helena hat der Photograph einen Schiffstransport in englische Gefangenschaft geratener Buren begleitet und zeigt uns nun das Lagerleben auf dem einsamen Felseneiland im Atlantischen Ocean. Die Aufnahmen sind zwar durchweg nicht so scharf, wie man sie im Panorama zu sehen gewohnt ist; zu berücksichtigen bleiben aber die außerordentlichen Schwierigkeiten, unter denen sie zu stande kamen, Man darf staunen, daß überhaupt ein tolleühner Mensch sich gefunden hat, der es wagte, mit seinem Apparat dorthin vorzudringen, wo ihm die blauen Bohnen um die Ohren pfiffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Vormittag landete in Riehl die Leiche eines unbekannten Mannes im Alter von 45 bis 50 Jahren. Die Leiche wurde zum Nordfriedhofe geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine socialdemokratische Parteiversammlung beschlossß am Montag, für die nächste Reichstagswahl in Köln wiederum Hru. Hofrichter als Kandidat aufzustellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Elektrische Bahnen in Deutz. Auf der Rampe der festen Brücke in Deutz hat man gestern mit dem Aufstellen der Masten für die elektrische Straßenbarn begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. Am Dienstag Abend kam ein Beamter der Maschinenbau-Aktiengesellschaft beim Abspringen von der elektrischen Straßenbarn am Bayenthal-Gürtel so englücklich zu Fall, daß er einen Rippenbruch erlitt. Bei dieser Gelegenheit sei erwähnt, daß die Haltestelle Altenburg wenig zweckmaäßig gewählt ist, dagegen am Bayenthal-Gürtel, demnächtige Vororts-Ringstraße, ein weit großeres Bedürfnis vorliegt. Sowohl Anwohner, als auch die Direktion der Maschinenfabrik haben sich bereits wegen Verlegung der Haltestelle an die städtische Verwaltung gewandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz hat anläßlich des Hinscheidens seines hohen Protektors, des Prinzen Georg von Preußen, an den Kaiser und König sein Beileid auf telegraphischem Wege üvermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>guter Leser, bringe Ein kleines Opfer gern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
