<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>388947</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinhöhe am 30. Mai, abends 7 Uhr: m.53--.22.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Beileidskundgebungen anläßlich des Todes des Hrn. bischofs Simar sind beim Kölner Domkapitel noch eingetroffen Hru. Erzbischof von München, ferner von den HH. Bischöfen Benzler (Metz), Fritzen(Straßburg), v. Leonrod(Weichstätt), Rütten(Lüttich), von Msgr. Demonte(Rom) und Propst Neuber(Berlin). Bei den Leichenfeierlichkeiten war die Stadt Paderborn, als Sitz der früheren bischöflichen Thätigkeit des Hru. Erzbischofs, durch eine aus sechs Herren bestehende Abordnung des Magistrats und der Stadtdie Errichtung von Meisterkursen betr. fand gestern im Rathause eine Besprechung statt, an der auch ein Vertreter des Ministers für Handel und Gewerbe teilnahm. Wie wir erfahren, haben die Verhandlungen zu einem allseitig befriedigenden Ergebnis geführt. Der Kursus für Schuster und Schneider soll bereits am 1. Oktober eröffnet werden, deren alsdann die weiteren Kursen für die verschie denen Handwerker folgen werden, zunächst der für die Schlosser usw Die Errichtung dieser Kurse in unserer Stadt ist im wesentlichen auf die Vemühungen des Reichstags- und Landtagsabgeord neten 68 Der Zoologische Garten hat morgen seinen ersten billigen Sonntag und ist in den Vormittagsstunden von 7 bis 12 Uhr gegen den geringen Eintrittspreis von 20 Pfg. zugänglich. Die Besucher werden erstaunt sein über die außserordentlich reiche Besetzung de Gartens, kaum ein Thiergehege ist ler, und jeder Pian,.,(lauen, was ihn besonders interessiert. Die einen weiden sich an den schlanken Formen der Hirsche und Antilopen, andere an den geschmeidigen Ge stalten der großen Katzen, wieder andere an den plumpen Körpern der Elefanten und noch andere an den lustigen und Eichätzchen ergötzen. Für alle wird es aber eine Erholung seit das rege Leben auf den vielen Weihern zu beobachten, die von Hun derten von buntfarbigen Schwimmtögeln belebt sind. Auf dem am Raubtierhause gelegenen Bergweiher finden wir Scharen unserer einheimischen Enten: Spießenten, Pfeifenden, Krickenten, Tafelenten, Reiherenten, Löffelenten, Schellenten und wie sie alle heißen. Auf den anderen Weihern erblicken wir seltene ausländische Enten, die größeren Gäuferarten und stolzen Schwäne, darunter die kürzlich eingetroffenen Zwerg- und Trompeterschwäne. Auch haben die auf dem großen Weiher vor den Raubtögeln untergebrachten australischen schwarzen Schwäne wieder Junge, die mit ihrem hellen Weiß einen merkwürdigen Gegensatz zu den Eltern bilden. Auch die massenhaften Züge hochrother Goldfische werden vielen Besuchern Rufe des Erstaunens entlocken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Strafkammer. Ein Commis, der seinem Prinzipal 140 M. veruntreut und zu diesem Zwecke die Onittungen auf vier Postanweisungen gefälscht hatte, wurde mit vier Monaten Gefängnis bestraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wegen Kuppelei erhielt eine Frauensperson drei Tage Gefängnis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>-- Ein Hausdiener stahl einem hiesigen Wirte, bei dem er im Dien stand, ein Sparkassenbuch über 2300 M. und außeadem 5 M. bares Geld. Die Strafe wurde auf drei Monate Gefängnis bemessen. Den Versuch, Geld auf das Buch zu erheben, hatte er nicht gemacht, sondern es vernichtet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Hausburschen wurde zu fünf Monaten Gefängnis verurteilt, weil er verschiedene Sachen gestohlen sowie 20 M. unterschlagen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein 18jähriger Schüler erhielt wegen Verbrechen gegen's 176, Absatz 3 des Str.-.-., sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Händler Joseph Ley wurde wegen Sittlichkeitsverbrechen zu achtzehn Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wegen Zuhälteren und Diebstahls erhielt ein Küfer neun Monate Gesängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu Poll stahl ein Tagelöhner aus Kalk mehrere Hühner aus einem verschlossenen Pulte. Strafe: drei Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Vertrauer aus Junkersdorf wurde wegen Betrugs, versuchter Erpressung, Mißhandlung und Uufugsverübung zu sieben Wochen Gefängnis und drei Tagen Haft verurteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Nichtgenünschtes wolle man durchstreichen, Gewünschtes aber unterstreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine große massiv schwere goldene Chronograph-Ankeruhr. 3 massive Golddecke und noch 2 goldene Glasschutzdeckel über dem# A Werke zum Schutze gegen Eindringen von Staub. Diese Uhr schlägt#1 X auf Wunsch sofort die volle sowie jede einzelne 1/4 Stunde mit C lautem vernehmbaren Schlage. Dazu hat die Uhr eine 300 minnten- O</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>heilige automatisch genaue Beobachtungssekunde. Zudem zeigt die Uhr präcis funktionieren den Monat, den Wochentag, sowie 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>das einzelne Datum in dem Monate genau und richtig an, ebenso H) ist der Mondlauf in allen seinen verschiedenen Phasen besonders sichtbar. Das Werk dieser Uhr ist präcisionstechnisch sein kon- X struiert und für den Fachmann ein Wunder auf dem Gebiete der+ 9 Uhrmacherkunst; in schwerem, massivem goldenen Gehäuse# für nur 300 Mark zu verkausen mit 5 Jahre Garantie. 6 6 Hubert Klein, Uhrenhandlung, Marzellenstr. 61 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>gegenüber dem Eisenbahnbogen. Geschäftigtündung 1875. Geradezu eine Wohlthat für die leidende Menschheit ist die epochemachende Erfindung des federlosen Bruchbande</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Im Cirkus Busch wird vielseitigen Wünschen entsprechend vom 1. Juni ab der Beginn der Abend-Vorstellung auf 8 Uhr ausgesetzt. Die bisher mit so großem Erfolg aufgeführte Pantomime Die Camorra wird nur noch einige Male gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Am Sonntag den 1. Juni, morgens 10 1/2 Uhr, findet im großen Saale des Restaurants Em dekke Tommes, Glockengasse, eine Vorversammlung statt mit der Tagesordnung: Aufstellung der Kandidatenliste für die dieseährige Wahl des Ausschusses der Versicherten und deren Stellvertretern. Am Sonntag den 8. Juni, morgens von 10 1/2 bis 11 1/2 Uhr, erfolgt in demselben Lokale die Wahl von zwölf Ausschußmitgliedern und sechs Stellvertretern aus der Mitte der Versicherten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Fahrraddiebstähle. Vorgestern Abend wurden auf dem Hauptbahnhof zwei Fahreäder gestohlen. Es gelang nicht, die Diebe zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Köln, 30. Mai1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,42-.54, do. vom Bauch 1,15-1,25, Kalbfleisch.47.60, Hammelfleisch 1,23-1,60, Rindernierentalg.82, 0, 97, Schweinefleisch .83-.00, Speck, geräuchert.62-1,77, gesalzen.58-1,75, Schweineschmalz.50-1,70 das Kil. Enten 3,00-3,60, Gänse 5,00-.50, Fasanen .00. Hähne, alte 1,50-1,80, junge.40-.80, Hühner, alte.50-1,80, junge.80-.50, Schueplen.00, Tauben, alte.40-0,50, junge..50-.60 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter 2,00-.20, das Kil. Landeier .70-.00, Kisteneier 1,10-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse, 4,00.00, do. rote.80-.60, do. Nieren 9,00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl .40-.45, Rotkohle.00 das Stück. Zwiebeln M..32-.36, Spargel 1,001,10 das Kil. Aale.40-.20, Barbe.80-.20, Bleie.50-.60, Hechte .60-2,00, Kabeljau.60-0, 80, Karpfen.,40-2,00, Salm 4,60-.00, Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine 0,40-.60, Schleie 1,40-.40, Auf dem Sportplatz fanden gestern Abend statt. Der die tags vorher Regen halber ausgesetzten Radwettfahren statt. Der Besuch war bei freiem Eintritt mäßig. Die glatt ab. Die Ergebnisse sind folgende:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Prämienfahren. 4000 Meter. Offen für die Nichtplacierten im Rheingoldpokal. Es starteten sieben Fahrer. Letzte Runde: Erster: G. Garmann in 5 Min. 3 Sek., zweiter E. Lier, eine Radlänge. Zwischenprämien erhielten: G. Garmann(), H. Maxrath, 2. Tandemhauptfahren. 4000 Meter. 2 Ehrenpreiſe und 1 Führungspreis. Erste: Schmitter-Günther in 6 Min., zweite: Garmann-Mühlbach dicht auf. Führungspreis: Gebr. Lier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Die Genehmigungsurkunde für die Kleinbahn von Buchheim nach Bergisch-Gladbach(Teilstrecke der Kleinbahnöln--Bergisch-Gladbach) wird in der gestrigen Nummer des Amtsblattes der kgl. Regierung veröffentlicht. Es heißt in demselben: Zur Herstellung und zum Betriebe einer nebenbahnähnlichen Kleinbahn in Spurweite von 1,435 Meter von Buchheim nach Bergisch-Gladbach, im Kreise Mülheim am Rhein, für die Beförderung von Personen und Stückgu mittels elektrischer Kraft, wird der Stadtgemeinde Köln auf Grund des Gesetzes über Kleinbahnen und Privatanschlußbahnen vom 28. Juli 1892 im Einvernehmen der von dem Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten bezeichneten kgl. Eisenbahndirektion Köln auf die Zeitdauer von 100 Jahren, von der Genehmigung zur Eröffnung des Betriebes ab, vorbehaltlich der Rechte dritter, unter nachstehenden Bedingungen die Genehmigung erteilt. Die Kleinbahn darf keinen Anschlugß an Staatsbahnöfe erhalten. Eine Ausdehnung des Betriebszweckes auf die Beförderung von Wagenladungsgütern muß dauernd unterbleiben. Die Beförderung von Stückütern in besonderen Güterzügen ist nicht erlaubt, sie darf nur mit solchen Zügen erfolgen, die in der Hauptsache der Personenbeförderung dienen. Die Stadtgemeinde Köln ist mit Zustimmung der Aufsichtsbehörde berechtigt, den Bau oder den Betrieb der genehmigten Kleinbahn oder beides an einen Unternehmer für dessen Rechnung zu übertragen. Für die Kreuzung. der Staatsbahn Deutz-Immekeppel in Kilometer 11,04 durch Herstellung einer Unterührung sind die vom Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten gestellten Bedingungen und Vorschriften maßgebend. Die Vollendung und Inbetriebnahme der Bayn muß längsten innerhalb zwei Jahren nach der Veröffentlichung dieser Genehmigung im Regierungsamtsblatt erfolgen. Vereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
