<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>388936</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der kommandierende General des 7. Armeecorps, Frhr. v. Bissing, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen, ebenso Generalleutnant v. Voigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesanmuseum sind zwei von Bildhauer Schmitz(Mülheim am Rhein) in Stein ausgeführte, für die Buchheimer Kirche bestimmte Sandfiguren ausgestellt, welche ein gutes Verständnis der in der Kölner Schule um 1400 üblichen Formen verraten, sowohl hinsichtlich der Bewegung und des Faltenwurfs wie des Ausdrucks, die namentlich beim Apostel Paulus als recht gelungen bezeichnet werden dürfen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Glasigemälde mit der Standfigur des h. Kilian, welche die Glasmaler Schneiders&amp; Schmolz(Köln-Lindenthal) in spägotischen Formen angefertigt haben, verdient alle Anerkennung wie der Zeichnung so besonders der Farbenstimmung wegen, auf welche es bei Glasmalereien vornehmlich ankommt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die der Werkstatt von Goldschmied Ludwig(Trier) entstammenden liturgischen Gefäße: vier Kelche und eine Monstranz in Gestalt eines Kreuzmedaillons, werden mehr oder weniger von der dankbaren Filigran- und Ausschneidetechnik beherrscht, die zu Ornamenten und Maßwerkgebilden in geschickter Weise und sauberer Durchührung verwendet sind. Bei dem Einzelschmuck, der in Form von Medailloubildern mehrfache Anwendung gefunden hat, tritt die Schwierigkeit dieses delikaten, in Bezug auf Zeichnung wie Farbenharmonie die höchste Erfahrung heischenden Verfahrens in die Erscheinung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Da die Düsseldorfer Ausstellung auch für Köln eine erhebliche Zunahme des Fremdenverkehrs mit Sicherheit erwarten läßt, so empfiehlt sich die Benutzung der Räume des Erzbischöflichen Museums namentlich für diejenigen kirchlichen Künstler, welche sich zu den hohen Platzmieten und Versicherungsgebühren des Düsseldorfer Unternehmens nicht haben entschliefßen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßenbahnunfälle. Am 18. d. M. nachmittags gegen 3 1/4 Uhr fiel ein Bäckergeselle am Hohenstaufenring von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn und trug eine Kopfverletzung davon Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, heute Morgen 1 1/4 Uhr meine innigstgeliebte Gattin. unsere gute Tochter, Schwester, Schwägerin und Tante, nach längerem schwerem Leiden, mehrmals gestärkt mit den Heilsmitteln der römisch-kathol. Kirche, im Alter von 47 Jahren zu sich in die Ewigkeit zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Montag zum Dienstag entstand auf dem Rothgerberbach eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten, angeblich von einem Soldaten, durch einen Säbelhieb so erheblich am Kopfe verletzt wurde, daß er dem Krankenhause übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Oeffentlicher Gesundheitsvortrag. Frau Luise Müller, Gesundheitslehrerin aus Dresden, wird am Mittwoch den 21.., abends 8 1/2 Uhr, auf Einladung des hiesigen Kneippvereins im Konzertsaal der Bürgergesellschaft(Röhrergasse) einen Vortrag für Damen und Herren halten, dessen Thema lautet: Die Frau als Hausarzt. Frau Müller ist eine der hervorragendsten Vertreterinnen der modernen Theilweisen und verfügt über ein reiches praktisches und theoretisches Wissen, so daß der Besuch ihrer Vorträge stets lohnend ist. Bei ihrem vorährigen Auftreten in Köln vor einer großen Frauenversammlung hat sie einen vollen und nachhaltigen Erfolg erzielt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Korbmacher Zwangs-Innung für Köln und Mühel: a. Rh. feiert am Sonntag den 8. Juni im Viktoriasaale ihr fünftes Stiftungsfest verbunden mit Fahnenweihe. Die Fahne zeigt auf der Hauptseite auf rotem Sammt das Korbmacher-Wappen in Gold gestickt, umgeben von einem Eichenkranz in Seidenstickerei. Die Rückseite aus cremgelber Seide zeigt das Kölner Wappen in Seide und Gold fein gestickt mit der Inschrift:"Gott segne unser Gewerbe" in schwarzer Seidenstickerei. Die ganze Arbeit ist äußerst sein ausgeführt und ein schöner Beweis vom Kölner Gewerbefleißß. Verfertiger ist die Firma Wefers, Andreaskloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
