<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>388913</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>(2 Städtische Straßanbahnen. Mit dem 1. Mai, an welchem Taue der Sommerfahrplan in Kraft tritt, wird die Uferbahn vom Zoologischen Garten bis Marienburg und Rodenkirchen betrieben werden. Die Wagen der Innenbahn werden über den Deutschen Ring und Kaiser Friedrich-Ufer bis zum Zoologischen Garten fahren. Di Wagen der Stadtgartenbahn fahren von diesem Tage ab abwechselnd bis zum Chlodwigplatz und nach Bayenthal durch die Goltsteinstraße bis Ecke Cälarstraße. Die Fahrten der Straßenbahnwagen nach Marienburg und Rodenkirchen auf dieser Linie fallen weg. i Englücksälle. Auf der Bounerstraße wurde ein Fuhrmann von seinem eigenen Fuhrwerk infolge Scheuen des Pferdes üb rfahren und nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Limburger straße fiel ein Mann von einem Gemüsewagen und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>en der Humboldtstraße stürzte ein Radfahrer von seinem Fahrrad und verletzte sich erheblich am Kopfe. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Geisterseher treibt in den Spalten des Stadt-Anzeigers der Köln. Ztg. sein Wesen. Die wie immer höchst geistreiche Politische Wochenübericht vom Sonntag den 27. April enthalt einen Triumphgesang über den Ausfall der Reichstagswahl in Saarbrücken und darin den Satz:"Die erleuchtetsten Kämpen der(Centrums-) Partei, an der Spitze der unsterbliche Gottesmann Fuchs, wurden in den Wahlkreis entsandt, wo sie untermüdlich und unbedenklich wühlten." Der Kölner Landtagsabgeordnete Ed. Fuchs ist daran gewöhnt, vom Stadt-Anzeiger in besonders liebevolle Behandlung genommen zu werden. Im vorigen Jahre wurde er bei einer anderen Wahl an der Saar, als er sich wirklich an der dortigen Wahlagitation beteiligte, gröblich verleumdet; Widerruf erfolgte nicht, trotz wiederholter Aufforderung. Diesmal hat er sich nicht beteiligt; seit längerer Zeit an einem schweren Augenleiden erkrankt, das jetzt erfreulicherweise eine glückliche Wendung genommen hat, ist er überhaupt nicht im Wahlkreise Saarbrücken gewesen-- hilft ihm nichts, er hat trotzdem"untermüdlich und unbedenklich gewühlt." Preisfrage: Was soll unn Hr. Fuchs eigentlich thun, um sich die Zufriedenheit des Stadt-Anzeigers zu erwerben? Uebrigens treiben die politischen Hanswurste dieses Blattes fortgesetzt ihr Handwerk mir einem solch meisterhaften Ungeschick, daß die Parteigenossen wohl wieder einen Wink mit dem Scheunenthor geben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Direktor Böhm, der stets darauf Bedacht nimmt, etwas Aktuelles zu bringen, hat, da in nächster Woche ein Pilgerzug von hier nach Lourdes geht, für die laufende Woche den Cyklus Lourdes ausgestellt. Wer die Fahrt nicht mitmacht, kann wenigstens in effigie sehen, wie es dort aussieht. Außer der Wundergrotte enthält der Cyklus Ansichten des Gnadenortes und seiner näheren und ferneren Umgebung. u. a. das alte Schloß in Lourdes. Außeadem sind 30 Ansichten aus den Pyrenäen und der Dauphine ausgestellt. Die Pyrenäen sind Hochgebirge auf der Grenze von Frankreich und Spanien mit Alpennatur, ewigen Schneefeldern, kleinen Gletschern und zahlreichen Wasserällen und Seen. Die Reise geht von Schloß Pau aus und berührt die Bäder Eaux-Bonnes, Cauterets, Luchon usw. Sehr merkwürdig ist die Gebirgsgruppe Cirque de Gavarnie, so benannt, weil die treppenartig übereinandergetürmten Felsen eine amphitheatralische Form haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Marianische Kongregation fur junge Kaufleute. Heute Abend wird im blauen Saale der Bürgergesellschaft Hr. Gymnasial- Oberlehrer Meyer-Bachem einen Vortrag halten über die Urgeschichte des Menschen. Das Interesse an dem Vortrage wird durch Stellung von Lichtbildern erheblich erhöht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
