<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388948</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Militärische Uebungen. Am Freitag trafen eine große Anzahl von Landwehrmannschaften aus der Gegend von Aachen, Düren und Jülich usw. hier ein zur Leistung einer vierzehnägigen Uebung bei dem 5. rheinischen Infanterie-Regiment Nr. 65.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Hitze, welche nach der ungewöhnlich niedrigen Temperatur des"Wonnemonats" in den letzten Tagen in recht unliebsamer Weise sich bemerkbar machte, erreichte gestern einen ungewöhulich, hohen Grad; um 12 Uhr zeigte das Thermometer+ 26,4 Grad Celsius-, um dann im Laufe des Nachmittags noch weiter-- auf 27,5 Grad um 5 Uhr zu steigen. Demgemaäß hatten die städtischen Bade anstalten, deren Frequenz erfreulicherweise eine stetig steigende ist, gestern einen ganz bedeutenden Besuch aufzuweisen; in den Volksbadeanstalten in der Achterstrße und.. Fleischmengergasse, in letzterer ganz besonders, mußten die Badenäste eine halbe Stunde und mehr warten, bevor sie an die Reihe kamen. Daß auch Frauenwelt die Wohlthaten eines erfrischenden Bades zu schätzen, weiß, beweist, daß in der Fleischmengergasse Dutzende von Frauen und Mädchen lange Zeit geduldig ausharrten, bis ihr Wunsch erfüll werden konnte, während die Zahl derjenigen, die angesichts des An dranges umkehrten, eine noch größere war. Bekanntlich ist die Skizze für das an der Dagobertstraße zu erbauende Bad, fur welches in Betrag von 700000 M. vorgesehen ist, von u.".Stofug, gi, ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der Körnertraße zu Köln-Ehrenfeld wurde vorgestern Abend ein etwa siebenähriger Junge von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich verletzt. Der Kleine wurde dem städi 1 Englücksfall. Gestern Morgen fiel an einem Umbau in der Komödienstmaße einem Dachdecker ein Balken auf den Kopf, wodurch der Mann schwere Verletzungen erlit. Der Verlezte kan ins Kraukengerettet. Am Oberläoderufer fiel am Freitag Nachmittag ein Knabe in den Rhein. Es gelang mehreren Rheinarbeiter den bereits Bewußlosen mit knapper Not zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Kirchenkalender. Mittwoch den 4. Juni in St. Alban dritter Mittwoch zur Verehrung des h. Johannes von Nepom Erste heilige Messe um 6, Hochamt um 9 Uhr, nachmittags 6 Uhr Andacht zu Ehren des h. Johannes und Predigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neuwied müssen an den Tagen, an denen auf diesen Strecken keine Sondernüge verkehren, bis Rheydt und Cöln auch die Sondernüge benutzen, dürfen aber ab Rheydt und Cöln.-B. innerhalb der Geltungsdauer der Rück fahrkarten die gewöhnlichen Personen züge zur Weiterfahrt bis zur Zielstation benutzen. Findet dagegen die Rückfahrt Sonntags oder Mittwochs. an welchen Tagen die regelmäßigen Sondernüge verkehren, statt, so muß der Sonderzug bis zur Ausgangs- station und, falls er dort nicht hält. bis zu der ihr vorgelegenen Anhaltestation benutzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>H. S. Schulz, Weferlingen(Provinz Sachsen).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein der Schuhwarenhändler von Köln und Umgegend hatte eine gemeinsame Sitzung der rheinisch-westfälischen Schuhwarenhändlervereine einberufen, zu welcher Vereine aus Aachen, an Krefeld, Duisburg, Düsseldorf, Essen, Mülheim(Ruhr), Ohligs und Solingen Vertreter entsandt hatten. Bezüglich der Ausverkäufe wurde folgender Beschlußß gefaßt:"Der Kölner Verein wird beauftragt, einen von Hrn. Rechtsanwalt Dr. Auerbach auszuarbeitenden in Gemeinschaft mit den heute vertretenen Vereinen, den zuständigen Behörden, wie Handelskammern, dem Verband der deutschen Schuhwarenhändler und besonders der Kommission für das neu zu bearbeitende Gesetz gegen den unlauteren Wettbewerb zuzusenden damit die berechtigten Wünsche der Schuhwarenhändler berücksichtigt merden". Die Auktionen betr. fand folgender Antrag Annahme: Sämtliche Lokalvereine von Rheinland und Westfalen sollen an ihre zuständige Handelskammer eine Petition richten, in welcher dieselb ersucht wird, beim Handelsminister dahin zu wirken, daß der in Bearbeitung befindliche Entwurf über die Regelung der Auktionen Der Verein üreriehzlicheknabenhanderbeit bhestfrige Nachmittag im Regierungsgebaäude seine Generalversammlung ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Beileidsbezeugungen sind anläßlich des Todes des Herrn Erzbischofes beim Metropolitancapitel bezw. Dompropst Dr. Berlage noch eingetroffen:"Namens und im Auftrage des zur Zeit im Auslande auf Reisen befindlichen Hrn. Krupp vom Direktorium der Firma Friedrich Krupp." Im Auftrage und in Vertretung des Hrn. Krupp nahm an den Beisetzungsfeierlichkeiten Hr. Finanzrat Jene teil. Reichsrath Frhr. v. Hertling, der zur Zeit in Rom weilte und ein persönlicher Freund des Hochseligen war, sandte von dort ein Beileidsſchreiben. Kommerzienrat Reithmayer, der Präsident der deutschen Kolonie in Brüssel, kondoliere aus Karlsbad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kronprinz von Preußen traf gestern mit dem-Zuge um.33 Uhr nachmittags von Bonn auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und setzte seine Reise mit demselben Zuge um.10 Uhr nach Großfürst Michael von Rußland traf gestern, von Wiesbaden kommend, mit dem Schnellzuge um.25 Uhr abends auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um 11.03 Uhr nachts nach London über Calais weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche infolge der trockenen Witterung stark gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 3,37 Meter, gegen 5,35 Meter vor acht Tagen. Der Wasserstand ist für den Schiffahrtsverkehr sehr günstig, da auch die größten Rheinschiff auf der Fahrt nach dem Oberrhein volle Ladung nehmen können.oo g 14 Selbstmord. Gestern Morgen stürzte sich ein etwa 23 Jahre altes Mädchen, welches in der letzten Zeit an Schwermut litt, in einem Ausfalle von Geistespestörtheit vom Dache eines weistöckigen Hauses in der Isabellenstraße auf die Straße und erlitt einen Schädelbruch, welcher den sofortigen Tod zur Folge hatte. Die Leiche wurde zum Süfriedhofe gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirke des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Adenau, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. steigt bis 1200.; Mmern-St. Anton(Kr. Kempen), Gemeinde-Verwaltung, Polizeidiener, 850 M. Gehalt, steigt bis 1150.; Berg.-Gladbach, Bürgermeisteramt, Bureaugehülfe, 600., steigt bis 900.; Dillingen, Bürgermeisteramt, 2. Bürgermeisterei-Sekretär 1080 M. Grundgehalt, steigt bis 1880.; Heddesdorf, Gemeinde(Bürgermeisteramt), zwei Nachtschutzleute, 900 M. Gehalt, steigt bis 1300.; Kaldenkirchen, Königl. Haupt-Zollamt, Amtsdiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Obergondershausen, Bürgermeisteramt Bodenbach, Polizeidiener(organisch verbunden mit der Stelle eines Vollziehungsbeamten bei der Gemeindekasse zu Bodenbach) 900 bis 1000.; Regelsberg(Kr. Saarbrücken), Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Bote, Grundgehalt 1000., steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. pro Jahr, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
