<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>388984</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gesandte Chiles in Berlin, Ramon Subercaseaux, ist bier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- In der Agrivpastratze wurde ein Mann von einem Hunde in einen Arm gebissen und nicht unerheblich verlet##-- In einem Hause an der Großen Langgasse kam ein Mann zu Fall und er# einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause an der Theresienstraße zu Köln-Lindenthal kam ein kleiner Junge beim Spieln brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Samstag Nachmittag wurde in der Breite straße ein Mann von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Nachmittag 6 Uhr geriet ein Arbeiter auf dem Bahnhof Gereon zwischen einen Möbeiwagen und einen Eisenbahnwagen, wobei ihm die Brust eingedrückt wurde. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Am Sonntag Nachmittag gegen 4 Uhr ist im Rhein an der Deutzer Aue ein Kürasier beim Baden ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Liebstähle. Von den Dächern der drei Zollhallen im Hafen sind die Kupferfeile der Blitzableiteranlagen in einer Länge von 10 bis 15 Meter abgeschnitten uno entwendet worden. Ebenso wurden die gesamten Leitungen an den Dächern der Gravenreuth- und Gutenbergstraße in Ehrenfeld gestohlen. Das Oberbürgermeisteramt setzt zur Ermittelung der Thäter eine Belohnung von 60 M. aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Körperverletzung. In einem Hause an der Agrippastraße wurde in der Nacht vom Sonntag zum Montag ein junger Mann von mehreren jungen Burschen überfallen und durch Messerstiche im Kopf erheblich verletzt. Der Verletzte wurde dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägereien. In der Agrippastraße sowie in der Schemmergasse kam es in der Nacht vom Sonntag zum Montag zu Schlägereien. Zwei Frauenspersonen wurden hierbei so erheblich verletzt, daß sie dem Krankenhause zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-West. In der vorgestrigen zahlreich besuchten Versammlung wurde zunächst Bericht erstattet über den Delegiertentag in Krefeld. Im Anschlugß hieran wurde festgestellt, daß hier im Verbaute der katholischen Arbeitervereine eine Preßkommission gewählt worden ist zur Ueberwachung der meistens erlogenen Skandalgeschichten, deren Verbreitung sich vor allem die Rheinische Zeitung angelegen sein läßt. Aufgabe der Kommission ist, den Sachverhalt zu prüsen bzw. festzustellen und dann für Klarstellung in der Presse zu sorgen; desgleichen wird in den Arbeitervereinen Köln-Nord und Köln-West, die auf dem Delegiertentag angeregte Frage der Kolportage, wenn auch im beschränkten Maße, durch Verkauf von billigen Flugblättern und Broschüren, welche sich der Verteidigung des Glaubens sowie der Widerlegung der auf den Glauben und die Sitten gerichteten Augriffe widmen, aelöst. Zum Schlusse konnte der Präses die Mitteilung machen, daß in Köln demnächst ein Sekretär für die katholischen Arbeitervereine angestellt wird, nachdem die Kostenfrage ihrer Lösung nahe ist. Nachdem noch der Präses die Anwesenden dringend ermahnte, am nächsten Sonntag die Versammlung in der Bürgergesellschaft zahlreich zu besuchen, zu welchem Zwecke die Vereinsversammlung ausfüllt, wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>gelang es den die Militäpatrouille und den verhafteten nten hegietrenden Schutzleuten, die erregte Menschenmenge von weiteren Ausschreitungen zurückzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>eein Taschendieb wurde am Sonntag Mittag auf der Hohe"ebe fenzgezgungtgg achen er einer Dame das Portemonnaie Bi#- Tasche gestohlen hatte. Bei seiner Festnahme warf er die Cirkus Busch beginnen jetzt schon die Benefizvorstellungen, seechel, de die Zeit Zeiner hiesigen Anwesenheit sich ihrem Ende Am Samstag Abend war die Schulreiterin Frl. Martha</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>d"Benefiziantin, die ein sehr gut besetztes Haus erzielte in durch reiche Blumenspenden ausgezeichnet wurde. Sie ritt als veiße Dame in magis er Beleuchtung vortrefflich, erzielte im Ge9### Serpentintanzerin eine große Wirkung und zeigte sich auf dem Steiger Hetman als eine sichere Reiterin. Große und verdiente Bewunderung fand Hr. Direktor Busch mit seinen sechs Vollblutern:###er zi. er ten Male vorführte. Die Dressur bat hier die großten Triumphe gefeiert, indem die Tiere eine große Anzahl der Evolution u an ein Wort oder einen Wink ausführen. den"b, dieser großartigen Vorführung bildete ein Hochſpringen neue, felte. Barriere; zwei der Tiere sprangen unter dem lebhaften Beisaz der Zuschauer noch, als die Schranke auf nahezu sieben Fuß ##t war. Außer diesen hervorragenden Leistungen wurde 1oh Quadrille aus der Zeit Friedrichs des Großen in historischen Loltzimen, sog. geriten. Hx. Bono jr. errang mit seinen römischen Spielen zu Pferde reichen Beifall und die Clous sorgten für die Lienug Mpgate D Jt u bilte, das farbendrächtige Schaustück Die aske, as m seinen be eben Massenscenen und großartigen unten allabendlich das größte Interesse findet. # Vorträge über Kunstgeschichte. Hr. Muſeumsdirektor Hofbice ein####pen begann am Sonntag Mittag im Kolosseum eine Reihe für Arbeiter berechneter Vorträge über Kunstgeschichte. Bereits vor mehreren Jahren hat derselbe einen gleichen Versuch gemacht, der, wenn der Zuhörerkreis auch bei den letzten Vorträgen nicht mehr gleich groß war wie zu Beginn, doch viel Anklang unter den strebelementen de Arbeiterschaft fanden. Der Besuch war am s samen grünere guchverhältuismäßig gut. Während der Reduer seinen früheren Vorträgen systematisch die Entwickelung der Baukunst vorgefuührt hatte, griff er diesmal sofort die Neunzeit auf und gab gewissermaßen einen Durchschnitt der Renaissance vom 14. bis 16. Jahrhundert. Nichts zeige ausdruücklicher und unmittelbarer die Veränderung in der Auschauung der Menschen als die Kunst Hier verrate sich die Seele der Menschen; in der Kunstgeschichte erkenne man die ganze Entwickelung der Völker. Langsam von Jahr zu Jahr schreiten die Veränderungen fort. Von Florenz ist im 14. Jahrhundert alles das ausgegangen, was wir heute moderne Kultur neunen. 600 Jahre früher hatte die Bürgerschaft von Florenz die Patrizierherrschaft gebrochen. Zeuge jener Zeit ist der mächtige aus trutzigen unbehauenen Quadern erbaute Palazzo della Signoria; 00 Jahre später verewigten sich die Kölner Bürger im Bau des Rathausturms. Redner ging die Entwickelung der Renaissance durch an der Hand der großen Meister Brunellesco, Donatello, Lucia della Robbia, Bramante, Rafael, Michelangelo, Bernini. Es waren höchst interessante Schilderungen des Strebens und Schaffens jener Geiſtesgroßen und ihrer Meisterwerke, insbesondere des schönsten Domes der Welt, der Peterskirche, die angeregt und gefördert wurden durch die kunstbegeisterten Päpuste Julius II., Leo X. und Paul II.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Godorf, 29.Juni 1902. Heute Nachmittag gegen 4 1/2 Uhr entstand in der mit Heu und Stroh gefüllten Scheune des Landwirten Urban Ohlig in der Bonnerstraße auf bis jetzt unaufgeklaärte Weise Feuer, welches außer einer Scheune und mehreren Ställen ein neben de. Scheune gelegenes Wohnhaus vollständig einäschert. Während funf Kühe so schwere Brandwunden erlitten, daß sie abgeschlachtet werden mußten, konnte das übrige Vieh noch rechtzeitig aus den Stallungen gerettet werden. Die aus Wesseling herbeigeeilte freiwillige Feuerwehr mußte sich darauf beschränken, das Hauptwohnhaus des Ackerers Ohlig zu retten. Der Brandschaden ist durch Versicheneu eröffnet!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
