<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>388997</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Obligatorische Fortbildungsschule. Der Kölner Verein weiblicher Angestellter hat an die Stadtverordnetenversammlung eine Eingabe des Inhalts gerichtet, das geplante Ortsstatut für die Verpflichtung zum Besuche einer Fortbildungsschule auch auf die wernlichen Handlungsgehülfen und-Lehrlinge im Alter von 14--16 Jahren auszudehnen. Eine Ablehnung der beantragten Ausdehnung des Fortbildungszwanges würde einerseits das weibliche Personal der Gefahr aussetzen, dauernd für minderwertig angesehen zu werden, und anderseits die Nachfrage nach solchen weiblichen Hülfskraäften, die nicht an den für den Fortbildungsunterricht vorgesehenen Stunden freigegeben zu werden brauchen, bedenklich steigern. Dadurch würde eine Ueberſüllung des Standes der Handlungsgehülfen mit jugendlichen weiblichen Hülfskraäften herbeigefuührt, welche ohne Aussicht auf volle Anerkennung und dauernde spätere Beschäftigung im kaufmännischen Stande den anderen häuslichen und gewerblichen weiblichen Beschäftigungsarten entzogen und entfremdet würden. Als die geeignetste Unterrichtszeit werden die Stunden von--4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Militärische Uebungen. Das westfälische Pionier-Bataillon Nr. 7 aus Deutz fährt am 31. Juli zu einer mehrtägigen Schießübung nach der Senne bei Paderborn und trifft am 4. August wieder in Deutz ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am 1. August begiebt sich das erste Bataillon des schleswig-holsteinischen Fußartillerie-Regiments Nr. 9 zu einer vieröchigen Schießübung nach Wahn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das westfälische InfanterieRegiment Nr. 53 sowie das westfälische Infanterie-Regiment Nr. 16 fahren am 11. August mittels Sonderzuge zu einer vieröchigen Schießübung nach Friedrichsfelde bei Wesel. Von dort werden sich die beiden Regimenter zu den Herbstmanoövern des 7. Armeecorps in der Gegend von Münster i. W. begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Radrennen, welche heute auf dem Kölner Sportplätze stattfinden, nehmen durch das erstmalige Zusammentreffen der beiden besten Dauerfahrer ein seltenes Interesse in Anspruch. Weltmeisters Roll(München) ist mit zwei zwölfpferdigen und einem neunpferdigen Motortandem bereits eingetroffen, ebenso der Engländer Tom Linton mit zwei zwölfpferdigen und einem siebenpferdigen Motorcyclette. Roll ist voll Siegeszuversicht und hofft seinen stolzen Weltmeistertitel im 10-Kilometer- und Stundenrennen glänzend zu verteidigen; es wird jedenfalls ein sehr erbitterter Kampf werden. Auch die großen Amateurkonkurrenzen, für welche sich 48 Fahrer gemeldet haben, versprechen interessanten Sport. Die Rennen, welche mit 5000 M. Preisen dotiert sind, beginnen bei jeder Witterung punkt 4 Uhr und schließen um 7 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Straße Mauritiussteinweg von Griechenpforte bis Laach vom 14. Juli d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Hausierer, der eine Flüssigkeit mit dem Bemerken zum Kaufe anbietet, man könne damit sämtliche Metalle versilbern und es würde die Versilberung mindestens vier Wochen halten. In der That ist der Silberglanz aber schon in einigen Stun den vollständig verschwunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>olt..d ihne Nerhandsversammluga ab. Nach dem erstatteten durch wunderbar gerade Haltung jede Figur idealisierend, hält den Leib zurück und reguliert die Form der Hüften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Lindauer&amp; Cie., Cannstatt(Wtbg.) Nachbildung wird strafrechtlich verfolgt gereicht mir zu hoher Befriedigung, Ihnen dren wahrhaft unschätzbaren Bartwue# hallam Ammelin meine vollste Auerkennung rauch einen hübschen Schnurrbart erhalten, ersuche, gge,# fl utgumen m welchem ich diesen Ratsam bereits ur. f1 3 A, in ungünstigsten oben Prt,"Aie, getan Eie dennoch kein Zutrauen, so überlasse ich Ionen, dani. Sie s49) ien dr Wirkung gelock überzeugen Könzen, einelineuro Salon-, Wohn-, Speist- und Schlafzimmer-Einrichtungen in Nußbaum und Eichen in allen Ausführungen unter Garantie. Sper.: Engl. Schlafzimmer. Billiglle Preise.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm traf gestern Abend mit dem Zuge 7 Uhr 42 Min. hier ein und stattete in der Stadt einen Besuch ab. Um 10 Uhr 55 Min. fuhr er nach Schlebusch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am Donnerstag den 17. d. Mts. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Anfrage Wingen betr. den Umbau im Hohenstaufenbad; Umgestaltung des Habsburgerringes vor dem neuen Theater; Anlage der öffentlichen Beleuchtung und Wasserleitung in der Veuloerstraße zwischen Leyendecker- und Rochusstraße; Ersatzwahl eines Abgeordneten zum Provinziallandtag; Erhöhung des Zuschusses zu den gewerblichen Fachschulen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der Nacht zum Samstag wurde versucht, in ein Uhrengeschäft an der Marzellenstrße einzubrechen. Die Diebe hatten bereits die Füllung einer Thüre ausgeschnitten; als sie aber bemerkten, daß hinter derselben noch eine eiserne Thüre war, ließen sie von weiteren Versuchen ab und zogen es vor, unverrichteter Sache von 4 Ein Monstre-Konzert der in der Garnison anwesenden Militäkapellen Köuns unter freundlicher Mitwirkung des Kölner Liederkranz(Dirigent Dr. Max Burkhardt) findet am Donnerstag den 17.., abends 9 Uhr, im Volksgarten zum Besten der Kranken- und Bedürftigenpflege des Militär-Frauenvereins zu Köln statt. Der Eintrittspreis ist auf 50 Pfg. festgesetzt. Das Konzertprogramm ist mit großer Sorgfalt aufgestellt und stellt den Besuchern genußreiche Stunden in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein Bubenstreich wurde in der Nacht zum Samstag verübt indem die Berufsfeuerwehr dreimal böswillig alarmiert wurde. Um 1,21 und 1,38 Uhr wurde sie nach der Johannisstraße und um .10 Uhr nach der Freiheitstraße in Deutz gerufen; jedesmal war der Thäter spurlos verschwunden. Auf die Ergreifung des Thäters ist eine Belohnung von 50 M. ausgesetzt. Es dürfte sich angesichts der widerholten nächtlichen böswilligen Alarmierungen empfehlen, daß die Schutzleute und die Angestellten der Wach- und Schließgesellschaft den Feuermelder besondere Aufmerksamkeit schenkten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen. Zum Margaretenfest in Brühl werden am Sonntag den 13. d. seitens der Köln-Bonner Kreisbahnen mehrere Extraüge nach dem beliebten Ausflugsorte gefahren und die fahrplanäßigen Züge erheblich verstärkt werden. Das Nähere ergiebt sich aus dem Anzeigenteile der vorliegenden Nummer Die herzlichsten Glückünsche zu ihrem morgigen Namenstage Künstliche Zähne und Gebisse sowie sämtliche Operationen schmerzlos. Teilzahlung gestattet. Wochentlich 1#. ohne Preiseröhung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
