<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>388952</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die in der Tempelstrße zu Köln-Deutz wohnenden Eheleute Rentner Peter Monheim und Frau, geb. Katharina Wessel, feierten gestern die goldene Hochzeit. Der Jubilar zählt 74 Jahre und die Jubilarin 69 Jahre. Das Jubelpaar erfreut sich großer Beliebtheit. Die Bewohner der Tempelstrße hatten durch Schmücken der Straße und Beflaggten ihrer Häuser ihre Anteilnahme an der seltenen Feier bekundet. Am Montag Abend wurde dem Jubelpaar vom Köln-Deutzer Männergesangverein sowie vom Karlswerker Männergesangverein ein Ständchen dargebracht. Nach der kirchlichen Feier überreichte Herr Pfarrer Schüller gestern dem Ehepaare die vom Kaiser verliehene Ehe-Jubiläumsmedaille. Mittags brachte die Kapelle des 7. Pionierbataillons dem Jubelpaare eine Serenade dar. Von seiten der Bürgerschaft Köln-Deutz wurden dem Jubelpaare Geschenke zuteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. Vorgestern Mittag verungluückte in der Kasparstraße ein zwölf Jahre altes Mädchen dadurch, daß es Petroleum aufs Feuer schüttete, wobei die Kleider des Kindes Feuer fingen und dasselbe erhebliche Brandwunden erlitt, an deren Folgen es im Bürgerhospital verstarb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmordversuch. Ein etwa 15jähriges Mädchen sprang vorgestern Abend in selbstörderischer Absicht in den im Volksgarten befindlichen Teich. Mehreren Wächtern gelang es, das Mädchen zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gefunden wurden im Monat April: Am Trutzenberg ein Goldstuück, in der Sternengasse eine Geldsumme in einem leinenen Beutel, am Mauritiuswall und Machabäertraße je ein Gelöstück. Ecke Anno- und Severinstrße zwei Gelöstücke, am Hahnenthore ein Portemonnaie mit 4., in der Trankgasse ein Portemonnaie mit ca. 6., auf dem Eigelstein ein Portemonnaie mit ca. 4., am Neumarkte ein Portemonnaie mit 5., am Bahnhofs-Eingang eine silberne Damenuhr, auf dem Rothenberg eine Damenuhr mit Monogramm, auf dem Hohenstaufeuring eine Damenuhr mit zwei Goldrändern, in einer Droschke ein Spazierstock mit geschnitzter Elfenbeinkrücke, in der Hahnenstrße ein goldener Ring, in einer Wirtschaft Unter Goldschmied ein goldener Ring mit rotem Stein, am Deutschen Ring ein goldener Kneifer in Etui. auf der Hohestrße ein silbernes Armband, ein Pfandscheine über Wäsche; im Monat Mai: auf dem Hohenzollernring eine zweireihige Korallenhalskette, in Deutz ein Pfandscheine über eine Uhr, am Kaiser Friedrich Ufer zwei Kneifer, in der Huhnsgasse und Gereonstrße je ein Gelöstück, am Klingelpütz ein goldener Trauring, Ecke Thieboldsgasse und Bostraße ein Ring mit Opalen, auf der Poststrße eine silberne Damenuhr, am Barbarossaplatz eine silberne Herrenuhr, in der Christophstrße eine goldene Damenuhr, in der Mariminenstrße eine silberne Damenuhr mit Kette, in der Machabäertraße eine silberne Damenuhr, in der Dürenerstraße ein Portemonnaie mit ca. 5., im Cirkus Busch ein Portemön'aie mit ca. 3., in der Körner- und Gladbacherstraße je ein Portemonnaie mit 2., am Kaiser Wilhelm-Denkmal ein Portemonnaie mit 13., in der Nähe des Domes ein Handtäschchen mit 6 M. und verschiedenen fremden Münzen, auf dem Gereonsdriesch ein brauner Ueberzieher, in der Volksgartenstraße ein Portemonnaie mit 16., am Martiusbogen ein Geldbetrag, in einem Geschäft an der Breitestrße ein Portemonnaie mit 3 M. Die Eigentümer werden aufgefordert, ihre Ansprüche im Fundbureau, Glockengasse 30, Zimmer 17, anzumelden bzw. die Sachen abzuholen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
