<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>388938</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Graf Waldersee fuhr gestern Nachmittag kurz nach 5 Uhr vor dem erzbischöflichen Palais vor und gab seine Karte ab, indem er nach dem Befinden des Erzbischofs sich erkundigte. Heute Mittag 12 1/2 Uhr wird Se. Excellenz dem Rathause einen Besuch abstatten und seinen Namen in das Goldene Buch eintragen. Herr Oberbürgermeister Becker wird den hohen Gast in Gegenwart der Stadtverordneten und Beigeordneten im Muschelsaale begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Generalfeldmarschall Graf v. Waldersee besichtigte am Donnerstag Vormittag auf der Mersheimer Heide zwischen Kalk und Mülheim das 16. Infanterieregiment sowie das 1. Bataillon des 53. Infanterieregiments und das Westfälische Pionierbataillone Nr. 7. Tausende von Zuschauern hatten sich in der Umgebung der Mersheimer Heide, die durch eine Postenkette abgesperrt war, eingefunden, die jedoch diesmal nicht auf ihre Kosten kamen, da von der Besichtigung der einzelnen Bataillone nur wenig zu sehen war. Die oben genannten Regimenter hatten zeitig am Morgen Paradeaufſtellung genommen; gegen 8" Uhr ritt der kommandierende General des 7. Armeecorps, Generalleutnant Frhr. v. Bissing, mit dem Divisionskommandeur Generalleutnant v. Voigt die Front der prärentierenden Truppen ab. Dieselben hatten auf der Ostseite der Mersheimer Heide nach Mülheim zu Aufstellung genommen in folgender Reihe: 16. Infanterieregiment, 1. Bataillon des 53. Infanterieregiments und 7. Pionierbataillone. Punkt 9 Uhr traf Graf Waldersee auf der Heide ein und ritt ebenfalls zunächst die Front der Truppen ab; bataillonsweise wurde er dabei mit einem Hurra begrüßt. Nach Besichtigung der Paradeaufſtellung formieren sich die Regimenter zum Parademarsch in Compagniefront. Hierauf zogen das 2. und 3. Bataillon des 16. Regiments, die tags zuvor vom kommandierenden General des 7. Armeecorps besichtigt worden waren, ab. Der Reihe nach inspirierte Graf Waldersee nun das 1. Bataillon des 16. Regiments, das 1. Bataillon des 53. Regiments und das 7. Pionierbataillone im Bataillonsexerzieren sowie in der Entwickelung von Gefechtsformationen. An jede Uebung schloß sich eine längere Kritik an; die Besichtigung eines jeden Bataillons dauerte über drei Viertelstunden. Gegen 12 1/2 Uhr waren die Einzelbesichtigungen zu Ende; hierauf entwickelte sich dann ein größeres</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein zur Förderung des Museums fur Naturkunde hielt am 21. d. im Stapelhause seine Generalversammlung ab. Aus dem Berichte, den der Schriftführer Prof. Dr. Tilburg erstattete, geht hervor, daß der Verein in den sieben Jahren seines Bestehens außer dem jährlichen Zuschusse von 600 M. an die Museumskasse aus eigenen Mitteln und durch freiwillige Beiträge seiner Mitglieder Sammlungen und größere Gruppen im Werte von etwa 25000 M. dem Museum als Geschenke übewiesen hat. Diese waren bisher an verschiedenen Stellen der Stadt untergebracht, wo sie der Allgemeinheit zur Besichtigung nicht zugänglich gemacht werden konnten. Nachdem nun das Museum sein neues Heim im Stapelhause bezogen hat, haben diese Sammlungen und Gruppen eine würdige Aufstellung erlangt. Während der Wintermonate wurden wie früher in der Aula des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse Nr. 8 Vorträge gehalten, die von zahlreichen Experimenten und Lichtbildern unterstützt, sich auf den verschiedenen Gebieten der Naturwissenschaft bewegten und sich eines zahlreichen Besuches und lebhaften Interesses von seiten der Mitglieder und Gäste des Vereins zu erfreuen hatten. Die Zahl der Mitglieder belief sich auf 11 Ehrenmitglieder, 229 ordentliche und 43 außserordentliche Mitglieder. Der Bericht schließt mit einem Danke an alle die, welche den Verein auch in diesem Jahre wieder in so reichem Maße unterstützt haben, und dankt besonders auch dem Direktor des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums in der Kreuzgasse, Hru. Prof. Dr. Schorn, der in bereitwilligster Weise die Apparate des physikalischen und chemischen Kabinetts für die Vorträge zur Verfügung stellte. Der Schatzmeister des Vereins, Hr. Dr. Richard Schnitzler, erstattete sodann den Kassenbericht, nach dem sich der Bestand auf 7723 M. beläuft, worauf ihm der Vorsitzende des Vereins, Hr. Geheimrat Dr. Leut, seinen besonderen Dank für seine Mühwaltung aussprach und ihm Entlastung erteilt wurde. Die nach den Satzungen ausscheidenden Vorstandsmitglieder wurden wiedergebählt und zugleich der Vorschlag gemacht, auf die Tagesordnung der nächsten Versammlung die Vermehrung der Zahl der Vorstandsmitglieder auf 24 zu setzen. Die Versammlung besichtigte sodann die Sammlungen des Museums und war erfreut über die zweckmaäßige und üübersichtliche Anordnung des Ganzen. In der sich auschließenden Vorstandssitzung wurden 5000 M. zum Ankauf eines Teiles der im Museum neu aufgestellten Gruppen bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>II 2. 1* 1, II. Vornehmstes Tafelwasse Kalter Friedrich-Guelle. Für Magenleidenden und Gichtiger unentbehrlich. bei Abnahme von 12 Fl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der hochwürdigste Hr. Erzbischof Hubertus ist leider erheblich erkrankt. Er hatte auf der letzten Firmungsreise eine kleine Erkältung sich zugezogen, der anfangs keine Bedeutung beigelegt wurde, so daß er noch am Pfingstsonntag das Poutifikalamt im Dome hielt und am Pfingstmontag an der Pfarrprozession von St. Gereon sich beteiligte. Nachmittags trat eine Verschlimmerung ein, und es zeigten sich die Anfänge einer Lungenentzuündung. Sobald der Erzbischof vorgestern sich der bedenklichen Wendung der Krankheit bewußt wurde, ließ er sich sofort die h. Sterbesakramente spenden. Das Generalvicariat hat die üblichen Gebete für den erkrankten Erzbischof angeordnet. Bis heute Morgen 7 Uhr war in dem Befinden des hochwürdigsten Herrn keine Aenderung eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Dem Geh. Kommerzienrat Aug. Heuser hierselbst wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife, dem Pfarrer der evangelischen Gemeinde Karl Jatho hierselbst der Rote Adlerorden vierter Klasse und dem Rendanten der genannten Gemeinde Karl Bertrams der königl. Kronenorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Et Hereäd. Daß die Kölner Mundart sich auch bald der elektrischen Bahn annehmen würde, um sie ihrem prächtigen Wortschatz einzuverleiben, war zu erwarten. Dieser Tage haben wir das kostbare Wort, das ebenso witzig wie bezeichnend ist, vernommen. Ein Junge war mit einigen seiner kleinen Freunde am spielen. Auf einmal kommt der Wagen der elektrischen Bahn in rasendem Tempo dahersausend, läutend und Staub aufwirbelnd, vom Aachenerthor herangebraust. "Flöck, flöck," ruft da der witzige kleine Kerl den anderen zu,"do kütt et Hexenäd."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereich des fünften Polizei-Reviers vorgenommenen Maße- und Gewichtsrevision wurden 423 Gewerbetreibende revidiert. 159 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 36 Gewerbetreibenden wurden 168 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Am Mittwoch Nachmittag erhängte sich ein pensionierter Feuerwehrmann im Keller seiner Wohnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Nachmittag fiel in der Nähe der St Cunibertskirche ein kleiner Junge in den Rhein und verschwand in den hochgehenden Fluten. Mehreren Arbeitern gelang es, den bereits bewußlosen Jungen wieder an das Land zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deutsche Kolonialgesellschaft. Der Präsident der Deutschen Kolonialgesellschaft, Herzog Johann Albrecht zu Mecklenburg, und der kaiserliche Gouverneur von Samoa gedenken am 16. Juni die Abteilung Köln der Deutschen Kolonialgesellschaft zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Windthorstbund. Die Ortsgruppe Ehrenfeld des hiesigen Windthorstbundes wird am nächsten Sonntag, abends 8 Uhr, im Leo bau eine öffentliche Versammlung abhalten, zu welcher besonders die Mitglieder der Centrumspartei dringend eingeladen werden. In dieser Versammlung wird u. a. Herr Redacteur Laven aus Essen sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine große Holzarbeiterversammlung findet gelegentlich des am 25. bis 28. d. M. hier tagenden Verbandstages am Sonntag den 25., morgens 11 Uhr,"Im Kaiser", Ehrenstrße 74, statt. Alle christlichen Holzarbeiter sind zu dieser Versammlung eingeladen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kronprinz und die Kronprinzessin von Dänemark trafen gestern, von Paris kommend, mit dem Schnellzuge um .58 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem -Zuge um 10.6 vm. über Hamburg nach Kopenhagen weiter.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Komitee für die St. Agneskirche versendet an die Mitglieder der St. Agnesgemeinde in Köln ein Rundschreiben, in dem es heißt: Durch Gottes Güte und die Füsorge eines hochherzigen Kölner Bürgers für Beschaffung einer großen, würdigen Pfarrkirche im Norden der Kölner Neustadt ist der St. Agnesgemeinde ein herrliches Gotteshaus geschenkt worden. Nicht erst nach jahrelangen Sammlungen und Beisteuern der Gemeindemitglieder, nach großen Opfern und Sorgen, sondern fast plötzlich und mühelos ist die St. Aguesgemeinde in den Besitz einer Pfarrkirche gelangt, die sich in den Kranz der prächtigen Kölner Kirchen als eine der größten und schönsten würdig einreiht. Jedoch ein großer Irrtum ist es, anzunehmen, daß nun auch in Zukunft die St. Agnesgemeinde keine Opfer für ihre neue Kirche und die neu zu errichtende Pfarre zu bringen braucht. Der Rohbau der Kirche und einiges Mobilar ist der Gemeinde geschenkt worden, aber alles übrige, was notwendig ist zur Ausstattung der Kirche, zur Gründung eines selbständigen Pfarrsystems, sowie zur Deckung der laufenden Kultuskosten der Kirche und Gemeinde muß von der St. Aguesgemeinde aufgebracht werden. Zunächst muß es eine Ehrensache für die Pfarrangehörigen sein, die neue Kirche in würdiger, dem großartigen Bau entsprechender Weise auszustatten. Die notwendigsten Sachen, ohne welche die Abhaltung des Gottesdienstes undöglich war, sind zwar vorläufig angeschafft worden; aber es bleiben darauf noch über 2000 M. zu bezahlen, obschon einige dieser Gegenstände von einzelnen Geschenkgebern gestiftet worden sind. Ferner mußten bei der Tronnung des Gottesdienstes in der neuen Kirche einige durchaus notwendige Anlagen, z. B. Gasleitung, Wasserleitung, Windfang am Seitenportal, gemacht werden, die bedeutende Kosten verursachten, von denen noch 1000 M. zu decken sind. Die Beschaffung des Allernotwendigsten verursachte also schon eine Schuld von über 3500., die noch zu decken bleibt. Gar vieles aber bleibt noch zu beschaffen, z. B. würdige Paramente, Kelche, Monstranz, Ciborium, die Glocken, Orgel, Kanzel, Taufstein, Beichtetühle, Kinderänke, Bänke für die Seitenschiffe, Weihwasserbecken, Sakristeischränke, Altarkrenze, Altarleuchter, Tumbaleuchter, stilgerechte Gaskandelaber, gemalte Fenster, Turmuhr, Baldachin, Fahnen, Teppiche, Credenztisch, Kreuzwegbilder, Wandgemälde auf den großen Flächen unter den Fenstern, Statuen usw. Dazu kommt, daß der vorhandene Fußbodenbelag, die Kommunionbank, die sechs Seitenastäre und die Stufen im Jnnern als nur provisorisch gedacht sind, die bei reicheren Mitteln, der schönen Kirche entsprechend, durch wertvollere ersetzt werden sollen. Sodann wird die St. Aguesgemeinde einen großen Teil der ca. 100000 M. betragenden Kosten für den noch zu bezahlenden Bauplatz der Kirche übernehmen müssen. Die Beschaffung der Wohnungen für die Geistlichen und den Küster, sowie der Ankauf eines für diesen Zweck geeigneten Bauplatzes verursachen ebenfalls große Kosten, für welche die neue Gemeinde wird aufkommen müssen. Wenn nun auch ein großer Teil der erwähnten Kosten durch eine Anleihe gedeckt werden kann, so wäre es doch, um eine zu schwere dauernde Belastung der neuen Pfarrgemeinde, die sich in einer hohen Kirchensteuer empfindlich bemerkbar machen würde, zu verhüten, wünschenswert, daß ein Teil durch freiwillige Beiträge getilgt würde. Wir wenden uns daher an die Mitglieder der St. Aguesgemeinde mit dem dringenden Ersuchen, die obigen Klarstellungen wohlwollend zu beherzigen und reichliche Opfer für unsere neue St. Agneskirche und St. Agnesgemeinde zu spenden. In der nächsten Zeit werden Mieglieder des Komitees die katholischen Familien der Gemeinde besuchen und Anmeldungen für den St. Agnes-Verein entgegennehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>v. Bernh. Krug, Zeuglen., Karlsr. 17.- Werner, S. v. Theod. Loos, Fabriksbeamter, Kalkerstr. 19.- Pauline, T. v. Winand Müller, Hülf Siegburgerstr. 7521.- Wilhelm. S. v. August Buder. Sattler. Heribertusstraße 12.(13.) Kath., T. v. Heinr. Klappericht. Eisenbahnsch., Poll, Volpertusstr. 6.- Nettchen. T. v. Jos. Krumm, Schlosser, Wagnerstr. 12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kath., T. v. Wilh. Schmitz, Eisenbahnarb., Heribertusstr. 14.- Marg., T. v. Heinr. Schönzelet, Tagl., Poll. Hauptstr. 9.-(14.) Clemens, S. v. Math. Bliersbach, Schent., Rolshoverstr. 170.- Joseph. S. v. Jako Bell, Fabrikarb., Juliusstr. 14.-(15.) Peter. S. v. Math. Burgwinkel Barbier, Poll, Hauptstr. 21.. Jakob, S. o. Jakob Bornheim, Tagl., Graben. 20.- Elfriede, T. v. Friedrich Koch, Schlosser, Siegesstr. 42.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Siegburgerstr. 75.-(14.) Andreas Edler, Invalide, 71., Siegburgerstr. 75 III.- Wwe. Maria Anna Zachäus, geb. Schumacher, 81., D Heiraten.(9. Mai.) Hub. Schweitzer, Sed., u. Kath. Huthausen, Mindenerstr. 6. Gustav Jans, Kürass.-Serg., u. Wilhelmine Sames, Tempelstr. 30A.- Ant. Czerwonsey, Telegr., u. Maria Leuck, Usingerstraße 19.- Heinr. Käufer, Eisenb.-Telegr., u. Johanna Zeitz, Tempelstrße 97.-(10.) Math. Hartgeld, Fabrikarb., u. Agnes Esser, Rolshoverstraße 143.- Karl Schmidt, städt. Bureauassist., u. Rosalia Sengstock, Köln.- Christ. Hillen, Postbote, u. Kath. Putzer, Tempelstr. 35.- Engelb. Wittschier, Tagl., u. Maria Floyze, Köln.- Joh. Leonard, Schreiner, u. Maria Zimmermann, Mülheim a. Rh.-(14.) Theod. Haverkamp, Techn., u. Johanna Kruft, Tempelstr. 83.-(15.) Bertram Heuseler, Friseur, u. Marg. Kasper, Rolshoverstr. 6d.- Heinr. Haas, Schlosser, Franziska Henseler, Bickendorf.- Peter Klein, Fuhrm., u. Elisab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Beirats-Ankündigungen.(9. Mai.) Jakob Pfeister, Tagl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
