<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>388992</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>( Die Vaterländischen Festspiele, welche die Vereinigung der Bürger Köuns zur Förderung der deutschen Nationalfeste vorgestern Nachmittag im Stadtwald veranstaltete, nahmen bei herrlichstem Wetter einen sehr schönen Verlauf Die Einleitung zu denselben bildete gleichsam die Preisverteilung zum dritten Kölner Wanderpreis- und Preisschießen der Kriegerischützenvereinigung Köln und des Kölner Schießplatzvereins 1902 welche Sonntag Morgen um 12 Uhr in Gegenwart der Vertreter der beteiligten Vereine und vor den Vertretern der Behörden im Stapelhause stattfand. Auf einer mächtigen Tafel waren die ebenso schönen als wertvollen Preise: Pokale, Becher, Humpen, Kannen ausgestellt Nach 2 Uhr versammelten sich auf dem Neumarkt die Teilnehmer zu dem großen Festzuge, welcher unter Begleitung von vier Musikvereine in 16 großen Gruppen zum Stadtwald sich bewegte. An dem Zuge nahmen 17 Radfahrerverein, die 3 akademischen Verbindungen, 2 höhere Lehranstalten, 10 Turnvereine, 6 Spielvereine, die freie Kölner Seglervereinigung, 11 Athletenvereine, 2 Schwimmvereine, 28 Gesangvereine, 5 Musikvereine, 17 Wandervereine, 11 Kriegervereine, die Kriegerischützenvereinigung und 5 sonstige Vereine darunter der Zweigverein vom Roten Krenz für die Stadt Köln, teil. Gegen 4 Uhr traf der Zug im Stadtwalde auf der großen Wiese hinter der Waldschenke ein, wo die Gruppen sich im Halbkreise aufstellten Unter Leitung des Hru. Kgl. Musikdirektors Prof. Schwartz sangen die vereinigten Gesangvereine den Chor Liederfreiheit von Marschner Hr. Beigeordneter Dr. Hesse hielt dann an die vieltausendköpfige Menge eine Ansprache, in welcher er die Bedeutung der deutschen Nationalfestspiele für die Erhaltung und Stärkung der nationalen Wehrkraft unserer Jugend hervorhob und mit einem Hoch auf den Kaiser schloß. An den Kaiser wurde folgendes Huldigungstelegramm gesandt:"Weit über hundert Kölner Vereine und viele tausend Kölner Bürger und der Deutsche Centralausschußß für Volks- und Jugendspiele zu vaterländischen Festspielen im Stadtwald versammelt, bringen Euer Majestät, dem erhabenen Schützer und Förderer unserer Bestrebungen, dem deutschen Volke Kraft und Gesundheit zu erhalten und zu sichern, ihre ehrfurchtsvollste Huldigung dar." Nach zwei weiteren Chören begannen sodann die Festspiele. Auf der großen Volksweise zeigten die Turnvereine ihr Können. Die Wandervereine veranstalteten Fernärsche von der Stadtwaldschänke bis Großkönigsdorf und zurück. Die Gesang- und Musikvereine ließen ihre Weisen an verschiedenen Stellen erklingen. Die Athletenvereine veranstalteten Uebungen im Gewichtheben, Stemmen, Kugelwerfen, Ringen usw. auf der mittleren Wiese. Die Spielvereine zeigten ihre Leistungen im Fußball, Tamburinball und Schlagball auf der großen Wiese. Die Radfahrvereinen boten interessante Darbietungen im Reigenfahren, Kunstfahren und Hindernisfahren auf der besonders hergestellten Reigenbahn. Die freie Vereinigung Kölner Segler veranstaltete auf dem großen Teiche ein Segelwettfahren. Erst nach 8 Uhr nahmen die Wetteämpfe ihr Ende. Nach einem gemeinschaftlichen Liede: O Deutschland hoch in Ehren fand die Verteilung der Eicheneränze an die Sieger statt. Hr. Prof. Moldenhauer feierte das deutsche Vaterland, und mit dem Liede Deutschland über alles nahmen die Festspiele ihr Ende. Um 9 1/4 Uhr begann im neuen Saale der Stadtwaldrestauration eine festliche Abendunterhaltung, die sehr zahlreiche Teilnehmer aufwies. Nicht unerwaähnt soll bleiben, daß auch für die Stärkung des inneren Menschen vollauf gesorgt war. Zahlreiche Bierzelte und Wasserässer spendeten reiche Labsal. Auch für den Verkehr von und nach dem Stadtwalde war gut gesorgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auf das Telegramm des Centralausschusses für Volks- und Jugendspiele ist nachstehende Antwort eingegangen:"Se. Majestät der Kaiser und König haben den Huldigungsgruß gern entgegengenommen und lassen vielmals danken. Auf Allerhöchsten Befehl. v. Lucanus."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzerte in der Flora. In den Doppelkonzerten am Freitag und Samstag trat die Kapelle des Pommerschen Füsilierregiments Nr. 34 aus Bromberg neben der Florakapelle auf. Das Regiment hat vor langen Jahren in Köln garnisoniert und wurde die Kapelle damals von August Manns dirigiert, der zuerst die sogenannten a la Strauß-Konzerte hier einführte, die im Leistestäz (jetzigen Reichshallentheater) in einer Maurischen Halle abgehalten wurden. Manus wandte sich später nach London, wo er es als Dirigent der Krystallpalast-Konzerte und erstklassiger Oratorienauf führungen zu hohem Ansehen brachte. Der jetzige Dirigent der 34er Kapelle, Arthur Bill, hatte für die Konzerte in der Flora hübsche Programme aufgestellt, in deren Ausführung die gutgeschulten Kapelle sich verdiente Anerkennung erwarb. Musikdirektor Pertz ließ am Sonntag das Nachmittagskonzert mit Blas-, das Abendkonzert mit Streichmusik ausführen. In dem letzteren brachte er u. a. die Zauberfloötenonverture und den ersten Satz der unvollendeten-moll-Sinsonte von Schubert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Den Milchpantschern sieht die Gesundheitspolizei wieder scharf auf die Finger. In den letzten Tagen sind Beamte der Gesund d. heitspolizei in aller Frühe dabei beschäftigt, den Milchändlern und Händerinnen die Milch zu revidieren. Bei einer dieser Tage in der Nähe des Sübahnhofes abgehaltenen Milchrevision wurden mehrere Milchälschungen festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. Im einem Hause am Buttermarkt fiel eine Frau von einem Stuhl und erlitt einen Armbruch.-- Auf der Breitestrße kam ein Mann zu Fall und trug erhebliche Verletzungen am Kopfe davon.-- In einem Hause an der Agrippastraße fiel eine Frau in eine Glasscheibe und zog sich nicht unerhebliche Sehnenverletzungen an einer Hand zu.-- An der Alten Taue, am Bach kam eine Frau zu Fall und brach ein Bein.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Personalien. Fürst Leopold von Hohenzollern hat dem Kaufmann Felix Lamvader, Teilhaber der Handschuhfabrik W. Lindemann, zum Hoflieferanten ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Die Feuerwehr wurde gestern früh 4 Uhr in der Humboldtstraße und um.20 Uhr in der Alexianer- straße böwilliger Weise alarmiert. Die Thäter konnten nicht ermittelt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Morgen wurden in der Spulmannsgasse drei Kinder von drei und fünf Jahren, welche von ihren Eltern zur Bewahrschule in der Schulmannsgasse geschickt worden waren, von einer älteren Frauensperson angehalten, dem fünfährigen Mädchen wurde das in ein Papier eingewickelte Schulgeld für die drei Kinder im Betrage von.50 M. von der Person abgenommen. Die Nachforschungen nach der Diebin blieben ohne Erfolg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag ritz an einem Neubau in der Komödienstmaße das Seil eines Dachdeckerstuhles. Der darauf mit dem Befestigen der Dachrinne beschäftigte Klempner stürzte auf die Straße und erlitt schwere Verletzungen. Der Verungluückte wurde, nachdem ihm von einem Geistlichen die h. Sakramente gespendet waren, zum Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>London,.Juli 1902.(Drahtber.) Als Chamberlain sich gestern Nachmittag im zweiäderigen Cab von Westminster nach dem Athengeumklub begab, stürzte das Pferd. Chamberlain wurde heftig vorwärts geschleudert und erlitt eine schwere Stirnverletzung: er wurde ins Krankenhaus gebracht, wo er verbunden wurde. Der Unfall, welcher Chamberlain erlitt, wird nicht als ernst angesehen, jedoch verbleibt er wahrscheinlich wenigstens einen Tag im Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
