<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>388969</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das St. Kamillus-Haus zu Haidhausen bei Werden ist bekanntlich die erste größere katholische Heilanstalt für alkoholkranke Männer in Deutschland. Die Anstalt will den an Trunksucht erkrankten Personen katholischer Konfession eine Heilstätte bieten, in welcher außer den natürlichen Heilmitteln auch die übernatuürlichen Gnadenmittel der Kirche in ihrer ganzen Bedeutung zur Anwendung gelangen können. Sie verwirklicht also ein wichtiges sociales Postulat, und die Anerkennung und die Unterstützung der geistlichen wie auch der weltlichen Behörden ist ihr darum in reichem Maße zuteil geworden. So hat kürzlich der Obereräsident der Rheinprovinz dem Mäßigkeitsausschuß zur Unterstützung des St. Kamillus-Hauses eine Hauskollekte für die ganze Rheinprovinz bewilligt und die Hochwürdigsten Herren Bischöfe haben dieselbe warm empfohlen. Diese Kollekte wird in den nächsten Tagen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bonn, 17.Juni1902.(Drahtber.) Der Kaiser, welcher bei der Parade auch die Front der Vereine ehemaliger Königs husaren abritt, begab sich, wie schon gemeldet, nach der Parad n Frühstück ins Offizierskasino und begrüßte hier eine groß Anzahl früherer Offiziere des Regiments, darunter den Reichskanzler Graf Bülow und den Generaloberst v. Lok. Nach dem Frühstück kehrte der Kaiser ins Palais Schaumburg zurück, w er den Vortrag des Reichskanzlers entgegennahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bonn, 17.Juni1902,.45 nm.(Eig. Drahtber.) Der Kaiser verweilte bis heute Nachmittag 2 1/2 Uhr im Offiziersiuos ud rit dam zur Balais Spggtezrg art. uie hen Uhr unternahm das Kaiserpaar eine Rheinfahrt mit dem Dampfer Borussia der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesell schaft. In Gesellschaft der Majestäten befanden sich u. a. der Kronprinz, Prinz Schaumburg, Prizsssin Schaumburg, Geheimrat Loersch. Landrat v. Sandt und die Familie Gerber. Der Kaiser war ebenso wie der Kronprinz und Prinz S Civil und trug den Preußenstürmer. Um 8 1/2 Uhr erfolgte die Reichskanzler Graf Bülow, der als Rittmeister der Reserve heute Morgen der Parade beiwohnte, ist zum Oberst a la sun gestellt worden. Von Fürtlichkeiten sind noch angekommen der Aim 9 f, wird dem Kaiser ein Fackelzug der gesamten chop Zieht uter Veseitug von dei Gesichter Ler. Hot garten die Rheinpromenade hinauf zur Gronau. Der Kaiser und die Kaiserin nehmen den Fackelzug unter einem im Park Schaumburgischen Palais aufgeschlagenen Baldachin entgegen. So wie der Fackelzug dort angelangt ist, werden die Vertreter der Studentenschaft Meyer(Wingolf), Heine Bücken(Bavaria), Germersheimer(Frisia), Rautenberg(D. C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kronprinz von Siam besichtigte gestern Wittge währen seines kurzen Aufenthaltes in Köln unter Führung des Hru. Dompropstes Dr. Verlage de Seeru, funf gestern Abend.7, von Bonn onsen, aus Vent Heisen Hauotbahshose en und schr mit den Shoe.);, ach Very, ven., Zuszesteur der bieten Ingenienrinspektig. Generalngjor Wollmar, ist hier eingetroffen und im Ein Rufo"", de leicht sehr schlimme Folgen hätte nach sich Glücklicherweise wurde die sonst gugerordentlich desehte Stelle Foßer von Straßenbahnwagen noch sonstigem Fuhrwerk gekreuzt. Die F ove des eungeen, Aus-Schulnenshan an der Rechtschule erplodterte gestern Vormittag ein Gasrohr. Durch die entstehende Zahme wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Uieberfahre. Gesser Morgen wurde am Hasen, gegenüber 9 bad Aich. eiehelie. aime heagheie bei sie Keosher sahrer Der Dinglückliche wurde mittels des städtischen Krankenwagen mit einer Hand in eine Fraismaschine und schnitt sich drei Finger ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das St. Kamillus-Haus zu Haidhausen bei Werden ist bekanntlich die erste größere katholische Heilanstalt für alkoholkranke Männer in Deutschland. Die Anstalt will den an Trunksucht erkrankten Personen katholischer Konfession eine Heilstätte bieten, in welcher außer den natürlichen Heilmitteln auch die übernatuürlichen Gnaden mittel der Kirche in ihrer ganzen Bedeutung zur Anwendung gelangen können. Sie verwirklicht also ein wichtiges sociales Postulat, und die Auerkennung und die Unterstützung der geistlichen wie auch der weltlichen Behörden ist ihr darum in reichem Maße zuteil geworden. So hat kürzlich der Obereräsident der Rheinprovinz dem Mäßigkeitsausschuß zur Unterstützung des St. Kamillus-Hauses eine Hauskollekte für die ganze Rheinprovinz bewilligt und die Hochwürdigsten Herren Bischöfe haben dieselbe warm empfohlen. Diese Kollekte wird in den nächsten Tagen stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bonn, 17.Juni1902.(Drahtber.) Der Kaiser, welcher bei der Parade auch die Front der Vereine ehemaliger König husaren abritt, begab sich, wie schon gemeldet, nach der Parad zum Frühstück ins Offizierskasino und begrüßte hier eine groß Auzsaht früherer Ofiziere des Rezinentz, darunter den Reichs. kanzler Graf Bülow und den Generaloberst v. Loe. Nach dem Frühstück kehrte der Kaiser ins Palais Schaumburg zurück, w er den Vortrag des Reichskanzlers entgegennahm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bonn, 17.Juni1902,.45 nm.(Eig. Drahtber.) Der Kaiser verweilte bis heute Nachmittag 2 1/2 Uhr im Offizier hasius ud rit dann zum Palais Scheaggzrg, Sgrück, Um 51.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Jubiläum. Am Samstag fand in dem hiesigen Marinehospital de Noel die Feier des fünfundzwanzigährigen Jubiläums der zeitigen Oberin. Schwester Alfons, als Schwester vom h. Borromäus statt. Im schön geschückten Saale des Hauses fand sich, nachdem früh morgens ein feierliches Hochamt celebriert worden war, gegen 11 Uhr eine zahlreiche Versammlung von Freunden und Gönnern des Hospitals ein, um ihre Glückünsche darz bringen. Hr. Bürgermeister Brugger überreichte der Jubilarin einen Rosenstrauß und sprach ihr den Dank der städtischen Verwaltung aus für ihre sparsame Verwaltung, ihre große Sorgfalt, die namentlich in der großen Reinlichkeit und Ordnung im ganzen Hause sich zeige, und wünschte ihr in warmen Worten noch eine lange, segensreiche Thätigkeit. Der langeährige Hausarzt, Geh. Sanitätrat Dr. König, hob die Verdienste der Jubilarin als Krankenpflegerin und Oberin hervor, die im Kloster in Potsdam ihren Anfang nahmen, wo sie auch den hochseligen Kaiser Friedrich zu pflegen die Ehre hatte, und beglückünschte sie im Namen aller 63 Kranken des spitals. Hr. Rentner Wortmann übergab ihr im Namen eines Komitees eine sehr schöne Lourdesgrotte im Garten des Hauses.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Panorama International. Land und Leute von Tunis sich Breitestrße 96 anzusehen, sollte niemand versäumen. Der für diese Hueten von u, v..4 20 Mischen, darunter die berühnte Se, iütische Kriegschiffe, eigenartige Meeresbrandung und beregtes geöffnet, worauf wir die Blumenliebhaber aufmerksam machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Abend gegen 8 Uhr wurde auf brosche übersahgen, Dazselzs tan, nit echen Velsezungen danon. ae schsischsice hescetchähe, eäche -63, Uammelseisch.20.59, Pono, ier gezug 1581.75, Schweine.80-1,97, Speck, gerauenert.57-1,71, gesalzen.90 4/2/2.50(äne schmal.50.70 das All., Happwchenite 1 150.-auge.20..70, Hühner, 500.00, Fasanen.00," Abweg, hen.. Ate 0/4020,.50, Junge.50-.60 alte.50.80, Junge.80,3,B%10 Kgchhnter.90-.10 das Kil. Landeier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stück, Essbutter N.-20-.40, Hooge guck. Kartoffeln, weisse..00 .80*200, Kisteneier 1,151.30 die 25 Stuck. Hartonergiggigg vieren Der Katholische Volksverein Köln veranstaltet seinen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>dv. Landagsele der Riebercadicher Leges Zhohestege eiselt selbe go Benagen, Von dot vich miete Soadernigen den ühe thal ein Besuch, bis Altenahr, abgestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>weichen Biese. Peautiestz s. heaet ui. Krichen Riet, und einen Anzeigen-Anhang gerchlerngn und wr..Pz. Blattes auf Verlangen in jeder gewünschten Anzahl vorig Geschäftsstelle der Köluischen Volkszeitung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
