<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>388937</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Richtigstellung. In dem Artikel"Socialdemokratische, Polemik" in der gestrigen Nummer des Kölner Local-Anzeigers int am Schlusse des vorletzten Alineas irrtümlich der Vorwärts statt der 6 Der Krouprinz von Belgien kam gestern mit dem Schnellzuge um.58 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe an und fuhr mie dem Schnellzuge um.10 vm. nach München weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Verband rheinischer Genossenschaften, d. i. der Genossenschaftsverband des Rheinischen Bauernvereins, hielt gestern in den Räumen der Bürgergesellschaft seine Hauptversammlungen ab. Dieselben wurden durch mehrere Vorversammlungen, Sonderversammlungen für die verschiedenen Genossenschaftsgruppen vorgestern Nachmittag eingeleitet. Letztere waren von mehr als 150 Vertretern der Genossenschaften besucht. Um 5 Uhr tagten die Vertreter der Sparmund Darlehnskassenvereine und der Betriebsgenossenschaften zusammen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>n Schlägereien. Bei einer Schlägerei aus dem Gereonswall wurde einer der Beteiligten durch Messerstiche erheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Dienstag Abend entstand in der Gertrudenstraße zwischen einem Ehepaar eine Schlägerei, bei welcher Gelegenheit der Ehemann nicht unerhebliche Verletzungen an einem Unterarm erlitt. Die Verletzten kamen 00 Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. M. 56917 456,72., bis zum 14. d. M. wurden 2635 595,11 Mark eingezahlt und 2391 244,01 M. zurückbezahlt, sodaß am 14. Mai 1902 ein Gesamtbestand von 57 161 807,82 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Niel, 21.Mai1 902,.55 vm.(Eig. Drahtber.) Das Kanonenboot Panther ist zu seiner Rheinfahrt heute Morgen durch den Kaiser Wilhelmskanal zunächst nach Rotterdam abgegangen. Das Torpedoboot Sleipnir setzt seine Vorbereitungen fort und folgt am 31. Mai. Die beiden Schiffe dampfen in den ersten Junitagen rheinaufwärts.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>französische Ministerpräsident Waldeck-Rousseau hat Waldek-Rondeau hat seine Kollegen, und den Präsidenten Loubet bleiben. Waldeck-Rousseau wird, wie gemeldet wird, zurücktreten, weil er die von ihm bei der Bildung des Kabinetts übernommene Aufgabe als erledigt ansieht sowie aus Gesundheitsrücksichten."Ge esterlice elscheseschechechlse cshselelen Gründe, und es ist deshalb nicht ausgeschlossen, daß Waldeck-Rousseau, der lauglebigste Minister der dritten Republik, doch noch im Amte zu Ehren des Präsidenten Loubet fand zu Zarskoje Selo ein Galadiner zu 300 Gedecken statt. Der Kaiser brachte folgenden Trinkspruch aus:"Indem ich Sie, Herr Präsident, von ganzem Herzen willkommen heiße, gebe ich gern der Hoffaß Ihr Aufenthalt unter uns. Ihnen oie besten Beweise der Gefühle darbieten werde, welche Frantreich und Rußland einigen. Möchten Sie die Erinnerung bewahren, derjenigen ähnlich, die wir, die Kaiserin und ich, für immer be wahren an die im vorigen Jahre in Frankreich so angenehm verlebten Tage. Ich erhebe mein Glas Ihnen zu Ehren, Herr Präsident, auf die Größe und das Wohlergehen des schönen und befreundeten, verbündeten Landes." Das Orchester spielte, die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Generalfeldmarschall Graf v. Waldersee ist gestern um 9 Uhr 5 Min. auf dem hiesigen Centralbahnhof eingetrossen un. hat im Hotel du Nord Wohnung genommen. Beim Vorbeifahren des Auges in Deutz wurde derselbe von der rechten Face des Saillant 111 am Eingang der Düsseldorferstraße in Deutz durch neun Salutschüsse pagniechef im Fußalte### 8# Regiments zum Patent, befördert und unter Stellung a la suite des Regiments z Ersten Artillerieoffizier vom Platz in Spandau; Oberleutnant La porte im FußartillerieRegiment Nr. 7 unter Beförderung zum Hauptmann, vorläufig ohne Patent, zum Compagniechef und De: D. Gaddus, zuletzt Kommandeur des Grenadierregiments Nr. 3,  zum Kommandeur des Landwehrbezikts Köln ernannt. Der bisherige Kommandeur des Landwehrbezirks Köln, Oberst z. D. Böym, wurd mit dem Range eines Regimentskommandeurs, unter Verleihung des Charakters als Generalmajor, auf dessen Gesuch von dieser Dienststellung Militärisches. Der Kommandeur der 14. Division, Generalleutnant v. Voigt, besichtigte gestern Vormittag auf dem Exerzierplatz bei Merheim auf dem rechtsrheinischen Ufer das 2. und 3. Ba taillon des Infanterie-Regiments Nr. 16. Der Kommandeur des 7 Armee-Corps, Generalleutnant Frhr. v. Bissing, wohnte der Be &amp;ad Panorama International, Breitestrße 96. Das Institut bringt diese Woche etwas ganz besonders Schönes, nämlich Aufnahme vom Garda-See und seiner malerischen Umgebung. Er ist nicht nur der größte, sondern in mehr als einer Beziehung auch der mertürdigste unter den von Touristen aller Länder alleährlich m zahllosen Scharen aufgesuchten, anmutig-lieblichen Seen Seine Länge beträgt acht Meilen und au vielen Stellen ist er über tausend Fuß tief. In seinen blangyünen, außserordentlich durchsichtigen und von Edelfiſchen stark bevölkerten Fluten, die der Winterfrost niemals in seine eisigen Banden schlägt, aber der Nordsturm zuweilen heftig aufühlt, spiegeln sich die oberitalienischen Alpen mit ihren zuteil vom ewigen Schnee bedeckten Häuptern. An seine. Gestaden bietet sich uns eine Fille südlicher Landschafter, denn der Garda-See gehört zu den herrlichsten Gegenden der Erde. Die 50 stereoskopischen Aufnahmen sind von köstlicher Klarheit und Schärfe, wie Italiens azurblauer Himmel sie zu machen gestattet. W Der Cirkus Busch erfreut sich fortgesetzt guten Besuches, was bei der ungünstigen Witterung als Beweis dafür gelten darf, daß seine Schaustellungen sehr gefallen. Und sie verdienen es in der That Besonders der erste Teil des abendlichen Programms bietet von den echten Cirkusünsten der höheren Reitkunst und der, Tierdessiar nur hervorragende, zum Teil überraschende Schaustücke. Knieende, sitzende nzend und auf zwei Einen geleide, Piede,werden mit einer Leichtigkeit vorgefuührt, die in nichts das hohe Maß der mit solchen Leistungen verbundenen Arbeit und zielbewußten Ausdauer verrät; die turmspringenden Pferde des Direktors Busch dürften sogar zur Zeit einzig dastehen. Humoristische Zwischensücke, die zum Teil zugleich gewandte turnerische Uebungen darstellen, sorgen für genügende heitere Abwechslung. Eine Glanznummer für sich und zwar eine ersten Ranges bildet Signor Farini, dessen Kunstfertigkeit als Jongleur wirklich so erstaunlich ist, daß sie kaum übertroffen werden kann und den Zusatz des Programms rechtfertigen dürfte: der beste Jongleur der Welt. Der zweite Teil bringt in dem gropen Manegeschaustlick: Die Camorra, eine der in der neueren Zeit beliebten Massenaufführungen mit reichem Aufwand an prachtvollen Kostümen, malerischen, wechselnden Scenerieen, forschönen Tanzen und zauberischen Lichteffekten; aber auch an gewagten Reitestücken, unglaublichen Sprüngen, Einstürzen und anderen halsbrecherischen Uebungen fehlt es in dieser Originalpantomime des Cirkus Busch nicht, sodaß man den dichterischen Mangel geringen Zusammenhanges der letzten Akte 0 Die Rheinische Zeitung hat sich in zwei Artikeln aus der jüngsten Zeit über die"katholischen Gewerkschaftsgründungen" auch mit den von den Kölner Arbeitervereinen in der Sache gefaßten Resolutionen beschäftigt. Sie ist diesmal ehrlich genug, ihrem Leserkreise mitzuteilen, daß die hiesigen katholischen Arbeitervereine sich gegen katholische Gewerkschaften ausgesprochen haben, aber ohne eine Verdächtigung und eine Unwahrheit geht's doch nicht ab. Die Rhein. Ztg. hat herausgefunden, daß die Herrn Präsides, von denen die"Entschliefßungen der katholischen Arbeitervereine bestimmt werden,"vorläufig mit der Köln. Volksztg. Gegner der katholischen Gewerkschaften" sind und diesem Blatte den"Gefallen gethau haben, vier Resolutionen fassen zu lasten:"Vorläufig" sollen also die Herren Präsides, Gegner der katholischen Gewerkschaften sein. Will die Rhein. Ztg., bevor sie solche Verdächtigungen ausspricht, nicht lieber einmal abwarten, ob die Herren Präsides nach"berühmten" Vorbildern sich"mausern" werden? Wir glauben's nicht, haben nach jahrelangen Erfahrungen auch ganz und gar keine Veranlassung anzunehmen, daß die Herren Präsides ihre wohlerwogene Stellungschlachtreihen in drohender Haltung gegenüberstanden, wie wir das in Köln an anderer Stelle bereits erlebt haben. Wenn die Rhein. 9tg. ihr Gedächtnis einmal etwas auffrischen will, wird sie vielleicht finden, wo das war. Nun noch einige Bemerkungen über die Berechtigung der katholischen Arbeitervereine, in Gewerkschaftsfragen mitzusprechen, welche die Rhein. Ztg. bestreitet. Wer, gier der Rhein. Ztg. ein Recht hierzu? Unseres Erachtens ist es nicht nur ein Rech sondern nur eine ernste Pflicht der Arbeitervereine, hier mitzusprechen, denn der weitaus größte Teil aller christlichen Gewerkſchaftler sind Mitglieder von katholischen Vereinigungen der arbeitenden Stände. Die Rhein. Ztg. hat vielleicht auch einmal etwas davon gehört, Delegiertentag der katholischen Arbeitervereine sich vor langen Jahren schon mit der Gewerkschaftsfrage beschäftigten, sie hat ferner vielle cht a beobachtet, daß die eifrigsten Agitatoren für die christlichen Gewerkschaften zugleich Mitglieder der katholischen Arbeitervereine sind. Der Trier-Berliner Plan ist auf Gründung von Fachsektionen in den katholischen Arbeitervereinen gerichtet. Sollten da die letzteren nicht berechtigt sein, die Frage zu besprechen und darüber zu beschrießen? Vielleicht leuchtet das doch auch der Rhein. Ztg. ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
