<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>388900</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Arbeiterwohnungsgenossenschaft Köln-Süd hält am Montag den 27. d. M. nachm. 5 Uhr bei M. Müllewitsch in Köln-Sülz, Luxemburgerstraße 420, seine dritte Generalversammlung ab. In derselben wird u. a. der Geschäftsbericht erstattet, die Bilanz vorgelegt, über die Verteilung des Reingewinns beschlossen, die Wahlen zum Aufsichtsrat bethätigt und der Haushalt- und Bebauungs- plan für 1902 beraten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Bezirksverein Köln vom Roten Kreuz hielt am Mittwoch unter dem Vorsitz des Geheimen Kommerzienrats Michels als stellvertretenden Vorsitzenden im Anschlugß an eine Vorstandssitzung die dieseährige ordentliche Generalversammlung ab. Nach der Eröffnung der Versammlung gedachte der Vorsitzende zunächst des Hinscheidens des Wirklichen Geheimen Rats Offermann, zu dessen Ehren sich die Versammlung von den Plätzen erhob. Weiter hat der Verein seinen bisherigen Vorsitzenden Freiherrn von Richthofen infolge seiner Versetzung als Obereräsident nach Ostvreußen verloren Freiherr Eduard v. Oppenheim erstattete Bericht über die Jahresrechnung des letzten Geschäftsjahres, worauf ihm die Generalversamm lung unter Bezeugung ihres Dankes Entlastung erteilte. Alsdann wurde an Stelle des ausgeschiedenen Vorsitzenden der Regierungsräsident v. Blau in den Vorstand gewählt und zum Vorsitzenden desselben ernannt. Regierungs- und Medizinalrat Dr. Rusa restat tete Bericht über die Thätigkeit des Bezirksvereins im verflossenen Geschätsjahre, indem er insbesondere die wesentlich erweiterten Vorbereitungen hervorhob, die der Bezirksverein in Verbindung mit dem Verein vom Roten Kreuz für die Stadt Köln und mit dem Vaterländischen Frauenverein für den Kriegsfall getroffen hat. Nachdem noch Regierungsassessor Dr. Barthels Bericht erstattet hatte über das Schlußergebnis der Sammelstelle des Vereins für das ostasiatische Expeditionscorps, auf der Spenden an Materialien im Werte von über 20000 Mark und Spenden in bar in Höhe von 8194 Mart eingegangen sind, wurde die Generalversammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Frühling ist mit Macht ins Land gezogen und wer seine Wunder schauen will, eilt hinaus ins Freie, wenn ihm die Geschäfte des Tages eine kurze Ruhepause gewähren. Nur noch weniger warmer Frühlingstage bedarf es, um am Vorgebirge wieder die herr liche Blütenpracht der Obstaäume hervorzuzaubern. Ins Vorgebirge und in die Wälder der Kranzmaar geht vornehmlich der Zug der Kölner zur Frühlings- und Sommerzeit. Es ist anzuerkennen, daß die Verwaltung der Köln-Bonner Kreisbahn sich entschlossen hat, an den nächsten Sonntagen durchgehende Extraüge von Köln nach Alfterbonn fahren zu lassen, welche nur auf wenigen Stationen halten. Diese Extraüge werden zweifellos stark benntzt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Berlin. 18.April1962. Ziehung der 4. Kl. 200. preus. Klassen; lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 10 000 tiel auf Nr. 191 260 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 181 880.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Berlin, 18.Aprill90z. Ziehung der 4. Kl. 200. preuss. Klasse Lotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 200 000 M. fiel auf Nr. 200552, ein Gewinn zu 30 006 M. auf Nr. 1 1/2 1/2 ein Gewinn zu 9000 M. auf Nr. 46 426 und drei Gewinne zu 500 M. fielen auf Nr. 5915. 185 070 186 61, rüstung bema Nachricht von von Köln ver gewesen, verl Köln. Er h so begeistert, Abend seiner mit gezückten Mädchen lie Dahlen holte ihm das 2 Mädchen sei sich. Am Töchterchen auf der R Zugerweg oder Blut! Brust unde Strolch zur Der Vater, lich seinem Zwei Tage wurde in ei der Vornste aber vorgest zeichnend ist wegen eines straft worde räuberische es sich bei Sinne des auf fünfzehn am vorigen und Monta Herrenhindbeiden folg rennen. D notierte G seinem Best Ställe gefu eines der i spricht. Fi engagiert; heute bereit beiden Vor Norton, we hat, und L Buissert, t belegte, sot und Galt mende Agr für dassell Nouen, Ec Ella Frog Montag zi Pferden 1. Tage zur Engageme Karl zu L gelegenheit lands am dem h. Vi auszusprech versammelt Verein rat Geh. fassenden?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Nachr. einzuha in r Lande, rn. Es f gesetzt, null im Nachricht en Ausidig zur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>meldet em Haag annahme, n Burenzu einer bekanntlich welche an n Antrag Versamm. Interrichtsstraße ins Eisenbahnen städtische tte, scheint enn neuen im Schu. in diesem eröffnen Nähe der auch eine r Gedanke ig begrüß res wieder schulen, beu bedeutend und wer m die Gesch weniger</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 18. April1902. Bekanntlich wird auf Einladung des Fürsten Karl zu Löwetstein die Deputation des Komitees für römische Angelegenheiten mit den Delegierten anderer katholischer Vereine Deutschlands am Samstag den 26. April in Rom sich zusammenfinden, um dem h. Vater die Glückünsche der katholischen Vereine Deutschlands auszusprechen. Durch einstimmigen Beschlußß der letzten Delegiertenverſammlung des Kartellverbandes der katholischen Vereine Köuns ist der erste Vorsitzende, Hr. Oberlandesgerichtsrat Geh. Justizrat Roeren, zum Vertreter des 39 Vereine umfassenden Verbandes gewählt worden. Derselbe wird gelegentlich seiner Anwesenheit in Rom den in der Papstjubiläumsversammlung gespendeten Peterspfennig persönlich überreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die wirtschaftlichen Exkursionen, welche von der Kolner Handelshochschule veranstaltet werden, um dem Unterrichte größere Anschaulichkeit zu verleihen und Theorie und Praxis in engere Verbindung zu bringen, werden im bevorstehenden Sommersemester eine Veränderung und Erweiterung erfahren. Vor allem soll die durch die Düsseldorfer Gewerbe- und Industrieaus- stellung gebotene Gelegenheit, die rheinisch-westfälische Industrie kennen zu lernen, ausgiebig benntzt werden. Regelmäßige Besicht gungen der Ausstellung unter fachverständiger Führung werden von der Handelshochschule veranstaltet, und die Generaldirektion der Ausstellung hat ihre Unterstützung in dankenswerter Weise zugesagt. ##e Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Pantaleonswall vor der Fachschule vom 21. bis 26. April, die vier Durchfahrten von Sachsenring vom 21. April bis 10. Mai, der Gereonswall von Hamburger- bis Bremerstraße von 28. April bis 24. Mai, von Werthstraße bis Prosteigosse vom--. April bis 10. Mai, Gereonswühlengasse bis Bremerstraße vom 12. bis 24. Mai, die Dasselstraße von Linden- bis Görresstraße vom 19. bis 24. Mai cr. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Bachemerstraße von Wittgensteinbis Landgrafenstraße vom 24. April d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen; desgleichen die Helios- und Venloerstraße ab Dechenstraße bis Eisenbahnübergang vom 14. bis 24. April, die Venloerstraße ab Venloerthor bis Dechenstraße vom 21. April bis 24. Mai, die Subbelratherstraße zwischen Glasstraße und Eisenbahnübergang vom 16. bis 22. April und die Neußertraße zwischen Holbein- und Florastraße vom 22. April bis 31. Mai 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Kölner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 30. Zum Benefiz für das Orchesterpersonal: Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen von Heinrich Zöllner. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 200. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Charles Gonnos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
