<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>388956</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die Oberleitung über die feste Brücke vom Dom bis zur Freiheitstraße in Deutz wird am Montag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtölutsche Straßanbahnen. Mit der Legung der Geleise für die elektrische Straßenbahnstrecke Neumarkt-Sülz-Klettenberg ist dieser Tage in der Gottfriedstraße zu Köln-Sülz begonnen worden. -- Die Geleislegungsarbeiten auf der Strecke Dom-Ehrenfeld-Bickendorf schreiten rüstig voran. Die Geleise sind auf der Veulverstraße zu Köln-Ehrenfeld bereits gestreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Markteöffnung. Der erste Wochenmarkt wurde am Freitag Morgen in der Schumannstraße zu Köln-Lindenthal eröffneter Markt hatte sich eines zahlreichen Besuches von seiten der Verkäufer und Käufer zu erfreuen. Der Wochenmarkt findet zweimal in der Woche, Dienstags und Freitags, statt c Straßeinsperrung. Behufs Ausführung vion Pflasterarbeiten wird die Spinnmühlengasse vom 10. Juni d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Große Spitzengasse vom 10. Juni d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Schaafenstrße explodierte vorgestern Abend ein Petroleumkochofen. Hierdurch entstand ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr schnell gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>u Englücksälle. In einer Fabrik an der Veuloerstraße zu Köln-Ehrenfeld wollte vorgestern Abend ein junger Mechaniker einen brennenden Lappen, den er aus die Erde geworfen hatte, mit den Füßen austreten. Hierbei fingen die Kleider des jungen Mannes Feuer, infolgedessen derselbe schmiere Brandwunden erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Eifelstraße kam ein Mädchen zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Fabrik auf dem Karthäuferwall geriet gestern Nachmittag eine Arbeiterin mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen. Die Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: eine Darstellung des merkwürdigsten Gebäudes der Welt, das Flatironhaus in New-York; ein Bild des Kronprinzen von Siam, eine Darstellung des projektierten Denkmals für Frhrn. v. Ketteler in Münster i. W. und mehrere Ansichten des Schlosses Marienburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Haus- und Grundbesitzer-Verein wählte in seiner vorgestrigen Sitzung Hru. Rechtsanwalt Dr. vom Grafen zum ersten, Hrn. Stadtverordneten Rudolf Scholz zum stellvertretenden Vorsitzenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Großmutter, Schwester, Schwägerin und Tante, im 65. Lebensjahre, nach langeährigem, mit großer Geduld ertragene Leiden, wohlvorbereitet durch den andächtigen Empfang der h. Sterbesakramente der römisch-katholischen Kirche, zu sich in die Ew gkeit abzurufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
