<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>388929</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die Geleiselegungsarbeiten auf der Strecke Deutz Kalk werden rüstig gefördert. Innerhalb Deutz bis zur Kalter Chaussee sind die Arbeiten beendet, und vom Höheiberg aus durch Kalk hindurch ebenfalls. Auf der Urbanstraße für die Strecke Deutz-Mülheim sind die Arbeiten in Angriff genommen. Die Brückenbahn wird am 1. Juni dem Betrieb übergeben. Der Preis für die Fahrt Köln-Deutz und umgekehrt beträgt für Erwachsene 10 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Schnelldampfer Rheingold ist gestern in Dienst gestellt worden. Derselbe wurde im Auftrage der Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft auf dem der Firma Gebr. Sachsenberg in Roßlau an der Elbe gehörigen Filialwerft in Mülheim erbaut und ist für den Schnelldampferverkehr zwischen Köln und Mainz bestimmt. Rheingold hat eine Länge von über 70 Meter und kann etwa 2000 Personen aufnehmen. Die prächtig ausgestatteten Innernäume und das geräumige Oberdeck bieten den Reisenden alle Bequemlichkeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ertrunken. Gestern Nachmittag 5 Uhr fiel das dreiährige Kind eines hiesigen Schiffers im Freihafen ins Wasser. Trotz sofortiger Rettung und Wiederbelebungsversuche konnte der Arzt nur den Tod des Kindes feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde von der Kriminalpolizei ein Mann, welcher in verschiedenen Fahrradhandlungen sich ein Fahrrad für einen Tag oder für einige Stunden entlieh, dasselbe aber nicht zurüklieferte, sondern inzwischen verkaufte. Die Inhaber von Fahrradhandlungen, welche auf diese Weise geschädigt worden sind, werden ersucht, sich schleunigst beim 6. Kriminal-Bezirk, Moltkestraße 93, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Englücksälle. In der Follerstratze kam ein etwa zwölfeähriger Junge beim Spielen zu Fall und erlitt einen Armbruch. Aus einem Hause auf der Alten Mauer am Bach stürzte ein Kind aus dem Fenster der ersten Etage und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Kämmergasse zog sich ein Schüler durch Fall einen Armbruch zu. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Vorbereitung der nächsten Reichstagswahlen fordert die Rhein. Ztg. in einem Artikel: An die Gewehre! auf. Am Schlusse desselben heißt es:"Wir wollen den Sieg der Socialdemokratie bei den nächsten Reichstagswahlen; wir wollen durch ein gewaltiges Erheben des deutschen Volkes der heutigen Regierung beweisen, daß die breiten Massen nichts von der Brotwucherpolitik und von der Weltpolitik, nichts vom Militarismus und vom Marinismus wissen wollen. Vor allen Dingen wollen wir in Köln, dem deutschen Rom, dem Hauptsitz des gemeinschädlichen Klerikalismus, danach trachten, daß dem Centrum die Quittung gegeben wird für sein volksversäterisches Verhalten. Köln soll und darf nicht länger in ultramontanen Händen sein. Und es wird den Schwarzen entrissen werden, wenn jeder, der zur Socialdemokratie hält, ehrlich und eifrig seine Pflicht thut. Dazu aber ist es nötig, daß wir mit allen Mitteln, die uns gegeben sind, rechtzeitig die Wahlschlacht vorbereiten." Auf die rechtzeitige Vorbereitung der Reichstagswahlen wird auch die Centrumspartei Bedacht nehmen müssen und nicht am wenigsten die Kölner Centrumspartei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Panorama International, Breitestrße 96, welches das ganze Jahr hindurch ausnahmslos jeden Tag von 9 Uhr morgens bis 9 Uhr abends ununterbrochen geöffnet ist, wird auch an den beiden Pfingstfeiertagen zugänglich sein. Bis Pfingstmontag-Abend ist also noch Gelegenheit, die ganz neuen und interessanten Scenen aus dem Burenkriege(es ist schon der vierte und vielleicht der letzte Cyklus) in Augenschein zu nehmen. Das Panorama ist das einzige Institut, welches diese äußerst fesselnden Naturaufnahmen besitzt und gegen ein geringes Entgelt zu zeigen vermag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Zoologischen Garten beginnen heute die täglichen Nachmittagskonzerte. Die Ausführung derselben ist wiederum der velährten Kapelle des 16. Infanterie-Regiments. Königl. Musikdirektor W. Been, übertragen, doch ist dafür gesorgt worden, daß durch die Beteiligung zweier hiesiger und auswärtiger Militäkapellen den täglichen Konzertbesuchern eine willkommene Abwechslung geboten wird. Zu den Abendkonzertes, die Anfang Juni beginnen, haben die Männergesangvereine Liederkranz und Liederkreis ihre Mitwirkung zugesagt. Auch werden namhafte Solisten in denselben auftreten. Durch bengalische Beleuchtung der Parkanlagen sollen die Abende weiter verschönt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>L. Mordversuche. Gestern Morgen 8 3/4 Uhr hat ein Schlosser aus Ehrenfeld an seiner in der Friesenstrße wohnhaften Ehefrau einen Mordversuch begangen. Die Frau ist nur an der linken Hand verletzt worden; Lebensgefahr liegt nicht vor. Der Thäter wurde verhaftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Vorgestern Abend hat ein Schneider in seiner Wohnung einen Revolverschuß auf seine Frau abgegeben. Die Frau wurde nicht getroffen, der Thäter verhaftet. 1816 84 26 4 Selbstmord. In einer hiesigen Herberge erschoß sich gestern Morgen ein Monteur aus Mülheim a. Rhein. Die Leiche wurde zum Süfriedhof gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern 5 Uhr nachmittags wurde am Trankgassenwerft die Leiche eines unbekannten, etwa 60 Jahre alten Mannes gelandet, welcher dem Arbeiterstande anzugehoören schien. Die Leiche wurde nach Gelaten geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Männergesangverein Polyhymnia gab, wie alleährlich, am Sonntag ein Konzert zum Besten der Herz Jesu-Kirche im Saale der Bürgergesellschaft. Die Beezsche Kapelle spielte einleitend den Für den Neubau der Volksschule"An der Rechtschule" sollen die Steinmetzarbeiten, rund 64 Kubikmeter in öffentlicher Verdingung vergeben werden... 6 1 o# Angebote, mit entsprechender Aufschrift versehen, sind bis zum 20. d.., vormittags 11 Uhr, an das Hochbauamt, Zimmer 13. einzureichen, zu welcher Zeit dortselbst die Eröffnung derselben in Gegenwart etwa erschienener Anbieter stattfinden wird. Ebendaselbst sind die Auszüge aus dem Kostenanschlag zu haben, sowie die Zeichnungen und Bedingungen während der Geschättsstunden einzusehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Mendelssohn, Rheinberger, Silcher u. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
