<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>388972</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Generalleutnant Stötzer, Gouverneur von Metz, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter hält am Sonntag Vormittag im Isabellensaale des Gürzenichs die dieseährige Hauptversammlung ab. Wir machen auch auf die Mitteilung der Kassenverwaltung(vergl. Anzeigentheil) aufmerksam, wonach die Antragsteller, deren Versicherungsanträge für das laufende Geschäftsjahr unter Vorbehalt vorgemerkt wurden, ersucht werden, sich umgehend im Kassenlokale zu melden behufs event. Abschlußß der Versicherungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. Auf dem Hauptbahnhofe wurde vorgestern Abend einer Frau im Wartesaal dritter Klasse ein Schließkorb mit Kleidungsstuücken und ein Palet mit Wäsche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehesstörung. Gestern Vormittag versagte auf dem Heumarkt der Bügel eines elektrischen Straßenbahnwagens, wodurch dieser am Weiterfahren verhindert war. Da sich bald eine Reihe von Wagen angesammelt hatte, hängte man den unbrauchbaren Wagen an einen anderen und machte so das Geleise wieder frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag fiel in Deutz ein Fuhrwerk samt Pferd in den Schnellert. Durch die Feuerwehr wurde das Gefähr wieder herausbefoördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag Abend wurde an der Ecke Eintracht- und Viktoriastraße ein Knabe von einem Wagen überfahren</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewichtsrevision. Bei der im neunten Polizei-Revier vorgenommenen Revision der Maße und Gewichte wurden 417 Gewerbetreibende revidiert. 143 hatten ihre Gegenstände dem Königlichen Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 24 Gewerbetreibenden wurden 101 Gegenstände beschlagnahmt, die den polizeilichen Vorschriften nicht entsprochen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 20 unt 902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..40-.53, do. vom Bauch.12-.23. Kalbfleisch.48.63, Hammelfleisch.20-.58, Rindernierentalg.82 O. 97. Schweinefleisch .80-.97, Speck, geräuchert.57-1,77, gesalzen.58-1,75, Schweineschmalz.50-.70 das Kil. Kaninchen, wilde.00. Enten.50-.50, Gänse .00-.50, Fasanen 4,00. Hähne, alte.20-.50, junge.20-.60, Hühner. alte 1,50-1,80, junge.80-.50. Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.60 das Stück. Essbutter M: 2,20-.40, Kochbutter.90-.10, das Kil. Landeier .80-.00. Kisteneier.15-.30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse,.00.50, do. rote 6,00-.00, do. Nieren.00-10,00, neue hiesige Nieren 18.00-20.00 die 100 Kil. Blumenkohl O,35-.40 das Stück. Zwiebeln.30.32, Spargel.00-.20, Erbsen, hiesige mit Schale,.36-.40, Erdbeeren, hiesige.30-.40, Kirschen, hiesige.70-.80 das Kil. Aale.20-.60, Barbe.20-.40, Bleie.60-.80, Hechte.30-.60, Kabeljau.60-.80. Karpfen 1,80-.00. Salm.00. Schellfische, grosse 0,60-0,90, kleine .30-.40, Schleie.40-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Flur 31. Parzelle 673/524, Zollstrße 3, Gebändeläche groß 30 Quadratmeter, worauf a. Wohnhaus, Nutzungswert 2. Flur 31 Parzelle 674524, Zollstrße 34, Gebändeläche, groß 33 Quadratmeter, worauf a. Wohnhaus, Nutzungs wert 1050 Mark, am 4. September 1902, vormittags 9 3/4 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- an der Gerichtsstelle-- Norbert- straße 9, Unterhaus links.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
