<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>388946</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Generalinspekteur der Fußartillerie, Edler von der Planitz, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Stadtverordneter Nagelschmid ist gestern Abend nach kurzer Krankheit gestorben. Derselbe war nicht nur an Lebensjahren, sondern auch hinsichtlich seiner Zugehörigkeit zum Stadtverordnetenkollegium das älteste Mitglied des letzteren. Von der zweiten Wählerabteilung gewählt, war der Verstorbene Mitglied der nationalliberalen Fraktion; indes hatte auch die Centrumspartei ihn wiederholt mit aufgestellt."" Eine Schlägerei fand gestern Morgen auf der Neußertraße in Nippes zwischen zwei siebzehn- bis achtzehnährigen Burschen statt, in deren Verlauf einer seinem Gegner einen Schlag auf den Kopf versetzte, so daß derselbe eine schwere Schägelverletzung davontrug und ins Hospital gebracht werden mußte. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Nippes, 29.Mai1902. Unsere Fronleichnamsprozession konnte sich heute Morgen bei demsherrlichen Wetter in ihrem vollen Glanze entfalten. Die Beteiligung der Gläubigen war eine dem Umfang der großen Pfarrei durchaus entsprechende; besonders erfreulich war aber die überaus starke Beteiligung der Männerwelt. Leider kamen an zwei Stellen, in der Kleinen und der Großen Hartwichstraße, die Flammen der Kerzen den Schmuckgegenständen an den Fenstern zu nahe, so daß Gardinen und sonstige Gegenstände verbrannten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 30.Mai1902. Die Mütheimer Gottestracht, welche auf die Bewohner der umliegenden Ortschaften alleährlich eine große Anziehungskraft ausübt, konnte gestern, dank der günstigen Witterung, in gewohnter Weise stattfinden. Die Beteiligung an derselben war eine außserordentlich große. Gegen 11 1/2 Uhr betrat die Geistlichkeit in Begleitung der Honoratioren, der Fahnendeputationen und der Erstkommunikanten den festlich geschückten Dampfer Stadt Köln, auf dem dann der Segen gespendet wurde. Die Mitglieder der Schützenbruderschaften und Hunderte anderer Personen nahmen in anderen Fahrzeugen teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Internationale Kölner Radwettfahren. Nachdem morgens das prächtigste Sommerwetter herrschte, gingen bei Beginn und während der Rennen heftige Gewitterschauer nieder, die zwar dem Besuch keinen Abbruch mehr thaten, aber die Rennen, die schließlich abgebrochen werden mußten, stark beeintraächtigten. Ellegard griff der nassen Bahn wegen überhaupt nicht in den Kampf ein. Die Rennleitung hat die Matadore zu einem erneuten Zusammentreffen für Donnerstag den 19. Juni, abends, gewonnen. Die Amateur-Konkurrenzen, besonders das Rennen um den Rheingoldpokal, waren gut besetzt. Hier bot W. Schmitter (Köln) eine achtbare Leistung. Infolge der nassen Bahn kamen mehrfach Stürze vor, die indes für die Fahrer glücklich abliefen. Die Ergebnisse sind folgende:" 1. Erstfahren. Es starten zwölf Fahrer in vier Vorläufen über 800 Meter, aus denen je der erste den Entlauf über 1200 Meter bestreitet. 3 Ehrenpreiſe. Erster: H. Maxrath(Hannover) in 2 Min. 17 1/2 Sekunden; zweiter: W. Hackländer(Wermelskirchen) eine Länge zurück; dritter: E. Lier(Dortmund) eine Länge zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
