<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>5</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>388932</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz von Preußen traf gestern mit dem Schnell zuge um.42 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.14 nachm. nach Potsdam weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Christliche oder katholische Gewerkschaften? So lautete das Thema, das Donnerstag Abend in der Socialen Konferenz katholischer Geistlichen der Stadt Köln erörtert wurde. Die Mitglieder waren aus der Stadt wie aus den Vororten zahlreich erschienen. Bezirkspräses Schüller hatte das Referat übernommen. Nach einem Ueberblick über die Geschichte der Gewerkschaften untersuchte er die theologischen Gründe, welche für die Gründung katholischer Gewerkschaften ins Treffen geführt werden, und widerlegte sie in klarer, schlagender Weise. Er forderte christliche Gewerkschaften, warnte vor katholischen Gründungen und bedauerte die Berlintrierer Bewegung. Mit seinen Aufstellungen waren alle einverstanden. In der aufregenden Diskussion wurden noch manche Punkte gerade vom theologischen Standpunkte aus klargestellt. Eine Meinungsverschiedenheit zwischen den Mitgliedern der Konferenz trat nicht zu Tage.-- Gleich den übrigen Kölner katholischen Arbeiter- vereinen hat auch derjenige von Köln-Deutz in seiner jüngsten Sitzung gegen die Errichtung katholischer Gewerkschaften sich ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Gürzenich wird gegenwärtig in seinem Innern einer gründlichen Reinigung unterzogen. Seit Jahren war der große Saal und das darin sich befindliche Inventar nicht abgestaubt bzw. gereinigt worden, was von manchem Konzertbesucher und Teilnehmer an den verschiedenen in unserem größten Ballhause stattfindenden sonstigen Festlichkeiten unangenehm empfunden worden ist. Das städtische Hochbau-Amt hat nun das Häuser-Reinigungs-Geschäft von Alb. Hufschmidt-Schwarz hierselbst mit der gründlichen Reinigung und dem Abwaschen des großen Saales, der cirka 1500 Stühle, der Orgel, der Orchestertribüne, der Kronleuchter, des berühmten Wandgemäldes"Der historische Festzug", des Bören- und Isabellensaales, der Fluren- und Treppenände beauftragt, welchem Auftrage sich genannte Firma in bester Weise entledigt. Die Arbeiten werden ohne jegliches Gerüst mit freistehenden mechanischen, fahrbaren Saalleitern und einer größeren geschulter Arbeiter in etwa drei Wochen ausgeführt, und dürfte in der kommenden Sommersaison unser"alte Gürzenich" wieder Einheimischen und Fremden ein einladendes und freundliches Innere</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Em englücksälle. In einem Hause am Holzmarkt fiel ein Mann von einer Leiter und erlitt einen Armbruch sowie erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Neumarkt blieb ein Radfahrer mit seinem Fahrrad in dem Straßenbahngeleise stecken, ram zu Fall und trug einen Schlüsselbeinbruch davon.-- In einem Hanse in de Thieboldsgasse fiel ein Kind von einem Stuhl und brach einen Arm.-- In einem Hause an der Turnerstraße zu Köln-Ehrenfeld wollte vorgestern Abend ein Dienstädchen Handschuhe mit Benzin reinigen. Hierbei kam das Mädchen mit den in Benzin getränkten Handschuhen der brennenden Lampe zu nahe, die Handschuhe singen Feuer und das Mädchen erlitt erhebliche Brandwunden.-- Die Verletzten wurden ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Schwindler kollektiert in der Altstadt ohne jeden Auftrag für die neu zu erbauende Pfarrkirche eines zum Stadtbezirke gehorigen Vorortes. Nachdem schon mehrere Personen mit namhaften Summen dem Gauner zum Opfer gefallen sind, wird dringend gebeten, den frechen Menschen vorkommenden Falles der Polizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
