<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>6</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>388954</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum werden vom 7. bis einschliefßlich 10. d. Entwürfe für Decken- und Wandmalerei ausgestellt, die aus einem von einer Elberfelder Malerfirma veranstalteten Preisausschreiben als die besten Arbeiten hervorgegangen sind. Zweck des Wettbewerbes war die Herausgabe eines musternültigen Vorbilderwerkes für Dekorationsmaler. Nicht nur aus deutschen Städten, sondern auch aus Prag, Wien, Pesth, aus der Schweiz und aus Holland gingen Arbeiten ein. Die Jury, die aus bekannten Künstlern und Sachverstaändigen gebildet war, hat drei Preise im Werte von 400 M. verteilt. Außeadem wurden zwölf Entwürfe angekauft. Die Arbeiten machen jetzt die Runde durch die größeren Städte Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fachschule-Stipendien. Der Herr Minister für Handel und Gewerbe hat in einem Erlasse vom 20. Februar d. J. darauf hingewiesen, daß vielfach jungen Leuten, welche sich nicht am Sitze einer Fachschule in Stellung befinden, der Besuch dieser Anstalten mit Rücksicht auf ihre Verhältnisse ohne große Schwierigkeit nicht möglich sei, da sie zur Aufwendung der erforderlichen Kosten nicht in der Lage seien. Es bleibe aber in hohem Grade erwünscht, daß besonders tüchtigen und würdigen jungen Leuten, welche die zum Schulbesuch erforderlichen Mittel nicht selbst aufbringen können, durch Bewilligung von Stipendien ausreichend Gelegenheit geboten werde, ihre Kenntnisse und Fertigkeiten zu vervollkommnen; die Erleichterung des Vorwärtskommens unbemittelter strebsamer Personen liege nicht nur im allgemeinen Interesse, sondern bilde auch ein wesentliches Moment socialer Füsorge. Der Staat stelle neben den Mitteln zur Unterstützung von Fachschulen alleährlich auch Mittel zur Ausbildung von Gewerbetreibenden auf diesen Schulen zur Verfügung; jedoch könnten diese letzteren Mittel nur als eine Ergänzung dessen, was von anderer Seite in dieser Richtung geschehe, vorgesehen werden. Es sei deshalb erwünscht, daß in wesentlich größerem Umgange als bisher von öffentlichen Korporationen(Handelskammer, Handwerkskammer usw.) Mittel zur Gewährung von Stipendien an tüchtige und würdige junge Leute zur Verfügung gestellt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
