<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>388986</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Landgerichtspräsident Karl Lützele ist gestern Morgen im Alter von 74 Jahren gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahnsekretär Amelunxen hierselbst wurde beim Uebertritt in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen. Der Regierungshauptkassenbuchhalter Görgens von hier wurde zum Rentmeister bei der königlichen Kreiskasse in Heilsberg und der Regierungshauptkassenbuchhalter Menke von hier zum Rentmeister bei der königlichen Kreiskasse in Marggrabowa ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Nachmittag versagte am Dom und An den Dominikanern der elektrische Strom, infolgedessen die Triebwagen der Straßenbarn auf der Strecke liegen blieben und eine Reihe von Wagen sich ansammelte. Die Stromunterbrechung dauerte mit geringen Zwischenpausen ungefähr 1 1/4 Stunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Hauptversammlung des Centralausschusses für Volks- und Jugendspiele wird, wie bereits mitgeteilt wurde, am 5. Juli im Isabellensaale des Gürzenich tagen. Der untermüdlichen Thätigkeit dieses Ausschusses, an dessen Spitze Herr v. Schenckendorff aus Görlitz steht, ist es zu verdanken, daß mehr und mehr im Volte die Liebe zum volkstümlichen Spiele und mit diesem verwandten Leibesübungen wieder erwacht ist und frisch und lebensähig erhalten bleibt. Ueberall, auch von Seiten der Behörden, speciell der Schulaufsichtsbehörden, ist man auf die hohe Bedeutung, den diese Bestrebungen für die körperliche wie geistige Gesundung unseres Volkes haben, aufmerksam geworden. Mit dieser Pflege des Spiels und der Leibesübung verbindet sich naturgemaäß das Bestreben, unsere Volksfeste zu heben und zu veredeln. Die vaterländischen Festspiele, die in diesem Jahre zum vierten Male gehalten werden, haben hier ein Vorbild gegeben. Der Centralausschußß hat auf die Tagesordnung seiner öffentlichen Versammlung am 5. Juli, an der jedermann teilnehmen kann, zwei Vorträge gesetzt. Der erste Vortrag: Ueber das Wesen und den Ursprung deutscher Volksfeste, wird sich über manche interessante Frage verbreiten; der zweite: Die Turnärsche im Erziehungsplane der Schule, wird Eltern und Lehrer in gleicher Weise interessieren. Diese so wichtige Frage ist ja auch durch die Bestimmungen des Bürgerlichen Gesetzbuches über die Haftpflicht zur Zeit in den Vordergrund getreten. Es wäre gut, wenn auch der Centralausschußß zu dieser sehr heiklen Frage Stellung nähme.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Körperverletzung. In der Weidengasse hat ein Mieter, nachdem er ausgezogen war, seinen früheren Vermieter nebst Ehefrau in deren Wohnung mit mehreren anderen Männern überfallen und schwe; verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
