<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>4</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>388911</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm traf gestern mit dem Berliner-Zuge um.46 Uhr nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge um.10 Uhr nachm. nach Bonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Generalinspekteur der Fußartillerie, General der Artillerie Edler von der Planitz, traf am Samstag hier ein und stieg im Hotel du Nord ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 18. April cr. wurde in Niehl die Leiche eines anscheinend dem Arbeiterstande angehörigen Mannes im Alter von ca. 40 bis 45 Jahren gelandet Die Leiche hat anscheinend ca. vier bis füni Wochen im Wasser gelegen. Beschreibung der Leiche: Möbelstoffe, Federn, Spitzen. Sammet etc.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>. Ueberfahren. Samstag Nachmittag 7 1/4 Uhr wurde ein Maschinist von einem Motorwagen auf dem Hohenzollernring überfahren und im Gesicht verletzt. Er wurde zu einem Arzte geführt und dort verbunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gegen 5 3/4 Uhr nachmittags wurde ein sechs Jahre alter Knabe in der Vondelstraße von einem mit Schwemmsteinen beladenen Fuhrwerk überfahren und am linken Fuße schwer verletzt, sodaß er in das Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Am Samstag Abend entstand Waisenhausgasse 70 ein kleiner Zimmerbrand, der in kurzer Zeit von der Feuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde ein Mann ausgenommen, welcher von einem schwer beladenen Wagen überfahren worden war und welcher erhebliche Verletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 26 Aprill962. Ziehung der 4. Kl. 206, preus. Klassen lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30000 M. fiel auf Nr. 205 311, ein Gewinn zu 15000 M. auf Nr. 54 664 und zwei Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 106 701. 202 061.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
