<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389025</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schwindel. Ein seit einigen Tagen aus dem Gefängnis entlassener Mann besucht die Angehörigen anderer im Gefängnislazarett befindlichen Gefangenen, bestellt Grüße und läßt sich dann verschiedene Naturalien, wie Butter, Eier, Tabak, Schnaps, sowie auch Geld geben, welche Sachen er angeblich den Leuten zustellen will. Der Schwindler liefert die Sachen indes nicht ab, wäre dazu auch gar nicht in der Lage, sondern verbraucht dieselben für sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet. Bei dem Versuch eines Taschendiebstahles auf dem Hauptbahnhofe wurde ein Russe erwischt und festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. An einem Neubau an der Brüsselerstraße brach gestern Mittag das Seil einer Winde. Die herunterstürzenden Balken verletzten einen Arbeiter sehr erheblich. Dieser hat ein Bein und einen Arm gebrochen. Die städtische Feuerwehr brachte den Verletzten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Schlägerei. In der Peterstrße entstand am Montag Abend unter mehreren jungen Burschen eine Schlägerei, bei welcher das Messer gezogen wurde. Einer der Beteiligten wurde durch Messerstiche am Kopfe so erheblich verletzt, daß man ihn zu einem Arzte bringen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Errichtung eines Progymnasiums in Nippes. In dieser auf der Tagesordnung der morgigen Sitzung dee Stadtverordnetenversammlung stehenden Angelegenheit schlägt die Verwaltung folgenden Beschlußßentwurf vor:"Die Versammlung genehmigt die Errichtung eines städtischen Reform-Real-Progymnasiums in Nippes zu Ostern 1903 nach Frankfurter System mit der Maßgabe, daß die Anstalt mit den drei untersten Klassen in dem Gebäude der Volksschule in der Steinbergerstraße eröffnet und dem Kuratorium des städtischen Gymnasiums und Realgymnasiums, der Realschule und dem Progymnasium unterstellt wird. Das Schulgeld wird auf jährlich 130 M. mit einem Zuschlag von 30 M. für Auswärtige festgesetzt. Die Bestimmungen über den Erlaß von Schulgeld vom 31. Mai 1893 finden bei dieser Anstalt ebenfalls Anwendung. Die Anstellung, Besoldung und Pensionierung der Lehrperſonen, sowie die Versorgung der Witwen und Waisen erfolgt nach den für die übrigen städtischen höheren Knabenlehranstalten gültigen Bestimmungen. Der vorgelegte Etatsentwurf für das Etatsjahr 1903 mit einer Einnahme von 13050., einer Ausgabe von 31 550 M. und einem Zuschußß von 1850) M. wird genehmigt; für die Ausrüstung und den Umbau usw. von Schulsälen wird eine Summe von 10000 M. aus dem Titel zur Verfügung der Versammlung bewilligt." Die Begründung lautet u..: Infolge einer Auregung des Hru. Stadtverordneten Pilgram und im Anschlugß an eine Eingabe von Bürgern von Nippes ist bei den gesamten höheren Lehranstalten Köuns Umfrage gehalten worden, wie viele Schüler aus Nippes und den zu dem Verwaltungsbezirk Nippes gehörigen Ortschaften die Anstalten besuchen. Nach dem Resultat dieser Umfrage stellt sich die Beſuchsziffer auf 227 Schüler. Von diesen besuchen 115 die fünf Gymnasien und das Progymnasium in Ehrenfeld, 108 die Oberrealschule, Realschule und die Handelsschule, 4 die Vorschulen; außeadem gehören 54 Schüler den Knabenmittelschulen an. Von diesen Schülern sind 156 katholisch, 71 evangelisch. Wenn nun auch nicht anzunehmen ist, daß alle Schüler von Nippes, welche eine höhere Lehranstalt besuchen wollen, sich einer dort zu errichtenden Schule zuwenden werden, so dürfte es doch zutreffen, daß dieses von einem erheblichen Teile geschehen, daß namentlich die Unterstufe gut gefüllt und die Mittelstufe im Besuch nicht hinter dem Durchschnitt der anderen Anstalten zurückstehen wird; demnach rechtfertigt sich die Errichtung einer sechsklassigen höheren Lehranstalt. Bei der Entscheidung der Frage, welche Art von Schule zu wählen ist, ist zu berücksichtigen, daß hier bereits fünf Gymnasien und ein Progymnasium bestehen, wozu Ostern nächsten Jahres noch ein weiteres Progymnasium im Anschlugß an das Apostelngym- narium hinzutritt; mit diesen sieben Anstalten dürfte das Bedürfnis nach humanistischer Bildung mehr als gedeckt sein. An Anstalten realen Charakters sind vorhanden ein Realgymnasium, ein in der Entwickelung begriffenes Reform-Realgymnasium in Verbindung mit der Oberrealschule, eine Realschule eine Handelsschule mit Handelsklasse. Zieht man in Betracht, daß Köln mit seinen Vororten vornehmlich eine Handels-, Industrie- und Verkehrsstadt ist, so kann es keinem Zweifel unterliegen, daß dementsprechend besonders für reale Lehranstalten zu sorgen ist, daß diese mindestens in der gleichen Zahl wie die humanistischen Anstalten vorhanden sein müssen. Hiernach wird es richtig sein, in Nippes eine reale Lehranstalt zu errichten und zwar ein Reform-Realprogymnasium. Bekanntlich versteht man unter Reformschulen Gymnasien und Realgymnasien, welche in der Unterstufe den gleichen Lehrplan wie die Realschulen haben; bei beiden Anstalten tritt in Untertertia das Lateinische, in Sekunda bei dem Gymnasium das Griechische, bei dem Realgymnasium das Englische hinzu. Dem Gymnasium, Realgymnasium, der Oberrealschule und den Reformschulen sind die gleichen Berechtigungen zuerkannt; der Vorteil der Reformschulen für die Eltern, Schüler und die Schulen selbst besteht darin, daß die endgültige Entscheidung, ob nach der Veranlagung des Schülers die Ausbildung besser eine humanistische, reale oder realgymnasiale sei, erst in Untertertia, eventuell in Untersecunda getroffen zu werden braucht. Es wird beabsichtigt, die Schule zu Ostern nächsten Jahres mit den drei Klassen der Unterstufe beginnen zu lassen, zu welchen im Jahre 1904 die Untertertia, im Jahre 1905 die Obertertia und im Jahre 1906 die Untersecunda hinzutreten. Die Anstalt soll vorläufig in dem Gebäude der Volksschule an der Steinbergerstraße untergebracht werden; für die endgültige Aufnahme wird ein Neubau auf einem noch zu erwerbenden Grundstück vorgesehen. Die einmaligen Kosten für die vorläufige Unterbringung betragen voraussichtlich 10000., der Grunderwerb und der Neubau ungefähr 950000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schuhlieferung an arme Kinder. Bekanntlich erhielten früher schulpflichtige Kinder, deren Eltern nicht im stande waren, das Schuhzeug zum regelmäßigen Schulbesuch zu beschaffen, durch Vermittelung der Armenbezirke Lederschuhen, welche von Handwerkern bei der Armenverwaltung angefertigt wurden. Vor einigen Jahren ist in dieser Beziehung eine Aenderung eingetreten. Es werden zunächst keine Lederschuhen mehr ausgegeben, sondern Lederschuhen mit Holzsohlen, sogen. Gallischen, die aber ihren Zweck vollständig erfullen und namentlich bei schlechtem Wetter trockene Füße bewahren. Diese Lederholzschuhe werden von dem Oekonomen der Armenverwaltung gegen Abfolgescheine geliefert, welche die Schulrektoren der Volksschulen ausstellen und zwar in den Fällen, wo ein Kind wegen Schuhmangel den Unterricht versäumt. Es sind nun Fälle vorgekommen, in denen Kinder um Verabfolgung solcher Schuhe gebeten haben, welche im Besitze sogenannter Sonntagsschule waren. Die Armendeputation hat nun durch eine neuere Verfügung entschieden, daß Gutſcheine für Leoerschuhe grundsätzlich nur dann gegeben werden sollen, wenn weder andere Schuhe, noch die Mittel zur Beschaffung solcher vorhanden sind. Wenn die Lehrperſonen also erfahren, daß ein Kind im Besitze von sogenannten Sonntags-, also besseren Schuhen ist, so müssen sie die Gutſcheine verweigern und im Falle der Schulversäumnis das betreffende Kind als unentschuldigt zur Anzeige bringen. Wenn die Eltern zweifellos selbst im stande sind, Schuhe zu beschaffen, soll ebenfalls Anzeige wegen unentschuldigten Versäumnis erfolgen. In zweifelhaften Fällen, wo die Lehrperſonen keine genaue Gewißheit über die Verhältnisse der Eltern haben, sollen Schuhscheine gegeben, der Armendeputation aber Anzeige erstattet werden, damit diese die Einziehung der Kosten der Schuhe veranlassen kann. Die Armendeputation begründet ihr Vorgehen mit dem Hinweise, daß es sich hier um Ausgaben handelt, welche aus den Steuern der Bürger bestritten werden müssen und wobei die Ausübung jeder Wohlthätigkeit auf Kosten der Stadt ausgeschlossen sein müsse. Derartige Schuhlieferungen auf öffentliche Kosten seien in einzelnen großen Städten unbekannt, in keiner einzigen aber in solchem Umfange gebräuchlich wie in Köln.[In manchen Fällen dürfte diese Verfügung schwer zu handhaben sein, und wir hoffen, daß sie jedenfalls mit Milde durchgefuührt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Proviantamt Köln ersucht uns, die Mitteilung zu veröffentlichen, daß Roggen, Heu und Stroh zu den jeweiligen Tagespreise sei Magazin gekauft wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Durchreisende. Prinz von Hohenlohe-Langenburg, Regent von Sachsen-Coburg, traf gestern nebst Familie mit dem Zuge um.56 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem-Zuge um.15 nachm. über Vlissingen nach London weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kronprinz von Danemark kam gestern mit dem Berliner-Zuge um.18 nachm. auf dem hiesigen Hauptbahnhof an, stieg im Hotel du Nord ab und setzte seine Reise über Calais nach London fort.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Handelshochschule in Köln hat in der vorigen Woche ihr drittes Semester beendet. In ihm sind wieder erfreuliche Fortschritte gemacht worden, die in den Besuchsziffern deutlich zum Ausdruck kommen. Im ganzen haben im soeben beendeten Sommersemester 750 Besucher an den Vorlesungen und Uebungen teilgenommen. Von ihnen waren 146 immatrikulierte Studierende, gegenüber 68 im ersten, 117 im zweiten Semester. Zu diesen immatrikulieren Studierenden kamen 59 Hospitanten und Mitglieder des Handelslehrerseminars, von denen 27 ihren Studien an der Hochschule ausschrießlich sich widmeten, so daß die Gesammtziffer der ständigen Besucher auf 173 sich belief. Endlich gesellten sich zu den 205 immatrikulieren Studierenden, Seminaristen und Hospitanten, die weit überwiegend nicht aus Köln stammen, 545 Hörer aus Köln und seiner unmittelbaren Umgebung hinzu, die an den öffentlichen Vorlesungen, die in 23 Abendstunden abgehalten wurden, teilnahmen. Unter den 146 immatrikulieren Studierenden befanden sich 134 Deutsche, von denen 39 unmittelbar nach dem Abiturientenexamen, 9# nach erledigter kaufmännischer Lehrzeit die Hochschule bezogen haben, und 12 Ausländer, insbesondere aus Holland, England, Frankreich und Schweden. Die inländischen Studierenden stammen aus allen Teilen Deutschlands. Alle preußischen Provinzen mit einziger Ausnahme von Schleswigß-Holstein sind vertreten. Mehr als 30 Studierende sind Söhne von Großindustriellen und Großkaufleuten, die an der Hochschule zur Uebernahme des väterlichen Geschäfts sich vorbereiten. Dem schnell wachsenden Besuch gemäß hat der Lehrplan sich entwickelt. Im ersten Semester nahmen die Vorlesungen und Uebungen 80 Stunden in der Woche in Anspruch, im zweiten Semester 105, im dritten, Semester 153 und nach dem soeben erschienenen Lehrplan belaufen sie sich im kommenden Wintersemester auf 185 Wochenstunden, 105 mehr als im ersten Semester. Trotz der großen Zahl der Wochenstunden war der Besuch der Vorlesungen und Uebungen andauernd so rege, daß verschiedene nicht öffentliche Vorlesungen in den größten Höreal verlegt werden mußten. Von allen, die an der Hochschule thätig sind oder sonstwie Einblick in den Unterricht gewonnen haben, wird der anhaltende und verständnissvolle Eifer anerkannt, mit dem die umfangreichen Studien betrieben werden; und sind Fleiß und Streben auch nicht eine feste Garantie des Erfolges, so doch seine wichtigste Voraussetzung. Dieses befriedigende Ergebnis hängt damit zusammen, daß auch das studentische Leben an der neuen Hochschule</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>von wenigen individuellen Ausnahmen abgesehen-- gesund und den besonderen Bedürfnissen einer Handelshochschule gemäß sich entwickelt hat. Wohl hat ein kleiner Teil der Studierenden-- etwa 30 Prozent-- einige Aeußhrlichkeiten des Studentenlebens an den Universitäten angenommen; das klare Bewußsein, daß es um andere Aufgaben sich handelt, als an den Universitäten, ist auch in ihm lebendig. Die große Mehrzahl der Studierenden verzichtet jedoch auf äußere Abzeichen des Studentenlebens. Aus den zahlreichen Freundeskreiſen, die unter ihnen sich gebildet haben, sind einzelne dauernde Organisationen, wie der Akademische Turnverein, der Litterarische Verein, der Stenographenverein hervorgegangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Rom,.Ang.1902.(Draßaber.) Das meteorologische Central- bureau meldet, daß vergangene Nacht 11 Uhr 35 Minuten in Carrara ein starker Erdstoßß, dem zwei weitere folgten, versürt worden sei. Auch aus Massa wird ein starker Erdstoßß gemeldet. Die ein Erdbeben anzeigenden Instrumente in Siena, Florenz, Padua, Rom und Bocca di Papa haben ebenfalls Erstöße registriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Preisausschreiben. Der Architekt Konstantin Wille in Köln erhielt bei dem Preisausschreiben zur Erlangung von Entwürfen für ein Stiftsgebäude der Elly-Hölterhoff-Böcking-Stiftung in Honnef den zweiten Preis mit 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Herbstferien an den hiesigen Volksschulen wie auch an den höheren Schulen beginnen heute mit dem Schluß des Vormittags-Unterrichts und dauern bis Mittwoch den 10. September. Am Donnerstag den 11. September beginnt der Unterricht wieder. An der gewerblichen Fachschule beginnen die Ferien am 23. August, und die Wiederaufnahme des Unterrichts erfolgt am 20. Oktober.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am Montag Abend im Volksgarten ein Vokal- und Instrumental-Konzert zum Besten der Bahnhofsmission des hiesigen Marianischen Mädchenschutzvereins. Da der Regen ein Aufenthalt im Garten undöglich machte, füllten sich die Säle rasch mit dem, trotz der Ungunst der Witterung zahlreich erschienenen Publikum. Daß der Verein über ein sehr gutes Stammmaterial verfügt, bewiesen seine Darbietungen, die lebhaften Beifall fanden. Im Sommer pflegen ja die Männerchöre nicht so vollständig zu sein wie im Winter, aber hier waren die Stimmen, besonders die Bässe, gut vertreten. Nach der Klughardtschen Komposition des Geibelschen Gedichtes Auf der Wanderung brachte der Verein die schwierige Hymne an die Musik von V. Lachner schön zu Gehör. Es folgten Karl Hirsche Blauängelein und Silchers Wohin mit der Freud? Der Vortrag des letzteren, durch den Kölner Männergesangverein sehr bekannt gewordenen Liedes bewies, daß der Dirigent Herr Dr. Max Burkhardt eine andere Auffassung begünstigt als der genannte Verein, was sich besonders in der abrupten Exekutirung der letzten Versen der Strophen zeigte. Im zweiten Teile des Konzertes gefiel am besten das Isenmannsche Abschiedslied, dessen sehr zart und duftig vorgetragene letzte Strophe wiederholt werden mußte. Auf das nicht leichte Abendlied von Adam folgte zum Schluß die Attenhofersche Komposition Dort liegt die Heimat mir am Rhein, worauf die Sänger sich noch zu einer Zugabe entschliefßen mußten, für welche sie das Waldesrauſchen von Wüfing wählten. Der instrumentale Teil des Konzertes wurde von der Kapelle des Westfälischen Fußartillerie-Regiments Nr. 7 unter Leitung des Königl. Muſikdirigenten W. Trenks mit gewohnter Meisterschaft ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Nord. Am Sonntag Nachmittag machte der katholische Arbeiterverein Köln-Nord seinen dieseährigen Sommerausfluge. Mittags.20 Uhr sollte die Abfahrt vom Deutzer Bahnhof stattfinden nach Dellbruück, aber des sehr großen Andranges wegen hatte das seine Schwierigkeiten. Mit dem dritten Zuge waren endlich die letzten Teilnehmer der Fahrt in Dellbruück angelangt, und dann gings, 300 Mann stark, nach den Klängen eines tüchtigen Musikcorps durch den Wald nach Paffrath, wo zunächst in einer kurzen Audacht die religioöse Pflicht erfüllt wurde. Nun mundete in der Restauration Zum großen Kurfürst der Kaffee um so besser. Die schönen Anlagen des Lokales boten Raum und Abwechselung zur Genüge, um sich in allerhand Spielen und Vergnügungen, bei Gesang- und Musikvorträgen zu unterhalten, denen sich denn auch im vollsten Maße hingegeben wurde. Nur zu rasch verflogen die schönen Stunden, bis der Sammelruf zur Rückfahrt mahnte. Beim freundlichen Stammworte Hru. Vogel wurde dann der Schluß der schönen Fahrt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West unternahm am Sonntag in einer Stärke von über 300 Personen seinen Sommerausfluge nach Steinbreche und zwar mittels Sonderzug bis Dellbruück, von da zu Fuß über Thurn, wo kurze Andacht in der Kirche gehalten wurde. In der dortigen Restauration zu Steinbreche wurde der Kaffee eingenommen, dann folgten Volksbelustigungen auf der Wiese und zum Schlusse ein gut gespieltes Theatersück, sowie eine Verlosung im Saale. Gegen 7 1/4 marschierten die Teilnehmer mit Musik nach Dellbruück, von wo der Sonderzug sie wieder nach Deutz zurückbrachte. Im Vereinslokale fand dann noch eine kurze Sitzung statt, in welcher der Präses all denen dankte, die sich um das Zustandekommen und Gelingen des Ausfluges verdient gemacht haben. Es folgten noch Ansprachen und Vorträge ernsten und heiteren Charakters, bis gegen 10 1/2 Uhr die Sitzung geschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
