<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389055</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Abgereist sind im Lause der Woche 13 Maurer, während in dieser Reit wieder 83 Maurer zu den gestellten Bedingungen in getreten sind. Die Zahl der Musständigen ist in der letzten von 303 auf 102 herabgesunken, insgesamt sind 129 zu Streik der dar Persön noch in in der sei jür stohlen den. Bei 59 Unternehmern, welche die Forderungen 1, arbeiten 609 Maurer auf 167 Nen- und 7 Umbauten. mimung nahm Kenntnis von einer Unterhandlung, die em Kölner Bangewerkenverein(freie Innung) und dem und einem Mitglied der Lohnkommission stattgearbeitgeber hätten sich nicht bereit erklärt, weitere ein- zu machen. Es wurde noch betont, daß es den Uterungen sei, eine Anzahl Maurer von auswärts hierher u. denen 50 Pfg. pro Stunde gezahlt werde, während sen nur 48 Pfg. verlangen. Die Versammlung nahm tion an, wonach man im Kampfe ausharren will. isenbahndievstahl, von welchem am 14. August nach Mitteilung des Polizeiberichte"eine hohe fürstliche zen Hauptbahnhose betroffen wurde, in nicht aufgeklaärt. Der Polizeibericht schreibt jetzt:"Die ; verbreitete nachricht, dem Kronprinzen von Griechenland in Köln auf dem Hauptbahnhofe eine Reisetasche geist unzutreffend. Der Irrtum ist darauf zurückdaß am Tage des Abhandenkommens einer Reisetasche, erbringen von dem Eigentümer eine Belohnung öffent #i wt#e, auch der Kronprinz von Griechenland den Hauptund passiert hat." Wer denn nun"die hohe fürstliche Verwesen ist, sagt die Polizei nicht. Thatsache ist, daß e Vatter gemeldet haben, dem Kronprinzen sei hier eine (mit einer grunen Kassette) gestohlen worden, und hieraus gegen die preußische Eisenbahnverwaltung wegen "Grialdemskratische Partei hielt am Samstag Abend versammlung ab, um Stellung zum dieseährigen Münchener ehmen. Die Auregung des Vorwärts, auf die und des Parteitages die Position Das Centrum zu setzer rbeitersetretär Hofrichter bekämpft mit der Begründung, Zeit bis zur nächstährigen Reichstagswahl zu kurz sei, um die Ergebnisse aus der Besprechung dieser Position agitatorische ver wenden zu können. Dagegen wurde einstimmig ein Antrag angenommen, ans dem Parteitag den Vorstand zu ersuchen, eine Anzahl von Broschüren herauszugeben, worin die Stellungnahme des Centrums zur Frage der Zölle, indirekten Steuern, Arbeitergefetzgebung, Militär und Marine gekennzeichnet wird. Als Delegierter für den Parteitag wurde Genosse Hofrichter gewählt. Auch die socialdemokratischen Frauen von hier haben eine Delegierten zu der gelegentlich des Parteitages in München stattfindenden Frauenconferenz gewählt. Tem Wahlkomite wurde empfohlen, sich mit dem Wahlkomite des Landkreises in Verbindung zu setzen zwecks Erzielung einer einheitlicheren Auszeichnungen. Für 30jährige Verdienste als Fabrikmeister der Tapetenfabrik von Flammersheim&amp; Steinmann ist dem Herrn Heinrich Knappe das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen worden. Dem etwa 68jährigen Bauaufseher Herrn Wilhelm Wirtz vom Tiefbauamte, der seit ungefähr 43 Jahren in den Diensten der städtischen Verwaltung thätig ist, wurde dieselbe Auszeichnung zuteil..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>un Schlägereien. In der Nacht von Sonntag zum Montag entstand auf der Siegburgerstrße zu Deutz eine Schlägerei, wobei zwei der Beteiligten so erhebliche Verletzungen davontrugen, daß sie dem Deutzer Hospital zugefuührt werden mußten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dem israelitischen wurde in der Nacht vom Sonntag zum Montag ein Mann zu geführt, welcher in einer Schlägerei auf der Severgustraße von seinem Gegner mit einem harten Gegenstande auf den Kopf geschlagen worden war und nicht unerhebliche Verletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text># Taschendiebstähle. Am Sonntag Abend wurde zu Deutz einer Frau beim Verlassen eines Schiffes das Portemonnaie mit etwa 16 M. Inhalt gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Schützenplatze zu Deutz wurde am Sonntag einer Frau das Portemonnaie mit etwa 20 M. Inhalt # Englügsiälle. In einem Hause an der Faßbindergasse fiel am Sonntag Abend ein Mädchen von einem Bleidach und erlitt erhebliche Verletzungen.-- Auf dem Heumarkt ram ein Mann zu Fall und trug nicht unerhebliche Verletzungen davon. In der Poststrße stürzte ein Mann und brach ein Bein. Die Ver letzten wurden dem Hospital übergeben.-- In der Siegburgerstrße zu Deutz kam ein Mann zu Fall und verletzte sich so erheblich daß er ins Deutzer Hospital kam.-- Gestern Nachmittag stürzte in einem Neubau An St. Agatha(bzw. Hohestrße) ein verheirateter Maurer aus der Agrippastraße aus der Höhe der dritten Etage in das Erdgeschoßß und erlitt sehr schwere Verletzungen. Der Verungluückte, welcher bewußtlos war, wurde mittels Krankenwagen nach dem städtischen Krankenhause gebracht.-- Ein hiesiger Einwohner fiel gestern Morgen in seiner Wohnung von der Treppe in den Hausflur und erlitt einen Schädelbruch. Der Schwerverletzte wurde dem St. Vincenzhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Abend fiel ein Fabrikarbeiter auf dem Deutzer Schützenplatz von einer Schiffsschaukel und zog sich anscheinend schwere innere Verletzungen zu. Der Verletzte wurde ins Hospita</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Sonntag Abend rannte eine Automobil droschke am Kaiser Withelmring gegen einen Straßenbahnwagen. Die Droschke kam aus der Straße Gereonshof und wollte quer über den Ring nach der Bismarckstraße fahren. Von den drei Fahrgästen Droschke hat sich nur einer leicht an der Nase verletzt. Das vordere Schutzblech der Droicte wurde abgebrochen. Von den Insassen des Straßenbahnwagens ist niemand verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Warnung. In den letzten Tagen mehren sich wieder die Man sardendiebstähle in der Neustadt. Dieselben werden meistens in den Nachmittagsstunden zwischen 12 und 3 Uhr ausgeführt, weshalb de Publikum gewarnt wird.6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine belgische Vergnügungsjacht, Jean Louis mit Namen, traf am Sonntag Nachmittag, vom Oberrhein kommend, im hiesigen Hafen ein und legte am Frankenwerft an. Der hübsche Schraubendampfer, welcher auf der Fahrt nach Belgien ist, zog am Sonntag und gestern viele Neugierige an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
