<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389062</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Gestern murgen gegen 7 Uhr stürzte sich an der Schiffbarücke ein Mädchen im Alter von etwa 20 Jahren in den Rhein; es verschwand sofort in den Wellen und kam nicht wieder zum Vorschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 2. Ab.-Ist. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Alten von W. v. Goethe. Anf. 8 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstag: 3. Ab.-Ist. Fidelio. Oper in 2 Akten von L. van Beethoven</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 7. Ab.-Ist. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Anfang 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dienstag: Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln,.Sept.1902. Zu dem gestrigen Pferderennen war das Publikum in großen Scharen nach Merheim hinausgegangen, und die einzelnen Plätze des Rennplatzes wiesen infolgedessen eine gute Besetzung auf. Das Wetter blieb der Veranstaltung hold. Einzelne Rennen wiesen eine mittelmäßige, andere dagegen eine schwache Besetzung auf. Das Hauptrennen des Tages, das Rheinische Zuchtrennen wurde von einem Viererfeld bestritten. Graf Buinskis.-St. Fama ging als Siegerin aus dem heißen Ringen hervor. Die einzelnen Rennen verliefen ohne Unfall und nahmen folgenden Verlauf: Zum Habenichts-Handicap, Unionklub-Preis 8000 M. Distanz erwa 1200 Meter, stellten sich neun Pferde der Flagge des Staters. Kpt. Joes schwer. St. Parbleu übernahm die Führung, mußte dieselbe aber bald au Graf J. Sierstorpff,.-St. Gymkhana (Reiter Jones) abtreten, welcher mit fünfviertels Längen als erster durchs Ziel ging. Den zweiten Platz belegte nach Kampf mit halber Länge Fru. v. Oppenheims.-St. Stella(Reiter Clemson), während Arts.-St. Elly mit dreiviertel Längen vor Pappers br. St. Burgeräulein die dritte Stelle belegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
