<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389008</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der christliche Metallarbeiterverband für den Agitations- bezirk Köln-Mülheim hielt am Sonntag im Kolosseum unter dem Vorsitze des Hru. Döring eine Versammlung ab mit der Tagesordnung: Wie stellen sich die christlichen Metallarbeiter zu dem in München an dem christlichen Metallarbeiterverband ausgeübten Terrorismus? Referent war Hr. Eckers(Duisburg), Redacteur des von Hrn. Wieber mitbegründeten Echo vom Niederrhein, welcher Hru Fiebers Verhalten verteidigte und alle Schuld an dem Zwiste den Herren Brust, Giesberts und Schiffer auslud. Man kann es verstehen, daß der christliche Metallarbeiterverband seinen Führer nicht ohne weiteres fallen läßt, vielmehr dessen Position gegenüber dem Centralvorstande nach Möglichkeit zu stärken sucht. Dann muß aber erwartet werden, daß dies in sachlich aufklaärenden Darlegungen geschieht. Wie es aber dem Interesse der christlichen Gewerkſchaftsbewegung dienen soll, wenn der bedauerliche Zwist unn den Anlaß giebt, die an der Spitze derselben stehenden Prsönlichkeiten in der öffentlichen Meinung herabzusetzen, ist uns gänzlich unerfindlich. Die Rede des Hru. Eckers war zum großen Teil eine Beschimpfung und Verhöhnung der bisherigen Gegner Fiebers im Central- vorstande der christlichen Gewerkschaften. Er will dieselbe Rede auch noch in etwa hundert anderen Versammlungen halten, und da muß ausgesprochen werden, daß seine Art der"Aufklaärung" nur geeignet ist, die Gegensätze zu vertiefen, die persönliche Verbitterung in immer weitere Kreise zu tragen und Wasser auf die Mühlen der Gegner der christlichen Gewerkschaften von links und rechts zu liefern. Im Sinne des Vortragenden wurde von den 250 Teilnehmern der Versammlung mit allen gegen fünf Stimmen eine Resolution angenommen, wonach die Versammlung erklärt, an dem bisherigen christlichen Metallarbeiterverbande und dessen Führer Wieber festzuhalten, und Einspruch gegen die geplante Gründung eines neuen Verbandes erhebt. Sie sei zum Frieden geneigt, wenn keine von den bisher vom christlichen Metallarbeiterverbande verfochtenen Grundsätze preisgegeben würden. Mit der Annahme dieser Resolution hätte nun Hr. Eckers zufrieden sein können, aber die Versammlung war ihm augenscheinlich noch zu ruhig verlaufen, und da er die große Mehrheit der Anwesenden hinter sich wußte, so forderte er die wenigen, die gegen die Resolution gestimmt hatten, auch noch ausdruücklich auf, ihren gegenteiligen Standpunkt zu begründen. Dieser Herausforderung entsprach Hr. Winterscheidt vom christlichen Holzarbeiterverbande, und wenn auch seine Worte wenig friedfertig klangen, so hatte er wenigstens die Entschuldigung für sich, zu der Entgegnung geradezu gereizt worden zu sein. Und so ging schließlich die Versammlung in großer Erregung auseinander. Die Freunde der christlichen Gewerkſchaftsbewegung können solchen Vorgängen nur mit Bedauern und Widerwillen zusehen. Auf diesem Wege wird die Bewegung nicht allein gehemmt und geschädigt, sondern auch diskreditiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gegen den Mißbrauch geistiger Getränke. Am. 17. d. Monats fand unter dem Vorsitze des Hru. Regierungsrat Quendel eine Sitzung des Rheinischen Verbandes gegen den Mißbrauch geistiger Getränke statt, in der u. a. im Ausſchluß an die bekannten Resolutionen der beiden Häuser des Landtages beschlossen wurde. I. eine Eingabe an den Minister des Innern betreffend die Handhabung des Wirtschafts-Konzessionswesen, betreffend die Belehrung des Publikums durch geeignete populäre Schriften, die Anordnung statistischer Erhebungen über die bei Erteilung einer Konzession üüblicherweise zu Grunde gelegten Seelenzahlen, betreffend Bereitstellung einer Staatsbeihülfe zur Förderung der Antialkoholvereine, betressend Einberufung einer Landeskommission; 2. ferner eine Eingabe an das Kultusministerium betressend Aufnahme geeigneter Aufsätze in die Lesebücher der öffentlichen Schulen; 3. eine Eingabe an das Arbeitsministerium betreffend den Aushang von geeigneten bildlichen Darstellungen in den Wartesälen und Arbeiterversammlungsräumen und betr. die Bereithaltung von alkoholfreien Getränken in allen Speisewagen; 4. eine Eingabe an das Provinzialschulkollegium betressend die Belehrung der Schüler der höheren Lehranstalten über die gesundheitlichen Gefahren des Alkoholmißbrauchs durch Aerzte, sowie die Abhaltung gleichartiger Vorträge in den Lehrer- und Lehrerinnen-Seminaren der Rheinprovinz zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalt, 19.Juli1902. In einer Maschinenfabrik wurden heute Vormittag einem Arbeiter durch eine Maschine beide Beine so schwer verletzt, daß der Verungluückte nach dem Hospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Dem Oberlehrer Dr. J. Müller am Gym narium an Markzellen zu Köln wurde der Charakter als Professor verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorträge über Kunst. Der vierte am Sonntag Mittag von Hru Hofrat Aldenhoven gehaltene Vortrag war gut besucht. Redner behandelte diesmal die beiden großen Meister Michelangelo und Rafael. Er führte zunächst in knappen Strichen die Personlichteit Michelangelos vor und dann seine Werke, beginnend mit einem seiner Jugendwerke, einer Pieta. Dann führte der Redner seine Zuhörer nach Rom, wohin Michelangelo von dem Papste Julius II. berufen wurde. Alles, was wir uns noch heute als Schönheit vorstellen, gehe wesentlich auf das zurück, was der andere große Künstler jener Zeit, Rafael Sanzio, der Madonnenmaler, geschaffen have. An der Hand von Blättern aus der Kunstgeschichte in Bildern wurden vier dieser Madonnenbilder: Die Madonna mit dem Stieglitz(um 1506 gemalt, in Florenz), die schöne Gärtnerin(ebenfalls um 1506, im Louvre zu Paris), vie Madonna mit dem Schleier(von einem römischen Schüler ausgeführt, im Louvre) und die Madonna del Divino Amore(ebenfalls von einem römischen Schüler ausgeführt, in Neapel), besprochen und eine fünfte, die sich in München befindet, erwähnt. Dem weiteren Verlaufe des Vortrages waren Teile der Rafaelschen Fresken in den Sälen des Vatikans, die Madonna della Sedia in der Galerie zu Florenz und die in der Dresdener Galerte vorhandene Sixtinische Madonna zu Grunde gelegt. Nur 37 Jahre ist der große Künstler alt geworden, und doch hat er einen so ungeheuren Reichtum seines Schaßens hinterlassen, daß alle Galerien Europas davon zehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>ic Schlägereien. In der Nacht zum Montag wurden im Krankenhause mehrere Personen aufgenommen, welche in Schlägereien durch Messerstiche oder durch scharfe Gegenstände erhebliche Verletzungen davongetragen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Weißbüttengasse entstand in der Nacht zum Sonntag eine Schlägerei, bei welcher Gelegenheit einer der Beteiligten durch zwei Revolverschüsse schwer verletzt wurde. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>A. Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Severinstrße vom Perlengraben bis Landsbergstraße vom 28. Juli d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Scheffelstraße von Krieger- bis Falkenburgstraße vom 29. Juli d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Bonnerstraße von Schöhauser- bis Leyboldstraße vom 28. Juli d. J. ab auf die Tauer von 21 Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein schwerer Englücksfall ereignete sich gestern Nachmittag in der Moltkestraße. Dort stürzte an dem Hause 63 ein Teil des Dachgesimse ein. Ein an dem Hause mit Anstreichen beschäftigter Anstreicher- lehrling wurde von dem Holz- und Steinwerk getroffen und lebensgefaährlich verletzt. Der Lehrling, dem der Schädel fast eingedrückt wurde, wurde ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Nachmittag wurde einer Dame beim Passieren der Bahnsteigsperre das Portemonnaie gestohlen. Dasselbe wurde später entleert vor dem Hauptbahnhofe wiedergefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand am Sonntag Abend auf der Freiheitstraße zu Deutz zwischen mehreren Burschen. Zwei Schutzleute, welche einschritten, wurden thätlich angegriffen und sahen sich verandaßt, von der Waffe Gebrauch zu machen. Einer der Angreifer erhielt durch einen Säbelhieb eine Kopfverletzung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der S# Vincenzverein hielt am Sonntag Abend im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine Generalversammlung ab. Den Vorsitz führte Herr von der Acht, welcher nach der üblichen geistlichen Lesung dem verstorbenen Herrn Erzbischof Dr. Simar, als dem Protektor des St. Vincenzverein, einen tiefempfundenen Nachruf widmete. Herr Weigel erstattete den Jahresbericht des Oberverwaltungsrates des St. Vincenzverein für Rheinpreußßen für das Jahr 1901. Einschliefßlich der Diölese Trier zählt der Verein 223 Konferenzen gegen 213 im Vorjahre. Die Mitgliederzahl betrug 3699(3620), die Zahl der unterstützten armen Familien 4327(3814). Die Gesammteinnahme belief sich auf 324390 M.(285 385). In den Sitzungen der Konferenzen wurden 51 141 M.(49075.) gesammelt. Die Gesamtausgaben betrugen 256 797 M.(224616.). Die St. Regisvereinigungen, welche durch die Bemühungen des Vorsitzenden, Herrn F. Rody, in Nachen, Krefeld, Düsseldorf, Essen,.-Gladbach, Mülheim a. Rhein, Mülheim(Ruhr) und Elberfeld entstanden sind, konnten 331 Ehen rehabilitieren, 94 Kinder legitimieren und 867 Eheurkunden beschaffen. Die Berichte aus den einzelnen Konferenzen geben erfreuliche Bilder des inneren Lebens derselben. Neben den regelmäßigen wöchentlichen und besonderen Unterstützungen wurde der Hauptzweck des Vereins, das geistige Wohl der Armen zu fördern, stets in Auge behalten. Die meisten Konferenzen versorgten ihre Schützlinge mit guter Lektüre, andere erwarben sich große Verdienste in Bekämpfung der Trunksucht, Hebung der Wohnungsnot. Der infolge der darniederliegenden Industrie vielfach entstandenen Not entsprach der erhöhte Wohlthätigkeitssinn der Teilnehmer und Freunde des Vereins, zu denen auch nichtkatholische Besitzer industrieller Werke zählen. Die Konferenz zur Wahrnehmung der Interessen geistesschwacher Kinder zu Köln erstreckte ihre Füsorge auf 218 Knaben. Der Bericht schloß mit einem Hinweis auf die dringende Notwendigkeit, daß mehr als bisher für die verwahrloste Jugend geschehen müsse. Hr. Pfarrer Haas von St. Paul berichtete darauf über die Organisation der vor einiger Zeit im St. Vincenzverein geründeten Abteilung Jugendüsorge. Man habe diese Bezeichnung mit Vorbedacht gewählt, um anderen Vereinen, die sich ebenfalls mit der Jugendüsorge befassen, keinerlei Schwierigkeiten zu bereiten. Sie ist geschaffen worden auf besonderen Wunsch des verstorbenen Hru. Erzbischofs und des zeitigen Hru. Kapitularvikars Msgr. Dr. Creutzwald. Die Organisation bezweckt zunächst anregend dahin zu wirken, daß auch in anderen Orten solche Organisationen ins Leben treten. Sie will den einzelnen Konferenzen beraten und helfend zur Seite stehen, damit der Segen des Gesetzes möglichst vielen Hülfsbeduürftigen zu teil wird. Eingehend legte der Redner dar, wann eine Fürsorgeerziehung am Platze sei und welche Schritte geschehen müssen. Der St. Vincenzverein habe hier ein großes Feld der Mitarbeit, namentlich bei der Unterbringung solcher Kinder bei guten Familien oder Lehrmeistern, Herrschaften usw., eine Aufgabe, welcher sich auch die Landkonferenzen annehmen müßten. Die Organisation soll aber auch vorbengend, d. h. dahin wirken, daß die Jugend möglichst bewahrt bleibe, unter den Schutz des Gesetzes gestellt zu werden durch Unterstützung bzw. Unterbringung der Kinder in Bewahrschulen, Kinderhorten, Handarbeitsschulen, jugendliche Arbeitervereine, Jünglings- vereine usw. Jeder müsse hier mithelfen, die Jugend zu schützen. Der Vortrag fand dankbare Anerkennung. Mit der üblichen Sammlung und Gebet wurde die Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
