<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389075</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Landrathswahl. Gestern Nachmittag fand hier eine Sitzung des Kreistages des Landkreises Köln statt. Es wurde zunächst die Frage erörtert, ob der Kreistag für die erledigte Landrathsstelle einen Kandidaten präsentieren solle. Nach Bejahung dieser Frage wurden von den anwesenden 27 Kreistagsmitgliedern 13 Stimmen für Herrn Beigeordneten Minten in Köln, 9 für Hru. Regierungsassessor v. Wüfing in Köln und 5 für Hru. Amtsrichter v. Kempis in Opladen abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Eisenbahnminister Budde besichtigte gestern die hiesigen Bahnhofsanlagen und machte ferner Besichtigungstouren nach den Bahnhöfen Kalk(Süd), Kalk(Nord), Mülheim(Rhein) und Deutz. Heute fährt er mit einem besonderen Revisionszuge nach Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dichter Never bedeckte gestern in den Morgenstunden wieder Stadt und Land und machte auf dem Rheine jeden Verkehr undöglich. Die Personendampfer konnten nicht plaumäßig fahren und ebensowenig die Fährboote Köln-Deutz. Der Verkehr konnte erst am späten Vormittag ausgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Donnerstag Nachmittag scheute auf der Luxemburgerstraße am Klettenberg ein in einen Bäackerwagen eingespannten Pferd vor einem Zuge der Köln-Bonner Kreisbahn, infolgedessen ein Zusammenstoßß des Wagens mit dem Zuge stattfand. Nur ein Vorderrad des Wagens wurde beschädigt, weiteres Unheil aber verhütet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eingebrochen wurde in der Nacht zum Freitag in ein Kolonialwaarengeschäft am Thurnmarkt. Die Diebe drückten Fensterscheiben ein, bogen eine schwere Eisenstange krumm und gelangten so in den Laden. Es fielen ihnen Paketchen Postkarten, 36 Mark bar und eine Anzahl Waren in die Hände.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. In der Nacht zum Freitag entstand in dem Hause Florastraße 56 ein Schadeufener, welches sehr schnell um sich griff und die angrenzenden Gebäude in Gefahr brachte. Die Kölner Berufsfeuerwehr und die Nippeser Wehr waren bei dem Brande thätig. Das Gebäude ist bis auf die Umfassungsmauern niedergebrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ein falsches Zweimartstück wurde am Donnerstag in einer Wirtschaft an der Severinstrße vereinnahmt. Das Falschstück trägt die Jahreszahl 1877, das Bildnis des Kaisers Wilhelm 1. und das Münzzeichen A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern Morgen wurde in der Waisenhausgasse ein Blumenändler von einem Fuhrwerk überfahren und erheblich am rechten Unterschenkel verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In der Biberstrße stürzte ein junger Mann von einem Wagen und trug schwere Verletzungen an einem Knie davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Domstrße hantierte am Donnerstag Nachmittag ein junger Mann mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in den linken Arm. Der Verletzte wurde dem Hospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Volksgartenstraße scheuten vorgestern die Pferde eines leeren Wagens und gingen durch. Der Lenker des Fuhrwerkes stürzte auf die Straße und zog sich er uebliche Verletzungen zu. Es gelang, die Pferde zum Stehen zu bringen, ehe sie weiteres Unheil anrichten konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 2. Vorst. bei aufgeh. Ab. Tanuäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von R. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Sonntag: 11. Ab.-Ist. Serie C. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kolner Stadt-Theater. Heute: 16. Ab.-Ist. Die Frau vom Meer. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Anf. 71. Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 2. Ist. bei aufgeh. Ab. Champerays Leiden. Lustspiel in 4 Akten von Pierre Veber und Maurice Soucie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 19.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..48-.58, do. vom Bauch 1,23-1,35, Kalbfleisch.57.72, Hammelfleisch 1,23.53, Rindernierentalg.83-0,98. Schweinefleisch .87-.05, Speck, geräuchert.73.80, gesalzen.69-.82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Hasen.50 4,00, Kaninchen 1,00-1,10, Rebühner, alte.80.00, junge.,20.50, Enten.20-.25, Gänse.00-6,00. Fasanen.00-4,00. Hähne, alte.20.50, junge 0,90-.60, Hühner, alte .50-1,80, junge 1,80.20, Tauben, alte.40.45, junge.50.55 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier M..25-.50, Kisteneier.20-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .20-6,00, do. rote 6,40-.80, do. Nieren.00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.25, Rotkohle.08-.18 das Stück. Weisskohl 8,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln.10-0,12, Bohnen, grüne..08.11. Preisselbeeren .50-.60 das Kil. Kochäpfel M. 20.00-32,00, Essäpfel 36,00-50,00 die 100 Kil. Aale M. 2,40-.20. Barbe 1,00-.40, Bleie.80-.00, Hechte 1,50.00, Kabeljau 1,00.20, Karpfen.80-2,00, Salm.,00 10,00. Schellfische, grosse 0,80-.00, kleine.50-0,70, Schleie.80-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schwurgericht. Am Montag, 22. d.., beginnt die fünfte dieseährige Tagung des Schwurgerichtes. Den Vorsitz führt Landgerichtsdirector Martins. Verhandelt wird am 22. d. gegen einen Kartoffelnändler, eine Witwe und einen Hülfsmonteur von hier wegen Meineides, am 23. gegen einen Ackerer und Bergmann aus Niederhof wegen vorsätzlicher Brandstiftung, am 24. gegen einen Fabrikarbeiter aus Niehl und einen Fabrikarbeiter aus Merheim wegen Notzucht, am 25. gegen einen Tagelöhner von hier wegen Mord, am 26. gegen die geschiedene Ehefrau eines Kapellmeisters und deren Tochter, gegen die Ehefrau eines Faßbinders, die Ehefrau eines Operisängers und einen Uhrmacher, sämtlich von hier, wegen Verbrechens gegen's 218 des Str.-.-., Meineides, bzw. Verleitung zum Meineide; am 27. d. M. gegen einen Postunterbeamten aus Merheim wegen Urkundenälschung; am 29. d. M. gegen einen Arbeiter aus Longerich wegen Tötungsversuchs; am 30. d. M. gegen einen Postbeamten aus Deutz wegen Unterschlagung im Amte; am 1. Oktober gegen einen Schreiner von hier wegen Mordversuchs; am 2. Oktober gegen einen Schlosser aus Eil wegen Körperverletzung mit tödlichem Ausgange; am 3. Oktober gegen einen Schlosser aus Ehrenfeld wegen Mordversuchs, am 4. Oktober gegen zwei Witwen von hier wegen schwerer Urkundenälschung und Unterschlagung, am 6. Oktober gegen einen Erdarbeiter von hier wegen Brandstiftung, am 7. Oktober gegen einen Schlosser aus Bickendorf wegen Notzucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Strafkammer. Mit drei Monaten Gefängnis wurde ein Maurer bestraft, weil er einen Arbeitskollegen um 120 M. betrogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Wegen Verbrechens gegen's 176, Absatz 3 des Str.-.-B. wurde ein Handarbeiter von hier zu sieben Monaten Gefängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Wegen Vergehens gegen's 10 des Gesetzes gegen unlauteren Wettbewerb, vom 25. Mai 1886 wurde ein Fabrikant aus Vorbeck zu 300 M. und dessen Kutscher wegen Beiülfe dazu, mit 20 M. bestraft. Es handelte sich um eine Verleitung zum Verrat von Fabrikationsgeheimnissen. Ein hiesiger Fabrikant hat eine besondere Art von Schmieröl erfunden. Der Borbecker Fabrikant hatte das erfahren und kam nach Köln, wo er sich mit einem Arbeiter des Kölner Fabrikanten in Verbindung setzte. Er versprach ihm für den Verrat der Art der Herstellung dieses Schmieröls eine Anstellung in seiner eigenen Fabrik. Der junge Mann ging aber nicht darauf ein, sondern machte seinem Dienstherrn davon Mitteilung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
