<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389005</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Körperverletzung. Am Freitag Abend gerieten in Siebachstraße zwei Brüder in Streit, in dessen Verlauf der eine anderen einen Messerstich in den Arm versetzte. Der Verletzte wurd ins Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>I0 Englücksälle. In einem Hause in der Kl. Spitzengasse fiel gestern Abend eine junge Frau die Treppe hinunter und brach den linken Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Metallwarenfabrik an der Bonnertraße, zu Arnoldsöhe drang einem jungen Manne während der Arbeit ein Stahlspitter in das rechte Auge, wodurch dasselbe erheblich verletzt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Karthäuferwall fiel ein junger Mann von einem Milchwagen und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe zu. Die Verletzten wurden ins Kraulenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Kasparstraße fiel gestern Vormittag eine Zeitungsträgerin die Treppe hinunter und erlitt bedeutende Verletzungen. Die Verungluückte wurde zum Hospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>#-- geiz### derreria en der d. Treibönige von Mailand Während der Feier findet jeden Abend 7 Uhr sakrament""nacht must Predigt statt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Am Mittwoch beginnt in der ., ain a hustag Andacht iu Ehren des b. Apolgimh meen Enneing rut vonl St. Jakob aus morgens 510 Uhr enim a ie#ng dem Apollinarisberge bei Remagen. Die Pro2 eie el. Pealelsia U Aegagee eon dat in Dauokot Reinigung nut.. am Wbuldmarkt ist einer gründischen nogen worden, indem die Gewölbe abgestaubt und In Theilungssachen der Erben Martin Gielen zu Cöln wird der unterzeichnete Königliche Notar Justizrath Stephan Fröhlich in Cöln mittags 4 Uhr, im Lokale des Restaurateurs Jos. Comp, Neumarkt 16, zu Cöln, das Wohnhaus Spulmannsgasse 32 zu Cöln, katastrirt in Flur 3 Nr. 170, mit 1 Ar 3 m Fläche, geschätzt zu 10000 Mark, zu jedent Preise eritheilse Sstrben 11. Sulirc ossen. Richmodstrße 4.. Justizrath Fröhlich, Notar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Freitag den 25. Juli 1902, nachmituhr, lassen Witwe Johann Baptist Effi und Kinder aus Köln in der Restauration von Josef Comp zu Köln, Neumarkt 16, ihr in der Stadt Köln, Komödienstmaße 28, gelegenes 1,91 Ar großes Hausbesitztum Flur 25 Nr. 726/71, durch den unterzeichneten Notar theilungshalber öffentlich versteigern. zur Einsicht" auserungsbedingungen liegen auf der Amtsstube des Rotas Köln, Appellhofplatz 20. Der Königliche Notar: igten Gymnasialklassen für Mädchen(sechsähriger Kursus ######tan des Frankfurter Reformgymnasiums) werden Ostern je aufzunehmenden Schülerinnen müssen beim Beo."5 Mug das zwölfte Lebensjahr vollendet haben. ## Verhaftete Einbrecher. Vom dritten Kriminalbezirke ist eine wesche iut den Leuten Juuvzue "##.,# 6t; Monaten zahlreiche Elubruchsdiebstähle in Geschäften#d Privatwohnungen, namentlich an den Sonntagen, ausgernorr hat., Die Einbrecher hatten es in der Hauptsache auf bares #gesehen. In 27 Fallen haben sie bereits ihre Schuld einfrabischöflichen, Diöoefen Museum sind seitens der sahnen in kostbarer Sticherzt axperke Esu-sKirche bestimmte reiche Kreuz14. v. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>4pellen eröffneten das Konzert mit dem Einzug der Gäste auf der Wartburg von Wagner, dem sie die Ouverture zum Frischütz von Weber, Hugenotten-Phantasie von Meyerbeer, Ungarische Tänze r. 5 und 6 von Brahms, Priesterchor aus der Zaubersöte von eigen ließ. Die vorzüglichen Darbietungen des gewaltigen, Orchesters, von welchen auch die in großer Zahl erschienenen Zaungast profitierten, fanden stürmischen Beifall. Der unter Leitung seines vortrefflichen Dirigenten, Hru. Dr. Max Burkhardt, austretende Liederkranz erzielte mit vier Chargesängen einen durchschlagenden Erfolg Das herrliche Stammmaterial sowie die vortreffliche Schulung kamen bei. den Chören: Das ganze perz dem Vaterland von Wilhelm, Das Heldengrab von Liebe, Heute scheid' ich von Eisenmann und Jägers Abschied (mit Hornquartelt) von Mendelssohn, voll zur Geltung. Der Beifall legte 11c, icht, eher, bis der Verein sich zu einer Zugabe entschlossß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auf Anstehen der Erben Witwe Ferdinand Fink, Margareta geb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
