<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389001</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit der Herstellung einer Cementkanalanlage im Zuge der Venloerstraße von der Rothehausstraße bis Platen- und Herbrandstraße ist am Montag begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ge.,angeklagten behaupten, in diesem Falle sei durch ein Versehen eines ihrer Beamten ein Irrtum in den Büchern entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>oc g be undere: Mein Vater hatte die neue Hypothek über ale erste erworben. Sie steht indes an dritter Stelle. Das Geschäft hatte der Rentmeister Weiland vermittelt. Die Bank hat die erhaltenen Abzahlungen nicht an meinen Vater abgeführt Hervorzuheben ist noch, daß die Bank von der ersten Hypothek der Rentnern Schloßmacher 12000 Mark cediert hat. Die Zeugin erklärte, sie habe von dieser Cession nichts gewußt. Dr. Karl Heumann erklärt, die Zeugin habe das wissen müssen, denn Grundbuch finde sich der Vermerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Heute Mittag.. Uh. verschied nach kurzer Krankheit. wohlresbe#urch die Heilsmittel der kath. Kirche, unser lieber Bruder. Schwager. Onkel und Neffe im Alter von 36 Jahren. Köln, den 15. Juli 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Vorsitzenden des Verbandes ehemaliger Hohenzollernschen Füsilere Nr. 40, Werkmeister Hermes hierselbst, wurde die goldene Ehrenmedaille und dem Schriftführer desselben Verbandes, Eisenbahnlademeister Kantz hierselbst, die silberne Verdienstmedaille des fürstlich Hohenzollernschen Hausordens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Panorama International stellt für diese Woche den Cyclus Am Geuer See aus, den man seit vielen Jahren nicht mehr gesehen. Zuerst kommt die elegante Fremdenstadt Genf in Sicht; von der dortigen Peterskirche hat man einen prachtvollen Ausblick auf den Genfer See und vom Quai aus zu der großen Fontaine im See. Im Fluge sieht man dann die mancherlei Denkmäler und Gebäude, die geraden Straßen und weiten Plätze. Mit dem am Landungsplatz bereit liegenden Dampfer gelangt man dann zunächst nach Lausanne, dann nach Vevey und den in der Nähe gelegenen Schlössern. Dann geht's nach Montreux mit seinen eleganten Villen. Auf dem Wege nach Territet kommen Bauerngehöfte, Gebrigsscenen und Wasserälle in Sicht. Interessant sind die steil die Berge hinanklimmenden Zahnrad- und Drahtseilbahnen, die bis zu den Gletschern führen. Von allen diesen Orten genießt man schöne Aussichten auf den Genfer See und die hochragenden Gebirge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Fleischmengergasse entstand am Montag Abend eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so übel zugerichtet wurde, daß er sich zum Krankenhause begeben mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine Schwindelfirma in Amsterdam, die sich Prämien- Effektenbank auch Serienlosgesellschaft Fortuna nennt, sucht in Teutschland Lose zu vertreiben. Die Firma hat aus naheliegenden Gründen schon vielfach ihren Namen gewechselt. So nannte sie sich Bank-Effekten-Kontor F. Weber u. Co., Allan u. Co. in Arnheim, Bankhaus Danemark in Kopenhagen usw. Die Inhaber der Firma sind, wie uns von zuverlaäsiger Seite mitgeteilt wird, mehrfach wegen Betrugs bestraft und gegen ihre Agenten schwebt jetzt wieder ein Verfahren wegen strafbaren Eigennutzes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>i Englücksälle. In einer Fabrik am Weidenbach wurde ein Mann von einem abspringenden Transmissionsriemen zu Boden geworfen und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Biberstraße kam ein Mann zu Fall und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen am Kopfe zu. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>un Schlägereien. In der Spulmannsgasse entstand am Montag Abend eine Schlägerei, bei welcher einer der Beteiligten sehr schwere Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Nacht vom Montag zum Dienstag kam es wieder zu einer Schlägerei, wobei einer der Streitenden übel zugerichtet wurde. Die beiden Verletzten wurden dem städtischen Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Wasserarme am 15. Juli. mitt. 12 Uhr: 211 abds. 7 Uhr: 21 1/2 dec.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
