<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389074</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Eisenbahnminister Budde ist gestern hier eingetroffen und im Hotel on Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Stadttheater. Bei dem hervorragenden Interesse, welches der Theaterbau sowie die innere Ausstattung in weiten Kreisen erregt, erscheint es angebracht, nachstehende vollständige Liste der beteiligten Personen und Firmen zu veröffentlichen. Als Hülfsarbeiten im Atelier waren thätig die Architekten Herren Pippin, Haug, Tony Müller, als Bauführer des Hauptgebaäudes Herr Architekt Klee, des Restaurants Heri Architekt Fohrmann, der Rohbauarbeiten Herr Architekt Halm. Es lieferten bzw. führten aus: Erd- und Maurerarbeiten: Ferdinand Schmitz, Köln: Eisenkonstruktion: Maschinenfabrik Humboldt, Kalk, Aug. Zerres, Köln; Eisenlieferung: F. A. Banzhaff, Köln; Steinmetzarbeiten: Lauterthale Steinindustrie, Lauterecken Kaisersteinbruch, Köln; Zimmerarbeiten: E. Metzler u. Herm. Gerhartz, Köln; Dachdeckerarbeiten: E. Pott, Köln; Kupferdeckung und Treibarbeiten: G. Sauter, Köln-Sülz, Schmitz u. Sturm, Köln; Heizungs-, Englüftung- und Kühlanlage: Käuffer u. Co., Mainz, Humboldt, Kalk: Stuckarbeiten: Hans Hunzinger, Bosau u. Knauer, Ed. Edle, Gebr. Jäger zu Köln, H. Grünewald, Köln-Ehrenfeld; Kunststeintreppen: G. Riphahn, Brockhaus, Köln; Terrazzoarbeiten: G. Petrucci u. Segatto, Bosau u. Knauer, Köln: Cementeöden. Platten und Rabitzwande: I. Simonis,.-., Köln: Wand- und Bodenplatten: Villeroy u. Boch, Lamberty u. Servais, Köln, J. Blutmann, Köln: Bauschreinerarbeiten: Nikol. Hörsch, Jos. Schmidt, Eug. Valentin, Joh. Kann, Wilh. Nobbe, H. Licht, Holzhaus, Jos. Kraus, W. Düchtig, Fr. Metzler, Köln; Reichere Schreinerarbeiten: Jos. Schmidt, P. W. Ossendorf, Anton Kappler, Nikol. Hörsch, Köln; Glaserarbeiten: Kimon u. Kotz, Köln; Beschläge: Schmidt u. Medau, Köln; Marmorarbeiten: H. Wings u. Iltgen, P. Porzelt, Köln; Guido Krebs, Balduinstein; Gas- und Wasserinstallation: Rud. Haag, Köln: Elektr. Licht-Installation: Oertel u. Prümm, Köln: Aufzüge: L. Hofmann, Kölnehrenfeld; Buffeteinrichtung und Kühlkeller: J. F. Dollheiser, Köln; Aeußere Kunstschmiedearbeiten, Gitter usw.: Konst. Schlösser u. Sohn, Aug. Zerres, Schmitz u. Sturm, H. Konnen, Köln; Innere Kunstschmiedearbeiten: Anhäuser u. Hönnebeck, Schmitz u. Sturm, Köln; Beleuchtungsörper: K. A. Seifert, Dresden, Sächs. Bronzewarenfabrik"Wurzen", Akt.-Gesellschaft vorm. Stobwasser, Berlin; Maler- und Anſtreicherarbeiten: H. Bates, F. Doullens, P. Massau, H. Hollmann, W. Heitgen, Niederäuser, Köln; Tapeten und Lincrusta: Fr. Meyer u. Leitmann, Köln: Linoleum und Terra: H. J. v. Wittgenstein, Köln; Dekorationen und bessere Möbel: Karl Adler, P. W. Ossendorf, Jakob Kaaf u. Sohn, Wilhelm Faßbinder, Anton Kappler, Köln: Teppiche: Fröhlich u. Leven Nachfolger, Köln; Theaternöbel: Jak. u. Jos. Kohn, Gebr. Thonet, Köln: Gartenöbel: Max Franzky, Köln; Bildhauermodelle: E. Fastner, E. Haller, E. Altmann, I. F. Schreiner, Köln, Meisner u. Meisen, Berlin; Ausführung: C. Schwarz, Berlin; Bronzeguß: H. Gladenbeck u. Sohn, Berlin; Malereien: Foyer: Sascha Schneider, Dresden; Deckengemaälde: Rob. Seuffert, Düsseldorf; Wandgemälde: C. Wickelt, München: Dekorative Malerei: Zuschauerhaus: Hemming u. Witte, Düsseldorf; Restaurant: L. Musz, Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Diebstahl. In der vorvergangenen Nacht wurde einem Marinereservisten, welcher auf dem Hauptbahnhofe im Wartesaal 3. und 4. Klasse eingeschlafen war, die Tasche aufgeschnitten und ein Beutelchen mit ungefähr 70 M. Inhalt gestohlen. Ein der That verdächtiger junger Mann wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirke des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Von, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400., steigt dis 2000.; Koblenz, Königl. Ober-Präpsidium, Hülfsdote,.50 M. pro Tag; Koblenz, Königl. Garnisonlazaret, Hausdiener, 700 M. jährlich, steigt dis 1100.; Landsweiler, Bürgermeisteramt Schiffweiler, Polizeidiener, 1000 M. jährlich, steigt dis 1500.; Trier, Königl. Regierung, Hülfsbote, 1000 M. jährlich, steigt bis 1300.; Werden(Saar), Polizei-Verwaltung Vöklingen, Polizeidiener, 900 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000.; Ort wird be der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Landbriefträger, je 700 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Postschaffner und ein Postschaffner im Begleitungsdienst, je 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In vorvergangene Nacht stiegen Dieb' von der Spichernstraße aus in die Christuskirche ein, indem sie das vor dem einen Feuster angebrachte Drahtgeflecht abrissen und die Fensterscheiben einschlugen. In der Kirche erbrachen sie die Sakristei sowie einen Opferstock, welchen sie beraubten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttycater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 2. Vorst. bei aufgeh. Ab. Mannhänser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von R. Wagner. Auf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Sonntag: 11. Ab.-Ist. Serie C. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Hierauf Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 15. Ab.-Ist. Champerays Leiden. Lustspiel in 4 Akten von Pierre Veber und Maurice Soucie. Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Allgemeine Organistenverein hält am 24. d. hier seine neunte ordentliche Generalversammlung ab. Vormittags 111/8 Uhr finden Orgelvorträge auf der von Orgelbaumeister Wilhelm Schaeben(Köln) vergrößerten pneumatische angelegten Orgel in der Kirche St. Kunibert statt. Nachmittags 5 Uhr beginnt im Bürgerkräu die geschlossene Mitgliederversammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
