<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389060</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. Am Freitag Morgen wurde in einem Hause an der Gr. Brinkgasse, während sich die Hausfrau zum Markte begeben hatte, um Einkäufe zu machen, am hellen Tage eingebrochen und aus einem verschlossenen Koffer ein Geldbetrag von 1200 M. in Bar gestohlen, während 500 M. in Papiergeld glücklicherweise von den Dieben nicht gefunden wurden. Die Diebe waren allem Anscheine nach mit den Verhältnissen der bestohlenen Arbeiterfamilie, welche das Geld erst kürzlich geerbt hatte, gut bekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wasserarme am 6. Sept., mitt. 12 Uhr: 19. abds. 7 Uhr: 200C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden traf gestern mit dem-Zuge .41 um., von Koblenz kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr zur Eröffnungsvorstellung im neuen Stadttheater. Derselbe fuhr in Begleitung des Hru. Obereräsidenten Nasse mit dem Schnellzuge 10.36 abds. nach Ehrenbreitstein zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Der Bischof von Norwegen, Hr. Dr. J. B. O. Fallite, wird am Dienstag, den 9. September, abends 7 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft einen Vortrag über Norwegen und seine Bewohner halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die Tagesordnung für die nächste öffentliche Sitzung umfaßt nur acht Punkte, u. a. Aufragen Billstein betreffend die Badeanstalt in der Dagobertstraße und Einserüche gegen die Liste der stimmtähigen Bürger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Städtische Sparkasse. Nach einer Bekanntmachung des Ober bürgermeisters werden die Geschäfteräume der städtischen Sparkassenhauptstelle, Portalsgasse 1, am., 9. und 10. September d. J. wegen Ausführung baulicher Arbeiten für das Publikum geschlossen bleiben. Die zur Ausführung kommende Neueinrichtung bezweckt namentlich auch eine raschere Abfertigung des Publikums, wie sie gegenüber dem gesteigerten Sparverkehr sich als dringend erwünscht herausgestellt hat. Während bisher die Anträge der Sparer alle an einer Stelle entgegen genommen wurden, werden nunmehr fünf getrennte Annahmestellen eingerichtet, welche sich in die Erledigung des Sparverkehrs derart teilen, daß an jeder Stelle nur diejenigen Sparer abgefertigt werden, deren Sparkassenbuch auf die der Stelle zugeteilten Buchstaben lautet. Entscheidend ist dabei der Anfangsbuchstabe des Familiennamens, auf welchen das Sparkassenbuch ausgestellt ist oder angelegt werden soll. Es werden entfallen auf die Annahmestellen I die Buchstaben A, B, C, D. E; die Annahmestellen II die Buchstaben F, G. H, J; die Annahmestellen III die Buchstaben K, L, M; die Annahmestellen IV die Buch staben N, O, P, C. R, T. U, V, X, I. Z; die Annahmestellen V die Buchstaben S. W; der Annahmestellen IV sind außeadem zugeteilt alle Bücher, welche nicht auf den Namen einer natürlichen Person oder auf eine mit Personennamen bezeichnete Firma ausgestellt sind. Dahin gehören also alle Bücher, welche auf Behörden, Gemeinden, Kirchen Krankenkassen, Sterbekassen, Jnnungen, Vereine, Gesellschaften usw lauten. Entsprechend der vermehrten Zahl der Annahmestellen wird auch die Zahl der Kassenstellen zur Annahme und Rückzahlung der Spargelder auf drei ständig geöffnete Kassen erhöht werden. Man dar danach hoffen, daß die neue Einrichtung eine erhebliche Beschleunigung des Geschäftsganges ermöglichen wird. Bei den ungünstigen baulichen Verhältnissen des Sparkassenlokals wird freilich mancher berechtigte Wunsch noch zurückgestellt werden müssen bis zu der in Aussicht ge nommenen Errichtung eines eigenen, der Bedeutung der Sparkasse und ihrem stets steigenden Geschäftsumsange entsprechenden Sparkassen gebäudes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Markzellen straße 31, sind für diese Woche ausgestellt neben einigen Landschafts bildern verschiedene Bilder, die den Besuch des Königs von Italien in der Reichshauptstadt betreffen; ferner solche des Königs von Italien und des neu ernannten sächsischen Kriegsministers Frhr. v. Hansen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Witterung ist schon recht herbstlich geworden. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde nur+ 17,3 Grad Celsius. Bei Nordwestwind war der Barometerstand niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Rolshoverstraße von Siegburgerstrße bis zur Abzweigung der Straße Auf dem Sandberg in Poll vom 9. September d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Alteburgerstraße zwischen Tacitus- und Bonifazstraße und zwischen Flößer- und Schönhauserstraße vom 15. September d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen; desgleichen die Vogelsangerstraße von Licht- bis Leyendeckerstraße und die Leyendeckerstraße von Vogelſanger- bis Veuloerstraße vom 15. September d J. ab auf die Dauer von sechs Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht gegen 1 1/2 Uhr wurden in Deutz auf einem Grundstück zwischen Lünette 2 und dem Judenkirchhof drei Fruchtbaren durch Feuer vernichtet. Die Entstehung des Feuers ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Mechanisches Theater. Heute ist der letzte Sonntag, daß das mechanische Theater noch in Köln weilt. Am nächsten Mittwoch Abend findet die letzte Vorstellung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 1. Ab.-Ist. Festvorstellung zur Eröffnung des neuen Stadt-Theaters. Ouverture Zur Weihe des Hauses. Vorspiel auf dem Theater aus Faust. Ouverture zur Oper Die Zauberfloöte. Scene aus Schillers Festspiel: Die Huldigung der Künste. Hochzeitsmarsch aus der Musik zu Sommernachtstraum. Aufzug hervorragender Gestalten aus klassischen Dramen und Opern; Weiheſpruch der Colonia. Die Meistersinger von Nürnberg. Vorspiel. 3. Aufzug. Verwandlung(Festwiese). Anf. 6, Ende nach 8 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Montag: 2. Ab.-Ist. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Fidelio. Mittwoch: Mignon. Donnerstag: Der Troubadour. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag(mit aufgehobenem Bonne- ment): Lohengrin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 6. Ab.-Ist. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Anf. 8, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Montag: 7. Ab.-Ist. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Spielpla-Entwurf. Dienstag: Alt-Heidelberg. Mittwoch: Goldfische. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: Zum ersten Male: Die Frau vom Meer. Sams tag: Jugendfreunde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
