<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389016</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Auf der Strecke Deutz-Kalk, deren Betriebseröffnung zum 15. August in Aussicht genommen ist, sind die Geleisarbeiten bis auf die Ueberſänge am Mülheimerthor über den Festungsgraben und zu Kalk über die Eisenbahn beendet; auch die Oberleitung ist fertiggestellt. Die Geleisarbeiten auf der Strecke t- Mülheim sind in der Urbanstraße, Elberfelderstraße und Mülheimerstraße bis zur Kölner Stadtgrenze beendet, ebenso die Neupflasterung der Mülheimerstraße. Auf der Elberfelderstraße ist mit der Aufstellung der Masten begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>u Englücksälle. Am Sonntag Abend wurde auf dem Deutschen Rina, Ecke Neußertraße, ein etwa dreiähriger Junge von einem elektrischen Straßenbahnwagen erfaßt und schwer an einem Beine verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause an der Weißbüttengasse fiel ein Kind aus dem Bett und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause an der Marzeilenuraße fiel ein junger Mann in eine Glasscheibe und zog sich erhebliche Verletzungen an einem Arme zu. Die Verletzten wurden zum Krankenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># Ueberfahren. Auf der Freiheitstraße zu Deutz wurde gestern Morgen ein etwa neunähriger Junge von einem Fuhrwerk überfahren und schwer am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Mittag wurde auf der Luxemburgernraße zu Weißhaus ein Fuhrmann von seinem Fuhrwerk überfahren und erlitt einen Beinbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Vormittag wurde am Frankenwerft die Leiche eines gut gekleideten Mannes im Alter von ungefähr 35 Jahren gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Montag geriet in einem Hause an der alten Mauer am Bach ein Mann mit seiner Ehefrau in Streit, in dessen Verlauf der erstere seiner Frau erhebliche Verletzungen beibrachte. Als ein Sohn den Streit schlichten wollte, wurde er von seinem Vater durch einen Messerstich in die Brust erheblich verletzt. Während Mutter und Sohn dem Krankenhause zugefuührt wurden, wurde der Mann zum Polizeigefaängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Seit längerer Zeit bemerkte man, daß der Opferstock in der Minoritenkirche bestohlen wurde. Der Verdacht, welcher auf einer Frau in den mittleren Jahren ruhte, wurde gestern bestätigt. Es gelang dem Küster, die Frau auf frischer That zu ertappen und sie der Kriminalpolizei zu übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kriegerverband des Regierungsbezirkes Köln hielt vorgestern Mittag unter zahlreicher Teilnahme im Palasthotel seinen zweiten Abgeordnetentags ab. Nach Mitteilung des Vorsitzenden Hru. Erscheit, umfaßt der Verband heute in 387 Vereinen 25 383 Mitglieder. Was die socialen Bestrebungen des Kriegerbundes betrifft so sind im Jahre 1901 im preußischen Landeskriegerverband rund 1 1/2 Millionen Mark zu Unterstützungszwecken verausgabt worden darunter 766 500 M. Sterbegeld, 204 725 M. an dürftige Kameraden Die Einnahmen des Verbandes des Regierungsbezirkes Köln betrugen 7155., die Ausgaben 7027 M. Von den zum Beschlußß erhobenen Anträgen sei u. a. hervorgehoben, daß Anträge auf Verleihung von Fahnen oder allerhöchsten Gnadenerweisen zunächst an die Kreisverbände zu richten sind. Anträge von Vereinen, die ihrer Ehrenpflicht gegen den Bund durch ablehnende Haltung gegenüber den socialen Bestrebungen desselben nicht nachgekommen sind, sollen nicht befüwortet werden. Beim Deutschen Kriegerbund soll, da die Feldpost mit 1. Oktober eingeht, die Herausgabe eines täglich erscheinenden im Sinne der Tendenzen des Kriegerbundes gehaltenen Organs befüwortet werden. Der Vertreter des Vereins ehemaliger 138er empfahl die Bildung von weiteren Regimentsvereinen, weil dadurch eher ehemalige Soldaten dem Kriegerbundes zugefuührt und die patriotische Sache gefördert werde. Degegenüber betonte der Schriftführer, daß der preußische Landeskriegerbund die Bildung solcher Regimentsvereine grundsätzlich nicht billige, da vielfach bei der Gründung derselben Sonderinteressen mitspielten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brühl,-.Juli 1902. Heute Mittag verschied, wie schon kurz gemeldet, nach kurzer Krankheit der Direktor des königl. Lehrerseminars hierselbst, der hochw. Hr. Julius Evertz, im Alter von 58 Jahren. Derselbe war geboren zu Elberfeld am 7. Juli 1844 und wurde am 25. Juli 1876 zum Priester geweiht. Nur kurze Zeit war es ihm vergönnt, die Leitung des hiesigen Seminars in Händen zu halten als Nachfolger des im vergangenen Jahre an das Seminar in Heiligenstadt berufenen Hru. Direktors Dr. Beck, nachdem er lange Jahre hindurch als Direktor am Lehrerseminar in Prüm gewirkt hatte. Schon bei der vor vierzehn Tagen stattgefundenen Abgangsprüfung des Oberkursus mußte er sich vertreten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 28.Juli 1902. Herr Religions- und Oberlehrer Schwam- born vom hiesigen städt. Progymnasium wurde als Nachfolger des zum Domkapitular ernannten Religionslehrers Hru. Dr. Blank an das königl. Gymnasium zu Neuß berufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Euskirchen, 28.Juli 1902. Als gestern Abend gegen 10 Uhr 50 Min. der Personenzug 180 die Station Odendorf passiert hatte bemerkte der Lokomotiveührer Peter Keul, wie ein Motorwagen auf der Euskirchen-Boner Landstaße dahergesanst kam und unter der Zugschranke herfuhr, und brachte den Zug noch rechtzeitig zum Halten Der Motorwagen wurde umgeworfen und die vier Insassen herausgeschleudert. Hierbei kam die Frau des Wagenbesitzer kurz vor die Lokomotive zu liegen, und ihr Kleid war bereits erfaßt, als der Zug zum Stillstand kam. Mittlerweile explodierte der Motorwagen und geriet in Brand. Die Jnsassen, welche mit Ausnahme des Führers am Kopfe Verletzungen erlitten hatten, wurden durch einen Arzt verbunden und dann mit dem Zuge nach Euskirchen befördert, woselbst sie im Krankenhause Aufnahme fanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
