<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389011</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Socialdemokratie auf der Suche. In den letzten Tagen scheinen socialdemokratische Blätter besonders auf der Suche zu sein nach Skandaleällen aus katholischen Kreisen. Wie ungeniert man dabei vorgeht, zeigen folgende zwei Beispiele. Die Rheinisch-Westfälische Arbeiterzeitung berichtet von Köln unter der bezeichnenden Spitzmarke: "Schon wieder einer", in St. Martin sei ein"Kirchenchef" wegen unsittlicher Handlungen, begangen an Kindern in der Kirche, verhaftet worden. Erkundigungen bei der Kriminalpolizei ergaben nun, daß man dort nichts von derartigem wußte, daß aber in einer anderen Kirche ein Koch, den man ja auch wohl"Küchen"chef nennt, wegen ärgerniserregendem Betragen verhaftet worden sei. Kirchenchef und Küchenchef! Aber das macht nichts. Es bleibt etwas hängen und man kann daran liebevolle Betrachtungen über die katholische Religion anstellen. Im anderen Falle, Nr. 165 der hiesigen Rheinischen Zeitung, wird ohne näheres Zusehen die Verhaftung irgend eines Mannes einem Kirchenvorstandsmitgliede gleichen Familiennamens angehängt, natürlich mit den nötigen Randglossen. An diesen Beispielen mag man ersehen, wie skrupellos socialdemokratische Blätter mit der Ehre anderer umspringen. Wie mag es nun erst stehen mit den Fällen, welche sich diese Zeitungen so gern aus fernen Ländern, Italien, Spanien, Dalmatien usw. berichten lassen und ihren Lesern schmunzelnd auftischen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte Herr Karl Gohr den Tag, an welchem er vor 25 Jahren als zweiter Stimmer in die Firma Thomas Obladen hierselbst eingetreten ist. Der Jubilar wurde in gebührender Weise ausgezeichnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>8 Uhr-Ladenschlußbewegung. Ergänzend zu unserem gestrigen Bericht über die am Dienstag abgehaltene Versammlung behufs Einführung des 8 Uhr-Ladenschlusses, teilen wir mit, daß der Vertreter einer ausländischen Schuhwaarenfabrik, die hier und in 32 anderen deutschen Städten Filialen unterhält, erklärte, daß sie ohne Einschlänkung für den 8 Uhr-Ladenschluß eineräten. Herr Hanne erklärte, daß er in wirtschaftlicher Beziehung, besonders wegen des Fremdenverkehrs den 8 Uhr-Ladenschluß nicht befüworten könne, dagegen in gesundheitlicher Beziehung vollständig dafür eintreten musse und daß demnach ein 8 Uhr-Ladenschluß für die Gesundheit der Angestellten besser wäre. Er habe im Interesse beider Teile bei den Krankenkassen in Köln und Frankfurt a. M. angefragt und folgendes erfahren: In Köln seien im vorigen Jahre etwa 6500 weibliche Angestellte krank gewesen, 45 Prozent hiervon waren in ärztlicher Behandlung uno von diesen wiederum 35 Prozent an Bleichsucht und Unterleibsleiden erkrankt. In Frankfurt seien etwa 13 500 weibliche Angestellte krank und von diesen 85 Prozent in ärztlicher Behandlung gewesen. 25 Prozent hätten an Bleichsucht und Unterleibsleiden gelitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Bürgermeisteramt, Hafenächter, 1000 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1460.; Hechingen, Stadtrat Hechingen, städtischer Schlachthaus-Aufseher, 600 M. jährlich; Kelberg, Bürgermeisteramt, Polizeidiener. Anfangsgehalt 900., steigt bis 1200.; Steckenborn, Bürgermeisteramt zu Kästernich (Kr. Montjoie), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500.; Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Kanzleigehülfe, 900 M. Gehalt, steigt bis 1600.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, zwei Postschaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf ihrer Europareise, die von der Pittsburgh Gazetta zur Förderung des heimatlichen Schulwesens arrangiert worden ist, sind gestern 25 Lehrer und Lehrerinnen von West-Pennsylvanien unter Führung des Herausgebers des genannten Blattes, Hrn. Louis Straßer, hier eingetroffen. Die Gesellschaft kommt von Amsterdam und wird von dem Kölner Schulwesen allerdings wenig kennen lernen, da heute schon eine Rheinfahrt nach Mainz geplant ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hülfsbereit! Wegen Geleisarbeiten müssen in der Friesenstrße die Pferdebahnwagen streckenweise vorangeschoben werden. Am Dienstag Abend nun ruft bei einer solchen Gelegenheit der Kondukteur dem Kutscher des Wagens zu:"Su! No kräftig gebaut!" Der Kutscher springt vom Perron und hilft auch mit drücken. Ein allein auf dem Perron stehendes Bäuerlein, stillvergnügt sein Pfeifchen rauchend, meint, der Ruf des Kondukteurs habe auch ihm gegolten. Es faßt deshalb</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>auf dem Perron stehenbleiben-- mit zwei Händen die eiserne Stange, welche das Schutzdach hält und drückt aus Leideskräften, die Füße gegen die Wagenwand gestemmt, mit. Allgemeines Gelächter der Umstehenden stört unser Bäuerlein in seiner Arbeit nicht im geringsten und der Zuruf eines Zuschauers:"Ehr hat am miezte gebaut", bestärkt ihn in seiner Annahme, daß er die Hauptarbeit vollbracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kölner Liederkreis. Stark besucht war das Konzert, welches der Kölner Liederkreis, Dirigent Arno Kregel, am verflossenen Freitag Abend im Verein mit der Beezschen Kapelle im Zoologischen Garten veranstaltete. Der Verein erbrachte in den Chören Frühling am Rhein von Treu, Eislein von Caub von Ficke, Wanderschaft von Zoellner, Dem Rhein mein Lied von Schwartz, Maienlust von Kregel, Wenn Zweie sich gut sind von Kremser und Heute ist heut von Weinzierl erneuten Beweis seines Könnens. Wanderschaft, Maienlust und ! Wenn zweie sich gut sind, wurden da capo begehrt, welchem Verlangen gerne entsprochen wurde. Die Kapelle brachte Musikstücke von Spinelli, Tschaikowski, Bizet, Verdi. Thomas und Strauß mit bestem Gelingen #und in bekannter Fertigkeit zum Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hat eine Eingabe an die städtische Verwaltung mit folgendem Antrag gerichtet: Die Stadt wolle in dem Betriebe der Straßanbahnen besondere, billige Fahrkarten einführen, welche nur für den regelmäßigen Verkehr der Berechtigten zwischen deren Wohnstätte und der Arbeitestätte dienen sollen. Die Fahrkarten sollen nur für eine bestimmte Person und für eine bestimmte, von den Berechtigten nach eigenem Ermessen zu wählende Bahnstrecke gelten, gleichgültig, ob dabei eine oder Teile mehrerer Linien benntzt werden; die Karten sollen ferner nur an Wochentagen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>also unter Ausschlußß der Sonn- und Feiertage-- und nur zu bekannten Tagesstunden, z. B. 6- 8 Uhr morgens, 12-2 Uhr mittags und--9 1/4 Uhr abends gültig sein und für eine Woche oder einen Monat ausgestellt werden. Der Preis wäre nach abgerundeter Kilometerzahl der zu befahrenden Strecke möglichst billig, etwa mit 4 Pfg. oder weniger per Kilometer Kartenstrecke und pro Tag zu berechnen, z. B. für eine zu befahrende Strecke von fünf Kilometer würde eine Wochenkarte 628524--.20 M. kosten; die Monatskarte könnte im Verhältnis oder, wenn möglich, relativ noch etwas weniger kosten. Der Mieterverein ist der Ansicht, daß durch Ausführung dieses Vor#schlages die Wohnungsfrage zu erheblichem Teile gelöst werde, ohne der Stadt ein nennenswertes Opfer aufzuerlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungssczirks Köln hat auch Veranlassung genommen, sich über die vom Reichskanzler angeregte Frage der Herabsetzung der gesetzlich zulässigen Frauenarbeitszeit durch Beschränkung der der Arbeitsstunden von elf auf zehn Stunden zu äußern. Er hat an die kgl. Gewerbeinſpektion zu Köln eine Eingabe gerichtet, in der er auf Grund einer von ihm im Kreise seiner Mitglieder vorgenommenen Umfrage mitteilt, daß in der weitaus überwiegenden Mehrzahl die Befragten gegen eine Verkürzung der Arbeitszeit sind, #weil die Beschränkung auf zehn Stunden eine unzutraägliche Beeil##trächtigung der Bewegungsfreiheit der Betriebe bilden würde. Auf # mindestens zeitweilige elastündige Thätigkeit könnten die sogen. Saisonindustrieen nicht verzichten, desgleichen nicht die Ausfuhrbetriebe. Eine gesetzliche Ausdehnung der Mittagspause von 1 auf 1 Stunden # wird als überfluüssig oder schädlich bezeichnet. In den großen Städten bestehe bereits zum Teil eine Pause von 1 1/4 oder 1 1/2 , vereinzelt sogar von 2 Stunden; auf dem Lande genüge 1 Stunde aber voll ständig, und selbst in den Städten ziehe die Arbeiterschaft vielfach die einstündige Mittagszeit vor. Ganz und gar verworfen wird ein noch früherer Arbeitsscheuß am Samstag(jetzt 512 Uhr nachmittags). Die beschäftigten zumeist unverheirateten Arbeiterinnen hätten vollauf Zeit, die Vorbereitungen für den Sonntag oder den Haushalt der kommenden Woche zu treffen; ein noch früherer Schluß würde zu einem völligen Stillstand der Betriebe am Samstag Nachmittag führen, da schon jetzt wegen Reinigung der Maschinen usw. vielfach 0 In der Ausstellung des Köluischen Kunstvereins im Wallraf-Richartz-Museum ist nach der Beendigung der Böcklinausstellung Raum geworden für eine große Zahl von Neuheiten. Gleich im ersten Saale zieht ein Werk des Kölner Malers A. Sieberth die Aufmerksamkeit auf sich. Er hat sich die sehr schwierige Aufgabe gestellt, einen Teil der hervorragendsten Leistung des bedeutendsten Meisters der alteöluischen Malerschule, nämlich das Mittelbild des berühmten Lochkerschen Kölner Dombildes zu kopieren, und diese Aufgabe hat er mit gutem Erfolge gelöst. In der hehren und doch traulichen Erscheinung der Madonna ist der sanfte Blick recht glücklich getroffen, und auch der realistisch dargestellte, zur Rechten der Gottesmutter knieende König zeigt den charakteristischen Ausdruck kraftvoller Männlichkeit und inniger Frömmigkeit. Ebenso sind die übrigen Gestalten des figurenreichen Gemäldes gut wiedergegeben, so daß die Vereinigung edler Natürlichkeit mit zarter Innigkeit des Originals auch in dieser schönen Kopie gefunden wird. Diesem Bilde gegenüber hat ein großes Gemälde, Die Not, von Fr. Fleischer in Weimar Aufstellung gefunden, das auf der Berliner internationalen Kunstausstellung mit der kleinen goldenen Medaille bedacht worden ist. Zu der großen Wirkung, die das Bild erzielt, trägt jedenfalls die geschickte Komposition ein gutes Teil bei. Es stellt eine Familie in einem ärmlichen Dachtämmerchen dar, die den Tod ihres Ernährers, der auf dem dürftigen Strohsackbett liegt, beklagt. Die Hauptzahl der Neuigkeiten findet sich im letzten Saale. Dort ist in erster Linie ein Uhde, der Interesse erweckt. Das Bild ist 1880 in Paris gemalt und nennt sich Le concert improviso. Eine Bänkelsängerin trägt unter Violinbegleitung ihres einäugigen Genossen, auf einen Möbel stehend, ein Lied vor. Seine Wirkung auf die gemischte, teilweise zu Tisch sitzende Zuhöverschaft, die sich in einem einfachen Zimmer befindet, ist von der lebhaften Ausgelassenheit bis zur verständnislosen Erstanntheit in den Gesichtsausdrücken gut wiedergegeben. Im übrigen herrscht die Landschaft unter den Neuigkeiten vor. L. v. Jordan in Weimar, der auch eine Anzahl hübscher Aquarelle ausgestellt hat, ist neben einem guten Bildchen eines oberschlesischen Dorfädchens mit einem leuchtenden Werkchen von virtuoser Technik, Friedhofsblüten, vertreten. C. M. Thomas in Bonn hat einen Klosterthorbogen ausgestellt. Das"modern" gemalte Bild ist, aus einiger Entfernung gesehen, von nicht übeler Wirkung, die noch größer wäre, wenn es nicht neben dem farbensatten Haidebild von E. Joens in Kiel seinen Platz gefunden hätte. Dieser hat sich den melancholischen Charakter der Heide und des Moores mehrfach zum Vorwurf genommen und darin ganz Bedeutendes geleistet. Joh. Marr in Heidelberg stellt ein hell gehaltenes graßes Bild, Mittagspause, aus, das die Scene eines Arbeiter essens im Freien recht natürlich darstellt. Ein stimmungsvolles Land schaftsbild ist des Düsseldorfers H. Deiters Wildbach im Heros das etwas starke Lichteffekte aufweist. Ein sauberes Blumenstrück Verglßmeinnicht und gut komponiertes Bildchen Zerstörtes Glück aus dem Vogelleben sind von A. Merklinghaus in Bonn ausgestellt. Die etwas eintönige Schönheit der Dünenlandschaft hat Otto Heydt in Barmen in einer Studie aus Sylt sich bemüht festzuhalten. H. Steinige(Düsseldorf) hat in einer Abendlandschaft mit guten Wasser- und Sonnenlichteffekten ein fesselndes Bildchen geschaffen. Berechtigtes Interesse findet auch die Aquarellasksstellung. Durch hierorts bekannte Motive aus Aachen, Köln, Erpel, Godesberg, Rodenkirchen, Wahn, Mehlem und besonders aus dem malerischen Zons weiß H. Recker in Köln besonders die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen. Aber nicht allein auf dem Bekannten, das uns aus diesen Bildchen entgegenschaute, beruht ihre Anziehungskraft, sondern auch in der künstlerischen Auffassung und der sehr sauberen Ausführung. Das Auge des Künstlers hat auch in Köln interessante Motive entdeckt, die uns wie aus einem Landetädtchen herrührend zumuten. Neben diesen 39 Aquarellen hat R. Lindner in Charlottenburg 12 ausgestellt, deren meist recht stimmungsvolle Landſchaftsmotive der Gegend von Berlin entnommen sind. Ferd. Brauer in München ist mit 5 guten Kreidezeichnungen vertreten, während von Karl Oenike in Steglitz mehrere Remarquedrucke seiner Radierungen darbietet, unter denen dem Motiv nach das Blatt Cochem am meisten Interesse erweckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Verkehr mit Kraftfahrzeugen. Dem Vernehmen nach sin Schutzleute erneut angewiesen, dem Verkehr mit Kraftfahrzeugen ihre besondere Aufmerksamkeit zu schenken und die Führer unnachsichtlich zu bringen, wenn das Kraftfahrzeug nicht mit dem durch Polizeiverordnung und Bekanntmachung de Herrn Obereräsidenten vom 6. Februar d. J. vorgeschriebenen polizeilichen Kennzeichen versehen ist. Falls der Führer nicht gleichzeitig Eigentümer des Kraftfahrzeuges ist, wird letzterer ebenfalls protokolliert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text># Englücksälle. Gestern Nachmittag wurde auf einer Ziegelei zu Bockletünd ein junger Mann von einem schweren Laſtfuhrwerk über beide Füße gefahren und schwer verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Severinstrße fiel ein Kind die Treppe hinunter in den Hausflur und trug erhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
