<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389089</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 20. Ab.-Ist. Setze D. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetana. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 21. Ab.-Ast. Serie A. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Chr. Gonnos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Hente: 23. Ab.-Ist. Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix Philippi. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Freitag: 24. Ab.-Ist. Der Zigeunerbaron. Operette in 3 Akten von Johann Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>neuen Pfarrei. ; Pfarreien Deutz  soll, würden sich es städtischen Belone decken; nur ies Gebiet jenseits ter Bahn hinzugrochianen werden et, etwaige Einntschädigungs-Antragen schriftlich ndung zu bringen. September 1902. dürgermeister. Pelman.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Jubiläum. Gestern feierte Herr Wilhelm Roscher sein funfundzwanzigjähriges Jubiläum als Geschäftsührer des Militär-Effekten- geschäfts von Eduard Sachs. Aus Anlaß des Jubiläums wurden dem Jubilar zahlreiche Ehrungen zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Grundsteinlegung. Der hochwürdigste Herr Weihbischof Dr. Fischer wird heute Nachmittag um 4 Uhr den Grundstein zur neuen Dominikanerkirche in der Lindenstraße feierlich legen. Möge das Dominikanerkloster recht viele Freunde und Gönner erhalten, durch deren mildtätige Gaben die neue"Kreuzkirche" recht bald ausgebaut werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Reservistentrausporte. In der vorvergangenen Nacht und gestern Vormittag sind etwa 9000 Reservisten aus den reichständischen Garnisonen in 11 Sondernügen auf dem Kölner Hauptbahnhof angekommen und dann weiter in ihre Heimat(Westfalen) befördert worden. Sämtliche Mannschaften wurden auf dem Bahnhof Kalscheuren verpflegt. 4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Dampfer Rhein der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft, welcher am Montag eine Beschädigung am Bugsprit erlitten hatte, mußte vorgestern Abend die Fahrt einstellen und fuhr in den hiesigen Hafen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>m. Liebstähle. In dem Bureau der Kriminal-Polizei-Inspektion steht eine Kiste Moschusseife, die anscheinend von einem Wagen gestohlen worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mitte vorigen Monats wurde hinter einer Hausthüre in der Mathiasstrße ein Sack mir ca. 60--70 Pfund Bleirohr gefunden. Der Eigentümer wolle sich beim fünften Kriminal- Bezirk Mechtildisstrße 17 melden. 80*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>K. Brände. Am Dienstag entstand in dem Keller des Hauses Aachenerstraße 523a Feuer, welches durch die Braunsfelder Feuerwehr gelöscht wurde. Der entstandene Schaden beträgt ca. 600 M. und ist durch Versicherung gedeckt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Schnurgasse entstand ein Zimmerbrand, der von den Hausbewohnern gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren. Am Dienstag Abend wurde ein Maurer aus Kendenich in der Weyerstraße von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn angefahren und zur Seite geschleudert, wo er besinnungslos liegen blieb. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen dem Hospital zugefuührt.m.X4</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verhaftet. Drei Personen, die in vorvergangene Nacht in Essen a. o. Ruhr einen Einbruchsdiebſtahl verübt hatten, wurden auf Grund polizeilicher Benachrichtigung der Essener Behörde aus dem hiesigen Hauptbahnhof verhaftet."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Plötzlicher Tod. In einem Vergnügungslokal in Rodenkirchen erlitt vorgestern Abend beim Tanzen ein Herr aus Köln einen Schlaganfall und starb nach kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>u. Englücksälle. Am Dienstag Abend scheute auf der Niehlerstraße zwischen Longerich und Nippes das vor einen Wagen gespannte Pferd und ging durch. Der Kutscher stürzte vom Bocke und erlitt so schwere Verletzungen am Kopfe und an einer Schulter, daß er nach dem Vincenzhospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer Fabrik an der Poststrße geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In einem Hause an der Peterstrße fiel ein Mann von einer Leiter und erlitt nicht unerhebliche Verletzungen. Die Verletzten wurden dem Hospital übergeben."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestohlen. Einem Herrn von auswärts wurde vorgestern in der Nähe des Hauptbahrhofes die Brieftasche mit englischen Banknoten im Werte von 800., sowie die goldene Uhr gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>-- Kalt, 30 Sept. 1902. Gestern Nachmittag wurde auf dem Höhen berg ein vierähriges Kind von einem Fuhrwerk überfahren und erheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einem Walzwerk rutschte ein Arbeiter beim Legen eines Eisenstabes über die Richtplatte, wobei er auf einen glühenden Stab getreten war, aus, fiel mit der linken Seite auf denselben und zog sich eine erhebliche Brandwunde zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
