<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389079</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der japanische Gesandte, Inouye, ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht vom 18. zum 19. d. M. wurde aus einem Hause an der Jakobstraße ein Pferd(hellbrauner Wallach) und ein dunkel lackierter Wagen gestohlen. Bisher ist es noch nicht gelungen, den Dieb zu ermitteln, ebensowenig konnten Pferd und Wagen wieder herbeigeschafft werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 13. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelegenheit inen zu lassen: ahen, Flicken. hnenden, sowie beiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>hier einge59 und das anöver zurück. d 110 wurden straße Nr. 11 n (Zahlungs  Justizgesäude</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>wurde aus Wallach) und ioch nicht ged und Wagen Ist. Serie A. 1s. Auf. 7 1/2 , B. Tann. Wagner.-- st. Cham#e Veber und 19. Ab.-Oft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unverhoffter Ersatz. Dem Postschaffner Karl Paul kam vor ungefähr 30 Jahren ein Weltbrief mit 250 Reichsthalern, welcher an die damalige Mindener Bank adressiert war, abhanden. Hierdurch kam der Genannte in den Verdacht der Unterschlagung und mußte den größten Teil des Geldes ersetzen, während ihm der Rest des Betrages durch Kaiser Wilhelm l. im Gnadenwege geschenkt wurde. Vor einigen Tagen erhielt nun der Postschaffner durch die hiesige Oberpostdirektion einen durch einen Unbekannten aus der Schweiz abgesandten Geldbrief mit 3400., wodurch der damals entwendete Geldbetrag mit Zins- und Zinseszins zurückerstattet wurde. Die Freude des mittlerweile pensionierten Beamten läßt sich denken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine wüste Scheue ereignete sich in der Nacht von Sonntag auf Montag auf der Severinstrße. Eine Anzahl Leute stand singend und lärmend vor einem Hause. Plötzlich wurde ein Fenster geöffnet und eine talte Douche ergoß sich auf die nächtlichen Sänger. Darob allgemeines Entsetzen. Einige Männer versuchten die Thüre des Hauses zu sprengen und rissen an der Schelle, einer schlug eine Fensterscheibe ein und die holde Weiblichkeit machte ihrem Aerger durch Schreien und Schimpfen Luft. Die inzwischen herbeigeeilten Schutzleute stellten den Thatbestand fest und hatten große Mühe, die erregten Gemüter zu beruhigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pferdediebstahl. Gestern Morgen gegen 5 Uhr wurden aus dem Hause Brüsselerstraße 130 zwei Reitpferde gestohlen und zwar ein sieben Jahre alter Wallach im Werte von 2200 M. und eine zehnährige Fuchsſtute im Werte von 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brände. In der Nacht von Sonntag zum Montag gegen 3 Uhr brach in dem Hause Friedrich Wilhelmstrße 11 ein Kellerbrand aus. Gestern Morgen gegen acht Uhr entstand in den Fahrradwerken Cito an der Luxemburgerstraße zu Köln-Klettenberg dadurch Feuer, daß Emaillelack in Brand geraten war. Die städtische Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk, 22.Sept. 1902. Am Sonntag wurde unter Anwesenheit mehrerer Vertreter der Stadt und in Gegenwart einer großen Volksmenge die neuervante st Josephskirche geweiht und dem kirchlichen Gebrauch übergeben. Die Kirche ist nach dem Plane des Diöcesanbanmeisters Renard in Köln als gotische Hallenkirche in 2 1/2 jährigem rüstigen Schaffen erbaut und mit einem von der festen Kolner Rheinbücke sofort ins Ange springenden stattlichen Turm versehen. Durch diesen Neubau ist einem seit Jahren hier fühlbaren Bedürfnisse abgeholfen worden. Als vor jetzt 37 Jahren die alte Marienkirche erbaut wurde, zählte die katholische Pfarre Kalk-Vingst rund 4000 Seelen; jetzt zählt unsere Industriestadt rund 21000 Seelen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Fair, 22. Sept.1902. Gestern Vormittag wurde auf hiesiger Hauptstrße ein Bierwagen, als er in eine Thoreinfahrt einbiegen wollte, von einem Wagen der elektrischen Straßenbarn angefahren Der Bierwagen schlug um, und der Bierkutscher wurde vom Bock heruntergeschleudert. Derselbe erlitt indes nur einige Hautabschürungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
