<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389023</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Versteigerungen. In Nr. 591 der Köluischen Volkszeitung ist in einem Berichte der Sitzung der Handelskammer folgendes ausgeführt. Hiesige Cigarrengeschäfte haben bei der Kammer Beschwerde über das Gebahren einer Gruppe, betr. Abhaltung von Versteigerungen auf der Hohestrße erhoben. In dieser Straße arbeitet jene Gruppe seit Februar d. J. Längere Zeit hätte, wie Hr. Wirminghaus bemerkt, jene Gruppe der Mitwirkung eines Gerichtsvollziehers aus Nippes sich versichert und dadurch den Anschein erweckt, als ob es um einen öffentlichen Zwangsverkauf sich handele. Die Kammer wird den Stoff bei der Beratung des Gesetzentwurfes betr. das Auktionswesen verwenden. Hierzu schreibt uns der hiesige Landgerichtspräsident: Diese Angaben sind nach den angestellten Ermittelungen teilweise unzutreffend. Die in Betracht kommenden Gerichtsvollzieher haben sämtlich die dienstlich eingeforderte Erklärung abgegeben, daß sie bei derartigen Verkäufen nicht mitgewirkt haben. Auch hat die Handelskammer auf eine Anfrage meinerseits unter Mitteilung der in dem Artikel erwähnten Beschwerde erwidert, daß die fragliche Versteigerung, bei der ein Gerichtsvollzieher beteiligt gewesen sein soll, nicht im Februar d.., sondern vor anderthalb Jahren stattgefunden habe. Richtig ist, daß vor anderthalb Jahren ein Gerichtsvollzieher bei Versteigerungen der gedachten Art in unstatthafter Weise mitgewirkt hat; es ist dieserhalb seiner Zeit das Nötige verandaßt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Internationale Radrennen. Trotz des nicht gerade einladenden stürmischen Wetters bot der Kölner Sportplatz gestern wiederum ein bunt belebtes Bild, eine große Zuschauermenge hatte sich eingefunden, um die besten Fahrer der Welt um die Siegespalme streiten zu sehen, ein schönes Zeichen, daß in Köln der Radrennsport noch viele Freunde hat. In einzelnen Rennen wurde ein wirklich großartiger Sport geboten, manch interessanter, aufregender Endkampf wurde ausgefahren. Leider ging es dieses Mal nicht ohne einige Sturze und unangenehme Zwischenälle ab. In einem Vorlaufe des Hauptrennens stürzte Schauermann(Breslau) und verletzte sich am linken Arm und Bein. Im ersten Vorlaufe des Vorgabefahren stürzte Meyer(Ludwigshafen); er selbst trug schwere Hautabschürungen davon, während sein Rad vollständig gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt gestern Mittag in der Bürgergesellschaft seine Augustversammlung ab, welche Hr. Jos. Ziegler leitete. Der Saal, auf dessen Tischen eine große Zahl blühender Pflanzen, darunter stattliche hochstämmige Fuchsien, Palmen und hübsche Jardiniere prangten, gewährte einen prächtigen Anblick. Der Vorsitzende widmete eingangs der Verhandlungen dem im vergangenen Monat verstorbenen langeährigen Ehrenpräsidenten Hru. H. J. Giersberg einen ehrenvollen Nachruf und gab dann Kenntnis von einer durch das Oberbürgermeisteramt üübersandten Zuschrift des Hru. Regierungsräsidenten. In derselben macht das kaiserliche Gesundheitsamt auf die seit einigen Jahren stark hervortretende Krankheit an den rheinischen Kirsch- und Aprikosenäumen aufmerksam, welche durch einen im Mai d. J. in die bekannten Kirschengegenden von Camp, Salzig, Osterspay, Boppard usw. entsandten Kommissar, Regierungsrat Dr. Adelbold, einer eingehenden Untersuchung unterzogen wurden. Es handelt sich dabei zunächst um die Moniliaerkrankung der Aprikosenäume, hervorgerufen durch einen Pilz, welcher die jungen Triebe zerstört, sodann um die sogenannte Hexenbesenkrankheit der Kirschbäume, die unter dem Namen Wolf bekannt ist. Der zweite Vorsitzende, Hr. Apotheker Schneider verbreitete sich in längerem Vortrage über den Näerwert unserer bekannteren eßbaren Pilze, insbesondere Trüffel und Champions, und nahm entschieden Stellung gegen die in der Zeitschrift Woche kürzlich erschienene Darstellung über den Näerwert dieser Pilze, die angenscheinlich nicht von einem Fachmann herrührte. Redner schloß seine interessanten Ausführungen, die an Tabellen erläutert wurden, mit einem Vergleich unserer bekannteren Fleischsorten in Bezug auf ihren Näerwert mit den gleichwertigen Pflanzen. Obenan steht da der Caviar, dann folgt Hasenfleisch usw. Zum Schlusse wurden unter die 236 anwesenden Mitglieder 86 schöne Pflanzen verlost, welche Hr. Kunst- und Handelsgärtner Christ. Hochkirchen ans Köln-Linden- thal geliefert hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 4. Aug., morgens 7 Uhr 19deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>S. v. Heinr. Löffelsender, Gepäcktäger, Klingelpütz 40.- Otto. S. v. so#. Block, Lithograph, Niederichstr. 36.- Gertr., T. v. Heinr. Merten, Betonarb., Engg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>.- Walter. S. v. Adolf Degen, Sattler, Aachenerstraße 360.- Math. S. v. Jos. Schanier, Bäcker, A. d. Trutzenberg 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Georg. S. v. Karl Kalwet, Reis., Bonnerstr. 20." Gertrud, T. v. Joh. Boner, Hausknecht. Aachenerstr. 75.- Nikolaus, S. v. Andr. Clodt, Sch eider, Blaubach 74.- Ferd., S. v. Karl Keller, Rektor. Brunostr. 19.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wallfahrt nach Balkhausen. Wie alleährlich seit Gründung der St. Rochus-Bruderschaft(1666), zieht am zweiten Sonntag im August-- diesmal am 10. August-- von der Pfarrkirche St. Martin die Fußprozession nach Balkhausen zur Verehrung des h. Rochus aus, der als Schutzpatron gegen Pest, Cholera und andere ansteckende Krankheiten verehrt wird. Morgens 4 Uhr ist h. Messe in St. Martin, 5 Uhr Auszug der Prozession. Abends 7 Uhr Ankunft in St. Martin, daselbst sakramentalischen Segen und Verehrung der Reliquien vom h. Rochus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Das Westfälische Infanterie-Regiment Nr. 16 fährt am Donnerstag zu einer vieröchentlichen Uebung nach Friedrichsfelde und von dort zum Manöver in die Gegend von Osnabrück, Es kehrt am 24. September wieder zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
