<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389073</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Die lithographische Anstalt, Buch- und Stein druckerei von Th. Fuhrmann hierselbst blickt heute auf ihr 50jähriges Bestehen zurück. Der jetzige Inhaber der Firma, Herr Jean Fuhrmann, der Sohn des Gründers, verband mit diesem Gedenktage die Feier seiner silbernen Hochzeit. Aus diesem Anlaß hatte der Firmeninhaber sein gesamtes Personal zu einem Ausflug ins Siebengebirge eingeladen. Der Ausflug gestaltete sich für alle zu einem denkwürdigen Feste und trug zur Befestigung des guten Verhältnisse, welches zwischen Prinzipal und Angestellten besteht, wesentlich bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lungenheilstätte in Rosbach. Auf Wunsch teilen wir mit, daß für die Lungenheilstätte noch von hiesigen Firmen lieferten: Heinrich Berghausen die Blitzſchutzvorrichtungen, Flaggenstangen, Zierspitzen usw., Köhn&amp; Rowoldt die Telephon- und Schwachstromanlagen, Emil Hunzinger, Firma Hoch&amp; Hunzinger, die chirurgischen Instrumente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>un Militärisches. Der 12. Compagnie des 5. Rheinischen Infanterieregiments Nr. 65 ist das Kaiserabzeichen für 1902 für gute Leistungen im Schießen verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Das 5. Rheinische Insauterieregiment Nr. 65 traf gestern Nachmittag nach beendigtem Herbstmanoöver des 8. Armeecorps wieder hier ein. Am Freitag wird das Regiment seine Reservisten in die Heimat entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Morgen gegen 6 Uhr wollte der zu Berg fahrende Schleppdampfer Germania durch die Schiffbarücke fahren, obgleich die Joche fast vollständig wieder eingefahren waren. Der Dampfer stieß an ein Brückenjoch und riß einen Teil des Geländers ab. Weiterer Schaden wurde nicht angerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gerettet. Gegenüber dem Siegburgerthore zu Deutz fiel am Dienstag Nachmittag ein kleiner Junge in den Rhein. Einem Rheinarbeiter gelang es nach großer Anstrengung, den Knaben zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch wurde in der Fleischmengergasse ein junger Mann in einer Schlägerei so erheblich verletzt, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Niehlerstraße von Nordstraße bis Niehlerkirchweg vom 19. September d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 10. Ab.-Ist. Serie B. Auf vielseitigen Wunsch Wiederholung der Festvorstellung zur Eröffnung des Neuen Stadttheaters. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 2. Vorst. bei aufgeh. Ab. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 15. Ab.-Ist. Chamveravs Leiden. Lustspiel in 4 Akten von Pierre Veber und Maurice Soucie. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Samstag: 16. Ab.-Ist. Die Frau vom Meer. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Deutsch von M. v. Borch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gemeinsamer Bezug. Nachdem im vorigen Jahre verschiedene katholische Arbeitervereine Köuns einen gemeinsamen Kartoffelbezug unter günstigen Bedingungen gehätigt haben, ist man in diesem Jahre dazu übergegangen, gemeinsam Briketts zu beziehen. Zu diesem Zwecke ist ein Abschlußß mit einem Lieferanten gemacht worden und sind bereits 50 Waggons oder 10 000 Centner bestellt worden.-- In den meisten katholischen Arbeitervereinen ist jetzt die segensreich wirkende Familienkasse Prudentia eingeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
