<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389087</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Herr Geh. Regierungsrat und Dombaumeister Voigtel in vorgestern Abend 9 1/4 Uhr infolge eines Schlaganfalles gestorben. Der Verstorbene, geb. am 31. Mai 1829 zu Magdeburg, bezog 1849 die Bauakademie zu Berlin und ging 1853 zur Uebernahme eines Kirchenbaues an den Rhein, wo er in persönliche Beziehungen zu dem Dombaumeister Zwirner trat, dessen Stellvertreter er am 5. April 1855 wurde. Seine erste Arbeit war hier die Konstruktion und Aufstellung des eisernen Daches und des Mittelthurmes des Domes. Nach Zwirner# Tod(22. September 1861) wurde Voigtel zum Dombaumeister ernannt. Unter seiner energievollen Leitung wurden die beiden gewaltigen Türme vollendet. Der Meister löste die von ihm übernommene äußerst schwierige und großartige Aufgabe mit Glück und Geschick. Sein. Name verewigt sich mit der Fertigstellung des großen Bauwerkes und wird in Ehren gehalten werden, so lange die kolossalen Dortürme auf die Stadt Köln niederschauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 18. Ab.-Ist. Serie B. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von Pietro Mascagui. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Mittwoch: 19. Ab.-Ist. Serie C. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 4. Vorst. bei aufgeh. Ab. Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzugen von Felix Philippi. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Mittwoch: 5. Ist. bei aufgeh. Ab. Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dusseldorf, 29.Sept.1902. Es hat längere Zeit gedauert, bis sich der zweimillionste Besucher der Ausstellung gemeldet hat. Seit dem Tage seines Eintritts am 27. August sind schon mehr als 700000 Besucher durch die Eingangsthore gegangen. Vor einigen Tagen erst wurden der Ausstellungskasse sechs Eintrittskarten eingeschickt, welche von einer Gesellschaft gelöst worden waren. Es waren außer zwei Billetten, von welchen die Billetnummer abgerissen war, weitere Billets mit den Nummern A 77 831, 833, 834. Da nach Behauptung des Einsenders die beiden Billette ohne Nummer mit diesen Billets zusammen gelöst worden waren, so war wohl anzunehmen, daß die anderen beiden Billets die Nummern M 77 829 und 830 trugen, besonders, da das letztere Billet nur an einer Seite perforiert ist und somit als ein"Null"-Billet kenntlich ist. Ein direkter Beweis für die Richtigkeit dieses Billets war jedoch hiermit nicht erbracht. Das einzige Mittel. den Beweis zu führen, bestand darin, daß untersucht wurde, ob die perforierten Stelle links am Billet mit der perforierten Stelle des Stammes, welcher in den Billeteüchern zurückbleibt, übereinstimmt. Da dies mit dem bloßen Auge nicht zu sehen war, wurde Stamm und Billet dem Stadtgerichtschemiker Hru. Dr. Loock übergeben, welcher dann auch durch mi kroskopisch- photographische Vergrößerung den untrüglichen Beweis erwiese bracht hat, daß Stamm und Billet zusammengehtören und somit di Eintrittskarte M 77 830 war. Die Besitzerin dieses Billets ist ein Fräulein aus Köln, das die Prämie von 300 Flaschen Wein erhalten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>eud eräe e aie ante gus Aide un eur u ane g. ichierr, Seenen Tisch-, Kaffee- u. Toilette-Service, Thee- u. Mokkatassen, sowie Trink- u. Dessert-Service Marmor-Cheminées, Bau- u. Möbearbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
