<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389059</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25 Jahre im Ehrenamt. Hr. Kaufmann Eduard Dressel Mittelstrße 13, blickte gestern auf eine 25 jährige ehrenamtliche Thätigkeit als Ortsbezirksvorsteher und Waisenrat zurück. Die Stadt widmete Hru. Dressel aus diesem Anlasse zur bleibenden Erinnerung ein von Hru. Maler Musz künstlerisch entworfenes Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat August 2092 offene Stellen gemeldet: 1241 in der männlichen, 851 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3621 Personen: 2990 in der männlichen(darunter 728 von auswärts) und 631 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1798 Personen Stellung: 1182 männliche und 616 weibliche. Ende des Monats August waren 970 männliche und 9 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 145 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27 (altes Postgesände) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und 5 bis 8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge. Am Sonntag den 7.., abends 8 Uhr, beginnt im Ainohause ein Cyklus populäwissenschaftlicher Vorträge über die Entwicklungslehre, welche jeden ersten Sonntag der kommenden Monate gehalten werden. Deu ersten Vortrag hat Hr. Dr. Meffert,.-Gladbach, übernommen. Die Mitglieder der Arbeitervereine, Gesellenvereine usw. werden freundlichst dazu eingeladen. Auch anderweitige Freunde der Sache sind willkommen. Der Eintritt ist frei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der rechtsrheinischen Strecke wird am Montag die Oberleitungsanlage der elektrischen Straßenbarn unter Strom</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Martellenstraße ist nunmehr zur Hälfte für den elektrischen Straßenbahnbetrieb hergerichtet. Gestern wurden die Arbeiten abgebrochen, damit die Straße während der Renntagen vom Fuhrwerk benutzt werden kann. Nach den Rennen werden die Arbeiten wieder aufgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zurückgekehrt. Die von der städtischen Verwaltung des Waisenhauses an der Waisenhausgasse zu einem mehröchigen Landaufenthalt geschickten etwa 60 Zöglinge des Waisenhauses sind am Donnerstag Abend völlig gestärkt und erfrischt zurückgekehrt. Sowohl bei den Knaben, welche in Brohl untergebracht waren, wie bei den Mädchen, die in Oberdollendorf waren, hatte die Kur einen guten Erfolg. Mit Samstag schließt die vom Waisenhaus unterhaltene Milchstation.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Schulferien gehen zu Ende. Am nächsten Donnerstag den 1. September, morgens 8 Uhr, beginnt der Unterricht wieder sowohl für die Volksschulen wie auch für die höheren Schulen, mit Ausnahme der Gewerblichen Fachschule am Salierring, für welche der Unterricht erst am 20. Oktober wieder beginnt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Vormittag ist von der an der Eisenbahnüberführung am Hansaring angebrachten Schutzvorrichtung ein Teil heruntergefallen, wodurch der Straßenbahnverkehr an dieser Stelle kurze Zeit unterbrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine wüste Scene spielte sich gestern Nachmittag in einer gegenüber dem Glockenring liegenden Wirtschaft in der Ritterstraße ab. Ein junger Mann wurde von Frauenspersonen derart verhauen, daß das Blut aus mehreren Kopfwunden floß. Leider konnte eine Anzahl Kinder dem Skandal zuschauen, der noch ein gerichtliches Nachspiel haben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Einweihungsfeier des Stadt-Theaters vor geladenem Publikum. Sonntag: Ab.-Ist. 1. Festvorstellung zur Eröffnung des neuen StadtTheaters. Erster Teil: Ouverture Zur Weihe des Hauses von Beethoven; Vorspiel auf dem Theater aus Faust von Goethe; Ouverture zur Oper Die Zauberfloöte von Mozart; Scene aus dem Festspiel Die Huldigung der Künste von Schiller; Hochzeitsmarsch aus Sommernachtstraum von Mendelssohn-Bartholdy; hierzu: Aufzug hervorragender Gestalten aus klassischen Dramen und Opern; Weiheſpruch der Colonia von Josef Lauff. Zweiter Teil: Die Meistersinger von Nürnberg von Rich. Wagner. Vorspiel. 3. Aufzug. Verwandlung(Festwiese). Anf. 6. Ende nach 8 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: Keine Vorstellung. Sonntag: Ab.-Ist. 6. Heimat. Schauspiel in 4 Aufzügen von H. Sudermann. Auf. 8, Ende nach 10 1/4 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ausstellung von Lehrlingsarbeiten. Die von der jüngsten Vollversammlung der Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln gewählte Kommission zur Veranstaltung einer Lehrlingsarbeiten-Ausstellung hat nunmehr folgende Beschlüsse gefaßt: Die Veranstaltung soll im Monat Juni 1903 stattfinden und dazu Gesellen- und Meistersücke sowie nach Möglichkeit die Arbeiten der bevorstehenden Meisterkurse und die Lehrmittel der Fach- und Fortbildungsschulen ausgestellt werden. Bei Gelegenheit dieser Ausstellung soll eine große Handwerkerversammlung stattfinden, in welcher die gemachten Erfahrungen in Ausführung des neuen Handwerkergeſetzes zum öffentlichen Vortrag gelangen. Ferner wurde beschlossen, daß die beteiligten Kreise und Gemeinden des Kammerbezirks um Bewilligung von Wuschüssen behufs Bestreitung der Kosten der für die Allgemeinheit nützlichen Veranstaltung angegangen werden sollen; selbstverständlich wird auch die Handwerkskammer einen größeren Betrag hierzu bewilligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kalk,.Sept.1902. Mehrere hier beschäftigte, in Ostheim wohnende junge Leute gerieten gestern Abend auf dem Nachhausewege zu Höheiberg in Wortstreit. Ein vorbeikommender Handlanger trat mit den Worten:"Was ist hier los", zu denselben. In diesem Augenblicke gab ein in der Nähe mit seinem Karren stehender Lumpensammler von hier, der sich von den Leuten bedroht wähnte, einen Schuß auf dieselben ab und traf dabei den Handlanger in den Hinterkopf, sodaß dieser schwerverletzte nach seiner elterlichen Wohnung in Rath geschafft wurde. Der Thäter wurde auf der hiesigen Hauptstrße festgenommen. In seinem Besitz fand sich noch der Revolver, welcher noch mit fünf scharfen Patronen geladen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..44-.54. do. vom Bauch 1,17-.30, Kalbfleisch.50.62, Hammelfleisch.23.55, Rindernierentalg.83-O,98. Schweinefleisch 1,92-.00, Speck, geräuchert.72-1,83, gesalzen.69-.82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen 1,00, Enten.20-3,00, Gänse.00.00. Fasanen 4,00, Hähne, alte 1,20-.50, bunge 0,90-.50, Hühner, alte.50-.80, Junge..80-.40, Tauben, alte M..40, junge.50 das Stück. Essbutter M..30-.40, Kochbutter.80-2,00 das Kil. Landeier M..00-.25, Kisteneier 1,15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .60-.00, do. rote 7,00-.40, do. Nieren.80-8,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,15-.25, Rotkonl.10-.18 das Stück. Weisskohl 8,00-15,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-.14, Bohnen, grüne,.09-.11. Preisselbeeren .50-.56 das Kil. Kochäpfel M. 20.00-26,00, Essäpfel 26,00-50,00 die 100 Kil. Aale M..80-.60, Barbe.80-.20, Bleie.80-.00, Hechte .80.00, Kabeljau 0,80-.00. Karpfen.60 2,00, Salm.60-7,00, Schellasche, grosse.60-.90, kleine 0,50-.60, Schleie 2,00 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
