<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389032</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die musivischen Arbeiten in der Apostelkirche. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kardinal Vanghan ist gestern Morgen mit dem Zuge.7 Uhr nach Ostende abgefahren. Während seines hiesigen Aufenthaltes wohnte er im Domhotel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Am Sonntag Nachmittag wurde in einer Wirtschaft in Köln-Ehrenfeld einem Radfahrer aus Köln, welcher dort eingekehrt, das Rad aus einem verschlossenen Raume gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Nachmittag wurde aus dem Hauptbahnhofe ein junger Bursche verhaftet, welcher seinem Prinzipal in Lechenich 120 M. gestohlen hatte. Die Verhaftung erfolgte auf Grund telegraphischer Benachrichtigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz feierte am Sonntag-Nachmittag in den Gartenanlagen des Hru. Höller sein dieseähriges Sommerfest. War auch die Witterung wenig günstig, so halfen doch eine zahlreiche Beteiligung sowie die gebotenen Belustigungen, wie Preisschießen, Verlosung, Wetteäufe usw. über die mißliche Witterung hinweg. Der schönste Teil des Festes spielte sich bei Eintritt der Dunkelheit im dichtbesetzten Saale ab, we der Quartettverein Köln-Deutz, unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Lehrer Stümies, schöne Spenden darbot. Es folgten noch humoristische Vorträge und schön ausgeführte Pyramiden vom Allgemeinen Turnverein Köln-Deutz. Der Präses, Herr Kaplan Spoelen, dankte herzlich allen, welche zur Verschönerung dieses Festes beigetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Ang.1902. Gelegentlich der Feier des 50jährigen Priesterjubiläums des Herrn Pfarrers und Dechanten Jaumanns wird am Sonntag den 7. September die Feier des ersten Spatenstiches für den Bau der neuen Antoniuskirche im Norden unserer Stadt stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Berlin, 1I.Aug.1002. Ziehung der 2. Kl. 207. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30,000 M. fiel auf Nr. 222 866, ein Gewinne zu 3000 M. fiel auf Nr. 135 751, zwei Gewinne zu 1000 M. fielen auf Nr. 153 485 und 188 799.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 11.Aug.1902. Ziehung der 2. Kl. 207. preuss. KlassenLotterie,(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 109419, vier Gewinne zu 1000 M. auf Nr. 68 088. 20 6mn. 136 904, 217 669 Der Kaiser weilt heute in Stettin, wo der neue Schnelldampfer Kaiser Wilhelm II., welcher auf der Werft Vulcan bei Stettin für den Norddeutschen Lloyd gebaut wurde, von Stapel gelassen wird. Dieser neue Riesendampfer, dessen Maschinen zusammen 38000 Pferdesärken indiciren, wird nach seiner Fertigstellung an Pferdesärken das mächtigste Schiff der Welt sein, und selbst die beiden Oceandampfer Kronprinz Wilhelm des Norddeutschen Lloyd und Deutschland der Hamburg-Amerikalinie noch um etliche Tausend Tonnen an Größe überragen, während allerdings die Engländer ein noch größeres Schiff besitzen. Der Dampfer wird in erster Linie dem Passagierverkehr zwischen der alten und neuen Welt dienen, und hat Einrichtungen zur Aufnahme und Beförderung von über 2000 Personen in der ersten und zweiten Kajüte und im Zwischendeck.-- Am Vormittag des 15. August besichtigt der Kaiser bekanntlich die Ausstellung in Düsseldorf, fährt von dort per Bahn nach Koblenz und reist sodann zu Schiff den Rhein hinauf nach Mainz, wo er am 16. August eine Truppenschau abhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Herzog von Cambridge ist gestern hier eingetroffen 0 Das Domhotel soll, wie die Rh.-Westf. Ztg. wissen wollte, von den Erben Metz an einen Amerikaner zum Preise von 4736000 M. verkauft worden sein. Wir sind in der Lage, diese Mitteilung als erfunden bezeichnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag wurde im Riehlerhaus ein Mann von einer bei Gelegenheit der Bäckerei-Ausstellung in Bewegung gesetzten Maschine abgesprungene Schraube am Kopfe getroffen und nicht unerheblich verletzt. Man brachte ihn nach dem Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lohnbewegung der Maurer. Eine öffentliche Maurerversammlung, welche den großen Saal des Colosseums füllte, nahm am Sonntag Nachmittag den Bericht des Gesellenausschusses und der Lohnkommission über die Verhandlungen, die mit der Jnnung über die Forderungen der Maurer gepflogen worden sind, entgegen. Nach diesem Bericht hat sich die Innung mit den kleineren Forderungen ziemlich einverstanden erklärt. Bezüglich der Forderung eines Minimallohnes von 50 Pfg., bei Tiefbauarbeit 65 Pfg. pro Stunde, hat die Innung sich direkt ablehnend verhalten; sie ist jedoch bereit, vom 1. April nächsten Jahres ab einen Mindeststundenlohn von 46 Pfg. zu bewilligen. Auch will die Innung den verlangten Zehnstundentag vom Frühling 1903 an einführen. Etwa zwanzig Redner sprachen sich unter dem Beifall der Versammlung dahin aus, daß man hierauf nicht eingehen könne und es sich empfehle, unter diesen Umständen sofort einen Generalausstand zu beginnen. Der Vorsitzende des Centralverbandes der Maurer Deutschlands, Bövelburg(Hamburg), riet indes von einem Generalſtreik ab und schlug vor, sich vor der Hand mit einem Mindestlohn von 48 Pfg. zu benügen. Man müsse immerhin berücksichtigen, daß die Gesellen, die jetzt 43 Pfg. erhalten, bei 50 Pfg. sofort 7 Pfg. pro Stunde mehr erzielten. Auf eine solche Lohneröhung seien die Unternehmer bei der Kalkulation der Preise für Bauten nicht vorbereitet. Auf die 48 Pfa. könne man aber nur dann eingehen, wenn sie sofort bewilligt würden; auch von der sofortigen Verringerung der Arbeitszeit auf zehn Stunden täglich könne man nicht abgehen. Am Montag früh sollten diese Forderungen gestellt werden, und auf den Bauten, wo man nicht hierauf eingehe, möge man die Arbeit sofort einstellen. In diesem Sinne nahm man folgende Resolution mit allen gegen sieben Stimmen an:"Mit dem Angebot der Jnnung, vom Frühjahr ab die lehnstündige Arbeitszeit einzufuühren und von da an auch einen Minimallohn von 46 Pfg. zu zahlen, erklärt sich die Versammlung nicht zufriedengestellt. Sie ist aber bereit, mit der Innung ein Vertragsverhaältnis einzugehen, wonach sofort die lehnstündige Arbeitszeit eingeführt und ein Minimalstundenlohn von 48 Pfg. gezahlt wird. In Erwägung aber, daß keine Aussicht vorhanden ist, in absehbarer Zeit mit der Innung eine Einigung zu stande zu bringen, und daß anderseits von den Unternehmern, welche Neubauten und größere Umbauten ausführen, nur 25 Proz. der Innung angehören, so beschrießt die Versammlung: 1. der Zweigvereinsvorstand und die Lohnkommission werden beauftragt, in Verbindung mit den Kollegen auf den einzelnen Bauten, mit den Arbeitgebern wegen Einführung der lehnstündigen Arbeitszeit und eines Minimalstundenlohnes von 48 Pfg. in Unterhandlung zu treten; 2. auf allen Bauten bezw. bei allen Unternehmern, welche die lehnstündige Arbeitszeit und 48 Pfg. Minimallohn nicht bewilligen, ist die Arbeit einzustellen; dagegen kann bei den Unternehmern, welche sich schriftlich oder mündlich auf Ehrenwort verpflichten, die Forderung zu bewilligen, weiter gearbeitet werden." Im Laufe des gestrigen Tages wurde an einzelnen Baustellen auf Grund der vorstehenden Resolution die Arbeit eingestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Heilstättenverein bringt in einem Rundschreiben an die Vorstände der hiesigen Krankenkassen zur Kenntnis, daß die von demselben errichtete erste Lungenheilstatte, die Augusta Viktoriastiftung zu Rosbach an der Sieg, vom 18. d. M. ab zur Aufnahme von männlichen Kranken fertiggestellt sein wird. Die Anstalt ist, eine Viertelstunde von der Station Rosbach der Köln-Gießener Bahnstrecke entfernt, an einem Bergeshang, inmitten schöner Waldungen gelegen, welche eine reine, staub- und rauchfreie Luft und guten Windschutz gewähren und reichliche Gelegenheit zu Spaziertängen im Walde bieten. Die Heilstätte entspricht allen Anforderungen der modernen Hygiene und bietet Unterkunft für 120 Kranke. Die Behandlung der letzteren erfolgt nach den gleichen Grundsätzen, wie sie in den anderen deutschen Volksheilstätten befolgt werden: unausgesetzte ärztliche Ueberwachung und Belehrung der Kranken, Einhalten einer regelmäßigen Tageseinteilung und Durchührung der hygienisch-diätetschen Behandlungsweise. Die Grundlage der letzteren ist: steter Aufenthalt in reiner, gesunder Luft, individuell angehaßte Abwechselung von Ruhe und Bewegung, ferner kräftige, gemischte Nahrung, jedem einzelnen speciell vorgeschriebene Wasserbehandlung. Nur solche Patienten werden aufgenommen, deren Krankheit Aussicht auf Heilung bzw. Wiedererlangung einer länger andauernden Erwerbsfaähigkeit bietet. Kranke, deren Leiden soweit vorgeschritten ist, daß sie zu Bette liegen müssen und die Kur nicht mitmachen können, sind von der Aufnahme ausgeschlossen. Dasselbe gir von jungen Leuten unter 15 und Männern über 50 Jahren. In der Regel wird sich, der Ansicht des Vorstandes nach, die Kur über drei Monate erstrecken. Als unrichtig wird die Ansicht bezeichnet, daß die Kur im Sommer einen weit besseren Erfolg als im Winter zeitige. Wie die Erfahrung alter Heilstätten lehren, seien auch die im Winter ausgeführten Kuren, bei denen die Kranken nicht unter den nachteiligen Einwirkungen großer Hitze zu leiden hätten, ebenso vorteilhaft wie nachhaltig. Der Vorstand des Heilstättenvereins wird auch bemüht sein, die der Anstalt Entlassenen wieder in ihre früheren Arbeitsverhältnisse zurückzubringen oder ihnen andere Arbeitsgelegenheit zu verschaffen. Gesuche um Aufnahme sind an die Direktion der Heilstätten in Rosbach an der Sieg zu richten, die auf Grund eines vom behandelnden Arzt auszustellenden Zeugnisses über die Aufnahme entscheidet. Der Pflegesatz beträgt M.#00 täglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein geisteskranker Mann ist am 5. September v.., als er am hiesigen Hauptbahnhofe umherirrte, zu seiner eigenen Sicherheit in Polizeigewahrſam genommen und später in die Irrenanstalt Lindenburg eingeliefert worden. Ueber die Person des Unbekannten konnte bis heute nichts ermittelt werden. Er wird wie folgt beschrieben: Alter etwa 30 Jahre, untersetzte Gestalt, Größe.57 Meter, Gesichtsfarbe blaßgrau, Haare dunkelblond, kurzer Woll- und Schnurrbart, Bekleidung schwarz-weiß gestreiftes Hemd, blauer Arbeitskittel, grauer kurzer Rock, braune Biberhose(hinten innen gezeichnet), graue Strümpfe und Schnüschuhe. Etwaige nähere Angaben über die Person und die Herkunft des unbekannten Geisteskranken werden an die Ableitung 3(Abteilung für Heimathwesen) Kreuzgasse 20, 2. Etage erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Im Streit wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag ein Droschkenkutscher von einem Kohlenändler durch einen Messerstich schwer verletzt. Derselbe wurde zum israelitischen Asyl geschafft, 6 Geburten.(26. Juli.) Joh., S. v. Theod. Bey, Fuhrm., Subbelratherstraße 189.- Siegfried, S. v. Rich. Schersand, Kaufm., Lestr. 9.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Marg., T. v. Joh. Enten, Eisenb.-Bremser, Wißmannstr. 25.-(1. Aug.) Joh., S. v. Joh. Fischer, Friseur, Marienstr. 39.- Kath., T. v. Joseph Bloemeling, Kaufm., Venloerstr. 250.- Luise, T. v. Wilh. Thierbach, Fabrikarb., Landmannstr. 90.-(.) Karl. S. v. Bernh. Schmitz, Fabrikarb., Rochusstr. 60.- Hedwig. T. v. Gottlieb Wohl, Brieftra., Vogelsangerstr. 54.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Math., S. v. Franz Minroth, Metzgermstr., Vogelsangerstr. 119.- KartS. v. Karl Jungs, Milchhdlr., Dechenstr. 20.- Anton, S. v. Gottfried Klein, Cementarb., Gumprechtstr. 15.- Magd., T. v. Paul Gärtner, Packer, Hospeltstr. 29.- Peter. S. v. Wilh. Mandt, Buffet., Liebigstr. 161.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Christine. T. v. Steph. Schmitz, Tagl., Lessingstr. 17.- Peter. S. v. Bern. Faßbender, Masch., Venloerstr. 672.- David u. Alexandrine, Zwill. v. Jakob Erhardt, Schmied, Subbelratherstr. 151.- Marg., T. v. Anton Fuhrkn., Thebäerst. 72.-(.) Kath., T. v. Theod. Pütz, Tagl., Venloerstr. 661.- Maria, T. v. Aler. Inna, Sattler, Alpenerstr. 13.-- Franz. S. v. Karl Bahn, Postassist., Vogelsangerstr. 45.-(.) Christine, T. v. Joh. Matzen, Schlosser, Feltenstr. 129.- Agnes, T. v. Pet. Horn, Devorat.-Maler, Hansemannstr. 13.-- Adele, T. v. Jos. Kröngen, Nachtwächter. Sömmeringstr. 30.-(.) Sibylla, T. v. Christ. Raaf, Tagl., Frohnhofstr. 21.- Heinr., S. v. Hilar. Thie, Fabrikarb., Glasstr. 15. Kath. T. v. Jos. Scholz, Sattlermstr., Venloerstr. 253.-(.) Josephine, T. v. Nikol. Richartz, Tagl., Frohnhofstr. 2H.- Josephine, T. v. Wilh. Jansen, Mechan., Hansemannstr. 14.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Beirats-Ankündigungen.(4. Aug.) Karl Weinha, Straßenbahnschaffner, Simrockstr. 25, u. Elisabeth Kübieler, Gutenbergstr. 27A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
