<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389067</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Obereräsident Nasse traf gestern Abend, von Düsseldorf kommend, hier ein und stieg im Hotel Disch ab. Derselbe fährt heute zur Eröffnung der Lungenheilstätte in Rosbach a. d. Sieg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Flora hat für Sonntag den 14. September in den Vormittagsstunden den Eintrittspreis auf 20 Pfa. ermäßigt. Wenn sich auch überall schon der Herbst geltend macht, so kann man dies doch dem großen Parterre verhältnisäßig noch wenig ansehen, denn noch immer prangt es in unveränderter Farbenpracht. Im Garten blühen jetzt die zahlreichen Staudengewaächse. In den Schauhäusern beginnt es sich bereits zu regen, um die Pflanzen aus dem Freien wieder aufzunehmen, es wird gereinigt und die Pflanzen verstellt. In der jetzigen, für die Gewächsäuser-Blumen arme Zeit füllen die wunderschoönen Salvien und frühe Chrysanthemum den Platz aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Unterrichtskurse der katholischen Arbeitervereine. In dem Bericht in Nr. 247 über den Vortrag des Herrn Israel ist ein merkwürdiger Druckfehler stehen geblieben. Dort ist nämlich von der Einführung des"Provinzialwahlsystems" bei den Vorſtandswahlen die Rede, während es"Proportionalwahlsystem", heißen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Am Donnerstag Abend wurde einem jungen Manne von hier zu Köln-Merheim ein fast neues Fahrrad gestohlen, das er für kurze Zeit vor der Thüre einer Wirtschaft hatte stehen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Windthorstbund. Die Ortsgruppe Ehrenfeld hielt am Mittwoch im Lobau eine Sitzung ab, in welcher ein Mitglied über Die Polenfrage sprach. Der Redner zeichnete in großen Zügen die Geschichte des polnischen Volkes und kam alsdann auf die Polenpolitik der preußischen Regierung zu sprechen, wobei er auch die jungsten Vorgänge einer eingehenden Kritik unterzog. Die sich an das Referat anschrießende Diskussion gestaltete sich sehr anregend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Nachbildung der Kaiserglocke des Kölner Domes in Silber im Werte von 40 M. ist in Lausanne unter verdächtigen Umständen angehalten worden. Sachdienlich Nachrichten werden an die Kriminalpolizei-Inspektion Glockengasse 30 erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Neußertraße von Nord- bis Rennbahnstraße vom 15. September d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Palanterstraße von Gustav- bis Aegidiusstraße vom 18. September d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten; desgleichen die Aegidiusstraße von Berrenrather- bis Palanterstraße vom 18. September d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Aufgeh. Ab. 1. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Anf. 7, Ende 10 3/4 Uhr. Sonntag: 6. Ab.-Ist. Serie B. Martha, oder Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 11. Ab.-Ist. Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Sonntag: Aufgeh. Ab. 1 Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 12.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,44-.58, do. vom Bauch.23-1,33, Kalbfleisch.56.20-1,53, Rindernierentalg.83 0,98, Schweinefleisch 1,90-2,07, Speck, geräuchert.72-.83, gesalzen 1,69-1,82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen M..00, Rebühner, alte.90 1*00Jungs 1 39,1,50,"Schrei#en, 900. Enten.20-.00, Gänse.00-6,00, M..00-.25, Kisteneier.15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M 40, do. rote 6,60-.00, do. Nieren.80-.00 die 100 Kil. Blumen 18-.25, Rotkohle.10-.20 das Stück. Weisskohl.00-18,00 die ück. Zwiebeln.10-.12, Bohnen, grüne,.09-.11. Preisselbeeren --: Kochäpfel M. 20.00-32,00, Essäpfel 36,00-50,00 die .80-.40, do. rote 6,60-.00, do. Nieren.80-8,00 die 100 Kil. Blumenkohl.18-.25, Rotkohle.,10-.20S 100 Stück. Zwiebeln 0 .48-.56 das Kil 100 Kil. Aale M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kämmergasse 27, eingetragen im Grundvoc Cöln, Band 105, Blatt 4169, als Parzelle Flur 9, Nr. 1364500, groß 99 gm, weltgeschätzt zu 32200 Mark; Kämmergasse 29, eingetragen im Grund buche von Cöln, Band 105, Blatt 4170, als Parzelle Flur 9, Nr. 501, groß 2 Ar 06 gm, weltgeschätzt zu 23000 Mark; Agrippastrasse 80 82, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 101, Blatt 4033, als Parzelle Flur 9, Nr. 1723/429, groß 21 gm, und Band 133, Blatt 5303, als zelle Flur 9, Nr. 1722/429, groß 56 gm, weltgeschätzt zu 17000 Mark; Agrippastrasse 84, eingetragen im Grundbuche von Cöln. Band 101 Blatt 4033, als Parzelle Flur 9, Nr. 1215/431, groß 78 am, weltgeschätzt zu 17000 Mark; Fäbergasse 5, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 105, Blatt 4175, als Parzelle Flur 9, Nr. 1557/559, groß 89 gm, weltgeschätzt zu 16500 Mark; 6. Fäbergasse 6, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 88, Blatt 3511, als Parzelle Flur 7, Nr. 1133 501, groß 83 qm, weltgeschätzt zu 19*500 Mart; 7. Holzgasse 17, eingetragen im Grundbuche von Cöln, Band 13, Blatt 720, als Parzelle Flur 4, Nr. 146, groß 51 am, weltgeschätzt zu 3300 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
