<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389033</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neubau des Stadt-Theaters. Der Gehülfe Ed. Hirschhorn ersucht uns unter Bezugnahme auf die in Nr. 216 enthaltene Zuschrift der Firma Wilh. Faßbinder betreffs der für das neue Theater zu liefernden Stühle um Aufnahme der folgenden Erklärung: "I. Erklärte ich dem Teilhaber der Firma von vornherein, indem ich die Arbeit übernahm(140 Stühle, Sitz und Rücken a M..30 und sechs Sofas a 20.), daß ich ihm für den Preis keine gute Arbeit liefern könnte. 2. Nachdem derselbe mir das Leder, welches auf die Stühle sollte und 2mm dick war, gezeigt hatte, erklärte ich, wie das Leder, welches jetzt auf den Stühlen ist, ankam, dem Teilhaber der Firma: 2das ist sogenanntes Spaltleder, das giebt ja noch mehr Arbeit,- worauf mir von dem betreffenden Herrn erwidert wurde: schlagen Sie dieselben doch nur zusammen, wie Sie wollen, wenn die Stühle nur von außen gut aussehen, wir bekommen nur 30 M. für das Stück.- Spaltieder wird hergestellt, indem eine Rinderhaut der Länge nach drei- bis viermal gespalten wird. Demselben wird jedoch hierdurch der Nerv entzogen, wodurch dasselbe seinen Halt verliert und schon nach fünf bis sechs Jahren abstirbt und wie Zunder zusammenällt. Wäre das Leder, welches mir von vornherein gezeigt wurde, als das von dem städtischen Vertreter ausgesuchte, auf den Stühlen verarbeitet worden, so würden dieselben dreimal so lange halten. 3. Es ist nicht wahr, daß mir ein Musterstuhl gezeigt wurde. 4. Weshalb wurde mir nicht früher erklärt, die Arbeit wäre nicht gut, sondern erst, nachdem mir gekündigt und ich mein Geld haben wollte?"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Montag Abend versuchte im Gefängnis in der Spinnmühlengasse ein Taglöhner sich in seiner Gefängniszelle durch Erhängen das Leben zu nehmen. Die unselige That des Lebensüden wurde noch rechtzeitig von Gefängnisbeamten bemerkt und der Mann durch Abschneiden dem Tode entrissen. Man brachte ihn mittels Krankenwagen nach dem Augustahospital. Der Taglähner war in betrunkenem Zustande, nachdem er seine Ehefrau mißhandelt und sein Mobilar gertrümmert hatte, verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Ring-Cafe wurde im Hause Hohenzollernring 25 am Samstag dem Betriebe übergeben, nachdem der schöne zeitgemäße Umbau ein Jahr lang brach gelegen hat, weil wegen der Konzessionserteilung Schwierigkeiten gemacht wurden. Das von Herrn Theo Wolf übernommene Cafe macht in seiner einfachen und doch geschmackvollen Ausstattung einen durchaus behaglichen Eindruck und bildet neben den anderen schönen Etablissements eine Zierde der Neustadt. Der Inhaber will besonderen Wert darauf legen, den Gästen in Bezug auf Küche und Keller das Beste zu bieten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen(Georgstrße 7) feierte am Sonntag sein zweites Sommerfest, welches zur Begrüßung der zur Generalversammlung des Verbandes katholischer kaufmännischer Gehülfinnen Deutschlands erschienenen Delegierten veranstaltet war. Viele Freunde und Gönner des Verbandes hatten sich eingefunden, so daß der große Saal des Vereinshauses die Teilnehmer kaum fassen konnte. Der Gesangchor des Verbandes sang zur Begrüßung: Am Rhein, o wie herrlich und brachte sogleich eine festlich frohe Stimmung hervor. Nach einem gemeinschaftlichen Liede hieß der Präses des Kölner Verbandes, Hr. Pfarrer Dr. Düosterwald, die auswärtigen Gäste herzlich willkommen. Im vorigen Jahre sei bei Gelegenheit des Charitas-Tages in Aachen der Grundstein zu dem Gesamt-Verbande gelegt worden, heute feiere man gleichsam das Richtest. Der Bau sei nun unter Dach und Fach, jetzt müsse die innere Einrichtung vervollständigt werden. Eine solche Organisation sei notwendig geworden, vereinte Kräfte müßten zusammen wirken. Nur wenn die Gesamtheit dafür eintrete, könnte ein solches Werk seine segensreiche Thätigkeit ausüben. Der hochwürdige Herr schloß mit einem Hinweis auf die beiden höchsten Autoritàäten. Der h. Vater Leo XII. habe sich wiederholt sehr lobend über die Organisationen der verschiedenen Stände ausgesprochen, wenn sie auf religioöser Grundlage aufgebaut seien. Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen habe sich n. a. die Devise gesetzt: Pflege und Hebung des religioösen Sinnes. Nur auf dem festen Boden wahrer Religiosiät könne das Werk gedeihen. Auch unser erhabener Kaiser habe noch kürzlich an einem geschichtlich denkwürdigen Orte sich und sein Volk unter den Schutz des Kreuzes gestellt und damit gezeigt, wie sehr er wünsche, daß Religion und Gottesfurcht das Fundament aller Bestrebungen sei. Mit einem dreifachen Hoch auf Papst und Kaiser schloß der hochwürdige Hr. Präses seine begeistert ausgenommene Rede. Der Kirchenchor von St. Aposteln verschönte den Abend durch herrliche Liederspenden. Die dramatische Legende St. Ursula Rheinfahrt von Molitor war für den Tag neu einstudiert. Alle Zuhörer staunten über das tief empfundene Spiel, das die vielen schönen Scenen mit einer Wärme darstellte, daß die Mitwirkenden am Schlusse durch nicht enden wollenden Beifall belohnt wurden. Es folgten heitere Stückchen und Liederspenden. Hr. Prälat Dr. Werthmann aus Freiburg i. Br. dankte im Namen der auswärtigen Gäste für den herzlichen Empfang, der ihnen bereitet worden und gewiß noch lange in freundlicher Erinnerung bleiben werde. Das Fest darf als eines der hervorragendste## bezeichnet werden, das der Verband bisher gefeiert hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Dem Obersten z. D. v. Gabain hierselbst, bisher Kommandeur des Infanterie-Regiments Nr. 16, wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Gegenwärtig ist man am Deutschen Ring mit den Vorarbeiten für das dort zu errichtende Kaiser Friedrich-Denkmal beschäftigt, indem der Boden hinsichtlich der zu legenden Fundamente untersucht wird. Da der für das Denkmal bestimmte Platz auf angeschüttetem Gelände sich befindet, wird man mit dem Fundamente außserordentlich tief gehen müssen; man rechnet mit einer Tiefe von 12 Meter. Bei 8 1/2 Meter Tiefe stellte sich Grundwasser ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Pfarrkirche St. Kunibert war in den letzten beiden Jahren einer gründlichen äußeren Renovierung unterzogen, letztere aber nicht ganz zum Abschlußß gebracht worden, da eine Meinungsverschiedenheit hinsichtlich der Belassung der an dem nördlichen Seitenschiff befindlichen Strebepfeiler zwischen dem Kultusministerium und dem Kirchenvorstand bestand. Die darüber gepflogenen Verhandlungen sind nunmehr abgeschlossen, so daß die Wiederherstellungsarbeiten auch an diesem sehr verwitterten Teile der Kirche ausgenommen werden konnten. Der neben der Kirche befindliche freie Platz, auf dem früher die Küsterwohnung sich befand, war für ein neu zu errichtendes Pfarrhaus in Aussicht genommen. Die Ausführung auch dieses Planes ware sehr zu wünschen, da die alte, häßliche Mauer, die den Bauplatz umgrenzt, der herrlichen Kirche nicht zur Zierde gereicht. Das alte, den meisten Kölern bekannte Gartenäuschen, welches neben der jetzigen Pastorat sich befand, ist in den letzten Tagen gleichfalls vom Erdboden verschwunden; an seiner Stelle wird ein der schönen Umgebung angehaßtes Privathaus errichtet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Ausgestellt ist die laufende Woche ein ganz neuer Cyklus Rom, der in Köln noch nicht gezeigt worden ist und des Interessanten viel darbietet Außer der Peterskirche und dem Vatikan werden auf dieser Wanderung durch die ewige Stadt, in der alle Epochen der Weltgeschichte sich die Hand reichen, die hervorragendsten der Hauptsehenswürdigkeiten berührt: Das antike, mittelalterliche und moderne Rom zieht am Auge des Beschauers vorüber, bei ihm die denkwürdigsten geschichtlichen Erinnerungen wachrufen. Die gegenwärtige Zeit des Papstjubiläums ist wohl geeignet, den Blick der katholischen Christenheit arf die Siebenügelstadt mit dem ehrwürdigen Greis auf Petri Stuhl zu lenken, darum sei der Besuch des sogenannten Reise-Panoramas in dieser Woche besonders empfohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Preisausschreiben. Der Inhaber des Fränkischen Hofes beabsichtigt zum Ersatze für den am Karnevals-Dienstag niedergebrannten Festsaal einen neuen Saalbau unter möglichst intensiver Ausnutzung des zur Verfügung stehenden Terrains zu errichten. Behufs Erlangung geeigneter Pläne hatte Hr. Brems einen engeren Wettbewerb zwischen den Herren Architekt Eberlein, Regierungsbaumeister Moritz und der Firma Ferd. Schmitz ausgeschrieben. Die Pläne sind am Samstag abgeliefert worden. Das Kreisgericht, bestehend aus den Herren Geh. Baurat Stübben, Baurat Heimann, Bauinspektor Schilling, Restaurateur Jean Breuer und dem Besitzer des Hotels, Hru. Brems, hat den Ersten Preis Hru. Architekt Eberlein zuerkannt. Die Pläne sind im Lesezimmer des Fränkischen Hofes ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Maurerausstand. Gemäß dem mitgeteilten Beschlusse der Maurerversammlung wurden am Montag die Unternehmer durch die Mitglieder der Lohnkommission aufgesucht und denselben die Forderungen der Maurer vorgelegt. Wo die Forderungen nicht bewilligt wurden, stellte man sofort die Arbeit ein. Bis Montag Abend waren 413 Streikkarten ausgegeben. Die Musständigen waren bei 23 Arbeitgebern beschäftigt gewesen; 18 Unternehmer, welche angenblicklich 250 Gesellen beschäftigen, haben die Forderungen anerkannt. Eine erhebliche Anzahl von Unternehmern konnte am Montag nicht mehr besucht werden, so daß deren Stellungnahme noch nicht ermittelt ist. Gestern Morgen haben wieder einige Unternehmer, welche am Montag die Forderungen nicht bewilligt hatten, die Erfüllung derselben zugesagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. In das Bürgerhospital wurde gestern Vormittag ein Mann ausgenommen, welcher in einem Hause an der Spulmannsgasse eine Treppe heruntergefallen war und hierbei einen Oberschenkelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 12.#ug.190. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Kenne M. 1,42.54, do. vom Bauch 1,21-1,35, Kalblieisch.55.65, Hammelfleisch.,20 1,55, Rindernierentalg.80-0. 96, Schweinefleisch .88 2,07, Speck, geräuchert 1,73.85, gesalzen.59-.75, Schweineschmalz.57-.68 das Kil. Kannnichen, wilde.00. Enten.20.25, Gänse .00.00, Fasanen.00. Hähne, alte.20.50, junge 0,90.60. Hühner, alle.50.80, Junge.80.20. Tauben, alte M..40, junge.50.55 das Stück. Essbutter M..30-.40, Kochbutter.80.25 das Kil. Landeier M..80-.25, Kisteneier.15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .20-.00, uo. rote 0,00, do. Nieren.20-.00 die 100 Kil. Blumenkohl .30-.40, Rotkohle.10-.25 das Stück. Weisskohl 10.00-20,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,14-0,16, Bohnen, grüne zum Einmachen.20.30. lleidelbeeren.30.44. Preisselbeeren.60-.70 das Kil. Kochäpfel M 26.00-40,00, Essäpfel 44,00 48,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mainz, 11.Ang.1902. Ueber den Besuch des Kaisers in Mainz sind, wie schon kurz mitgeteilt, heute Vormittag endlich offizielle Mitteilungen hierher gelangt. Danach wird der Kaiser am 15. d. nachmittags gegen 1 Uhr mit der Bahn Düsseldorf verlassen und sich nach Koblenz begeben. Nach ganz kurzem Aufenthalt daselbst wird der Kaiser um.50 Uhr ein Schiff der Köundüsseldorfer Gesellschaft-- wahrscheinlich die Kaiserin Augusta Viktoria-- besteigen und direkt hierher fahren. Die Ankauft hierselbst wird gegen 10 Uhr abends erfolgen und der Kaiser im großherzoglichen Palais Absteigequartier nehmen. Am Samstag Morgen begiebt sich der Kaiser direkt zur Truppenschau auf den großen Sand, nach welcher unmittelbar die Abreise nach Homburg erfolgen soll. Der Großherzog von Hessen trifft schon am Freitag Nachmittag mit Gefolge hier ein, um den Kaiser zu empfangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
