<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389063</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. In der Schirmfabrik von Jacobs&amp; Gramm Schildergasse 20--22, feierte gestern die Näherin Frau Klara Stein hausen den Tag, an welchem sie vor 25 Jahren bei der Firma ein getreten war. Im großen Zuschneidesaale beglückünschten gestern Vormittag die Geschäftsinhabers die Jubilarin und überreichten ihr unter lobender Anerkennung ihrer bisherigen Thätigkeit ein Sparkassenbuch mit einem namhaften Betrage. Auch von seiten der Angestellten und ihrer Kolleginnen wurde Frau Steinhausen beglückünscht und entsprechend geehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das von dem hiesigen Verein reisender Handelsleute usw. arrangierte Volksfest auf dem Exerzierplatz vor dem Aachenerthore hatte sich eines großartigen Besuches zu erfreuen. Wir machen auf das am Dienstag stattfindende Kinderfest verbunden mit vielen Ueberraschungen und Geschenken für die Kleinen aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pilgersüge. Vorgestern(Sonntag) fuhren mittels Sonderzuge eine große Anzahl Pilger von Deutz vom Hauptbahnhofe nach Kevelaer. Gestern gingen ebenfalls zwei Sondernüge mit etwa 3000 Pilgern aus Köln nach Kevelaer ab. Die Deutzer Pilger trafen gestern(Montag) Abend.28 wieder hier ein, während die Kölner Prozession unr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Unfälle. In das Bürgerhospital wurde am Sonntag Abend ein Junge ausgenommen, welcher von einem Birnbaum gefallen ist und ein Bein sowie einen Arm gebrochen hat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heute Morgen fand ein Kind Aufnahme, welches auf dem Felde beim Anzünden von Unkraut sich erhebliche Brandwunden zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verirrt. Am 15. August l. J. wurde gegen 9 Uhr abends am Hermann-Josefbrunnen(Waidmarkt) ein etwa vier Jahre alter Knabe verlassen angetroffen und dem Polizeiräpsidium zugefuührt. Das Kind, welches weder seinen noch der Eltern Namen und Wohnung angeben konnte, wurde später in das Waisenhaus ausgenommen. Es ist trotz aller Versuche nicht möglich gewesen, die Personalien des Kindes festzustellen. Dasselbe ist im Gesichte von der Sonne vollständig verbrannt, weshalb die Vermutung nahe liegt, daß es aufs Land gehört. Personen, welche über die Herkunft des Kindes Angaben machen können, werden gebeten, sich bei der Abteilung III des Kgl. Polizeiräsidiums, Kreuzgasse 20, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Selbstmordversuch. Am Sonntag Nachmittag sprang oberhalb des Bayens ein etwa 20jähriger junger Mann in selbstörderischer Absicht in den Rhein. Es gelang mehreren Schiffern, den Lebensüden wieder zu retten. Als jedoch der Selbstmordkandidat kaum an das Land gebracht worden war, versuchte er nochmals in den Rhein zu springen. Als dem Lebensüden von den Schiffern eine gehörige Tracht Prügel verabreicht worden war, vergingen dem Burschen die Selbstmordsgedanken; er machte sich hierauf so schnell wie möglich aus dem Staube.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zur Warnung. Auf der Neußertraße sprang am Sonntag Nachmittag ein Mann von einem in voller Fahrt befindlichen Straßenbahnwagen, wobei derselbe mit dem Kopfe gegen einen Baum schlug und anscheinend ganz erhebliche Verletzungen davontrug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 3. Ab.-Ist. Fidelio. Oper in 2 Atten von L. van Beethoven. Vor Beginn der Oper: Ouverture zu Leonore Nr. 3. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwoch: 4. Ab.-Ist. Manon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 8. Ab.-Ist. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyersörster. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mittwoch: 9. Ab.-Ist. Goldfische. Lustspiel in 4 Akten von Franz von Schöthan und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Es wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Bestellungen zum gemeinsamen Bezuge von Briketts in dieser Woche bis längsten Sonntag Abend erfolgen müssen. Der Preis ist zu erfragen bei den Herren Präsides und im Ainohause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
