<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389012</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prof. Dr. Franz Wüllner, Direktor des Konservatoriums, musikalischer Leiter der Gürzenichkonzerte und der Musikalischen Gesellschaft, beging am 20. d. die fünfundzwanzigährige Wiederkehr des Tages, an welchem er von der Universität München-- philosophische Faultät-- zum Ehrendoktor promoviert wurde. Die Faultät gratulierte dem Silberjubilar in einem herzlichen Schreiben ihres Dekans, welches den ganz hervorragenden Verdiensten Wüllners um die klassische wie die gute moderne Musik, seinen bedeutenden organisatorischen und pädagogischen Erfolgen und der rastlosen Thätigkeit des nun siebzigährigen Künstlers die höchste Anerkennung zollt. Möge der Jubilar in Braunfels(Lahn), wo er sich zur Zeit in der Sommerfrische befindet, volle Genesung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sondernüge nach Düsseldorf. Wie von der Eisenbahndirektion Elberfeld dem Vorstand des Düsseldorfer Verkehrsvereins mitgeteilt wird, ist aus Anlaß der Düsseldorfer Ausstellung die Einlegung von Sondernügen mit ermäßigten Fahrpreisen nach Düsseldorf auf folgenden Strecken geplant: 1. Aachen--Köln--Düsseldorf zugleich im Anschlugß an einen Sonderzug aus Belgien, 2. Frank furt--Kastel-- Niederlahnstein--Troisdorf-- Köln-- Düsseldorf 3. Gießen--Betzdorf entweder über Siegen--Hagen oder über Troisdorf--Köln--Düsseldorf.-., 4. Leipzig--Halle--Erfurt--Bebra Kassel--Arnsberg--Düsseldorf.-B. Letzterer wird bereits am 26. d. als Nachtzug gefahren. 6. Magdeburg--Braunschweig--Kraiensen-- Altenbecken-- Hagen-- Düsseldorf.-., 7. Hamburg-- Bremen-- Münster--Düsseldorf.-., 8. Saarbrücken--Trier--Koblenz--Köln--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Messen werden um 5 Uhr Im Dom. In der St. Joseph(Streitzeuggasse) in der Franziskaner-Kirche(Ulrichgasse-- die 11 1/2 Uhr in den Pfarrkirchen St. Ursula und St. Maria Himmelfahrt(Marzellenstrasse) und In Minoriten(am Museum) abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>3 Vesper, 4 Christel. u. And. Minoriten. H. Messen: 7, 8 1/2 m. Pred m. Seg., 1/7 skram. And..Pred.] 10 m. Pred. für kath. Militär, 11 1/2 St. Gereon. H. Messen: 5 1/2 m. Pred. m. Pred.- 2 1/4 And. m. Pred., am 61/4, 7, 8 m. Pred., 9 Hochamt, 10 1/4 . 1. 2. u. 3. Sonntag des Monats um Schulm., 11 D. Singt. m. Pred.-- 4 And. m. Segen, am 3. m. Pred 2 1/2 Christel. m. And. u. Seg., 5Allerheiligen-Kapelle. H. Messe: 8 D. abwech. Kompl. o. And. d. Aloisia.] Singt.-- Nachm. 3 And. m. Seg. Bündnisse, 6 Rosenkr.-od. Bruder-St. Cäcilla. H. Messen: 5 1/2 , 8 D. schafts-And. m. Pred. Singt. m. Pred.-- 2 Kongreg.-And.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>1/2 5 Christel. m. And. u. Seg., 5 Franziskaner-Kirche(Ulrichgasse). H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Die Kaiserin hat heute dem Fräulein Johanna Meineke, Benesisstrße 8, welche 40 Jahre lang dem Pfarrer J. P. Kann die Haushaltung geführt, das goldene Verdienstkreuz mit Diplom und eigenhändiger Unterschrift verliehen. 9 Jubiläum. Der Psalterist Johann Jungbluth feierte gestern sein 25jähriges Jubiläum als Chorsänger im Dom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Städtische Straßanbahnen. Die Geleisarbeiten auf dem Mauritiussteinweg schreiten rüstig voran. Leider mußte in der Nähe der St. Mauritiuskirche ein Teil des Bürgersteiges mit in die Fahrbahn eingezogen werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Duffesbach und Weidenbach hat man mit der Herstellung der Oberleitung für den elektrischen Betrieb der Querbahn begonnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Geleisarbeiten in der Breitestrße, Drususgasse, An der Rechtschule und Unter Fettenhennen gehen ebenfalls ihrer Fertigstellung entgegen, während sie auf dem Eigelstein in vollem Gange sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Brückenstraße und Glockengasse, Drususgasse und Rechtschule vom 29. Juli d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Rohrverlegungsarbeiten wird die Große Witschgasse vom Holzmarkt bis zur Mathiasstrße vom 28. Juli d. J. ab auf die Daner von zehn Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brände entstanden am Donnerstag Abend in der Bachemerstraße zu Lindenthal und gestern Vormittag am Eigelstein. In beiden Fällen beseitigte die Feuerwehr bald jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zur christlichen Gewerkſchaftsbewegung geht uns aus Arbeiterkreisen folgende Zuschrift mit der Bitte um Veröffentlichung zu:"Als nachahmenswert gegenüber den in letzter Zeit hier und da zu Tage getretenen persönlichen Zwistigkeiten kann die ruhige aber stete Entwickelung betrachtet werden, welche die hier bestehenden christlichen Berufsvereine der Maler, Lederarbeiter, Holzarbeiter usw. zu verzeichnen haben, sowohl was inneren Ausbau als auch die Zunahme an Mitgliedern betrifft. Den Führern der hier in Frage kommenden Berufsvereinen kann es nur zur Ehre gereichen, daß dieselben sich nur von dem allgemeinen Gesichtspunkte leiten lassen, daß sie bestrebt sind, ihre Mitglieder zu schulen, das Kassenwesen auszubauen und die Gemeinsamkeit zu pflegen. Nur so ist es möglich, die Gewerkvereine so zu gestalten, daß dieselben einen Faktor im öffentlichen Leben bilden. Möchten doch alle Freunde und Mitglieder der christlichen Gewerkschaften, und hierzu rechnen wir auch alle besonnenen Mitglieder des Christlichen Metallarbeiterverbandes, sich nicht durch unliebsame Vorkommnisse, wie sie in letzter Zeit zu Tage getreten zum Schaden der christlichen Gewerkschaften, ihr Urteil trüben lassen, sondern ruhig und besonnen dem einen Ziele zustreben, sich und den mitarbeitenden Brüdern zum Nutzen das Ganze im Auge zu behalten. Möchte endlich die Erkenntnis zum Ausdruck kommen, wie vieles uns noch not thut, daß besseres zu thun ist, als durch persönliche Befehdung die Sache zu schädigen und den Gegnern Vorspann zu leisten. Sollte es dann noch einzelnen Ruhestörern belieben, persönliche Eifersüchteleien zu treiben, so wiro es leicht sein, dieselben richtig einzuschätzen und alle Quertreibereien unschädlich zu machen. Nur Einigkeit macht stark." Verfehlte Spekulation. Den Laden eines Metzgermeisters in der Severinstrße betrat gestern Vormittag ein guter Freund, der auf den Rufnamen Jakob hört, in der Hoffnung, eine der delikaten Würste des Meisters zum Namenstagsgeschenk zu erhalten. Im Drange der Geschäfte dachte aber der Meister offenbar nicht an den Jakobstag und vera'säumte es, dem Freunde Glückwunsch und Wurst zu verabfolgen. Ein Wink mit dem Zaunpfahle konnte da nicht ohne Wirkung bleiben."Schöne Würste hast du im Schaufenster hängen," hub der Freund an, als in der Unterhaltung über Wetter, Geschäft usw. eine kleine Stockung eingetreten war;"weißt du auch, daß heute mein Namenstag ist, da könntest du mir wohl eine Wurst zum Geschenk machen.""Entschuldige," erwiderte der Metzgermeister,"dat ich et üpersien haun, dich zo gratuliere; ich wünschen der vill Glöck zum Namenstag un dann dats do su lang levven däts, bes do vun mer en Wosch geschenk krägs." Ausstellung. Im Schaufenster von Lindemann, Hohestrße 128, gegenüber der Passage, ist die neue Standarte des Vereins ehemaliger Hohenzollern-Füsilere Nr. 40 ausgestellt. Das Vorderblatt, von rotem Sammet, zeigt den preußischen Adler auf Silberfund erhaben gestickt, mit der Umschrift"Verein ehem. Kameraden des Füsilver-Regiments Fürst Karl Anton von Hohenzollern Nr. 40 Köln 1888" umgeben von Eichen- und Lorbeerranken in Goldstickerei. Die Rückseite von gelblicher Seide zeigt das Hohenzollernwappen, das zu-führen ein Privilegium des Vereins ist, umgeben von Lorbeerranken mit Eichenlaub; ober- und unterhalb dieses Wappens sind auf schwarzseidenen Spruchändern die Schlachtennamen Hühnerwasser, Münchenerätz, Königerätz, Spichern, Gravelotte und St. Quentin in Goldstickerei angebracht. Die ganze Ausführung ist überaus reich gehalten und stellt das Beste dar, was die Hand-Kunststickerei in technischer Hinsicht zu leisten vermag; nichts ist Applikation, alles von geübter Hand kunstvoll und exakt ausgestickt im Atelier von Wilh. Webers, Andreaskloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 25.Juli1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule, M..42-.54, do. vom Bauch 1,17-.31, Kalbfleisch.47"H9 emessch 1,17 1,57, Rindernierentalg.82 O. 98, Schweinefleisch .87-.00, Speck, geräuchert.63.78, gesalzen.58-1,75, Schweineschmalz.58-1,70 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00, Enten 2,20-.25, Gäuse 5,00-.50, Fasanen 4,00, Hähne, alte 1,20 1,50, Junge 0,90-.40, Hühner alte.20-1,50, zunge.80.30, Tauben, alte M..40, junge 045-.50 hpslutter B. 2,30- 2,40, Kochbutter.80-.00 das Kil. Landeier "", Kisteneier 1,15-.30 die 25 Stück. Kartoffeln, neue weisse 7,60-.40, do. rote 0,00, do. Nieren.60-.40 die 100 Kil. Blumenkohl 0,30-.35, Rotkohle.15-.20, Weisskohl.15-.20 das Stück. Zwiebeln 11.1n-1111 Erhaben meuiga mit Nar Gchalgarn n." "Je. Fr---"Das Uh. weissnont.15-.20 das bruck. Zwiebeln 0,16-.20, Erbsen, hiesige mit der Schale, 0,24-.30, Kirschen.40-.60. Heidelbeeren M..30-.46 das Kil. Aale M..80-.20, Barbe 1,00-.40 Bleie.80-.00, Hechte 1,80-.40, Kabeljau 0,90-.20, Karpfen.00 .60-.40, Schellfische, grosse 0,90-.00, kleine.50-.70, Schlei Bei Hautunreinigkeiten. Rundlaufen 2c., bei der Kinderpflege ist Occam, in allen Drogerieen erhältlich, wegen seiner kühlenden und heilenden Wirkung unübertrefflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
