<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389039</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz und Prinzessin von Schaumburg-Lippe trafen gestern Mittag mit dem-Zuge 3 Uhr 25 Min., von Scheveningen kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit demselben Zuge nach Homburg weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Die Geleiselegungsarbeiten auf den verschiedenen Linien in der Stadt werden rüstig betrieben. In der Straße Unter Fettenhennen, Am Wallrafsplatz sowie am Museum sind die Arbeiten beendet, ebenso größtentheils die Beton- und Asphaltarbeiter; außer dem Stampfasphalt werden auch Asphaltplatte verwendet. Auf der Marzellenstrße bereitet der harte Betonboden, der aufgebrochen werden muß, große Schwierigkeiten. Vom Waidmarkt aus wurde über die Hohepforte ein Geleise durch die Agrippastraße nach der Poststrße zu gelegt. Auch auf der Severinstrße sind die Arbeiten in vollem Gange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Nachmittag wurde auf dem Hauptbahnhofe einer Dame beim Verlassen des Zuges das Portemonnaie mit etwa 21 Mark Inhalt aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfall. In einem Hause der Straßburgergasse wurde am Sonntag Abend ein Ehepaar gemäß seiner Angabe in der Wohnung von zwei Männern überfallen und durch Schläge verletzt. Die Leute wurden in das Bürgerhospital ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eifel-Verein. Der Touren-Ausschuß des Kölner Eifel-Vereins hat im laufenden Sommer bis jetzt eine rege Wandertätigkeit entwickelt. Doch war die Beteiligung an den Wanderungen desselben verhältnisäßig schwach, obwohl die Teilnehmer stets sehr befriedigt aus der Herz und Geist stärkenden Eifeler Wald- und Gebirgsluft heimkehrten und angenehm überrascht waren von den durchstreiften schönen Landschaftsbildern, namentlich bei der letzten(von Blankenheim nach Reifferscheid--Schleiden--Gemünd). Zu erklären ist die schwache Beteiligung vielleicht dadurch, daß den meisten Mitgliedern die Eisenbahnfahrt zu lang und zu teuer war, andere Mitglieder lassen sich wohl durch die Besorgnis abhalten, sie möchten bei den Sonntagswanderungen kaum Gelegenheit zum Kirchenbesuche haben. Um auch diesen Grund zur Zurückhaltung ganz zu beseitigen, wird als nächste Tour für den 24. d. M. eine reizende Nachmittagswanderung gemacht: nämlich: Abfahrt ab Köln 12,27 mittags vom Hauptbahnhof mit Sonntagskarte(2.) nach Langerwehe; Ankunft dort 1,54 Uhr; von dort Fußwanderung nach Schevenütte(sieben Kilometer) durch das Wehbachthal im prächtigen Tannen- und Buchen-Hochwald. Der Rückweg von Schevenütte, ist über Schwarzenbroich(Klosterberg) --Laufenberg--Schöthal ober direkt nach Langerwehe(auch ca. sieben Kilometer) geplant. Diese schöne Nachmittagswanderung kann ohne besondere Anstrengung und Kosten gemacht werden unb bietet zweifellos allen Teilnehmern willkommenen reichen Genuß. Rückfahrt ab Langerwehe nach Köln abends 8,54 Uhr, Ankunft in Köln 10,20 Uhr. Wer Freude an einer schönen Wanderung hat und diese Tour am 24. d. M. nicht mitmacht, darf der Vereinsleitung wahrlich keinen Vorwurf machen wegen dessen Bestrebungen für das Tourenwesen! Besondere Einladungen werden zu diesen Touren nicht ergehen, um bei etwaiger schwacher Beteiligung den Vorwurf unnötiger Kosten zu ersparen. Die Tour ist im Toureuplane auf den Mitgliedkarten nicht angegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Koschatquintett, das außer dem bekannten Komponisten Thomas Koscht aus den k. k. Hofkapelleängern Rud. Traxler und Klemens Fächler und den Mitgliedern der Wiener Hofoper Walter Furnes und Georg Haan besteht, gab am Samstag-Abend in der Flora ein einmaliges Konzert, zu dem sich ein so zahlreiches Publicum eingefunden hatte, daß beim Beginn nur mehr die entlegensten Plätze des Gartens zu haben waren. Das Wetter war der Veranstaltung in hohem Grade günstig, so daß auch das schöne Feuerwerk voll zur Geltung kommen konnte. Die Sänger brachten in vier Abteilungen, deren Pausen mit Vorträgen des Floraorchesters unter Leitung des Musikdirektors Ed. Pertz auf das angenehmste ausgefüllt wurden, zwölf Lieder in Kärtner Mundart, die mit einer Ausnahme sämtlich von Koscht komponiert bzw. bearbeitet sind. Das Stammmaterial des Quintett ist sehr gut, was sich besonders bei einigen ausgezeichnet vorgetragenen Pianos zeigte, und die heiteren und ernsten Darbietungen fanden einen solchen Beifall, daß nach jeder Abteilung eine Zugabe nötig wurde. Den Vortrag wußten die Sänger wirkungsvoll zu gestalten; ihre Aussprache war musterhaft, doch hätten wir bei einigen Sachen das Tempo etwas weniger getragen und die Auffassung weniger sentimental gewünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Abend um 11 1/4 Uhr wurde auf dem erfaßt und überfahren. da der Verungluückte Leitung des Musikdirektors Herrn Ed. Pertz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eintritt SO Uff., Kinder 228 Fl.,### Geöffn. tägl., auch Sonn- u. Feiert. v. Morg. 9 bis 9 Uhr Ab. Einer. 300, Kind. 20h.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Feuer. Am 16. ds. Mts., vormittags 9 Uhr, brach am Grembergerweg in einer Scheune Feuer aus, das dieselbe bis auf die Umfassungsmauern einäschert. Der Schaden beträgt etwa 2000 M. Ein neunähriger Schüler soll der Brandstifter sein. Die Feuerwehr der Humboldtkolonie war beim Löschen thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
