<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389092</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Sparkasse der Stadt Köln hatte, wie aus dem Verwaltungsbericht für 1901 hervorgeht, im Berichtsjahre eine Steigerung der Spareinlagen um 4 3/4 Millionen Mark aufzuweisen. An dieser Steigerung nehmen die Zweigstellen mit rund 1 1/2 Millionen Mark teil; dieselben weisen eine Steigerung bis zu 28,8 Proz. auf. Nur die Annahmestellen zeigen eine schwache Entwicklung, indem die Einlagen bei ihnen im Berichtsjahre nur um 7000 M. gestiegen sind. Der Zuwachs an Spareinlagen wie die eigenen Zinseinnahmen sind ausschrießlich den Anlagen in Hypotheken zu gute gekommen. Dieselben erfuhren im Berichtsjahre eine Steigerung von 6 Millionen Mark. Ihr Bestand erhöhte sich dadurch auf 37600000 M. Auf Grund dess 5 des Sparkassenstatus, wonach die Stadt berechtigt ist, sobald der Reservefonds 10 Proz. der nach dem Durchschnitt der letzten drei Jahre zu berechnenden Einlagen nebst Zinsen üübersteigt, den Ueberschußß zu Gemeindezwecken zu verwenden, wurden dem Reservefonds zuletzt im Jahre 1896 200 000 M. für Volksschulbauten entnommen. Seitdem ist infolge des starken Wachsens der Einlagen und des bedeutenden Kursückganges der Wertpapiere bis zum Berichtsjahre ein Ueberschußß zur Verwendung für Gemeindezwecke nicht erzielt worden. Infolge der Kurssteigerung ergiebt sich für das Berichtsjahr ein Ueberschußß von 336 225 M. 55 Pfg., durch dessen Zuschreibung der Reservefonds auf den Bestand von 5 743304 M. 06 Pfg. gewachsen ist. Eine Verwendung des Ueberschusses zu gemeinützigen Zwecken ist jedoch ausgeschlossen, weil nach dem Erlasse des Herrn Ministers des Innern vom 3. August 1902 IV c 1640 die Kursgewinne bei Berechnung des für jene Zwecke verfügbaren Betrages unberücksichtigt bleiben sollen. Für den Sparverkehr bestehen: die Hauptstelle der Sparkasse(Portalsgasse Nr.); ferner die sechs mit den städtischen Zahlstellen verbundenen Zweigstellen: Köln-Nord(Hamburgerstraße Nr.); Köln-Mitte(Cäcilienstraße Nr. 1a); Köln-Sud(Pantaleonstrße Nr. 27); Köln-Nippes (Florastraße Nr. 105); Köln-Ehrenfeld(Venloerstraße Nr. 338); Kölndeutz(Freiheitstraße Nr. 50) und 11 Annahmestellen. Die Ausstellung der Sparkassenücher erfolgt bei der Hauptstelle und bei den Zweigstellen; Einzahlungen und Rückzahlungen auf ein Buch können aber nur bei derjenigen Steile gemacht werden, welche das Buch ausgestellt hat. Ueberschreibung eines Buches von einer Stelle auf die andere ist ohne Zinsverlust zulässig. Wegen der Höhe der Einlagen und Rückzahlungen unterliegen die Zweigstellen keinen anderen Beschränkungen als die Hauptstelle. Die Annahmestellen vermitteln keine Rückzahlungen, sondern nur Einzahlungen und auch diese nur bis zum Betrage von 200 M. für jede einzelne Einzahlung. Sie stehen nur im Verkehr mit der Hauptstelle, und können durch ihre Vermittelung daher nur Einlagen zur Hauptstelle erfolgen. Alle sonstigen Geldgeschäfte werden ausschrießlich durch die Hauptstelle erledigt. Der Zinsfußß beträgt für Einlagen bis einschl. 1000 M. 3 1/2 / Proz., über 1000 bis einschl. 2000 M. 3 Proz., über 2000 bis einschl. 3000 M. 2 1/2 Proz., über 3000 M. 2 Proz. und zwar dem Gesamtbetrage nach. Die vom 1. bis einschl. 15. des Monats gemachten Einlagen werden vom 16. desselben Monats, die vom 16. bis zum letzten Monatstage gemachten Einlagen vom 1. des folgenden Monats ab verzinst. Die Verzinsung dauert ebenfalls nur bis zum ersten Tage desjenigen Halbmonats, in dem die Rückzahlung erfolgt. Besondere Einrichtungen der Sparkasse sind: Teilnahme an dem Uebereinkommen zwischen der Mehrzahl der Sparkassen über gegenseitige Ueberweisung von Spareinlagen ohne Zinsverlust für den Einleger. Sparmarken-- nur zu 10 Pfg. das Stück--, gesperrte Sparkassenücher, versicherte Sparkassenücher, Insprämien. Eine namentlich auf schnellere Abfertigung der Sparer abzielende Verbesserung und Vereinfachung des Geschäftsganges wiro im nächsten Berichtsjahre zur Ausführung kommen; eine gründliche Beseitigung der in dieser Hinsicht bestehenden Mängel kann aber erst durch Schaffung eines neuen geräumigeren Geschäftslokales erreicht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Gewichtsrevision im Bereiche des 15. Polizeireviers wurden 281 Gewerbetreibende revidiert. 107 derselben hatten ihre Gegenstände dem kgl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 17 Gewerbetreibenden wurden 58 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche sehr stark gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel nur noch 1,26 Meter, gegen 1,76 Meter vor acht Tagen. Die Ladenähigkeit der Schiffe ist auf die Hälfte beschränkt und die Gefahr des Auffahrens ist groß. An derselben Stelle, an welcher am Freitag am Leystapel ein großer Schleppbahn auffuhr, lief gestern Nachmittag wieder ein Schiff, Emannel mit Namen, auf der Thalfahrt auf und konnte nur mit großer Mühe durch einen Schleppdampfer wieder losgebracht werden. Die eingehtürzte Landesrücke der Köluischen Dampfschiffahrtsgesellschaft wurde gestern auf ein Ponton gehoben. Der Schaden ist nicht so bedeutend, da der ganze Eisenbau nur geringe Beschädigungen erlitten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kleine Nachrichten. Der Richard Wagner-Verein in Köln hat zum Besten des Kaiser Friedrich-Denkmals ein Konzert für Dienstag den 9. d. vorbereitet, das in der Philharmonie stattfinden soll. Den orchestralen Teil hat das Dortmunder Philharmonische Orchester unter Leitung des Musikdirektors Hüttner, über dessen vorzügliche Leistungen wir gelegentlich des Dortmunder Musikfeste berichtet haben, übernommen. Außeadem wird eine Anzahl hervorragender Solisten sowie der Kölner Männergesangverein mitwirken.-- Die Konzertsängerin Frau Sophie Hiller, geb. Lion, wird am Freitag den 17. d. in Köln im Rokokosaale des Hotel Disch einen Konzertabend geben unter Wirkung der Kölner Blätervereinigung(Herren Wesener, Erker, Friede, Heß, Saxony).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 22. Ab.-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Arbeiter-Verein Köln-Nord, der bald nach seiner Gründung einen recht erfreulichen Aufschwung genommen hatte, leidet jetzt seit Jahren unter ungünstigen Lokalverhaältnissen, welche eine gedeihliche Weiterentwickelung undöglich machen. Zwar hat er in seinem jetzigen Lokale, Restauration Vogel, Ursulastrße, eine überaus freundliche und nach jeder Richtung entgegenkommende Aufnahme gefunden, aber die zur Verfügung stehenden Räumlichkeiten gestatten nicht, so manche notwendige Einrichtung zu schaffen, und dadurch wird der Verein in seiner Wirksamkeit ganz empfindlich gehemmt. Mit den gleichen Schwierigkeiten hat der im vorigen Jahre geründete Jünglingsverein zu kämpfen. Schon längst wurde daher der Wunsch nach einem, wenn auch bescheidenen, so doch geraumigen Versammlungslokal für die beiden Vereine laut; aver auch hier spielt die Geldfrage die Hauptrolle. Der Vorstand begrüßte es deshalb mit großer Freude, daß der Kölner Liederkranz sich bereit erklärte, ein Konzert zum Besten eines eigenen Heims für den Katholischen Arbeiter-Verein Köln-Nord zu veranstalten. Das Konzert findet am 19. d. M. im Viktorialsaal statt. Bei der großen Beliebtheit des konzertgebenden Vereins und der allgemeinen Sympathie, welcher die Katholischen Arbeiter-Vereine sich erfreuen, darf man wohl hoffen, daß unsere Mitürger das Unternehmen durch reiche Kartenentnahme unterstützen werden. Dieselben sind bei Herrn Buchbindermeister Hamm, Ecke Eintracht- und Viktoriastraße, sowie bei den Herren Kahlänen, Präses Herbei und Dr. Kruchen an St. Ursula zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die marianische Jünglingskongregation zu Köln. Niehl wird am Sonntag, den 19. Oktober im Saale der Witwe Pohl das biblische Schauspiel Joseph und seine Brüder, zum Besten der inneren Einrichtung der alten Pfarrkirche, aufführen. Die gute Besetzung der Rollen und der Eifer, der auf die Einstudirung des Stückes gelegt wird, läßt eine vorzügliche Aufführung erwarten. (Näheres siehe Anzeigentheil.) 5 Die Stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolzeschrey) veranstaltet am kommenden Mittwoch, abends 9 Uhr, im Gasthof Pervas an St. Agatha 42 ihren vierten öffentlichen Vortragsabend. Der Vorsitzende des Rheinisch-Westfälischen Stenographenverbandes(Stolze-Schrey), Hr. Chr. Wolff(Köln), wird sprechen über Die Orthographie in den deutschen und fremdsprachigen Stenographiesystemen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Zweigverein Köln des Allgemeinen Deutschen Sprachvereins hat nach kurzer Ferienpause seine Thätigkeit wieder aufgenommen. Auf Veraulassung desselben wird Hr. Dr. Oskar Kaiser, der bisherige langeährige erste Charakterspieler unseres Stadttheaters, am Samstag den 25. Oktober in der Aula der Handelshochschule die Eumeniden des Aeschylos vortragen. Der Künstler, dessen Meisterschaft im gesprochenen Wort sowohl gelegentlich seiner Bühnenthätigkeit als auch gelegentlich seiner hiesigen Vortragsabende oft genug gewürdigt wurde, ist bereits in Rheinland und Westfalen, ebenso wie in Straßburg, Mannheim, Kassel, Wiesbaden, Mainz und anderen Städten ein vielbegehrter Recitator. Kürzlich trug er in Bonn auf Einladung der Dramatischen Gesellschaft die Alkestis des Euripides vor. Die hiesige Vorlesung im Sprachverein findet im Ausſchluß an die im Frühjahr stattgehabte des zweiten Teiles der Aeschyleischen Orestie statt. Es sei bemerkt, daß die Eumeniden ein für sich selbst verständliches Ganzes bilden. Die Uebersetzung rührt von dem hervorragendsten Meister dieser Kunst, von Ulrich von Wilamowitz-Möllendorf her; dieselbe ist auch den in Leipzig, München und Berlin aufgeführten Opern-Kompositionen von Max Schillings und Felix Weingartner zu Grunde gelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bonifatius, die 1000-jährige Götterliche der Legende nach mit einem Schlage fällte und dadurch der Einführung der christlichen-Religion das Haupthindernis nahm. Dieses Motiv hat sich der Künstler zum Gegenstande seines 3 Meter hohen und 2,50 Meter breiten Hochreliefs gewahlt. Wenngleich es keine leichte Aufgabe war, hier den kalten Stein erzählen zu lassen, hat die schaffende Hand des Meisters es verstanden, uns hier ein Bild zu zeigen, wie es packender und lebenswahrer, dabei aber auch poesievolle kaum gedacht werden kann. In der Mitte erblicken wir, alle anderen Gestalten überragend, den Apostel in schlichtem Reisekleid, jedoch mit dem Abzeichen seiner bischöflichen Würde, dem Pallium, wie er den einen Fuß auf den Stumpf der soeben gefällten und nach rückärts gesunkenen Donnerseiche setzend, mit der linken Hand das Kreuz an die Stelle des bisherigen Götzen pflanzt, während er mit hocherhobener Rechten eindringlich auf eine Gruppe Neugieriger einredet, sie von der Wahrheit der Lehre überzeugend. Wir bemerken Männer, Frauen, Greise, Jünglinge und Kinder, welche alle den nie gehörten Lehren gespannt lauschen. Die Frucht der unerschrockenen That des Apostels sehen wir in einer Gruppe auf der rechten Seite dargestellt: ein bärtiger Germane ist in die Knie gesunken und empfängt entbloößten Oberkörpers die Taufe, während die Gehülfen des Bischofs, Stab und Mitra haltend, der Handlung zuschauen. Ganz im Hintergrunde sehen wir die in ihrem Götzendienst gestörten heidnischen Priester erschrocken das Weite suchen. Das ganze Werk ist in seiner Handlung und Darstellung sehr edel und vornehm aufgefußt. Wie der Meister mir mitteilte, bleibt das schöne Werk noch ungefähr vierzehn Tage in seiner Werkstatt Friesenplatz 15 aufgestellt, und er gestattet einem jeden gerne die Besichtigung desselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Das letzte Stück der alten römischen Stadtmauer, das an öffentlicher Stelle in Köln noch stand, ist jetzt auch dem Abbruch verfallen; es muß der elektrischen Bahnanlage Platz machen. An der Süseite des Zeughauses hat man begonn n, die 2,40 Meter dicke Mauer abzubrechen, was in Anbetracht ihrer kolossalen Festigkeit, die sie in fast 2000 Jahren ihres Bestandes erlangt hat, eine sehr schwere Arbeit ist. Die Maner, mit der die Römer die Ubiernadt nach dem Jahre 50 unserer Zeitrechnung umgaben, hatte 15 Türme, teils Rundund teils Habtürme, von denen in unmittelbarer Nähe des im Abbruch befindlichen Mauerteiles noch der sogenannte Römerturs und an der Burgmauer Nr. 2 der nun zu Wohnzwecken eingerichtete Rundturm stehen. Diese Türme nannte man bis in die neueste Zeit Wichäuser von dem lateinischen vigilia-- Wachen. Wachhaus hieß also soviel wie Warte. Um das Jahr 1830 standen hier an der Burgmauer noch vier solcher Türme. Vier Jahre früher war das große römische Stadtthor, das die Straße Unter Fettenhennen üüberspannte, abgebrochen worden. Ein Nebeuthor dieses Nordthor steht bekanntlich im Museumsgarten, wählend die Teile des großen Thorbogen mit den Anfangsbuchstaben des römischen Namens der Stadt C. C. A. A. Colonia Claudia Augusta Agrippina an der Schule am Lichhof eingemauert sind. Das unregelmaäßige, im Süden ausgebauchte Viereck, das die Römermauer umschlossß, faßte einen Flächeninhalt von 97 Hektar und war etwa zwei Meter tieser gelegen als das heutige Straßenniveau. Wie die Römerstadt im Innern bebaut war, entzieht sich troß der bekannten großartigen romischen Entwässerungsanlage einer neueren Kenntnis. Wahrscheinlich befand sich in der Nordostecke, wo der Dom steht, das Forum, der Ort der Rechtsprechung und des öffentlichen Lebens. Als im Jahre 1866 am Dochügel wegen der Fundamentierung der Domterrasse Ausschachtungen stattfanden, zeigte es sich, daß der Dochügel, der heute etwa drei Meter über dem gewöhnlichen Straßennivenn liegt eigentlich ein Schutthaufen ist. Es kamen hier römische Kanal- und Heizvorrichtungen zu Tage, ferner ein Votivstein, dei dem Jupiter Optimus Maximus, allen übrigen Gottern und dem Schutzheift des Ortes geweiht war, endlich Teile eines Merkurtempels aus der Zeit des Titus(41--81 u. Chr.). Von den zwei römischen Hausanlagen die sich übereinander fanden, war die zweite durch Brand, wahrscheinlich zur Zeit der Hunnen, vernichtet zu der entgegengesetzten-Ecke, wo also jetzt die Maner abgebrochen wird, befand sich das große Amphitheater, dessen Vertiefung so bedeutend war, daß man in der Mitte des 18. Jahrhunderts fast zehn Jahre lang allen Bauschutt und Unrat hinembrachte, um sie Stadtverordneten-Versammlung. Die am 9. Oktober stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Punkten zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Gürzenichs an die Konzertgesellschaft zu einer trauerfeier für Wüllner, Vorlage über die Stadtverordneten Ersatz- wahlen, Antrag Trimborn betr. die Erleichterung der Einführung von Motoren im Kleinbetrieb, Vorlage betr. die Aufhebung des Einfuhrverbots für lebende Schlachtschweine.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Weyl und Dr. Odendahl. Dem Senatspräsidenten bei dem Oberlandesgericht, Sauerland, hierselbst, wurde beim Uebertritt in den Ruhestand der Rote Adlerorden 2. Klasse mit In den Lesesenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: zwei Bilder, betreffend Sverdrups Rückkehr von seiner Nordpolfahrt, eine Darstellung des am 21. September d. I in Düsseldorf veranstalteten Automobil- blumenkorsos, eine Darstellung des Ballons mit dem Boot und der Maschine von Stanley Spencers lenkbaren Luftschiff, eine Abbildung Emile Zolas und des Kaiser Wilhelm-Brunnens auf Schloß Burg an der Wupper sowie zwei Ansichtspostkarten aus Tientsin und eine aus Shanghai, erstere eine chinesische Farmerütte darstell no.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Wendelinus-Feier in Köln-Mügersdorf. Aus Köln-Mügersdorf geht uns die Mitteilung zu, daß die dieseährige St. Wendelinus-Feier daselbst acht Tage früher stattfinden wird, nämlich von Sonntag den 19. Oktober bis Sonntag den 26. Oktober. Dieselbe muß verlegt werden, weil in die folgende Woche das Aller Zum Ausstande der Arbeiter in den Köln-Lindenthaler Metallwerken wird uns weiter berichtet: Gestern Mittag hielten die Streikenden im Saale der Restauration Mangels in Lindenthal eine Versammlung ab, in welcher als Ursache des Ausstandes die Mißstände bezeichnet wurden, welche angeblich in dem Etablissement herrschen. Seit einem halben Jahre seien umfangreiche Liebstähle in den Werken zu verzeichnen. Die Arbeiter hätten sehr darunter zu leiden und Chikanen durch Direktion und Meister zu erdulden, wei man die Spitzbuben unter den Arbeitern vermute. Die Arbeiter hätten sich indes bemüht, die Diebe ausfindig zu machen, und es habe sich herausgestellt, daß diese sich unter den Angestellten und Meistern befänden. Die Versammelten klagten ferner darüber, daß ihnen von der Direktion die persönliche Feiheit nach Feierabend genommen werde, indem ihnen verboten wurde, eine gewisse Wirtschaft, welche an das Etablissement grenzt, zu besuchen. Strafen von 1 bis 2 M. seien an der Tagesordnung. Die Mißstände müßten beseitigt werden. Eine Kommission, welche mit der Direktion dieserhalb unterhandeln wollte, sei abgewiesen worden. Der Kampf soll bis aufs außerste durchgefuührt werden. Gestern hätten sich auch Dreher angeschlossen, so daß sich über 400 Arbeiter im Ausstand befänden. Gearbeitet wurde gestern von 102 Personen, fast ausschrießlich ungelernte Arbeiter und Englücksälle. In einem Hause in der Rolshoverstraße zu Deutz fiel am Freitag Abend ein etwa zweiähriges Kind in einen Kurbel mit kochendem Wasser und erlitt schwere Brandwunden.-- In einem Hause an der Triererstraße kam eine Frau zu Fall und erlitt einen Beinbruch.-- Am Sachsenring stürzte ein Radfahrer und brach ein Bein.-- In der Aachenerstraße zu Mügersdorf fiel ein Mann und brach einen Arm. Die Verletzten kamen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>ia Bräude. In einem Hause an der Elstergasse entstand gestern Nachmittag ein Kellerbrand. Ein Mann zog sich hierbei so erhebliche Brandwunden zu, daß er nach dem Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Nachmittags gegen 4 Uhr brach in einem Hause an der Breitestrße ein Fußbodenband aus. Es gelang der Feuerwehr, die Brände binnen kurzer Zeit zu löschen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In dem Speicherzimmer eines Hauses an der Florastraße zu Nippes entstand am Freitag Abend gegen 9 1/2 Uhr Feuer, welches schnell um sich griff und den Inhalt des Zimmers sowie das Dach teilweise zerstörte. Der Brandschaden beläuft sich auf etwa 800 M. Es gelang der Nippeser freiwilligen Feuerwehr mit Hülfe der Nachbarn den Brand auf seinen Herd zu beschränken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
