<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389000</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Wach- und Schließgesellschaft teilt uns mit In dem Hause Mastrichterstraße 49 hatten sich in der Nacht vom 12. zum 13. Juli drei Spitzbuben eingeschlichen, welche jedoch verscheucht wurden, als der Wächter Nr. 25 herbeigerufen wurde, um das Haus mit zu durchsuchen. Seiner Instruktion gemäß beobachtete der Wächter das Haus längere Zeit von einem Versteck aus, und nach ungefähr einer Stunde sah derselbe, wie einer der drei Diebe wiederum sich an vie Arbeit machen wollte. Sofort sprang der Wächter hinzu, hielt den Dieb fest und überlieferte ihn in Gemeinschaft mit einem Schutzmanndem nächsten Polizeirevier, wo auch die Namen seiner beiden Komplizen festgestellt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. Am Sonntag Mittag wurde ein Rheinarbeiter von der städtischen Hafenbahn am Kaiser Friedrich-Ufer überfahren und so schwer verletzt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Ecke Bischofsgartenstraße und Frankenwerft stieß eine Droschke mit einem elektrischen Straßenbahnwagen zusammen, wobei erstere etwas beschädigt wurde. Den Wagenührern sollte besonders weingeschärft werden, abschüssige Straßen in langsamerem Tempo zu befahren. Eine rigorose Anwendung der Dienstanweisung, wonach bei Nichtinnehaltung der Fahrzeit der Wagenührer und der Schaffner in Strafe genommen werden, könnte dazu führen, daß auf Kosten der Verkehrsſicherung die nötige Vorsicht oft außer acht gelassen würde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Fahrbahn-Umpflasterungen werden die Mechtildisstrße von Foller- bis Bayenstrße die Schnurgasse von Martinsfeld bis Steinstraße und die Agrippastraße von Peterstrße bis Kämmergasse vom 21. Juli d. J. ab auf die Dauer von 14 Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein hat dem ihm eng befreundeten Wiener Mannergesangverein zur Erinnerung an die überaus liebenswürdige Aufnahme in der Kaiserstadt an der blauen Donau eine Ehrengabe gestiftet, die für einige Tage im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum zur Ansicht ausgestellt ist. Dieselbe besteht aus einer Sängergruppe in echter Bronze, welche das Mitglied des Kölner Männergesangvereins Hr. Bildhauer Wilhelm Faßbinder modelliert hat. Auf einem felsartig gestalteten braunroten Marmorblock, von dessen Vorderecken zwei Quellen, Rhein und Donau# herabfließen, reichen sich zwei Barden die Hand, hierdurch die eng Verbrüderung der beiden Vereine im deutschen Liede versinnbildend. Der eine der Barden stützt sich mit der freibleibenden Hand auf die Harfe; der andere Sänger deutet durch den Wanderstab die Kölner an. Ein mit Rosen geschücktes Spruchband, welches an der kante des Blockes sich hinzieht, enthält die Worte:"Vom Rhein zur Donau." An der Vorderseite sind in sein ciselierter Bronze die verschlungenen Wappenk der Städte Wien und Köln mit den Wahlsprüchen der beiden Vereine: Frei und treu in Lied und That und Durch### Schöne stets das Gute-- nebst der Widmung angebracht. Figuren und Ornamente sind prächtig modelliert. Auch die Ausführung dei Gusses durch die Firma Gladenbeck&amp; Sohn in Berlin verdient allt Auerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der kath. Bügerverein zu Köln-Nippes beschlossß am Sonntag Abend einstimmig, mit dem Stuttgarter-Verein in Vertragsverhaältnis zu treten um denjenigen Mitgliedern, die Haftpflichtversiche rung mit dem Verein baschließen, die gebotenen Vorteile zu sichern. Hierauf wurde eingehend die Straßenbahnfrage erörtert und schließlich einstimmig folgende Resolution angenommen:"Der Katho lische Bügerverein. in welchem eine große Anzahl Bürger von Nippen und der Sechszig vereinigt sind, erachtet die Erhaltung der Sechszig bahn für die Weiterentwickelung dieses Vorortsteiles für unbedingt not wendig und erblickt in der Kassierung derselben eine große Schädigun für ganz Nippes. Der Verein ersucht, von diesem Beschlusse du Stadtverordneten der Centrumspartei und die Verwaltung in Kennten zu setzen." De."uch des Kronprinzen am Samstag Abend in Köln geiz e wi. nachträglich erfahren, dem Hru. Regierungsräsidenten v. Blau, bei dem er zum Essen eingeladen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Surzenich stattstand, wurde das Orchester teils von Schülern,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>von Lehrern, dirigiert. Johanna Kirchhofer spielte den ersten Satz des-mon-Konzertes von Grieg, die Schwierigkeiten leicht überwindend, behend und beherzt, während Walter Gaertner als Dirigent das Orchester über die Tempotlippen geschickt hinwegührte. Die Liolinvorträge dirigierte zumeist Prof. W. Heß, der sich bei dieser Gelegenheit als hervorragender Orchesterleiter bewährte. Zunächst übernahm er die Leitung bei der-moll-Romanze von Bruch, die Hofzimmer mit schönem Ton und guten Vortragsmanieren spielte Eine fertige Leistung bot Paul Krummeich mit der abgerundeten #een#ber en Wiez rs be zweier Satze von Saint-Sans Violinkonzert in-moll. Nicht minder that sich hervor Arthur Brünell mit dem geistig angeregten Vortrag zweier Sätze des-moll-Konzertes von Pienxtemps. Beide Schüler genießen den Unterricht von Prof. Heß. Mit schöner Tongebung und noble Ausdruck spielte Friedr. Eschbach das Adagio und Finale des Bauchschen-moll-Konzertes, bei dem Jan van Gilse das Schülerorchester mit Umsicht leitete. Bei den Klavier- und sor stigen Vorträgen übernahm Prof. Seiß als stellvertretender Direktor die Führung des Orchesters. Gut disponiert, dirigierte er ausge aens Mgzartischen b Suzane Pustus zwei Säte aus #### Mozartschen Es-dur-Konzert, in deren Wiedergabe sie sich als Tribur Engen, den Seit Jheutat ausserüstete Mozartspielerin erwies. Arthur Engel, den Seiß ebenfalls unterrichtet, spielte zwei Sätze des aie Sosisoes Pogg ggrtreich, D. Gaeriuer urung der b-moll-Konzertes von Tschaikowski in großzügiger assung znd mit elementarer Kraft vor. Max van de Sandt über###. dis Leibung bei dem Lisztschen Es-dur-Konzert, das sein Schüler Konstantin Wassenhoven in jeder Beziehung tadellos vortrug. Im Gesange produzierte sich Bertha Cramer. Sie sang mit angenehmer Honore aus Stcdela, Mester schier,"Lehserigkeit die Arie der leonore aus Stradella, wobei ihr Lehrer E. Wolff das Orchester leitete, ferner Frieda Levy, die mit voller Stimme und warmer Erfindung den 138. Psalm von Hiller sang.-- Die achte Prüfungs##hrung(Seinen oyne Orchester) fand Sonntag Vormittag F. Konserogtorium statt; sie wurde eroffnet mit dem Trio op. 97 von S.###" vurch H. Ind jau(Klavier), A. Pörsken(Violine) und Ph. Schmitz(Cello), die der Eusembleklasse von Konzertmeister Grützkarsche Phantasie für Gellius Grußzacher komponierte un###sche Phantasie für Cellovorgetragen, die gute Wirrung erzielte. Mit Klaviervorträgen traten außer A. Kirchhofer dann noch hervor; die Fr lass Pauzer), Welche mit den Vortrage von 8" Malus Hielte, eine starke Gesez: und mit, charakteristischem Erfassen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>starte Gedächtnisprobe gab. Von Noten spielte dagegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Se-has Vn.Mieildie Vhortalse und Fuge Ehemal für Orgel Eris mit zwei Setzen aus den.pol-Konzert von Damen durch Entschiedenheit und Kraft. Recht Erfreuliches läßt sich Am 12. Juli, morgens 8 Uhr, entschlief sonst im Herrn unser lieber Vater Begräbnis: Dienstag-Nachmittag 3 Uhr von Deutz, Helenenwallstraße 28 aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
