<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389057</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Durch die Entstehung des Neuen Stadttheaters haben die Preise der Plätze im Alten Stadttheater eine anscheinend noch nicht allgemein bekannte Verbilligung erfahren, indem die Stadtbehörde, um gewissermaßen einen Ausgleich zwischen den Preisen der beiden Stadttheater zu bewirken, die Preise der Plätze im Alten Stadttheater vertragsmaäßig mit der Direktion so herabgesetzt hat, daß der Unterschied gegen früher je nach den Plätzen M. 1,50, M. 1,25, 75 Pfg., 50 Pfg. und 25 Pfg. pro Platz beträgt. Diese Aenderung ist jedenfalls dankbar zu begrüßen, gleichwie die, daß der regelmäßige Theaterbeginn anstatt wie früher auf 7 Uhr, nunmehr auf 7 1/2 Uhr festgesetzt ist. Das allgemeine Interesse für das Neue Stadttheater gestaltet sich, je näher der Eröffnungstermin heranückt, immer lebhafter, und wird daher das Erscheinen einer von dem genauen Kenner der Kölner Theatergeschichte hermann Kipper anläßlich der Eröffnung des Neuen Stadttheaters verfaßten Festschrift um so willkommener sein. Diese Festschrift soll zunächst den zur Einweihungsfeier des Neuen Stadttheaters geladenen Ehrenästen überreicht werden und später dann im Buchhandel erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Heute: Ab.-Ist. 4. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 3/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Freitag: Ab.-Ist. 5. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die städtische Baupolizei zu Köln hat eine Polizeiverordnung, betr. die Schutzvorrichtungen bei Neubauten und die Arbeiterbeschichte des1 füsorge, unter dem 16. November 1901 erlassen. Die Polizeier"".M Da trota" und der Ur- I ordnung bestimmt miss 17, daß in Neubauten Putzarbeiten usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln,.Sept.1902. Heute Vormittag fand unter zahlreicher Teilnahme die Beerdigung des am Sonntag dahingeschiedenen Hru. Stadtdechanten und Ehrendomherrn Thomas statt. Um 159 Uhr war die Leiche vom Pfarrhause zur Kirche überführt worden, in der sodann die feierlichen Exequien stattfanden. Das Gotteshaus war mit einer reichen, den ganzen imposanten Chorbau umfassenden Trauerdekoration ausgestattet, aus der der prächtige Hochaltar besonders wirkungsvoll hervortrat. Hr. Definitor Bruckmann von St. Columba hielt die Gedächtnisrede, in der er ein ausführliches Lebensbild des Verewigten den überaus zahlreich versammelten Andächtigen vorführte, seine große Bedeutung für die Entwickelung der Mauritiuspfarre, seine hervorragenden Charaktereigenschaften und mannigfaltigen Verdienste schilderte. An die kirchliche Feier schloß sich dann unmittelbar die Beerdigung an. Die Beteiligung an dem Leichenzug war eine allgemeine. In den Straßen, die der Trauerzug berührte, brannten die florumüllten Gaslaternen, wehten schwarze Fahnen und Wimpel und große Menschenmassen grüßten ehrerbietig zum letzten Male die Leiche ihres Pfarrers, der so lange Jahre hindurch, weit länger, als es der gewöhnliche Lauf der Dinge mit sich bringt, ihr getreuer Hirte und Seelsorger gewesen war. An der Spitze des Zuges gingen Schul- und Kommunionkinder, es folgten Borromäusschwestern, Abordnungen von Vereinen und Bruderschaften, der Kirchenchor, zahlreiche Geistliche im Ornat und die Pfarrer der Stadt Köln. Dem Leichenwagen, den Alexianer- brüder umgaben, wurden die Abzeichen der priesterlichen Würde und die Orden des Verstorbenen vorangetragen. Von den vielen, die sich im Trauergefolge befanden, seien hier genannt Weihbischof Dr. Fischer,1 nicht mit Oberbürgermeister Becker, Polizeiräsident Wiegmann, Oberregierungs rat Fink, Generalvikar Creutzwald, P. Provinzial Acker, Beigeordnete uns bir Narea und Aber Greschonrioereerron die Gewerbeunternehmer, die Arbeiteräume so einzurichten,"daß die Arbeiter gegen Gefahren für Leben und Gesundheit soweit geschützt sind, wie es die Natur des Betriebes gestattet." Und nachts 120e können zur Durchührung der in dess 120 a enthaltenen Grundsätze unter bestimmten Voraussetzungen Polizeiverordnungen ergehen. Die gegen das Urteil des Landgerichts von der Staatsanwaltschaft eingelegte Revision hat der Strafſenat des Kammergerichts zurückgewiesen. Er legte dar, wie es nachts 10 Tit. 17 T. II des Allgemeinen Landrechts zu den Aufgaben der Polizei gehöre, die nötigen Anstalten zur Abwendung der dem Publikum oder einzelnen seiner Mitglieder drohenden Gefahren zu treffen. Die hier der Polizei gestellte Aufgabe habe derSS 6 des Gesetzes vom 11. März 1850 nicht erweitern wollen. Demnach rechtfertigess 6 nur den Erlaß von Polizeiverordnungen, durch die einer außergeröhnlichen, durch besondere Umstände herbeigefuührten Gefahr für das Publikum entgegengetreten werden solle. Die hier fragliche Polizeiverordnung wolle aber nicht einer solchen Gefahr begegnen, sie betreffe den allgemeinen Schutz der Bauarbeiter. Sie finde materiell ihre rechtliche Grundlage demnach nicht in dess 6 des Gesetzes von 1850, wohl aber in denssss 120 a und e der Gewerbeordnung. Da aber die 120 a und e in der Polizeiverordnung nicht erwähnt seien, so müsse ihr mit dem Vorderrichter die Rechtsgültigkeit abgesprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern Nachmittag um 2 Uhr fiel ein jun Jahre alter Junge in der Nähe der Machabäertraße in den Rhein und ertrank, ehe ihm Hülfe gebracht werden konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>New-York,.Sept.1902.(Drahtber.) Ein Telegramm aus Saint-Thomas besagt, nach Mitteilung dort aus Martinique eingetroffener Schiffe sei in Morne Rouge kein einziges lebendes Wesen dem Tode entgangen. Ajupa-Bouillon liege ebenfalls in Trümmer, gleichwohl seien dort nicht so viele Menschen umgekommen, als in Morne Ronge, insgesamt etwa 200. Die Zahl der Verletzten in Ajupa-Bouillon betrage 400. Man glaubt aber, daß viele derselben dem Leben davon kommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Den Handelsrichtern, Kaufleuten O. Meurer, F. Kaesen, J. J. Kreuser, A. Osterrieth, K. Wendt, sowie dem Bankier Kommerzienrat M. Seligmann hierselbst wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dem technischen Eisenbahnsekretär Erdmann hierselbst ist bei dem Uebertritt in den Ruhestand der Charakter als Rechnungsrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Wagen der Querbahn und der Linie Merheim--Dom fahren wegen der am., 7. und 8. d. M. stattfindenden Pferderennen an genannten Tagen über die Marzellenstrße. Vom 9. d. M. ab wird der Verkehr wieder über die Maximinenstrße geleitet, damit die Geleisearbeiten auf der Marzellenstrße fortgesetzt werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Volksfest. Bei Gelegenheit der Trierer Messe am 6. Juli d. Is. wurden durch eine auf dem Meßplatze ausgebrochene Feuersbrunst zahlreiche reisende Geschäftsleute um ihr Hab und Gut gebracht und konnten nur das nackte Leben retten. Der hiesige Verein reisender Handelsleute, Schauſteller und Berufsgenossen, von welchem auch einige der Geschädigten Mitglieder sind, veranstaltet nun in den Tagen des ., 8. und 9. September d. Is. auf dem Exerzierplatze vor dem Aachenerthor ein großes Volksfest, zu welchem die seltensten und modernsten Geschäfte in Anbetracht#### guten Zweckes von ihren Besitzern zur Verfügung gestellt worden sind. Der Reinertrag wird unveraürzt an die durch das Feuer Geschädigten abgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Franzstraße von Burggrafen- bis Rückertstraße vom 10. September d. Is. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brand. Gestern früh gegen 4 Uhr wurden auf einem Grundstücke an der Mülheimerstraße vier Fruchtbaren durch Feuer vernichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>I# Englücksälle. Auf der Dürenerstraße kam am Dienstag ein Mann zu Fall und erlitt Verletzungen am Kopfe und einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern Nachmittag stieß in der Luxemburgerstraße, Ecke Sülzburgstraße, zu Klettenberg ein Fuhrwerk mit einem Zuge der Köln-Bonner Kreisbahnen zusammen. Das Fuhrwerk wurde von dem Zuge erfaßt, infolge dessen der Fuhrmann zu Fall kam und überfahren wurde. Der Mann trug außer nicht unerheblichen Verletzungen am Kopfe einen Oberschenkelbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In der Sternengasse kam gestern Nachmittag ein älterer Mann zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen am linken Auge sowie am Kopfe zu. Die Verletzten wurden dem Hospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rechtsgültiger Lehrvertrag. Bezüglich der Auslegung dess 127a der Gewerbeordnung hat das Oberverwaltungs- gericht neuerdings in einer Entscheidung ausgesprochen, daß ein Lehrherr auf Grund dieses Paragraphen den Anspruch auf Rückkehr eines entlaufenen Lehrlings nur dann geltend machen kann, wenn der Lehrvertrag sowohl vom Lehrherrn oder seinem Stellvertreter, als auch vom Lehrling und von dessen gesetzlichem Vertreter unterschrieben worden ist. Diese für viele Kreise beachtenswerte Entscheidung wird</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>a. wie folgt begründet: Nachts 126b Absatz 2 der Reichsgewerbeordnung ist der Lehrvertrag von dem Gewerbetreibenden oder seinem Stellvertreter, dem Lehrling und dem gesetzlichen Vertreter desselben zu unterschreiben.SS 1274 Absatz 1 der Reichsgewerbeordnung bestimmt ferner:"Verläßt der Lehrling in einem durch dies Gesetz nicht vorgesehenen Fall ohne Zustimmung des Lehrherrn die Lehre, so kann letzterer den Anspruch auf Rückkehr des Lehrlings nur geltend machen wenn der Lehrvertrag schriftlich geschlossen ist." Nach dess 150 Ziffer 4a der Gewerbeordnung wird endlich mit Geldstrafe bis zu 20 M und im Untermögensfalle mit Haft bis zu drei Tagen für jeden Fall der Verletzung des Gesetzes bestraft"der Lehrherr, welcher den Lehrvertrag nicht ordnungsäßig baschließt." Im vorliegenden Falle war der Lehrvertrag von dem Lehrling nicht unterschrieben. Das Gesetz sieht aber, wie nach der Fassung dess 126b Absatz 2 und nach der Bedeutung, die der Gesetzgeber durch die Strafbestimmungen dess 150 Ziffer 48 der ordnungsäßigen Baschließung des Lehrvortrages unter ausdruücklicher Bezugnahme auf die Vorschriften dess 126b beigelegt hat, nicht zweifelhaft sein kann, die Mitunterzeichnung des Lehrvortrages seitens des Lehrlings als ein wesentliches Erfordernis an. Ein schriftlicher Lehrvertrag im Sinne dess 1270 lag also nicht vor, da der Vertrag den gesetzlichen Anforderungen nicht entsprach, vielmehr an einem wesentlichen Mangel litt. Die Polizeibehoörde durfte Naer den Lehrling nicht zur Rückkehr in die Lehre anhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Efferen,.Sept.1902. Die vorgestern gemeldete Schlägerei hat nicht hier, sondern in Endenich stattgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kalk,.Sept.1902. In den verflossenen Nächten sind mehrere großere Felddienstähle ausgeführt worden, besonders sind an verieserene Besten Lastosein iun gröihrer Meige ausg gaben ud ent* New-York,.Sept.1902.(Drahtber,) Der Jagdwagen worin Roosevelt mit seiner Umgebung sich befand, stieß zwichen Pitsfield un Lenor mit der elektrischen Bahn zusammen. Roosevelt kam mit einigen Quetschungen und Hautabschürungen im Gesicht davon. Cortelyoul#wurde leicht verletzt, ein Geheimpolizist getötet. Der Führer und der Schaffner der elekee zn wurden verhaftet. Das Vierd bes Jagdwagens</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
