<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389082</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Ballin, der Generaldirektor von der Hamburg- Amerika-Linie, ist, von London kommend, hier eingetroffen und Eiſenbahnunfall. Der gestern um.48 vorm. vom Kölner Hauptbahnhof abgefahrene Personenzug Nr. 231 nach Cleve ist am Block Nr. 48 zwischen Ovum und Osterath auf den Schluß des vor dieser Blockſtation haltenden Güverzuges Nr. 6239 aufgefahren. Glücklicherweise sind Verletzungen an Reisenden oder Eisenbahnbeamten nicht zu beklagen. Der Materialſchaden ist ziemlich bedeutend. Mehrere Wagen des Güverzuges entgleisen und stürzten um. Der Betrieb wird durch Umsteigen an der Unsallstelle aufrechterhalten. An der Unfallsſtelle sind höhere Eisenbahnbeamte anwesend, um die Untersuchung zu leiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung ist ungemein empfindlich, wenn sie selbst einmal die Kosten der Unterhaltung tragen soll; aber das stehl ihr um so schlechter an, als gerade sie am rücksichtslosesten und unehrlichsten mit ihren Gegnern verfährt. So beschwert sie sich sogar darüber, daß wir ihre Bezeichnung des Genossen Hofrichter als Reichstags abgeordneten statt Reichstagscandidaten für Köln zum Gegenstande einiger trontschen Bemerkungen gemacht haben, und meint: "einen Drucksehler auszunutzen, gilt im publizistischen Leben als unzulaässig. umsomehr als Drucksehler in dem hastigen Zeitungsbetrieb unvermeidlich sind." Letzteres ist gewiß sehr richtig. aber als vor einigen Tagen in einem Berichte des Lokal-Anzeigers über die Unterrichtskurse der katholischen Arbeitervereine statt"Proportionalwahlsystem", das seltsame Wort "Provinzialwahlsystem" zu leien war, da hielt sich die Rheinische Zeitung für berechtigt, an diesem offensichtlichen Druckfehler eine recht hämische Bemerlung zu knüpfen. Es gehört überhaupt angesichts ihres Verhaltens in den letzten Tagen die ganze Dreistigkeit des socialdemokratischen Blattes dazu, sich gewissermaßen zum Censor über publizistischen Anstand aufzuweisen; hat sie doch in ihrer Kritik der Versammlung des"Centrumsvereins", im Kolosseum das Dienschenmögliche geleistet an Verleumdung und Entstellung. Wir verzichten unserseits auf eine weitere Polemik in dieser Sache; die Wut, welche aus dem Blatte spricht, beweist nur, wie unbequem ihr der Ausgang der Versammlung gewesen ist. Wir geden indes nachstehend Herrn Stadtverordneten Rings das Wort zu einigen thatsächlichen Berichtigungen der Darstellung der Rheinischen Zeitung über den Verlauf der Samstags-Versammlung: "I. Es ist unwahr, daß ich es mit den HH. Brüls und Strauß-- welch letzterer ebenso wenig Hausknecht ist, wie ich Oberfaktor bin-- in höherem Auftrage übernommen habe, die sich regende Opposition gegen die brotwucherische Centrumspolitik mit Gewaltmitteln mundtot zu machen. Ich habe weder Hru. Brüls noch Hru. Strauß gegenüber vorher ein Wort darüber verlauten lassen, daß ich an der Versammlung teilzunehmen beabsichtige. Ebensowenig habe ich einen höheren Auftrag entgegengenommen. Ich lasse mir bezüglich dessen, was ich als Staatsrürger thun oder lassen will, von niemanden einen Auftrag erteilen, sondern handele aus eigener, freier Entschliefßung. Es ist ferner unwahr, daß ich die Opposition mundtot bzw. zu vergewaltigen beabsichtigte. Der Umstand, daß der Vorsitzende hartäckig sich weigerte, seinen Namen bekannt zu geben, verandaßte mich allerdings, als Centrumsähler in einer angeblichen Centrumsversammlung den Antrag zu stellen, den Versammlungsvorstande aus der Versammlung zu wählen. Die Opposition ist auch nicht mundtot gemacht worden; sie ist in den Herren Stapper, Hildebrandt, Minjon, Kötzschke und dann nochmals in den Herren Stapper und Hildebrandt nach deren Wunsch zu Wort gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine Zigeunerbande, bestehend aus drei Wagen, steben Männern, zwei Frauen und neun Kindern wurde am Mittwoch zu Mügersdorf an der Nachenerstraße aufgegriffen und nach dem freien Platz an der Widdersdorferstraße gebracht. Von hier aus wurde gestern Morgen die Gesellschaft nach Belgien und Holland über Weiden und Poulheim abgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksälle. Auf dem Sübahnhofe fiel ein Mann von einem Eisenbahnwaggons und trug einen Beinbruch davon.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Nettes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 3. Vorst. bei aufgeh. Ab. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von Georg Bizet. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 16. Ab.-Ist. Serie D. Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen nach der Märchendichtung Gehört Hauptmanns von Heinrich Zöllner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 20. Ab.-Ist. Der Zigeunerbaron. Operette in 3 Akten von Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
