<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389081</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei dem hiesigen kgl. Amts- und Landgerichte nehmen anscheinend die Strafsachen in einer Weise überhand, die zu ernsten Bedenken Anlaß giebt. Beim Amtsgericht sind zur Zeit zehn Abteilungen mit der ausschrießlichen Bearbeitung der Strafsachen beschäftigt, und beim Landgericht wird vom 1. Okt. d. J. ab eine fünfte Strafkammer errichtet. Um dieser Platz zu machen, haben wiederum vier Civilprozßabteilungen des Amtsgerichts nach dem in der Norbertstrße gemieteten Hause verlegt werden müssen. Von den auf diese Weise im Justizgesäude frei gewordenen Räumen werden zwei Zimmer zu einem provisorischen Sitzungssaale eingerichtet. Die 47 Abteilungen des Amtsgerichts sind nunmehr teils im Justizgesäude, teils in zwei angenieteten Häusern der Streitzeuggasse und teils in drei Miethäusern der Norbertstrße untergebracht. Von dem bereits vor mehreren Jahren projektierten Neubau eines Oberlandesgerichtsgebäudes hört man nichts mehr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hr. Strafanstaltsdirector Hoffmeister begeht am 1. Oktober sein 50jähriges Dienstjubiläum. Zur Feier des Tages hat sich ein Festausschußß gebildet, der u. a. ein Festessen zu Ehren des Jubilars in den Räumen des Vereinshauses der Bürgergesellschaft vorgesehen hat. Die Nachbarn des"Klingelpütz"-- wie die Strafanstalt im Volksmunde heißt-- werden, wenn sie auch schon lange den berechtigten Wunsch hegen, daß die die Fortentwickelung des Stadtviertels von St. Gereon hindernde und den freien Verkehr beengende Strafanstalt recht bald aufs Land verlegt werden möge, doch an dem goldenen Jubelfeſte des im Dienste des Staates ergrauten humanen und beliebten Beamten herzlichen Anteil nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>- Gemälde- und Münzanktionen. Eine Versteigerung von Gemälden neuerer Meister aus dem Besitz von Lothar Meidinger in Elbsch(Oberbayern) u. a. findet am 29. und 30. Sept. durch die Kölner Firma J. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) statt. Unter den 188 Nummern, die der Katalog aufführt, finden sich viele Werke bedeutender Meister</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine der bedeutendsten Privatsammlungen pfälzischer Münzen und Medaillen, diejenige des Hru. Emil Heuser in Speier kommt am 8. Okt. und die folgenden Tage bei der Firma Sally Rosenberg in Frankfurt a. M. zur Versteigerung. Der Katalog enthält viele sehr seltene und schöne pfälzer Gepräge und neuere deutsche Thaler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ebenfalls in Frankfurt findet am 27. und 28. Okt. durch Ad. Heß Nachf. die Versteigerung von Doubletten des kgl. Münzkabinetts zu Berlin aus dem Ankauf der Sammlung des Hrn. Dr. Imhof-Blumer statt. Der mit 5 Tafeln versehene Katalog weist 802 Nummern nach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Prämien-Verteilung. Die Kölner Gartenbaugesellschaft ließ sich gestern Nachmittag die im Frühjahr an Kinder der städtischen Volksschulen verteilten Blumen und Pflanzen in der Turnhalle der Volksschule am Elogiusplatz zur Prüfung vorzeigen. Etwa 300 Kinder, welche die besten Erfolge erzielt hatten, erhielten Prämien in Gestalt von Winterpflanzen. Diejenigen Kinder, welche zum zweitenmal prämiiert wurden, erhielten ein Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewichts-Revision. Bei der im 13. Polizeirevier vorgenommenen Gewichts-Revision wurden 385 Gewerbetreibende revidiert. 129 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 36 Gewerbetreibenden wurden 116 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>e. Unfälle. Gestern Morgen fiel von der dritten Etage eines Hauses an der Hohestrße eine steinerne Blumenvase auf die Straße und dicht vor einer gerade vorübergehenden Ehefrau nieder. Die Frau wurde vor Schreck ohneächtig und fiel zur Erbe; hierbei verletzte sie sich am Kopfe und an einem Oberarm und mußte nach Anlegung eines Verbandes mittels Droschke nach ihrer Wohnung geschafft werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Am Dienstag-Nachmittag scheute in der Bachemerstraße ein in einen Transportwagen einer hiesigen Firma gespanntes Pferd. Das Pferd sprang zur Seite, hierdurch fiel der Kutscher vom Bocke herunter und die Deichsel des Wagens brach ab. Der Kutscher erlitt eine Verletzung an der rechten Hüfte und wurde mittels Wagens in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bei einem Einbruch in Ehrenfeld, Gutenbergstraße, haben die Diebe eine Leiter zurückgelassen. Diese ist noch neu, hat viereckige Holmen mit eisernen Spitzen versehen und viereckige Sprossen. Der Eigentümer wolle sich beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 93, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
