<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389065</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Falsche Zwanzigmarkscheine sind hier angehalten worden. Die Falsifikate sind sehr sorgeältig hergestellt und von den echten Scheinen schwer zu unterscheiden. Die Fasern am linken Rande der Rückseite der Falschscheine sind in der Art nachgemacht, daß die dunklen Haare eines weichen Pinsels in Stücke geschnitten, auf das Papier gestreut und mit ganz dünnem Seidenpapier übeklebt worden sind. Der so mit Fasern versehene Teil des Papiers ist dann mit blauer Farbe leicht angetuscht worden. Das überklebte Seidenpapier kann bei Befeuchtung angelöst werden. Ferner sind die Falsisikate von den echten Scheinen besonders noch dadurch zu unterscheiden, daß sie sowohl in der Länge, als auch in der Breite ein bis zwei Millimeter kürzer sind. Der Aufdruck"Reichsschuldenverwaltung" am linken Rande auf der Rückseite der Falschscheine, unterhalb der Nummer, ist sehr undeutlich und die Schrift in demselben kanm lesbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Gestern Morgen versuchte im Polizeigefaängnis am Klingelpütz ein wegen eines Vergehens dort eingelieferter angetrunkener Mann gleich nach seiner Ankunft sich dadurch das Leben zu nehmen, daß er sich die Pulsader an der linken Hand durchschnitt. Der Lebensüde wurde rechtzeitig an seinem Vorhaben gehindert und ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text># Der Verein Kölner Agenten nahm in einer am Montagabend im Palasthotel abgehaltenen, gut besuchten Versammlung Stellung zu den einzelnen Punkten der Tagesordnung des vom 26</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>28. September in Berlin stattfindenden Kongresses deutscher Agenten. Der Vorsitzende, Hr. Kallmann, leitete die Beratung über die einzelnen Punkte ein: 1. Bedeutung und Wirken der Agenten für Handel und Industrie, 2. Kontraktliche Beziehungen zwischen Auftraggeber und Agenten, 3. Stellungnahme zur Ausgabe der Gewerbe-Legitimations- karte durch die Polizeiräsiden, 4. Kranken- und Altersversicherung, 5. Bevorrechtung der Provisionsforderungen in Konkursen, 6. Welche Ansprüche an Bildung und kaufmännische Intelligenz stellen Agenturen? 7. Mißbräuche im Agenteuberuf, 8. Schaffung eines freiwilligen Schiedsamtes bei Streitigkeiten zwischen Geschäftsherren und Agenten, 9. Konstituierung eines Centralverbandes deutscher Agenten, 10. Gründung eines Verbandsorgans. An einzelne dieser Punkte knüpfte sich eine längere Aussprache; so wurde entschieden eine anderweite Regelung der Frage der Legitimationskarten verlangt, auch die dringende Notwendigkeit der tüchtigen Schulung des Agenten allseitig betont, wenn auch über das Wie die Meinungen etwas auseinandergingen. Ueber die Gründung eines Schiedsgerichtes war man ebenfalls geteilter Meinung. Die Mehrheit der Versammlung schien die Vorteile eines freiwilligen, aus tüchtigen Kaufleuten zusammengesetzten Schiedsgerichtes anzuerkennen. Bezüglich der Schaffung eines Verbandsorgans wurde beschlossen, den Delegierten, als welche die Herren Kallmann und Breuer gewählt wurden, eine abwartende Stellung anzuempfehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Nachmittag gegen 1/2 26 Uhr stieß Unter Sachsenhausen ein Postwagen, welcher aus der Stolkgasse kam, mit einem Wagen der Rundbahn und einem Geschäftswagen zusammen: die Wagen wurden leicht beschädigt, Personen sind nicht zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Mittwoch ließ sich ein auswärtiger Herr. welcher etwas zu viel getrunken hatte, auf eine Bank am Frankenwerft nieder und schlief ein. Als er erwachte, war er seiner Brieftasche, enthaltend eine größere Summe Geldes und ein Runsreisebillet, beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Um 9 Uhr abends entstand im Hause Altenmarkt 63 ein unbedeutender Ladenbrand, der durch die Feuerwehr gelöscht wurde. * Unfälle. Am Dienstag Nachmittag wurde ein auswärtiger Wirt beim Ueberschreiten der Straßenbahngeleise am Dom von einem Pferdebahnwagen angefahren und erlitt eine geringeügige Hautabschürfung am Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Schiffbauerei zu Deutz drang einem Arbeiter ein Stahlsplitter in eine Hand, wodurch dieselbe so erheblich verletzt wurde, daß der Verletzte dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber Norwegen und seine Bewohner hielt Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Fallite, Bischof von Norwegen, am Dienstag Abend auf Veranlassung des Missionsvereins von St. Jakob im Konzertsaale der Bürgergesellschaft in Köln einen interessanten Vortrag, zu dem sich ein zahlreiches Publikum eingefunden hatte. In einigen einleitenden Worten bemerkte Hr. Pfarrer Schröder, daß der Verein, der einen monatlichen Beitrag von 20 Pfg. erhebt, den Zweck hat, die Mission in Norwegen zu unterstützen. Hr. Bischof Fallite entwarf dann ein anschauliches Bild der Eigentümlichkeiten des nordischen Landes, das fast die Größe des Königreichs Preußen hat. Aber nur ein kleiner Teil ist fruchtbar, denn die mit ewigem Schnee bedeckten Bergemehmen ein großes Gebiet ein, das wirtschaftlich nicht zu verwerten ist; es kommen Gletscher von einem ungeheuren Umfange vor, und von ihnen gehen unzählige Flüsse aus, die in von Felsen gebildete Seen fließen, deren es 700 größere(bis 130 Kilometer Länge) oder kleinere giebt. An der Westküste giebt es degegenüber an 6000 Inseln. Nach Osten dacht sich das Gebirge, das Norwegen von Norden nach Süden durchzieht, sauft ab, und seine zahlreichen Flüsse und Seen sind so reich an Forellen, daß ein Norweger nie verhungern kann. Auch sehr große Waldungen hat der Osten, durch die aver wegen der Schwierigkeit des Terrains und der Härte des Granits, aus dem das Gebirge besteht, unt wenig Wege führen. Nur sechs große Heerstraßen durchqueren Norwegen von Westen nach Osten. Auf den höchstgelegenen Seen taut das Eis nie auf, und auch die übrigen stellen im Winter gute Straßen vor. Die Ausbauung der Wälder geschieht in der Weise, daß man die gehauenen Stämme, meist Tannen und Fichten, an Ort und Stelle verkauft, entsprechend zeichnet und dann in die Flüsse wirft. Wenn sie in die Seen kommmen, bugsieren kleine Dampfer sie bis zur Ausmündung des Flusses, und wo dieser Wasserälle bildet, was häufig vorkommt, hat man künstliche Rinnen hergestellt, durch die die Stämme einzeln befördert werden. Merkwürdig ist, daß es in ganz Norwegen kaum ein einziges Dorf giebt, sondern nur vereinzelt gelegene Höfe, die sich eben auf fruchtbarem Boden ansiedeln, wo man Ackerbau nur in geringem Maße, hauptsächlich aber Viehzucht betreibt. Mancher dieser Höfe hat Quadratmeilen Besitz um sich, aber ein großer Teil des Landes hat eben keinen Wert. Uebersäet ist das Land jedoch mit allerlei Beerenerüchten, wie Erd-, Heidel- und Himbeeren, die auch als Einnahmequelle benutzt werden. Das Hausvieh, Pferde, Ziegen, Schafe, Kühe, Ochsen usw., ist klein, und die letzteren tragen keine Hörner, sind aber sehr ausdauernd. Hasen und überhaupt Wild giebt es m Hülle und Fülle; das meiste davon und auch das Geflügel bekommt im Winter einen Pelz weiß wie Hermelin. Das Elenthier besitzt mächtige Schaufelgeweih, mit denen es den Schnee fortschafft und seine Nahrung sucht. In großer Masse ist der Auerhahn, das Birkhuhn, das Schneehuhn usw. vorhanden, so daß, wer sparen will, im Winter Geflügel und Wild ißt. Im Westen des Landes stürzt das Gebirge urploötzlich ab ins Meer, aber diese Abhänge sind durch Fjorde von 30 bis 130 Kilometer Länge durchbrochen, die den warmen Golfstrom ins Land tragen. An der Küste wird der Stockfisch und der Hering gefangen. Der Umstand, daß der erstere in den dunkeln stürmischen Wintermonaten Februar, März und April kommt, macht den Fang sehr gefährlich und die Küste zu einem großen Kirchhof. Nirgends auf der Welt wird es so viele Witwen und Waisen geben wie hier. Der Stockfisch wird meist mit der Angel gefangen. Seinen Namen hat er daher, daß man die Fische zum Trocknen auf eine Stange hängt, die im norwegischen Stock heißt. Aus der Fischleber gewinnt man den Leberthran, und die Köpfe geben Dünger. Leichter ist im Sommer der Fang der Heringe, die in großen Netzen, welche ---6000 M. kosten, zu 100 Tonnen auf einmal gefangen werden. Der Norweger ist sehr gebildet. Kunst und Wissenschaft stehen hoch, seine Liebenswürdigkeit und Gastfreundschaft sind weitgehend. Fünf Jahrhunderte waren die Norweger katholisch und besaßen neben einem Erzbistum 10 Bistümer, als der König von Dänemark die Reformation einführte und die katholischen Geistlichen verjagte. Bis zum Jahre 1845 stand die Todesstrafe auf dem Verbot, das einem solchen das Betreten des Landes untersagte. 1856 wurde in Christiania die erste katholische Kirche gebaut, 1869 konnte die erste katholische Mission geründet werden, und seit 1892 giebt es ein norwegisches Vikariat. Der Vortragende ist der erste Bischof seit der Reformation. Helte erfreut sich die katholische Kirche in Norwegen einer größeren Freiheit als in irgend einem Lande der Welt. Aber es fehlt der Mission noch an Mitteln, die bis jetzt errungenen schönen Erfolge-- die Zahl der Katholiken hat sich seit 15 Jahren verdreifacht-- zu erweitern. Der Redner richtet zum Schluß einen Appell an die Zuhörer, dem Missionsverein beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>P. Liebstähle. Bei einem wegen Taschendiebstahl festgenommenen Ehepaare wurden eine Anzahl Portemonnaies und eine größere Summe Geldes gefunden. In einem Portemonnaie befand sich ein natürliches vierblaättriges Kleeblatt, ferner ein Trauring, ein Daumenring(Stein fehlt), zwei Broschen(Glaube, Liebe, Hoffnung darstellend). Zweifellos rühren die Stücke aus Taschendiebstählen her; die Geschädigten mögen sich im Geschäftszimmer des dritten Kriminalbezirks, Beethovenstraße 31, melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17, befinden sich ca. 20 Pfund frisch zerschnittenen isolirter kupferner Kabeldraht, der zweifellos aus einem Diebstahl herrührt und dessen Eigentümer noch nicht ermittelt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueber den Zusammenstoßß zwischen zwei Wagen der elektrischen Straßenbarn(worüber wir in vor. Nr. berichteten) meldet der Polizeibericht: Am 9. d. Mts. vormittags 10 3/4 Uhr ist am Rudolfplatz ein elektrischer Wagen der Rundbahn auf einen dort haltenden Wagen der Ringbahn aufgefahren, wodurch eine Verkehrstörung von 20 Minuten herbeigefuührt wurde. Ein Wagen mußte außer Betrieb gesetzt werden. Ein Reisender aus Düsseldorf hat bei dem Zusammenstoßß eine Verletzung am rechten Ellenbogen erlitten; er geriet durch den Stoß mit dem Arm in eine Glasscheibe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 5. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>geistes Kölner Theater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 10. Ab.-Ist. Die Frau vom Meer. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Deutsch von M. v. Borch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
