<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389070</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchendiebstahl. In der Nacht auf Sonntag wurde die Pfarrkirche St. Kunibert von Dieben heimgesucht. Dieselben bestiegen das an der Nordseite der Kirche angebrachte Bangerüst und bahnten sich dann vom Kirchengewoölbe aus durch nicht weniger als drei Thüren den Weg in die Kirche, um den Inhalt der Opferstöcke an sich zu nehmen. Da dieselben gerade am Tage vorher geleert worden waren, dürfte die Beute eine recht geringe gewesen sein. Ein von der hiesigen Armenverwaltung angebrachter Opferkasten wurde gänzlich zerstört. Nach vollbrachter That verließen die Diebe durch die nach dem Kunibertskloster führende, wegen der jetzigen Reparaturarbeiten augenblicklich der Benutzung entzogene Thüre die Kirche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kirchenkollekten. Man schreibt uns: Man gebe nur in dem Falle einen Beitrag zum Bau von Kirchen, wenn die Sammler ein beglaubigtes Begleitschreiben vorzuweisen haben. Am Samstag Morgen erschienen zwei Sammler in einem Hause der Mozartstraße; das"unparlamentarische" Benehmen eines derselben verandaßten das Ersuchen, dei Ausweis vorzulegen. Das wurde rundweg verweigert mit der rübelhaften Bemerkung:"Sie zeichnen ja doch nichts!" Als man den Wortührer zum Anstand verwies, bedurfte es noch eines ganz energischen Hinweises auf das Hausschild, auf dem zu lesen stände: Betteln verboten! Erst dann machte sich das Paar aus dem Staube, als man sich anschickte, die Polizei in Anspruch zu nehmen. Einer der beiden bediente sich im Hausthürgange gegenüber einem fünfzehnährigen Mädchen des Ausdruckes "lichtscheines Gesindel", als dieses auf seine Frage: Sind deine Eltern zu Hause? die Antwort gab: Ich weiß es nicht. Also auf alle Fälle die nötige Vorsicht, damit nicht hinterher arme Kirchen vielleicht darunter zu leiden haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Am Leystapel stieß gestern Nachmittag gegen 1 1/2 Uhr ein elektrischer Wagen der Straßenbarn mit einer mit zwei Pferden bespannten herrschaftlichen Equipage zusammen; eines der Pferde wurde so schwer verletzt, daß es sofort abgeschlachtet werden mußte. Personen kamen glücklicher Weise nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 7. Ab.-Ist. Serie C Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von Fr. v. Schiller. Auf. 7, Ende 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 12. Ab.-Ist. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing. Auf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorst-Bund(Gruppe Köln-Süd). Das Bundesmitglied Hr. Redakteur Brenz hielt am Mittwoch einen Vortrag über die religioöpolitischen Zustände in Deutschland in dem Zeitraume von 1801--50. Redner veranschaulichte die teilweise sehr traurigen kirchlichen Zustände und das Daniederliegen des religioösen Lebens in unserem Vaterlande zu. in den übrigen Bundesstaaten zu Anfang des verflossenen Jahrhunderts und zeigte dann den allmählichen Aufschwung der kirchlich-religioösen Verhältnisse, welchen er in nicht letzter Linie auf den Einfluß der großen Männer jener Zeit wie Jos. von Görres u. a. zurückührte. Der zweite Teil des Vortrages behandelte die damaligen politischen Strömungen. Bei der nachfolgenden Diskussion wurden besonders die heutigen bezüglichen Verhältnisse in Vergleich gestellt. Mit der nächsten Sitzung wird ein Cyklus von Vorträgen über die verschiedenen politischen Parteien und die Reichsverfassung beginnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein selbständiger Handwerker. In der jüngsten Hauptversammlung wurde u. a. folgendes verhandelt: Bei Vornahme der Wahl der Vertreter zum Arbeitsnachweis wurde Klage darüber geführt, daß sich Privatleute des Arbeitsnachweises bedienten, um durch stellenlosen Gehülfen für sich Arbeiten ausführen zu lassen, und dadurch das selbständige Handwerk schädigten. Ueber den kürzlich in Düsseldorf abgehaltenen Handwerkerkongreßß, und zwar über den ersten Verhandlungstag, berichtet Hr. Maubach, dabei scharfe Kritik übend an den Ausführungen der HH. Kammersekretär Wilden und Dr. Grimberg, sowie des Abg. Jakobsötter, die nach seiner(Redners) Ansicht das Gegenteil von dem vorgetragen und befüwortet hätten, was die Handwerker wollten, und sich so als schlechte Kenner desselben gezeigt hätten. Ueber den zweiten Verhandlungstag erstattet Hr. Junkersdorf Bericht, indem er eingehend die Gegensätzlichkeit der dort gehaltenen Reden bezüglich der Mittel und Wege zur Hebung des selbständigen Handwerks beleuchtet. Hr. Kappler ging noch auf einige Punkte dieses zweiten Tages näher ein. Eine von Hrn. Maubach in seinem Bericht über den ersten Tag eingeflochtene Kritik des Handwerkergeſetzes, das er als den Handwerker schädigend und als"Schwamm" bezeichnete, wurde sowohl vom Vorsitzenden, Hru. Oestreich, wie von den HH. Weineck, Rings, Figge, Junkersdorf u. a. lebhaft bekämpft. Allseitig wurde die Verbesserungsbedürftigkeit der Handwerkergesetze auerkannt und betont, es sei vor allem dahin zu streben, daß nur diejenigen Meister das Recht, Lehrlinge auszubilden, erhalten sollten, welche die Meisterprüfung abgelegt hätten. Die vom Verein für sociale Füsorge angeregte Frage der Arbeitslosenversicherung soll in einer demnächtigen größeren Versammlung besprochen werden. Gegen das Prinzip als solches fand sich nichts zu erinnern, doch soll dahin gewirkt werden, unter allen Umständen eine weitere Belastung des selbständigen Handwerks durch dieselbe zu verhindern Ebenso soll die Zusammenlegung des Krankenkassenversicherungswesens einer eingehenden Besprechung unterzogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
