<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389099</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Wo bleibt der Antrag Scholz? fragt das Organ des Kölner Haus- und Grundbesitzervereins. Bei Gelegenheit der Etatsberathung im Februar d. J. wurde bekanntlich der vom genannten Verein eingereichte Antrag, die Stadtverordnetenversammlung möge in einer Resolution zum Ansdruck bringen, daß ihrer Ueberzeugung nach die von der Kgl. Staatsregierung beanspruchte Steuerverteilung gemä 54 des Kommunalabgabengesetzes eine schwere und unbillige Ueberlastung der Realsteuerpflichtigen mit sich bringe und daß deshalb eine Abänderung des Kommunalabgabengesetzes notwendig sei. Von der Beratung dieses Antrages hat bisher nichts verlautet, und das genannte Blatt legt Verwahrung dagegen ein, daß der Antrag etwa in der Kommission begraben werden solle. Wir wissen nicht, warum die Angelegenheit bisher noch nicht aus der Kommission herausgekommen ist, möchten aber schon heute feststellen, daß für die Centrumsfraction des Stadtverordnetenkollegiums keinerlei Bedenken besteht, dem Antrage stattzugeben. Wir haben unserseits schon im Jahre 1896 eingehend dargelegt, daß wir die Beschwerden des Kölner Haus- und Grundbesitzervereins bis zu einem gewissen Grade als be rechtigt anerkennen, daß aber eine Abhülfe nicht im Rahmen der geltenden gesetzlichen Bestimmungen, sondern nur durch entsprechende Abänderung des Gesetzes möglich sei. Dieser Erkenntnis ist auch die politische Vertretung der Centrumspartei im Abgeordnetenhause beigetreten; wir erinnern an die diesbezüglichen Abänderungsanträge von Zentrumsabgeordneten-- z. B. der HH. Mies, Dr. Bachem, Herold, Fuchs-- aus den Jahren 1897 und 1898, deren Bestrebungen aber hauptsächlich scheiterten an der schwächlichen Haltung der liberalen Fraktionsredner. Jnsbesondere der Centrumsantrag vom Jahre 1898 ging darauf hinaus, die thatsächlichen Aufwendungen für die verschiedenen Arten von Steuerpflichtigen möglichst als maßgebende Unterlage für die Steuerverteilung zu bestimmen, und das ist dasselbe, was auch der Kölner Haus- und Grundbesitzerverein in der Begrün dung seines Antrages als das zu erstrebende Ziel hinstellt. Der Cen trumspartei kann es daher nur angenehm sein, wenn ihre kommunale Steuerpolitik durch eine Resolution der Kölner Stadtverordneten Versammlung weitere Unterstützung finden soll. Eine solche Stellung nahme würde auch durchaus der von der Kölner Centrumsfraction bisher vertretenen Auffassung entsprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Eine Sitzung findet in</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden im Bezirk des Oberlandesgerichts Köln ernannt die Referendare Meißner, Dr. Wilde und Dr. Friederici. Rechtsanwalt Dr. Schrömögens bei dem Landgericht in Köln ist in der Liste der Rechtsanwälte geSS Herr Arnold Stauff konnte am Freitag den 10. d. M. auf eine ununterbrochene 50jährige Wirksamkeit als Küster von St. Ursula zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Katholischer Volksverein, Köln. Der erste dieseährige Wintervortrag findet statt am Montag den 13. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu dem Ausstande in den Köln-Lindenthaler Metallwerken nahm am Freitag Abend eine öffentliche Metallarbeiterversammlung Stellung, welche im Saale der Restauration Breuer in Köln-Sülz abgehalten wurde. Die gut besuchte Versammlung war vom christlich-socialen Metallarbeiterverband einberufen; derselben wohnten auch mehrere Präsides katholischer Arbeitervereine bei. Als Referent war der Verbandsvorsitzende Wieber(Duisburg) angegeben, indes sprach in dessen Vertretung der Bezirksleiter Döring (Köln). Heute dürfe man nicht fragen, welcher Organisation man angehört; die Musständigen der Köln-Lindenthaler Metallwerke müsse man als christliche Arbeiter unterstützen, weil sie in ihrem Recht seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Arbeiter, der für sein eigenes Rad vielleicht ein Teilchen mit nach Hause genommen, sei als Spitzbube hingestellt und verurteilt worden, während man die"Großen" laufen lasse. Den evangelischen Arbeitern des Betriebes habe man verboten, am Karfreitag zu feiern, anderseits seien die Katholiken bestraft worden, die am Fronleichnamstage feierten; die Accordöhne seien bis um 50 Proz. herabgedraückt. Die christlichen Arbeiter, welche noch in den Werken thätig sind, möchten sich den Musständigen anschrießen. Der christliche Metallarbeiterverband sei bereit, diesen eine ausömmliche Unterstützung zu gewähren. Ein streitender Arbeiter, der zwei Jahre in dem Betriebe thätig gewesen, bestätigt und erläutert an Beispielen die starken Lohnabzüge. Die Angelegenheit mit dem Wirte, dessen Lokal den Arbeitern verboten wurde, sei rein privater Natur. Die direktion liege mit dem Wirte im Probeß. Auf Verlangen des Vorsitzenden, es möge sich einer der noch in den Betrieben beschäftigten Arbeiter zum Wort melden, damit man erfahre, weshalb sich diese Kollegen nicht den Musständigen angeschlossen, erhob sich ein Lagerarbeiter der Metallwerke. Er habe keinen Grund erblicken können, die Arbeit einzustellen. Es habe sich doch lediglich darum gehandelt, daß die betreffende Wirtschaft nicht mehr betreten werden dürfe. Er könne diese Wirtschaft gut meiden. Wenn die Arbeiter eine Lohnforderung gestellt und diese abgewiesen worden wäre, dann hätte er mitgethan. Daß Mißstände in den Werken herrschen, gebe er zu. Der Streik sei aber ausgebrochen, weil etwa 20 Arbeiter, die in der betreffenden Wirtschaft gewesen, entlassen wurden. Dieser Grund sei ihm nicht maßgebend genug. Eine Anzahl anderer Redner wandte sich gegen diese Ausführungen. Das Verbot des Besuches der Wirtschaft sei nur ein kleines Glied der Kette der Mißstände. Es habe schon lange gegärt, und als nun auch noch die Arbeiter in ihrer persönlichen Freiheit beschnitten wurden, da sei das Maß voll gewesen. Der Präses des katholischen Arbeitervereins in Lindenthal forderte vie christlichen Arbeiter auf, sie möchten sich den christlichen Berufsvereinen auschließen. Viele glaubten noch, es genüge, wenn sie einem konfessionellen Arbeitervereine angehörten, aber erst durch die Berufsorganiſation erhalte man eine geschlossene Arbeiterschaft. Nach längerer Diskussion nahm man einstimmig folgende Resolution an:"Die heutige, von 350 Personen besuchte, vom christlich-socialen Metallarbeiterverbande einberufene öffentliche Metallarbeiterversammlung erklärt sich mit den Ausführungen des Referenten einverstanden, empfiehlt den Anschlugß an die Berufsorganiſationen, fühlt sich mit den Musständigen solidarisch und ersucht die noch beschäftigten Arbeiter, die Arbeit niederzulegen und sich den Streikenden anzuschließen. Der christlich-sociale Metallarbeiterverband verpflichtet sich, die Musständigen, sowie die noch in den treib eintretenden christlichen Arbeiter finanziell zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Wach- und Schließ-Gesellschaft. Im Anzeigentheil der heutigen Nummer ist eine Statistik enthalten, welche die Wirksamkeit der Gesellschaft darthut. B</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Musikalisches. Die Philharmonischen Konzerte in der Philharmonie nehmen mit dem heutigen Tage wieder ihren Anfang. Für diese Konzerte, die jeden Sonntag und Mittwoch stattfinden, sind das Flora-Orchester unter Leitung des Herra Musikdirektor Eduard ertz, der in hiesigen Musikkreisen bekannte Organist Herr Karl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Stadttheater. Wegen Erkrankung des Fräulein Forst muß die für Montag geplante Aufführung der Oper Barbier von Sevilla im Alten Theater ausfallen. Da uun fast der ganze Chor in der Aufführung des Schillerschen Schauspiels Wilhelm Tell im neuen Hause beschäftigt und eine andere Oper nicht zu ermöglichen ist, so bleibt das Alte Stadttheater am Montag geschlossen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Aufführung von Schillers Wilhelm Tell im neuen Hause, welche mit vollständig neuer Ausstattung in Scene geht, gastiert als Geßler auf Engagement Hr. Paul Pauly vom Schillertheater in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 27. Ab.-Ist. Serie C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Handelshochschule. Wir machen hiermit auf das in der vorliegenden Nummer veröffentlichte Verzeichnis der öffentlichen Vorlesungen aufmerksam, die in dem am 15. Oktober beginnenden Wintersemester an der Handelshochschule gehalten werden. In dem 19 verschiedene Vorlesungen enthaltenden Verzeichnis finden sich viele Themata aus dem Gebiete der allgemeinen Geisteswissenschaften, die für die weitesten Kreise von Interesse sind. Es werden Professor Aldenhoven über die Kunst nördlich der Alpen; Professor Dr. Erdmann über die geschichtliche Entwicklung der modernen Weltauffassungen; Professor Dr. Gothein über italienische Renaissance; Professor Dr. Hansen über die Geschichte der Hansa; Privatdozent Dr. Küntzel über das Zeitalter der französischen Revolution; Professor Dr. Schröer über Shakespeares Leben und Werke vortragen. Ihnen schließen sich an aus dem Gebiet der Geographie und Völkerkunde die Vorlesungen des bekannten Afrikaners Geheimrat Professor Dr. Wohlimann über Kolonialwirthschaft mit besonderer Berücksichtigung der deutschen Kolonieen, die Vorlesungen von Professor Dr. Dauert über die deutschen Schutzgebiete in der Süsee und in Ostasien, sowie die Vorlesungen des Direktors des Rautenstrauch-Joestmuseums, Dr. Foy, über Völkerkunde. Außer diesen kolonialpolitische Fragen behandelnden Vorträgen sind für Kaufleute und Juristen von ganz besonderem Interesse die volkswirtschaftlichen und juristischen Vorlesungen. Professor Dr. Wirminghaus wird die Grundbegriffe der Volkswirtschaftslehre, Justizrat Rutil Schmitz das Patentrecht und Gebrauchsmusterrecht und Geheimrat Professor Dr. Zorn, der s. Z. zu den Vertretern Deutschlands auf der Haager Friedenskonferenz gehörte, das Völkerrecht behandeln. Wer sich für Fragen der Naturwissenschaften und der Technik interessiert, findet mannigfache Belehrung in den Vorlesungen von Dr. Rambach über Elektrochemie, Dr. Reitter über die chemische Industrie und Ingenieur Hinkel über allgemeine Maschinenund elektrische Anlagen. Wer endlich in den modernen Sprachen sich vervollkommnen will, hat dazu Gelegenheit in den in englischer Sprache abgehaltenen Vorlesungen des Lektor Carpenter über English Life and Manners und des Lektor Cann über The Modern English Novel, sowie in der in französischer Sprache abgehaltenen Vorlesung des Lektor Le Bourgeois: La France et les Francais. Eine Hörerkarte, die zum Besuch aller dieser Vorlesungen berechtigt, kostet 10., eine Hörerkarte für eine einzelne Vorlesung 3., wenn sie wöchentlich in einer Stunde, 5 M, wenn sie wöchentlich in zwei Stunden stattfindet. Auch Damen Rölner Local-Anzeiger Nr. 279- Sonntag, 12. October 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Souvenir. 2. Capotte. 3. Berceuse. 4. Marsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
