<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389048</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Die großen internationalen Radrennen, welche nächsten Sonntag auf dem Sportplätze an der Riehlerstraße stattfinden, bringen u. a. ein Zusammentreffen zwischen den beiden Weltmeisterfahrern Willi Arend und Th. Ellegaard. Arend, welcher eigentlich das Derby am 3. August zu verteidigen hatte, hat Elle gaard als Derbysieger zu diesem interessanten Match herausgefordert Arend hat namentlich bei seinem letzten Rennen in Kopenhagen eine glänzende Form gezeigt und hofft er auf der Kölner Bahn den Dänen 2 Flora. Heute Nachmittag 3 1/2 12 Uhr findet das Veuesz-Konzert des Musikdirektors Hru. Ed. Pertz statt. In der ersten Abteilung sind Vorträge der Solisten Hru. Konzertmeister Stahr und Hru. Serafini Alschausky, Großherzoglichen Hofmusiker, vorgesehen; in der zweiten Abteilung Kompositionen von Wagner und Leoncavallo. Die Konzertaufführung verspricht somit eine genußvolle zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Morgen wurde in einem Hause auf dem Thurnmarkt ein Agent in seinem Bureau am Schreibpulte erhängt gefunden. Der Beweggrund zu der unseligen That ist unbekannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 22.Aug.1902. Marktbericht. Durchschnütspreise Rindfleisch von der Keule M..42-.54, do. vom Bauch 1,17-.32, Kalbtlleisen.46.62, Hammelfleisch 1,18 1,52, Rindernierentalg.80 0, 98. Schweinefleisch .87*.03, Speck, geräuchert.73-.83, gesalzen.59-1,75, Schweineschmalz.57 1,68 das Kil. Kaninchen.00-1,20, Enten.00 3,00,Ganse .00-.00, Fasanen.00, Hähne, alle.20-.50, junge.90-.60, Hühner, alte.50-.80, junge.80-.20, Tauben, alte M..40, junge.50 das Stück. Essbutter N..30-.40, Kochbutter.80-.00 das All. Land##er A000.006 Kisienerer 15 1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse .00-.60, do. rote 7,20-.60, do. Nieren.80-.00 uie 100 Kil. Blumen kan.90-.25. Rotkonl.10-0 20 das Stück. Weisskohl.00-15,00 die 100 Stuck Zwiebeln.10-.12, Bohnen, grum,.15-.18, Heidlelbgergn .40-.50. Preisselbeeren.50.60 das Kil. Kochäplei M. 24.00-30,00, Essäppel 36.00-44.00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>S Im Erzbischöflichen Diöcesaumuseum hat Bildhauer Steinbach(Köln) eine Holzstatne des h. Abtes Aegidius ausgestellt, die für die Pfarrkirche zu Hemmerich bestimmt ist. Ausdruck, Haltung, Faltenwurf verraten den geschulten Meister, dem namentlich die gotische Formensprache, im vorliegenden Falle die hochgotische, geläufig ist, und auch die Durcharbeitung läßt nichts zu wünschen übrig. Die Polychromie ist fast zu reich, jedenfalls zu unruhig, so daß hier weniger-- mehr gewesen ware</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Als Vorläufer des im heutigen Ersten Blatt besprochenen Altartuches hat aus dem Nachlaß des Herrn Erzbischofs Dr. Hubertus Simar vor kurzem das aus der Leinenweberei von Gunst&amp; Co. (Bielefeld) stammende Korporale mit der Verkündigungsscene Aufnahme gefunden, von dem ebenfalls einige Exemplare in der gemischten Technik angefertigt sind: Leinenkette mit rothseidenem Einschlag. Gerade an diesen zweifarbigen Abzügen, die nicht für den praktischen Gebrauch bestimmt sind, tritt die für die Wirkung so wichtige harmonische Abwechselung von Zeichnung und Grund ganz besonders in die Erscheinung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Anträge auf Sonntags- bzw. Ueberarbeit. Es liegt im Interesse der Handels- und Gewerbetreibenden, daß sie die Anträge auf Sonntags- bzw. Ueberarbeit(SSSS 105 und 138a.-.-.) so zeitig bei dem Königl. Polizei-Präpsidium, Abteilung 8, einreichen, daß eine ordnungsäßige Sacherüfung der zur Begründung der Anträge vorgebrachten Umstände noch stattfinden kann; es empfiehlt sich daher, die Gesuche drei bis vier Tage vor dem betreffenden Sonntage oder dem Beginne der Ueberarbeit vorzulegen. Gleichzeitig wird darauf aufmerksam gemacht, daß die Arbeitgeber sich strafbar machen, wenn sie, bevor sie die schriftliche polizeiliche Erlaubnis in Händen haben, ihre Angestellten beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Heschese mnisteigshaodr Als cheist eischente Aagecale sad iu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International. Der englische Bilder-Cyklus, der für diese Woche, Breitestrße 96, zur Ausstellung gekommen ist, enthält u. a. Ansichten von der Insel Wight und des dort gelegenen Schlosses Osborne, das König Eduard gelegentlich seiner Krönung der englischen Nation geschenkt hat. Das Schloß, in dem die Königin Viktoria so oft zur Sommerszeit residiert hat, soll jetzt als Genesungsheim für kranke Offiziere dienen. Weiter bringt der Cyklus eine Anzahl alter feudaler Schlösser und Burgruinen, darunter den imposanten Schloßbau von Warwick. Außeadem findet man Ansichten der Städte Lincoln, York mit einem alten römischen Thor und dem architektonisch bedeutsamen Dom, ferner von Durham, Exeter, Oxford, Alnwich, Richmond, Carlisle usw. Von geschichtlichem Interesse sind die häugenden Steine in Wales; in Wahrheit sind es die kolossalen Druidenstein, die aus der Heidenzeit stammen. Auch einige reizende Landschaftspartien enthält der Cyklus sowie malerische Ruinen alter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Am Sonntag Abend gegen 8 Uhr stürzte ein Lehrling aus einem Fenster der zweiten Etage des Hauses Brüsteler- platz 30 und verletzte sich schwer. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen nach dem israelitischen Asyl überführt und ist am selben Tage abends 10 Uhr gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zigennerplage. Eine aus fünf Männern, vier Frauen und fünf Kindern bestehende Zigeunerbande, welche an der Widdersdorferstraße lagerte, wurde gestern früh in der Richtung nach Löwenich und Poulheim abgeschoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
