<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389084</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>bei dem Verkauf der Pfänder aus dem Monat Juli 1901 entstandenen Ueberſchüsse sind binnen Jahrefrist von here ab gegen Rückgabe der 'anscheine bei der Kasse des städtischen Leihhause abzunehmen. widrigenfalls dieselben der Armenkasse eigentümlich übewiesen werden. Cöln, den 26. September 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>vormittags 9 Uhr, sollen auf dem Personenbahnhof in Ehrenfeld 30 chm Brennholz in 9 Losen öffentlich meistbietend gegen bare Zahlung verkauft werden. Die Verkaufs-Bedingungen werden im Termin bekannt gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Generalmusikdirektor Steinbach in Meiningen ist einer Meldung des Meininger Tageblatts zufolge zur Leitung des ersten Gürzenichkonzertes an Stelle des verstorbenen Professors Wüllner berufen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Religion ist Privatsache. Von einem Arbeiter gehen uns folgende Zeilen zu: Die Rhein. Ztg. regt sich in Nr. 233 ganz unnötig auf, daß die Germania zum zehentausendsten Male immer noch nicht kapieren könne, daß der Satz Religion ist Privatrache bedeutet:"Die Socialdemokratie bestreitet, daß der Staat das Recht habe, den Gewissen zwangsweise religioöse Vorschriften zu machen, nicht aber, daß die Socialdemokratie die Bekämpfung des Mißbrauchs der Religion ausschlösse." Wir christlichen Arbeiter sind aber, das möge uns die Rhein. Ztg. glauben, nicht so vernagelt, um diesen Satz nicht zu verstehen. Wir behaupten zum zehntausendundeinsten Male-- das sollte die Rhein. Zig. doch endlich kapieren-- daß die Socialdemo- kratie nicht nur angeblich den Mißbrauch der Religion bekämpft(was sich übrigens alle Konfessionen zur Aufgabe machen), sondern daß sie auch die Ideen, die Lehren, die Grundsätze und Weltanschauung des Christentums bekämpft, weil sie mit dem Klassenkampf in Widerspruch stehen. Ausführungen der socialdemokratischen Presse, wie:"So lange der Arbeiter noch an einen Gott glaubt und sich auf den Himmel verläßt, fehlt ihm für die Arbeiterinteressen das richtige Verständnis", bezeugen dies zur Genüge. Um dem Arbeiter also das richtige Verständnis für die Arbeiterinteressen beizubringen, muß zuerst der Glaube an Gott und an ein Jenseits aus seinem Herzen gerissen werden. Unter dem Satze: Religion ist Privatsache wird des zu verdecken gesucht, und darin besteht die Heuchelei der Socialdemokratie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
