<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389019</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Zinkornamentenfabrik und Kupfertreiberei J. G Sauter teilt uns aus Anlaß des Aussatzes in Nr. 205 des Kölner Local-Anzeigers über die Sammelausstellung des Köluischen Kunstgewerbes in Düsseldorf mit, daß der von ihr ausgestellte Dachreiter für die St. Agueskirche, nicht für die Herz Jesnkirche bestimmt ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ehrenpreis. Der von dem Juwelier Karl Wagner hierselbst gelieferte Ehrenpreis, welchen die Erzherzogin Maria Valerie von Oesterreich dem Männergesangverein Köln-Sülz zum Gesangwettstreite gestiftet hatte, ist für einige Tage in dem Schaufenster des genannten Geschäftes an der Hohepforte ausgestellt. Derselbe besteht aus einem kunstvoll gearbeiteten, massiv silbernem Pokal im Jugendstyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Betriebsunfall. Am Mittwoch-Abend gegen 8 Uhr brach an einem Anhägewagen der Uferbahn eine Achse, wodurw der Wagen entgleiste. Um den Verkehr aufrecht zu halten, wurde der Wagen neben das Geleise geschoben. Nachdem der Schaden vorläufig ausgebessert war, brachte ihn ein Triebwagen nach dem Depot am Niederländer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. Im Museum für Naturkunde im Stapelhause wird der neunte öffentliche Vortrag am Sonntag Morgen 11 Uhr den Bau der Vögel und Säugethiere vergleichend behandeln. Mit diesem Vortrage schließt die erste Vortragsreihe ab. Gegen Mitte Oktober wird eine zweite Vortragsreihe beginnen, die sich mit den Mineralien und ihrer Verwendung beschäftigen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Nachmittag wurde am dem Ubierring von dem Fuhrwerk eines Bauunternehmers ein Kaufmann überfahren und an den Einen verletzt, sodaß er nach dem Augustiner- kloster an der Severinstrße geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf der Rußlandfahrt des Kaisers wird die Kaisermacht Hohenzollern von dem Kreuzer Prinz Heinrich begleitet sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hamburg, 31.Juli1902,.20 abds.(Eig. Drahtber.) Laut dem Spruche des Seeamtes verschuldete in erster Linie der Führer des Primus den Unfall, weil er sich an der falschen Seite des Fahrwassers aufhielt. Aber auch den Führer der Hausa treffe ein Vorwurf, da er das gegebene Backbordruder nicht sigualisierte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Apostelugymnastum fand vorgestern unter Leitung des Hru. Geheimrats Dr. Deiters die mündliche Prüfung der Abiturienten des Herbsttermines statt. Von den vier Oberprimaner, welche sich derselben unterzogen, wurde zweien das Zeugnis der Reife zuerkannt B Bäckereiausstellung. Das Ausstellungskomitee der internationalen Ausstellung für Bäckerei, Konditorei und verwandte Gewerbe hielt am Mittwoch Abend im Riehlerhause eine Sitzung ab in welcher man sich über den Verlauf der Vorarbeiten zur Ausstellung in sehr befriedigender Weise aussprach. Der Aufbau der Hallen schreitet rüstig vorwärts. Die Anmeldeliste war geschlossen. Infolge baulicher Vergrößerung der Maschinenhalle ist noch einiger Raum frei geworden. Fortgesetzt lausen noch Fragen von Backofenbauern ein, welche aber nicht mehr berücksichtigt werden können. Vier Oefen werden während der Dauer der Ausstellung, 9. bis 17. August, beständig in Betrieb sein, darunter ein Gasbackofen. Zu den Kollektiv- ausstellungen ist noch die Wirtschaftliche Vereinigung selbständiger Bäckermeister getreten, welche die Schwebebahn in Elberfeld aus Back" waren zur Veranschaulichung bringt. Ein hiesiger Aussteller wird eine von ihm erfundene Brötchendrückmaschine sowie eine Hörechenmaschine und eine Kaisersemmelschere zum erstenmal den Fachleuten vorführen. Die Bonner Bäckerinnrung stellt althistorische Innungsprotokolle und dergleichen in Gruppe Litteratur aus. Die Auswahl in Maschinen wird in der Kölner Ausstellung so groß sein, wie wohl noch nie zuvor. In den Maschinenhalle befinden sich bis jetzt 57 Nummern, welche einzelne Plätze bis zu 36 Quadratmeter belegen Außer den Kollektivausstellungen stellen 70 Firmen einzeln aus SS. Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde in Klettenberg ein zweieinhalbähriges Kind beim Spielen von einem Wagen überfahren und sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Am Mittwoch Abend fuhr ein jugendlicher Radfahrer an St. Kuvert aus dem unteren Heeft dicht am Rheine entlang und fiel mit dem Rade ins Wasser. Glücklicher Weise waren Schiffer in der Nähe, welche ihn aus dem Wasser zogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
