<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389035</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B In der Stadtverordnetenversammlung wurde gestern ein Vermächtnis der Rentnern Frl. Höck im Betrage von 3000 M. zu Gunsten des städtischen Invalidenhauses an der Quentelstraße mit dem Ausdrucke des Dankes angenommen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Antrag der Verwaltung, in Nippes ein Reform-Realprogymnasium zu errichten, wurde vom Vorsitzenden, Hrn. Oberbürgermeister Becker, eingehend begründet. Hr. Stadtverordneter Pilgram sprach sich entschieden gegen die Errichtung einer solchen Anstalt aus, da damit weder den Verhältnissen. noch den Wünschen der Nippeser Bürgerschaft gedient sei. Er beantragte, ein Realprogymnasium zu errichten, welcher Antrag von den Herren Kretzer, Brems und Trimborn unterstützt wurde, während die Herren Kyll und Berghausen für den Antrag der Verwaltung eintraten. Ein Antrag des Herrn Lent, der vom Vorsitzenden unterstützt wurde, die Angelegenheit zur nochmaligen Beratung an die Kommission zurückzuverweisen, wurde abgelehnt und der Antrag Pilgram angenommen. Für denselben stimmten geschlossen die 15 anwesenden Mitglieder der Centrumsfraction sowie von der liberalen Fraktion die Herren Kretzer und Pauli; dagegen stimmten die übrigen neun liberalen Stadtverordneten und der Vorsitzende. Die Anstalt wird zu Ostern 1903 mit den drei Klassen Quarta, Quinta und Sexta in der Steinbergerstraße eröffnet werden. Der Zuschußß der Stadt beträgt 18500., der sich später selbstverständlich erhöht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein mit der katholischen Kirchengemeinde Lindenthal abgeschlossener Straßenbauvertraa betr. die Burggrafen- und Kerpenerstraße wurde genehmigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der neue Fluchtlinienplan für die Severinstrße von der Markthalle bis zum Severinsthor wurde an die vereinigten Tiefbau- und Finanzkommissionen zurückverwiesen; der Plan soll insbesondere daraufhin nochmals geprüft werden, ob die Straße nur auf einer und nicht, wie vorgesehen, auf zwei Seiten verbreitet werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Durchreisende. Der Kronprinz sowie die Kronprinzessin von Griechenland und Prinz Christian von Schleswig-Holstein trafen gestern Mittag mit dem-Zuge 12.7. von Vlissingen kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Schnellzuge 12.25 nach Frankfurt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zum Maurer-Ausstand. Bis jetzt haben 59 Unternehmer die Forderungen der Maurer bewilligt, wodurch die Zahl der Streikenden beträchtlich vermindert ist. Den Forderungen der Bautülfsarbeiten(Handlanger usw.) gegenüber haben sich die Arbeitgeber durchweg ablehnend verhalten, so daß die Hülfsarbeiten heute beschlossen, in einen Generalſtreik einzutreten. Angeblich wollen nun die Manger sich mit den Bautülfsarbeiten solidarisch erklären.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Gesellschaft für sociale Reform und die Internationale Vereinigung für gesetzlichen Arbeiterschutz halten bekanntlich demnächst in Köln Kongresse ab. Die Vertretung der italienischen Regierung im Komitee der Internationalen Vereinigung für gesetzlichen Arbeiterschutz übernimmt nach einer Meldung der Zeitschrift Sociale Praxis der frühere italienische Finanzminister, Professor Luigi Luzzatti. Zu Delegierten der französischen Regierung für die Tagung der Internationalen Vereinigung für gesetzlichen Arbeiterschutz wurden vom Handelsminister Trouillet die Herren A. Fontaine, Direktor des französischen Arbeitsames, und Chapsal, Direktor der Präsidialabteilung des Handelsministeriums, ernannt. Die schweizerische Bundesregierung wird, wie in den Vorjahren, durch den Chef der Abteilung für Industrie, Hru. Dr. Kaufmann, auf der Kölner Tagung vertreten sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Querbahn. Behufs Ausführung von Geleis- und Pflasterarbeiten fahren die Querbahnwagen von heute ab bis auf weiteretz über Maximinenstrße, Johannisstraße, Trankgasse zur Pauluswache.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Billard-Turnier. Das im Kaiser-Cafe stattgefundene Billardturnier zwischen Treber und Kalfs auf je 500 Points ist unentschieden geblieben, da jeder der Spieler eine Partie gewonnen hat. Allerdings hatte Kalfs eine Vorgabe von 200 auf 500 Points. Es wird daher morgen eine Entscheidungspartie stattfinden. Zum Schluß wird Treber eine Serie von Kunntstößen ausführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 14.Ang.1902. Nach einer Bekanntmachung des Vorsitzenden des Bezirksausschusses in Köln wird für das Jahr 1902 im Regierungsbezirk Köln der Schluß der Schonzeit für Rebühner, Haſelwild und Wachteln auf den 25. August 1902, für die Kreise Gummersbach, Waldbaöl und Wippertürth auf den 4. September 1902, für Auer-, Birk- und Fasauenhennen und für Hasen auf den 14. September 1902, für Dächse auf den 16. September 1902 festgesetzt, so daß der darauf folgende Tag der erste Jagdtag ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>allassterwarme am 14. Aug., mitt. 12 Uhr: 17deg, abds. 7 Uhr: geburten. Heinrich, S. v. Johann Waſenholz, Klempnermstr., Sa. aaaa#4d.-Maximil., S. v. Jos. Luhe, Friseur, Limburgerstr. 4. Ouchaee D Sou####unn Whugensdo#f, Postasist., Jakordenstr. 25. zich. Eher, Bureaugeh., Ritterstr. 63.- Anna. T. v. Fritz Mellmann,"Metzgern., Valthasarstr. 61.- Joh., S. v. Math. Winkel, - Frau,, S. v. Mich. Ohrem, Hausknecht, Follerstr. 46.- Anton. S. v. Adol Petermann, Droschkenbes., Katbagatt" g. u. Joll vigeter uppes, Fuhren., Joachimstr. 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden traf vorgestern Abend mit dem Zuge 11.26 Uhr von Elberfeld auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem-Zuge 10.36 Uhr nach Koblenz weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Das Neue Stadttheater soll am 30. August von seinen Erbauern Moritz und Schmitz der Stadt provisorisch, d. h. vorbehaltlich der endgültigen Abnahme, übergeben werden. Indes wird es nicht möglich sein, die Eröffnungsvorstellung bereits am 1. September stattfinden zu lassen, da die Direktion noch einer Reihe von Tagen bedarf, um die ihrerseits notwendigen Vorbereitungen zu treffen. Die Eröffnung-(Fest-) Vorstellung wird deshalb erst am Sonntag den 7. September in Gegenwart der Spitzen der Behörden und des Stadtverordnetenkollegiums stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>B Zur Lohnbewegung. Die Bautülfsarbeiten hielten vorgestern Abend in der Restauration Zur Krone eine öffentliche Versammlung ab, zu welcher auch der Centralverbandsvorsitzende Behrendt (Hamburg) erschienen war. Saal, Galerie und Hofraum waren überfüllt. Nachdem verschiedene Redner die schlechte Lage der ungelernten Arbeiter hervorgehoben, wurde von allen Seiten eine Aufbesserung der Lohn- und Arbeitsbedingungen gewünscht, und man beschlossß einstimmig, gestern Morgen den Unternehmern die neuen Forderungen zu unterbreiten und, wenn diese nicht bewilligt würden, sofort die Arbeit einzustellen. Die Hauptforderung erstreckte sich auf 40 Pfg. Mindestlohn bei lehnstündiger Arbeitszeit. Man wurde sich jedoch dahin einig, die Forderung auf 38 Pfg. pro Stunde zu ermäßigen. Die Hülfsarbeiten im Bangewerbe erhielten bis jetzt 33 bis 35 Pfg. stündlich bei zehneinhalbstündiger Arbeitszeit. Ueber 600 Bautülfsarbeiten sind im Verband organisiert. Die Handlanger usw., welche bei Stuckaturer beschäftigt sind und daher nur einen achteinhalbstündigen Arbeitstag haben, fordern einen Mindestlohn von.80 Mark täglich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Zu gleicher Zeit hielt der Kölner Baugewerkeverein(freie Innung) im Alten Präpsidium eine gut besuchte Versammlung ab, um Stellung zu der Lohnbewegung zu nehmen. Die Verhandlungen dauerten bis nach halb 2 Uhr nachts, und man einigte sich auf folgenden Beschlußß:"Die heutige Innungsversammlung beschrießt, sofort an die Maurergesellen einen Mindeststundenlohn von 46 Pfg. bei lehnstündiger Arbeitszeit zu zahlen, und zwar bis zum 1. April 1903, von da an bis 1. April 1904 48 Pfg. pro Stunde." (So lautete bekanntlich die Forderung der Maurer.) Bezüglich der Bautülfsarbeiten, von deren Beschlußß die Versammlung schon Kenntnis erhalten hatte, beschlossß man, den Lohn auf 36 Pfg. pro Stunde zu erhöhen, und zwar bis 1. April 1903, und von da au bis 1. April 1904 38 Pfg. Mindeststundenlohn zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Mainz, 14.Ana.1902. 11 vm.(Eig. Draßaber.) Der Kaiser kommt nur mit einem kleinen ausschrießlich militärischen Gefolge hierher. Das Diner auf dem Schiff besteht nur aus neun Gedecken.[Wir können diese Nachricht dahin bestätigen, daß zu der Rheinfahrt des Kaisers von Koblenz nach Mainz eine Beteiligung von Behörden der Rheinprovinz nicht befohlen worden ist. Ebenso ist auf die Begleitung von Vertretern der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrtsgesellschaft verzichtet worden. Kaiser Wilhelm will die Rheinfahrt als Ruhepause benutzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
