<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389049</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Schützenfest der St. Sebastians-Schützenbruderschaft zu Deutz nimmt am Sonntag den 31. August seinen Anfang und endet am Donnerstag den 4. September mit dem Krönungsball. Da- ausführliche Programm wird demnächst im Anzeigentheil des Lokalanzeigers veröffentlicht werden. Seitens des Vorstandes der Bruderschaft ist alles aufgeboten worden, das Schützenfest glanzvoll zu gestalten und ihm den Charakter eines echten Volksfestes zu wahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag wurde in einem Zimmer einer Gastwirtschaft an der Kämmergasse ein Mann, der dem Arbeiterstande angehört und etwa 45 Jahre alt ist, erhängt aufgefunden. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gewinn se Vorliebe Erwerb bebesangentern, wenn sache, uns sten Wortoekonomie in für eine setzen? enes Huhn erm Herrn, wir veruherzigkeit. nnen, und Armen und al für das ziehe, wenn en und in stürömischer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden traf gestern Nachmittag mit dem-Zuge.41 von Koblenz kommend auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzug.47 nach Aachen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein seltenes Jubiläum. Am 30. August begeht Hr. Kreisphysikus a.., Sanitätrat Dr. Jacobs hierselbst das seltene Fest seines siebzigährigen Doktoriubiläums. Der Jubilar, welcher in seinem 93. Lebensjahre steht, erfreut sich einer seltenen körperlichen und geistigen Frische, so daß der Wunsch seiner Kollegen und zahlreichen Freunde, daß ihm noch auf viele Jahre hinaus ein glücklicher Lebensabend beschieden sein möge, Aussicht auf Erfüllung hat. Die ärztlichen Vereine Köuns sowie der ärztliche Verein des Regierungsbezirks werden Gelegenheit nehmen, der Verehrung und Hochschaätzung ihres ältesten Mitgliedes durch ein gemeinsames Fest gebührenden Ausdruck zu geben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>a Englücksälle. In einer Fabrik in der Herzogstrße geriet am Dienstag Abend ein Mann mit einer Hand in eine Maschine, wobei ihm mehrere Fingerglieder abgequetscht wurden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Neubau in der Luvusstraße stürzte ein Handlanger von der ersten Etage in den Keller und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einer Goldleistenfabrik am mauritiuswall geriet am Mittwoch Morgen ein 16jähriger Arbeitsjungen in eine Maschine und trug anscheinend schwere Verletzungen davon. Die Verletzten wurden dem städtischen Krankenhause zugefuührt. S k. I I.A#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eingebrochen wurde in vorvergangene Nacht in ein Geschäft, welches sich unter der Freitreppe zur festen Brücke befindet. Die Diebe nahmen eine Anzahl Kartons Cigaretten und mehrere Kisten Cigarren im Werte von 100 M. mit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Schlecht belohnt wurde die Gastfreundschaft, welche ein am Pantaleonswall wohnender Mann einem arbeitslosen Taglöhner zu teil werden ließ. Nachdem letzterer etwa 14 Tage lang die Gastfreundschaft genossen hatte, stahl er seinem Wohlthäter einen Anzug und einen Ueberzieher und verschwand. Gestern wurde der Undankbare erwischt; die gestohlenen Kleider hatte er versetzt und den Erlös verausgabt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>An der Eisenbahn-Ueberſührung am Hansaring wurden Montag-Abend durch Zimmerleute die beiden südlichen Pfeiler des nördlichen Teiles der Eisenbücke mit schweren Balken abgehtützt und um das Ganze eine starke Holzschranke gezogen. Da die Arbeiten bis in die Nacht fortgesetzt wurden, so entstanden im Publikum bald allerlei Gerüchte über Senkungen an der Brücke und dergleichen. Es handelt sich aber, wie wir erfahren, um die Auswechselung von Fundamentquadern bzw. der gußeisernen Säulen durch stärkere Stücke.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz veranstaltete am 4. August d. J. ein Konzert im Volksgarten zum Besten des Marianischen Mädchenschutzvereins. Dem Zwecke konnten M. 798.88 übewiesen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eine öffentliche Schreinergesellen-Versammlung beschäftigte sich am Dienstag mit den Lohn- und Arbeitsbedingungen der hiesigen Schreiner, die als aufbesserungsbedürftig bezeichnet wurden. Alle Redner sprachen sich dafür aus, daß man mit Lohnforderungen an die Meister herantreten müsse. Um den Unternehmern Gelegenheit zu geben, ihre Arbeiten nach den neuen Arbeitsöhnen zu kalkulieren, sollen die zu stellenden Forderungen erst im Frühjahr nächsten Jahres in Kraft treten. Bevor will man sich organisieren, um die Forderungen durchdraücken zu können. Folgende Resolution gelangte zur Annahme: Die Versammlung erklärt sich mit den Ausführungen des Referenten einverstanden; sie spricht den im Lohnkampf stehenden Maurern ihre vollste Sympathie aus. Gleichzeitig erklärt sie, daß die bestehenden Verhältnisse in den Kölner Werkstellen nicht denen einer Großstadt würdig sind; keineswegs haben die Löhne mit den gesteigerten Lebensverhaältnissen gleichen Schritt gehalten. In Erwägung, daß eine Besserung nur zu erzielen ist, wenn sämtliche Kölner Schreiner der Organisation angeschlossen sind; in weiterer Erwägung, daß es sehr gut möglich ist, für Köln bessere Lohn- und Arbeitsverhältnisse herbeizufuühren, erklären die Anwesenden, treu und fest zur Organisation zu stehen und im geeigneten Augenblick mit Forderungen an die Kölner Unternehmer heranzutreten. Das Bureau wird beauftragt, das weitere zu veranlassen und demnächst wieder eine Versammlung einzuberufen, um Bericht über die bisherige Thätigkeit zu erstatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 26 Aug.1902. In einem Walzwerk gerieten zwei Arbeiter über Ausführung von Arbeiten in Wortstreit, wobei einer den anderen derart vor die Brust stieß, daß letzterer taumelnd auf Boden liegende heiße Walzplatten fiel und sich schwere Brandwunden zuzog-- In der Schmiede einer Maschinenfabrik kam gestern Nachmittag ein Schmied zu Fall und erlitt einen Schulterbruch Mülheim a. Rh., 27.Ang.1902. In der gestrigen Stadtverordneten-Versammlung rief die Position"Bau von Wohnungen und Errichtung einer städtischen Feuerwehr auf dem Grundstück der alten Gasanstalt" eine längere Debatte hervor. Beigeordneter Jansen erläuterte das Projekt und führte u. a. aus, daß die auf dem Terrain der alten Gasanstalt zur Verfügung stehenden Räume sich vorzüglich zu dem vorgesehenen Zweck eigneten. Die Baukosten belaufen sich auf 5000 M. Mehrere Stadtverordnete wollten zunächst eine Vorlage über das System und die neue Einrichtung der Feuerwehr haben. Auch wurden noch sonstige Bedenken geäußert, so daß die Vorlage zurückgezogen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
