<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389044</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelshochschule in Köln weist in ihrem Lehrplan für das Wintersemester 1902,03, abgesehen von der starken Vermehrung der Stunden auf 185 wöchentlich, verschiedene beachtenswerte Neuerungen gegenüber den früheren Semestern auf. Am meisten verdient hervorgehoben zu werden, daß die Unterrichtsform der Uebungen, die bereits bisher den Unterricht in den Sprachen und in der Handelstechnik beherrschte, auch in den anderen Fächern, insbesondere in der Volkswirtschaftslehre, Rechtslehre und Wirtschaftsgeographie immer mehr neben den Vorlesungen ausgestaltet wird. Zu den volkswirtschaftlichen und juristischen Uebungen, die verdoppelt worden sind, und den neueingefuührten Uebungen in Eisenbahngeographie kommen hinzu banktechnische Uebungen unter Leitung eines erfahrenen Bankmannes, Uebungen in der Handhabung der Gütertarife von einem bewährten Eisenbahnfachmann, Uebungen im Versicherungswesen von einem theoretisch geschulten bisherigen Versicherungsbeamten. Auch sonst weist der Winterlehrplau manches neue auf. So finden wir unter den Dozenten verschiedene neue Namen, insbesondere den des vielgereisten gründlichen Kenners unserer Kolonieen, Geheimrats Professor Dr. Woltmann und den des vor allem durch seine Ent sendung zum Haager Kongreßß bekannten Geheimrats Professor Zorn. Mehrfach geäußerte Wünsche werden auch dadurch erfüllt, daß nicht nur die Vorlesungen in englischer Sprache verdoppelt worden sind, sondern auch von einem Franzosen, Mr. Le Bourgeois, Vorlesungen in französischer Sprache künftig gehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kölner Sportplatz. Auf dem Kölner Sportplätze finden am sonntag den 31. August die 5. großen internationalen Radrennen statt, welche mit 4000 M. Preisen dotiert sind. Das Programm bringt den Preis von Deutz, das Mersheimer Handicap und ein Fliegermaich zwischen besten Berufsfahrern. Außeadem gelangt zum ersten Male die"Meisterschaft von Köln" des Verbandes deutscher Radrennbahnen zum Austrag. Ein 20-Kilometerfahren mit Motorschrittmachern und ein Motorrennen vervollständigen das Programm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Militärisches. Das Deutzer Kürasier-Regiment(Graf Geßler) Rheinisches Nr. 8 rückt am 30. d. M. zu den dieseährigen Herbstmanoövern des achten Armeecorps in der Gegend von Mayen aus und trifft am 23. September wieder in seiner Garnison ein, worauf am 25. September die Reservisten entlassen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Zeitung, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche die Krönung des Königs Eduard von England in der Westminsterabtei zu London am 9. d. M. verauschaulicht. Ferner ist das Bildnis des sächsischen Kriegsministers Karl Paul Edler v. d. Planitz, welcher am 19. August gestorben ist, sowie dasjenige des Königs von Annam ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein aufregender Vorfall ereignete sich gestern Morgen gegen 11 Uhr in der Ulrichsgasse. In der Josephstrße scheute das Pferd eines Wagens und ging durch. Das Tier lief in die Ulrichsgasse, wo es zuerst einen mit Obst und Gemüse beladenen Handwagen umrannte und dann mit einem Postpatetwagen zusammenstiessß. Das Pferd des Postpaketwagens geriet mit dem Ledergeſchirr in die Deichsel des anderen Wagens und erlitt leichte Verletzungen. Der Kutscher des Postwagens kam beim Abspringen vom Wagen zu Fall, blieb aber unversehrt. Die Führerin des Handwagen hatte sich durch einen Seitensprung in Sicherheit gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Vormittag 7 1/2 Uhr ist ein Arbeiter auf dem Schiff Paula, welches im Rheinauhafen vor Anker liegt, beim Ausladen von Steinen vom Deck in den unteren Raum des Schiffes gestürzt und hat schwere Kopfverletzungen erlitten. Der Verletzte wurde in das Bürgerhospital geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Nachmittag 4 Uhr landete am linken Rheinufer in Riehl eine männliche Leiche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brand. Gestern Abend gegen 10 Uhr entstand in einer Fabrik an der Niehlerstraße durch Selbstentzündung eines Fasses, in welchem Oel lagerte, Feuer, welches aber vor Eintreffen der Feuerwehr vom Eigentümer bereits gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
