<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389027</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Eisenbahn-Generalagenten und britischen Konsul Herrn C. A. Nießen in Köln ist der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps die folgenden Stellen zu besetzen: Egidienberg(Landürgermeisterei Königswinter), Bürgermeisteramt zu Königswinter, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1100 M. und Brennholzentschädigung von 50 Mark und 1 Hektar 25 Ar Dienstland und freie Dienstwohnung, Gehalt steigt bis auf 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bonn, Königl. Universitäts-Kuratorium, Hülfsdiener bei dem chemischen Institut in Poppelsdorf bei Bonn, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 16 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt und 180 M. Wohnungsgeldzuschuß sowie freie Dienstbelleidung, Höchstgehalt 1600 M. Bewerber, welche noch im aktiven Militädienst stehen, erhalten den Vorzug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cürten(Kreis Wippertürth), Polizei-Verwaltung. Polizeidiener, 750 M. jährlich, die Stelle ist pensionsberechtigt mit Witwen- und Waisenversorgung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dudweiler(Kr. Saarbrücken), Bürgermeisteramt, Polizei-Kommissar, 1800., Höchstgehalt 2700 M. pro Jahr, und pensionsberechtigter Wohnungsgeldzuschuß 360., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Forstschutzbezirk Hillesheim. Bürgermeisteramt zu Hillesheim, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000 M. und Mietsentschädigung von 150 M. und bestimmungsäßiges Freibrennholz im ruhegehaltsähigen Werte von 120., Höchstbetrag 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Forstschutzbezirk Steffen, Bürgermeisteramt zu Stadtkyl, Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000 M. und Mietsentschädigung von 150 M. und freier Brenuholzbezug im Werte von 120., Höchstgehalt 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Holweide(Bürgermeisterei Merheim), Bürgermeisteramt, Polizei-Sekretär, 1350 M. jährlich Anfangsgehalt, Höchstgehalt 1950., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lobberich, Polizei-Verwaltung, Nachtschutzmann und Hülfs-Polizeisergeant, 900 M. jährlich, die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neunkirchen(Reg.-Bez. Trier), Bürgermeisteramt, zwei Polizeidiener, je 1200 Mark jährlich, steigend bis 1425 M. sowie Wohnungsgeldzuschuß und Kleiderbeihülse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Overath(Kreis Mülheim. Rhein), Bürgermeisteramt, Gemeinde-Sekretär, 1350 M. jährlich, Höchstgehalt 1950., die Stelle ist pensionsberechtigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Wendel, Bürgermeisteramt Oberkirchen zu St. Wendel, Vollziehungsbeamte der vereinigten Gemeindekassen Alsweiler-Oberkirchen. Gebühren des Verwaltungs-Zwangsverfahren in Höhe von etwa 600 M. jährlich, die Stelle ist nicht pensionsberechtigt. -- Wittlich, Königl. Gefängnis Wittlich, Hülfs-Aufseher, 900 M. Gehalt jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, gesetzlicher Wohnungsgeldzuschuß jährlich und Theuerungszulage, Gehalt steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Koblenz, Landbriefträger, 700 M. Gehalt jährlich, der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß und Theuerungszulage, Gehalt steigt bis zu 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, Postschaffner, 900 M. Gehalt jährlich und " der gesetzliche Wohnungsgeldzuschuß, Gehalt steigt bis zu 1500 M. </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Von dem Jahresbericht der Handelskammer zu Köln für 1901 ist nach den üblichen Versendungen noch eine Anzahl von Exemplaren übrig geblieben, welche an etwaige Interessenten von der Handelskammer unentgeltlich verabfolgt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Juli 2112 offene Stellen gemeldet: 1162 in der männlichen, 950 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3724 Personen: 3020 in der männlichen, 704 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 1806 Personen Stellung: 1130 mannliche und 676 weibliche. Ende des Monats Juli waren 948 männliche und 16 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 125 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte dieseährige Pferdemarkt findet an3. und 4. September d. J. auf dem städtischen Schlachthofe statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Eine weibliche Kindesleiche ist am Mittwoch Abend am Deutschen Ring in einem Thorwege aufgefunden worden. Die Leiche, welche eine Verletzung am Kopfe hatte, war in Leinwand und Packpapier eingehüllt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Straßeinsenkung. Am Mittwoch Abend gegen 6 Uhr ist am Sassenhof unter der Last eines beladenen Karrens ein unter der Straße liegendes Gewölbe eingesunken. Pferd und Karren sind nicht zu Schaden gekommen. Der betreffende Teil der Straße wurde abgesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Unterbrechung der Stromlieferung. Die Direktion der Elektricitaätswerke macht bekannt, daß zur Vornahme von Arbeiten für die Erweiterung der Schaltanlagen der Elektricitaätswerke der Betrieb und damit auch die Stromlieferung für den ganzen Bereich des Kabelnetze in der Nacht von Freitag den 8. auf Samstag den 9. ds. Mts., sowie in der Nacht von Montag den 11. auf Dienstag den 12. ds. Mts. und von Dienstag den 12. aus Mittwoch den 13. ds. Mts. für die Zeit von morgens 3 bis 5 Uhr eingestellt werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute. In der Mitgliederversammlung am vorigen Mittwoch wurde die von der Verwaltung der Stadt Köln geplante Einführung der Zwangsfortbildungsschule und die damit verbundene Errichtung einer neuen, indirekt zwangsweisen kaufmännischen Fortbildungs- schule von Mitgliedern des Vorstandes näher erläutert, welche zu den in der vergangenen Woche stattgehabten Beratungen zwischen der Stadtverwaltung einerseits und den Arbeitgebern beziehungsweise den Arbeitnehmern anderseits hinzugezogen worden waren. Aus den hieran sich annüpfenden Erörterungen ist hervorzuheben, daß man den gedachten Plan, soweit er den Unterricht für die jungen Leute aus dem Kaufmannsstande betrifft, für gut anerkannte, jedoch nur unter der Voraussetzung, daß die Stadt von vornherein von ihrem Rechte Gebrauch macht, auch für die weiblichen Handlungsgehülfen und Handlungslehrling den Zwang zum Besuch einer derartigen Fortbildungsschule festzusetzen. Nur bei völliger Gleichstellung der weidlichen mit den männlichen Angestellten im Handelsgewerbe in dieser Beziehung erscheint der gefahrliche Wettbewerb für ausgeschlossen, welcher entstehen müsse, wenn die jungen Kaufleute zwei oder drei Jahre wöchentlich an zwei Tagen nachmittags von 2 bis 5 Uhr dem Geschäft fern bleiben sollen, der Dienstherr aber durch Einstellung weiblicher Hülfskraäfte an Stelle der männlichen sich schützen könnte. Der Vorstand der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute wird sich auch mit den übrigen Vereinen des"Verbandes kaufmännischer Vereine Köuns" in Verbindung setzen, um möglichst im Verein mit diesen wegen jener Angelegenheit vorstellig zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 7. d. Mts. konnte Herr Postschaffner Johann Eich auf eine 25jährige Thätigkeit bei der Kaiserlichen Postverwaltung zurückblicken. Herr Eich wurde seitens seiner Vorgesetzten und Kollegen gebührend geehrt. Das Festkomite überreichte dem Jubilar ein von seinen Kollegen gestiftetes sinnreiches Geschenk. Abends wurde von seinen Kollegen ein Festkommers im Restaurant Vogel abgehalten, wobei der Jubilar in Rede und Lied gebührend gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Jubiläum. Herr Wilhelm Schmickal feierte gestern sein fünfundzwanzigähriges Arbeitsjubiläum als Schlosser in der Königl. Artillerie-Werkstatt Deutz. Die allgemeine Achtung und Beliebtheit des Jubilars fand ihren Ausdruck in der Beglückünschung seitens der Direktion und seiner direkten Vorgesetzten, als auch in der Ueberreichung sinniger Geschenke von seiten seiner Kollegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>B Stadtverordnetenversammlung. Für Um- und Neubauten im Hospital in Deutz wurden 72 950 M. und für Ergänzungsarbeiten an den Zollhallen sowie an der städtischen Werfthalle 6410 M. bewilligt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Die Kosten für die Ventilationsühlanlage im neuen Stadttheater waren seiner Zeit zu 70 000 M. veranschlagt. Nach einem nunmehr vorliegenden endgültigen Kostenanschlag betragen die Kosten der Anlagen 105 737 M. Man bewilligte die Mehrkosten von 35 737 M. aus den Ersparnissen bereits bewilligter Kredite für das neue Stadttheater</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Die Uebernahme einer Ausfalleürg- schaft in Höhe von 94000 M. für die Nippeser Bau- und Spargenossenschaft für eine bei der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz aufzunehmende Anleihe wurde bewilligt.-- Anf Anfrage des Stadtverordneten Stelzmann, ob die Verwaltung in der Lage sei, der Versammlung Näheres über die von verschiedenen Zeitungen gebrachten Mitteilungen betr. Verwendung von gebrauchten Siederöhren statt der vorgeschriebenen Mannesmannrohre bei der Arbeitersühne im Treppenhause des Neuen Stadttheaters und der Lieferung minderwertiger Stühle für das letztere mitzuteilen, erwiderte Hr. Beigeordneter Hesse, es liege ein Bericht des Hochbauamtes vor, daß von den ursprünglich vorgesehenen Spindeln aus Mannesmannrohren deshalb abgesehen worden sei, weil letztere nicht mit der gewünschten Schnelligkeit sich beschaffen ließen. Es wurde eine andere Ausführungsweise gewählt, bei welcher der aus vom Lager ausgesuchten Schmiederohren bestehende mittlere Teil der Treppen entlastet und die Wangen an den Umfassungsänden befestigt wurden. Die Ausführungskosten seien dadurch vermindert worden. Unter den Rohren hätten sich einige gebrauchte befunden, die aber nach dem Urteile der Herren Preußer, Musmacher und Overmann bezüglich der Qualität nichts zu wünschen übrig ließen. Die Treppen, die übrigens weder ganz fertiggestellt noch abgenommen seien, würden allen Anforderungen in konstruktiver Beziehung genügen. Für die gebrauchten Rohre, die nach Fertigstellung der Treppen die Stabilität nicht beeintraächtigen würden, werde dem Unternehmer ein Abzug gemacht werden. Hinsichtlich der angeblich mangelhaften Stühle sei die Verwaltung nicht in der Lage, eine Auskunft zu geben, da dieselben noch nicht angeliefert, mithin auch nicht übernommen worden seien. Herr Kyll bemerkte, von den von ihm untersuchten Rohren hätte eines einen erheblichen Kesselsteinbelag enthalten; ein zweites habe auch einen Belag aufgewiesen, der indes mit Sicherheit nicht als Kesselstein habe bezeichnet werden können. Nach seiner Ansicht lasse die Qualität der Nohre nichts zu wünschen übrig. Hr. Stelzmann erklärte, daß er mit der Feststellung, daß die Beschaffenheit der Rohre und die Sicherheit der Treppen eine gute sei und daß der Preisunterschied zwischen den verlangten und abgelieferten Rohren herausgezahlt werde, zufrieden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Bäckereiausstellung. Das Komitee der internationalen Ausstellung für Bäckerei, Konditorei und verwandte Gewerbe hielt vorgestern Abend im Cafe Mans an der Flora eine Sitzung ab. Der Vorsitzende Obermeister Mehren teilte mit, die Arbeiten für die Ausstellung seien soweit fortgeschritten, daß letztere bei der feierlichen Eröffnung am Samstag Nachmittag 3 Uhr vollendet sein werden. Die Protektorin der Ausstellung, Prinzessin zu Schaumburg-Lippe, hat geschrieben, daß sie durch ihren Aufenthalt in Scheveningen leider nicht in der Lage sei, die Eröffnung der Ausstellung persönlich vorzunehmen, weshalb sie den Obereräsidenten der Rheinprovinz mit ihrer Vertretung beauftragt habe. Auch der Hr. Regierungsräsident v. Balan und sonstige Vertreter von Behörden haben ihr Erscheinen bei der Eröffnung zugesagt. Die Ausstellung wird außer aus allen Teilen Deutschlands aus Belgien, Holland, Italien, Luxemburg, Amerika, Schweiz, Rußland usw. beschickt. Die Wohnungskommission berichtete, daß für alle angemeldeten Fremden, die den 13. Verbandstag deutscher Bäckerinnrungen besuchen, Unterkunft vorhanden sei. Obermeister Mehren machte darauf aufmerksam, daß die Ausstellung auch für die Armen der Stadt Köln etwas bieten werde. Bis jetzt haben die Firmen Kiesekamp(Münster), Auer(Köln), Gebrüder Wex(Köln), Plange(Soest und Hamburg) sowie Kahn(Köln) je mehrere Säcke feinster Mehle zur Verfügung gestellt, welche für die Armen Verwendung finden sollen. Eine Firma hat sogar einen ganzen Eisenbahnwaggons voll verschiedener Mehle abrollen lassen. Auch hier wird zu Gunsten der Armen auf die Rückfuhr verzichtet. Ferner hat eine Firma aus St. Petersburg allein 135 Positionen Backwaren zur Ausstellung entsandt mit dem Bemerken, daß die Waren später den Armen Köuns zugewandt werden sollten. 4 10 Kölner Verein für Ferienkolonieen. Gestern Morgen um 9 Uhr 50 Min. fuhren die Ferienkolonisten, etwa 385 Kinder-- Knaben und Mädchen-- vom Hauptbahnhofe mittels Sonderzuge nach dem Siegthal und den Seitenthuälern. Die Kinder fuhren bis Blankenberg bzw. bis Hennef mit der Bahn, von wo dieselben dann mit den Lehrperſonen, welche die Führung und Aufsicht in den Ferienkolonieen übernommen haben, in zwölf Kolonieen(sechs Knaben- und sechs Mädchenkolonieen) in den Orten Blankenberg, Bödingen, Aller, Stieldorf, Wietscheid und Asbach verteilt wurden. Es beteiligten sich auch eine Anzahl Kinder von besser gestellten Eltern an den Ferienkolonieen. Dieselben hatten für den 21tägigen Aufenthalt in den Ferienkolonieen, einschliefßlich der Hin- und Rückfahrt, 40 M. zu zahlen. Es sind nur solche Kinder, welche die besten Censuren, namentlich im Betragen aufweisen konnten, mitgefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Am neuen Stadttheater sind Hunderte fleißiger Hände mit den letzten Arbeiten beschäftigt. Die Facaden nach der Ringstraße und der Richard Wagnerstrße sind von Gerüsten vollständig befreit. Um die Gartenanlage, die bepflanzt und mit Wegen versehen ist, hat man das Gitter aufgestellt. Bildhauer legen die letzte Hand an die Eingangspfeiler. Die von der Stadtverordneten-Versammlung genehmigte Umgestaltung des Habsburgerring vor dem Theatergebäude ist bereits ausgeführt. Gegenwärtig ist man mit der Herstellung der Betondecke auf der Westseite der Ringstraße und an der Kreuzung der Aachenerstraße beschäftigt. Bis Mitte August wird diese Arbeit auch beendet sein. Der neue Musentempel wird mit dem 1. September seiner Bestimmung übergeben werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
