<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389098</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Städtische Allgemeine Fortbildungsschulen. Im dieseährigen Wintersemester beginnt der Zeichenunterricht am Sonntag den 19. Oktober, der Wochenunterricht am Dienstag den 21. Oktober. Der allgemeine Unterricht wird Dienstags und Freitags, abends von --9 Uhr, der Zeichenunterricht Sonntags, morgens 9 1/4 --12 1/4 Uhr, erteilt. Anmeldungen werden am 12. Oktober morgens von 9 1/4 bis 12 1/4 Uhr in den Schulgenäuden, woselbst auch der Unterricht erteilt wird, entgegengenommen. Die Lehrherren sind nachts 120 der Gewerbeordnung verpflichtet, den Lehrlingen unter 18 Jahren die zum Besuche der Fortbildungsschule erforderliche Zeit zu gewähren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermißt. Die seit 14 Tagen in dem Hotel Johannisstraße 16.18 wohnende Witwe Joachim Wiese, Franziska geb. Uckerath, zuletzt in Wiesbaden, Adelheidstraße Nr. 45 wohnhaft, hat am 8. d. Mts. 9 3/4 vormittags das obenbezeichnete Hotel verlassen und wird seit der Zeit vermißt. Die Genannte ist 44 Jahre alt, 1,55--1,60 Meter groß, schlank, hat volles Gesicht, blasse Gesichtsfarbe, dunkelbraune Haare, braune Augen, griechische Nase, kleinen Mund. Besondere Kennzeichen: auf der rechten Wange eine behaarte Stelle. Bekleidung: schwarzer Federhut mit Schleier, schwarzer Mantel, schwarzer Tuchrock mit Seidenband, hellgelbe Schnüschuhe, schwarze Boa mit brauner Pelzverzierung, graue Glacehandschuhe. Etwaige Angaben über den Verbleib der Vermißten nimmt die Polizei-Inspektion(Glockengasse 30, Zimmer 17) entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Vormittag stieß auf der Kalkerstraße ein elektrischer Straßenbahnwagen mit einem Fuhrwerk zusammen. Das letztere ist ziemlich stark beschädigt und das Pferd leicht verletzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 4. Ist. bei aufgeh. Ab. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner. Anf. 6 1/2 . Ende nach 11 1/4 Uhr. Sonntag: 27. Ab.-Ist. Serie C. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 29. Ab.-Ist. Der sechste Sinn. Schwank in einem Akt von G. v. Moser und Nobert Misch. Hierauf: Der Wochenmarkt. Dramat. Skizze von Haus Sandow. Hierauf: Untren. Komödie in 3 Akten von Roberto Bracco. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Sonntag: 9. Ist. b. aufg. Ab. Der Verschwender. Zaubernärchen mit Gesang in 3 Abt. von F. Raimund. In der 2. Abteilung: Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 10.0kt.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,48-.59, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.60.75, Hammelfleisch 1,23-1,57, Rindernierentalg O,92 1,03, Schweinefleisch 1,90-.00, Speck, geräuchert..72-.81, gesalzen.67-1,77, Schweineschmalz.67-1,75 das Kil. Hasen.50 4,00, Kaninchen 1,00-1,20, Rebühner, alte.00, junge.50, Enten.20-.50, Gänse 5,00-6,00, Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte 1,20.50, Junge 1,00-.60, Hühner, alte.50.80, junge.80.50, Tauben, alte.40,junge.50 das Stück. Krammetsögel.20 der Bund. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter 2,00-2,20 das Kil. Landeier.25-2,75. Kisteneier 1,30 1,40 die 25 Stück. Kartoffeln, weiss 5,00-.00, do. rote 5,40-.20, do. Nieren.00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.30, Rotkohle.08-.18 das Stück. Weisskohl 10.00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,08-.12, Bohnen, grüne,.00. Preisselbeeren .60-0,70 das Kil. Kochäpfel M. 18.00-30,00, Essäpfel 30,00-60,00 die 100 Kil. Aale M..60-.20, Barbe.80-.60, Bleie.70-.00, Hechte 1,60-.00, Kabeljau 0,80-.20, Karpfen.80, Salm.60 8,00, Schellfische, grosse.75-.00, kleine.40. Schleie 1 H0-.00 das Ku * geründet 1862, 2 </text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>ihre permanente Ausstellung von hocheleg. schwarzen u. Nußbaumsalons, Antik-Eichen-Speisezimmern, Nußbaum-Wohnzimmern. 2 kompletten Schlafzimmern, Rokoko-Zimmern, engl. Zimmern, hell. Nußbaum mit Vergolde., Antik-Eichen-Schlafzimmern, reich geschnitzt, einzelne Möbel und Betten. Causeuse. Sessel in Plüsch" und Kameltaschen, Schreibtische. Bücherschraänke, Teppiche und Antik-Eichen-Speisezimmer von 350 K. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
