<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389026</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Kaufmann M. Schmits, i. F. Schmidt &amp; Schmits in Köln ist das Ehrenkreuz Pro ecclesia et pontifice vom h. Vater verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Unternehmer des neuen Theaters, die Herren Regierungsbaumeister Moritz und Bauunternehmer Ferdinand Schmitz, ersuchen uns um Veröffentlichung des folgenden:"Gegenüber den verschiedenen Auslaffungen einzelner Blätter über die Ausführung der Bühnenarbeitertrevven im neuen Theater haben wir bisher mit einer Erwiderung zurückgehalten, da wir uns bewußt sind, nur das beste Material verwandt zu haben, wie dieses ja auch durch eine sehr eingehende Beaufsichtigung seitens der Verwaltung bei allen Arbeiten festgestellt ist. Wir beschränken uns daher auch heute nur auf die kurze Feststellung, daß unsere Abmachung mit dem Lieferanten der Treppen, Herrn Konnen, wörtlich mit dem zwischen uns und der Stadt geschlossenen Vertrage übereinstimmt. Da es sich herausstellte, daß Mannesmannrohre in der knappen zur Verfügung stehenden Zeit nicht zu erhalten waren, so haben wir uns auf Vorschlag des Herrn Konnen damit einverstanden erklärt, daß andere für den vorliegenden Zweck völlig gleichwertige Rohre zur Verwendung kommen dürften. Wir haben hierbei jedoch keine Herabsetzung des für Mannesmannrohre vereinbarten Preises verlangt und auch nicht erhalten; dies in Rücksicht auf den knappen Liefertermin. Die Ausführung der Treppen und die Materiallieferung hierür ist dauernd sowohl unserseits, als auch von seiten der Verwaltung einer sorgeältigen Beaufsichtigung unterzogen worden, wobei auch verschiedene Rohre abgelehnt wurden, ohne daß hieraus dem ausführenden Schlossermeister irgend welcher Vorwurf zu machen wäre. Durch die aus Anlaß der Zeitungsartikel erneut vorgenommene rigorose Nachrüfung aller Einzelheiten konnte daher auch nur aufs neue festgestellt werden, daß Material und Ausführung allen Anforderungen entsprechen. Wenn in der Gewerbegerichtsverhandlung von einer Seite behauptet wurde, die Nohre seien sämtlich gebraucht, so steht dem zunächst die Erklärung des Schlossermeisters gegenüber, daß er neue Nohre gekauft und als solche mit dem üblichen Preise bezahlt habe. Zudem hat der Lieferant der Nohre die schriftliche Erklärung abgegeben, die Nohre seien neu. Da auch heute noch nach eingehendster Prüfung der Nohre unter berufenen Sachverstaändigen die Meinungen auseinandergehen, ob die Nohre gebraucht seien oder nicht, so wird eine Klarstellung der Sache nur durch einen Eid der Beteiligten erfolgen können. Jedenfalls ist festgestellt, daß die verwendeten Rohre gut sind und zu Bedenken nicht den geringsten Anlaß geben. Die Ausführenden: Moritz, Schmitz." 6 Plattönische Volksbühne. Die in der Philharmonie vom heiter Job-Stadtfeld allabendlich mit großem Beifall aufgeführte Bauernposse: Köln-Berlin wird am Freitag zum letzten Male gegeben. Von Samstag ab wird die Burleske Chamberlain zur Aufführung gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Billardturniers. Johann Treber, der bekannte Billardünstler, ist auf der Durchreise nach Paris in Köln eingetroffen und wird am Freitag und Samstag Abend im Kaiser-Cafe mit dem hiesigen Billardmeister Kolias ein Cadre-Turnier auf tausend Points austragen. Zum Schluß wird Treber eine Serie von Kunntstößen ausführen, darunter auch solche, die in Deutschland noch nicht gezeigt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen ging auf dem Himmelreich einem Fuhrmanne das Pferd durch. Er kam zu Fall und zog sich nicht unerhebliche Verletzungen zu. Man brachte den Mann in das Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Verkehrstörung entstand am Mittwoch Morgen auf der festen Brücke. An einem mit Heu beladenen Wagen stürzte ein Pferd und gleichzeitig brach die Deichsel des Wagens. Fast eine halbe Stunde dauerte es, ehe die Fahrbahn wieder frei war, und während dieser Zeit sammelte sich zu beiden Seiten eine große Menge Straßenbahnwagen und sonstiges Fuhrwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
