<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389080</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hohe Gäste. Die Erbprinzessin Leopold von Anhalt ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen. Ferner traf der rumänische Gesandte in Berlin, Hr. v. Beldiman, zu kurzem Aufenthalt hier ein und stieg im Monopol-Hotel ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Beim Abspringen von einem in voller Fahrt befindlichen elektrischen Straßenbahnwagen(Uferbahn) kam gestern Mittag in der Bayenstrße(nahe Zugasse) ein anscheinend betrunkener Mann zu Fall. Derselbe schlug heftig auf das Straßenpflaster auf und trug eine blutende Verletzung am Hinterkopf davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Pfarr-Verein hält heute Abend im Restaurant Gutenberg eine Monatsversammlung ab, in welcher u. a. die nach der im Aachener Museum vorhandenen uralten liturg. Ursulaschüssel gefertigte Nachbildung ausgestellt sein wird. Gäste sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International. Auf besonderen Wunsch hat Direktor E. Böhm in seinem Institut, Breitestrße 96, für diese Woche die oberitalienischen Seen Lago Maggiore, Lecco- und Luganer-See ausgestellt. Man hat diesen Cyklus zwar früher schon einmal gesehen, aber man betrachtet diese herrlichen Gegenden immer von neuem mit demselben Wohlgefallen. Die Glücklichen, die dort waren, sehen die Bilder als Erinnerung an die ihnen dort zuteil gewordenen Naturenüsse immer wieder gern, und die Tausende und Abertausende denen es nicht vergönnt war, an Ort und Stelle sich an den Schönheiten zu erlaben, sie können als Ersatz sich in dem Panorama an den naturgetreuen Aufnahmen beinahe ebenso erfreuen, wie an der Wirklichkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 14. Ab.-Ist. Serie B. Mannhäuser. Romant. Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Donnerstag: 15. Ab.-Ist. Serie C. Die verkaufte Braut. Komische Oper in 3 Akten von Friedr. Smetana</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 19. Ab.-Ist. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: 20. Ab.-Ist. Der Zigeunerbaron. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 23.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,48-.58, do. vom Bauch 1,23-1,35, Kalbfleisch.57.72, Hammelfleisch 1,23-1,53, Rindernierentalg.83 0,98. Schweinefleisch .87-.05, Speck, geräuchert..73-.80, gesalzen.69-.82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Hasen 3,50-3,80, Kaninchen 1,00-1,20, Rebühner, alte.00, junge 1,40-.,60, Enten 2,20-.25, Gäuse.00-6,00, Fasanen 3,00-4,00. Hähne, alte.20-.50, junge 1,00-.60, Hühner, alte M..50-1,80, junge.80-2,20, Tauben, alte M..40, junge.50 das Stück. Essbutter M..30-.40, Kochbutter.80-2,00 das Kil. Landeier M..25-.50. Kisteneier.20-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .20-.00, do. rote 6,40-.80, do. Nieren 8 00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-0,20, Rotkohle.08-.20 das Stück. Weisskohl 8,00-16.00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,08-.12, Bohnen, grüne..12-.14. Preisselbeeren .52-.56 das Kil. Kochäpfel M. 22.00-32,00, Essäpfel 32,00-60,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Vormittag stieß beim Einbiegen in die Herzogstrße ein Flaschenbierwagen mit einem Handwagen zusammen. Hierbei geriet der letztere mit den Scherenäumen in das Schaufenster eines Papierwarengeschäftes, welches gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
