<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389003</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbreitung kleingewerblicher Motoren. Von Herrn Justizrat Karl Trimborn wird heute mit Unterstützung der übrigen Stadtverordneten der Centrumspartei folgender Antrag betr. Verbreitung kleingewerblicher Motoren eingereicht worden:"Die Stadtverordnetenversammlung wolle beschrießen: die städtische Verwaltung wird ersucht, zunächst in Verbindung mit der Deputation für die Gas-, Wasser- und Elektricitaätswerke in eine Prüfung darüber einzutreten, ob und durch welche Mittel, insbesondere Erleichterungen, die Einstellung von Kleinkraftmaschinen in Handwerks- und kleingewerblichen Betrieben seitens der Stadt noch mehr gefördert werden kann, sodann über das Ergebnis dieser Prüfung der Stadtverordnetenversammlung Mitteilung zu machen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Exercitien für Lehrer. Die Exercitien für Lehrer im Priesterseminar zu Köln werden mit Rücksicht auf den Beginn des Unterrichts in den städtischen Volksschulen am 11. September nicht, wie angefündigt, vom 8. bis 12. September, sondern eine Woche früher, nämlich von Montag den 1. September, abends 6 Uhr, bis Freitag den 5. September morgens gehalten. Anmeldungen wolle man bis zum 30. August an Hru. Seminarpräses</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Gestern Morgen sprang gegenüber dem Stapelhause eine gutgekleidete, unbekannte Frauensperson im Alter von etwa 25 bis 28 Jahren über das Werftgeländer in den Rhein und 44 Rad-Sport. Am verflossenen Sonntag blieb im Entlauf des Riezler Hauptfahren J. Gipſens(Hannover) unplaciert. An seiner Stelle wurde H. Maxrath(Köln) dritter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ilversammlung der Gesellschaft für sociale Pelet###miet#uo 22. September in Köln tagen. Ausünfte erteilt der Kölner Lokalausschuß. Es wird gebeten, sich dieserhalb an den Schriftführer der Ortsgruppe Köln, Rechtsanwalt Dr. Greven St. Apernstrße 51, zu wenden. Am Sonntag, 21. September, findet echtäses Healle eiue Sitzung des Ausschusses im Kasino stat Uh. geseuige Zusammenkunft ebendaselbst. Die Tagesrsamnlung. 1 Man; Seutzube, ist: vormittags 9 Uhr Generalsaerg#pung,--. aschäftliche Angelegenheiten, 3. Gerate(mit Diskussion) über die Herabsetzung der Arbeitszeit für Ws.1n0 dee Eerhchung des Schutzalters für jugendliche Arbeiter i.(Referenten: Generalsekretär Dr. Pieper-.-Gladbach Simon-Berlin.) In einer zweiten Sitzung des ##, weiben die cenwahl des Vorstandes und die Rooptaeie####rosig, Abends 8 1/2 Uhr Versammlung im Vortrags.. der Bürgergesellschaft(Eingang Röhrergasse 21). Vortrag des ### genorer(Ferli) über die Koalitionsfreiheit der Arbeiter uud das Vereins- und Versammlungsrecht. Zu gleicher Zeit findet n Arge gesellte n die Vorversammlung der Mitglieder des .. e. der Intern tionalen Vereinigung für gesetzlichen arbeiterschutz statt. Tagesordnung: Dienstag, 23. Septembre A7. Sszuns, im großen, Casinosaale, 1 Uhr gemeinsames Mittagseutember a uhr mithr ab gesellige Zusammenkunft. Mittwoch, September, 9 Uhr Sitzung im großen Casinosaale(Augustiner- 96), nachmittags 2 1/2 Uhr Rheinfahrt zum Drachenfels bei Königsgestern Morgen fuhr das Bergische Feldrtillerieregiment Nr. 59 mittels Sonderzuge nach der Senne bei .., woselbst es mit dem Rheinischen Feld-Artillerieregiment Augurct mir ae abhalten wird. Am August wird das Regiment wieder hier eintreffen und sich am zu den Herbstübungen in die Gegend von Koblenz begeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
