<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389091</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall auf dem Rnein. Gestern Nachmittag ließ sich der Schleppbahn Katharina, von Königswinter kommend, rheinabärts treiben. Am Leystapel wollte der mit etwa 30000 Centner Eisenschlacken beladene Schleppbahn vor Anker gehen, um am Ufer anzulegen. Das Schiff geriet jedoch infolge des niedrigen Wasserstandes und des Tiefganges mit dem Hinterteil auf den Grund. Der Vorderteil drehte sich nach dem Ufer zu und das Schiff schlug mit einer solchen Gewalt gegen die Landesrücke der Köln-Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Aktiengesellschaft, daß die Brücke zusammenbrach. Auf der Brücke befanden sich noch vier Personen, welche hülferufend hin- und herliefen; sie konnten nicht mehr an das Ufer, denn ein Teil der Brücke lag bereits im Wasser. Mittels Kähne gelang es, die bedrängten Leute zu retten. Der Materialſchaden ist anscheinend bedeutend. An dem schwerbeladenen Schiff, welches quer im Rheinstrom lag, wurden sofort die Leichterungsarbeiten begonnen. Erst nach längerer Zeit konnten zwei Schleppdampfer das Schiff von der Sandbank losbringen und rheinaufwärts ziehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Lotteriegeschichte. Vor einiger Zeit kanfte ein in einem unserer Vororte wohnender Handlanger bei einem Kölner Lotteriekollekteur ein Los der Marienburger Lotterie. Ob den Mann nun die für seine Verhältnisse große Ausgabe von M..30 reute, oder aus welchem Grunde immer, kurz, er bot der Frau eines Geschäftsmannes das Los zum Kauf an. Diese erbot sich, das Los mit ihm gemeinsam zu spielten und zahlte ihm M. 1,60; der Arbeiter war es zufrieden und händigte ihr das Los aus. Vor kurzem nun teilte ihm die Frau gelegentlich mit, das Los sei bei der Ziehung mit 15000 M. herausgekommen und machte ihm zugleich Verschläge für die Zukunft. Der Mann sagte nicht Ja, nicht Nein, erzählte dann aber in seiner Freude seinen Arbeitskollegen von seinem Glück. Diese verandaßten ihn, bei dem Lotteriekollekteur selbst sich über seinen Gewinn zu erkundigen, und hier erfuhr er nun, das Los sei wirkich gezogen worden, aber nicht mit 15.000., sondern mit-- 50000 M. Der Collekteur stellte nis verurteilt und will erfahren haben, daß seine Frau während seiner Inhaftirung mit einem anderen Manne ein Verhältnis unterhalten habe. Nach seiner Entlassung habe er kurze Zeit mit seiner Frau zusammengelebt. Als er aber erkrankte, habe seine Frau eine Wohnung auf der Friesenstrße bezogen. Der Angeklagte gab an, daß er einen Revolver gekauft habe, um sich zu erschießen. Er nicht die Absicht gehabt, seine Frau zu töten. Die Waffe sei zufällig losgegangen. Daß er der Kriminalpolizei gegenüber eingestanden habe, er hätte seine Frau erschießen wollen, erklärte er für unrichtig. Die Frau des Angeklagten erklärte, daß ihr Mann sie schlecht behandelt und häufig mißhandelt habe. Er habe sie im Stich gelassen und sei nach Antwerpen gereist. Ihr Mann habe ihr nur wenig Geld gegeben und nur, wenn es ihm paßte. Als Wolter im Gesängnis war, habe sie ehrlich für sich und ihre Kinder den Unterhalt verdient und sich stets ehrbar betragen. Als der Mann zurückgekommen sei, habe das Leiden wieder begonnen; sie sei so schlimm behandelt vorden, daß die habe flüchten müssen. Am Tage der That sei Wolter ehr aufgeregt vor 8 Uhr morgens in ihr Zimmer gekommen. Er habe die eine Hand auf dem Rücken gehabt und wollte die Thüre schließen. Nachdenkt sie den Revolver gesehen, habe sie die Waffe festgehalten und um Hüfe geschrien. Sie sei dann in die Wohnung einer Nachbarin geflohen und habe versucht, die Thüre zu schließen. Dann habe ihr Mann einen Schutz auf sie abgegeben. Kurze Zeit darauf krachte wieder ein zweiter Schuß und sei es ihr dann erst geHe Strafkammer: Esa Taglöhner und eine Freuegspersen erhielten wegen Erregung öffentlichen Aergernisses je drei Monate Gefängnis. Die Frauensperson wurde außeadem zu vier Wochen Haft und zr Ueberweisung nach Brauweiler verurteilt.-- Wegen Bedrohung und Beleidigung eines Milchkuranstaltsbesitzers wurde ein Milchkutscher zu zwei Wochen Gesingnis verurteilt.-- Ein Taglöhner und ein Glaser wurden wegen Hehlerei mit drei bzw. vier Monaten Gefängnis bestraft.-- Eine Frauensperson wurde wegen verschiedener Vergehen zu zwei Monaten Gefängnis, vier Wochen Haft und zur Ueberweisung nach Brauweiler verurteilt.-- Ein vorbestraften Kaufmann begab sich im August zu drei hiesigen größeren Geschäften und schwindelte den Inhabern vor, er habe zu Duisburg ein glänzendes Geschäft und zu Dortmund unterhalte er eine Filiale. Durch diese Vorspiegelungen gelang es ihm, Waren im Werte von 191., 167 und 176 M. auf Kredit zu erhalten, die er sofort ver silberne. Das Gericht bestrafte ihn mit 15 Monaten Gefängnis und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>o Eine Arbeiterin erhielt wegen Verübung groben Unfugs, Hausfriedensbruch und Beleidigung vier Wochen Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Verputzen hatte sich als Schutzzeuge zweimal das Zeugengeld auszahlen lassen. Wegen Betrugs wurde er zu einer Woche Gesängnis verurteilt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Bäckermeister, der seinen Lehrling mißhandelt hat, musz 10 M. Strafe zahlen; außeadem muß er an den Verletzten, der als Nebenfläger auftrat, 8 M. zahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Wegen Miß handlung eines Stellmachers erhielten ein Schlosser und ein Fabrikarbeiter 10 M. bzw. 20 M. Geldstrafe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zu Kalk hatte ein eben der Schule entwachsene Schlosserlehrling einen Lehrer beschimpft. Der Junge kam mit einem Verweise davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Kaufmann war der öffentlichen Beleidigung eines Wachtmeisters und zweier Schutzleute angeklagt. Da die Beamten den Strafantrag zurückzogen, wurde das Verfahren eingestellt und den Beamten die Kosten auferlegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine Kolonialwarenändlerin muß 10 M. Strafe zahlen, weil sie aus Fahreässigkeit Apfelgelee, das mit Stärkesyrup verfälscht war, verkaufte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Vereinigten Krieger-Sanitätskolonnen vom Roten Kreuz hielten kürzlich ihre vierteljährige Generalversammlung ab. Der Führer der Vereinigten Sanitätskolonnen, Dr. med. Nervegno, eröffnete die Versammlung mit einem Hoch auf den Kaiser. Sodann ein Schreiben des Preußischen Landes-Kriegerverbandes verden worin dieser zu dem Zusammenschlugß der Krieger-Sanitätskolonnen Glück wünscht. Beschlossen wurde, den Geburtstag der Kaiserin, der Protektorin des Roten Kreuzes, am 22. Oktober im Krnstallvalast feierlich zu begehen. Der Vorsitzende teilte mit, daß sich etwa 70 Kameraden zur Ausbildung im Krankenträverdienst gemeldetätten. De Vorsitzende des Kreis-Kriegexverbandes, Hr. Hauptmann d. L. Entscheid, versprach, in der nächsten Sitzung des Vorstandes vom Kreis-Kriegerverband eine fortlaufende Unterstützung für die Kolonnen h antragen zu wollen. Betreffs der Unterstützung seitens der Kriegern wurde folgender Beschlußß gefaßt:"Die Vereinigten Kriegerinätskolonnen bitten den Vorstand des Kreis-Kriegerverbandes dahin wirken zu wollen, daß sämtliche Kriegervereine des Kreiskriegerverbandes sich zu einer jährlichen Beitragszahlung für die Sanitätskolonnen bereit erklären." Gehr. Both, Weingutsbesitzer, Ahrweiler.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln,.21.190. Der hochw. Hr. Weihbischof Dr. Fischer ist gestern Nachmittag zu einer vierzehnägigen Firmungsreise nach dem Dekanat Essen gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Werftarbeitern zu Deutz. Mit den Arbeiten zur Erbreiterung des Werstes zu Deutz unterhalb der Schiffbarücke wurde gestern begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ursulinenkirche: Morg. 7 h. Messe mit gem. h. Kommunion für die Mitglieder der Marian. Jungfrauen-Kongr., nachm 3 Andacht und Ansprache.-- Josephs-Kapelle(Streitzeuggasse): In der Oktav vom h. Franziskus abends 6 Segensandacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>St. Aposteln: Jed n Abend im Oktober 6 Ro entrann Andacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>-- St. Avoneln: 13. Festtag zu Ehren der h. Nothelfer. Morg. von</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>9 stille h. Messen. Hochamt.###l letzte h. Messe. nachm. 5 Andacht mit Predigt zu Ehren der h. Nothelfer. Abds. von--10 Andacht zum göttlichen Herzen Jesu fur Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 21. Ab.-Ist. Serie A. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Charles Gounod. Anf. 7 1/2 , Ende 10 3/4 Uhr. Sonntag: 22. Ab.-Ist. Serie B. Die Jüdin. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Halevy</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 25. Ab.-Ist. Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix Philippi. Anf. 7 1/2 , Ende 101 Uhr. Sonntag: 6. Ist. bei aufgeh. Ab. Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Kalk,.Ott.1902. In einer chemischen Fabrik wurde gestern Mittag einem Arbeiter aus einem Ankleideraume eine silberne Remontoiruhr im Werte von 25 M. genohmen. Als der That verdächtig wurde ein Mitarbeiter, der Ausländer ist, in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die katholischetheologische Studenten-Ferienvereint gung Colonia veranstaltete anläßlich ihres vierten Stiftungsfestes Dienstag Abend einen Festkommers in der Bürgergesellschaft, der zahlreich besucht war, besonders von den Studenten der weltlichen Faultäten. Unter der Leitung des cand. theol. I. Willems nahm der Kommers einen fröhlichen Verlauf. Besonders bemerkenswert waren die Rede eines alten Herrn der Colonia, Hrn. Kaplan Pages, der in markigen, von hoher Begeisterung getragenen Worten die einzigartigen, sehr zeitgemäßen Prinzivien Colonias feierte, und die tiefernsten, mit großem Beifall ausgenommenen Ausführungen des hochw. Hru. Dr. Steffens. Er wies hin auf den christusfeindlichen Geist, der sich immer mehr gerade unter den gebildeten Ständen breit zu machen suche, einen Geist, der sich vorzüglich gegen das katholische Priestertum wende, um es mit den Wassen des Spottes und der Verachtung zu bekämpfen, weil er in ihm seinen gefährlichsten Feind sehe. Die Theologen seien besonders berufen, diesem Geiste des modernen Antichristeutums entgegenzuarbeiten; sie brauchten sich nicht durch das seichte Geschwätz von Inferioriät, mit dem man nur seine eigene innere Hohlheit zu verdecken suche, entmutigen zu lassen; auch heute wie stete weise gerade das katholische Priestertum Koryphaäen der Wissenschaft auf. Gerade hier in Koln, in dessen Mitte in heidnischer Zeit die arn Ubiorum gestanden und dessen Bürger stets von hoher Achtung vor dem Priesterrock ersüllt gewesen, dürfe dieser Zeitgeist keine Wurzeln schlagen. Redner betonte dann noch das gute Verhältnis zwischen den Studenten der Theologie und der anderen Faultäten, wie es wieder ans diesem Kommerse zum Ausdruck komme, und ließ auf die anwesenden Korporationsstudenten einen donnernden Salamander reiben. Referendar Diechöfer gab seiner Freude darüber Ausdruck, auf diesem Theologenkommerse denselben studentischen Frohsinn gefunden zu haben, wie auf dem Kommerse der anderen Studenten. Er betonte besonders die völlige Gleichberechtigung der Theologen mit den anderen Studenten und stellte der Colonia das ehrende Zeugnis aus, daß sie es hauptsächlich gewesen, die, soweit es au ihr lag, die Bonner Theologen wieder in die Reihe der Studenten gestellt habe. So nahm der Kommers, auf dem Vertreter der Hercynia und Ripuaria(Freiburg), Rheno-Franconia(München), Thuringia(Marburg), Novesia, Ascanio, Rheno-Borussia(Bonn), Sauerlandia(Münster) und Unitas(Tübingen) erschienen waren, einen herrlichen Verlauf. Wir wünschen der Colonia ein kräftiges vivat, floreat, crescat!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis feiert am Sonntag im großen Lesesaale sein 36jähriges Bestehen und bringt neu einstudiert Chöre mit und ohne Klavierbegleitung zum Vortrage. Konzertsängerin Frl. Magda Momber und der Erste Kölner Mandolinenclub haben u. a. ihre Mitwirkung zugesagt. Den Schluß des Festes bildet die Aufführung des Schwankes Das Schwert des Damokles von G. 2u. Putlitz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
