<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389093</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 25. Ab.-Ist. Serie C. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Akten von Friedr. v. Schiller. Anf. 7 1/2 . Ende 10 3/4 Uhr. Dienstag: 24. Ab.-Ist. Serie). Carmen. Oper in 4 Akten von G. Wizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 7. Ist. bei aufgeh. Ab. Der Zigeunerbaron. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Dienstag, zum 1. Mal: Miß Hobbs. Lustspiel in 4 Aufzügen von Jerome K. Jerome. Deutsch von Wilh. Wolters.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln,.Okt.1902. Die Schlußrennen auf der Kölner Rennbahn hatten sich gestern trotz des nicht gerade einladenden Wetters eines guten Besuches zu erfreuen. Es gaben sich allerdings auch die besten Fahrer hier ein Stelldichein, und trotz der nassen Bahn zeigten fast alle Fahrer ihr bestes Können, so daß en stets interessante Schlußkämpfe gab. Im Vordergrunde stand wohl der Kampf um die Meisterschaft von Europa, die der Weltmeisters Ellegaard in überlegener Weise gewann. Der Verteidiger Willy Arend konnte nur den vierten Platz belegen und wurde sogar fast im Zwischenlauf von dem jungen Kölner Fahrer Wehrmann, der eine achtbare Leistung bot, geschlagen. Im Tandemfahren brillieren Ellegaard-Arend, während das Meisterpaar Huberseidl sogar im geschlagenen Felde endete. anscheinend durch Indisposition Hubers. Das Prämienfahren zeigte Peter(Berlin) als den besten Mann; er nahm sofort die Spitze, riß sämtliche neun Rundenprämien an sich und siegte in der Schlußrunde überlegen Die einzelnen Ergebnisse waren folgende: Meisterschaft von Europa. 4 Vorläufe, 1 Hoffnungskauf 3 Zwischenäufe, 1 Qualifikationslauf. Entlauf 2000 Meter. Der Sieger ist offizieller Meiſterfahrer von Europa für 1902/05. 4 Baarpreise Mk. 1000. 300, 150, 75. 1. Ellegaard(Odense) in.32/5 Min., mit 3 Längen gewonnen; 2. Rütt(Duisburg); 3. Seidl(Wien) 10 Längen zurück; 4. Arend(Hannover) weit zurück. Der Sieger fuhr, mit einem Lorbeerkranz geschückt, die übliche Ehrenrunde unter dem Jubel des Publikums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
