<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389017</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Eisenbahnstationsassistenten a. D. Kremer zu Köln ist der Kgl. Kronenorden 4. Klasse verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das 8. Armeecorps hält das Schlußmanöver zwischen der 15. Division(Köln) und 10. Division(Trier) während der dieseährigen Herbstübungen in den Tagen vom 15. bis 17. September im Kreise Mayen ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Querbahn. Die Wagen der Querbahn von Nippes und Sechszig, welche nach dem Volksgarten und Chlodwigplatz fahren, werden von heute(Mittwoch) ab wieder über Fettenhennen, Rechtschule, Drususgasse, Breitestrße, Apostelnstrße und Neumarkt geführt. Die Rückfahrt erfolgt, wie bisher, über die St. Apernstrße, Zeughausstrße und Komödienstmaße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brände. Gestern Morgen entstanden in der Lübecker- und gestern Nachmittag in der Luxemburgerstraße kleine Brände, welche durch die städtische Feuerwehr bald gelöscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrannt. Vorgestern Abend gegen 10 Uhr geriet auf dem Bahnhof Gereon ein Packwagen in Brand; derselbe brannte vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Feuer. Am Montag Nachmittag brannte auf einem Grundstück an der Siegburgerstrße in Poll ein Haufen Schwellen und ein Barmen Heu nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Am Montag Abend kurz nach 7 Uhr stieß auf dem Hansaring ein elektrischer Triebwagen der Straßenbarn mit einem vor ihm herfahrenden Lastwagen zusammen. Verletzt wurde niemand, auch entstand keine Sachbeschädigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Einbruchsversuch. Bei dem Uhrmacher E. Fibiger, Rudolfplatz 2, dem vor etwa 14 Tagen für etwa 4000 M. Uhren und Goldwaren gestohlen worden sind, wurde in der Nacht von Sonntag auf Montag abermals ein Einbruch versucht. Dank dem vorzüglichen Funktionieren des elektrischen Läutewerkes wurde Hr. Fibiger nachts um 2 1/4 Uhr aus dem Schlafe geweckt. Er rief um Hülfe und ging bewaffnet in das Ladenlokal, die Spitzbuben waren indes schon entflohen, und zwar so eilig, daß sie einen künstlich gefeilten Dietrich zurüciließen, womit sie sich Eingang verschafft hatten. Zwei Schlossergesellen, welche auf das Rusen des Hru. Fibiger herbeieilten, unternahmen die Verfolgung der Einbrecher, welche in die Kettengasse flüchteten. Dort gab einer der Spitzbuben auf einer Signalpfeife einreichen, welches am entgegengesetzten Ende der Kettengasse erwidert wurde. Daraufhin stellte sich den Verfolgern ein mit einem dicken Knüppel bewaffneter großer gutgekleideter Mann in den Weg, weshalb die Verfolger unn durch die Ehrenstrße liefen, wo sie die Spitzbuben auch wieder zu Gesicht bekamen. Diese gingen die Breitestrße entlang bis zur Ecke Langgasse; in der Langgasse stellten sie sich an ein Schaufenster, sich schen nach ihren Verfolgern umblickend. Zwei an der Wirtschaft im Holz stehende Schutzleute wurden von einem der Verfolger angegangen, die Spitzbuben festzunehmen, nachdem ihnen der Grund mitgeteilt worden war. Die Schutzleute weigerten sich jedoch, dem Verlangen Folge zu leisten. Glücklicherweise ist einer der Spitzbuben erkannt; er soll ein Uhrmacher sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fahrraddiebstahl. Gestern Mittag wurde ein Fahrrad gestohlen, welches der Besitzer an ein Haus am Sudermannsplatz gestellt hatte. Der Dieb wurde verfolgt, konnte jedoch nicht eingeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Ein auswärtiger Herr, welcher gestern Nachmittag mehrere Wirtschaften besucht hatte, vermißte, als er wieder abreisen wollte, seine Brieftasche mit etwa 800 M. Er nimmt an, daß ihm dieselbe gestohlen worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Montag zum Dienstag entstanden in verschiedenen Straßen der Stadt. u. a. Unter Kranenbäumen, in der Goldgasse sowie auf dem Neumarkt größere Schlägereien, bei welchen Anlässen auch das Messer gebraucht wurde und eine große Anzahl der beteiligten Personen mehr oder minder schwer verletzt wurde. Zehn der Verletzten suchten Hülfe im städtischen Krankenhause. Mehrere an den Schlägereien beteiligte Personen wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 29.Juli1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,42-.54, do. vom Bauch 1,17-1,31, Kalbfleisch.47.60, Hammelfleisch 1,17.57, Rindernierentalg.82-O. 98. Schweinefleisch .87-.00, Speck, geräuchert.63-1,78, gesalzen.58-1,75, Schwein schmalz.58.70 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00, Enten.25-3,25, Gäns Fasanen.00. Hähne, alte.20-.50, junge 0,90-.50." alte.50 1,80, junge 1,80.25, Tauben alle M..40, junge M. O.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Panorama International(Breitestrße 96). Seit seinem Regierungsantritt(1888) macht Kaiser Wilhelm II. alleährlich auf seiner von zwei kleinen Kriegsschiffen begleiteten Jacht Hohenzollern eine mehröchentliche Erholungsfahrt die norwegische Küste hinauf, die sog. Nordlandsreise. Daraus kann man schon schließen, daß diese nordischen Landschaften einen eigenartigen Reiz auf ein empfängliches Gemüt ausüben müssen. Die Westküste Norwegens mit ihren zahlreichen und malerischen, oft meilenweit ins Land einschneidenden Fjords (Meeresbuchten), deren Umrahmung das skandinavische Hochgebirge mit seinen schneebedeckten Häuptern und riesigen Gletschern liefert, ist jetzt in jedem Sommer das Ziel vieler Touristen, denen Zeit und Mittel eine solche Reise gestatten. Unten am Meeresgestade, dem ein Arm des warmen Golfstromes ziemlich nahe kommt, grünt und blüht der kurze nordische Sommer, während oben auf den Hohen der Winter sein eisiges Regiment niemals abzutreten braucht. Zu einer solchen Nordlandsfahrt ohne Opfer an Zeit und Geld bietet diese Woche das Panorama Gelegenheit. Ein Vertreter desselben durfte wiederholt die Reise auf der Hohenzollern mitmachen und manche intime Aufnahme gestattete ihm die kaiserliche Huld. Man sieht, wie zwanglos der Verkehr des Monarchen mit seinen Gästen sich gestaltet, namentlich auch bei den Ausfuügen an Land. Alles trägt bequeme Touristenkleidung und"läßt sich gehen"; die höfische Etikette ist beurlaubt. Bunt durcheinander im Grase lagernd und von Matrosen bedient, nimmt die kleine Gesellschaft z. B. einen Imbiß zu sich oder hält, eine Cigarre rauchend, Rast nach ermüdender Klettertour. Hochinteressant ist auch ein Effectbild: die Sonne um Mitternacht am Nordkap, dem nördlichsten Punkte Europas, wo unser Tagesgestirn im Sommer sechs Wochen lang nicht unter- und im Winter ebenso lange gar nicht aufgeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
