<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389094</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung findet am Donnerstag Abend auf Veranlassung des Volksvereins für das katholische Deutschland im großen Saale des Annohauses statt. Gegenstand der Verhandlung ist der Antrag Trimborn beir. die Gewerbenörderung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisearbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die Zeughausstrße, Komödienstmaße, Burgmauer, St. Apernstrße und Pauluswache vom 30. September d. J. ab auf die Dauer von weiteren drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter Verkehrstörung. Gestern Mittag entstand am Eigelstein eine Verkehrstörung dadurch, daß zwei schwer beladene Möbeiwagen nicht mehr weiterfahren konnten. Der Pferdebahnbetrieb war tängere Zeit Englücksälle. In einer Dampftäschrei an der Luxemburgerstraße geriet am Montag Morgen ein Mädchen mit der rechten Hand in eine Mangel und erlitt schwere Quetschungen.-- Auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld kam ein Mann zu Fall und brach ein Bein.-- Im Hafen fiel einem Jungen ein schwerer Gegenstand auf einen Fuß, wodurch dieser nicht unerheblich gequetscht wurde. Die Verletzten wurden dem Krankenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Am Sonntag Nachmittag brach in der Mansardenwohnung eines Hauses an der Kasparstraße Feuer aus. Ein 3 1/2 Jahre altes Mädchen war allein im Zimmer eingeschlossen und hatte vermutlich am Feuer im Ofen gespielt und dabei ihr Kleidchen angesteckt. Das Feuer wurde noch rechtzeitig von außen bemerkt und gelöscht, nachdem die Thüre eingetreten worden war. Das Kind wurde von der Feuerwehr ins Vincenzhospital geschafft, konnte aber, da die Brandwunden nur leicht waren, der Mutter bald darauf wieder mitgegeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Leichenund. Vorgestern Nachmittag wurde an der Agneskirche eines nrugeborrnen Kindes männlichen Geschlechts aufgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
