<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389020</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Donnerstag Abend gegen 7 Uhr stürzten in einem Neubau an der Lütticherstraße ein Betondeckenarbeiter und ein Maurer durch eine Zimmerdecke und erlitten schwere innere und äußere Verletzungen. Nachdem den beiden in dem Kloster der Barmherzigen Brüder in der Brüsselerstraße die erste Hülfe geleistet worden war, wurden dieselben mittels Krankenwagen nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen Straßenraubes wurde von der Frankfurter Polizei ein 22jähriger Mann verfolgt. Derselbe ist gestern am hiesigen Hauptbahnhose verhaftet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Messerheld. Am Donnerstag Abend wurde ein Geschäftsinhabers an der Lintgasse, als er einem Manne den Eingang zu seinem Hause wehrte, von diesem mit einem Messer in den Kopf gestochen, so daß er bewußtlos zusammenbrach. Der Thäter, welcher auf den Speicher geflüchtet und dort unter ein Bett gekrochen war, wurde festgenommen und eingesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln,.Aug.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,43-.55, do. vom Bauch 1,17-1,29, Kalbfleisch.47.62, Iiammelfleisch.20.57, Rindernierentalg.80.98, Schweinefleisch .85.00, Speck, geräuchert.63 1,76, gesalzen.59-1,75, Schweineschmalz.57 4,68 das Kil. Kaninchen, wilde 0,00, Enten.25-3,25, Gäuse .00-.00, Fasanen 0,00. Hähne, alte.,50-.80. Junge 0,90-.50, Hühner, alte 1,50 1,80, junge..80 2,25, Tauben, alte.,0.40, Junge M..50 das Stück. Essbutter M. 2,30.40, Kochbutter.80-2,00. das Ku. Landeier .80-.25, Kisteneier 1,15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, neue weisse .00-.40, do. rote.00, do. Nieren.00-3,40 die 100 Kil. Blumenkohl .25-.35, Rotkohle.10-.25, Weisskohl.10-.25 das Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pfarrer Robertz von Ehrenfeld ist am Mittwoch Abend aus der Haft entlassen worden, nachdem die mit der Untersuchung seines Geisteszustandes beauftragten Aerzte ihr Gutachten dahin abgegeben haben, daß der Pfarrer schon zur Zeit der ihm zur Last gelegten Vergehen geistig gestört gewesen ist. Diesen Ausgang der traurigen Angelegenheit haben alle diejenigen mit Sicherheit erwartet, welche den geistigen Verfall des Hru. Nopertz in den letzten Jahren zu beobachten Gelegenheit hatten. Ueber die persönlichen Verhältnisse des Pfarrers wurden in den letzten Wochen die tollsten Ges rüchte kolportirt; so sollte u. a. sein Vermögen sich bis zu den Millionen versteigen. Degegenüber mag die Feststellung seines Vermögensverwalters hier erwähnt sein, daß das Vermögen des Hrunopertz in 9000 M.(dreiprozentige preußische Konsols) und 4500 M. (Hypothekenforderung), zusammen also in 13500 M. besteht. Der Vermögensverwalter fügt dieser Mitteilung hinzu:"Ich verwalte dieses Vermögen, weil ich seit 20 Jahren im Auftrage des Hru. Dechanten Robertz jeden Monat seinen armen Verwandten eine Unterstützung von 75 M. zahle. Da die Revenüen des Vermögens dazu nicht ausreichen, so hat mir der Herr Dechant die Differenz zugelegt. Im letzten Jahre betrug der Fehlbetrag über 500." Der hochw. Herr Kapitularvikar hat die Resignation des Dechanten und Pfarrers Robertz zum 1. August angenommen und Hru. Rektor Oefen in Köln-Humboldtkolonie zum Pfarrverwalter in Kölnehrenfeld ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Kirchliches. Hr. Dompropst Dr. Berlage wird heute 9 1/2 Uhr im Dom das feierliche Jahrgeldächtnis für den am 2. August 1835 verstorbenen Erzbischof Ferdinand August v. Spiegel, Graf zum Desenberg und Canstein, halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Lehrer am Konservatorium der Musik in Köln a. Rh., A. Krögel, ist das Prädikat kgl. Musikdirektor beigelegt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gar segensreich sind die Erfolge, welche der Marianische Mädchenschutz-Verein in seiner Bahnhofsmission auf unserem Hauptbahnhofe erzielt. Rund 60 dem Verein angehörende Damen, an den gelbweissßen Achselschleifen erkennbar, sind abwechselnd je zwer Stunden von vormittags 10 bis abends 9 Uhr in aufopfernder Weise thätig, um ankommenden und durchreisenden schutzlosen Mädchen und hülflosen Frauen mit Schutz und Rat an die Hand zu gehen. In zahlreichen Fällen konnten die Opfer gewissenlosen Mädchenhandels dem Untergange entrissen werden; ungeählte kleine Liebesdienste werden armen Mütterchen und landes- und ortsfremden Personen erwiesen; ebenso oft werden alleinreisenden Kinder vom Bahnpersonal der Obhut der Damen übergeben. Neuerdings hat sich die dringende Notwendigkeit herausgestellt, ankommenden Schutzbeduürftigen oder Durchreisenden, die abends nicht mehr weiter können, wenigstens Unterkunft zu verschaffen. Derartige mittellose Personen sind in keinem Gasthof, in keinem Wirtshaus willkommen; sie sind daher lediglich auf die christliche Mildtätigkeit angewiesen. Um ein solches, wenn auch nur notürftig eingerichtetes Lokal dauernd zu beschaffen, fehlt es dem Verein an jeglichen Mitteln. In dankenswerter Weise hat der stets zum Wohlthun bereite Kölner Liederkranz sich in den Dienst dieser guten Sache gestellt und veranstaltet unter Leitung seines geschätzten Dirigenten Herrn Dr. Max Burkhardt am nächsten Montag, 4. August, abends im Volksgarten ein großes Vokal- und Instrumental-Konzert. Bei demselben wird die bewährte Kapelle der Fußartillerie unter Leitung des Königlichen Muſikdirigenten Herrn Trenks mitwirken. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil zu ersehen. Hoffentlich beteiligen sich unsere Mitürger recht zahlreich an dem Konzert, dem ein günstiges Wetter beschieden sein möge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die großen internationalen Radrennen, welche am kommenden Sonntag den 3. August auf der Kölner Radrennbahn an der Riehlerstraße stattfinden, werden im westdeutschen Derby eine glänzende Konkurrenz am Starte versammeln. Deutschlands beste Flieger, der Kölner Walter Rütt, welcher sich gegenwärtig in ganz hervorragender Form befindet, wird die vatersädtischen Farben gegen den französischen Meiſterfahrer Edmond Jacquelin und den mehrfachen Weltmeisterfahrer Torwald Ellegaard verteidigen. Von Belgien werden Grogna und Vandenboorn, von Italien Eros, Momo, Bixio, von Holland Schilling, van Schoonhoven, Hoorn, von Frankreich noch Inund Buisson, von Böhmen Kudela, von Dänemark noch Orla Nord mit zahlreichen deutschen Fahrern wie Meyer, Hert. Bettinger, Koch usw. um Sieg und Ehre kämpfen. Bei einer solchen Besetzung sind hochbedeutsame sportliche Wetteämpfe selbstverständlich. Die Rennen finden bei jeder Witterung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
