<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389047</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Kalk, 25.Ang.1902. Auf der Hauptstrße wurde gestern Nachmittag ein etwa 20 Jahre altes Mädchen, welches sein kleines Schwesterchen auf dem Arme trug, von zwei Radfahrern aus Deutz überfahren und zu Boden geworfen. Die beiden Radfahrer kamen in übermäßig schnellem Tempo herangefahren und trifft sie an dem Vorfalle nur allein die Schuld</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Haft kam ein 26 Jahre alter Taglöhner, der gestern Nachmittag durch Schimpfen und Skandalieren groben Unfug verübte; auch mißhandelte er seine Schwiegereltern in deren Wohnung und demoliert an derselben die Zimmertüre und eine Fensterscheibe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Abend wurde ein Stellmacher, als er mit seiner Frau sich auf dem Nachhausewege befand, in der Viktoriastraße von mehreren jungen Burschen, die vorher sich geschlagen und welchen er dieserhalb gütlich zugeredet hatte, überfallen und mit festen Gegenständen zu Boden geschlagen und erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>den Utraialisen zu rheit. Die ets in treuer auch Kölner Bunt st, für ich der ständig twürfe hendes lange, nischte nzseide, fft das e und nutiös on 4 1/2 /2 in der als ein darf f dieser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>am harter are der hrmann ch dem glieder ud Abch dem Parade- nen die le Vorbelwehr, fanden ens der Glückdirektor silbernen endung. irowsky geleistete n Gelter ausverführer er Wehr t einem Steinigerhaus ge Ausigsplatze und bevolksmotorenorringen, köln vertagt, bei gesang. in stellte Sieben-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
