<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389043</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend sprang ein Mann, nachdem er vorher Rock und Weste ausgezogen hatte, von der Schiffbarücke aus in den Rhein und ertrank. Einen grauen Handkoffer hatte der Ertrunkene auf der Brücke zurückgelassen. Derselbe enthält eine Anzahl Kleidungsstuücke, Wäsche, eine Cylinderuhr, ein Bierseidel. Die Leiche ist noch nicht gelandet worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sängerreise des Rheinischen Tängerbundes. Die Mit glieder des Rheinischen Sängerbundes aus.r7.-- au..#130, Kalt hatten sich zu einem gemeinsamen Besuche des Grazer Bundesfestes zusammengethan und nach Beendigung desselben noch verschiedene Ex cursionen durch Süd-Oesterreich, Südeutschland usw. unternommen. Am ersten Tage bereits harrte der Sänger eine angenehme Ueberraschung, als sie in Würzburg ankamen und dort am Bahnhofe von dem Direktor des Würzburger Hofrähauses in Empfang genommen und in bereitstehende Equipagen"verladen" wurden zum Zwecke der Besichtigung der Stadt und des Hofrähauses. Hr. Stadtrat Brems, als Vertreter des Würzburger Hofränyanses, hatte seinem Hause depeschierte, daß die Sänger Rheinlands kämen und da hatte man nichts Eiligeres zu thun, als sich in Aufmerksamkeiten den Sangen gegenuber zu ergehen. Von Würzburg ging's nach Nürnberg, dor wurde Rast gemacht und am nächsten Tage erfolgte die Weiterfahrt nach Wien, woselbst die Sänger von dem Wiener Männergesangverein und dem Schubertbund am Bahnhofe abgeholt und in daes Hotel Continental geführt wurden. Der Wiener Aufenthalt erstreckte sich über drei Tage. Von Wien aus brachten Sondernüge die Sanger nach viertündiger Fahrt nach Graz. Ueber das dortige Feu ist bereits berichtet worden. Es waren herrliche Tage, die den Deutschen in Graz beschieden waren. Rach Ablauf dieser Feier wurde eine Vergnügangsfahrt unternommen, die von Graz nach Ischl führte, um von vort aus die verschiedensten Ausfuüge nach dem herrlichen kammergut zu machen. In Ischl gab's einen eintägigen Aufenthalt. An den darauffolgenden Tagen wurden Ausfluge durch das Sulzthal und das Salzkammergut unternommen. In Salzburg verlebte man abends mit dem Hannoverschen Männergesangverein und der Salzburger Liedertafel unter der Führung des Hru. Professors Janscheck köstliche Stunden. Zwei Tage darauf feierten die rheinischen Sanger im Hofränhaus zu München das 25jährige Geschäftsjubiläum des unter ihnen weilenden Hru. Sigmund Faßbinder aus Mülheim.Rh. Von München aus besuchte man Stuttgart, Heidelberg, Frankfurt, bestieg in Mainz ein Salonboot und freute sich, nach all den schönen und gennßreichen Stunden auf einem unserer schönen rheinischen Dampfer gesund und frisch wieder der Heimat zusteuern zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Streik der Bautülfsarbeiten ist beendet. Der Verband der Bau-, Erd- und gewerblichen Hülfsanbeiter beschlossß in einer außerordentlichen Mitgliederversammlung, das Anerbieten des Kölner Baugewertenvereins(freie Innung) anzunehmen und die Arbeit sofort wieder aufzunehmen. Die Handlanger um. erhalten demnach bis 1. April 1903 36 Pfg. per Stunde Mindestlohn bei lehnstündiger Arbeitszeit, vom 1. April 1903 bis dahin 1904 38 Pfg. Mindeststundenlohn. Im Ausstande befinden sich noch etwa 300 Manger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Euskirchen, Stadtverwaltung, Vollziehungsbeamte bei der Stadtkasse, etwa 600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gollrath, Bürgermeisterei Kleingladbach, Bürgermeisteramt Kleingladbach zu Gerderath, Bürgermeisterei- und Polizeidiener und Feldhüter, 300 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mülheim(Rhein), Oberbürgermeisteramt, Pförtner am städtischen Schlachthofe, 1000 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schmidt, Bürgermeisteramt zu Schmidt bei Düren, Gemeindeörster, 1000., steigt bis 1500 M. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wittlich, Bürgermeisteramt. Stadt-Sekretär. 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln, 22.Aug.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..42-.54, do. vom Bauch.17-.32, Kalbfleisch.46.62, Hammelfleisch.18-1,52, Rindernierentalg.80-0,98. Schweinefleisch .87-.03, Speck, geräuchert.73-1,83, gesalzen.59-1,75, Schweineschmalz.57 1,68 das Kil. Kaninchen 1,00-1,20, Enten 2,00-.00, Gänse 5,00-6,00, Fasanen.00. Hähne, alle 1,20-.50, Junge 0,90-.50, Hühner. alte.50-.,80, junge.60.20, Tauben, alte M..40, junge.50-.55 das Stück. Essbutter M..30-.40, Kochbutter.80-2,00 das Kil. Landeier M. 2,00-.25, Kisteneier 1,15-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
