<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389068</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Herbst stellt sich frühzeitig ein. Gestern zeigte das Thermometer als niedrigsten Stand nur+.4 Grad Celsius, mittags 1 Uhr 11 Grad. Bei niedrigem Barometerstand herrscht rauher Nordwestwind. Kalte Regenüsse folgen sich, und nur dann und wann bricht sich die Sonne für einige Augenblicke durch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Cantans Panoptikum an der Hohestrße hat für heute (Sonntag) Vormittag den Eintrittspreis auf 25 Pfg. herabgesetzt. Bei dem regen Interesse, welches die Bürgerschaft für die Besichtigung der Zwillinge gezeigt, dürfte die Preiseräßigung sehr erwünscht sein. Das Panoptikum selbst ist neu hergerichtet; von neuen Tableaux erwähnen wir die Verbrennung einer Hexe im Mittelalter. Die Gruppe ist von Hru. Castan jnn. hergestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Abbrucharbeiten des an der Servasgasse gelegenen, der Allgemeinen Terraingesellschaft gehörenden Gebändes wird die Servasgasse vom 9. September d. J. ab auf die Dauer von acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art, sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Weißgerbereckgasse vom 15. September d. J. ab auf die Dauer von vier Tagen behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Begräbnis. Ein großartiger Leichenzug geleitete gestern Nachmittag die Leiche des verstorbenen Weinfroßhändlers Mathien Ladendorff zur letzten Ruhestätte nach dem Friedhofe zu Gelaten. Den Zug eröffneten die Musikkapelle der Pioniere und Fußartillerie, Trauerweisen spielend; diesen schloß sich der Kölner Männergesangverein (Cäcilia Wolkenburg), welcher am Sterbehause seinem langeährigen Vorstandsmitglied den Scheidegrußß gesungen hatte, mit umflortem Banner an. Vor der Geistlichkeit schritt die Marianische Kongregation junger Kaufleute, zu deren ältesten Mitgliedern der Verstorbene zählte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Oberlandesgerichtsrat Siener in Marienwerder wurde an das hiesige Oberlandesgericht versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 3, sind für diese Woche ausgestellt: die Bilder des am 5. September d. J. verstorbenen Dr. Rudolf Virchow, des Viceadmirals der Marine Wilh. Büchel, und der Burenührer Debet, Botho, Delarey und Pereira mit ihren Angehörigen. Ferner ist eine Darstellung des Besuches des deutschen Kaiserpaares in Posen, des ersten deutschen und des zweiten englischen Unterseebootes, des deutschen Kavalleriekommandos für Feldtelegraphie, welches sich mit der Legung der Leitung beschäftigt, und einer fertiggestellten Telegraphenleitung durch den Wald, sowie mehrere Ansichten der am 15. d. M. eröffneten stadtöluischen Lungenheilstätte zu Rosbach a. d. Sieg ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Mittag schlug auf der Severinstrße ein mit Bierkisten schwer beladener Rollwagen um. Die Eier gingen hierbei zum größten Teil in die Brüche, infolgedessen deren Inhalt aus den Kisten auf die Straße rann. Der Unfall rief eine kleine Verkehrstörung sowohl der Straßenbarn wie sonstiger Fuhrwerke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Taglöhner aus Köln-Nippes wegen eines Sittlichkeiisvergehens, begangen an einem elf Jahre alten Mädchen. Wegen eines ähnlichen Vergehens wurde ein zu Köln-Nippes wohnender Handwerker verhaftet. 6</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend fiel auf einem am Butzweilerweg in Köln-Nippes gelegenen Ziegelfeld ein Fuhrmann infolge Scheuen des Perdes von einer mit Ziegelsteinen hochbeladenen Karre und geriet unter die Räder. Dieselben gingen dem Englücklichen über den Unterleib, wodurch derselbe lebensgefaährliche Verletzungen erlitt. Nach Anlegung eines Notverbandes brachte man den Verungluückten nach dem Vincenzhospital in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 6. Ab.-Ist. Serie B. Martha, oder Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Montag: 7. Av.-Ist. Serie C. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von Fr. v. Schiller. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr. Spielplanentwurf. Dienstag: Fidelio. Mittwoch: Glöckchen des Eremiten. Donnerstag, auf vielfachen Wunsch: Festvorstellung. Freitag: Geschlossen. Samstag: Mannhäuser.-- Altes Kolner Stadt-Theater. Heute: Aufgeh. Ab. 1. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 1/2 Uhr. Montag: 12. Ab.-Ist. Der Waffenschmied von Worms. Komische Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Frau vom Meer. Mittwoch: Alt-Heidelberg. Donnerstag: Geschlossen. Freitag, zum 1. Male: Champerays Leiden. Samstag: Frau vom Meer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>-- Kalt, 11.Sept.1902. Im Hospital fand ein Maschinist nahme, welcher in einem hiesigen Walzwerke von einem aus der Vorwalze kommenden Stab zu Boden geworfen worden war und an Rücken, Bein und am Arm schwere Brandwunden erlitten hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ein 15 Jahre altes Mädchen, welches seinem in einem hiesigen Walzwerke beschäftigten Vater Mittagessen gebracht hatte, wurde auf dem Rückwege in freiem Felde von einem 25 Jahre alten, bis jetzt nicht ermittelten Manne angefallen. Es gelang dem Mädchen, den Mann von seinem verbrecherischen Vorhaben abzuhalten, und dieser lief infolge ihrer Hülferuf eiligst von dannen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Berlin, 13.Sept.1902. Ziehung der 3. Kl. 207. preuss. Klassen Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 60 000 M. 50*4, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 147 403, drei winne zu 1000 M. auf Nr. 80 611 166 320 und 190 615 Kölner goral-Anzeiger Nr. 251- Sonntag, 14. September 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
