<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389028</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Volksbühne. Am Sonntag Nachmittag wird vom Theater Job-Stadtfeld in der Philharmonie das Volkstück Der Trompeter von Sättingen zu kleinen Preisen gegeben. Abends wiro die Burleske Chamberlain über die Bretter gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die städtischen Straßanbahnen vereinnahmten im Monat Juli d. J. 368 301., d. i. 66 483 M. mehr als im Juli v. J. In der Zeit vom 1. April d. J. bis 31. Juli wurden 1340 443 M. gegen 1 106 116 M. im Vorjahre, d. i. 234 332 M. mehr eingenommen. Das ist ein immerhin erfreuliches Ergebnis, wenn man bedenkt, daß der Verkehr noch durch den Umbau einzelner Linien leidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Koln,.Aug.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..43-.55, do. vom Bauch 1,17-.,29. Kalbfleisch.47.62, Hammelfleisch.20-.57, Rindernierentalg.80 O, 98. Schweinefleisch .85.00, Speck, geräuchert.63-1,78, gesalzen.59-1,75, Schweineschmalz.57-.68 das Kil. Kaninchen, wilde 1,00, Enten.20-.20, Gänse .00-.00, Fasanen.00. Hähne, alte.20.50, junge 0,90-.50, Hühner. alte.50.80, junge..80.20, Tauben, alte M..40, junge.50-.55 das Stück. Essbutter M..30-.40, Kochbutter.80-.25 das Kil. Landeier .80-.25, Kisteneier.,15.30 die 25 Stück. Kartoffeln, neue weisse .40-.00, do. rote.00, uo. Nieren 7 40-8,00 die 100 Kil. Blumenkohl .30-.35, Rotkohle.10-.30 das Stück. Weisskohl 12,00-25.00 die 100 Stück. Zwiebeln.16-.20. Bohnen, grune zum Einmachen.22-.40. Heidelbeeren.42-.50, Preisselbeeren.60.70 das Kil. Kochäpfel M. 32.00 50.00. Essäpiel 48.00 50.00 die 100 Kil. Aale.80.20, Barbe .00.40, Bleie.80-.00. Hechte.80-.40, Kabeljau 0,90 1,20, Karpfen .00. Salm.60.40, Schellfische, grosse 0,90-.00, kleine.50 0,70, Schleie.40.80 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz begeht morgen(Sonntag) sein dieseähriges Sommerfest im Höellerschen Konzertsaale, Mülheimerstraße 127. Da für ein reichhaltiges Programm gesorgt ist, darf auf zahlreichen Besuch gerechnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Sammlungen in hiesiger Stadt zu Gunsten oes in Berlin zu errichtenden Roondenkmals haben die Summe von 16834 M. ergeben. Dieser Betrag ist an die Hauptseehandlungskasse in Berlin abgeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue internationale Frachtbriefe gelangen vom 10. Oktober d. J. ab zur Einführung. Die bisherigen Muster sind nur noch bis zum 9. Oktober d. J. zugelassen. Eine Verlängerung dieser Frist ist ausgeschlossen.# K1.0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine französische Vergnügungsjacht hat gestern am Frankenwerft angelegt; dieselbe ist von Straßburg rheinabärts angekommen und fährt noch weiter den Rhein hinunter. Das hübsch eingerichtete Schiff zog viele Neugierige an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Gestern Nachmittag wurde am Bahnhofe ein junger Mann verhaftet, welcher in den Rheinanlagen versucht hatte, unsittliche Handlungen an jungen Burschen zu begehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Stenographie der Blinden. Am Montag hielt der Blinden-Sprachlehrer, Herr Hauptvogel aus Leipzig, auf der Reise zum Blinden-Kongreßß nach Brüssel begriffen, in der Stenographen- Gesellschaft Gabelsberger in der Lesegesellschaft einen Vortrag über die Stenographie der Blinden, dem wir folgendes entnehmen: Das erste Schreibsystem für Blinde wurde 1771 erfunden, dasselbe bestand aus lateinischen Lettern. Ein weiteres System erschien 1820--30, es war das System von Moon. Man benutzte dazu nenn Stempel, mit denen man 40 Zeichen herstellen konnte. Im Jahre 1829 endlich erfand Louis Pralle das jetzt gebräuchliche Punktsystem. Dieses System wurde anfangs nur in Frankreich gepflegt und kam erst 1879 nach Deutschland. Im Jahre 1885 wurde es in Deutschland, Frankreich und in England noch etwas früher, verbessert und verkürzt, wodurch eine Raumersparnis von 25--30 Prozent erzielt wurde. Seit 1897 hat nun England auch eine Stenographie für Blinde, die aber ziemlich willkürlich ist. In Deutschland ist erst vor kurzem, seit dem 21. Juni dieses Jahres, ein Stenographiesystem für Blinde erschienen, und zwar eine Erfindung des Redners, welcher dasselbe eingehend an verschiedenen Tafeln erläuterte. Mit diesem System ist der Blinde im stande, etwa 1800 Wörter zu schreiben; 450 Zeichen brauchen nur gelernt zu werden, alle anderen ergeben sich aus diesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
