<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389050</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Für die Feier des goldenen Priesterjubiläums des Herrn Pfarrer J. H. Letzen hat das Festkomite der Pfarrei St. Maria im Kapitol die folgende Festordnung aufgestellt: Am Dienstag Morgen 8 1/2 Uhr wird der Herr Jubilar an seiner Wohnung abgeholt und im Festzuge durch die nächstliegenden Straßen der Pfarre zur Pfarrkirche geführt. Daselbst beginnt a. dann ein feierliches Hochamt mit Festpredigt und Tedeum. Hieran schließen sich von 11 1/2 Uhr ab die Beglückünschungen im Pfarrhause und abends 7 Uhr findet im Hotel Viktoria ein Festessen statt. Die Familien-Festfeier ist auf Sonntag den 7. September im Konzertsaale der Bürgergesellschaft angesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maar. Hoare, Bischof von Ardagh(Irland), ist hier eingetroffen und im Hotel Viktoria abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Aachenerstraße ist nunmehr vom Aachenerthore bis Gelaten in ihrer geplanten Breite durchgefuührt. Der Neuanlage der breiten Bürgersteige sind in diesen Tagen auch die letzten der schönen schattenspendenden Lindenbäume zu beiden Seiten der alten Straße zum Opfer gefallen. Nachdem die Bordſteine verlegt sind, werden zur Zeit die Entwässerungsanlagen der Bürgersteige ausgeführt. Mit der Neupflasterung des Fahrdammes hat man begonnen. Mit den alten Lindenbäumen ist auch das an der Ecke der Aachener- und Dürenerstraße stehende alte Steinkreuz beseitigt worden. Herr Geh. Rat Stübben, der Schöpfer der Neustadt, hat während seiner Thätigkeit im Dienste der Stadt solch alte Wahrzeichen des Frommsinnes der früheren Ackerbürger in pietävoller Weise zu erhalten gesucht und dafür Sorge getragen, daß sie, wenn der Verkehr ihre Entfernung notwendig machte, in nächster Nähe des früheren Standortes wieder aufgerichtet wurden. Hoffentlich läßt sich auch für das alte Steinkreuz an der Nachenerstraße ein Plätzchen in nächster Nähe ausfindig machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Kunstgewerbe-Museum ist die nach den Entwürfen des Architekten Brantzky, des Erbauers des Museums, ausgeführte Umgestaltung der großen Freitreppe nunmehr vollendet. Zu beiden Seiten der Treppe lagern auf schweren Sockeln zwei gewaltige Löwen. Hinter denselben erheben sich auf ziemlich quadratischen Sockeln, die mit Fratzen geziert sind, Säulen, welche die Beleuchtungsörper tragen. Diese bestehen aus je einer achtseitigen Prunklaterne nach Art der Thurmhelme des Museums mit kuppelnörmiger Bedachung, die mit Krabben verziert ist. Die Spitze ziert das Kölner Wappen mit dem Doppeladler. Unterhalb der Laternen befindet sich ein reichornamentirtes Reliefband, das kranzartig acht wurmartig gehaltene kleine Laternen trägt, welche wie auch die großen Prunklaternen mit Butzenscheiben verglast werden. Sämtliche Beleuchtungsörper, welche elektrisches Licht erhalten, sind von der Firma Anhäuser&amp; Hauebeck hierselbst aus schmiedbarer Bronze hergestellt. Die Bildhauer- bzw. Steinmetzarbeiten wurden von Bildhauer Schreiner bzw. Steinmetzmeister Zorn ausgeführt. Die eigenartige Anlage macht namentlich von der mittleren Allee des Hansaringes aus einen recht hübschen Eindruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis zu 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bonn, Königl. Amtsgericht, sechs Lohnschreiber, je 50 bis 60 M. Schreiblohn monatlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Brauweiler, rheinische Provinzial-Arbeitsanstalt, Aufseher, 1000 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kelberg(Kr. Adenau), Bürgermeisteramt, Bürgermeisterei-Sekretär, 900 M. jährlich, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim(Rhein), Bürgermeisteramt, Bureau-Assistent, 1600 M. jährlich, steigt bis 2500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>.-Gladbach, städtische Verwaltung, mehrere Polizeisergeanten zweiter Gehaltsklassen, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600M. event. bis 1900 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neuß, Polizei-Verwaltung, Polizeisergeant zweiter Gehaltsklassen für den Nachtdienst, 1100 M. jährlich, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schmidt, Bürgermeisteramt zu Schmidt (Kr. Montjoie), Gemeindeörster, Anfangsgehalt 1000., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 2000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>prakt. Arzt. Köln, Palmstrasse 30, am Hohenzollernring,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
