<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389034</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Obereräsident Nasse fuhr gestern Morgen in Begleitung des Hru. Oberbürgermeisters Lecker nach Hilden zur Beerdigung des verstorbenen Mitgliedes des Provinzialausschusses Hru. Gutsbesitzer Lieven, traf um 11.50 Uhr vormittags auf dem hiesigen Hauptbahnhofe wieder ein und fuhr um 12.33 Uhr mit dem Schnellzug nach Koblenz zurück. 5</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Witterung ist noch immer recht unfreundlich und der Jahreszeit durchaus nicht entsprechend. Bei rauhem Nordwestwind und geringer Temperatur gehen heftige Regenüsse nieder, so daß man sich in den Späherbst versetzt glaubt. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand nur+ 9,6 Grad Celsius, in der Mittagsstunde nur+ 15,0 Grad. Der Barometerstand int auhaltend niedrig.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Zum Kaiserbesuch in Düsseldorf. Der Salondampfer Stadt Kein der Mütheimer Dampfschiffahrts-Aktien-Gesellschaft fährt am Freitag den 15. d.., vormittags 9 Uhr nach Düsseldorf, um an der dortigen Flottenparade zu Ehren des Kaisers, sowie auch abends an der Korsofahrt teilzunehmen. Für diese Fahrt werden Rückfahrkarten a 4 M. ausgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Der Prinzregent von Lippe-Detmold hat dem Stabstrompeter R. Keusch vom Berg. Feld.-Art.-Rgt. 59 den Lippischen Hausorden Silbernes Verdienstkreuz verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Lord Salisbury ist gestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Arbeiter-Kapelle der bekannten Stärke-Fabriken Aktien-Gesellschaft der Remyschen Werke, Wygmael(Belgien), wird, einer Einladung der Zweigfabrik in Heerdt folgend, eine Reise zur Düsseldorfer Ausstellung, nach Nachen usw. unternehmen und auf dieser Reise am Samstag den 16. August auch unsere Stadt besuchen. Geplant ist für den Vormittag eine kleine Rheinfahrt sowie die Besichtigung der verschiedenen Sehenswuürdigkeiten Köuns, während am Nachmittag 3 1/2 Uhr ein Frei-Konzert im Volksgarten stattfindet, sodaß sich Gelegenheit bietet, die Leistungen der 50 Mann starken Kapelle zu beurteilen. Ist dieselbe auch nur aus Arbeitern zusammengesetzt, die sich ihre freien Stunden durch Musik verschönen, so sollen sich doch ganz gute Kräfte darunter befinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Feuer. In einer Fabrik sing ein Kochkessel mit etwa 700 Kilogramm erhitztem Harz Feuer und die Flammen schlugen bis zum Dache des betreffenden Gebäudes empor. Ein Arbeiter benutzte zur Löschung den Excelsior Feuernöscher Nr. 1 der Firma Richard Herbertz (Köln), der, obgleich er nur zwei Liter Inhalt hat, sich als sehr wirksam erwies. Die in dem Feuernöscher enthaltene Löschasse hat sich zudem dem Harz gegenüber als gänzlich unschädlich gezeigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Mechternstraße zwischen Barthel- und Vogelsangerssraße vom 20. August d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die St. Rochus Schreinermeister-Krankenkasse feiert in diesem Jahr ihr 60jähriges Stiftungsfest. Am Samstage, dem St. Rochustag, findet morgens 9 Uhr in der Pfarrkirche St. Jakob ein feierliches Hochamt statt. Eine weltliche Festlichkeit soll später folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
