<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389009</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Johann Strauß konzertierte am Montag Abend in diesem Jahre zum ersten Male in der Flora, und daß die Anziehungskraft seines Nämens noch unvermindert wirkt, bewies der sehr starke Besuch und die Neugier, die seine Person, besonders beim Dirigieren der berühmtesten Straußwalzer, erregte. Er ist nun auch der einzige, der das Wanderleben mit dem Orchester fortsetzt, das er vor zwei Jahren von seinem noch lebenden Vater Eduard übernahm. Dieser war der Bruder von Joseph und von Johann Strauß, dem Walzersönig, deren Vater Johann(1804--49) als der Begründer der berühmten Komponisten- und Dirigentenfamilie anzusehen ist. Richard Strauß, der moderne Komponist der symphonischen Dichtungen Till Eulenspiegel, Tod und Verklärung, Don Quichote, Zarathustra usw. hat nichts mit der Wiener Familie gestein, ebenso wenig Oskar Strauß, der durch seine Ueberbrettltompositionen bekannt geworden ist. Das Konzert sollte eigentlich im Garten stattfinden, und daraufhin war auch die schwete Besetzung des Flora-Orchesters eingerichtet, aber der vor dem Beginn niedergehende Regen machte die Flucht in die Säle nötig. Das war kein Englück, denn ein Straußkonzert wirkt mit seinen intimen Feinheiten im geschlossenen Raum ungleich besser als im Freien. Gleich die Ouvertüre zur Fledermaus ließ die treffliche Besetzung des Orchesters, besonders mit Ersten Geigen, erkennen, und die Exaktheit, mit der die Wirkungen des seinen Werkes voll zur Geltung gebracht wurde, ließ nichts zu wünichen übrig. Sehr hübsch, aber doch in prickelnder Wirkung bei weitem nicht an die Melodieen seines berühmten Bruders herabreichend, zeigte sich der Walzer Mein Lebenslauf ist Lieb und Lust von Jos. Strauß. Ein neuer Krönungswalzer von Johann Strauß jun., dem Dirigenten, König Eduard von England und Alexandra gewidmet, fand eine sehr freundliche Aufnahme. Die Glanzpunkte des Konzertes waren aber natürlich die Wiedergabe der Geschichten aus dem Wiener Wald und des selbstverständlich als Zugabe folgenden Donanwalzers. Von beiden wurden allerdings die Einleitungen unterschlagen, was besonders für das erstere Werk bedauerlich war. Endlich kamen von der Straußfamilie noch die gleichfalls vom Walzersönig herrührenden Rosen aus dem Süden und der Marsch Frisch ins Feld zu Gehör. Besonders auffallend war bei dem Waizen die Verschiedenheit der Auffassung zwischen dem Vater Eduard, der die Tempi noch raffinierter herausarbeitete, und dem jetzigen Dirigenten, unter dessen Leitung das Werk vielleicht etwas natürlicher klang. Außer Strauß spiele die Kapelle hervorragend noch das Intermezzo aus dem Delibesschen Ballett Nafa, das Mexikanische Ständchen von Langey und statt der auf dem Programm stehenden Weberschen Aufforderung zum Tanz Moszkowskis Ständchen. Uebrigens spielte auch das Floraorchester in diesem fast allzu reichhaltigen Doppelkonzert unter Leitung des Musikdirektors Eduard Pertz vorzüglich. Damit auch Oswald Stranz nicht sehe, fand sich dessen Lied Die Musik kommt auf dem Programm; die Phantasie aus Traviata und besonders das Intermezzo aus dem Bajazzo und die Phantasie aus der Saint-Salus- schen Oper Samson und Delila wurden sehr gut exekutiert, so daß der Friedemannsche Kaiser Friedrich-Marsch zugegeben werden mußte. In dem Hetierschen Heidegrab errang sich der Posannenbläser, der großherzogliche Hofmusiker Serafini-Alschausky, Lorbeeren, so daß der ganze Abend als sehr genußreich bezeichnet werden kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>e sang mit ihrer vollönenden, sympathischen Sopranstimme die Mendelssohnsche Konzertarte, während letztere die Polonaise aus Mignon mit großer Bravour und feiner, musikalischer Nuancirung vortrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die zehnte Aufführung sand am Sonntag Morgen im Konservatorium statt. Um die Leistung herauszugreifen, die weit über den Nahmen einer Schülerdarbietung hinausging, möchten wir Hru. Peter Dahm(Klasse v. d. Sandt) zu dem Vortrag des Klavierkonzertes-dur von Brahms(1. Satz) gratulieren. Der junge Mann hat eine große Zukunft auf pianistischem Gebiet; das bewies, abgesehen von einer vollendeten, künstlerisch ausgefeilten Technik, seine große Auflassung dieses Werkes. Auch Hr. Marines Salomons (Klasse v. d. Sandt) bewies sein Talent durch elegantes, dabei nicht der Kraft ermangelndes Spiel(-dur-Konzert von Liszt). Ebenfalls Liszt spielte Frl. Maria Schneider(Klasse Seiß). Vorgeschrittene Technik und musikalische Begabung verhalfen ihr zu großem Erfolg. Frl.(rise Drießen(Klasse v. d. Sandt) spielte Kriegs-moll-Konzert (1. Sau): die jugendliche Pianistin verdient für ihre samos Leistung alles Lob. Hr. Emil Röngen und Withelm Lang(Klasse Heß) spielten Kompositionen von Spohr(Gesangschule) und Vieuxtemps. Ersterer besitzt schöne Technik, energischen Strich, während Hr. Lang einen prachtvollen Ton hat. Hr. Berend van Telden(Klasse Seibert) brachte Romanze von Malo und Mazurka von Mlynarska; gut vorbereitet errang er durch stilvolle Auffassung und sympathischen Ton viel Beifall. Hedy Brügelmann und Frl. Paula Jacobsthal(Klasse Haase) haben viel Stimme und sind beide recht musikalisch. Frl. Maria Mügge(Klasse Thiele) sang drei Lieder des Hru. Prof. Dr. Klanwell, wobei ihr schönes Material zur besten Geltung kam. Frl. Emmy Lehmann brachte die Frischützari mit vollem Gelingen; gerade zu dieser Arie paßt ihr neckisch naiver und doch kräftiger Sopran ausgezeichnet; sie ist ebenfalls Schülerin des Hru. Thiele. Uneingeschränktes Lob verdient der Cellist Cornelius van Wunden(Klasse Grützmacher). Mit dem effektvoll gespielten und musikalisch sein unancierten Vortrag des Salut-Saen'schen Konzertes regie er das Publikum an und erwarb sich stürmischen Beifall. Was die Schülerkompositionen angeht, so sind die Streichquartett-Sätze von Hru. Drolshagen gewissenhaft und formgerecht gemacht. Die Komposition wurde ausgeführt von den Herren Mossel, Prins, Weduwe und Schmitz. Die Motette über den Choral: Wenn wir in höchsten Nöten sein(achlstimmig) hat Hr. Inderau komponiert und damit eine schwierige Kontrapunktaufgabe gelöst. In den beiden Liedern des Hru. Obererüger"Andacht und Sonntagsfruühe) liegt Stimmung und Sinn für Klangwirkung. Die oberste Chorklasse trug die Kompositionen wirkungsvoll vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Diese Woche gehr die Reise ins herrliche Süd-Tyrol und zwar von Trient bis an den Garda-See. Die Concilsstadt Trient, in einem großen Thale an der Etsch gelegen, trägt schon ganz den italienischen Charakter und hat auch ein südliches Klima. Noch mehr gilt dies von den um die nördliche Spitze des Garda-Sees liegenden Ortschaften Riva, Torbole, Noncegno, Borgo, San Martino, Fiera usw. Die Landschaftsscenerieen sind entzückend schön und die stereoskopischen Aufnahmen derselben lassen nichts zu wünschen übrig. Der Besuch des Panoramas ist also auch diese Woche besonders lohnend, namentlich für diejenigen, welche den Lurus einer Sommerreise in die Alvenänder sich versagen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Kölner Untergrundeisenbahn wird in einem Kölner Lokalblatt angeregt. Dieselbe Anregung in uns vor einiger Zeit bereits zugegangen mit dem Hinweis, daß der Festungsgraben sich für diese Zwecke wohl eignen würde. Wir haben diese Anregung in der Oeffentlichkeit nicht behandelt, weil es sich ja sozusagen noch um ein Projekt im Monde handelt, da man den Bären erst haben muß, ehe man über seine Haut verfügt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u0 Englücksälle. Auf einer Ziegelei zu Riehl wurde ein junger Mann von einem Pferde gegen die linke Seite getreten und verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld stürzte ein junger Mann von einem Milchwagen und zog sich Verletzungen zu. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 22.Juli1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch ag, 4 4334 55,. 40. vom Bauch 1,13-.27, Kalbfleisch.45 83.00, Speuz"#n'est.63 1,77, gesalzen.58-1,75, Sch *%S-70 Komnenen, wilde.00, Enten.20-.50, Gän ####ven.9% Lahneasse.20.50, junge 0,90-.60, Uühner, le.50-1,80, junge.80.30, Tauben, alte.40-.50, junge.50.60 #ook##satter., 2,30,.40, Kochhutter.80.00 das All. Landeier Kisteneier.15.30 die 25 Stück. Kartoffeln, neue weisse</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>rot;.99, 228 Pieren.00-.00 die 100 Kil. Blumenkohl torkohl.15-.20, Weisskohl.15.20 das Stück. Zwiebeln ..rbastneig- mn ner Schale,.14.30, Burschen.32-.50 ##ren N..32-.440 M a. V4".30, Rischen.32-.50, Vorzüge Köln Aachen. Zur Entlastung der internationalen Schnellüge Nr. 6, um.45 Uhr nachm. von Köln und Nr. 13. um .40 Uhr nachm. in Köln, werden Vorzüge mit erster bis dritter Klasse zwischen Koln Hauptbahnhoj und Nachen und umgekehrt bis auf weiteres gefahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>der Sparkasse der Stadt Cöln vom 1. April Bestand am 31. Mär Hierzu kapitalisirte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
