<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389029</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neubau des Stadttheaters. Herr Regierungsbaumeister C. Moritz ersucht uns um Veröffentlichung des folgenden:"Bezüglich der angeblich mangelhaften, für das Stadttheater bestimmten Stühle stelle ich hierdurch fest, daß dieselben von dem ausführenden Lieferanten noch nicht angeliefert und daher auch noch nicht abgenommen worden sind." In derselben Angelegenheit schreibt uns weiter die Firma Wilh. Faßbinder hierselbst, welcher die Lieferung der betreffenden Stühle übertragen ist:"Mit Bezug auf die Gewerbegerichtsverhandlung vom 5. d. M. und den Bericht über die Stadtverordneten-Versammlung in Nr. 214 Ihres geschätzten Blattes gestatte ich mir, Ihnen zur Aufklaärung folgendes zu berichten: Die Aeußerung des Gehülfen, es sei ihm gesagt worden, er möge die Stühle nur so zusammenschlagen, es komme nicht darauf an, wie sie gemacht würden, wenn sie nur gut aussähen, ist absolut unwahr. Es ist gute Arbeit verlangt und zugesagt worden. Dem Gehülfen wurde ein Musterstuhl vorgezeigt. Der Arbeitslohn von M..30 pro Stuhl ist durchaus hinreichend, was schon daraus hervorgeht, daß der Mann in 22 Tagen bei 9 1/2 stündiger Arbeitszeit M. 182 verdient hat, also etwa 85 Pfg. pro Stunde. In derselben Zeit hätten die mangelhaften Arbeiten auch tadellos hergestellt werden können. Bezüglich der Beschaffenheit des Leders teile ich Ihnen mit, daß die Qualität desselben auf die Außerung des Gehülfen hin, es sei schlechtes Spaltleder verarbeitet worden, bereits durch einen sachverstaändigen Vertreter der Herren Moritz und Schmitz geprüft und als prima Rindleder anerkannt ist. Ferner lege sie eine Copie der Rechnung der Firma R. C. Voit&amp; Cie. in Berlin über gelieferte 11 Häute blau Ideal-Rindleder a M. 46 bei und bemerke, daß diese Firma unter"Ideal" ihr bestes abwaschbares Rindleder versteht. Weiterhin entbiete ich mich durch Briefkopie und das Zeugnis des Herrn B. Zedner hieselbst(Vertreter der Firma Voit&amp; Cie.) zu beweisen, daß ich la. Rindleder verlangt, bestellt und bezahlt habe. Daß auch wirklich bestes Rindleder geliefert und verabreicht worden ist, zeigt der Befund; ferner bürgt hierür meine Sachkenntnis und diejenige des Leiters meiner Polsterwerkstelle. Sodann werde ich in dem bereits eingeleiteten gerichtlichen Verfahren gegen den Gehülfen unter Beweis stellen, daß derselbe die in Frage kommenden elf Stück Häute in Gegenwart des Vertreters der Firma Voit&amp; Cie. und der beiden Inhaber der Firma Faßbinder selbst aufgerollt und auf tadellose Beschaffenheit untersucht hat." 2632) Achtuhr-Ladenschluß. In jüngster Zeit sind mehrere Zuschriften gegen den Achtuhr-Ladenschluß in den Zeitungen erschienen, und da möge es mir gestattet sein, einiges zu erwidern. Zunächst wurde vom Verfasser des Artikels im Stadt-Anzeiger behauptet, daß schon durch den Neunuhr-Ladenschluß der Kleinhandel kolossal gelitten habe. Den Beweis hierür bleibt der Einsender indes schuldig. Es ist dies ein schon häufig gegen den gesetzlichen Ladenschluß angeführter Grund, der aber eben so häufig auch widerlegt worden ist. Die Bedürfnisse sind doch einmal vorhanden und müssen ohne Rücksicht auf den Ladenschluß auch gedeckt werden. Jeder Käufer richtet sich dementsprechend auch ein, der Konsum wird deshalb nicht kleiner, sondern im Gegenteil, in vielen Fällen ist man genötigt, Vorra zu kaufen, um hinreichend gedeckt zu sein. Geradezu bezeichnend ist der Passus betreffs der Fremden, wahrlich ein eigenartiger Grund; Also um den Fremden zu zeigen, daß Köln Großstadt ist, müssen die Läden geoffnet und hell beleuchtet sein; ferner werden die Einkäufe von jenen erst nac 8 Uhr erledigt. Was letzteres anbelangt, so ist dies in keiner Weise richtig. Die Fremden erledigen ihre Bedürfnisse im Lause des Tages und benutzen den Abend zum Besuch der Konzerte und Theater, welche fast alle um 8 Uhr beginnen. Was nun die Beleuchtung anlangt, so setzt man, um einen großstädtischen Eindruck zu erzielen, die Gesundheit Tausender Handlungsgehülfen aufs Spiel, verlangt, daß Tausende von Handlungsgehülfen und Gehüsinnen in dumpfen Läden schmachten. Man höre nur die Zahlen, die Herr Hanne in der Versammlung im Kolosseum nannte, man werfe nur einen Blick in die Ortskrankenkasse und die Krankenkassen der kaufmännischen Vereine; geradezu erschreckend wirken die Dinge, die man hier zu sehen bekommt, wie viele Nervenkrankheiten, durch diese zu lange Arbeitszeit entstanden, hätten vermieden werden können, wenn man den Angestellten die nötige Zeit zur Erholung gegönnt hätte. Wenn man uns mit solch nichtigen Gründen kommt, dann muß das Material gegen den 8 Uhrſchluß sehr winzig sein. Ferner legt eine Hausfrau-- ob es wirklich eine solche ist?-- im Tageblatt ihre Weisheit nieder. Sie jammert dort, daß sie beim 8 Uhr-Ladenschluß keine Gelegenheit haben würde, ihre Einkäufe zu besorgen. Die arme Familie ist zu bedauern, die wird ja dann elend verhungern müssen! Gleiche Behauptungen hat man zur Zeit der Einführung der Sonntagsruhe aufgestellt, und wie sind jene Prophezeiungen durch die Thatsachen Lügen gestraft worden! Das Publikum hat sich eben daran gewöhnt, und so wird es auch mit dem 8 Uhr-Schluß der Fall sein. Wenn ferner jene Dame von jener Zeit spricht, in der sie konditionierte und bis abends spät im Geschäfte thätig war, so möchte ich hierauf nur bemerken: Gott sei dank, daß die Angestellten heute nicht mehr so der Willkür hinsichtlich der Arbeitszeit ausgesetzt sind wie früher, daß ihnen heute wenigstens ein gesetzlicher Schutz zur Seite steht. Noch ein dritter Faktor soll nicht vergessen werden, das ist der die Menschheit zu Grunde richtende Kampf ums Dasein. Ist es ein Wunder, wenn die Handlungsgehülfen immer lauter und immer wieder nach Verkürzung der Arbeitszeit rufen, um den ihrigen noch recht lange bei voller Arbeitskraft erhalten zu bleiben und nicht frühzeitig zum alten Eisen geworfen zu werden, damit sie sich auch ihrer Familie widmen können? Und gerade das Letztere ist bei den herrschenden Arbeitsbedingungen in sehr geringem Maße vorhanden. Charakteristisch hierür ist der Ausspruch eines verheirateten Kollegen, der da sagte: Morgens, wenn ich nach dem Geschäfte gehe, schlafen meine Kinder noch, abends schlafen sie schon und mittags habe ich gerade so viel Zeit, um mein Mittagsmahl einzunehmen. Sind das nicht geradezu Anklagen gegen die herrschenden Zustände? Daß der Achtuhr-Ladenschluß durchührbar ist, beweisen uns Kottbus, Halle, München, Hannover, Wiesbaden, Frankfurt und neuerdings Elberfeld, wo er auf Grund von Zweidrittel-Mehrheit durchgefuührt. Und diese freiwillige Bewegung,-- denn die Zweidrittel-Mehrheit ist eine freiwillige-- beweist mehr wie alles andere, daß auch in den Reihen der Ladeninhaber eine Bewegung zu Gunsten des Achtuhr-Ladenschlusses Platz gegriffen hat. Und so wird es hoffentlich auch in Köln gelingen, den Achtuhr-Ladenschluß durchzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auflegung der Wählerliste. Die Liste der stimmtähigen Bürger der Stadt Köln, welche den im Herbst stattfindenden Stadtverordnetenwahlen zu Grunde gelegt wird, liegt vom 15. bis 30. d. M.(ausschrießlich), vormittags 8 1/2 bis 12 1/2 und nachmittags von 3 1/4 bis 7 Uhr, im Einwohner-Kontrollamt, Portalsgasse 1, 2. Stock, zur Einsicht öffen. Während dieser Zeit kann jeder Einwohner der Stadtgemeinde gegen die Richtigkeit der Liste Einwendungen erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Vorlage betr. die Errichtung eines Reform-Realprogymnasiums in Nippes. Versicherung des neuen Theaters gegen Feuersgefahr. Bewilligung eines Zuschusses an den Verein zur Verpflegung Genesender. Herrichtung eines Kinderspielplatzes am Sionsthal. Herstellung einer Schmuckanlage an der nordöstlichen Einfahrt zum Stadtwalde. Errichtung einer einklassigen evangelischen Volksschule in Riehl. Errichtung zweier Bureauassistentenstellen bei dem Schlacht- und Viehhofe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kardinal Vanghan, Erzbischof von Westminster, traf gestern Nachmittag hier ein. Derselbe wird heute die musivische Ausschlückung der St. Apostelkirche besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Sondernüge nach Berg.-Gladbach. Aus Anlaß der in Berg.-Gladbach stattfindenden Kirmes fährt am Montag den 11. und Dienstag den 12. August d. J. von Bahnhof Deutz-Schiffbarücke je ein Sonderzug mit.--4. Klasse zu gewöhnlichen Fahrpreisen. Abfahrt von Deutz 2,42 Uhr nachmittags, Ankunft in Berg.-Gladbach 3,14 Uhr nachmittags, Rückfahrt ab Berg.-Gladbach 10,40 Uhr abends, Ankunft in Deutz 11,14 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Leystapel wurde gestern mit den Schienenverlegungsarbeiten für den Anschlugß der Hafenbahn an die neue Markthalle begonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Angebot von Zugesehn. Wie bereits in Nr. 188 mitgeteilt, ist auf Auregung der Königlichen Regierung der Kölner Tierschutzverein bemüht, eine Einschlänkung der Hundefuhrwerke herbeizufuühren und empfiehlt als Ersatz für dasselbe die Verwendung von Eseln als Zugtier, die durch den Verein bezogen werden können. Es hat sich bereits eine Anzahl Interessenten an den Vorstand des Vereins gewandt. Um aber noch weitere Kreise darauf aufmerksam zu machen, sei nochmals auf die diesbezügliche Anzeige in der heutigen Nummer des Lokal-Anzeigers hingewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 8 Aug.1902. In einer hiesigen Maschinenfabrik geriet heute Nachmittag ein Lehrling beim Probieren einer Maschine mit der rechten Hand zwischen die Kammäder, wobei ihm drei Finger abgequetscht wurden. Der Verungluückte wurde in das Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kalk, 9 Aug.1902. Die Leiche des am Sonntag Abend beim Baden im Rheine zu Köln-Deutz ertrunkenen Taglöhners aus Kalt wurde gestern Nachmittag im Rheine bei Flittard gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis hat mit einem Konzert, das er am Sonntag in Bad Kreuznach veranstaltete, viel Ehre eingelegt. Mit der Kurkapelle wetteifernd, so berichtet die dortige Lokalpresse, boten die Kölner Sänger vor allen Dingen eine prächtige Auswahl von Volksliedern, die unter Meister Arnold Krögels kunstgeuübter Hand sich zu plastischen Tonbildern gestalteten. Einen Glanzpunkt der Chargesänge bildete die Brautfahrt im Hardanger von Kierulf. Dirigent und Sänger, das sah man, sind begeistert für ihre Sache und verstehen sich auf einander, anders könnte ein solcher Schwung im Vortrag kaum erzielt werden. Nach jeder Nummer spendete das Publikum reichen Beifall, und besonders steigerte sich derselbe bei den Chören Dem Rhein mein Lied von Jos. Schwartz, Unterm Lindenbaum von F. Sturm, Eislein von Caub von Mar Ficke, Maienlust von A. Krögel und bei dem Morgenlied von Jul. Rietz. Schöne Stimmen, trefflichste Schulung, vorzüglichstes Zusammenwirken in Bezug auf Tongebung, Atmung, Aussprache und dynamische Schattierung, dabei ein natürlicher, echt musikalischer und warm empfundener Vortrag macht den Sängern alle Ehre, kurz, es ist ein Ensemble, wie es kaum vollendeter gedacht werden kann. Hervorragend in ihrer Wirkung waren die zum Schluß gesungenen Volkslieder I und Du von J. Zehngraf und Wenn Zweie sich gut sind von E. Kremser Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 216 4 Sonntag 10. August 1907.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a 16 und 12 Pfg.(für je 2 Einzelportionen) vor allen ähnlichen Produkten hervorragend aus. Durch einfaches Uebergiessen eines Portionsöhrchens mit kochendem Wasser erhält man also eine Tasse vollkommen trinkfertiger Kraftbruühe von unerreichter Güte für 8 Pfg. oder Fleischerühe für 6 Pfg</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Zu haben in Delikatesse-, Kolonialwaren-Geschäften u. Droguerien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Handwerkskammer für den Regierungsbezirk Köln hielt am Freitag eine Vorstandssitzung ab, in welcher der Präsidialerlaß vom 27. Juni d. J. verlesen wurde. Man faßte folgenden Beschlußß:"Die Handwerkskammer Köln ist bereit, eine Teilnahme an in Berlin stattfindenden genossenschaftlichen Lehrkursen eintreten zu lassen, in der Voraussetzung jedoch, daß auch die Stadt Köln, welche in der Ausbildung von Leitern und Instruktoren gewerblicher Genossenschaften ein großes Interesse hat, finanziell sich beteiligt. Die Stadtverwaltung soll in diesem Sinne angegangen und erst nach eingegangener Entscheidung über die Personenfrage weiter beschlossen werden." Bezüglich des Befähigungsnachweises im Baugewerbe beschlossß man ein von der Kammer ausgearbeitetes Gutachten dem Minister als Grundlage zu üermitteln. Vor kurzem wurde eine Auskunftsstelle bei der hiesigen Handwerkskammer eingerichtet. Man beschlossß die Auskunftei vorläufig auf ein Jahr probeweise unter der Leitung des Sekretärs der Kammer fortbestehen zu lassen. Der Vorstand nahm Kenntnis von dem Lehrvertrag, Prüfungszeugnisse und Lehrbriefe des Centralverbandes deutscher Bäckerinnrungen Germania und erkannte dieselben als für den hiesigen Kammerbezirk gültig an. Von dem Ministerialerlaßß vom 13. Juni d.., nach welchem den Prüfungszeugnissen des bei der Reichsdruckerei in Berlin für die Gewerbszweige des Buch-, Stein-, Licht- und Kupferdruck, der Schriftsetzerei und Schriftgießerei, der Buchbinderei, der Gravirkunst und Galvanoplastik bestellten Prüfungsausschusses die Wirkung beigelegt ist, daß diese Zeugnisse ihre Inhaber nach Vollendung des 24. Lebensjahres zur Anleitung von Lehrlingen in den bezeichneten Gewerbszweigen berechtigen, wurde Kenntnis genommen. Hierauf wurden aus der vorliegenden Vorschlagsliste der zum Besuche der Düsseldorfer Ausstellung zur Gewährung von Reisebeihülfen bezeichneten Handwerker 30 Personen ausgewählt, welche entsprechend benachrichtigt werden sollen. Lant Zuschrift des Oberbürgermeisters Becker soll für die demnächst ins Leben tretenden Meisterkurse seitens der Handwerkskammern Köln und Nachen zusammen ein Vertreter bestellt werden. Die hiesige Kammer hat sich mit der Nchener Kammer dahin verständigt, daß die Kölner Kammer einen Vertreter entsendet. Als solcher wurde der Vorsitzende Hr. Figge einstimmig gewählt. Auf Auregung des Herrn Oberbürgermeisters betreffend finanzielle Unterstützung von besonders tüchtigen und würdigen jungen Leuten, welche die zum Besuche der Fachschule erforderlichen Mittel nicht selbst aufbringen können, wurde nach längerer Beratung beschlossen: In der vorliegenden Frage dürfte es zunächst Aufgabe der Gemeinde sein, den in Betracht kommenden jungen unbemittelten Leuten durch Unterstützungen ihr Vorwärtskommen zu erleichtern, wobei wir uns aber auch nicht abgeneigt erklären, kleine Wuschüsse zu bewilligen. Die bezüglichen Anträge sollen von Fall zu Fall entschieden werden. Von einer generellen Anweisung von Geldmitteln für diesen Zweck glaubt die Kammer vor der Hand Abstand nehmen zu sollen. Hingegen giebt sie dem Wunsche Ausdruck, die hiesige Studienverwaltung möge in dieser Hinsicht vorgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Abgehtürzt. Der in Nr. 213 erwähnte Unfall beschränkt sich darauf, daß drei Geländerpfosten beim Aufziehen heruntergefallen sind, ohne indes weiteren Schaden anzurichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten werden die Cäcilienstraße, Cäcilienkloster, Jabachstraße, Kämmergasse, Bachemstrße bis Blaubach, sowie Hohepforte und Agrippastraße vom 14. August d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Severinstrße von Landsbergstraße bis zum Severinsthor vom 14. August d. J. ab auf die Dauer von vier Wochen; desgleichen die Mauenheimerstraße von Merheimerstraße bis zur Eisenbahn, behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten, vom 15. August d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
