<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389088</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Baden traf gestern Vormittag mit dem Zuge.55 auf dem hiesigen Hauptbahnhose ein, begleitet von seinem Adjutanten und dem Obereräsidenten Nasse aus Koblenz. Zum Empfange waren auf dem Bahnſteig anwesend die Herren Regierungsräsident v. Balan, Polizeiräsident Wiegmann, Oberbürgermeister Becker, der Präsident des hiesigen Badischen Vereins, Hr. Jöhlinger, mit einer Anzahl Vereinsmitglieder, sowie Hr. Hauptmann der Landwehr a. D. Erscheit mit dem Vorstande und der Fahne des Deutschen Kriegervereine Kaiser Friedrich, für welche der Großherzog Fahnenänder mit seinem Namenszuge bei Gelegenheit des Gedenktages der Schlacht von Spichern gestiftet hat. Nachdem der Großherzog den Salonwagen verlassen, begrüßten ihn der Regierungsräsident und der Oberbürgermeister durch kurze Ansprachen, Hauptmann Erscheit erstattete den Rapport des Rheinischen Provinzialkriegerverbandes, Hr. Jöhlinger bewillkommnete namens des Badischen Vereins den Landestürsten und brachte ein Hoch auf denselben aus. Eine Dame überreichte nach Vortrag eines sinnigen Gedichtes einen prächtigen Blumenstraußß in badischen Landesfarben. Der Großherzog ließ sich namentlich die Mitglieder des Badischen Vereins vorstellen und unterhielt sich in herzlicher Weise mit denselben. Unter Hurrahrufen und den Klängen der Musikkapelle fuhr der Zug um 10.20 nach Düsseldorf weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Nord feierte am Sonntag sein dieseähriges Stiftungsfest. Schon am vorhergegangenen Sonntage waren in St. Urina zahlreiche Mitglieder, gemeinsam mit dem Katholischen Jünglingsverein, zum Tische des Herrn gegangen. Am Sonntag Vormittag fand dann in St. Ursula ein feierliches Hochamt für die lebenden und verstorbenen Ehrenmitglieder und Mitglieder des Vereins statt, das der Kirchenchor durch den ausgezeichneten Bortrag einer mehrstimmigen Messe verschönte. Abends fand im Saale der Restauration Overstolz die Festversammlung statt, an der auch eine ganze Anzahl Ehrenmitglieder teilnahmen. An Stelle des durch Krankheit verhinderten Hru. Präses Kaplan Erbel hieß Hr. Brüls die Erschienenen herzlich willkommen und erteilte nach dem prächtigen Vertrage zweier Lieder durch den Gesangchor des Vereins Hru. Kaplan Schütz von St. Agnes das Wort zur Festrede. Seine Rede bezweckte, den Versammelten wieder einmal zum Bewußsein zu bringen, weshalb sie hier vereinigt seien; es gelte zu zeigen, daß es unbedingt notwendig sei, den arbeitenden Ständen alle Aufmerksamkeit zu widmen. Das habe der h. Vater in seiner berühmten Encyklika dargelegt, und die preußischen Bischöfe haben es in ihrem gemeinsamen Fuldaer Hirtenſchreiben ausgesprochen. Dann legte der Redner die großen Gefahren dar, die dem Arbeiter in religioöser Beziehung drohen. Aber auch schnelle und geeignete wirtschaftliche Hülfe sei notwendig. Die katholischen Arbeiter müssen Organisation gegen Organisation setzen, ihre Vereine müssen sein eine Stätte der Bildung wahren Glaubenslebens und Belehrung über die wirtschaftliche Lage. Der Vorsitzende versprach, der Verein werde auch in Zukunft die Förderung der religioösen und wirtschaftlichen Aufgaben mit allem Eifer erstreben. Gerade den wirtschaftlichen Aufgaben soll sich nach Möglichkeit noch mehr als bisher gewidmet werden. Dann dankte er allen Ehrenmitgliedern, an der Spitze dem Ehrenpräscs Hru. Pfarrer Tils von St. Ursula für ihre Sympathie und Mitarbeit an der Aufgabe des Vereins. Hr. Pfarrer Tils wünschte, daß der Verein sich immer weiter ausbaue und schloß mit einem Hoch auf den Verein und seinen umsichtigen und eifrigen Präses. Hr. Kaplan Dr. Kruchen konnte im Laufe des Abends die Mitteilung machen, daß der Kölner Liederkranz freundlichst zugesagt hat, am 19. Oktober im Viktoriasaal ein Konzert zum Besten eines Vereinshauses für den Katholischen Arbeiterverein zu geben. Auch sei ein Schutzkomitee zusammengetreten, das sich die Förderung dieser notwendigen und wichtigsten Aufgabe des Vereins zum Ziele gesetzt habe. Karten zu dem Konzerte des Liederkranz sind bei Hru. Buchbindermeister Hamm, Ecke Viktoria- und Eintrachtstraße, sowie bei den Herren Kahlänen von St. Ursula zu haben. Neben den Reden kamen auch das Lied und der Humor vollauf zur Geltung. Der kleine, aber unter der uneigennuützigen Leitung des Hru. Buchhändlers Fr. Kratz recht gut geschulte Chor trug mehrere Lieder vortrefflich vor; die Herren Adams, Ehlen und Schilling erfreuten mit Sollstücken und die Humoristen Herm. Conrad, Kümpel, Ebenreck, Weyers und Zerres boten in jeder Beziehung vorzügliche Leistungen. Den Schluß machte dann der teilweise von denselben Herren gespielte Schwank Glückliche Flitterwochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln-Poll, 28.Sept.1902. Heute fand hierselbst die erste Be zirksversammlung des Cäcilienvereins im Dekanate Köln II statt. Morgens sang der Kirchenchor von Poll beim Hochamte eine mehrstimmige Messe mit Orgel von Lorenzo Petrosi. Nachmittags 4 Uhr wurde eine Andacht gehalten, bei welcher außer dem Kirchen chor von Poll die Kirchenchöre von Bayenthal, Raderthal, Süllt, Lindenthal und Humboldtkolonie je einen vom Bezirkspräses bestimmten Choralsatz und ein mehrstimmiges Gelangstück vortrugen. Um 6 Uhr fand eine Versammlung im Saale der Wirtschaft von Matthias Zaar statt, die sehr gut besucht war und einen wirklich schönen Verlauf nahm. Außer den genannten Chören beteiligten sich noch mit mehrstimmigen Gesängen die Chöre von Bickendorf, Ehrenfeld und Nippes. Der Bezirkspräses, Msgr. Pfarrer van Gils aus Lindenthal, welcher die Versammlung leitete, hob in seiner Ansprache besonders anerkennend hervor, daß der Choral bei der kirchlichen Andacht sehr schön und erbaulich gesungen worden sei, und ermunterte die Dirigenten und Sänger, doch diesen uralten, liturgischen Kirchen gesang an erster Stelle zu pflegen. Betreffs der Pflege des mehrstimmigen Gesanges und des Kirchenliedes in der Volkssprache gab er einige praktische Winke. Hoffentlich würden bald alle Pfarreien des neugebildeten Dekanates Köln II einen im Geiste des Cäcilienvereins wirkenden Kirchenchor haben. Da die anwesenden Chöre große Fertigkeit im Vortrag schwieriger weltlicher Gesänge zeigten, unterliessß der Vorsitzende nicht, unter voller Anerkennung der schönen Leistungen darauf hinzuweisen, daß doch die Kirchenchöre zuerst und zumeist den Kirchengesang pflegen und weltliche Lieder mehr nebenbei, zur Erholung und für einzelne festliche Gelegenheiten, singen möchten. Hr. Dechant Schüller von Deutz gab seiner Freude über den schönen Verlauf des ersten Cäcilienfestes im Dekanate Ausdruck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Rheinschiffahrt. Als am Montag Mittag ein dreimastige Schleppbahn vor der Hafenündung Anker werfen wollte, versagte derselbe. Infolgedessen trieb der Schleppbahn rheinabärts und stieß an den Dampfer Rhein, welcher am Bugsprit beschädigt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Dampfer Deutscher Kaiser der Köln-Düsseldorfer Gesellschaft wurde infolge Achsenbruches vom Dampfer Aurora in den hiesigen Hafen geschleppt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Dampfer Augusta Viktoria stellte heute die Schnellfahrten ein und fuhr in den Düsseldorfer Hafen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Reise um die Erde behandelt der Weltreisenden J. Harms aus Hamburg in fesselnden Vorträgen im Saale der Philharmonie. Die Vorträge, deren letzter heute(Mittwoch) stattfindet, werden durch prächtige Bilder illustriert. Ein Besuch kann allen Liebhabern von Naturschaönheiten bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Morgen fiel in einem Neubau an der Luvusstraße ein Klempnermeister von der ersten Etage in den Keller und trug anscheinend nicht unerhebliche Verletzungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. In der Nacht zum Dienstag wurde die Fensterscheibe eines Uhrengeschäftes an der Kreuzgasse eingeritzt. Durch das Geräusch, welches das Springen der Scheibe verursachte, wurde ein in der Nähe stehender Schutzmann aufmerksam, welcher einen der That verdächtigen Mann verfolgte und festnahm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 19. Ab.-Ist. Serie C. Zar und Zimmermann. Komische Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 20. Ab.-Ist. Serie v. Die verkaufte Braut. Komische Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedr. Smetana</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: Ist. bei aufgeh. Ab. Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Akten von Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg. Auf 7 1/2 . Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag: 23. Ab.-Ist. Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix Philippi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, 30 Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..47-1,59, 40. vom Bauch 1,20-1,32, Kalbfleisch.55.73, Hammelfleisch 1,20 1,55, Rindernierentalg.92-1,03, Schweinefleisch 1 an.13, Speck, geräuchert.751,83, gesalzen.67-1,77, Schweineschmalz.67 1,75 uas Kil. Haen 3,20-3,80, Kaninchen.00-1,10, Rebhunner, alte.90-.00, junge.40-.60, Enten 2,25-3,50, Ganse.00-6,00.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Bier geschlossen hatte, brach irschierte in schnellem Tempo dem zu. Der eine langte um Uhr am Hauptbahnhof an und ließ sich seine Ankunft von einem Schutzmann bescheinigen. Stammgast, ein wohlgenaährter Herr, traf um 981 Uhr ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International. Der neue sechste Cyklus von Konstantinopel, der für die laufende Woche ausgestellt ist, ist, obgleich von einem Amateurphotographen und unter den schwierigsten Umständen aufgenommen, einer der gelungensten, welcher dem Unternehmen zur Verfügung steht. Da es in der Türkei nicht gestattet ist, photographische Aufnahmen im Freien zu machen, wandte sich der Amateurphotograph an den deutschen Gesamten bei der hohen Pforte, der ihm nicht nur Schutz versprach, sondern auch thatsächlich Beistand leistete, wenn er in Nöten war und von einem türkischen Kaassen, was wiederholt geschah, verhaftet wurde. Es ist daher kaum zu begreifen, wie unter solchen Hemmnissen ein so schöner Cyklus zu stande kommen konnte. Allein der Amateurphotograph, dem man verschie dene Cyklen verdankt, hatte Liebe zur Stach und einen geübten Blick, der ihn die geeignetsten Objekte leicht sinden ließ. So ist es ihm denn gelungen, in den 50 Aufnahmen ein treffendes Bild von der Wunderſtadt am Bosporus dem Beschauer so vor Augen zu führen, als befände er sich mitten unter der Menge, die sich in Straßen, auf Plätzen, an den Häfen bewegt. Der Beschauer lernt den Verkehr zu allen Tageszeiten des ehemaligen Byzernz kennen. Er sieht die Truppen zur Parade ausrücken, sieht Infanterie, Kavallerie und Artillerie vor beidefilieren; sieht den Festzug zum Selamlik und betritt, nachdem er sich die Moscheen und Paläste von außen angesehen, dann auch das Innere derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Eine Badeeinrichtung ist auf dem Postamt 12 am Gladbacher Wall ausgeführt worden, welche mit dem 1. Oktober in Betrieb gesetzt werden soll. Sie besteht aus zwei Wannen- und vier Brausenädern, welche den zahlreichen Beamten dieses Postamtes sowie der übrigen Eisenbahnpostämter(ausschrießlich Wäsche) unentgeltlich zur Verfügung stehen sollen. Für die Reinigung der Wäsche ist eine Gebühr von 5 bzw. 10 Pfg. zu zahlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßerarbeiten werden die Straßen Mauritiuswall von Schaafen- bis Jahnstraße, die Badstraße von Mauritiuswall bis Hohenstaufenring und teilweise die Durchfahrt des Hohenstaufenringes im Zuge Badstraße--Mozartstraße vom 1. Oktober d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Sternengasse von Hohepforte bis Kämmergasse vom 6. Oktober ab auf die Dauer von drei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
