<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389083</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Joh. Hildebrandt ersucht uns auf Grund des Preßgesetzes um Aufnahme folgender Berichtigung:"In Ihrem Blatte wird mir folgende Aeußerung zugeschrieben:"Besser für eine gut zahlenden Handelsvertragsverein arbeiten, als für ein verruchtes agrarisches Zentrum.- Disse Aeußerung habe ich niemals gethau, sondern seiner Zeit nur bemerkt:"Ich halte noch immer den Mann für besser, der für einen gesunden Handelsvertrag eintrit, als einen solchen, der für eine agrarische Gedreitezoll Politik zu haben ist.- Sollten Sie ferner in einem nicht klarem Satze der Nr. 261 d. Lokal.-Anz. andeuten wollen, ich sei für 4,50 M. vom Handelsvertragsverein angestellt, so erkläre ich dieses als pure Erfindung. Achtungsvoll Joh. Hildebrandt." Die angezogene Aeußerung ist Hrn. Hildebrandt nicht von uns zugeschrieben, sondern in der öffentlichen Versammlung des"Centrumsvereins" am Samstag Abend vorgehalten worden. Er hat es dort nicht gewagt, diesen Vorwurf zurückzuweisen. Mit der nachträglichen Abschnächung des Satzes, die er sich inzwischen überlegt hat, wird er schwerlich Glauben finden. Daß er im Dienste des Handelsvertragsvereins steht bzw. gestanden hat, das hat Hr. Hildebrandt in der erwähnten Versammlung ebenfalls nicht rundweg zu verneinen gewagt; ob er gerade M. 4,50 pro Tag erhält, dürfte die Oeffentlichkeit wenig interessieren, ändert aber auch an der Sachlage nichts. Undöglich wäre es freilich nicht, daß der Handelsvertragsverein auf die weitere Mitarbeit des Hru. Hildebrandt nach dessen englücklichem Debut vom vorigen Samstag verzichtete.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Englücksfall. In der Bayenstrße kam am Dienstag Mittag der etwa 53jährige Taglöhner Wilh. Heckmann aus der Zugasse beim Abspringen von einem Triebwagen der Uferbahn zu Fall und erlitt schwere Verletzungen. Der Verungluückte wurde ins städtische Krankenhaus gebracht, wo er am Donnerstag Abend seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der Nacht zum Freitag wurde in einem Metzgerladen an der Neußertraße zu Nippes eingebrochen und sämliches, im Laden vorhandene Fleisch gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet. Ein junger Mann, welcher für ein hiesiges Geschäft ungefähr 90 Mark einkassirt hatte, war, nachdem er das Geld verjubelt hatte, abgereist. Gestern gelang es der Polizei, den Burschen in Nachen festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 3. Vorst. bei aufgeh. Ab. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von Georg Bizet. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 16. Ab.-Ist. Serie D. Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen nach der Märchendichtung Gehört Hauptmanns von Heinrich Zöllner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 21. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix Philippi. Auf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 3. Ist. bei aufgeh. Ab. Das große Licht. Schauspiel in 4 Aufzügen von Felix Philippi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gerichtliches. Mit der Leitung der fünften Strafkammer ist Herr Landgerichtsdirector Iven betraut. Sein Stellvertreter ist Herr Landgerichtsrat Seven.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Fuhrknecht aus Kalk unterschlug einer Eisfabrik 232 M. Kundengelder und verjubelte das Geld in schlechter Gesellschaft innerhalb drei Tagen auf einer Kirreß. Strafe: Zwei Monate Gefängnis-- Der Bierbrauer Peter Josef Reinold, der Commis Konrad Geyr und der Manger Hermann Josef Kraß brachen am 24. Mai zu Nippes eine Baubude auf und stahlen daraus Werkzeuge und Kleidungsstuücke. In der nächstfolgenden Nacht drangen sie unter Anwendung von Nachschlüsseln zu Nippes in die Wirtschaftsäume eines Wirtes ein und stahlen 1500 M. bares Geld, Goldsachen, Wechselgeld, eine Anzahl Cigarren, drei Billardballen, Briefmarken usw. Reinold und Kraß wurden jeder zu drei Jahren Zuchthaus, Geyr zu achtzehn Monaten Gefängnis verurteilt; alle auch zu fünfährigem Ehrverlust und zur Stellung unter Polizeiaufsicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>-- St. Mauritius: Fest des h. Mauritius mit I3stünd. Gebet und vollk. Ablaß nach würdigem Empfange der h. Sakramente der Buße und des Altares. Morg. 5 1/2 Aussetzung des hochw. Gutes. Hl. Messen 1/2 6, 7, SS. 9 Hochamt. 10 u. II. mittags 12--1 Betstunde für die Verstorbenen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>3 Betstunden für die Schulkinder, nachm. 3 Vesper,--5 Betstunde für die St. Dionysinsbruderschaft. 5 Festpredigt. Komplet, feierlicher Umzug mit dem allerh. Sakramente. Tedeum und Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Monat Oktober ist an den Werktagen die Rosenkranzandacht mit der h. Messe morg. 7 1/4 verbunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Maria-Himmel fahrt: Titulariest der Bruderschaft Maria vom Troste. Morgens 6 erste h Messe 10 Hochamt. 11 1/2 letzte h. Messe. nachm. 5 Andacht der Bruderschaft Maria vom Troste mit Predigt. Umgang und Tedeum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St Maria Lyskirchen: St. Maternusfeier. Hl. Messen morg. 6, 7 1/4 , 9 Hochamt. 11. nachm. 3 Vesper, 5 Komplet und St. Maternus-Andacht. 6 Festpredigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Messe für die Verstorbenen der Bruderschaft Maria vom Troste.-- Si. Michael: Fest des Pfarrpatrons des h. Erzengels Michael, morg. 1/2 9 Hochamt. abds. 6 Segensandacht mit Predigt.-- St. Marialyskirchen: Schluß der l7tägigen St Maternus-Andacht mit 13stünd. Gebet. Abds. 5 Komplet mit Maternus-Andacht. 6 Festpredigt, Litanei, Beschlußß.-- St Martin: Abds. 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Erhöhung der Brikettpreise. Eine Kohlenändlerversammlung tagte vorgestern Abend im großen Saale des Krystallpalast. Es wurde lebhaft Klage darüber geführt, daß durch das Brikettsyndikat der Kohlen-Kleineändler in seiner Existenz sehr bedroht sei. Das Syndikat liefere an Großhändler und setze bei Strafe fest, daß diese an Kleineändler nicht unter einem bestimmten Preis liefern dürfen. Der Verdienst sei für die Großhändler auf 7 M. pro Waggon festgesetzt. Den Großhändlern sei aber nicht vorgeschrieben, wie sie an Private zu verkaufen hätten. Dies führe zu Ungerechtigkeiten, gegen die man sich geschlossen wehren müsse. Das Syndikat sehe av 1. Oktober einen Preisaufschlag von 5 M. pro Waggon vor, das mache pro Centner 2,5 Pfg. mehr. Die Versammlung beschlossß, die Briketts ab 1. Oktober um 5 Pfg. pro Centner einheitlich im Preise zu erhöhen. Als Mindestpreis wurde für Marke Union 70 Pfg. und für Werkmarken 75 Pfg. pro Centner festgesetzt. Man beschlossß ferner, einen Kohlenändlerverein zu gründen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Ober-Bürgermeisteramt, Feldhüter, während der Probezeit monatlich 90 M. Diäten, nach der Anstellung 1100 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Eschweiler, PolizeiVerwaltung, Nachtschutzmann, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Frechen(Landkreis Köln), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 800 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Grüflingen, Landratsamt Malmedy, Waldärter erster Klasse, 750 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1100 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Kessenich, Bürgermeisteramt Poppelsdorf(Kreis Bonn), Nachtwächter, 600 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Trier, Ober-Bürgermeisteramt, Stadtsekretariate-Assistent zweiter Klasse, 900 Mark jährlich, steigt bis 1620 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahn-Direktion in Köln, 20 Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, zunächst je 900 M. diäarische Jahresbesoldung, Gehalt steigt bei definitiver Anstellung bis 1200 bzw. 1600 bzw. 1800 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Neues Stadttheater. Unserer Liste über die beim Ban und der Ausstattung des Neuen Stadttheaters beteiligten Firmen ist noch hinzuzufügen, daß die Firma Helff u. Heinemann(Köln) die Monier- arbeiten, die Firma Heinr. Berghausen(Köln) die Blitzableiteranlagen ausführten, die Firma Jean Wimmersberg(Inh. Franz und Louis Körfer, Köln) die silberbelegten Spiegel lieferte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>Köln, 26.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..46-1,59, do. vom Bauch.25-1,37, Kalbfleisch.57.75, Hammelfleisch.22-.55, Rindernierentalg.83-O, 98. Schweinefleisch 1,90-.03, Speck, geräuchert.72-.82, gesalzen.69-1,82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Hasen.50.80, Kaninchen 1,00-1,10, Rebühner, alte.80-.90, junge.20-.60, Enten.50-3,00, Ganse 5,00-.00, Fasanen 3,00-4,00. Hähne, alte.20-.50, Junge 1,00-.60, Hühner, alte M..50-.,80, junge 1,80-.50, Tauben, alte M..40, junge.50 das Stück. Essbutter M. 2,30-.50, Kochbutter 2,00-.20 das Kil. Landeier M. 2,25-.50, Kisteneier.20-1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. 5,00-6,00, do. rote 6,40-.80, do. Nieren 8 00-9,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.25, Rotkohle.08-.18 das Stück. Weisskohl 10,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln.08-.12, Bohnen, grüne,.12-.16. Preisselbeeren .60-0,70 das Kil. Kochäpfel M. 18.00-24,00, Essäpfel 32,00-50,00 die 100 Kil. Aale M..40-.20, Barbe.40-.60, Bleie.80-.00, Hechte .60-.00, Kabeljau.,80-1,20, Karpfen.60-.00, Salm 4,00-11,00. Schellfische, grosse.,80-.90, kleine 0,40-.60, Schleie 2,00-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge werden auch in diesem Winter wieder in der Bürgergesellschaft abgehalten. Den ersten Vortrag wird am 30. Oktober Hr. Dr. Richard Kralik, Ritter von Meyerswalde(Wien) Ueber deutsche Heldensagen halten. Die weiteren Vorträge finden wie folgt statt: Am 20. November: Hr. Direktor Dr. Schultz-Henke(Berlin): Die Photographie in Kunst und Wissenschaft(mit Vorführung von Lichtbildern); am 11. Dezember: Herr Jesus Lützen, Docent an der Humboldtakademie Berlin: Die Elektricitaät im Dienste des modernen Verkehrs(mit Vorführung von Lichtbildern); am 15. Januar: Hr. Dr. Hoppert(Köln): Streiftüge durch die moderne Litteratur; am 12. Februar: Hr. Postdirektor Bruns(Düsseldorf): Weltpost; am 12. März: Hr. Oberlehrer Dr. Sieburg(Bonn); Reiseerinnerungen an klassische Stätten Griechenlands und Kleinasiens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Loyal-Anzeiger Nr. 264 4 Samstag, 27. September 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
