<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389021</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Verträge betreffend Verlegung eines Anschlugßgeleises an die geplante Gürtelbahn im Zuge derselben an der Widdersdorferstraße und teilweise Uebernahme dieses Geleises seitens der Stadt süber den Plan der Gürtelbahn hat die Stadtverordnetenversammlung noch keinerlei Beschlußß gefaßt!]; ferner Plan und Kostenanschlag für die</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>HAN MRI. I Ventilationsühlanlage im neuen Theater, sowie Vorlage betreffend --IIT-NIK. I die Errichtung eines Reform-Progymnasiums in Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>5 In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche ausgestellt: Die Bildnisse von Kardinal Ledochowski, gestorben am 22. 7. 1902, und von Msgr. Giuseppe Machi, dem neuen päöstlichen Nuntius in München; ferner die Universitäts-(Dreifaltigkeits-)Kirche in Innsbruck nach dem Umbau; das Kaiser Wilhelm-Denkmal auf Hohensyburg und des Kaisers Woheräume an Bord der neuen Segeljacht Meteor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrungen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Straße Karthäuferwall von Overstolzenstraße bis Ulrepforte vom 4. bis 16. August, die Brüsselerstraße von Richard Wagner- bis Roonstraße vom 11. August bis 6. September und die Jülicherstrate von Linden- bis Roonstraße vom 17. August bis 6. September d. J. für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen der Gotteswege zwischen Sülz und Zollstock vom 6. August d. J. ab auf die Dauer von drei Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Simulant. Um 1 Uhr nachts wurde gestern ein Taglöhner mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt, weil derselbe im Stavenhof auf dem Trottoir lag und angab, das linke Bein gebrochen zu haben. Im Bürgerhospital wurde durch Untersuchung des Arztes festgestellt, daß die Angaben vollständig auf Unwahrheit beruhten, denn an dem Bein war absolut kein Schaden zu entdecken. Der Simulant wurde nunmehr in das Polizeigefaängnis eingeliefert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche erheblich zurückgegangen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,14 Meter, gegen 2,56 Meter vor acht Tagen. Bei dem geringen Wasserstand ist die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff auf der Fahrt nach dem Oberrhein beschränkt. Die hiesige Schiffbarücke ist für Laſtfuhrwerk wieder gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>un Unfälle. Als gestern Nachmittag in einem Hause auf der Alten Mauer am Bach die etwa 35jährige Frau eines Fuhrmannes Wäsche aufängen wollte, brach die an der Fensterbank zu diesem Zweck angebrachte Holzstange ab und die Frau stürzte aus dem Fenster der ersten Etage herab. Der Arzt stellte außer inneren Verletzungen mehrere Rippenbrüche fest</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In dem Neubau des städtischen Straßenbahndepots an der Aachenerstraße kam gestern Mittag ein Mann aus der Thieboldsgasse zu Fall und trug einen Knöchelbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im städtischen Schlacht- und Viehhofe zog sich gestern Nachmittag ein Metzger aus der Thieboldsgasse beim Schlachten mit einem Messer schlimme Verletzungen an dem linken Oberarm zu. Die Verletzten wurden dem Hospitale übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eisenbahndiebstahl. Einem Reisenden, welcher gestern Mittag mit dem Nordexpreßzuge hier eintraf, ist unterwegs die Brieftasche mit etwa 300 M. gestohlen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Westdeutsche Fischereiverband. Die 18. Generalversammlung wurde gestern Vormittag im Isabellensaale des Gürzenichs durch Hru. Amtsgerichtsrat Adickes(Nienburg) eröffnet, worauf Hr. Regierungsräsident v. Balan die erschienenen Delegierten willkommen hieß. Redner wies darauf hin, daß der Westdeutsche Fischereiverband in Köln im Gürzenich 1884 seine Begründung gefunden. Die kgl. Staatsregierung erkenne die Bestrebungen des Verbandes sehr dankbar an. Es handele sich nicht nur um Schutz und Erhaltung, sondern auch um Verbesserung des Fischbestandes in den deutschen Gewässern zum Nutzen des Volkes und der Volskernährung. Reiche Kenntnisse, ernstliche Arbeit und die Aufwendung vieler Mittel habe zu den großen Erfolgen des Verbandes geführt. Es habe nie an der Hülfe und Unterstützung der Behörden gefehlt. Die aufbluühende Industrie, die Melioration zu Gunsten der Acker- und Bodenkultur, und die Regulierung der großen und kleinen Wasseräufe zu Gunsten der Vorflut bedingten eine Reihe von Gefahren für die Entwickelung der Fischzucht. Hier bedürfe es eines Ausgleiches, und um diesen zu erreichen, sei ein einerächtiges Hand in Hand gehen mit den Behörden erforderlich, damit für alle Teile Nutzen erzielt und ein Widerstreit der Interessen vermieden werde. Redner wünscht den Verhandlungen nach allen Richtungen hin größten Erfolg. Namens des Kölner Fischschutzvereins begrüßte Hr. Schulrat Dr. Brandenberg die Kongreßßmitglieder und wies auf das gute Einvernehmen mit dem Bonner Nachbarverein und die freundschaftlichen Beziehungen zur kgl. Regierung hin. Der Vorsitzende hieß die Vertreter der kgl. Regierung der westlichen Provinzen sowie des Großherzogtums Baden, Hrn. Regierungsrat Reinach, willkommen. Im weiteren Verlauf der Verhandlungen hielt Professor Hupertz(Bonn) einen Vortrag über Bachräumung, wobei er die Befürchtungen hervorhob, die durch die neueren Verfügungen in dieser Hinsicht entstanden sind. Die Abholzung und die Anlage eines Bachbettes sei indes nicht so schlimm, weil später bei vernünftiger Regulierung sich wieder günstige Bedingungen für die Entwickelung der Fische zeigen würden. Hr. Kraus (Köln) sprach über Strombau. Bezüglich des Schutzes der Fischzucht empfahl Redner, an den Buhnenöpfen in der Stromrichtung kurze Längsbauten anzusetzen, die gleichzeitig verbessernd auf den Stromzug wirken und als Wellenbrecher dienen. Ganz besonderes Augenmerk müsse man darauf richten, vor Hochwasser geschützte Schonreviere zu schaffen, wozu besonders Winteräfen mit flachen Uferöschungen, alte Flußarme, Ufereinbuchtungen geeignet seien. Freilich bedürften diese Plätze des energischen Schutzes, insbesondere sei dort den Raubfischen kräftig nachzustellen; denn der beste Laichplatz sei zwecklos, wenn die junge Brut in kurzer Zeit aufgezehrt werde. Eine rege Debatte entspann sich nach dem Vortrage des Hru. Regierungsund Bauraths Recker(Hannover) über die Lachszucht im Rheingebiete, den Lachsvertrag mit Holland, die künstliche Lachszucht und bessere Organisation derselben. Redner empfahl die wissenschaftliche Verarbeitung der Resultate der Lachsfangstatistiken des ganzen Nordseegebietes durch eine geeignete Persönlichkeit auf Kosten des deutschen Fischereivereins bzw. auf Kosten des Reiches. An der Diskussion beteiligten sich u. a. Frhr. Geheimrat Prof. v. la Valette St. George(Bohn), Landrat Wagner(Rüdesheim), Prof. Dr. Metzger (Minden), Ingenieur Schott(Köln), Baurat Meyer(Lingen), Amtsgerichtsrat Adickes(Nienburg), Geh. Regierungsrat Dr. Federati (Elsberg). Bezüglich der ausgesetzten Zander und Karpfen im Rheingebiete wurde nur günstiges berichtet. Man gab der Befürchtung Ausdruck, daß der Zander im Rhein überhand nehmen würde. Ueber die Verunreinigung der Gewässer durch Fabrikabwässer wurde lebhaft Klage geführt, namentlich soll bei Schladen die Sieg derart verunreinigt sein, daß die Fische in Uebermenge zu Grunde gingen. Mit den Verschlägen der seiner Zeit gewählten Kommission bezüglich der Verbesserung der Fischereigesetze erklärte man sich einverstanden. Das Fischereigesetz sei für die ganze Monarchie unbrauchbar geworden, weil der Entwurf nur von Interessenten des Ostens ausgearbeitet worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Hr. Beigeordneter a. D. Ghewalt ist vorgestern infolge eines Herzschlages im Alter von 69 Jahren gestorben. Nachdem er 36 Jahre lang als Beigeordneter der Stadt Köln thätig gewesen, trat er am 27. August vorigen Jahres in den wohlverdienten Ruhestand. Mit ihm scheidet eine Persönlichkeit aus dem Leben, die bei mehreren Generationen der städtischen Bevölkerung gewissermaßen als eiserner Bestand unserer städtischen Verwaltung in der Erinnerung blieb. Zu seinem Ressort gehörten die wirtschaftlichen Betriebe der Stadt, wie Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerke, ferner Fahrpark, Straßenreinigung sowie die der Kunst geweihten Anstalten: Theater und Museen. Das letztere war das eigentliche Spezialgebiet seiner Bethätigung im öffentlichen, wie im privaten Leben. Bekannt ist er als eifriger und sachverstaändiger Sammler von Kunstgegenständen und Altertümern der verschiedensten Art; wegen seiner Sammlung haben schon manche gelehrte und hochstehende Persönlichkeiten seine Wohnung aufgesucht, und die Besucher der Düseidorfer Ausstellung werden die Thewaltsche Sammlung in der kunsthistorischen Abteilung nicht übersehen können. Auf seine usw. werden, so weit der Vorrat reicht, zu folgenden Preisen abgegeben: 1/4 Ctr. M..25, 1/2 Ctr. M. 4,50, 1 Ctr. M..--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>An dem neuen Theater soll, so behauptete dieser Tage ein hiesiges Blatt, die vordere Spindel der 38 Meter hohen eisernen Wendeltreppe zum Schnüboden statt aus den vorgesehenen Mannesmannrohren aus alten Siederöhren ausrangierter Dampfkessel hergestellt worden sein. Diese Angelegenheit kam gelegentlich einer Klage eines Schlossers vor dem hiesigen Gewerbegericht zur Sprache. Uns liegt darüber der folgende Bericht vor: Ein Schlosser verlangt von einem Schlossermeister 170 M. und führt dazu aus, der Meister habe ihm die Anfertigung zweier Wendeltreppen im Bühnenhause des neuen Theaters übertragen; für die Fertigstellung der Treppen habe der Meister ihm eine Gratifikation von 200 M. versprochen, aber nur 30 M. gezahlt. Der Beklagte behauptete, er habe keine bestimmte Summe genannt; er habe nur eine Gratifikation versprochen. Die Frage des Vorsitzenden, ob es sich um die Treppe handele, zu deren Herstellung nach Zeitungsnachrichten alte Siederohre aus ausrangierten Dampfkesseln genommen seien, bejahte der Kläger. Er behauptete, die alten Siederohre seien in der Schrothandlung von Pelzer gekauft worden; er selbst habe den Kesselstein aus den Rohren geklopft und sei in der Lage, in kurzer Zeit zu beweisen, daß alte Siederohre verwendet worden seien. Die Antwort des Meisters auf diese Beschuldigung lautete:"Ich habe neue gekauft." Die Sache wurde sodann zur Vernehmung von Zeugen über die getroffene Vereinbarung vertagt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>O Personalen. Dem Oberlandesgerichts-Präsident Wirkl. Geh. Oberjustizrat Dr. Hamm hierselbst ist die Genehmigung zur Annahme und Anlegung des ihm vom Kaiser von Oesterreich verliehenen Komthurkreuzes des Franz Josephordens mit dem Stern erteilt worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Versetzt wurde Amtsrichter Dr. Johnen aus Viersen als Landrichter nach Köln</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Referendar Heuser im Bezirk Köln wurde zum Gerichtsassessor ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Rechtsanwalt Dr. Völker wurde bei dem Landgericht in Köln als Rechtsanwalt gelöscht und als solcher bei dem Oberlandesgericht daselbst eingetragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Straßenbahnlinie Deutz-Mülheim. Von heute(Sonntag) ab fahren die Wagen der Linie Mülheim nicht mehr durch das Mülheimerthor sondern in beiden Fahrtrichtungen über die Mütheimer-, Elberfelder-, Urbanstraße bis zur Freiheitstraße, Ecke Siegburgerstrße in Deutz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
