<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389096</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jubiläum. Am 7. Oktober sind 25 Jahre verflossen, seit der Klempnergehülfe Jos. Müller in dem Klempnerei- und Installations- Geschäft des Herrn Wilh. Bellon hier, Krummer Büchel 1, thätig ist. Dem Jubilar zu Ehren hatte der Arbeitgeber eine Festfeier veranstaltet, bei welcher die langeährige treue Pflichterfuüllung und das gute Einvernehmen zwischen Prinzipal und Gehülfen durch Ueberreichung passender Geschenke anerkannt wurde. Der Gewerbeverein hatte ein hübsches Diplom anfertigen lassen, welches dem Gefeierten mit ehrenden Worten überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat September 2477 offene Stellen gemeldet: 1348 in der männlichen, 1129 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3935 Personen: 3180 in der männlichen(darunter 845 von auswärts) und 755 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2025 Personen Stellung: 1292 männliche und 733 weibliche. Ende des Monats September waren 930 männliche und 14 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 177 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27 (altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und 5 bis 8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat September von 925 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 412 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 513. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 46 250 144 54 19- 513 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kinderaussetzung. Vorgestern Abend 10 Uhr wurde in der Plankgasse ein neugeborenes Kind weiblichen Geschlechts, welches von der Mutter ausgesetzt war, ausgefunden und nach dem Waisenhause gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 26. Ab.-Ist. Serie B. Die Hochzeit des Figaro. Kom. Oper in 4 Aufz. von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 4. Ist. bei ausgeh. Ab. Die meistersinger von Würnberg. Oper in 3 Akten von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kolner Stadttheater. Heute: 28. Ab.-Ist. Der Verschwender. Zaubernärchen mit Gesang in 3 Abteilungen von Ferd. Raimund. In der 2. Abteilung: Konzert. Anf. 7 1/2 . Ende gegen 11 Uhr. Freitag: 8. Ist. bei aufgeh. Ab. Die Frcoermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Der Nachtrag zur Tages. ordnung der heutigen Sitzung enthält u. a. folgende Punkte: Ueber lassung einer Turnhalle an den jüdischen Turnverein, Skizze für den Bau einer Volksschule mit Brausebaß, Kochschule, Rektor- und Schuldienerwohnung an der Lundenburger Allee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Englücksälle. Gestern Morgen geriet in einer Fabrik an der Mülheimerstraße zu Deutz ein Arbeiter zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwaggons und erlitt so schwere Quetschungen, daß man an einem Aufkommen zweifelt. Der Verletzte wurde mus Hospital zu Deutz gebracht.-- An den Dominikanern stürzte ein etwa 18 jähriger Radfahrer von seiner Maschine uno zog sich so erhebliche Verletzungen am Kopfe zu, daß er bewußtlos liegen blieb.-- Gestern Morgen wurde in der Lungengasse ein kleines Mädchen von einem Wagen überfahren und nicht unerheblich an den Beinen verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht vom Dienstag auf Mittwoch wurde in einem Hause an der Spulmannsgasse eine Frau angeblich von Hausbewohnern überfallen und schwer mißhandelt. Die Frau wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Centralstelle für Weinvertrieb. Die sog. Produktivgenossenschaften haben heute wohl die schwierigste aller genossenschaftlichen Arbeiten zu erfüllen. Um so schwieriger ist diese Arbeit, je weniger begehrt das betr. Erzenguis ist, sei es infolge Ueberproduktion, mangelhaften Schutzes vor ausländischer Konkurrenz, Zurückgehen des Bedarfes etwa infolge veränderter Geschmacksrichtung oder schlechter wirtschaftlicher Lage, welche die Kaufkraft der Konsumenten schwächt. Alle diese Momente treffen heute bei denjenigen Winzervereine zu, welche wie an der Ahr und dem Mittelrhein vorzugsweise Rotwein hervorbringen. Naturgemaäß sind es vor allem die landwirtschaftlichen Verbände, die hier helfend eingreifen, wie denn auch auf Veranlassung des Präsidenten der rheinischen Landwirtschaftskammer, Hru. Freiherrn v. Schorlemer, einzelne Ministerien die unterstellten Anstalten(Krankenäuser usw.) angewiesen haben, den Bedarf an Rotwein möglichst bei den rheinischen Winzervereine zu decken. Der dem rheinischen Bauernverein nahestehende Verband Rheinischer Genossenschaften(Verbandsdirektor Freiherr v. Loe) hatte vor einigen Jahren eine Weinvertriebsstelle in Königswinter bei Bonn eingerichtet, welcher sich ein Dutzend Winzervereine anschlossen. Inzwischen erfuhr dieser Verband einen bedeutenden Zuwachs an solchen Genossenschaften(heute etwa 30), so daß an Erweiterung der Absatzörderung gedacht werden mußte. Der Verbandsausschuß faßte daher mit dem Aufsichtsrate der Hauptbezug- und Absatzgenossenschaft des Rheinischen Bauernvereins den einmütigen Beschlußß, der genannten Hauptgenossenschaft(Direktor Hr. Graf Wilhelm v. Spee) eine Cautralstelle für Weinvertrieb anzugliedern. In Ausführung dies##Beschlusses wurde vor kurzem eine Weinkellerei in Köln eingerichtet, welche namentlich den Bedarf in Köln befriedigen soll, wogegen für auswärts der Versand von den verschiedenen Winzervereine in Originalpackung direkt erfolgt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
