<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389002</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frhr. v. Richthofen, Obereräsident von Ostpreußßen, früher ##esbrgide st vol. Koin, ist zu einem mehrtägigen Aufenthalt hierselbst im Domhotel abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Unserem Mitürger Hru. Hofrat Dr. Joh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Cirkus Busch findet am Donnerstag die Abschiedsvorstellung statt. Da auch in dieser Vorstellung das große Schaustück Die eiserne Maske unveraürzt gegeben wird, ist der Anfang auf 7 1/2 Uhr abends festgesetzt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u Englücksälle. In der Haupteisenbahnwerkstätte zu Nippes fiel ein Heizer von einer Maschine und erlitt einen Oberschenkelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Druckerei in der Freiheitstraße zu Deutz geriet eine jugendliche Arbeiterin mit einer Hand in eine Maschine und zog sich nicht unerhebliche Quetschungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Thieboldsgasse wurde ein kleiner Junge von einem Bierwagen überfahren und einem Fuße verletzt.-- Am Mittwoch Morgen wurde bei den Auschachtungsarbeiten für einen Neubau in der Wilhelmstrße, Ecke Merheimerstraße, ein verheirateter Mann aus der Weidengasse durch einstürzende Erdmassen verschüttet. Die Befreiung des Mannes geschah zwar in kurzer Zeit, jedoch hat der Verungluückte nicht unerhebliche Verletzungen erlitten.-- Auf dem Waidmarkt wurde ein Mann von einem Hunde in einen Arm gebissen und erheblich verletzt. Mülheimerstraße zu Deutz fiel ein Fuhrmann von seinem Wagen und erlitt Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kirchliches. Gestern wurde in Köln-Bayenthal unter entsprechender Feier der erste Spatenstich zum Neubau der katholischen Kirche gethan.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Volksgarten ein Konzert zum Besten des Evangelischen Krankenhauses an der Kerpenerstraße, welches eines außserordentlich zahlreichen Veligents.Pegugen des Wessalichen Fub-Ridere.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Männergesangverein Cäcilia Köln-Nippes veranstaltet am nächsten Sonntag abends im Elisensaal des Restaurants Thüringer Hof(Joseph Knepper) einen Unterhaltungsabend verbunden mit Fahnenweihe. Der Verein wird Chöre von Kern, Neumann, Prayer, Schwartz und Kregel zum Vortrag bringen. Das neue Vereinsbauner ist in der Fahnenfabrik Arnold Steiger, Breitestrße, ausgestellt. der Stadt Köln. 10. Juli 199.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
