<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389031</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kardinal Vanghan von London, welcher in Bad Nauheim zur Kur weilt, besichtigte, wie schon kurz gemeldet, gestern hier die herrliche Mosaik im Chore der St. Apostelkirche, welche ihm Pastor Saves erklärte, wobei Herr Peter Richrath als Dolmetscher fungierte Er äußerte seine Bewunderung für dieses hervorragende Werk und sagte, daß er die Photographieen vieler derartigen Anlagen den Mitgliedern der Kgl. Kunstakademie in London vorgelegt habe, und daß diejenigen von St. Aposteln den meisten Beifall gefunden hätten ere Personalien. Dem Waldmeister a. D. Fuhrer, bisher bei der Fortifikation hierselbst, wurde das Kreuz der Inhaber des königl. Hausordens von Hohenzollern verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Pflanzenwelt in der modernen Kunst. Im Hösaaledes städtischen Pflanzengartens hielt am Donnerstag Hr. Architekt Gentzsch, Lehrer an der Kölner Kunstgewerbeschule, einen Vortrag über die Pflanzenwelt in der modernen Kunst. Die Verwendung der Pflanze in der Kunst ist in den verschiedenen Zeiten verschieden gewesen. Großes Naturgefuühl besaß die Frügotik, während die Spägotik eine Zeit des Verfalles bezeichnet. Die Ornamentik eines Jacopo Sansovino, des Schöpfers der Soggetta am früheren Markusthurm zu Venedig, zeugt hinwiederum von dem feinen Naturstudium der Hochrenaissance; im Barock und Rokoko schwindet dasselbe immer mehr, sodaß zu Beginn des 19. Jahrhunderts eine stillose Zeit eintritt. Aus der charakterlosen Stilperiode der drei letzten Dezennien des verflossenen Jahrhunderts zeigten die Erzeugnisse der japanesischen Kunst, die sich seit langem die Nachahmung der Natur vorgesetzt hatte der abendländischen Kunst den Weg; die sklavische Kopierung der verschiedenen Stylperioden tritt nun mehr zurück. Das englische Kunstgewerbe verarbeitete die japanischen Auregungen zuerst; dann wurden auch Frankreich, Deutschland und die anderen Länder in der Flächendekoration, der Gesäßformation, der Textilkunstvon ihnen beeinflußt. Diese Verwendung der Pflanzenwelt bewegt sich in vier Richtungen. Zunächst wirkt der Aufbau der Pflanzen vorbildlich. So wird das Bild, welches der Geweihfarn dem Auge bietet, durch die dekorative Kunst wiedergegeben, desgleichen das Wegebreit, der Löwenzahn u. a. oder die Bewegung der Mohn- und Knoblauchstengel dient in ihren Hauptügen als Motiv. Der pflanzliche Aufbau beeinflußt auch in ausgedehntem Maße die Entwicklung von Geräten; so sind die Blüten der Tulpe, des Frauenschuhe als Leuchtermotiv sehr geeignet, nicht minder die Stengel und Fruchtbildung der Storchschnabelarten, und welch herrliche Muster bieten nicht die Bildung der Distel und der Königskerze. Ferner dient für die Entwicklung moderner Gefäßformen der Blüten- und Kelchschnitt als Vorbild. Beispiele sind die Blüten der Kornrade, Schlüsselblume, Trompetennarzisse, Seifenkraut, die Mohnkapsel, die Distelblüte. Der Schnitt durch den Kelch des Tabaks oder der Mariendistel giebt uns eine schöne Krugform, Sommerblumen und Anemone deuten auf Schalenbildungen hin. Auch die Vorderansicht der Blüte, die sogenannte Silhouette, wird verwandt, so bei der Teichrosen, der aufgeklappten Heckenrosen, der Distel u. a. Im Fries giebt eine schöne Wirkung die Abwechselung von Blatt und Blüte des Aronſtabes Das moderne Kunstschmiedehandwerk verwendet die Pflanze entweder ganz naturalistisch oder in gewisse Formen gezängt wie bei der Sonnenblume, wobei es allerdings meistens aus räumlichen und praktischen Gründen nur auf die Verwendung in der Länge und Breite beschränkt ist, so bei der Distel. An dritter Stelle ist die Entstehung der modernen Linie zu nennen, welche der Beobachtung der Natureinfluüsse auf Pflanzen wie Schilf und Gras ihr Entstehen verdankt. Die Japaner haben hierür ihre Muster sich am Weiher und am Flusse gesucht; so ahmt auch der moderne Künstler nach, wie der Wind sich in einer Schilfpflanze bricht oder er zeigt das phantasievolle Wogen eines Getreidefeldes, das von Kornblumen durchsetzt ist. Schon die Kunst der alten Aegypter verwandte das Motiv der Lotosblume in Verbindung mit der Wogentinie des Wassers in ähnlicher Weise. Als viertes Ergebnis ist noch die direkte Uebertragung der Naturfarben und Formen in der Textilkunst hervorzuheben. Nach der Meinung des Redners übertrifft die Verwendung der Farbenkontraste in der moden nen Textilkunst, die auf die genaue Naturbetrachtung zurückzugühren ist, selbst die vorzüglichen Arbeiten, welche Gotik und Renaissance auf diesem Gebiete geschaffen haben. Beispiele bieten die Verwendung des Flieders auf braunem Untergrunde und die der Fetthenne und Kamille auf rotem Grunde; ähnliche Kontraste und Zeichnungen zeigen die neueren Muster der Seidenindustrie, von denen der Vortragende eine Reihe prächtiger Muster vorführte. Bei einer solchen konsequent durchgefuührten Naturnachahmung ist die früher allgemein geübte Pflanzensymbolik mehr zurückgetreten; heutzutage muß der einzelne Künstler selbst sich die Träger seiner Symbole aus der Natur erwählen. Der Vortrag klang aus in eine warme Empfehlung des Zeichnens nach der Natur; daß dadurch der Sinn für das ästhetische Schöne geweckt werde, sei vom erzieherischen Standpunkte sehr zu begrüßen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>9theinöhe am 11. Aug. morgens 7 Uhr: m.41</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wasserärme am 1I. Aug., morgens 7 Uhr 19deg C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
