<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389041</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Erbgroßherzog von Baden traf nebst Gemahlin gestern Abend mit dem Schnellzuge.40 Uhr, von Aachen kommend, auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Zuge.2 zur nach Ehrenbreitstein weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Hauptmann und Compagniechef Martini im Fußart.-Rgt. Nr. 7 wurde als Militärlehrer zur vereinigten Artillerie- und Ingenieurschule versetzt und Oberleutnant Klüber von demselben Regiment unter Beförderung zum Hauptmann zum Compagniechef ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Der Fahrplan der Uferbahn hat mit heute Mittwoch insoweit eine Aenderung erfahren, als sämtliche Wagen bis Rodenkirchen durchgefuührt werden, statt wie bisher im Wechsel mit Marienburg. Dadurch ist nach Rodenkirchen jetzt auch der Zehn-Minuten-Betrieb eingerichtet. Der morgens bisher.20 ab Rodenkirchen verkehrende Sonder-(Schul-)Wagen fährt jetzt.24 Uhr. Wie verlautet, wird die Strecke Deutz-Kalk am 7. September eröffnet und die ganze Strecke Ehrenfeld-Kalk bestimmt am 1. Oktober dem Verkehr übergeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Ausstand im Baugewerbe. Der Kölner Baugewerkenverein(freie Jnnung) hielt vorgestern Abend im oberen Saale des Alten Präpsidium eine außserordentliche Generalversammlung ab. Zunächst wurde durch Umfrage festgestellt, daß die anwesenden Unternehmer zur Zeit wieder 1480 Bauarbeiter beschäftigen, und zwar zu den von der Jnnung festgesetzten Bedingungen. Eine Eingabe an den Polizeiräsidenten mit der Bitte um Schutz der Arbeitswillige ist eingereicht. Schließlich wurde einstimmig folgende Resolution angenommen:"Die heute Abend im Präpsidium tagende gut besuchte Versammlung des Baugewerkenvereins, an welcher auch eine größere Anzahl außerhalb der Jnnung stehender Meister teilnahm, beschrießt, die in den früheren Versammlungen gefaßten Beschlüsse voll und ganz aufrecht zu erhalten." Laut den in Betracht kommenden Beschlüssen zahlen bekanntlich die Arbeitgeber den Maurern jetzt 46 und den Hülfsarbeiten 36 Pfg. Mindestlohn pro Stunde bis 1. April 1903, also 2 Pfg. weniger als verlangt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bauernängerei. Ein Italiener, welcher seine ganze Barschaft im Betrage von 150 M. bei sich führte und gestern Mittag abfahren wollte, besuchte vorher noch mehrere Wirtschaften. Hierbei schlossen sich ihm zwei andere Italiener an, welche vorgaben, auch größere Summen bei sich zu führen. Sie überredeten schließlich den ersteren, ihre Barschaft zusammenzulegen. Dieser ging darauf ein und man legte die ganze Barschaft in seine Tasche zusammen. Später schoben aber die beiden Gauner dem Ueberlisteten eine andere Tasche unter, was dieser erst merkte, als die Gauner sich schon aus dem Staube gemacht hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Dienstag zum Mittwoch entstand auf dem Blaubach unter mehreren Burschen eine Schlägerei, bei welcher Gelegenheit einer der Beteiligten erhebliche Verletzungen am Kopfe davontrug. Der Verletzte wurde dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gertrud. T. v. Fran# Horag, Dachdecker. Schonsteinstr. 9.- Karl. S.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jol. La Porte, Schreiner, Venloerstr. 304.(.) Helene, T. v. Math.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Subbelratherstr. 203.- Christian Breuer, 11 M. Rochusstr. 12. Wilhelm Scheer, 1.. Subbelratherstr. 395- Verward Buchholz, 2., Marienstr. 70-(13.) Wilhelm Feinhalz, 3., Lestr. 16.- Katharina Gau, 4 M. Hackländerstr. 5E.- Maria Thiele, 8., Vogelsangerstr. 249.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. II 1, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
