<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389042</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinz von Schaumburg-Lippe traf nebst Gemahlin gestern Mittag mit dem Schnellzuge 2 Uhr 12 Min., von Homburg kommend, auf dem hiesigen, Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Zuge 2 Uhr 28 Min. nach Scheveningen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Pfarrer Lentzen von St. Maria im Kapitol begeht, wie bereits mitgeteilt, am 2. September d. J. sein goldenes Priesterjubiläum. Am 2. September 1852 zum Priester geweiht, war der hochwürdige Herr zunächst zehn Jahre als Kaplan an der Pfarrkirche zum h. Michael in Nachen thätig, um danach acht Jahre lang als Pfarrer in Ruppichteroth(Siegkreis) zu wirken. Im Jahre 1870 zum Pfarrer von Euskirchen ernannt, wurde er von dort, nach fast 25jähriger segensreicher Thätigkeit-- in den letzten Jahren auch als Dechant--, im Mai 1893 an die Pfarrkirche St. Maria im Kapitol hierselbst berufen. Der hochwürdige Herr Pfarrer, der sich noch großer Rütigkeit erfreut, hat sich durch seinen untermüdlichen Diensteifer, durch sein leutseliges und teilnehmendes Wesen die Hochachtung und Dankbarkeit seiner Pfarrkinder in hohem Maße erworben, weshalb nach den Vorbereitungen, welche das für diesen Zweck gebildete Komitee beschlossen hat, die Jubelfeier eine recht schöne und würdige zu werden verspricht. Morgens 8 1/2 Uhr wird der Jubilar an seiner Wohnung abgeholt und in feierlichem Zuge durch die Pfarre geführt. Der Festzug nimmt den Weg: Kasinostraße, Pipinstraße, Martinstrße, vor St. Martin, Salzbüchel, Königsfraße, Marienplatz, Kasinostraße zur Kirche, wo um 1/2 10 Uhr ein feierliches Hochamt mit Festpredigt und Tedeum stattfindet; hieran schließt sich die Beglückünschung im Pfarrhause. Abends um 7 Uhr wird im Viktoria-Hotel ein Festessen und am Sonntag den 7. September, abends 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft eine Familienfestfeier abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>O Militärisches. Oberleutnant Widenmann im Kürassierregiment Nr. 8 wird vom 1. Oktober d. J. ab unter Stellung a la suite des Regiments auf ein Jahr zur Gesandtschaft in Brüssel kommandiert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oberleutnant Thomsen, a la suite des InfanterieRegiments Nr. 65, wurde in das Regiment wieder eingereiht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zum Leutnant befördert ist der Fähnrich Bruns im Feldartillerieregiment Nr. 59</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Abschied mit der gesetzlichen Pension wurde dem Oberleutnant Schenk im Kürasier-Regiment Nr. 8 bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Stadtgarten wird am Freitag Abend das Kölner Soloquartett einige Kabinettsücke seines reichhaltigen Repertoirs zum Vortrag bringen. Außeadem konvertiert wieder von 3 1/2 Uhr nachmittags bis 11 Uhr abends das Musikcorps des Fuß-Artillerie-Regiments Nr. 7- unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Trenks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenverkehr. Um die Auchüttungsarbeiten zu dem neuen Rangierbahnhof bei 5,8 Kilometer der Bahnlinie Köln-Kalscheuren fortsetzen zu können, wird der Verkehr von dem unteren Kohmarweg auf den neu hergestellten Ersatzweg geleitet. Zur Orientierung werden an den Kreuzungspunkten Wegweiser angebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zur Warnung. Gestern Abend warf in der Straße Unter Kahlenhausen ein Junge mit einem Steine nach einem anderen Jungen und traf denselben so englücklich am Ange, daß ärztliche Hülfe in Anspruch genommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>## Englücksälle. Gestern Mittag stürzte in einem Hause an der Thieboldsgasse ein etwa sechsähriger Junge beim Spielen von der dritten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt schwere Schädelverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde An der Eiche ein Junge von einem Brikettwagen überfahren. Der Kleine erlitt einen Beinbruch und wurde ins Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln-Bonner Kreisbahnen, Akt.-Ges. in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vom Rhein, 20.Ang.1902. In den jüngsten Tagen sind, wie</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
