<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389056</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Land und Leute der Insel Jamaika, die für diese Woche in dem Böhaschen Institute zu sehen sind, wird man gerne kennen lernen wollen. Die Insel, die zu der Gruppe der großen Antillen gehört, liegt südlich von Kuba im Caraibischen Meere. Sie ist im Inneren gebirgig, aber sehr fruchtbar und die wichtigste Besitzung der Engländer in Westindien. Von Städten bringt der Cyklus Kingston, Newcastle, Spanishtown, Sitz des britischen Gouverneurs, Mandeville und Port Royal. Außeadem zahlreiche Scenen, welche den Verkehr in den Straßen sowie das Leben auf den Plantagen, auf der 1494 von Columbus entdeckten und 1655 von den Engländern in Besitz genommenen Insel veranschaulichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Düsseldorfer Ausstellung. In anerkennenswerter Weise haben in letzter Zeit mehrere hiesige Firmen ihren Angestellten und Arbeitern den Besuch der Düsseldorfer Ausstellung dadurch ermöglicht, daß sie denselben sämtliche Unkosten bestritten. So fuhren am Montag sämtliche Arbeiter der Firma Hofmann(Köln-Ehrenfeld) nach Düsseldorf zur Ausstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Ein vorbestraften Schlosser stahl am 24. Juni aus dem Hausfiur des Einwohner-Kontrollamtes ein Fahrrad. Als man bei ihm Haussuchung hielt, fand man eine Menge von Fahrradbestandteilen und auch verschiedene Dietriche. Die Anklage nahm an, daß der Schlosser auch diese Gegenstände unvermittelten Eigentümern gestohlen haben musse und der Staatsanwalt beantragte deshalb eine Gefängnissstrafe von 18 Monaten Dauer. Das Gericht hielt aber nur den Fahrraddiebstahl für erwiesen und erkannte auf sechs Monate Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein vorbestraften Gelegenheitsarbeiten wurde zu einem Jahre Gefängnis verurteilt, weil er einem Stubenkollegen 16 M. gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Schöffengericht. Eine Wäscheren, welche aus der Minoritenkirche zwei Blumenöpfe stahl und den Opferstock daselbst bestahl, erhielt einen Monat Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Dienstmagd stahl mehrere Kleidungsstuücke, eine Uhr, sowie 79 M. Ein Taglöhner machte sich bezüglich eines Teiles dieser Sachen der Hehlerei schuldig. Das Urteil lautete auf sechs Wochen bzw. vierzehn Tage Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gegen einen Eisendreher, der in einem Eisenbahnzuge groben Unfug verübte und einen Zugrevisor beleidigte, wurde auf 25 M. Geldstrafe erkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>-- Ein öfters vorbestraften Anstreicher und Tapezierer glaubte, sein Bruder sei von einem Logiswirte beleidigt worden und mißhandelte und beleidigte diesen. Das brachte ihm 30 M. Geldstrafe ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wegen Mißhandlung erhielt ein Taglöhner 20., ein Anstreicher 30 M. Geldstrafe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Auf der Strecke Deutz-Kalk ist die Oberleitung und auch der Anschlugß an die Wagenhalle fertiggestellt, so daß der Betrieb bald eröffnet werden kann. Am Freitag sollen Probefahrten gemacht werden. Auf der Mülheimerstraße ist für die Strecke Deutz-Mülheim die Oberleitung bis zur Stadtgrenze, wo bekanntlich der elektrische Betrieb einstweilen endet, beinahe vollendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einen neuen Motorwagen für Feuernöschzwecke hat vor kurzer Zeit die städtische Feuerwehr erhalten. Vor einigen Tagen unternahm die Feuerwehr mit dem Feuerwehr-Motorwagen, welcher auf der Feuerwache in der Melchiorstraße untergebracht ist, auf der Ringstraße Probefahrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Montag auf Dienstag fanden im städtischen Krankenhause drei Personen Aufnahme, welche in Schlägereien Verletzungen davongetragen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Heute: Ab.-Ist. 3. Undine. Romantische Zauberoper in 4 Aufzügen von Albert Lortzing. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Donnerstag: Ab.-Ist. 4. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln,.Sept.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..44-.54, do. vom Bauch 1,17-.30, Kalbfleisch.50ch.23-.55, Rindernierentalg.83 0, 98, Schweinefleisch .92-.co. Speck, geräuchert.72.83, gesalzen.69-.82, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen.00. Enten.50-3,00, Gäuse.00.00, Fasanen.00-4,00. Hähne, alte.20-.20.bunge O,90-.50. Hühner. alte.50.80, junge..80-.40, Tauben, alte M..40, junge.50 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier M..00-.25. Kisteneier.15 1,30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .00-.60, do. rote.20-.60, do. Nieren.80-8,00 die 100 Kil. Blumenkohl.15-.25, Rotkohle.10-.20 das Stück. Weisskohl 8,00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln.10-.12, Bohnen, grüne,.10.12. Preisselbeeren .46.50 das Kil. Kochäpfel M. 20.00-30,00, Essäpfel 40,00-50,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Großherzog von Wensen, welcher nach Essen zur Besichtigung der Kruppschen Fabrik gefahren war, traf von dort gestern Abend mit dem Zuge 12.17 auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Zuge 12.30 nach Darmstadt weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verkehrsregelung. Gelegentlich des Pferderennens am., 7. und 8. d. M. ist das Befahren der Marzellenstrße und des Eigelstein nachmittags von 1 1/2 bis 3 Uhr nur in der Richtung von Süden nach Norden und von 6 bis 8 Uhr nur in der entgegengesetzten Richtung gestattet. Die Neußertraße darf bei der Anfahrt von der Biehler- straße ab außer von Straßenbahnwagen nur noch von Omnibusfuhrwerken befahren werden, welche weiterhin ihren Weg über die Rennbahnstraße nach dem Rennplatz zu nehmen haben. Alles andere Fuhrwerk, Fahreäder einbegriffen, hat die Niehlerstraße oder die Amsterdamerstraße und die Scheibenstraße zum Rennplatz zu benutzen. Für Privat-Equipagen und Fahreäder wird die Benutzung der Amster- damerstraße und für das Lohnfuhrwerk(Droschken) die Benutzung der Niehlerstraße empfohlen. Den Radfahrern ist auf der Hin- und Rückfahrt das Durchkreuzen der Wagenreihe nicht gestattet. Die Radfahrer haben auf der jeweiligen linken Seite der Straße zu fahren. In der Windühlen- und Scheibenstraße ist den Radfahrern das Ueberholen der Wagen untersagt. Fuhrwerke, welche während der Dauer der Anfahrt nochmals zurückzufahren beabsichtigen, haben den Weg über die Scheiben- und Neußertraße zu nehmen. Für die Dauer oer Anfahrt ist die Benutzung der Biehler- und Amsterdamerstraße zur Rückfahrt nicht gestattet. Nach Beendigung der Rennen haben die Privat-Equipagen, Droschken und Fahreäder wieder die Amsterdamer- oder Niehlerstraße zu benutzen. Die Aufstellung der Omnibuswagen für die Hin fahrt erfolgt am Deutschen Ring. Ecke Eigelstein. Die Wagenührer haben bei der Fahrt stets die rechte Seite der Fahrbahn innezuhalten. Das Vorbeifahren(Ueberholen ist untersagt. Sollte der Fahrdamm der Marzellenstrße bis zu den Renntagen nicht fertiggestellt sein und die genannte Straße an diesen Tagen nicht befahren werden können, so ist an Stelle derselben die Mariminenstrße zu benutzen. Es gelten dann für letztere bezüglich des Befahrens von 1 1/2 bis 3 Uhr und von 6 bis 8 Uhr die für die Marzellenstrße angeordneten Beschränkungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
