<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389010</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Belgische Kolonie. In den oberen Sälen des Restaurants Borussia fand am Montag ein Bankett anläßlich des belgischen Nationalfestes statt, welches von der hiesigen belgischen Kolonie unter dem Vorsitz des Hrn. Piquet veranstaltet war. Den Toast auf König Leopold II. sprach der Vorsitzende, den auf den deutschen Kaiser Hr. Vicekonsul Bastin in Vertretung und im Auftrage des Hru. General konsuls Cartuyvels. Auf das deutsche Volk und seine freundnachbarlichen Beziehungen zu Belgien brachte Hr. Direktor Micolean einen Trinkspruch aus. An den König der Belgier wurde em Huldigungs- telegramm abgesandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Körperverletzung. Auf dem Buttermarkt wurde am Dienstagabend ein Mann von mehreren Burschen überfallen und mit Schirmtöcken so übel zugerichtet, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u0 Englücksälle. In einem Neubau an der Moselstraße fiel einem Arbeiter aus beträchtlicher Höhe ein Brett auf den Kopf, wodurch der Getroffene erhebliche Verletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Henmarti tam ein Mann zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospitale zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleiseverlegungs- arbeiten für die elektrischen Straßanbahnen werden die Straßen Unter Fettenhennen und Wallrafsplatz zwischen Burgmauer und Rechtschule vom 18. Juli d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Friesenstrße, Zeughausstrße, Komödienstmaße, Burgmauer, St. Apernstrße und die in diese einmündenden Straßen vom 28. Juli d. J. ab auf die Dauer von acht Wochen. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die westliche Fahrbahn des Habsburgerringes und des Rudolf-Platzes, soweit es die dort vorzunehmenden Bauarbeiten erfordern, vom 28. Juli d. J. ab auf die Dauer von fünf Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Behufs Ausführung von Kanal- Ausſchlußarbeiten wird die Thieboldsgasse vom Neumarkt bis Lungengasse vom 28. Juli d. J. ab auf die Dauer von fünf Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gefunden wurden im Juni: Auf dem Blaubach eine goldene Brosche, am Friesenwall ein goldener Daumenring, auf der Apostelnstrße eine goldene Damenuhr, in einem Hause an der Brüdestraße ein weißer Unterrock, am Kaiser Wilhelmring eine silberne Damenuhr mit Kette, am Margarethenkloster ein Damenportemonnale mit 65 Pfg., in der Riehlerstraße ein kleines Portemonnaie mit 4., am Kaiser Friedrichufer ein kleines Portemonnaie mit 40 Pfg., am Apostelnkloster ein Portemonnaie mit 4,74., in einem Neubau eine silberne Cylinderuhr, auf einem Grundstück an der Bonnerstraße zwei wollene Pferdedecken, am Weidenbach ein goldener Ring. in einer Droschke ein goldener Kneifer, auf der Hohestrße ein goldener Trauring ohne Namen, in der Pützgasse ein Handtäschchen, enthaltend ein Portemonnaie, in der Bechergasse ein Portemonnaie mit.35., in der Bremerstraße eine silberne Damenuhr, auf der Severinstrße drei leere Portemonnaies, in der Schwalbengasse ein goldener Trauring, im Stadtgarten ein goldener Kneifer, etwa 40 neue Brennscheren, ein Damenportemonnaie mit 3., in einer Droschke ein seidener Regenschirm, in der Waisenhausgasse ein halbseidener Damenschirm, am Stapelhaus eine wollene Pferdedecke, ein zerrissener Reichskassenschein, 63 neue Handgriffe, am Sübahnhof eine Korallennadel, auf dem Heumarkt ein Portemonnaie aus Wildleder mit größerem Geldbetrag, in der Wörthstraße eine goldene Damenuhr mit Kette, am Wallrafsplatz eine goldene Damenuhr mit Kette, auf der Schiffbarücke ein Geldbetrag, in einer Droschke ein seidener Regenschirm, in der Siegburgerstrße ein Portemonnaie mit einem Gelöstück, am Kaiser Wilhelmring eine silberne Damenuhr mit Kette, am Hauptbahnhof eine Lorgnette, am Dom ein goldener Kneifer mit Etui. Die Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundbureau Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
