<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389024</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>25jähriges Dienstjubiläum. Die Vorarbeiterin Gertrud melsheim aus der Achterstrße feierte am Samstag ihr 25jähriges Dienstjubiläum bei der Firma Gebr. Stollwerck hierselbst. Von seiten der Firma wurde die Jubilarin durch ein namhaftes Geldgeschenk und eine silberne Jubiläumsbrosche erfreut. Die Mitarbeiterinnen überreichten der Jubilarin ebenfalls passende Geschenke, die anderen Angestellten ein schönes Diplom. Am Samstag Abend fand im Erholungssaal der Stollwerckschen Chocoladenfabrik eine hübsche Feier statt, an welcher sich sämtliche Angestellte beteiligten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vorträge aus der Kunstgeschichte. Herr Muſeumsdirektor Hofrat Aldenhoven hielt am Sonntag Mittag im Kolosseum den letzten der für Arbeiter berechneten fünf Vorträge über Kunst. Zu diesem Vortrage hatte sich wiederum eine sehr zahlreiche Zuhöverschaft eingefunden. Die Kunst der Renaissance und zwar in ihrer Endperiode in Venedig hatte der Redner zum Gegenstand seiner Abhandlung genommen. Einen Annüpfungspunkt bot der Einsturz des Campanile von Sau Marco, dessen untere Halle, wie sich jetzt herausstellt, doch erhalten geblieben ist. Das italienische Volk betrachte es als eine nationale Aufgabe, den Campanile in seiner bisherigen Gestalt wieder aufzubauen, aber der alte Turm werde nicht mehr sein. Als einen der hervorragendsten Vertreter der Kunst in Venedig führt er Giovanni Bellini mit seiner Madonna, dann den Palazzo Vendromini-Galerghi an. Nachdem der Redner Giorgione(Judith) und Palma Vecchio(h. Barbara) gestreift, verweilte er längere Zeit bei Tizians Christus mit dem Zinsgroschen, eine treffliche Charakteristik der beiden Figuren Christus und des Pharisäers gebend. Der Blick auf die Baukunst zeigt uns an herrlichen Schöpfungen jener Zeit die Markusbibliothek zu Venedig(nach 1536) von Jacopo Sansovino, den Palazzo Canossa in Verona(1530) mit seinem festungsähnlichen Quaderunterbau von Sanmicheli, den Innenhof des Spedale Maggiore in Venedig und die Basilika in Vicenza(seit 1549) von Palladio. Hier zeigen sich bisher nicht gekannte Neuerungen in der Architektur. Es lagern sich Säulen vor die Pfeiler, im Erdgeschoßß dorische, im Aufbau jonische Säulen. Die üüberspringenden Gesimse werden von je zwei Säulen getragen und darauf erst setzen sich die Bogen. Nachdem der Redner dann noch einige kritische Bemerkungen über die Renaissancebauten in der Kölner Neustadt gemacht, dankte er zum Schluß seinen Zuhörern für den zahlreichen Besuch und das treue Ausharren bis zum Ende, auch der Spenderin der verteilten Kunſtvorlagen, der Königin von Rumänien. Aus der Versammlung heraus wurde dem Herrn Hofrat für die Vorträge herzlicher Dank ausgesprochen und daran die Bitte gernüpft, wenn möglich in der Zukunft noch öfter dergleichen Vorträge zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Lichthof des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring sind neuerdings ausgestellt worden: Die Wettbewerbsergebnisse eines Plakatausschreibens des Barmer Verkehrsvereins, das von dem Maler L. Maus künstlerisch ausgeführte Ehrendiplom des Köluischen Gewerbevereins für Geheimrat Otto Andreae, und eine Sammlung von Steinzeuggefäßen mit geflossenen und geflammten Glasuren aus der Fabrik von Reinhold Hanke in Höhr bei Koblenz. Letztere zeigen die ersten wohlgelungenen Ergebnisse der auch von der Königlichen Keramischen Fachschule in Höhr geförderten Bestrebungen, die alte Westerwälder Steinzeugindustrie in die Bahnen moderner Technik und Formen hinüberuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßenraub. In der Nacht vom Sonntag zum Montag wurde zu Köln-Riehl in der Nähe des Zoologischen Gartens ein Mann von acht unbekannten Burschen überfallen und mißhandelt. Hierauf nahmen die Straßeräuber dem Ueberfallenen die Uhr nebst Portemonnaie mit Geld ab. Als der Ueberfallene sich widersetzen wollle, wurde er durch Messerstiche so erheblich verletzt, daß er dem städtischen Krankenhause übergeben werden mußte. Die Thäter sind leider unerkannt entkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Feuer. Vorgestern Nachmittag brannte in Riehl ein Stall nieder. Die freiwillige Feuerwehr von Riehl konnte den Brand auf seinen Herd beschränken. Die im Stalle befindlichen Pferde und Kühe konnten noch rechtzeitig gerettet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. Gestern Mittag löschte die städtische Feuerwehr in einem Hause am Eigelstein einen kleinen Zimmerbrand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ertrunken. Vorgestern gegen 8 1/2 Uhr vormittags ertrank an der Deutzer Aue unterhalb des Pionierübungsplatzes beim Baden ein Fabrikarbeiter aus Kalk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
