<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389066</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbnis Wüllner. Unter außerordentlicher Teilnahme der gesamten Bürgerschaft, namentlich aber der musikalischen Kreise, wurde gestern Nachmittag die Leiche des verstorbenen städtischen Kapellmeisters Professor Dr. Franz Wüllner zur letzten Ruhe nach dem Friedhofe zu Gelaten geleitet. Am Trauerhause am Hansaring sang der fast vollzählig erschienene Kölner Männergesangverein unter Leitung des kgl. Musikdirektors Pros. Schwartz seinem langeährigen hochverdienten Ehrenmitglied den letzten Scheidegrußß: Beati mortui und Wiedersehen von Mendelssohn-Bartholdy. Den Trauerzug eröffnete die Kapelle des Fußartillerieregiments, welche unter Leitung des Hrn. kgl. Muſikdirigenten Trenks Trauerweisen spielte. Dann folgten der Kölner Männergesangverein, der Kölner Liederkranz, Polyhymnia, Sängergreis, Theobromin und Apollo mit ihren umflorten Bannern, die Mitglieder des städtischen Orchesters und die Schüler des Konservatoriums der Musik, welche die zahlreichen herrlichen Kranzſpenden trugen. Dem über und über mit Kränzen bedeckten Galaleichenwagen vorauf schritt die gesamte Pfarrgeistlichkeit von St. Gereon. Hinter dem Wagen folgten nach den Familienangehörigen als Leidtragende der Vorstand des Konservatoriums und der Gürzenichkonzertgesellschaft, das Lehrerkollegium des Konservatoriums, die Spitzen der Civilbehoörden, darunter die HH. Regierungsräsident v. Balan und Oberbürgermeister Becker, und eine große Anzahl Bürger. Die Straßen, welche der Trauerzug berührte, waren von einer großen Menschenmenge besetzt. An dem mit reicher Pflanzendekoration und Kränzen geschückten Grabe trug die Musikkapelle zunächst einen Trauerchoral vor, worauf die kirchliche Einsegnung der Leiche erfolgte. Herr Pfarrer Steinberg widmete darauf dem Verstorbenen eine kurze Ansprache, hierbei von einer Würdigung der Verdienste und Leistungen Wüllners absehend, und den Toten als rastlos und mit eisernem Fleiße thätigen, bei allen Ehrungen und Erfolgen bescheidenen Mann, als tiefreligiösen Sohn seiner Kirche und musterhaften und trefflichen Gatten und Vater schildernd. Nach einem Gebete sang der Männergesangverein 0 bone Jesu. Hr. Beigeordneter Sugg hielt namens der Konzertgesellschaft, der Musikalischen Gesellschaft und des Konservatoriums eine kurze Ansprache, welche der großen Erfolge Wüllners und seiner Bedeutung auf musikalischem Gebiete gerecht wurde, den schier unersetzlichen Verlust des Meisters in tiefbewegten Worten beklagte und dem Heimgegangenen nach all' den Arbeiten, Mühen, Sorgen und Leiden seines Erdenlebens den ewigen Frieden wünschte. Die Feier schloß mit einem Trauerstück der Musikkapelle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Das Kölner Bürterbuch, herausgegeben von dem städtischen Bureaudirector Hrn. Passy, ist nunmehr in zweiter Auflage erschienen. Das war allerdings auch eine dringende Notwendigkeit, da in den letzten zehn Jahren mancherlei Neuerungen in den bürgerlichen Rechtsverhältnissen und weitere Ausgestaltungen der stadtöluischen Ortsstatute und Verwaltungsraßnahmen eingetreten sind. Da hat z. B. das Gemeindewahlrecht der rheinischen Städteordnung eine wesentliche Abänderung erfahren durch das Gemeindewahlgeſetz von 1900, die Gemeindesteuern sind gründlich umgestaltet, für die inzwischen dem Betrieb übergebenen neuen Gemeindeeinrichtungen wie Schlachthof. Hafenanlagen, Straßanbahnen sind neue Verordnungen erlassen worden, die Bau- und Gesundheitspolizei ist an die Stadt übergegangen, die höheren Schulen vermehrt, das Besoldungswesen der Volksschullehrer neu geregelt worden usw. Die wenigsten Bürger pflegen die im Einzelfalle veröffentlichten Ortsstatute, Vorschriften und Polizeiverordnungen sich aufzuheben und sind darum im Bedarfsfalle gar oft im Zweifel, was in Köln rechtens ist. Durch alle diese vielgestaltigen Verwaltungsbeſtimmungen bietet das Kölner Bürterbuch einen sicheren Wegweiser, so daß es in Wahrheit als ein Hülfsbuch für die gesamte Bürgerschaft sich erweisen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. Am Mittwoch Abend stürzte auf dem Sachsenring ein Radfahrer von seinem Fahrrade und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause am Perlengraben fiel ein älterer Mann von der Treppe und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf der Severinstrße kam ein Mann über eine Obstschale zu Fall und zog sich einen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kölner Uhrmacher-Innung hatte auf der Tagesordnung ihrer letzten Sitzung als Hauptpunkt die Frage stehen: Für oder gegen den Achtuhr-Ladenschluß. Nach längerer Besprechung, wobei von mehreren Seiten die schäligende Wirkung des Achtuhrladenschlusses auf viele Geschäfte hervorgehoben wurde, entschied man sich einstimmig gegen jede weitere Einschlänkung der Geschäftszeiten. Es wurde beschlossen, diese Stellungnahme der Handwerkerkammer mitzuteilen mit dem Ersuchen, nach Kräften bei der maßgebenden Behörde gegen den Achtuhr-Ladenschluß zu wirken, sowie auch eine Grundfrage bei anderen Handwerksbetriebe zu veranlassen, insoweit solche zugleich auch ein Ladengeschäft haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brühl(Landkreis Köln), Bürgermeisteramt, Bote bei der städtischen Wasserwerkskasse, 750 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, 23 Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 bzw. bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Forstschutzbezirk Nonnweiler, Bürgermeisteramt zu Nonnweiler. Gemeindeörster, Gehalt 1000., steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kirchtroisdorf, Bürgermeisteramt Pütz zu Kirchherten(Kr. Bergheim), Feldhüter, 420 Mark pro Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>M. Gladbach, Städtische Verwaltung, Bureauassistent, 1500 M. jährlich, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weilerswist(Kr. Euskirchen), Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 840 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Weißenthurm(Landkreis Koblenz), Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Militärisches. Gestern Morgen fuhr das Westfälische Pionier- Bataillon Nr. 7 mittels Sonderzuge zu den dieseährigen Herbstmanoövern des 7. Armeecorps in der Gegend von Münster i. Westf. und Osnabrück. Am 24. September trifft das Bataillon wieder hier ein und engläßt am 26. September seine Reservisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>#0 Brände. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause an der Rosenstraße ein Kaminbrand. Die Feuerwehr beseitigte bald jede Gefahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>In einem Hause am Wilhelmsplatz zu Nippes brach am Mittwoch Abend ein Zimmerbrand aus. Es gelang einem Mitgliede der Nippeser freiwilligen Feuerwehr, den Brand zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verhafteter Pferdedieb. Die hiesige Kriminalpolizei verhaftete vorgestern in Bayenthal einen Mann, welcher ein in Küppersteg gestohlenes Pferd einem Zigeuner verkaufen wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Neues Theater. Zur weiteren Vervollständigung der Liste Kölner Firmen, welche am Bau und der Ausstattung des Neuen Theaters beteiligt waren, teilen wir mit, daß die Firma Joh. Franz Dollheiser die Kühlkelleranlagen, Kühlkammer für Bier und Fleisch, Bier- und Weintüfetts, Bierschankeinrichtungen, Eisschränke und die Kellerei-Utensilien, die Firma Sonntag u. Baedecker sämtliche Thüschließer lieferte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung Samstag: Bei aufgeh. Ab. Lohengrin. Romantische Oper in 3 Aufzügen von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>I Platz 5., II. Platzreg., III. Platz 2., IV. Platz 1 M. Bestellungen auf Billets nimmt Herr Pet. Schmitz in Stieldorf(Siegkreis) entgegen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Sondernüge der Brölthalbahn: ab Hennef 1253, ab Beuel 148. Rückfahrt: ab Birlinghoven: 805 zu den Zügen der Staatsbahnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>auswechselbaren Metallnoten von 18 Mk. aufärts Lieferung gegen Monatsraten von 2 Mk. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
