<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389095</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schießplatz-Anlage. Eine einheitliche, den Anforderungen deneuzeit entsprechende, große Schießplatz-Anlage soll demnächst hie geschaffen werden. Der Kölner Schießplatz-Verein ist mit regem Eifer an die Vorarbeiten gegangen und hat dieselben soweit gefördert, daß die Verwirklichung des Projektes in allenächster Zeit bevorsteht. Eine provisorische Schießplatz-Kommission hat einen Entwurf ausgearbeitet, welcher in einer demnächst stattfindenden Versammlung erörtert werden soll. Geplant ist eine Anlage von ca. 20 Morgen Grundfäche mit 2 Thoutaubenständen zu je 8 Wurfmaschinen, welche eine Tiefe von 150 Meter bei 80 Meter Breite erfordern, 2 Hasenscheiben in 35 Meter Tiefe und 12 Meter Breite, 2 Sauscheiben in 60 Meter Tiefe und 12 Meter Breite, 2 Drehscheiben in 60 Meter Tiefe und 12 Meter Breite, 3 Scheiben zum Einschießen von Jagdgewehren in 35 Meter Tiefe und 5 Meter Breite, 1 Flobertstand in 15 Meter Tiefe und 5 Meter Breite, 1 Pistolenstand in 25 Meter Tiefe und 5 Meter Breite, 5 Stände für Militägewehre und Scheibenüchsen in 300 Meter Tiefe und 10 Meter Breite, 20 Stände für Militägewehre und Scheibenüchsen in 175--200 Meter Tiefe und 40 Meter Breite, diverse Stände für Bogen-, Armbrust-, Glaskugel-, Vogel-, Stern- usw.-Schießen. Dazu kommen die Stände für Schützen, ein Wandelraum für Zuschauer und ein Restaurations- gebäude mit Geschäfts- und Gesellschafteräumen, Wohnung für den Wirt und einer Gewehrschrankgalerie. Der Kostenanschlag nimmt zusammen 70 000 M. an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Dienstag wurden zwei Schutzleute bei der Vorführung eines Ruhestörers, der die Angabe seiner Personalien verweigerte und sich der Vorführung widersetzte, von dessen Bruder und einer dritten Person thätlich angegriffen und mißhandelt, sodaß die Beamten sich verandaßt sahen, von ihrer Waffe Gebrauch zu machen. Einer der Angreifer wurde durch einen Säbelhieb am Kopfe verletzt, die anderen ergriffen die Flucht. Der Verletzte wurde im israelitischen Asyl verbunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Heizerkurse. Der Plan, in Köln eine Heizerschule zu errichten, hat eine veränderte Gestalt erhalten, nachdem in den Etat des Handelsministeriums die Mittel für die Abhaltung von Heizerkursen eingestellt wurden. Die vom Verein der Industriellen und des Dampfkessel-Ueberwachungsvereins für die Heizerschule breitgestellten Mittel wurden dem Hru. Oberbürgermeister für die Heizerkurse zur Verfügung gestellt. Der erste Kursus wird in der Zeit vom 3. bis 1e. November d. J. in Köln abgehalten werden. Die Heizerkurse werden mit einem fakultativen Examen beendet. Den Schülern, welche an den Schlußprüsungen nicht teilnehmen, wird nur bescheinigt, daß sie an dem staatlichen Heizerkursus teilgenommen haben, dagegen wird in den Zeugnissen der Schüler, die sich den Schlußprüfungen mit Erfolg unterziehen, ein entsprechender Hinweis ausgenommen. Die mündlichen Prüfungen werden unter Zuziehung des Herrn Regierungs- und Gewerberathes Trilling als Staatskommissar abgehalten.""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein prächtiger Lichtmaſt ist gestern in der Kunstschmiede von Anhäuser und Hahnebeck, Alte Wallgasse, fertiggestellt worden. Derselbe ist für eine Elberücke bestimmt und hat eine Höhe von acht Meter über dem Steinsockel. Vor dem obeliskenartigen Schafte liegen zu beiden Seiten Trachen mit weit ausgebreiteten Flügeln. Das Schwanzmotiv schlängelt sich an den Seiten des Mastes hinauf. In einer Höhe von fünf Meter hebt sich als eigentlicher Träger der Bogenlampe ein Adlermotiv vom Schafte ab, welches eine Ausladung von.60 Meter hat. Die Spitze des Schaftes bildet eine Krone. Der Mast ist nach den Plänen des Architekten Eberlein von hier ausgeführt und macht einen durchaus gediegenen Eindruck. Interessenten ist die Besichtigung des schmucken Mastes gern gestattet.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verkehrstörung. Auf der festen Brücke brach gestern Nachmittag an einem Wagen eine Achse und ein Rad. Längere Zeit dauerte es, ehe die Fahrbahn wieder frei war. Während dieser Zeit hatte sich eine große Anzahl Straßenbahnwagen und sonstiges Fuhrwerk angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Merheim bei Mulheim a. Rh.,.2ul.1902. Herr Bürgermeister Johann Bensberg beging dieser Tage unter allgemeiner Teilnahme sein 25jähriges Amtsjubiläum. Am Samstag Abend fand zu Ehren des allbeliebten Herrn Bürgermeisters ein imposanter Fackelzug statt, an dem sich u. a. die Vereine der Ortschaften: Holweide, Merheim, Ostheim, Wichheim, Schweinheim, Brück, Rath, Schnellweide, Thurn, Dellbruück, Stunden, Düanwald und Flittard beteiligten. Am Montag Vormittag fand im Rathaussaale zu Holweide zu Ehren des Jubilars unter dem Vorsitze des Herrn Rittergutsbesitzers Paul Andreae eine Festsetzung statt, an welcher der gesamte Gemeinderat der Bürgermeisterei Merheim teilnahm. Herr Andreae würdigte in längerer Ansprache die Verdienste des Jubilars und überreichte im Auftrage des Gemeinderats einen prachtvollen silbernen Tafelaufsatz sowie ein künstlerisch ausgeführtes Diplom. Herr Bürgermeister Bensberg versprach wie bisher auch fernerhin für die Gemeinde sein bestes zu thun. Heute Nachmittag findet aus Anlaß des 25jährigen Amtsjubiläums des Bürgermeisters Bensberg sowie des 25jährigen Dienstjubiläums des Kreissekretärs Schröder aus Mülheim a. Rh. im Civilkasino zu Mülheim a. Rh. ein Festessen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Kriminalschutzmann Neumann in Köln wurde das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Panorama International. Mit Vergnügen wird man sich den neuen Hyllus von Oberbayern, den Direktor Böhm für diese Woche ausgestellt hat, ansehen. Die schmucken, großangelegten, mit Inschriften gezierten Häuser, welche zu beiden Seiten der wohlgepflegten Dorfstraße, wie in Mittenwald, Partenkirchen und Garmisch stehen, zeugen von Wohlhabenheit und Kunstsinn. Den Hintergrund dieser Städichen und Dörfer bilden dann die großartigen Gebirge. In den Thälern finden sich die schönen Seen, wie der Kochelsee, der Ferchensee, Walchensee, der Rissersee, der Bader- und Schacheusee. Dann giebt es Schluchten, in denen Wasserälle sich aus der Höhe in die Tiefe stürzen. Lieblich präsentieren sich die bekannten Badeorte Tölz und Krankenheil. Zum Beschlußß gelangt man an das malerisch gelegene Kloster Ettal, von dem man nicht nur die äußere Ansicht sieht, sondern auch die Innernäume. Die 50 Aufnahmen rühren von demselben Künstler her, der auch den Constantinopeler Cyklus ausgenommen hat: Schwindlern. Vom dritten Kriminalbezirk, Beethovenstraße 31, wurde eine Frauensperson festgenommen, die sich als Krankenschwester ausgiebt, sich auch als solche kleidet und Schwester Anna nennt. Unter allerlei Vorspiegelungen suchte sie bei gutütigen Leuten Unterkunft, ließ sich von ihnen Geldbeträge geben und verschwand dann wieder. Geschädigte wollen sich bei obengenanntem Kriminalbezirke sielden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 25. Ab.-Ist. Serie A. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Auf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 26. Ab.-Ist. Serie B. Die Hochzeit des Figaro. Oper in 4 Akten von W. A. Mozart</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 27. Ab.-Ist. Der sechste Sinu. Schwank in einem mit von G. v. Moser und Robert Misch. Hierauf zum 1. Mal: Der Wochenmarkt. Dramat. Skizze von Hans Sandow Hierauf zum 1. Mal: Untreu. Komödie in 3 Akten von Roberte Bracco. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Donnerstag: 28. Ab.-Ist. Der Verschwender. Zaubernärchen mit Gesang in 3 Abteilungen von Ferd. Raimund. In der 2. Abteilung Einlage: Konzert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
