<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389054</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Die Feier des fünfzigährigen Priester jubiläums des Herrn Oberpfarrers Lenten von St. Maria im Kapitol ist mit Rücksicht auf den Tod des Herrn Ehrendomherrn und Stadtdechanten Thomas auf Sonntag den 7. d. M. verlegt worden.(Siehe Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Oberwachtmeister a. D. Ehrlich in Köln-Lindenthal, bisher in der achten Gendarmerie-Brigade, ist das Kreuz des allgemeinen Ehrenzeichens verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Samstag auf Sonntag erhielt an dem Griechenmarkt ein Mann im Streite einen Messerstich in die Seite. Er mußte nach dem Hospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Primizfeier. In der Pfarrkirche St. Johann Baptist feierte gestern Morgen der neugeweihte Priester Herr Pauli, ein Kind der Pfarre, seine Primiz. Der neue Priester wurde von seiner Wohnung, Spulmannsgasse 64, in festlichem Zuge zur Kirche geleitet, wo die Feier in der üblichen Weise stattfand. Heer Pfarrer Juris von St. Johann hielt eine ergreifende Ansprache über die Würde und den Beruf des Priestertums. Die Nachbarn und die Anwohner der Straße hatten ihre Teilnahme durch prächtige Ausschlückung der Straße bis zur Pfarrkirche bekundet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei dem Landgerichte hierselbst soll gemäß Anordnung des Justizministers vom 1. Januar 1903 ab für dessen Bezirk eine vierte Kammer für Handelssachen errichtet werden. Die Anzahl der zu ernennenden Handelsrichter und stellvertretenden Handelsrichter wird vom 1. Januar 1903 ab auf 16 erhöht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Selbstmord. Sonntag Nachmittag gegen 6 1/2 Uhr sprang ein anständig gekleideter Mann vom Deutzer Werft in den Rhein. Es gelang zwar, den bereits Bewußlosen aus dem Strom zu ziehen und wieder ins Bewußsein zurückzurufen, indes starb er abends gegen 8 Uhr im Deutzer Hospital, in welches er gebracht worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Heute: Ab.-Ist. 1. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Akten von Fr. v. Schiller. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/2 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dienstag: Ab.-Ist. 2. Tauchäuser und der Särgerkrieg auf der Wartburg. Romant. Oper in 9 Aufzügen von Richard Wagner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
