<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389064</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>setzen, welche die Arbeiterpolitik des Centrums"in entsprechender Weise" beleuchten sollen. Wie bereits mitgeteilt wurde, verlangen acht von den dem Parteitag vorliegenden Antragen die Herausgabe derartiger Agitationsschriften. Viel Neues dürften dieselben freilich kaum bieten; im wesentlichen wird in etwas veränderter Form die hergebrachte mit Entstellungen und Verdrehungen vielfach ausgestattete Polemik wiederkehren, iche schon in einer vor zwei Jahren veröffentlichten"artenßigen" Flugschrift des socialdemokratischen Abgeordneten Gust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Unterrichtskurse der katholischen Arbeitervereine waren am Samstag Abend im Bürgersaal des Annohauses zu einer gemeinsamen Sitzung zusammengekommen, in der über d. Krankenversicherungsgesetz und die nötigen Reformen desselben be raten werden sollte. An dieser Sitzung nahmen als Gaste etwa 30 Herren des Vereins für Arbeiterwohlfahrtspflege teil. Hr. Israel führte eine Reihe von Reformvorschlägen an: Ausdehnung der Versicherungspflicht auf die Dienstboten sowie auf Land- und Forstwirtschaftsarbeiter, Erweiterung der Leistungen und der Leistungsdauer, Einführung einer beschränkten freien Arztwahl, Centralisierung sämtlicher Krankenkassen, Einführung des Provinzialwahlsystems bei den Vorſtandswahlen, Fortfall der Karenzzeit von drei Tagen im Falle der Erkrankung event. Vergütung derselben bei längerer Dauer der Krankheit. Nach dem Referat entspann sich eine lebhafte Diskussion, in der man sich mit den Ausführungen des Referenten im allgemeinen einverstanden erklärte. Im Namen der Gäste sprach Hr. Professor Albrecht den Unterrichtscursen Dank und Anerkennung aus für die sachliche und klare Art, wie hier sociale Fragen behandelt würden. Würden überall solche Angelegenheiten mit der gleiche. Sachlichkeit behandelt, dann würden die Arbeiter sicher zum Ziele kommen und an maßgebender Stelle auch williges Ohr und Verständnis finden. Der Vorsitzende, Hr. Bezirkspräses Schüller, nahm hiernach Veranlassung, an die Herren die Bitte zu richten, an geeigneter Stelle die vorgetragenen Wünsche zum Ausdruck zu bringen, und gab, seinerseits im Namen der Anwesenden die Versicherung, daß die christlichen. beiter stets auf dem Standpunkt der ausgleichenden Gerechtigkeit stehen würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Auf der Informationsreise der Centralstelle für Arbeiter Wohlfahrtseinrichtungen kamen am Samstag Nachmittag etwa 30 Herren unter Führung des Herrn Professor Dr. Albrecht, Berlin-Groß-Lichterfelde, von Leverkusen auf dem Hauptbahnhofe hier an und wurden von Herrn Kommerzienrat Heinrich Stollwerck und den Vertretern der Arbeiter-Wohnungsgenossenschaft Köln-Süd: Herren Stadtbauinspektor Schilling und Wilh. Harperath, sowie dem gleichfalls erschienenen Herrn Gewerbe-Inspektor Back empfangen, um unter deren Leitung auch hiesige Wohlfahrtseinrichtungen, speciell Arbeitersäuser, zu besichtigen. Außer den Repräsentanten der verschiedenen Ministerien von Preußen, Sachsen, Meiningen, Braunschweig-Lüneburg gehören zu Teilnehmern der Informationsreise die Vertreter der einzelnen Königlichen Regierungen, von Köln Herr Regierungsrat Dr. Diederichs, sowie verschiedene Vertreter der Großindustrie und städtischer Verwaltungen. Die Herren fuhren sogleich zu den von der Firma Gebr. Stollwerck an der Bonnerstraße errichteten und ausschrieß. lich von Arbeitern der genannten Fabrik bewohnten Häusern. Herr Heinrich Stollwerck gab hier vor der näheren Besichtigung der schon durch ihr Aeußeres vorteilhaft in die Erscheinung tretenden, inmitten freundlicher Gartenanlagen errichteten Gebäude die nötigen Erläuterungen. Die"Heimstätte Frieden" bezeichnete Anlage umfaßt bis jetzt sechs Doppeltäuser, welche teils vier, teils sechs baschließbare Familien- wohnungen von je drei Zimmern und Zuberör enthalten. In jedem Hause befindet sich eine geräumige Badestube im Keller mit Warmbadanlage. Nachdem die Teilnehmer die von der Baufirma Wilhelm Gärtner erbauten Häuser besichtigt, fuhren sie nach dem an der Brühlerstraße belegenen Baugrundstück der Arbeiter-Wohnungsgenossenschaft Koln-Süd, woselbst Herr Stadtbauinspettor Schilling vor der Besichtigung der Häuser die wünschenswerthen Erklärungen gab. An der durch das Grundstück geführten, in der Mitte platzartig ausgestalteten Schulze-Delitzschstraße sollen 65 Arbeiterwohl- häuser errichtet werden, von denen 17 bereits fertiggestellt und bewohnt sind, während eine weitere Anzahl, sowie ein größeres Eckhaus mit Ladenlokalen noch in diesem Jahre in Angriff genommen werden soll. Die vorzügliche Grundrßanordnung der Häuser mit je zwei Dreizimmerwohnungen sand ebensolchen Beifall wie die in malerische Gruppen von fünf und sechs Häusern zusammengezogenen Außenfronten der bäude, die nach Plänen und unter Leitung des Architekten Ed. Endler ausgeführt worden sind. Nach erfolgter Besichtigung der einzelnen Wohnungen fuhren die Teilnehmer auf der äußeren Ringstraße zu der zweiten Baustelle der Genossenschaft Köln-Süd an der Luremburgerstraße. Von den hier zu errichtenden 54 Häusern sind an der Scherfginstraße bereits 25 nach ähnlichen Grundgedanken wie die auf dem ersten Bauterrain fertiggestellt und bewohnt, während noch in dieser Bauperiode mit dem Weiterbau von Zweifamilienhäusern sowie einiger großer Eckhäuser begonnen werden soll. Auch bei diesen Häusern, von denen eines übrigens in genauer Kopie auf der Düsseldorfer Ausstellung bei der Gruppe der Arbeitersäuser von der Genossenschaft errichtet und fertig ausmöbliert ist, war das Bestreben geltend, bei guter Grundrßanordnung anf eine malerische Straßenfrontentwicklung Bedacht zu nehmen. Nachdem die Teilnehmer der Informationsreise die Wohnungen eingehend in Augenschein genommen, fand man sich dann in den Wirtschaftsäumen des großen, von der Genossenschaft in alteönischer Bauweise errichteten Eckhause zusammen, um sich zu weiteren Anstrengungen mit einem Glase echten Kölch und dem dazu gehörenden Rögelchen mit Kies stärken. Hr. Architekt Ed. Endler, nach dessen Plänen auch hier gebaut wurde, gab eingehende Erklärungen über die Bauten hinsichtlich der Ausführung, der Baukosten, Miethpreise uw. Bei einem gemeinsamen Mahl sprach Hr. Prof. Albrecht namens der Teilnehmer die vollste Auerkennung aus über die bisherigen Leistungen der Genossenschaft Köln-Süd, worauf Hr. Wilh. Harperath dankend erwiderte und versicherte, daß in demselben Sinne kräftig weiter gewirkt werden sollte. Der Rest des Abends war programmgemaß dem Besuche des Annohanses bestimmt, und wurden die Teilnehmer von Hru. Bezirkspräses Kaplan Schüller empfangen und durch die Räume geleitet. Zum Schluß wohnten die Teilnehmer noch einer Rheydt, Bonnenbroch 206, den 4. Februar 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Vau und der Ausstattung des Neuen sind, wie wir bereits hervorgehoben haben, fast ausschrießlich hiesige Firmen beteiligt gewesen. An der Auerkennung, welche das große Werk gefunden hat, haben auch diese Ziemen Anteil, weshalb wir die Namen derselben nach der uns zugegangenen Liste zur allgemeinen Kenntnis bringen.(Die in Alt-Köln ansässigen Firmen sind ohne Ortsbezeichnung aufgeführt.) Es lieferten: Erdarbeiten: Leonh.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>P. Schlömer, J. Simonis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Steinmetzarbeiten: wedr. Kerber. Büchelber, Künzel. Schedler&amp; Co., Fichtelgebirgs-Granitwerks, Lauterthale Steinindustrie, Lauterecken, J. Ohlig, Andernach, C. Winterfeld, Miltenberg am Main</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bion-Denen: Peter Schlömer.-- Marmor-Arbeiten: G. Krebs, Baldninstein, P. Porzelt, Wings&amp; Iltgen.-- Stuckarbeiten und Rabitzdecken: Bosau&amp; Kugler, Berlin-Köln, E. Edle, H. Grünewald, H. Hunzinger, Gebr. Jäger.-- Monierarbeiten: Helff&amp; Heinemann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>H. Gerhartz, F. Metzler</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Dachdecker- und Klempner- arbeiten: E. Pott</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kupferdeckung: G. Santer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Blitzableiter: H. Berghausen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schreinerarbeiten: E. Nobbe. Nik. Hörsch. J. Kann, Anton Kappler, Kraus, H. Licht, Jos. Schmidt, E. Valentin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Beschläge: M. Schäfer, Schmidt u. Medau</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kunstschmiedearbeiten: Anhäuser u. Hauebeck,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>P. J. Koch, H. Konnen, C. Schlosser u. Sohn, J. Schmülling u. Co., Sturm u. Schmitz, A. Zerres</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Maler- und Anstreicher- arbeiten: H. Bates, F. Doullens, W. Heitgen, Hemming u. Witte, Düsseldorf, V. Hollmann, P. Massen, L. Musz, E. Niederäuser</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Verglasung: Kimon u. Katz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Kunstverglasung: Reuter u. Reichhart, Schneiders u. Schmolz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Tapetenund Linoleum:</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>F. Meyer u. Leiffmann, v. Wittgenstein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Dekorationen, Möbel usw.: C. Adler, Fröhlich u. Leven Nachf., J. warf Sohn, P.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>W. Ossendorf.ff-- Theaterrestühl: Jakob u. Josef Kohn, Wien, Gebrüder Thouet, Wien</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Heizung, Englüftung und Kühaulage: Käuffer u. Co., Mainz</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Elektrische Beleuchtungs- anlage: Oertel u. Prümm, Sächsischen Bronzewarenfabrik, Wurzen,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>K. A. Seifert, Mügeln(Bez. Dresden), Generalvertretung für Rheinland: Roß u. Kühne, C. H. Stobwasser, Berlin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ent- und Bewasserungsanlage, gesundheitstechnische Auslagen: Rudolf Haag. Die beteiligten Künstler sind in früheren Artikeln bereits hervorgehoben worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Montag anf Dienstag entstand in der Weberstrße eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erhebliche Verletzungen am Kopfe erlitt, daß er dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Taschendiebstähle. Am Montag wurde einer Frau am Aachener Thore das Portemonnaie mit etwa 21., einer anderen Frau das Portemonnaie mit etwa 16 M. aus der Tasche gestohlen X Zusammenstoßß. Gestern Vormittag gegen 11 Uhr stießen am Rudolfsplatz zwei Wagen der Ringbahn und der Rundbahn zusammen. Beide Wagen wurden beschädigt. Personen sind nicht zu Schaden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen geriet an der Ladestelle an der Mechtilbisstraße ein mit zwei Pferden bespannter Wagen in den Rhein. Eines der Tiere konnte, nachdem das Geschirr durchschnitten war, an Land springen, während das andere bis zum Hafenamt schwamm Hier wurde ihm vom Kapitän des Dampfers Amsterdam III ein Seil um den Hals geworfen und dann das Pferd auss Trockene gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Die Arbeiten an der Markthalle am Sassenhof bieten ein Bild reger Thätigkeit. Eine große Anzahl Arbeiter ist mit den Manger- und Materialbewegungsarbeiten beschäftigt. Die Umfassungsmauern für den großartigen Bau sind an der Ost- und Westseite schon weit vorgeschritten, ebenso die sonstigen Fundamentierung- arbeiten. Mit der Vorgebirgsbahn wird Baumaterial aller Art zur Baustelle gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>30</number>
      <text>Königl. Amtsgericht, Abt. II 1, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>31</number>
      <text>Personalien. Regierungsassessor Hermann von der Eisenbahndirektion Köln wurde zum Regierungsrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>32</number>
      <text>Der Maurerstreik ist beendet. Eine öffentliche Maurerer sammlung faßte nach Anhörung des Berichtes der Streikkommission einen Beschlußß, worin es heißt: Die allgemeine Lohnbewegung der Manger wird in Anbetracht dessen, daß etwa 800 Gesellen zu den neuen Bedingungen arbeiten und vornehmlich die großen Unternehmer die Forderungen bewilligt haben, für beendet erklärt. Die Lohnkommission wird beauftragt, in ihrer bisherigen Thätigkeit zu beharren und mit denjenigen Unternehmern, welche die Forderungen noch nicht ganz bewilligt haben, erneut in Unterhandlung zu treten und über dieselben eventuell die Sperre zu verhängen. Letzteres soll unter allen Umständen geschehen, wenn ein Unternehmer, der die Forderungen bewilligt hat, sein Wort zurückzieht. Der Ausstand währte vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>33</number>
      <text>Selbstmord. Am Montag Abend machte ein unbekannter Mann in einem hiesigen Restaurant seinem Leben durch Erschießen ein Ende. Die Leiche wurde nach Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>34</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 4. Ab.-Ist. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 5. Ab.-Ist. Der Troubadour. Oper in 4 Akten Stadt-Theater. Heute: Akten von Franz von Schön Ende 10 Uhr.-- Donnersdurchschniftsp.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>35</number>
      <text>Koln,.8ent.1902. Marktbericht von der Keule M..44-.54, do. vom Bauch 1,17-.30, Kalbfleisch.50 1,62, Hammelfleisch 1,23-1,55, Rindernierentale.83.98. Schweinefleisch 1,92-.00, Speck, geräuchert.72.83, gesalzen.69.82, Schweine schmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen M. 1,00-.10, Rebühner, alt .80 0,90, Junge.20-.60, Schnepfen 000. Enten.20-3,00, Gänse.00 .00, Fasanen 4,00. Hähne, alte 1,20-.50, junge 0,90-.60, Hühner alte.50.80, junge..80-.40, Tauben, alte M..40,--junge.50 das Stück. Essbutter M. 2,30-.40, Kochbutter.80 2,00 das Kil. Landeier M.00.25, Kisteneier 1,15.30 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse M. .20-.80, do. rote 7,00-.40, do. Nieren 7 80.00 die 100 Kil. Blumen kohl.18.25, Rotkohle.10-.18 das Stück. Weisskohl.00-18,00 dis 100 Stück. Zwiebeln.10-.14, Bohnen, grune,.10.12. Preisselbeeren .50-.60 das Kil. Kochäpfel M. 14.00 30,00, Essäpfel 28,00-50,00 die das All Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag in der Bürgergesellschaft seine September-Versammlung ab. Der Vorsitzende Hr. Ziegler wies in seiner Begrüßung in humorvollen Worten auf den verpfuschten Sommer hin, der neben vielem anderen auch den Sommerfrischlern übel mitgespielt habe. Hr. Elkemann warf in einem Protokoll einen Rückblick auf die jüngste Versammlung im August. Dann gelangten unter die 232 anwesenden Mitglieder 82 schöne Pflanzen aus der Gärtnerei von Wilh. Winkelmann jr Rodenkirchen, zur Verlosung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
