<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389058</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Monopol-Hotel haben die Winter-Konzerte durch die ungarische Hauskapelle wieder begonnen. Im Sommer hat die Kapelle mit Erfolg im Hotel Mattern in Königswinter konvertiert und hatte die Ehre, auch vor dem Kronprinzen zu spielen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dem dritten dieseährigen Pferdemarkt, welcher gestern und vorgestern auf dem städtischen Viehhof abgehalten wurde, waren am ersten Tage 704 Arbeitspferde und 175 Luxuspferde zugefuührt, am zweiten Tage 294 Arbeits- und 47 Luxuspferde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Gestern Nachmittag erlitt auf dem Hauptbahnhofe eine Frau, welche mit dem Zuge angekommen und sich infolge Unwohlsein auf einer Bank niedergelassen hatte, einen Schlaganfall und war sofort tot. Die Frau, welche mit ihren vier Kindern auswärts bei ihrer Schwester geweilt hatte, war von ihrem Manne am Hauptbahnhofe abgeholt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Entsprungen. Gestern Nachmittag riß vor dem Aachenerthor ein Militär-Sträfling, welcher zum Bonner Wall gebracht werden sollte, aus und lief nach der Mastrichterstraße, wo er sich auf einem Hofe hinter Kisten versteckte. Unterwegs hatte der Sträfling seine Joppe und Mütze, sowie den Kragen fortgeworfen. Dem ihn verfolgenden Unteroffizier sowie einem herbeigeeilten Schutzmann gelang es, den Ausredßer wieder festzunehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gerettet. Am Mittwoch Nachmittag fiel am Kaiser Friedrich- Ufer ein etwa siebenähriger Junge beim Spielen in den Rhein. Ein Arbeiter, welcher den Unfall bemerkt hatte, sprang sofort in das Wasser und rettete den bereits Bewußlosen vom Tode des Ertrinkens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. Die Leiche des am Samstag Abend ertrunkenen Fußartilleristen wurde gestern Morgen an der Pionierschwimmanstalt in Deutz gelandet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Explosion einer Lampe entstand am Mittwoch Abend gegen 8 1/2 Uhr in einem Hause an der Probsteigasse ein Zimmerbrand. Die Feuerwehr beseitigte jede weitere Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Feuer. In der vorvergangenen Nacht gegen 1 Uhr geriet vor dem Luxemburgerthore ein Brikettwagen in Brand. Die Feuerwehr war bis 3 Uhr dort thätig. Um.45 Uhr nachts geriet im Volkshovener Gebiet ein Fruchtbaren in Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Betrug. Von einem etwa 20jährigen Manne wurden vor einigen Tagen in hiesiger Stadt Haussegen und auch andere Bilder vertrieben. Der Mann hat später seinen Kunden unter falschen Angaben die Bilder wieder abgenommen, die er dann anderweit verkaufte, sodaß die ersten Käufer um die geleistete Anzahlung betrogen sind. Geschädigte, welche noch keine Anzeige erstattet haben, werden ersucht, sich beim zweiten Kriminal-Bezirk, Altenbergerstrße 7, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gefunden wurden im Mouat Juni:"Auf der Apostelnstrße eine goldene Damenuhr, am Weidenbach ein goldener Ring, auf einem Grundstück an der Bonnerstraße zwei wollene Pferdedecken, an einem Neubau an der Brüsselerstraße eine silberne Cylinderuhr, auf dem Apostelnmarkt ein Portemonnaie mit 4., auf der Riehlerstraße ein rotledernes Portemonnaie mit ca. 4., im Monat Juli auf der Brückenrampe ein Mantel aus Lodenſtoff, am Wallrafsplatz eine goldene Damenuhr, auf der Schiffbarücke ein Geldbetrag, auf der Hohestrße ein Regenschirm mit Naturstock, auf der Siegburgerstrße ein Portemonnaie mit einem Gelöstück, am Hauptbahnbof eine Lorgnette, am Dom ein goldener Kneifer in Etui, im Rhein bei Niehl ein hellgrau gestrichener Nachen, in der Schwalbengasse ein Trauring mit Zeichen, im Bedürfnisäuschen am Rudolfplatz ein Paket Brennscheren, in einem hiesigen Hospital in einem Kleidungsstuück ein Kassenschein, im Stadtgarten eine Vorstecknadel, auf der Neußertraße eine Brieftasche, in der Waisenhausgasse ein halbseidener Regenschirm, in einer Droschke ein Regenschirm, auf der Bachemstrße eine Anzahl Kistengriffe, am Frankenwerft eine silberne Cylinderuhr, auf dem Mauritiussteinweg ein Portemonnaie mit einem Schlüssel und Geldinhalt, auf der Burgmauer ein Tragegurt, in der Glockengasse ein Beutel mit ca. 7., auf der Hohestrße ein Portemonnaie mit 1,68,., auf der Brabanterstraße eine silberne Cylinderuhr, in der Martinstrße eine Mappe aus Glanzleder mit Papieren, in der Thieboldsgasse eine wollene Pferdedecke, in der Glockengasse ein Handwagen, auf der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit ca. 4., auf der Zeughausstrße ein sogenanntes Sportportemonnaie mit ca. 3., auf der Neußertraße ein Portemonnaie mit ca. 15., auf der Luxemburgerstraße ein Uhrkettenanhängel, in einem Geschäft an der Severinstrße zwei Gelöstücke, auf der Friedrich-Wilhelmstrße eine Brieftasche, am Kümpchenshof ein Regenschirm mit silbernem Griff, im Lesesaal der Stadtbibliothek ein Serviettenringe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Altes Kölner Stadttheater. Heute: Ab.-Ist. 5. Altheidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 3/4 4 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Samstag: Keine Vorstellung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Sonntag: Ab.-Ist. 6. Heimat. Schauspiel in 4 Aufzügen von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hielt am Mittwoch Abend unter dem Vorsitze des Hru. Rechtsanwalts Stein seine Monatsversammlung ab. Die Wohnungsfrage in Köln soll mehr in den Vordergrund der öffentlichen Besprechung gebracht werden, zu welchem Zwecke der Mieterverein im Laufe des kommenden Winters öffentliche Versammlungen veranstalten soll, in denen die Wohnungsfrage in ihren verschiedenen Beziehungen eingehend zu behandeln sei. Dies sei um so wichtiger, als bis dahin eine Reihe von Korporationen, die besonderes Interesse an der Wohnungsfrage haben, dem Mieterverein als Mitglieder angeschlossen sein würden. Hr. Erker sprach über die Ziele und Zwecke des Vereins Reichswohnungsgesetz. Die Versammlung beschlossß einstimmig den Beitritt des Mietervereins an den Verein Die Maler- und Anstreichermeister-Innung hielt Ende v. M. eine gut besuchte Versammlung ab, an welcher auch der Präsident des deutschen Malerbundes, Herr R. Schulz aus Leipzig, teilnahm. Es wurde beschlossen, eine Eingabe an die Königliche Regierung zu richten und Verschläge einzureichen um Abänderung der hier bestehenden Polizeiverordnung über Hängererüste, da die jetzt bestehende Verordnung nicht ohne Schädigung der Gewerbetreibenden eingehalten werden könne. Ferner wurde die Einführung von Strafgeldern für diejenigen Mitglieder beschlossen, die ohne genügende Entschuldigung den Innungsversammlungen fernbleiben. Die Errichtung einer Innungsfachschule für die Lehrlinge wurde ebenfalls gutgehenßen. Den Vorstand verstärkte man durch Zuwahl einer Kommission, die die nötigen Schritte thun soll, um die Schule möglichst mit dem 1. Oktober d. J. zu eröffnen. Die Königliche Staatsregierung, die städtische Verwaltung sowie die Handwerkskammer sind um Beiülfe ersucht worden. Hierauf wurde über"Schmutzkonkurrenz und unlautern Wettbewerb". verhandelt. In der Hauptsache wurde bittere Klage über eine Firma geführt, die sich minderwertiger Materialien bediene, um für Schundpreise arbeiten zu können. Die Innung erkennt in der Bezeichnung Oelfarbenanstrich nur solche Anstriche an, zu deren Herstellung gutes, mit Gold- oder Silbergeätte gekochtes Leinöl, vermischt mit Erd- oder Metallfarbe, verwendet wird. Die jetzt vielfach in den Handel gebrachten Surrogate, als Oelersatz, Terzine, Staubfeind usw. entsprächen nicht den Anforderungen, die ein gutes Anstrichmaterial haben soll, und seien als minderwertig zu bezeichnen und zu beanstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
