<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389051</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Ehrenpreiſe für die großen Pferderennen am., 7. und 8. September sind in der Kunsthandlung von Nik. Steinmeyer am Wallrafsplatz ausgestellt. Zunächst fällt der Goldpokal des Fürsten Fürstenberg in die Augen. Der am Fuße des Pokales mit ausgebreiteten Schwingen stehende gekrönte Adler giebt dem prächtigen Preise ein besonderes Relief. Als Damenpreiſe sind von den Damen des Rennverein eine vorzüglich gearbeitete Reiterstatue Friedrich des Großen in Bronze sowie eine große in Silber getriebene Bowle gestiftet worden. Der Ehrenpreis für das Jagdrennen besteht in einer vollständigen silbernen Schreibtischgarnitur, der Preis für den Züchter des siegenden Pferdes im Rheinischen Zuchtrennen in einer Kassette mit je 18 silbervergoldete und 18 silbernen Desserttellern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Vormittag entstand auf der festen Brücke eine längere Verkehrstörung dadurch, daß ein schwer beladener Lastwagen infolge Heißlaufens der Achse nicht weiterfahren konnte. Mittlerweile hatte sich ein ganzer Wagenpark, darunter mehrere elektrische Straßenbahnwagen, angesammelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verhaftet. Vorgestern Nachmittag wurden auf dem Hauptbahnhofe zwei internationale Taschendiebe, welche in dem von Niederlahnstein kommenden Zuge einer Dame das Portemonnaie zu stehlen versuchten, verhaftet. Die Verhafteten haben bereits wegen Taschendiebstahl längere Freiheitsstrafen verbüßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gerettet. Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr stürzte ein junger Mann infolge von Fallsucht an einer seichten Stelle in den Volksgartenteich. Gärtner, die in der Nähe arbeiteten, zogen den Mann aus dem Wasser. Man stellte Wiederbelebungsversuche an, welche auch von Erfolg waren. Mittels des Krankenwagen wurde der Mann zum Hospital befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Blutvergiftung. Vor einigen Tagen zog sich eine Frau vom Pantaleonswall beim Fenſterputzen an einem verrosteten Nagel eine unerhebliche Verletzung an der rechten Hand zu. In der Nacht von Donnerstag zum Freitag schwollen die Hand und der Arm erheblich an. Eine Arzt stellte Blutvergiftung fest und übewies die Frau dem Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Gestern Nachmittag erlitt ein am Domhof stehender Ansichtskartenverkäufer einen Schlaganfall. Ein herbeigerufener Arzt konnte nur den Tod des Mannes feststellen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
