<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389052</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Socialdemokratische Gesellschaftshaus. Die vor einiger Zeit geründete Bau- und Erwerbsgenossenschaft Arbeitergesellschaftshaus, die aus Angehörigen der socialdemokratischen Partei und Mitgliedern der freien Gewerkschaften zusammengesetzt ist, beschlossß in einer vorgestern Abend im Saale des Goldenen Löwen, Ehrenstrße, abgehaltenen außerordentlichen Generalversammlung, das große Anwesen der Restauration Stauf(Gertrudensaal), Severinstrße, sowie das Nebenhaus Severinstrße 197 und ein hinter dem Terrain gelegenes Hans am Perlengraben anzukaufen, um darauf ein Gesellschaftshaus mit großem Saal zu erbauen. Das Grundstück ist 1671 Quadratmeter groß; der Preis beträgt 375 000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Mechanisches Theater. Wir brachten bereits in der Nr. vom 23. d. M. unseres Blattes einen längeren Artikel über das hier hinter dem Neuen Stadt-Theater erbaute Mechanische Theater. Freunde einer harmlosen und dennoch scherzhaften Vorstellung seien nochmals auf das einzig in seiner Art dastehende Theater aufmerksam gemacht. Kinder wie Erwachsene werden mit gleichem Interesse den fesselnden Darstellungen folgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Windthorstbund, Köln. Die Ortsgruppe Köln-Mitte des Windthorstbundes hielt am Freitag Abend in dem Vereinslokale, Vortragssaal in der Bürgergesellschaft, ihre regelmäßige Sitzung ab, zu welcher auch der Generalsekrelär des Verbandes, Herr Laven aus Essen erschienen war. Der Vorsitzende, Herr Rechtsanwalt Dr. Schrömögens, setzte nach herzlicher Begrüßung des Gastes seinen lehrreichen Vortrag staatsrechtlichen Inhaltes fort. Die Ausführungen bezogen sich auf die Wahl zum Reichstage, das Wahlrecht und die Thätigkeit des Reichstages. Diese Vorträge bieten eine solche Fülle belehrender Anregungen, daß ein noch besserer Besuch sehr erwünscht wäre. Nach Mitteilung des Vorsitzenden hat sich beim Windthorstbund Köln in der vergangenen Woche das 800. Mitglied angemeldet. Zu den Sitzungen des Bundes sind auch Freunde desselben stets sehr will lommen. Herr Generalsekretär Laven schilderte in begeisterten Worten die Einerücke, welche der Mannheimer Katholikentag im allgemeinen und die Versammlung der Windthorstbunde auf die Teilnehmer gemacht haben. Er wünschte dem Bunde Köln, welcher bis jetzt der stärkste im Verbande ist, eine recht gedeihliche Weiterentwickelung. Der Referent des Abends, Herr Kipper, sprach hierauf über die Pflichten, welche der Staat und die Gemeinde an der Lösung der Arbeiterfrage haben. Den Schutz der Gesundheit, der persönlichen Freiheit und des Familienlebens des Arbeiters bezeichnete Redner als besonders wichtige Pflichten des Staates, und unterliessß es nicht, hinzuweisen auf die Wittwenund Waisenversorgung und die Wichtigkeit der Gewerbegerichte. Lobend erwähnte er das große Interesse, welches sich in der letzten Zeit im ganzen deutschen Staate für die Hebung des Arbeiterstandes bemerkbar gemacht habe, sowie die rege Arbeit des Volksvereins. Nachdem der Vorsitzende dem Referenten den wohlverdienten Dank für seine drei Vorträge über die Arbeiterfrage ausgesprochen hatte, wurde die Diskussion eröffnet, welche sich äußerst lebhaft entwickelte. Herr Rechtsanwalt Dr. Schrömögens teilte schließlich die Erfolge mit, welche die Einrichtung der Wahlbureaux am verflossenen Sonntag erzielten. In Köln-Ehrenfeld hatten Bügerverein und Windthorstbund die Arbeiten übernommen und die Erledigung wurde vom Bügerverein mit derselben Opferwilligkeit wie in früheren Jahren in die Hand genommen. Die in der Bürgergesellschaft und im Annohaus errichteten Buxeauz wurden von 176 Wählern in Anspruch genommen. Die Ergebnifst der Prüsung wurden jedem Antragsteller schriftlich mitgeteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hr. Prof. Dr. Wüllner ist, wie bereits mitgeteilt, in Braunfels a. d. Lahn nicht unbedenklich erkrankt. Neuerdings ist Lungenund Rippenfellentzündung hinzugetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Personalien. Herrn Oberlandesgerichtspräsidenten Dr. Hamm ist die Genehmigung zur Annahme und Anlegung des ihm verliehenen Ehren-Großkomthurkreuzes des oldenburgischen Haus- und Verdienstordens sowie dem Oberstaatsanwalt Rabe die Genehmigung zur Annahme und Anlegung des ihm verliehenen Ehrenkomthurkrenzes deselben Ordens erteilt worden. Senatspräsident Dr. Nückel vom oberlandesgericht wurde zum Landgerichtspräsident beim Landgericht, oberlandesgerichtsrat Morkramer zum Senatspräsidenten beim hiesigen Oberlandesgericht, Rechnungsrevisor und Rechnungsrat Wolfram in Bonn zum Rendanten der hiesigen Hauptjustizkasse, und die Referendare Dr. Heiliger und Kleber zu Gerichtsassessoren im Oberlandesgerichtsbezirke ernannt. Dem Notar Graf in Cochem ist der Amtssitz in Ehrenfeld angewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pferdemarkt. Der dritte dieseährige Pferdemarkt wird am mitwoch den 3. und Donnerstag den 4. September d. Is. auf dem attischen Viehhofe abgehalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>.2 Englücksälle. In der Veuloerstraße fiel am Freitag lebend ein junger Mann aus einem Automobilwagen und erlitt außer fsowerletzungen einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern Nachmittag geriet in einem Eisenwarenlager in der Koblenzerstraße ein Arbeiter zwischen einen Waggon und einen Eisenbehälter und trug schwere Quetschungen der Brust davon.-- In der Bachemerstraße kam heute Nachmittag ein Mann zu Fall und brach den linken Arm. Die Verletzten wurden dem Hospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>-- Städtische Straßanbahnen. Die Arbeiten zur Einrichtung des elektrischen Betriebes schreiten rüstig voran. In der Marzellenstrße und auf der Severinstrße machen die Straßenbauarbeiten ebenfalls gute Fortschritte. In der Agrippastraße und in der Kämmergasse, wo ein zweigeleisiger Betrieb vorgesehen ist, werden die Arbeiten beschleunigt. Ein Teil des Bürgersteiges mußte mit in die Fahrbahn gezogen werden. In der Jabachstraße und am Cäcilienkloster hat man mit dem Legen der Geleise begonnen. In der Komödien- und Zeughausstrße werden die Arbeiten noch mehrere Wochen in Anspruch nehmen. Seit einigen Tagen hat man auf der Burgmauer mit dem Aufbrechen der Straße behufs Legung der Geleise für die Straßenbarn begonnen. Die Arbeiten auf der Jahnstraße und der Zülpicherstraße für die Strecke Köln-Sülz schreiten ebenfalls rüstig voran</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf der Venloerstraße zu Ehrenfeld ist man gegenwärtig mit dem Anbringen der Rosetten an den Häusern für den Betrieb der Straßenbarn beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
