<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>7</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389018</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>O Kirchliches. Im Dom wurde gestern Abend die achttägige Feier der Uebertragung der Reliquien der h. drei Könie von Mailand nach Köln mit feierlichem Umgang und Tedeum geschlossen. Während der Feier war der prachtvolle Schrein mit den Reliquien der h. drei Könige im hohen Chor ausgestellt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Pfarrkirche St. Jakob fand gestern Abend der feierliche Schluß der achttägigen Andacht zur Verehrung des h. Apollinaris ebenfalls mit feierlichem Umgang und Tedeum statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Drillinge. Der Frau des Tagelöhners Ferdinand Breuer, Moselstraße 108, wurden gestern Morgen Drillinge beschert und zwar zwei Mädchen und ein Junge. Die Leute leben in dürftigen Verhältnissen und würden gewiß eine Unterstützung in der Pflege des überraschenden Familienzuwachſes dankbar empfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männergesangverein beschlossß in einer außerordentlichen Generalversammlung einstimmig, den von ihm auf dem ersten Gesangwettstreite deutscher Männergesangvereine in Kassel im Jahre 1899 errungenen, vom Kaiser gestifteten Wanderpreis bei dem nächstährigen Wettingen in Frankfurt a. M. zu verteidigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West veranstaltet am Sonntag den 3. August seinen dieseährigen Ausflug nach Steinbreche. Die Abfahrt mittels Extrazug erfolgt nachmittags 2 1/2 Uhr ab Deutz nach Dellbruück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Polizeiinspektor Weinand ist gestern Vormittag gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durchreisende. Feldmarschall-Leutnant Karl Terre von Prag nebst Gemahlin ist hier eingetroffen und hat im Hotel Victoria Wohnung genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Diebstahl. Aus einer an der Martinstrße gelegenen Leistenfabrik wurden vorgestern ein Dutzend Spiegelgalerie in den Thoreingang gestellt, um dieselben zu verpacken. In einem unbewachten Augenblicke lud ein etwa 25jähriger Mann die 80 Pfund schweren Galerien auf seine Schulter und ging von dannen. Ein Lehrling der Fabrik sah den Mann über die Pipinstraße zur Blindgasse gehen, hatte aber keine Ahnung davon, daß es sich um einen Diebstahl handelte Revision der Lohntücher. Der Rechnungsbeamte der Fleiſcherei-Berufsgenossenschaft wird in nächster Zeit hier eine Revision der Lohnlisten(Lohntücher) vornehmen, welche von den Mitgliedern der genannten Berufsgenossenschaft nachts 28 des Genossenschaftsstatuts in Verbindung mit dess 99 des Gewerbe-Unfallversicherungsgesetzes fortlaufend zu führen sind. Wir empfehlen den Fleischermeister etwaigen Mängeln in der Lohnbuchführung zeitig abzuhelfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verband der Rechtsanwalts- und Notariatsgehülfen Deutschlands. Die auf Sonntag den 27. Juli in die Bürgergesellschaft hier einberufene Delegiertenverſammlung der Rechtsanwaltsund Notariatsgehülfen Deutschlands war von über 100 Delegierten aus fast allen Städten Deutschlands besucht; einzelne Herren mit Damen, so aus Berlin, Wiesbaden, Mainz, Hannover, Stuttgart, Heilbronn, Münster in Westfalen und andere, waren bereits Samstags hier eingetroffen und nahmen teil an dem ihnen zu Ehren von den Kölner Gehülfen im Palasthotel abgehaltenen Kommerse, der in echt Könischer Weise aufs beste verlief. Die gestrige Sitzung wurde gegen 10 Uhr von dem Vorsitzenden des Kölner Vereins, Hru. H. Tünsmeyer, mit einer Willkommenrede eröffnet, in der er besonders hervorhob, daß es den Kölner Kollegen zur Ehre gereiche, daß gerade Köln als Ort zum Versuche der Konstituierung des Verbandes gewählt sei. Die nun folgende Aufnahme der Präsenzliste ergab die Anwesenheit von 96 Delegierten. Diese Zahl erhöhte sich im Laufe der Sitzung auf etwa 110. Zum Vorsitzenden des Bureaus fiel die Wahl auf Hru. Dreger(Berlin), Stellvertreter Hr. Tünsmeyer(Köln), Schriftführer Hr. Ochsen(Köln) und Hr. Beckhaus (Elberfeld). Hr. Lathe(Wiesbaden) berichtete sodann über das Resultat der Bemühungen des Wiesbadener Gehülfenvereins in einer längeren Ausführung. Von den 14 angemeldeten Rednern verzichteten einzelne Herren aufs Wort, nachdem durch Hrn. Müller(Bonn) die ganze Materie in einem sehr gut durchdachten Vortrage mit ganz bestimmten Anträgen zu Gehör gebracht worden; dagegen entspann sich über die Benennung des Verbandes und die Kategorie der zur Aufnahme berechtigten Privatangestellten im Justizfache eine sehr lebhafte Diskussion, an der sich insbesondere die Delegierten des Central- vereins Berlin, die HH. Bauer und Runde, und Hr. Jung(Elberfeld) im Gegensatz zu den Herren Müller(Bonn), Kochnitke(Berlin), Lathe und Wendel(Wiesbaden), Heidenüchel(Hattingen), Feile (Stuttgart) u. a. beteiligten. Nach fast 2 1/2 stündiger Diskussion erhielt der Verband den Namen wie eingangs; als aufnahmenähig wurden außer den Rechtsanwalts- und Notariatsgehülfen auf die besonderen Ausführungen des Hru. Schumm(Mainz) diejenigen Gehülfen der Gerichtsvollzieher bezeichnet, die bis zum 27. Juli 1902 Mitglied eines Lokalvereines waren, der dem Verbande beitritt. Als Sitz des Verbandes wurde Wiesbaden in Anerkennung der Verdienste des Wiesbadener Gehülfenvereins um das Zustandekommen des Verbandes, und sodann eine Kommission von elf Herren gewählt, welcher die Aufgabe gestellt wurde, innerhalb drei Monaten die Statuten zu entwerfen und einer Generalversammlung zur Beschlußßfassung vorzulegen. Der Vorsitzende, Hr. Dreger(Berlin) brachte ein begeistert ausgenommenes Hoch auf den deutschen Kaiser aus, worauf Schluß der Sitzung erfolgte. Ein gemeinschaftliches Mittagessen hielt den größten Teil der Versammlung zusammen. Nachmittags wurde der Zoologische Garten besucht, die beabsichtigte Rheintohr nach dem Siebengebirge mußte unterbleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nachts 12 des Fluchtliniengesetzes vom 2. Juli 1875 kann durch Ortsstatut bestimmt werden, daß an Straßen oder Straßenteilen, die noch nicht gemäß den baupolizeilichen Bestimmungen des Ortes für den öffentlichen Verkehr und den Aubau fertig gestellt sind, Wohngebaäude mit einem Ausgang nach diesen Straßen oder Straßenteilen regelmäßig nicht errichtet werden dürfen. In Gemäßheit des SS 12 ist für Köln das Ortsstatut vom 13. März 1890 und die Polizeiverordnung vom 1. November 1889/28. August 1894 ergangen. Auf Grund des Ortsstatut und der Polizeiverordnung versagte die städtische Polizeiverwaltung unterm 9. August 1900 die Genehmigung, die der Ziegeleibesitzer B. zur Errichtung eines Wohnhauses auf seinem zu dem früheren Gemeindebezirk Kriel gehörigen Grundstück in der Nachenerstraße nachgesucht hat, nachdem sich der Gemeindevorstand gegen die Erteilung der Genehmigung ausgesprochen hatte. B. streute Klage auf Aufhebung der Verfügung vom 9. August 1900 an und legte sodann gegen die ihm ungünstige Entscheidung des Bezirksausschusses Berufung ein, indem er geltend machte, die Aachenerstraße sei auf der hier fraglichen Strecke bereits zur Zeit des auf Grund dess 12 des Fluchtliniengesetzes für den (ehemaligen) Gemeindebezirk Kriel erlassenen Ortsstatut vom 18. Juli 1876 eine sog. historische Straße gewesen. Auf derartige Straßen findet aber das ortsstatutarische Bauverbot keine Anwendung. Der vierte Senat des Oberverwaltungsgerichts hat jedoch die Vorentscheidung bestätigt. Er führte zunächst aus:"Die Nachenerstraße war bereits vor dem Jahre 1876 ein Teil der Provinzialstraße Nachen-Köln und demgemaäß in der bei Hauptverkehrsstraßen dieser Art üblichen Weise hergestellt und befestigt. Dies berechtigt indessen zu keinem Rückschluß in Bezug auf ihre Eigenschaft als Ortsstraße zur Zeit des Inkrafttretens des Ortsstatut vom 18. Juli 1876. In zahlreichen ländlichen Ortschaften waren damals und sind noch heute historische Straßen vorhanden, die in ihrer Beschaffenheit gegen diejenigen zurückstanden bezw. zurückstehen, die den für die Verbindung zwischen größeren Orten bestimmten Wegen im Interesse des sich auf ihnen vollziehenden lebhaften Fernverkehrs schon vor dem Jahre 1876 gegeben wurde. Entscheidend ist in Fällen der vorliegenden Art dagegen, in welchem Umfange der hier allein in Frage kommende, zwischen der Junkersdorfer- und der Thoustraße belegene Teil der Aachenerstraße bei dem Inkrafttreten des Ortsstatut von 1876 thatsächlich dem Anbau und damit dem inneren Ortsverkehr diente." Der Senat verwies sodann darauf, wie 1876 nur drei Häuser an der betreffenden Straßerstrecke gestanden hätten, so daß ein sie als Ortsstraße kennzeichnender Anbau damals nicht stattgefunden habe. Diese Straßerstrecke sei somit als eine historische Straße nicht anzusehen. Sie habe aber auch nach 1876 niemals den polizeilichen Anforderungen entsprochen, die an die Beschaffenheit der Ortsstraßen von Kriel und späterhin von Köln gestellt worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
