<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389097</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine öffentliche Metallarbeiter-Versammlung findet am Freitag den 10. Oktober, abends 8 1/2 Uhr, im Saale des Herrn Breuer in Sülz. Berrenratherstraße 182, statt. Herr Wieber(Duisburg) wird über das Thema: Notwendigkeit der Berufsorganiſation und wie stellen sich die christlichen Arbeiter zu dem Ausstande bei den Lindenthaler Metallwerken, sprechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 4. Ist. bei aufgeh. Ab. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende nach 11 1/4 Uhr. Sonntag: 27. Ab.-Ist. Serie C. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 8. Ist. bei aufgeh. Ab. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Samstag: 29. Ab.-Ist. Der sechste Sinn. Schwank in einem Akt von G. v. Moser und Robert Misch. Hierauf: Der Wochenmarkt. Dramat. Skizze von Haus Sandow. Hierauf: Untreu. Komödie in 3 Akten von Roberto Bracco.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Ein junger Mann hantierte gestern Abend mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in die linke Hand, wo sie stecken blieb. Der Verletzte kam ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bei der Grundsteinlegung der St. Michaelskirche am 5. d. M. ist nachstehende Urkunde in den Grundstein eingesenkt worden: "Nachdem im Jahre des Herrn 1881 und den folgenden die Mauern der Stadt Köln niedergelegt waren und ihre Grenzen sich immer weiter ausgedehnt hatten, stieg die Zahl der Einwohner des neuen Bezirks zu einer solchen Höhe, daß man es für nötig hielt, sobald wie möglich für die Errichtung neuer Pfarrkirchen zu sorgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Jubiläum. Frau Joseph Reckes feierte gestern das fünfundzwanzigährige Jubiläum als Präsidentin des Elisabethenvereins der Pfarre St. Ursula. Während dieser langen Zeit hat die Präsidentin unter Mitwirkung der übrigen Vereinsamen der Wohlthaten viele gespendet, der Thräuen manche getrocknet. Für dies edle Wirken sei ihr namens der Armen auch an dieser Stelle herzlicher Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Militärisches. Die Einstellung der dieseährigen Rekruten für die Infanterie-Regimenter erfolgt vom 21. ds. Mts. ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Sonntagsruhe. Wir machen auch an dieser Stelle auf die im Anzeigenteile dieses Blattes enthaltene Bekanntmachung der hiestgen Handelskammer aufmerksam, wonach eine erneute Prüfung der Frage angestellt wird, ob die sechs Sonn- und Festtage im Jahre, an welchen eine Verlängerung der Beschäftigungszeit der Angestellten bis auf 10 Stunden zugelassen ist, für Köln zweckmaäßig ausgewählt sind. Es ist angeregt, wieder den Sonntag vor Pfingsten in die Zahl dieser Sonntage aufzunehmen, wofür der Fastnachtssonntag oder der erste der drei Sonntage vor Weihnachten fallen gelassen werden müßte. Die beteiligten Firmen werden ersucht, innerhalb vier Wochen sich hierüber gutachtlich zu äußern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zum Schutze der Auslagen des Bremberger Wäldchens erläßt der Hr. Regierungsräsident eine Polizeiverordnung, welche ähnliche Bestimmungen enthält, wie sie zum Schutze der übrigen städtischen Anlagen erlassen sind. Die Verordnungs ist am 1. Oktober d. J. in Kraft getreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>A. Warnung. Die Kriminalpolizei warnt vor drei jungen Burschen, welche in Geschäften angeblich Schuhe kaufen wollen. Nach langem Aussuchen und Ausprobieren verlassen sie ohne etwas gekauft zu haben, das Geschäft und nach ihrem Weggange werden--2 Paar Schuhe vermißt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auf dem Bureau der Kriminalpolizei-Jnspektion befindet sich eine Kiste mit Inhalt, welche anscheinend von einem Rollwagen gestohlen worden ist</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Schiffbarückenhaften wurde ein versilbertes Wasserännchen und ein versilbertes Tablett(Kirchengeraäte) gefunden, welche Sachen aus, irgend einer Kirche entwendet worden sein müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Razzia. Bei einer in der vorvergangenen Nacht durch die Sitten- und Kriminalpolizei in der Hohestrße vorgenommenen Razzia wurden 22 Dirnen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
