<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389071</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Baurat Freye ist gestern Morgen im Alter von : Jahren gestorben. Derselbe gehörte früher eine Reihe von Jahren als Mitglied der liberalen Fraktion dem Stadtverordnetenkollegium an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Volksgartenkonzerte. Nachdem vor einiger Zeit das Soloquartett des Liederkranz im Volksgarten aufgetreten war und das mit Bezug auf Ensemble und Langschönheit sich auszeichnete und reichen Beifall fand, trat am Sonntag Abend wiederum ein Quartett auf und zwar ein neugegruündetes, das Rheinische Solo-Quartett. bestehend aus den Herren C. Bocheneck, Operisänger, C. Polle, Konzertsänger, T. Stelzmann, Operisänger und I. Müller, Operisänger Sie sangen: Gott grüße dich von Mucke, Eislein von Caub von Fiele, Kärtner'müath von Koscht und Volkslied aus Oberöösterreich von Kremser. Das Quartett zeichnete sich aus durch prächtige Stimmen und so wurden seine Darbietungen bei dem gut besetzten Hause freundlich ausgenommen. Wenn Ensemble und Tonreinheit zu wünschen übrig ließ, so mag das seinen Grund darin haben, daß Hr. Bocheneck im letzten Augenblick nach Zürich berufen wurde und Hr. Polle(zweiter Tenor) die erste Tenotpartie übernehmen mußte und für letzteren Hr. Overzier,"Operisänger, hinsprang. Hervorzuheben ist, daß die Kapelle des Westf. Fuß-Art.-Reg. Nr. 7 den orchesttälen Teil des Konzertes wie bisher in durchaus lobenswerter Weise zur Durchührung brachte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Nacht zum Sonntag fand ein Schutzmannswachtmeister auf der Bonnerstraße einen mit drei Pferden bespannten Möbeiwagen eines hiesigen Fuhrunternehmer ohne Führer Der Wachtmeister begab sich sofort auf die Suche nach dem Führer und fand denselben auf der Bonnerstraße in der Gemeinde Rondorf teilweise in eine Pferdedecke eingehüllt, tot auf der Straße liegen Die Leiche trug am Konte zwei kleine Wunden, welche anscheinend durch den Sturz vom Wagenbock entstanden sind. Die Polizei nimmt an, daß kein Verbrechen vorliegt. Das Portemonnaie mit 15 M befand sich noch im Besitze des Verungluückten. *. Gerundete Leiche. Am Sonntag Vormittag wurde am Rheine in der Höhe des Deutschen Ringes die Leiche einer unbekannten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verkehrstöring. Gestern Nachmittag 1/2 3 Uhr entstand An den Dominikanern eine Verkehrstörung dadurch, daß das Pferd eines Schuttwagen zu Fall kam und beide Geleise sperrte. Die Straßenbarn mußte ungefähr zehn Minuten ihre Fahrt unterbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behüfs Ausführung von Fundamentierung- arbeiten an der neuen Markthalle wird der südliche Teil der Straße Auf dem Himmelreich vom 11. September d. J. ab auf die Dauer von 14 Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeage jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ausschreitung. Als in der Nacht zum Montag ein Schutz mann in Deutz zwei Personen wegen Erregung öffentlichen Aergernisses der Wache vorführen wollte, wurde er von--6 Personen daran behindert, sodaß er die Vorführung nicht bewirken konnte. Eine dieser Personen, ein Taglöhner aus Deutz, der den Beamten fortgesetzt beläftigte und bedrohte, ging schließlich dazu über, den Schutzmann thätlich anzugreifen und ihn mit einer Flasche ins Gesicht zu schlagen. Hierauf machte der Beamte von seiner Waffe Gebrauch und verletzte den Angreifer durch Säbelhiebe am Kopf und an einer Hand, sodaß er dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht auf Montag entstand auf der Veuloerstraße zu Ehrenfeld eine Schlügerei, wobei einer der Beteiligten durch Messerstiche so erheblich am Kopfe verletzt wurde, daß er dem Hospitale zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verhaftet. Einer der Kirchendiebe, welche in der Nacht zum Sonntag in der Cunibertskirche die Opferstöcke erbrochen haben, wurde gestern Mittag von der Kriminalpolizei verhaftet. Es ist ein 17jähriger St##.#er vor kürzer Zeit wegen Diebstahls aus der Untersuchungshaft entlassen worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In der Nacht zum Montag wurde in das Bürgerhospital ein junger Mann aus Beuel ausgenommen, welcher sich aus Unvorsichtigkeit in eine Hand geschossen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>n e u c s f a l l e. In einer Fabrik Vor den Siebenburgen  erlo. ges.-- Nachmittag ein Maschinist durch ausserömende heiße Dämpfe erhebliche Verbrühungen im Gesichte. Der Verletzte wurde dem städtischen Krankenhause übergeben. Dort suchte ein Angestellter der städtischen Gas- und Wasserwerke Hülfe, der sich eine erhebliche Handqueischung zugezogen hatte.-- Gestern Nachmittag fiel in einem Geschäfte am Holzmarkt einem Manne ein schwerer Gegenstand auf einen Fuß, wodurch derselbe erheblich verletzt wurde. Der Verletzte wurde ins Alexianerkloster zu Lindenthal gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 8. Ab.-Ist. Serie D Fidelio. Oper in 2 Akten von L. van Beethoven. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Mittwoch: 9. Ab.-Ist. Serie A. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von Aime Maillard.-- Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 15. Ab.-Ist. Die Fran vom Meer. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Deutsch von M. v. Borch. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Mittwoch: 14. Ab.-Ist Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilh. Meyersörster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
