<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389072</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Socialpolitische Kongresse. Am 22. September findet in Köln die erste Generalversammlung der Anfang Januar 1900 ins Leben gerufenen Gesellschaft für Sociale Reform unter dem Vorsitz des Staatsministers Frhr. v. Berlepsch statt. Auf der Tagesordnung steht die Frage einer Verkürzung der Arbeitszeit für Frauen in Fabriken, die bekanntlich gegenwärtig auch auf Anordnung des Reichskanzlers von den Beamten der Gewerbeaufsicht untersucht wird, und einer Heraufsetzung des Schutzalters für jugendliche Arbeiter. Die Referate, die im Drucke erscheinen werden, haben der Generalsekretär des Volksvereins für das katholische Deutschland, Hr. Dr. August Pieper(.-Gladbach), und Frl. Helene Simon(Berlin) übernommen. Als Zuhörer und Gäste können auch Nichtmitglieder, welche durch Mitglieder eingeführt sind, an der Generalversammlung teilnehmen; hoffentlich wird diese Beteiligung recht zahlreich sein und der Gesellschaft viele neue Mitglieder zuführen.(Jahresbeitrag 3.) Am Abend des 22. September wird in einer öffentlichen Versammlung u. a. Hr. Chr. Zischendörfer(Berlin) über das Koalitionsrecht der Arbeiter und das Vereins- und Versammlungsrecht reden. Die Internationale Vereinigung für gesetzlichen Arbeiterschutz wird ihre Delegiertenkonferenz am 23. und 24. September ebenfalls in Köln abhalten. Diese Vereinigung umfaßt jetzt folgende Landessektionen: Deutschland(Gesellschaft für Sociale Reform), Schweiz, Frankreich, Oesterreich, Ungarn, Italien, Holland Belgien, Vereinigte Staaten von Amerika. Die meisten dieser Länder entsenden auch amtliche Regierungsvertreter zu den Beratungen; deutscherseits werden der Direktor im Reichsamt des Innern Caspar und der Direktor des kaiserlichen Statistischen Amtes Dr. Wilhelmi an denselben teilnehmen. Die Verhandlungen betreffen die Beseitigung der Frauennachtarbeit, den Schutz der Arbeiter in Blei- und Phosphorbetrieben und die Erzielung einer internationalen Unfallstatistik. Durch eine große Anzahl von Referaten sind diese Verhandlungen vorbereitet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Großherzoginmutter von Mecklenburg traf vorgestern, von Berlin kommend, mit dem-Zuge um 10.26 abends auf dem Kölner Hauptbahnhof ein, übernachtete hier und fuhr heute mit dem Schnellzuge um.7 vormittags nach Paris weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International. Wer in diesem regnerischen Sommer sich nicht entschliefßen konnte, eine Reise zu unternehmen, der hat jetzt in dem Böhaschen Institut Gelegenheit, eine solche nach der Schweiz und zwar von Schaffhausen bis an den Genfer See zu machen. Er sieht nicht nur die wunderbaren Gebirgsscenerien und die grünen Seen, sondern betritt auch die Städte Zürich, Luzern, Bern, Lausanne und Montreux. Er spannt die kühn angelegten Zahnradbahnen an und sieht ein Nebelmeer sich vom Pilatus an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>O Militärisches. v. Massenbach, Major und BataillonsKommandeur im Infanterie-Regiment Nr. 65, unter Beförderung zum Oberstleutnant zum Stabe des Infanterie-Regiment Nr. 30 versetzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Melms, Major aggregiert dem Infanterie-Regiment Nr. 65, zum Bataillons-Kommandeur ernannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Oberstleutnant v. Horn, beauftragt mit der Führung des Infanterie-Regiments Nr. 16, unter Erneuung zum Kommandeur des betr. Regiments zum Oberst befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>-- Hauptmann Stender vom Infanterie-Regiment Nr. 136 unter Versetzung in das Infanterie-Regiment Nr. 65 zum überzähligen Major befördert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ein Patent ihres Dienstgrades wurde verliehen den Hauptleuten v. Knapp im Infanterie-Regiment Nr. 65 und v. Loeben im Infanterie-Regiment Nr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Zu überzähligen Hauptleuten befördert wurden die Oberleutnant Mund, Hugo, vom Infanterie-Regiment Nr. 53, und Halliersch, vom Infanterie-Regiment Nr. 56, letzterer unter Versetzung in das Infanterie-Regiment Nr. 16</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zu Oberleutnant befördert wurden die Leutnants Deutelmoser im Infanterie-Regiment Nr. 53 und May im Infanterie-Regiment Nr. 65</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schoening, Hauptmann und Compagniechef im Fußartillerie-Regiment Nr. 7 unter Versetzung zum Stabe des Fußartillerie-Regiment Nr. 8 zum Major befördert, vorläufig ohne Patent</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Baensch, Oberleutnant im Fußartillerie- Regiment Nr. 7, zur Fußartillerie-Schießschule und Leutnant Flöeter vom Fußartillerie-Regiment Nr. 7 zum Fußartillerie-Regiment Nr. 8 versetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Militärisches. Gestern Nachmittag fuhr das erste Bataillon des schleswig-holsteinschen Fußartillerie-Regiments Nr. 9 zu einer mehrtägigen Schießübung nach dem Schießplatze bei Hanau. Am 25. September wird das Bataillon wieder hier eintreffen und am folgenden Tage seine Reservisten entlassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Elektrische Straßanbahnen. Gestern wurde der elektrische Straßenbahnbetrieb cröffnet: 1. auf der Ehrenfeld--Kalkerbahn(vom Dom--Kalk), 2. auf der Mülheimerbahn(vom Dom--Mülheim--Stadtgrenze) mit Anschlugß an die Pferdebahn in Mülheim, 3. auf der Linie Kalk--Deutz--Mülheim(Stadtgrenze). Die näheren Bestimmungen über Jahrzeiten, Fahrpreise usw. sind aus dem Anzeigentheil der vorliegenden Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gefunden wurde: im Monat Juli d. J. in der Neußertraße ein Portemonnaie mit ca. 15., in der Severinstrße Geld(ein größerer Betrag), am Dom eine silberne Herrenuhr, in der Stadtbibliothek ein Serviettenringe mit Etui, in der Flandrischestraße ein Daumenring, in der Zeughausstrße ein Portemonnaie mit ca. 3., in der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit ca. 4., in der Brabauterstraße eine silberne Taschenuhr, in der Glockengasse ein Beutel mit ca. 7., am Frankenwerft eine silberne Taschenuhr, in der Melchiorstraße eine silberne Taschenuhr; im Monat August d. J. in der Friesenstrße ein größerer Geldbetrag, in der Stephanstrße eine Damenuhr, auf dem Neumarkt eine Brosche, in der Herzogstrße ein goldener Daumenring, in der Jabachstraße eine Granatbroſche, im Stadtgarten ein schwarzer Gehrock, in der Häbergasse ein Geldbetrag, im Zoologischen Garten eine silberne Damenuhr, in der Schildergasse ein Portemonnaie mit ca. 41., in der Gladbacherstraße ein Trauring, in der Neußertraße ein Trauring, an der Schiffbarücke ein Damenportemonnaie mit ca. 3,90., in der Magnusstraße Briefmarken, in der Breitestrße eine Granatbroſche, im Stadtwald ein Armband, auf dem Chlodwigsplatz ein Portemonnaie mit ca. 3., in der Friesenstrße eine goldene Damenuhr, am Leystapel ein Kneifer mit Kette, auf dem Altenmarkt eine goldene Brosche mit Bild, im Stadtgarten ein Portemonnaie mit ca. 4., am Rhein eine Korallenhalskette; im Monat September am Gereonswall ein Geldbeutel mit ca. 1., in der Veuloerstraße ein Portemonnaie mit ca. 4., am Wallrafsplatz ein Portemonnaie mit ca. 4., in der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit Inhalt, am Hansaring ein Traurig, im Stadtwald eine goldene Damenuhr, an den Dominikanern eine goldeue Damenuhr, im Stadtgarten eine Korallenhalskette, in der Mülheimerstraße eine goldene Damenuhr, am Glacisweg Antwerpenerund Aachenersteaße ein Damenportemonnaie mit Inhalt, am Hauptbahnhof eine goldene Damen-Vorstecknadel, in der Thieboldsgasse ein goldener Daumenring, in der Sechszigstraße ein Herrnportemonnaie. Die Eigentümer werden ersucht, sich auf dem Fundbureau des Kgl. Polizeiräsidiums zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 9. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Braugerstenmarkt zu Köln. Der Landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßen veranstaltet am 24. und 25. d. M. in den Sälen der Bürgergesellschaft den 8. Braugerstenmarkt. Es liegt im Interesse der Landwirte, diesem Unternehmen die gebührende Beachtung zu schenken, zumal der Besuch des Marktes durch Großkonsumenten stets ein reger war. Dies ist zum Teil darauf zurückzugühren, daß nur reinsortige und meist gut hergerichtete Ware offeriert wird; es hat sich aber auch im Laufe der Jahre bei Verarbeitung des einheimischen Produktes gezeigt, daß die importierte Gerste keinen Vergleich mit den hier sachemäß erzeugten Braugerste aushalten kann. Auch diesmal soll der Markt mit einem Preisbewerb verbunden werden, wofür Geldpreise in verschiedenen Prämienstufen, Denkmünzen und Diplome zur Verfügung stehen. Mit dem Braugerstenmarkte ist gleichzeitig ein Saatenmarkt verbunden, welcher mit bewährten Sorten von Weizen, Roggen, Wintergerste und Sämereien beschickt werden wird. Zum Markte sind auch Maschinen zur Herrichtung der Saat angemeldet. Trotz des allgemein bekannten großen Einflusses, den die Saat auf den Ertrag ausübt, wird diesem Umstande von vielen Landwirten noch zu wenig Rechnung getragen. Manche Felder lassen nicht nur keine hochgezogen, sondern überhaupt keine einheitliche ertragreiche Sorte erkennen. Bewährte Zürchtungen bezahlen aber den Aufwand an Arbeit und Betriebskapital besser und sicherer, als ausgeartete und nicht widerstandsähige Sorten. Um den heutigen Stand der Getreideüchtung zur Anschauung zu bringen, den Vergleich mit ausgearteten Sorten zu ermöglichen, insbesondere aber um die Körnermuster auf ihre Sortenreinheit prüfen zu können, werden auch bewurzelte Getreidepflanzen und Aehrenüschel ausgelegt. Die Abmeldung zu den Märkten, auch zu dem in Bonn aufangs Oktober stattfindenden, muß wegen Ausgabe eines Kataloges spätestens bis 22. September beim Geschäftsührer des Marktausschusses, Dr. Persepe(Bonn), erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verkehrsstörungen. Auf der festen Brücke entstanden im Laufe des gestrigen Vormittages mehrere Verkehrstörungen von kürzerer Dauer uno zwar dadurch, daß das Hinterrad eines zweispännigen Wagens brach, ferner durch den Bruch des Rades einer mechanischen Leiter und endlich durch das Umfallen eines mit Gurken beladenen Wagens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verhaftet wurde ein Kutscher, der sich bei Angehörigen verhafteter Perionen als Gefängnisärter ausgegeben und sich in mehreren Fällen Geld und Eßwaren erschwindelt hat. X Verhaftete Kirchendiebe. Gestern wurden auch die beiden anderen Diebe, welche brochen haben, hinter die Opferstockkasten in der Schloß und Riegel gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Pferdediebstahl. In der Nacht zum Dienstag wurde von einem Schutzmanns-Wachtmeister am Oberländernder ein Mann angetroffen, der ein Pferd auf dem Reitweg nach Köln zu führte. Der Mann, der über die Herkunft des Pferdes unglaubwuürdige Angaben machte, wurde von dem Wachtmeister in einiger Entfernung verfolgt. Am Agrippina-Ufer hat der Unbekannte das Pferd an einen Baum gebunden und sich in der Dunkelheit entfernt. Das Pferd, schwarze Stute, ca. sechs bis sieben Jahre alt, welches anscheinend gestohlen wurde, ist bei einem hiesigen Wirt eingestallt worden. Der Eigentümer des Pferdes wird ersucht, sich bei der Kriminal-Abteilung, Glockengasse 30, Zimmer 34 zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Abend wurde Ecke Schemmergasse und Kl. Griechenmarkt ein Taglöhner von einer Droschke überfahren und anscheinend schwer verletzt. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.-- Am Hansaring, Ecke Krefelderstraße, wurde ein Steuerinspektor von einem Architekt aus Ehrenfeld, der im scharfen Galopp über die Straßenkreuzung mit einem Break nach der Krefelderstraße zu fuhr, überfahren. Der Ueberfahrene war eine halbe Stunde ohneächtig und schien innere Verletzungen erlitten zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>New-York, 16.Sept.1902.(Drahtner.! Im Staate Washington sind infolge von Waldbaänden viele Menscheu umgekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Berlin, 16.Sept.1902. Ziehung der 3. Kl. 207. preuss. KlassenLotterie,(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 30000 m. fiel auf Nr. 7755, ein Gewinn zu 3000 M. auf Nr. 147 761, drei Gewinne zu 1000 M. auf Nr. 82 291, 200 976 und 213625.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
