<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>8</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389036</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Großherzog von Hessen traf gestern Mittag mit dem -Zuge 12.7 Uhr von Vlissingen kommend am hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhr mit dem Schnellzuge 12.25 Uhr nach Bingen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Der Regierungsrat Dr. jur. Wesener, Mitglied der kgl. Eisenbahndirektion in Köln, ist zum Geh. Regierungsrat und vortragenden Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten ernannt worden. Angestellt wurden als Lehrer: der Lehrer H. Körfer zu Köln-Mügersdorf; der Schulamtsbewerber H. Mosblech zu Efferen; als Lehrerin: die Lehrerin A. Kayser zu Rodenkirchen, die Schulamtsbewerberinnen M. Kraus und A. Kreuser zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Gleisverlegungs- arbeiten werden die Pauluswache, Trankgasse bis Bahnhofstraße und die Marzellenstrße vom 14. August d. J. ab auf die Dauer von sieben Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag kam in Deutz ein Schreiner, welcher an dem Bau einer Halle beschäftigt war, zu Fall und erlitt einen Armbruch. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospitale.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Stadttheater. Wie bereits mitgeteilt, wird das Neue Theater am 26. August so weit fertiggestellt sein, daß die Theaterdirektion mit den ihrerseits nötigen Vorbereitungen sowie mit den Proben für die am Sonntag den siebenten September stattfindende Eröffnungsvorstellung beginnen kann. Selbstverständlich sind mit dem 26. August nicht alle Arbeiten beendet, obgleich Tag und Nacht gearbeitet wird; letzteres wird auch noch eine geraume Zeit nach dem 26. d. M. als notwendig sich erweisen. Die Eröffnungsvorstellung selbst wird mit der Beethovenschen Ouverture zur Weihe des Hauses eingeleitet. Die verschiedenen Darbietungen werden durch eine halfstündige Pause unterbrochen, während welcher eine Besichtigung des Theaterbaues durch die eingeladenen Festgäste stattfindet. Zu beiden Festlichkeiten, dem morgens stattfindenen Frühstück sowie zu der Festvorstellung werden selbstverständlich auch die Erbauer, Hr. Regierungsbaumeister Moritz und Hr. Ferd. Schmitz, und alle Personen geladen, die um den Neubau Verdienste sich erworben haben bzw. an demselben thätig gewesen sind. Zur Vorstellung werden auch die Ansteigerer der Theaterplätze zugelassen. Im übrigen erstreckt sich die Einladung zu der Vorstellung auch auf die Damen der eingeladenen Gäste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im Kunstgewervemnseum sind einige von der Firma Gabriel Hermeling, Inhaber Hofgoldschmied Joseph Kleefisch hierselbst, entworfene und ausgeführte Arbeiten ausgestellt, die kürzlich von Kaiser Wilhelm als Preise für Lawn Tennis, Preisschießen und Rennen bestellt worden sind. Sie bieten auch dadurch ein besonderes Interesse, daß sich der Kaiser selbst die Durcharbeite der Entwürfe in eigenhändiger Mitarbeit hat angelegen sein lassen. Angesichts der schon oft beklagten Thatsache, daß gerade für Rennpreis zumeist Silberarbeiten von sehr geringem Kunstwert zur Verwendung kommen, ist zu hoffen, daß das Beispiel des Kaisers zur Hebung der künstlerischen Ansprüche auch in Sportskreisen vorbildlich sein werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eisenbahndiebstahl. Vorgestern Mittag ist einer hohen fürstlichen Persönlichkeit aus einem-Zug auf dem hiesigen Hauptbahnhofe eine schwarzlederne Reisetasche, von mittlerer Größe und mit Handgriff versehen, gestohlen worden. Dieselbe enthielt Notizücher, Reiselektüre, sowie verschiedene Messer zum Aufschneiden von Büchern. Der Griff eines Messers stellt einen Fuchs dar. Weiter befand sich in der Tasche ein grüner Kasten mit Inhalt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Beleuchtung des Wirtschaftsplatzes im Südark, Herrichtung eines Kinderspielplatzes am Sionsthal, Herstellung einer Schmuckanlage an der nordöstlichen Einfahrt zum Stadtwalde, Errichtung einer einklassigen evangelischen Volksschule in Riehl, Abgeänderter Geleisplan für die Neumarktbahn auf der Severinstrße zwischen Waidmarkt und Perlengraben, Uebernahme der Ausfalleürgschaft für die Aehrenfelder Arbeiterwohnung- genossenschaft für einen Teil der bei der Landesversicherungsanstalt Rheinprovinz aufzunehmenden Anleihe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Rhein fällt wieder langsam, nachdem der Wasserstand in der abgelaufenen Woche die Höhe von 2,56 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,45 Meter, gegen 2,43 Meter vor acht. Tagen. Für den Schiffahrtsverkehr ist der Wasserstand noch ausreichend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Witterung ist endlich wieder etwas sommerlicher geworden. Das Thermometer zeigte gestern Nachmittag als Höhepnnkt+ 24 Grad Celsius, gegen+ 18 Grad am Tage vorher. Hoffentlich ist die Besserung anhaltend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Taschendiebstahl. Einer Dame wurde beim Einsteigen in den Zug am hiesigen Hauptbahnhofe das Portemonnaie mit etwa 50 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Personalien. Den Handelsrichtern Otto Meurer, Franz Kaesen, Joh. Jos. Kreuser, Aug. Wilh. Öosterrieth und K. S. Wendt hierselbst wurde der Rote Adlerorden vierter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>un Unfälle. In der Heinsbergstraße stürzte am Freitag Abend ein Radfahrer und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gestern Mittag kam auf dem Perlengraben ein Mann durch Ausgleiten über eine Obstschale zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Freitag Abend wollte ein jugendliches Dienstädchen auf seinem Schlafzimmer beim Lampenlicht seine weißen Handschuhe mit Benzin reinigen. Hierbei kam es mit den in Benzin getränkten Handschuhen der brennenden Lampe zu nahe, das Benzin entzuündete sich, und das Mädchen erlitt erhebliche Brandwunden im Gesichte, an den Armen und Händen. Die Verletzten wurden dem Krankenhause zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Feuer. In einem Hause an der großen Spitzengasse entstand gestern Morgen ein Kellerbrand dadurch, daß Kinder von außen brennende Streichtölzer in den Keller waren, worin brennbare Stoffe lagerten. Die große Gefahr wurde durch das schnelle Eingreifen der Feuerwehr beseitigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Elektrisches Licht in Köln-Deutz. Die Direktion der städtischen Elektricitaätswerke macht darauf aufmerksam, daß seit einiger Zeit mit der Kabelverlegung zur Versorgung von Köln-Deutz mit elektrischer Energie für Licht- und Kraftzwecke begonnen wurde. Interessenten, welche Anschlugß an das Kabelnetz wünschen, werden ersucht, diesbezügliche Anmeldungen bei der Direktion baldigst bewerkstelligen zu wollen, um später nochmaligen Aufbruch der Straßenoberfläche zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
