<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>9</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389076</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Landrichter H. Clemens hierselbst wurde zum Landgerichtsrat, die Amtsrichter Fuchs in Mülheim a. Rh. und Baer'S in Köln zu Amtsgerichtsäten ernannt. Dem Oberlandesgerichtsrat Geh. Justizrat Hammers hierselbst ist die nachgesuchte Entlassung aus dem Justizdienst erteilt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln-Donner Kreisbahnen. Anläßlich der Kirreß zu Brühl werden heute mehrere Extraüge nach bzw. von Brühl gefahren, deren Fahrplan im Anzeigentheil vorliegender Nummer veröffentlicht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr spielten zu Deutz an der Kohlenstation am Werft mehrere Kinder an der Eisenbahn-Drehscheibe; dabei geriet ein etwa achtähriges Mädchen mit der Hand in die Drehscheibe. Die Hand des Kindes wurde vollständig zerquetscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Diebstahl. Vorgestern Abend wurde einem in der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld wohnenden Eisenbahnbeamten aus einer Kommode ein Portemonnaie mit etwa 100 M. Inhalt gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: I1. Ab.-Ist. Serie C. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzug von Pietro Mascagni. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr. Montag: 12. Ab.-Ist. Serie D. Donna Diana. Lustspiel in 5 Akten von Moreto. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Mignon. Mittwoch: Mannhäuser. Donnerstag: Verkaufte Braut. Freitag: Geschlossen. Samstag: Carmen. Sonntag: Versunkene Glocke</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadt-Theater. Heute: 2. Ist. bei aufgeh. Ab. Champerays Leiden. Lustspiel in 4 Akten von Pierre Veber und Maurice Soucie. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Montag: 17. Ab.-Ist. Der Zigeunerbaron. Operette in 3 Akten von Johann Strauß. Auf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Champerays Leiden. Mittwoch: Heimat. Donnerstag: Geschlossen. Freitag: Zigeunerbaron. Samstag, zum 1. Male: Das große Licht. Sonntag: Das große Licht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Fünfundzwanzigähriges Dienst-Jubiläum. Der Vorarbeiter Herr Jakob Röling hoven zu Nippes feierte am Freitag Frununoswannamageiner Dienstjubiläum bei der königlichen Haupthuwerkstätte Nippes. Am Freitag Morgen fand in der Werknatte die Beglückünschung des Jubilars durch die Vorgesetzten, Kollegen und Untergebenen statt.-- Herr Wilh. Herkrath teilt uns mit, do; er sein Jubiläum nicht am 1. Oktober, sondern am 1. Februar 1903 &amp;am Stadtverorducten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der am 25. dis. stattfindenden Sitzung stehen u. a. folgende Punkte: Reichaffung von weiteren Stuhlen und Tischen für das Stapelhaus, Tarif für die Lieferung elektrischen Stromes zu Straßenbahnstrecken, Anlegung zweier Rettungsinseln mit Beleuchtungsmasten vor dem Westund Genossen betr. Einführung von Strecken-Abonnementskarten auf den einzelnen Straßenbahnlinien, Vorlage über die Wahl einer Lehrperson in die Schuldeputation, Mitteilung von dem Ergebnis der Kommissionsberatungen über die Höhe der Straßenbaukosten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk, 20.Sept. 1902. Aus einem Neubau an der Hubertusstraße wurde in verflossener Nacht eine größere Anzahl Anstreicher- handwerksgeraät gestohlen. In der voraufgegangenen Nacht wurden aus demselben Neubau zwei Mörtelütten mit Inhalt entwendet. -- Heute Mittag kurz nach 11 Uhr karambolierte auf der Hauptstrße ein elektrischer Straßenbahnwagen mit einem Pferdewagen. Letzterer bewegte sich auf dem Geleise der Straßenbarn, als ein Wagen dieser herauskam. Der Führer versuchte vergeblich zu bremsen und fuhr infolge Versagung der Bremse des Straßenbahnwagens in den Pferdewagen. Am Straßenbahnwagen wurde der Vorderteil stark beschädigt, während der Pferdewagen nicht erheblich beschädigt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bundestag der National-Stenographen Deutschlands.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichnung. Der Kesselschmied Mathias Stüttgen Bayenstrße Nr. 53 und der Schiffbauer Johann Strunk, Tipsgasse Nr. 2, welche nach einer ununterbrochenen 60- bau. 57jährigen pflichttreuen Arbeitszeit im Dienste der Preußisch-Rheinischen Dampfschiffahrt-Gesellschaft im Lause des Sommers in den wohlverdienten Ruhestand getreten sind, wurden durch Allerhöchste Kabinetsorder vom 1. d. M. ausgezeichnet. Heute wurde denselben, welche beide im 84. Lebensjahre stehen, durch den Polizei-Inspektor Kautz und zwar dem ersteren, welcher bereits vor zehn Jahren mit dem Allgemeinen Ehrenzeichen dekoriert worden war, das Kreuz des Allgemeinen Ehrenzeichens, dem letzteren das Allgemeine Ehrenzeichen überreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Recht niedrige Temperatur war in den letzten Tagen zu verzeichnen. Das Thermometer zeigte gestern als niedrigsten Stand nur+ 3,6 Grad Celsius, nachmittags 2 Uhr+ 18 Grad. Bei Ostwind war der Barometerstand aber hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder gefallen, nachdem derselbe in der verflossenen Woche die Höhe von 2,48 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 2,24 Meter, gegen .12 Meter vor acht Tagen. Für den Schiffsverkehr ist der Wasserstand noch ausreichend. Der Nebel aber behindert den Verkehr auf dem Strome empfindlich. Gestern war hier in den Morgenstunden jeder Verkehr auf dem Rheine undöglich, und die vom Oberrhein fälligen Dampfer kamen im Laufe des Tages mit großer Versätung an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Süd. Heute Sonntag den 21.., abends 8 Uhr, spricht Hr. Stadtverordneter Rings im Ainohause über das Thema: Die Fortbildungsschule. Bei dem Interesse, welches diese Angelegenheit anläßlich der geplanten obligatorischen Einführung des Fortbildungsunterrichts in Köln hat, rann den Mitgliedern und Freunden des Vereins der Besuch der Versammlung nur dringend empfohlen werden. Ferner werden die Mitglieder auf die Versammlung der Gesellschaft für Socialreform am Montag Abend 8 1/2 Uhr im Konzertsaale der Bürgergesellschaft unter dem Vorsitz des Hru. Ministers a. D. Berlepsch aufmerksam gemacht und zum Besuche derselben dringend eingeladen. Sodann wird den Mitgliedern mitgeteilt, daß am Montag die Lieferung der Briketts beginnen wird und zwar zunächst die fuhrwesen Lieferungen im südlichen und nördlichen Stadtteil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
