<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389181</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kalk, 22.Dez.1902. Der sogen. Centrumsverein hatte alle Bewohner von Kalk und Umgegend auf gestern Vormittag 11 Uhr zu einer öffentlichen Aussprache eingeladen. Der Einladung waren etwa 300 Personen, darunter viele Socialdemokraten, gefolgt. Da um 12 Uhr die Versammlung noch nicht eröffnet war, machte sich erhebliche Unruhe bemerkbar. Der Vorsitzende sah sich infolgedessen verandaßt, die Versammlung zu eröffnen, vertagte dieselbe aber sofort auf eine halbe Stunde, da der Referent noch nicht erschienen sei. Inzwischen verstärkte sich das Präpsidium durch die Herren Minjon (Düsseldorf) und Stapper(Styrum). Kurz vor 12 1/2 Uhr erteilte der Vorsitzende Hru. Minjon das Wort, worauf aus der Versammlung das Wort zur Geschäftsordnung gewünscht wurde. Es erhoben sich Für- und Gegenrufe, welche den Vorsitzenden zu der Bemerkung verandaßten, daß er das Präpsidium nicht abgeben werde. Unterdessen war wieder große Unruhe entstanden, so daß der anwesende Polizeikommissar drohte, die Versammlung zu schließen, wenn keine Ruhe entstände. Ein Mitglied der Versammlung stellte den Antrag, das Bureau aus der Versammlung heraus zu verstärken. Hr. Hermanns (Deutz) wies eine Bemerkung des Vorsitzenden zurück und erklärte, daß so gut wie Herren aus Düsseldorf und Styrum die Kölner und Deutzer das Recht hätten, in der Versammlung zu erscheinen Mehreren der Anwesenden, welche sich zur Geschäftsordnung äußern wollten, wurde das Wort versagt. Als dann trotz Protestes der Versammlung Hr. Stapper das Wort erhielt, entstand ein solcher Lärm, daß der üerwachende Beamte die Versammlung auflöste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Greens Adreßbuch von Koln und Umgebung ist auch diesmal wieder so frühzeitig erschienen, daß es schon für den Weihnachtsverkehr gute Dienste leisten wird. Nach seinen Ausweisen ist die Bedölkerung von Köln um 9068, auf 388 120, gestiegen, die von Mülheim um 1837, auf 47439, und die von Kalk um 746, auf 21 332, ferner ist die Bürgermeisterei Vingst neu ausgenommen worden. Diesem Anwachsen der Bevölkerung entsprechend hat der Umfang des Buches um 60 Seiten zugenommen. Die Zahl der innerhalb des Stadtgebietes Köln Verzogenen beziffert sich auf 150169, der von auswärts Zugezogenen auf 52299, der nach auswärts Verzogenen auf 51 157, der Todesälle auf 8627, d. i. eine Bewegung der völkerung von insgesamt 262 250 oder fast 70 Prozent der gesamten Einwohnerschaft. Diese Zahlen lassen auf die gewaltige Arbeit schließen, welche die anerkannt zuverlaässige Zusammenstellung des Adreßbuches erfordert. Die innere Einrichtung des Buches ist im allgemeinen die bisherige, jedoch ist für den dritten und vierten Teil die neue deutsche Rechtschreibung durchgefuührt und dementsprechend die alphabetische Reihenfolge neugeordnet. Einige Notizen hierüber und sonstige praktische Winke befinden sich zu Anfang des Buches auf einem grünen Blättchen"Wichtig". Auch die äußere Ausstattung des unentbehrlichen Nachschlagewerkes ist wie gewohnt recht geschmackvoll und gediegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konservatorium der Musik. Die Schule besuchten nach dem in der Hauptversammlung am 21. d. vom Vorsitzenden Hru. Baron Alb. v. Oppenheim erstatteten Bericht im Schuljahre 1901.02: in der ersten Abteilung 166 Schüler und 176 Schülerinnen, zusammen 342; darunter waren 13 Stipendiaten, 19 ganze Freistellen, 34 halde Freistellen, 13 Freistellen für Blasinstrumente, Cello, Baß, Harfe, Schauspiel und 11 Hospitanten. In den Vorbereitungsund Nebenkassen waren 32 Schüler und 71 Schülerinnen, zusammen 100. Das Seminar besuchten 10 Schüler und 31 Schülerinnen, zusammen 41. Als Hospitanten waren: a. im Chorgesang 10(außeadem aus der zweiten Abteilung 8 Schüler und 23 Schülerinnen); d. im Orchester 20 Schüler, Theorie 2. Die Gesamtzahl aller Schüler und Schülerinnen betrug demnach 518(gegen 505 im Vorjahre; hiervon waren aus Rheinland und Westfalen 401, aus dem übrigen Deutschland 69, aus Oesterreich 4, aus Holland 11, aus Belgien 3, aus der Schweiz 4, aus Frankreich 1, aus Großbritannien 8, aus Norwegen 1, aus Rußland 2, aus Spanien 1, aus Amerika 7, aus Ostindien 6. Planmazig erteilten 40 Lehrer Unterricht in 37 Lehrtächern in 647 Wochenstunden; außeadem erteilten im Seminat 16 Schülerinnen an 32 Kinder Unterricht in 32 Wochenstunden. Es fanden 22 Uebungsabende vor Direktorium, Lehrern und Vorstand statt, ferner zehn öffentliche Musikabende, ein a capello-Abend, ein geistliches Konzert in der Christuskirche, zwölf Prüfungsaufführungen darunter drei Opern- und eine Schauspielvorstellung, zusammen Aufführungen. Die Schlußprüfungen fanden vom 13. Juni bis statt, dieses Jahr unter der Leitung des Hrn. Prof. Seiß, da Hr. Direktor Wüllner infolge seiner Krankheit beurlaubt war.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Korsettenäherin wegen Taschendiebstahl, eine Dirne wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Betrugs, ein Zimmermann wegen Verdacht des Raubes, ein Taglöhner wegen schweren Diebstahls, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls, ein Kutscher wegen schweren Diebstahls, eine Diene wegen Begünstigung, eine Fabrikarbeiterin wegen Gelegenheitsdiebstahl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>i Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag entstand auf dem Neumarkt eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Wirtschaft an der Severinstrße kam es in der nämlichen Nacht ebenfalls zu einer Schlägerei, wobei einer der Beteiligten nicht unerhebliche Kopfverletzungen erhielt. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Automatisches Welt-Panorama, Hohestrße 53, im automatischen Restaurant. Es sollte niemand versäumen, jede Woche diese hochinteressanten Sterno-Aufnahmen auf Glas, die einzig in ihrer Art sind und eigens für dieses Panorama angefertigt wurden, zu sehen. Allen Vereinen, höheren Lehranstalten und Volksschulen wird der Besuch dieser geographisch geordneten Naturkreisen ganz besonders empfohlen. Diese Woche bringt die Prachtserie Rom mit dem Vatikan, der Engelsburg, der Peterskirche usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kirchliches. Der Kirchenchor von St. Kolumba wird unter Leitung seines Dirigenten I. Bianchi während des Hochamtes in dieser Kirche an den beiden Weihnachtstagen Palestrinas Messe Iste Confessor, eines der wertvollsten Werke dieses großen Meisters, zur Aufführung bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einjährig-Freiwillige werden am 1. April u. J. beim achten Armeecorps eingestellt vom Rheinischen Infanterie-Regiment Nr. 65 in Köln, vom 2. Bataillon des Infanterie-Regiments Nr. 160 in Bonn für Studierende der Universität Bonn und vom Rheinischen Infanterie-Regiment Nr. 30 in Saarlouis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 88. Ab.-Ist. Serie D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kriegsgericht. Der frühere Gefreite Johann Calenberg de, ersten Eskadron des Kürasier-Regiments Graf Geßler zu Deutz furor im Wiederaufnahmeverfahren vom Gouvernementsgerichte von de Anklage des Meineides freigesprochen, nachdem derselbe am 13. De' ember 1901 durch Urteil der 15. Division, welches rechtskraäftig ges worden war, zu zwei Jahren Zuchthaus, Ausſtoßung aus dem Heerenünf Jahren Ehrverlust usw. verurteilt worden war. Das nunmehrige freisprechende Erkenntnis ist durch Auerkennung seitens des Gerichtsherrn rechtskraäftig geworden, und ist Calenberg, nachdem er etwa ein Jahr unschuldig im Zuchthause gesessen hat, aus demselben entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Arbeiter- und Handwerker-Verein Kölndeutz. In der sonntäglichen Versammlung des Vereins, welche einen verhältnisäßig guten Besuch aufzuweisen hatte, referierte der frühere Vicepräses des Vereins. Herr Lahr(Köln), über die Presse. Redner gab einen kurzen geschichtlichen Ueberblick über Entstehung und die Entwickelung der Preßverhältnisse, um alsdann eingehend die Notwendigkeit einer dauernden Unterstützung und Förderung der katholischen Lokalpresse zu begründen. Lebhafter Beifall lohnte die zeit gemäßen Ausführungen. Die übliche Weihnachtsfeier des Vereins wird am 4. Januar, abends 7 Uhr, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vom Rhein, 20.Dez.1902. Die Ferienordnung für 1903/04 ist bereits festgesetzt. Die Osterferien 1903 wie auch diejenigen 1904 beginnen am Mittwoch in der Charwoche. Das Schuljahr 1903 beginnt am 29. April. Die Pfingstferien dauern vom 30. Mai bis 9. Juni, die Herbstferien vom 5. August bis 10. September, die Weihnachtsferien vom 23. Dezember bis 8. Januar 1904. Auch die jetzt begonnenen Weihnachtsferien dauern bis zum 8. Januar. Es ist also die neue, dankenswerte Einrichtung getroffen, daß fortan die Schüler nicht gezwungen sind, an einem Feiertage(Dreiönigen) von Hause zu reisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine Arbeitslosenversammlung war auf gestern Vormittag 11 Uhr in den Staufischen Saal einberufen. Gegen 11 3/4 Uhr waren etwa 300 Personen erschienen, als mitgeteilt wurde, daß die Versammlung nicht stattfinden könne, da man es versäumt habe, sie rechtzeitig anzumelden. Es gelangte folgendes Schreiben des Oberbürgermeisters zur Verlesung:"Auf die im Auftrage einer am 18. d. im Staufischen Saale stattgefundenen Versammlung von Arbeitslosen mir übergebene Eingabe teile ich Ihnen ergebenst mit, daß mit den zur Beschäftigung einer größeren Anzahl von Arbeitslosen städtischerseits vorgesehenen Arbeiten schon seit einiger Zeit begonnen ist. Die Ueberweisung der Arbeitsuchenden geschieht durch die Allgemeine Arbeitsnachweisanstalt und stelle ich Ihnen anheim, den Arbeitsuchenden hiervon Kenntnis zu geben. Die vorgesehenen Arbeiten bestehen im wesentlichen im Zerkleinern von Basaltsteine und dergl., Straßen- und Wege-Regulierungsarbeiten, sowie Erdbewegungsund Einebnungsarbeiten." Die nächste Arbeitslosenversammlung soll am Mittwoch Vormittag 11 Uhr stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Im Zoologischen Garten haben am Sonntag die regelmäßigen Nachmittagskonzerte begonnen, welche in Zukunft jeden Tag stattfinden werden. Fünf derselben werden von der Kapelle des 16. Infanterieregiments unter Leitung des Herrn Muſikdirigenten W. Been und die Dienstag- und Freitagkonzerte von der Kapelle des Bergischen Feldartillerieregiments Nr. 59 unter Leitung des Herrn Stabstrompeter R. Mensch ausgeführt werden. So lange sie im Saale stattfinden, wird Streichmusik geboten werden, an deren Stelle bei den Gartenkonzerten dann Blasmusik tritt. Für die warme Jahreszeit sind eine Anzahl Abendkonzert vorgesehen. Es wird also im Zoologischen an musikalischen Genüssen nicht fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gerettet. Gestern Mittag kurz nach 12 Uhr sprang am Frankenwerft ein junger Arbeiter, nachdem er seinen Rock über das Geländer gelegt hatte, in den Rhein und wurde, als er sich an dem in der Nähe stromabärts liegenden Dampfer Sieg anklammerte, von dessen Mannschaft mittels Stangen und Leinen in bewußlosem Zustande auf Deck gezogen, wo er sich nach kurzer Zeit am warmen Dampfkessel erholte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Kasparstraße entstand am Sonntag Abend ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr schnell löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Niedersten, Budengasse. Taschenmacher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
