<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389192</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>eugenar haite Zie a eiu Vr alizgteitsarept über N. 1270.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein schwerer Unfall ereignete sich vorgestern Abend gegen 5 1/2 Uhr in der Armaturenfabrik Deutschland auf dem Höningerwea z1 Köln-Zollstock, Dortselbst geriet ein etwa 16jähriger Fabrikarbeiter die Beine vom Körper abgequetscht . Sticke gerissen wurde. Der Bedauernswerte, welcher auch noch sonstige schwere Verletzungen davontrug, wurde alsbald durch den Tod von seinen Qualen erlöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 97. Ab.-Ist. Serie A #ouum###nser:"Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten 523 Bleak" Jun a8 Koche. 91.g Por-Izoyle in einem Auszuge von Leo Blech. Anf. 7. Ende nach 10 Uhr. Montag: 98. Ab.-Ist Serie B. Die Jungfrau von Orleaus. Rom. Tragödie in 5 Aufz. von Friedr. v. Schiller. Spielpla-Entwurf. Dienstag(C 99): "S Pon,##two(D 100); Hoffmanns Erzählungen. Donnersse 10544 Her Biranset guenau: Keine Vorstellung. Samstag (b--, der Prophet.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 50. Bst. bei aufgeh. Ab. Nachm. 3 Uhr auf vielseitiges Verlangen: Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie mit großem Ballett in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A Görner. Anf. 3. Ende nach 5 Uhr. Abends 7 1/2 Uhr: 69. Ab.-Ist. Die rote Robe. Drama in 4 Akten aus dem Französischen des Brienz. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Montag: Keine Vorstellung Fäuia Richard I! Sisgrisg Ist. zu erm. Preisen. Ko##ia Richard III."Historisches Schauspiel in 5 Akten von W. Shakespeare. Spielpla-Entwurf. Mittwoch(Ab.-Ist. 70): Schnapptähne. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag(71): Die Gerecht... Samstag(aufgeh. Ab. 52, volkst. Ist. zu ermäß. Preisen):</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
