<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389178</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Meisterprüfung. Die Handwerker, die sich zur Meisterprüfung angemeldet haben, waren abermals im großen Saale der Handwerkskammer versammelt, um einen Vortrag des Beigeordneten Dr. Fuchs über Wechsel anzuören. Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Herr Figge, dankte dem Vortragenden für die bereitwilligst übernommene Aufklaärung und gab den Versammelten, die nun mit der Handhabung der Wechsel vertraut gemacht waren, den Rat, sich möglichst wenig mit Wechsel zu befassen. Nachdem die Meisterkurse für die Rheinprovinz nunmehr in Köln eröffnet sind, nimmt die Handwerkskammer Veranlassung, die Innungen ihres Bezirkes sowie auch die nicht organisierten Handwerker auf die Vorteile dieser Kurse aufmerksam zu machen, unter gleichzeitigem Hinweis darauf, daß in allen Fällen der Dürftigkeit Freistellen und Stipendien gewährt werden können. Programme der Meisterkurse sind bei den Handwerkskammern, sowie bei dem Leiter der Meisterkurse, Herrn Direktor Romberg, unentgeltlich zu haben. Die nächsten Kurse für Schneider, Schuhmacher, Tischler und Schlosser beginnen am 12. Januar 1903</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Im Arbeiterverein Köln-Süd(Annohaus) wird Hr. Rektor Schorn von der Schule St. Johann-Baptist am nächsten Sonntag einen Vortrag über Schule und Haus halten. Der Redner will in seinem Vortrage über die Art und Weise belehren, wie das Haus die Thätigkeit der Schule unterstützen muß, soll der Unterricht und die Erziehungder Kinder guten Fortgang nehmen. Es ware zu wünschen, daß namentlich die Väter und Mütter diesem Vortrage zahlreich beiwohnten, aus dem sie gewiß manche nützliche Anregung mitnehmen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Windthorstbund Köln-Nippes hielt am Donnerstag seine regelmäßige Sitzung ab, die sich eines guten Besuches, besonders von seiten der am vorigen Sonntag in der öffentlichen Versammlung dem Bunde beigetretenen neuen Mitglieder erfreute. Nach Erledigung einiger geschättlicher Angelegenheiten hielt das Bundesmitglied Hr Ant. Rzadkowski einen Vortrag über Volksbildungsbestrebungen, der mit großem Beifall aufgenommen wurde. Dem Vortrage folgte ein aufregende Diskussion. Zum Schluß wurde von der Bundesbibliothe der ausgiebigste Gebrauch gemacht. In der nächsten Sitzung 8. Janua 1903) wird Hr. Kaplan Dr. Kruchen einen Vortrag über die Press halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Männerchor veranstaltet heute Abend im großen Saale des Gürzenich ein großes Konzert zum Besten des Wöchnerinnenasyls unter Mitwirkung bewährter musikalischer Kräfte. Der Kölner Männerchor hat sich eine geachtete Stellung in den hiesigen größeren Vereinen zu erringen verstanden und gezeigt, daß er unter bewährter Leitung sein vorzügliches Stammmaterial in bester Weise zur Geltung zu bringen weiß. Für das heutige Konzert ist ein reichhaltiges Programm aufgestellt worden, dessen Ausführung einen hohen Kunstgenußß verspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Wohlthässigkeitsverein Köln-Nippes, der seit 1. Februar 1882 besteht, hielt am Freitag Abend in der Restauration Zur Post seine ordentliche Generalversammlung, welche der Vorsitzende, Herr Bolder, leitete. Herr Koenen erstattete den Kassenbericht. Die Einnahmen des vergangenen Jahres aus Beiträgen, Sammelbüchsen usw. beliefen sich auf 974.; die Ausgaben, zumeist an Brot, Zuschußß zur Miete usw., betrugen 910 M. Zu Revisoren wurden die Herren Müller und Bornheim gewählt, welche die Revision sofort vornahmen und alles iu bester Ordnung fanden. Dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Bei der Neu- bzw. Ergänzungswahl des Vorstandes wurden au Stelle des von hier versetzten Herrn Kaplan Schritt Herr Kaplan Rohe und Herr Schlossermeister Klicke gewählt. Die bisherigen beiden Vorsitzenden Bolder und Weisbach, sowie die Herren Koenen als Kassierer und Kaplan Görges als Schriftführer wurden einstimmig wiedergebählt. Auf ein an das Oberbürgermeisteramt gerichtetes Ersuchen, Koks zu ermäßitem Preise zur Verteilung an die Armen zur Verfügung zu stellen, ist eine Antwort bis jetzt nicht eingegangen, wahrscheinlich mit Rücksicht darauf, daß die Verwaltung durch die Bezirksvorsteher der Armenverwaltung bereits Koks hat verteilen lassen. Wie im vergangenen Jahre sollen auch diesmal wieder die Mitglieder gebeten werden, sich durch Zeichnung eines Betrages von 3 M. zu Gunsten des Vereins von der Neujahrsgratulation loszukaufen. Der engere Vorstand wurde beauftragt, wenn bei Eintritt kälterer Witterung die Eröffnung der Suppenanstalt sich als notwendig erweisen sollte, das Nötige zu veranlassen. An alle Anwesenden wurde die dringende Bitte gerichtet, dem so nötigen und nützlichen Verein neue Mitglieder zuzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neue katholische Kirche für Köln-Nippes. Am Freitag wurde der Kaufakt über den Bauplatz für die demnächst hier zu errichtende zweite katholische Kirche notariell gethätigt. Hiernach ist also die begründete Aussicht vorhanden, daß unser stetig zunehmender Vorort in absehbarer Zeit zu dem so sehr notwendigen Gotteshause kommt. Das für den Zweck angekaufte Terrain liegt, wie bekannt, hinter der Volksschule an der Hartwichstraße, also ziemlich in der Mitte des Bezirkes, der dem zu errichtenden Rektorat zugeteilt werden soll. Da jetzt der so lang besprochene Plan seiner Verwirklichung entgegengefuührt werden soll, wird sich auch hoffentlich das Interesse der Bürger für denselben und den bestehenden St. Josephskirchenbauverein, der sich die Sammlung des Baufonds bzw. die demnächtige Ausstattung zur Aufgabe gestellt hat, mehr beleben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherungen. Die auf Freitag Abend von hiesigen Wohlthätigkeitsvereinen im Weinhause Schmidtmann(Mühlengasse) veranstaltete Zusammenkunft behufs Vergleichung der für die Bescherung armer Familien bzw. Kinder aufgestellten Listen war von Vertretern zahlreicher Vereine besucht. Es waren u. a. vertreten der Kölner Männergesaugverein, der Kölner Liederkranz, die Polyhymnia, der Kinderhort im nördlichen und südlichen Stadtteile, der Evangelische Bügerverein, der Cigarrenabschnitt-Sammelverein, eine Töchterschule usw. Insgesamt lagen 28 Bescherungslisten vor. Auch diesmal ergab die Vergleichung, daß die sogenannten Gewohnheitsbettelbriefsteller außserordentlich fleißig gearbeitet hatten. Aus einem Hause waren bei einem Herrn allein 18 Briefe, durchweg von derselben Hand geschrieben, eingegangen. Mehrere Familien standen auf vier Listen, zehn auf drei Listen. Die Zahl derer, die auf zwei Listen standen, war noch größer. Die Besprechung ergab ferner die Thatsache, daß in einzelnen Straßen Briefschreiber von Haus zu Haus gehen und ihre freundliche Dienste für 25 Pfg. anbieten. Bei einer Anzahl armer Familien erschien ein junger Mann und brachte die frohe Nachricht, daß die Familie beschert werde und das Töchterchen eine Ankleidepuppe erhalten werde, wenn hierür 50 Pfg. Beitrag geleistet werde. Letzteres ist von manchen Familien gerne geschehen, in der Hoffnung, daß ihrer Kleinen eine besondere Freude warte. Spätere Anfragen ergaben, daß die Armen einem ebenso rohen, wie plumpen Schwindel zum Opfer gefallen waren. Das Resultat der Vergleichung wurde allseitig als sehr erfreulich bezeichnet und dem Cigarrenabschnitt-Sammelverein, welcher in diesem Jahre über 120 Kinder reich beschenken wird, für seine Auregung Dank ausgesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dermal für Weihbischof Dr. Schmitz. Die feierliche Enthüllung und Einweihung des Denkmals, welches in vorliegender Nummer beschrieben ist, findet heute Nachmittag 3 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Stadtbibliothek-- Gereonskloster 12, Erdgeschoßß-- bleibt nachts 1 der Benutzungsordnung vom 24. Dezember bis zum Jahresschlusse behufs Reinigung geschlossen. Die Benutzung der Patentschriften erleidet keine Unterbrechung, bleibt aber beschränkt auf die Zeit von--1 und von--6 Uhr, am 24. Dezember auf die Zeit von--1 Uhr. Der Verleihung von Werken der Handbibliothek des Lesesaale steht für die Daner der Ferienzeit nichts entgegen. Von Freitag den 2. Januar 1903 ab ist die Stadtbibliothek dem Publikum wieder geößnet, und zwar der Lesesaal: Montags bis Freitags von 10--1 und--8 Uhr, Samstags von 10--1 Uhr: das Auslethezimmer: Montags bis Freitags von 11--1 und--5 Uhr, Samstags von 11--1 Uhr. Die Benutzung der Bibliothek geschieht unentgeltlich, wird aber nur erwachsenen Personen, und zwar zu wissenschaftlichen Zwecken oder zu ernster Belehrung, gestattet. Näheres besagt die Benutzungsordnung, welche in der Stadtbibliothek und beim städtischen Botenmeister des Rathauses unentgeltlich verabfolgt, nach außerhalb auch als Drucksache versandt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>i englücksälle. Am Freitag-Abend wurde am Perlengraben ein Mann von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich am Kopfe verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einem Hause in der Liebigstraße fiel ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Knöchelbruch. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstähle. In einer in der Nähe des Domes liegenden Wirtschaft fand man beim Reinigen der Latrinen elf leere Portemonnaies, welche wahrscheinlich von einem Diebstahl herrühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Handwerkskammer, Köln, hält am Montag, den 29. Dezember, vormittags 10 1/2 Uhr, im Saale der Kammer, Neumarkt 20 hierselbst, eine Vollversammlung ab. Die Tagesordnung enthält u. a. folgende Punkte: Geschäftsbericht, Bericht über die Thätigkeit der Beauftragten, anderweitige Festsetzung der Dauer der Lehrzeit, Abschlußß eines Lehrvortrages zwischen Vater und Sohn, Veranstaltung einer Ausstellung von Gesellen- und Meisterprüfungsarbeiten im Jahre 1903, Abänderung des Beschlusses der Vollversammlung wegen Einführung einer Gesellenprüfungsgebühr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Vereinigte Stadttheater. Wegen plötzlicher Erkrankung des Hru. Haus Mortz gelangt heute Abend im Alten Theater anstatt Kyritz-Pyritz das Freytagschen Lustspiel Die Journalisten mit Otto Beck vom Stadttheater in Bonn als Piepenbrinck zur Aufführung. Im Neuen Theater findet am 26. d. M. Hoffmanns Erzählungen als erste der nachabonnierten 20 Suspenduvorſtellungen statt."""</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 86. Ab.-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ein kleiner Kellerbrand, der am Montag Abend in Nippes ausbrach, betraf nicht ein Haus in der Wartburg-, sondern in der Merheimerstraße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Vormittag stürzte beim Einfahren des Brückenkopfe an der Schiffbarücke ein Brückenärter durch einen Fehltritt von oben herunter in ein Brückenjoch. Er hat eine starke Verletzung am linken Auge und am linken Unterschenkel erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
