<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389198</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Warnung. Von den Niederlanden aus versucht ein Bankinstitut, die Internationale Prämienbank, das Publikum durch einen schwindelhaften Losehandel zu schädigen. Es handelt sich um die Bildung einer sogenannten Serienlosgesellschaft, deren Teilnehmer aber wohl nie einen Gewinn erhalten werden. Es sei darauf hingewiesen, daß Personen, die Anteile von Serienlosen aus dem Auslande verbreiten, oder Mitglieder von Serienlosgesellschaften anwerben sich auf Grund der Reichsgewerbeordnung und auf Grund des Reichsgesetzes über Abzahlungsgeschäfte strafbar machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Arzneitaxe. Mit dem 1. Jannar 1903 tritt die nach den Einkaufspreisen mehrerer Arzneimittel veränderte Arzneitaxe in Kraft Geringe Veränderungen haben die Preise der Arbeiten für Komprimieren und für Sterilisieren erfahren. Ueberschreitungen der Taxe Für dos Deutsche Reich. 1 Pisser 8 der Gewerbeordnung Die Aufhebung der Brückenölle hatte der nationalliberale Verein im vorigen Jahre in einer Eingabe an den Oberbürgermeister beantragt. Auf diese Eingabe ist nach dem Stadt-Anzeiger folgendes Antwortschreiben eingegangen:"Auf die gefällige Eingabe vom 8. August. v. I. betreffend Aufhebung des Brückenzoll auf den beiden Rheinbücken erwidere ich ergebenst, daß die städtische Verwaltung zu meinem Bedauern nicht in der Lage ist, ihren früheren Standpunkt in der Angelegenheit heute zu ändern, und zwar dies umsoweniger, als die Frage der Errichtung einer zweien festen Rheinbücke ihrer Verwirklichung um ei Bedeutendes naher gerückt ist. Auf die früheren wiederdes Oberbürgermeisters der Stadt Köln sowie mit der gutachtlichen Aeußerung der Provinzialbehoörden dem Antrage auf Aufhebung des Brückengeldes keine Folge gegeben werden könne. Es sei dies umsoweniger angängig, als für den Fall des Zustandekommens eines Unternehmens fur den Bau einer zweiten festen Rheinbücke, die Beibehaltung des Brückengeldes auf der bestehenden festen Brücke und die Verleihung der Berechtigung zur Erhebung eines Brückengeldes auf der neu zu erbauenden Brücke solange die Lage der Gesetzgebung dies zulasse, in Aussicht gestellt worden sei.. Es liegt kein Grund zur Annahme vor, daß in der vorstehenden Auffassung inzwischen eine Aenderung eingetreten sei. I. V.(gez.) Scheidtweiler." bruch.-- In einem Cigarrengeschäfte an der Elstergasse zog sich neuern"Nach, aa em Mann beim Oeffnen einer Zigarrenkiste mit einem Messer schwere Verletzungen an einer Wann zu. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übewiesen.-- In einer Fabrik zu Sülz erlitt ein Arbeiter so erhebliche Brandwunden, daß er im evangelischen Krankenhause verbunden werden mußte.-- Gestern Morgen fiel auf per."Graben ein junger Mann infolge Scheuen des Pferdes von einem Brodwagen und trug einen Schulterbruch davon 1 Verhäugnisvoller Fluchtversuch. Als gestern Morgen zwei Kriminalbeamte in einem Hause an der Schnurgasse zwecks Ueberbringung in die Anstalt Brauweiler eine Frauensperson verhaften wollten, schloß dieselbe sich in ihr Zimmer ein und stürzte sich dann von dem Fenster der zweiten Etage auf die Straße, wo sie schwer verletzt liegen blieb. Die Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 102. Ab.-Ist. Serie B. Der Prophet. Große Oper</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>5 zgen, pon G. Meyerbeer. Anf. 7, Enge nach 10 1/4 Uhr. Sonn#g.. ein.-Ost. Serie C. Alessandro Stradella. Rom. Opel in 3 Akten von Fr. v. Flotow. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von Pietro Mascagui.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 71. Ab.-Ist. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 3 Allen von Stato Ernst. Auf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Samstag: 52. Ist. bei aufgeh. Ab. 13. volkst. Ist. zu erm. Preisen., Reimar. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>orenatin. Auf die früheren wiederholten Eingaben des Vereins zur Wahrung der Interessen von Kölndeutz, die im wesentlichen dieselben Gesichtspunkte enthielten, wie sie in der jetzigen Eingabe des nationalliberalen Vereins wieder zum Ausdruck gekommen sind, hat der Minister der öffentlichen Arbeiten unterm 28. März 1893 den Bescheid erteilt: edaß in Uebereinstimmung mit der Auffassung der Handelskammer zu Köln, der gemeinerätlichen Avoronung für Hafen- und Brückenbauangelegenheiten und Kräftigung. Schwächezustände aller Art erfahren wesentliche Erleichterung durch den Gebrauch von Scott's Emulsion, einem vortrefflichen Kräftigungsmittel, das für Erwachsene ebenso wertvoll ist, wie für Kinder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>rc Personalien. Dem Eisenbahnsekretär Ambose, dem Verkehrskontrolleur Lohmann und dem Kassenkontrolleur Roggen bau, alle in Köln, wurde der Charakter als Rechnungsrat verliehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dem Former Adam Kellershohn zu Troisdorf und dem Tabakspinner Anton Breuer zu Köln wurde das Allgemeine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Panorama International. Auf vielfach geäußerten Wunsch hat Direktor E. Böhm sich bereit finden lassen, den zweiten Cyklus des Burenkrieges jetzt nochmals auszustellen, der die blutigen Kampfe um den Spionskop usw. darstellt. Der Photograph hat diese Scener meist nur mit Lebensgefahr aufnehmen können, da er sich mitten unter die Kämpfenden in den dichtesten Kugelregen begeben mußte. Es gehörten auch starke Nerven dazu, um den Moment im Bilde stzuhalten, wo das Schlachtfeld mit Hunderten von Verwundeten und Sterbenden bedeckt war. Zartbesaitete Gemüter werden diese Greuelscenen selbst im Bilde nicht ohne Grauen ansehen können. Einen erschütternden Eindruck machen die Darstellungen des Stur angriffs auf den Spionskop, das Aufsuchen und Laben der Verwun deten, denen die erste lang ersehnte Hülfe gebracht wird, dann der Transport schwer Verwundeter in die Krankenwagen und der Anblick, den die massenhaft gefallenen Engländer in den Lauferäben machen. Alsdann sieht man die Eisenbahnüge mit Flüchtlingen, die Transporte der Gefangenen, Buren nach der Schlacht und die Ruhe nach dem Kampfe. Alle diejenigen, die es vor Jahresfrist versäumt, sich diesen Cyklus anzusehen, mögen die Gelegenheit jetzt wahrnehmen, um die Greuel des Krieges dem Gedächtnis auf lange Zeit einzufestgenommen wurden: ein Taglöhner wegen Unterschlagung, eine Verkäuferin wegen Betrugs, ein Schirmmacher wegen Toul#betrugs, eine Frauensperson wegen schweren Diebstahls, ein Metzger wegen Zuhälteren, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Bäckergeselle wegen Unterschlagung, ein Maschinist wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Maurer wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
