<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389183</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eine Arbeitslosen-Versammlung tagte Mittwoch Mittag im Staufischen Saale. Es waren etwa 400 Personen anwesend. Man verlas ein Schreiben des zur Versammlung eingeladenen Stadtverordneten Rings, worin derselbe bedauert, daß er im letzten Augenblick durch berufliche Verpflichtung verhindert war, die Versammlung besuchen. Er habe wiederholt mit zuständigen Faktoren der städtischen Verwaltung Rücksprache genommen, damit die geplanten Notstandsarbeiten sofort zur Ausführung gelangen und dafür gesorgt verde, daß die Hocharbeiten, insbesondere für Schreiner usw., thunbeschleunigt würden. Die Arbeiten im Germberg seien in Angriff genommen: mit der Bachemerstraße werde am Samstag beortiskation zu erledigenden Nayonfragen ins Reine gebragt, werden von Aictelsachueis hur dos Sieiltlosen angeoizsel werde. Bi.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Verhaftet wurde am Donnerstag von der Krimmalvolizes ein in Ehrenfeld wohnender Goldarbeiter wegen Verdachts der Falsch münzerei. Bei dem Verhafteten wurden Präformen usw. vorgefunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Donnerstag auf Freitag entstand in einer Wirtschaft am Buttermarkt eine wüste Schlägerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Hause an der Kl. Spitzengasse stürzte in der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag ein Mann von der vierten Etage über das Treppengelaänder in den Hausflur und erlitt einen Schädelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag wurde##cke Machabäertraße und Eigelstein ein Radfahrer von einem Straße bahnwagen erfaßt und zu Boden geworfen. Der Radler zog sich erhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten kamen ins Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Die dies jährige Verlosung von den nehmen, wenn se eine Atme für 1902 losen, an der teil und erhalten das dieseährige Vereinsblatt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Marianische Jünglingskongregation von St. Mau citius feiert morgen Abend 7 Uhr im großen Saale des Gesel hauses, Breitestrße, ihr achtes Stiftungsfest, wobei auch der Kirchenchor von St. Mauritius mitwirken wird durch Vortrag einer auserlesenen Reihe von Weihnachtsliedern. Die Kongreganisten bringe dabei zur Aufführung die dramatische Legende des h. Vitus von W. Molitor: Die Blume von Sicilien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>belanger Mieseschalt alszesierk. seis seshehische aufmerksam zu machen, daß die Bürgergesellschaft das Märchen Aschenbroödel am Sonntag den 28. Dezember, nachmittags 124 Montag und Dienstag, den 29. und 30. Dezember um 6 Uhr abends, zum Besten hiesiger Wohlthätigkeitsanstalten, aufführt. Möge der Besuch, den wir auf das angelegentlichste empfehlen, ein sehr großer sein, so daß den armen Kindern eine recht große Weihnachtsspende zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Windthorstbund. Die Ortsgruppe Köln-Mitte ersteute sich iu ihrer letzten Sitzung eines zahlreichen Besuches. Unter dem Vorsitze des Herrn Rechtsanwaltes Dr. Schrömögens wurde die Sitzung eröffnet, und nach Mitteilung einiger Bundesnachrichten legte Herr Cyriacus Ruckes in längerem Vortrage klar auseinander, wie vielseitig un Nachdem dieselben vom Vorsitzenden begrüßt worden waren, nahmen dieselben an der Diskussion lebhaften Anteil. Von mehreren Seiten wurde dem Windthorstbunde große Anerkennung für seine bisherige Thätigkeit gezollt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Den Aerzten Dr. Oberhamm und Dr. Saurier hierselbst wurde der Charakter als Sanitätrat verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Neujahrsbriefverkehr. Beim Herannahen des Jahreswechsels wird stets seitens der Postverwaltung empfohlen, seinen Bedarf an Briefmarken nicht am 31. Dezember zu decken, damit der Verkehr an den Postschaltern sich ordnungsäßig abwickeln kann. Außeadem ist es zweckmaäßig, wenn die im Orte bleibenden Neujahrsbriefe möglichst frühzeitig zur Auflieferung gelangen und in einem verschlossenen Umschlag verpackt sind, welcher mit der Aufschrift versehen ist:"An das Kaiserliche Postamt 1 in Köln(Rhein), hierin Neujahrsbriefe für den Ort." Briefe mit dieser Aufschrift sind unfrankirt in die Briefkasten zu legen. Im Interesse des Publikums liegt es serner, wenn selbst bei denjenigen Briefſendungen, die au größere Firmen gerichtet sind, Straße und Hausnummer nebst Stockwerk angegeben wird. Vielfach werden zu den Neujahrsünschen Visitenkarten benutzt und diese Karten in Umschlägen versandt, die wegen ihrer geringen Ausdehnung kaum Raum genug für eine deutliche Adresse bieten. Man wähle auch zu den Neujahrsbriefe ein handliches Format; denn dadurch beugt man am besten der Möglichkeit vor, daß sich Sendungen in Drucksachen verschieben können und längere Zeit unbemerkt bleiben. Vielfach ist noch die Ansicht verbreitet, daß die verschlossenen Briefe für den Ort nur mit 2 Pfennigmarke zu versehen wären. Jeder verschlossene gewöhnliche Brief an Empfänger in Köln und den eingemeindeten Vororten sowie nach Mülheim(Rhein) mit Buchheim, nach Kalk und Rodenkirchen(Rhein) kostet 5 Pfennig. Unangenehm ist es für den Absender sowie für den Empfänger, wenn für Neujahrsünsche noch eine Nachtare zu zahlen ist. Zur Orientierung sei deshalb hier erwähnt, daß sogenannte Neujahrskarten, auf welchen die Wünsche gedruckt sind, nur dann gegen die Drucksachentaxe versendet werden können, wenn handschriftlich nur der Name und die Wohnung des Absenders vermerkt sind. Fügt man den genannten Angaben noch weitere Mitteilungen, wie herzlichen Gruß und dergl. hinzu, so würde die Sendung, wenn sie die Aufschrift Drucksache trägt, nicht befördert, sondern dem Absender zurückgegeben werden. Trägt sie dagegen die Bezeichnung Drucksache nicht, so würde die Karte als ungenügend frankirte Postkarte mit Nachtaxe belegt werden. Bei den gedruckten Visitenkarten ist es dagegen gestattet, der Adresse und dem Titel des Absenders noch fünf Worte oder die Anfangsbuchstaben von fünf Worten handschriftlich hinzuzusetzen. Die ermäßgte Tare für Drucksachen wird vielfach auch für solche Drucksachen in Anspruch genommen, deren Text durch handschriftliche Zusätze den Charakter einer persönlichen Mitteilung erhält. Wenn z. B. eine Bankfirma ihren Interessenten mitteilt, daß dem betreffenden Konto M. gutgeschrieben sind, so würde die Sendung als Drucksache unzulaässig sein, wenn auch nur die Marksumme handschriftlich hinzugefuügt wäre. Ebendasselbe ist der Fall, wenn zur Herstellung der Zahl ein Typenstempel verwendet worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Die Brückengelderhebung auf beiden Rheinbücken zwischen Köln und Köln-Deutz wird seitens der Königlichen Eisenbahndirektion vom 1. März 1903 ab auf weitere 5 Jahre an einen Unternehmer zur Verpachtung ausgeschrieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherungen. Die Bescherungsfeier in der Taubstummenanstalt hatte am Dienstag Abend eine große Anzahl von Freunden und Gönnern dieses segensreich wirkenden Jnstitutes zusammengeührt. In der geräumigen Turnhalle standen vier große Christoäume, um welche sich die Zöglinge der Anstalt mit ihren Lehrern und Lehrerinnen versammelt hatten. Eine stattliche Zahl von Mitgliedern des Kölner Männergesangvereins hatte sich eingefunden und trug unter Leitung des für den erkrankten Hru. Prof. Schwartz eintretenden Hru. Math. Neumann die stimmungsvollen Chöre: Der schönste Klang und O du fröhliche Weihnachtszeit vor. Der Direktor der Anstalt, Hr. Schulrat Weisweiler, hob in seiner Ansprache die bisherige segensreiche Wirksamkeit der Anstalt hervor, welche seit ihrer Gründung im Jahre 1831 bis heute 731 Zöglinge zählte, von welchen 000 als ausgebildet entlassen werden konnten. Zur Zeit besuchen 81 Zöglinge die Anstalt. Es war ebenso rührend wie erfreulich, mi welcher Fertigkeit und Deutlichkeit die taubstummen Kinder sich der Lautsprache bedienen konnten und mit welch' großer Aufmerksamkeit sie am Munde ihrer Lehrer und Lehrerinnen hingen. Sämtliche Kinder wurden mit Lernmitteln, Spielzeug und den üblichen Süßtigkeiten reich beschenkt, die dürftigen Kinder erhielten auch noch Kleidungsstuücke usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Aandalnachschule in Köln. Ueber die Entwicklung der Handelshochschule im laufenden Wintersemester, giebt das soeben erseztem ersten Teil enchält es eine Zusanmensellug der Behörden und Auchüsse der neuen Hochschule. Lenbach setzt sich, der Lehrtörper aus 8 Dozenten im Hauptamt, nicht im Nebenamt, die teils als Professoren an der Universität Vonn, teils in Köln am Oberlandesgericht, an der Regierung, in der Eiser bahndirektion, an der Handelskammer, in der größten Bank des Rbeinlanos und in anderen Stellungen thätig, sind, ferner, aus einem Privatdozenten, drei Lektoren und einem Assistenten des chemi schen Instituts zusammen. Hervorzuheben ist auch, daß im Hinblick im Frühjahr zuerst stattfindenden Diplomprüfungen durch gemeinschaftliche Verfügung des Handelsministers und Kultusministers Studistenden ist von 146 auf 153 angewachsen, von denen Bandestaten, 17 aus dem Atslaude stegrzst., Hinzu konnen 6.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>1951*399 Hausgarten, 6,54 Are, worauf das Haus 4) 1954 399 Hausgarten, 5,88 Are, worauf das Haus Die Bedingungen liegen zur Einsicht auf der Amtsstube des unterzeichneten Notars offen." 0</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>din, Appellhofplatz 20. Wor könial. Notat 5 mit Neujahrsünschen in grö1ster Auswahl.# Hohestr. 50.52. Seb. Avanzo, Marzellenstr. 17 Res backe disch bochtrach dceslchercdbad. Toglelein 2cb. Lolonalluncen en gros&amp; en detail. Fernsprecher 664.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
