<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389126</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Beerdigung. Unter äußerst zahlreicher Beteiligung wurde gestern Nachmittag die irdische Hülle des verewigten Generalmajors z. D. v. Mansard zur letzten Ruhestätte nach Gelaten geleitet. Im Trauerhause hielt am Sarge der katholische Diviſionspfarrer Herr Vogel eine Ansprache, in der er das Leben und Wirken des Entschlafenen schilderte und den Angehörigen Worte des Trosses spendete. Als der Sarg auf den Leichenwagen gehoben wurde, spielte die Kapelle des Westfälischen Fußartillerieregiments Nr. 7 den Chopinsche Trauermarsch und die Fahnen der dem Kreiskriegerverband Köln(Stadt und Land) angehörenden Vereine senkten sich. Alsdann setzte sich der große Trauerzug in Bewegung; voran schritt die Kapelle des 53. Infanterieregiments, Trauerweisen spielend, der sich die Kriegervereine mit ihren umflorten Bauern anschlossen. Fast vollzählig war der Verein Kaiser Friedrich erschienen, dessen Ehrenvorsitzender der Verewigte war. Soldaten trugen die zahlreichen Kränze, n. a. den prachtvollen, welchen das Offiziercorps des Landwehrbezirks Köln seinem früheren Kommandeur gewidmet hatte. Dem Leichenwagen wurden die Orden des Verstorbenen vorausgetragen; es folgten eine große Anzahl Offiziere der Regimenter der Garnison Köln und Deutz sowie sehr viele Reserve- und Landwehroffiziere. Hinter dem Leichenwagen wurde die Fahne des Centraldombauvereins getragen, dem der Verstorbene als Vorstandsmitglied angehört hatte. In dem großen Trauergefolge bemerkten wir u. a. den Regierungsräsidenten v. Balan, den Gouverneur der Festung Köln, Generalleutnant v. Hagenow, Divisionskommandeur Generalleutnant v. Ploetz, Oberbürgermeister Becker, den Vorsitzenden des Central-Dombau- vereins, Geh. Justizrat Esser, Oberrabbiner Dr. Frank, Polizeiräsident Wiegmann sowie sonstige angesehene Persönlichkeiten unserer Stadt. Eine lange Reihe von Equipagen bildete den Schluß des imposanten Tranerzuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Razzia. In der Nacht zum Dienstag wurde von der SittenPolizei in Verbindung mit der Kriminalpolizei am Dom und am Bahnhofe eine Razzia auf Dirnen abgehalten; es wurden 36 Frauenspersonen festgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Straße Oberländer-Ufer von der Schönhauserstraße bis zum Glacisweg vom 8. November d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Vorgestern ging ein Pferd mit Karre, welches ohne Aussicht auf dem Salierring stand, durch, rannte auf dem Duffesbach zunächst ein Transport-Dreirad, dessen Führer sich durch Abspringen rettete, und demnächst einen Milchwagen an. Die Führerin des letzteren sprang von dem Wagen, wurde aber umgerissen und ging das Fuhrwerk über ihr rechtes Bein hinweg. Außeadem wurde die Frau von dem Pferde auf die Brust getreten. Sie wurde in ihre Wohnung geschafft. Das Transport-Dreirad und der Milchwagen wurden beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Katholische Arbeitervereine. Die Mitglieder der katholischen Arbeitervereine werden im Anzeigenteile darauf aufmerksam gemacht, daß ein Abschlußß betreffs Kartoffelbezug zu 2,60 M. procentner frei Haus mit einer hiesigen Großhandlung gethätigt word## ist und die Bestellungen längsten in acht Tagen bei den Herren Präses der einzelnen Vereine erfolgen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Katholischer Arbeiterverein Köln-Süd. Am Sonnta# den 2. d. M. fand im Ainohause der dritte der apologetischen Vor träge durch Hru. Oberlehrer Dr. Meyer-Bachem statt. Der Reden legte zunächst die Hypothese der Entwicklungslehre in Bezug auf die organische Natur und das Tierreich dar und zeigte dann in leicht verständlicher Weise, daß es eine Umbildung der einen Art in die andere nicht gebe und daß die früher versuchten Beweise aus Funden, welche die Mittelstufe zwischen den einzelnen Arten bilden sollten, eher das Gegenteil darthun. Wenn dennoch auch heute noch viele Naturwissenschaftler an dieser Theorie festhalten, so muß man bedenken, daß hier nicht bloß wissenschaftliche Verstandesgründe in Betracht kommen, sondern daß bei der Naturerklärung auch sittliche Momente schwer in die Wagschale fallen und manchen nicht von der seiner sittlichen Auffassung so angehaßten Lehre sich trennen lassen wollen. Jedoch haben heute die besten Naturforscher, ein Virchow, ein Pasteur und viele andere längst diese Theorie aufgegeben und als unhaltbar nachgewiesen. Dennoch verkündet besonders die Socialdemokratie sie als ihr Evangelium und ist auch in Köln, wie vor kurzem im Staufischen Lokale bemüht, mit mächtig und wissenschaftlich klingenden Phrasen Kölner Bürgern diese abgestandene Theorie als das wahre Licht der Wissenschaft anzupreisen, alles nur in dem einen Gedanken, daß dadurch der Gottesglaube erschüttert werde. Alle bisherigen Resultate in dieser Richtung aber haben auch nicht das Geringste beweisen können gegen die geoffenbarten Wahrheiten der Welterschaffung, wie sie uns in der h. Schrift niedergelegt sind, sondern zeigen vielmehr, daß wahre Wissenschaft und recht verstandener Gottesglaube sich niemals widersprechen können. Mit Spannung folgte die zahlreiche Zuhöverschaft den Ausführungen des Redners. Zum Schlusse wurde die Angelegenheit der Coesfelder aufgesperrten Textilarbeiter zur Sprache gebracht und dem Bedauern Ausdruck gegeben über die Stellung des dortigen Arbeitervereins der Gewerkschaft gegenüber. Wenn auch die Arbeitervereine gewiß sich nicht einmischen wollen in die Bethätigung der Gewerkschaften, so haben sie doch einen Hauptpunkt ihres Programms in der Förderung der christlichen Gewerkschaften zu erblicken, und von diesem Standpunkte werden die rheinischen Arbeitervereine sich auch niemals entfernen. Darauf fand eine Sammlung für die aufgesperrten Coesfelder Textilarbeiter statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht von Montag auf Dienstag entstand an der Alten Mauer am Bach eine Schlägerei, bei welcher eine Frauensperson zu Fall kam und einen Schulterbruch erlitt. Nachdem die Verletzte im Krankenhaus verbunden war, wurde sie durch Schutzleute nach dem Polizeigefaängnis in der Spinnmühlengasse gebracht. -- Auf der Veuloerstraße zu Ehrenfeld kam es in derselben Nacht zu einer Keilerei, wobei einer der Streitenden zu Fall kam und einen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 47. Ab.-Ist. Serie C. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Akten von W. A. Mozart. Auf. 7. Ende 10 Uhr. Donnerstag: 48. Ab.-Ist. Serie 9. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 44. Ab.-Ist. Kabale und Liebe. Trauerspiel in 5 Aufz. von Fr. v. Schiller. Ans. 7 1/2 , Ende nach 10 1/2 2 Uhr. Donnerstag. 45. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Aufz. von Maurice Erste u. bill. Bezugsquelle für Brillen u. Kneifer jeder Art. Ger. 1868.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
