<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389103</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Handelshochschule tritt mit dem heutigen Tage in ihr viertes Semester. Wie sehr es empfunden wird, daß in unserer Zeit der gesteigerten internationalen Konkurrenz die an sich unentbehrliche praktische Lehrzeit nicht mehr ausreicht, das geht hervor aus der großen Zahl der Anmeldungen und Aufragen, die in diesem Semester 500 bereits üüberschritten hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 30. Ab.-Ist. Serie B. Die verkaufte Braut. Kom. Oper mit Ballett in 3 Akten von Friedrich Smetana. Auf. 7, Ende 9 1/4 Uhr. Donnerstag: 31. Ab.-Ist. Serie C. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von Ed. Maccheroni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 10. Oft. bei aufgeh. Ab. 1. Vorst. zu erm. Preisen. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Schiller. Auf. 7 1/2 . Ende nach 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 31. Ab.-Ist. Miß Hobbs. Lustspiel in 4 Aufzügen von Jerome K. Jerome.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Fußball-Club 1399 eröffnete am vergangenen Sonntag seine dieseährige Spielsaison durch ein Wettspiel seiner ersten Mannschaft gegen den Solinger Fußball-Club hier in Köln und siegte mit:1. Am kommenden Sonntag den 19. d. spielt die erste Mannschaft in Düsseldorf gegen den Düsseldorfer Fußball-Club.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Panorama International. Venedig mit dem am 14. Juli eingestürzten Campanile-- Glockenturm-- ist das Ausstellungsobjekt für diese Woche. Diese am Nordende des Adriatischen Meeres in den Lagunen von Venedig auf 136 Inseln erbaute Wunderſtadt, ist durchschnitten von 134 Kanälen, deren größter der Canale grande ist. Venedig besitzt eine Anzahl Plätze, deren berühmtesten der Markusplatz ist, dessen Wahrzeichen eben der eingehtürzte Glockenturm war und die zahlreichen Tauben sind. An dem Markusplatz liegt auch der 1424 in maurisch-gothischem Stil erbaute Dogenpalast. Außer dem Dogenpalast, der prachtvolle Gemächer enthält, besitzt Venedig noch 140 weitere Paläste ersten Ranges, sodann 150 Kirchen, darunter die merkwürdigste die Markuskirche. Die meisten dieser Herrlichkeiten schließt der Cyklus ein. Sehr malerisch sind die Fernsichten von der Seufzerbruücke und Ausblicke vom Volksgarten auf die stolze Venezia la bella.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Gr. Sandkaul entstand am Montag Abend ein Kellerbrand. Es gelang der Feuerwehr, den Brand auf seinen Herd zu beschränken. Die Wehr war etwa 1 1/2 Stunden an der Brandtätte thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vortrag. Am Mittwoch Abend 8 1/2 Uhr findet im Saale de. Volksgarten eine Versammlung des Herz-Jesu-Pfarrvereins statt, in welcher Hr. Kaplan Dr. Susen einen Vortrag über Rom und seine Heiligtümer halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gertrümmert. Am Montag Abend kam ein mit Kohlen beladener Wagen an Obenmarspforten ins Rollen und fuhr mit der Deichsel in das Feuster eines Cafes, welches vollständig gertrümmert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
