<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389166</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Körperverletzung. In einem Hause am Krefelderwall wurde ein etwa 60 Jahre alter Mann von einem Hausgenossen durch einen Schlag mit einer Zange erheblich am Kopfe verletzt. Der Verletztwurde zunächst von der Hauptfeuerwache in der Melchiorstraße der bunden und demnächst mittels Krankenwagen zum Bürgerha#####a geschafft. Der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem angeblichen Reisenden wegen Logisbetrugs. Derselbe logierte sich in einem Hotel ein und brachte einen Koffer mit. Nach einigen Tagen ging er angeblich zur Post, um Geld zu holen, kam aber nicht wieder. In dem zurückgelassenen Koffer befand sich ein großer Stein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag Mittag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft seine letzte dieseährige Monatsversammlung ab. Die langen Tischreihen des Saales waren mit einer großen Zahl von Palmen der verschiedensten Arten, Alpenveilchen, Jardiniere usw. geschückt. Der Vorsitzende, Herr Jos. Ziegler, warf einen Rückblick auf das zu Ende gehende Jahr und gab der Hoffnung Ausdruck, daß das kommende Jahr sich besser gestalten möge. Herr Weiland verbreitete sich in einem interessanten Vortrage über die Cam lia japonica, deren Kultur bedauerlicherweise in des letzten Jahren sehr nachgelassen habe, der überaus schönen Blume wegen aber nur zu empfehlen sei. Unter die 232 anwesenden Mitgliede# wurden an 80 schöne Pflanzen frei verlost.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Essen,.Tez.1902. Heute Abend wurde der Begründer der Dortmunder Handelsbank, Herm. Wulff, auf Veranlassung der Staatsanwaltschaft verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Geschäftsloser wegen Unter schlagung und Betrug, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, eine Ars leiterin wegen Diebstahls, zwei Gansviener wegen Straßenraub, (dieselben haben gemeinschaftlich einen Mann, der sie den ganzen Abend traktiert hatte, überfallen und beraubt); ein Kellner wegen Diebstahls, ein Schneider wegen Taschendiebstuhls, ein Stuckaturer wegen Fahrraddiebstahls, ein Grundarbeiter wegen Verdachts der Körperverletzung mit Tooeserfolg. Letzterer ist dringend verdächtig, gelegentlich einer Schlägerei einen jungen Mann derartig verletzt zu haben, daß nach acht Tagen der Tod eingetreten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der St. Vincenzverein bzw die dem örtlichen Verwaltungs- rate Köln unterstellten Konferenzen dieses Vereins hie ten am Montag Abend im Konzerts le der Bürgergesellschaft ihre Generalversammlung ab, welche Hr. Stadtbauinspeltor Schilling leitete. Der Vorsitzende erstatte einen Bercht über die Thätigkeit der Konferenzen, deren Zahl gegen das Vorjahr um 2 auf 33 gestiegen ist. Neu hinzugekommen sind die Konferenzen von St. Agnes und St. Peter in Ehrenfeld. Außeadem bestehen die Sonderkonferenz zur Wahrung der Int dessen schulentlassenen geistesschwacher Knaben, das St. Regiskomitee und die Abteilung Jugendüsorge. Lettere ist im Lau##e dieses Jahres hinzugetreten. Die Zahl der thätigen Mitglieder betrug im laufenden Jahre 414(gegen 366 im Vorjahre), welche wöchentlich durchschnittlich 614 arme Familien(i. V. 51o) besuchten. Bei den wöchentlichen Sitzungskollekten wurden 8276 M.(i. V. 7333 .) ver einnahmt. Die Gesamt annahmen betrugen 50 738 M.(48142 mir eingedrucktem Namen. 14 Neuheiten in hochfeinen Kunstfarbendruck mit Prägung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Bezirksverband stenographischer Vereine nach Stolze-Schrey hielt am 7. d. Mts., nachmittags 4 Uhr, im Hotel Heuser seine vierte dieseährige Versammlung unter Leitung seines Vorsitzenden Hru. Coming ab. Vor Beginn der Verhandlungen fand ein Wettschreiben statt. Zur Prüfung der Kasse für das ablaufende Vereinsjahr wurde der Verein für vereinfachte Stenographie in Mülheim a. Rh. gewählt. Der seitens eines Bezirksvereins gesellte Antrag, die Dittatgeschwindigkeit bei den Wettschreiben auf 250 Silben pro Minute zu erhöhen, fand einstimmige Annahme. Aus den Berichten der einzelnen Vereine war zu ersehen, daß an allen Orten mit Eifer und guten Erfolgen, besonders auf dem Unterrichtsgebiet gearbeitet wird. Als Ort für die nächste Bezirksversammlung wurde Ehrenfeld gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Marianische Kongregation für junge Kaufleute veranstaltet heute Abend im Vortragssaale der Bürgergesellschaft ihren dritten populäwissenschaftlichen Vortrag, welchen Herr Rechtsanwalt Dr. Schrömögens über das gerade jetzt sehr zeitgemäße Thema Grundzüge der Verfassung des Deutschen Reiches halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend gegen zehneinhalb Uhr brachte auf dem Hofe eines Restaurants in der Richmodstrße ein etwa 30jähriger stellenlosen Kommis mit einem Revolver sich einen Schuß in der linken Schläfe bei. Der Schwerverletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo er gestern früh seinen Verletzungen erlegen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren und getötet. Am Sonntag Abend wurde von einem Zuge der Vorgebirgsbahn auf der Strecke zwischen Waldorf und Dersdorf ein Mann aus Waldorf überfahren und sofort getötet. Wie der Mann auf den Bahntörper gelangte, ist noch nicht aufgeklaärt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 77. Ab.-Ist. Serie A. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7. Ende 10 Uhr. Donnerstag: 78. Ab.-Ist. Serie B. Das war ich! Dors-Idylle in einem Aufzug von Leo Blech. Hierauf: Der Bajazzo##. Oper in 2 Akten und einem Prolog von N. Leoncavallo</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 57. Ab.-Ist. Die Journalisten. Lustspiel in 4 Akten von Gust. Freytag. Auf. 71, Ende 10 Uhr. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: 58. Ab.-Ist. Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A. Görner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die Direktion der Vereinigten Stadttheater macht die Mitteilung, daß der Beginn der######el- und kleineren Opern im Neuen Stadttheater wieder auf 7 1/2 Uhr festgesetzt wird, während die grozen Opern und die großen Schauspiele wie bisher um 7 Uhr beginnen. Infolge einer Fußverletzung der Frau Welden wird am Donnerstag zur Erstaufführung von Leo Blechs Das war ich! anstatt Der polnische Jude Leoncavallos Der Bajazzo gegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalt,#es. 1902. In einem Vergnügungslokale benahm sich gestern Abend eine Frauensperson aus Mülheim a. Rh. in ungebührlicher Weise. Der wiederholten Aufforderung des Wirtes zur Ruhe und zum Verlassen des Lokales leistete die Frauensperson keine Folge. Als sie gewaltsam entfernt werden sollte, zog sie ein Messer und brachte dem Sohne des Wirtes mehrere Stichwunden im Gesicht, am rechten Arm und an der Hand bei. Die Thäterin kam in Haft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gleichfalls kam ein 18jähriger Bursche in Haft, der in einer anderen Wirtschaft mittels Schlagringe den Wirt im Gesicht verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wiesdorf a. Rh.,.Dez.1902. In der gestrigen Versammlung des hiesigen katholischen Arbeiter- und Handwerkervereins, worin der Präses, Herr Pfarrer Schüller, den Vorsitz führte, sprach der Vorsitzende der Central-Sterbekasse Leo, Herr Tzenhof,(Köln) über die volkswirtschaftliche Bedeutung des Sterbekassenwesens, worauf einstimmig beschlossen wurde, die Leokasse für die Mitglieder des Vereins und deren Frauen einzufuühren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>in eleganten Geschenkvackungen in jeder Preislage von 50 Pfg. an.#</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>in vielen Farben und Dehors, das Paar von 29 Pg. an--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>bis zu den feinsten in stilgerechter Ausführung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>G-- Das Beste und Praktischste in Lichthalten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>B Grosses Lager aller Sorten Stearin-Kerzen. p Kerzen- und Seinen- Spezialgeschäft-- Wachswaren-Fabrik, X # Neue Lunggasse 2.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
