<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389125</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 29. Oktober 1877 trat Hr. Wilh. Schmidt als Buchhalter und Reisender in die Holzhandlung Jul. Knipschaar in Köln-Riehl ein. Während der verflossenen 25 Jahre wußte sich derselbe das Vertrauen und die Achtung des Prinzipals und der Kundschaft zu erwerben und zu erhalten. Bei einer schönen Feier in der Familie überreichte der Prinzipal dem Jubilar ein wertvolles Andenken an diesen denkwürdigen Tag. Hr. W. Schmidt ist bereits der dritte Jubilar in genanntem Geschäft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Sein sechzigähriges Arbeitsjubiläum feiert am 14. November Hr. Simon Hackenbroch. Derselbe trat im Jahre 1842 als Lehrling in das Posamentengeschäft der Firma Hasselsweiler, Schildergasse ein, und ist bis heute ununterbrochen, trotz seinem hohen Alter von 74 Jahren, in demselben thätig. Seit dem Tode seines Lehrmeisters, welcher 1848 erfolgte, wurde er Leiter des Geschäftes, welche Stelle er noch heute pflichttreu ausübt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Ertrunken. Seit etwa 14 Tagen wurde die etwa 45jährige Haustälterin einer hiesigen Familie vermißt. Alle Nachforschungen nach der Vermißten blieben erfolglos. Am vorigen Freitag ist die Vermißte als Leiche im Rhein, in der Nähe des Leystapel, gelandet worden. Die Dame ist allem Anscheine nach auf einem Spaziergange am Rhein entlang ins Wasser gestürzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Am Freitag Nachmittag fiel auf dem Hofe eines Hauses in der Gaußstraße zu Deutz ein etwa fünf Jahre alter Junge in einen Brunnen und ertrank.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Vorträge des Prediger Schubert. Aus den Kreisen unserer evangelischen Leser wird uns geschrieben:"Ihre Notiz in Nr. 297 des Local-Anzeigers könnte den Anschein erwecken, als ob die Vorträge eines Predigers Schubert in der Budengasse, der sich erlaubt, die katholische Kirche anzugreifen, von evangelischer Seite ausgingen. Degegenüber möchten wir feststellen, daß in diesen Vorträgen genau ebenso die protestantische Kirche angegriffen wird. Die Versammlungen gehen aus von der Sekte der Adventisten oder Sabbathisten, einer Religionsgemeinschaft, die ihren Namen davon hat, aß sie die Wiederkunft des Herrn Jesu Christi stark in den Vordergrund stellt, vor allem aber verlangt, daß die Christen den siebenten Tag(den Sabbath) heilig halten sollen. Diese Leute sind keine Anhänger Luthers oder Calvins und haben daher auch nichts mit der evangelischen Landeskirche zu thun."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Sammlung Ghewalt, eine der bedeutendsten Privatsammlungen ihrer Art und von besonderem lokalen Interesse, ist, wie verlautet, in Gefahr, in die Hände von Ausländern zu fallen. Hoffentlich ist es noch möglich, diese Sammlung der Stadt zu erhalten. Vielleicht nehmen opferwillige Bürger der Stadt Veranlassung, die nötigen Schritte einzuleiten, um die vom verstorbenen Beigeordneten Ghewalt mit so großem Eifer gesammelten Kunstschaätze der Stadt Köln zu erhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden u. a. zwei Schüler wegen Straßenraubes. Es sind dies die Burschen, die in letzter Zeit Kindern und auch Erwachsenen Geld, Portemonnaies und Paketchen auf der Straße entrissen und dann die Flucht ergriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 47. Ab.-Ist. Serie C. Die Zauberfloöte. Oper in 3 Akten von W. A. Mozart. Anf. 7. Ende 10 Uhr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 43. Ab.-Ist. Gasparone. Operette in 3 Akten von C. Millöcker. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 44. Ab.-Ist. Kabale und Liebe. Trauerspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Meisterschaft. Die Mitglieder dieses in den weitesten Kreisen der Bürgerschaft aller Konfessionen bestens bekannten, seit fast 66 Jahren segensreich wirkenden Wohlthätigkeitsvereins seien auf die am Dienstag den 4. November, abends 8 1/2 Uhr, im hinteren Erdgeschoßß-Saal des Hotel-Restaurants Zum Reichshof(Zwar) am Hof 18, stattfindende außserordentliche Hauptversammlung mit wichtiger Tagesordnung nochmals aufmerksam gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brühl,.Nov.1902. Am Freitag Abend starb hier Hr. Kaufmann Pet. Jos. Kirsch im Alter von 81 Jahren. Mit ihm verlor die Stadt und Bürgermeisterei Brühl einen ihrer verdienstvollsten Männer. Der Verstorbene wirkte länger als ein Menschenalter als erster Beigeordneter in unserer Stadt, die er auch wiederholt kommissarisch verwaltete. Er war der Senior des Gemeinde- und Bürgermeistereirates. Dem Kreistage des Landkreises Köln gehörte er seit Jahren als Mitglied an. Am kirchlichen und politischen Leben nahm der Entschlafene stets den regsten Anteil. Er war n. a.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Flur 6, Nr. 79, Mühlenbach 31, Hofraum, 0,71 Ar; b. Flur 6, Nr. 801/0,29 zu Mühlenbach 31, Hofraum, 0,17 Ar: c. Flur 6, Nr. 794/137, Mühlenbach 31, Gebändeläche, 0,14 Ar mit Wohnhaus und Hofraum, 2700 M. Nutzungswert, am 23. Dezember 1902, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht Norbertstrße 9, Zimmer Nr. 21,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Königl. Amtsgericht. Abt. II 1. Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
