<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389139</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der am Donnerstag den 20. November stattfindenden Sitzung wird u. a. über folgende Vorlagen verhandelt werden: Einführung der ortsstatutarischen Schulpflicht bei der allgemeinen gewerblichen Fortbildungsschule, Beschlußßfassung über die Führung der elektrischen Straßenbarn über die Weidengasse, Krefelder-- und Merheimerstraße, sowie Beschlußßfassung über die Sechsziglinie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 34, ist ein Bild ausgestellt, welches Dom und Saalhof in Frankfurt a. M. darstellt. Ferner in veranschaulicht der' feierliche Einzug des Königs Georg von Sachsen in Leipzig sowie der Empfang unseres Kaisers im Lager von Shoracliff am 8. d. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause an der Apostelustraße verletzte sich gestern Nachmittag ein Mädchen mit einem Messer derart eine Hand, daß es im Bürgerhospital Hülfe suchen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf dem Mühlenbach kam ein Mann zu Fall und brach einen Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Betrieb der städtischen Elektricitaätswerke und die Stromlieferung muß wegen Reparaturen in der Nacht vom Montag den 17. auf Dienstag den 18. d. M. für die Zeit von 3 bis 5 Uhr Lotters. Ein Hauptgewinn der elften Berliner Pferdelotterie siel in die Kollekte von Franke u. Co., Schildergasse 16, auf Nr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Handwerkskammer Köln bringt Folgendes zur öffentlichen Kenntnis: Die Meisterprüfungen im hiesigen Kammerbezirke werden in der nächsten Zeit abgehalten. Mit Rücksicht auf den theoretischen Teil der Prüfung, welcher sich auf Fachkenntnisse, Buch- und Rechnungsührung sowie die gesetzlichen Vorschriften, betr. das Gewerbewesen, zu erstrecken hat, beabsichtigt der Vorsitzende der Meisterprüfungskommission, Hr. Beigeordneter Dr. Fuchs, den Prüfungskandidaten eine entsprechende Belehrung in Form eines öffentlichen Vortrages zu teil werden zu lassen. Die Versammlung wird gegen Ende dieses Monats hierselbst stattfinden. Alle diejenigen, welche diese Versammlung besuchen wollen, werden ersucht, sich bis zum 22. d. Mts. bei der Handwerkskammer schriftlich anzumelden. Bei dieser Gelegenheit macht die Handwerkskammer nochmals darauf aufmerksam, daß es nunmehr an der Zeit ist, sich um Zulassung zur Meisterprüfung an den Vorstand der Handwerkskammer zu wenden Es werden zugelassen alle diejenigen Handwerker, welche ihr Gewerbe selbständig betreiben oder seit mindestens drei Monaten als Geselle in Arbeit stehen. Dem Gesuche um Zulassung sind beizufuügen: 1. ein kurzer eigenhändig geschriebener L beuslauf des Prüflings, 2. eine Geburts-Urkunde, 3. das Prüfungs-Zeugnis über die Gesellenprüfung oder ein anderweitiger Nachweis, daß der Prüfling in seinem Gewerbe die Befugnis zur Anleitung von Lehrlingen erworben hat, 4. der Nachweis, daß der Prüfling mindestens drei Jahre lang als Geselle in dem Handwerk, in dem er die Prüfung ablegen will, thätig gewesen ist, 5. die Zeugnisse der gewerblichen Unterrichtsanstalten, die der Prüfling etwa besucht hat, 6. ein polizeiliches Führungs-Zeugnis. Auf Grund der Anmeldung entscheidet der Vorsitzende der Prüfungskommission, ob der Prüfling zugelassen ist oder nicht. Die Prüfungsgebühr beträgt 20 M. und ist nach mitgeteilter Bescheidung über geschehene Zulassung sofort an die Kasse der Handwerkskammer einzusenden. Mit Rücksicht auf die große Bed.utung, welche die Führung des Meistertitels im Handwerke hat, kann die Kammer nur wünschen, daß recht viele Prüflinge zur Meister-Prüfung sich einstellen mögen. Der Meiſtertitel ist ein Ehrentitel, der nur demjenigen gebührt, welcher wirklich Meister seines Gewerbes ist und nicht jedem Pfuscher. Die Meiſtertitel dürfen Handwerker nach dem 1. Oktober 1901 nicht mehr führen, welche nach diesem Zeitpunkte ihr Gewerbe oder Handwerk für sich angefangen oder 24 Jahre alt geworden oder die Gesellenprüfung bestanden oder ihre fünfährige Selbständigkeit oder Werkmeisterschaft hinter sich hatten, ohnedies Meisterprüfung bestanden zu haben. Dagegen dürfen den Meiſtertitel ohne Ablegung der Meisterprüfung führen: wer am 1. Oktober 1901 1. bereits selbständiger Handwerker war, d. h. sein Handwerk auf eigene Rechnung und Gefahr betrieb(Werkführer oder erwachsener Sohn im Handwerksbetriebe seiner verwitweten Mutter sind keine selbständigen Handwerker), 2. mindestens 24 Jahre alt war, 3. entweder nach regelrechter Lehrzeit die Gesellenprüfung bestanden hatte oder mindestens fünf Jahre rückärts, also seit 1. Oktober 1896, sein Handwerk selbständig und persönlich betrieb oder mindestens ebenso lange als Werkmeister oder in ähnlicher Stellung thätig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Konzert des Gemischten Chor Harmonie, welches, wie wir berichteten, eine so vortreffliche Aufführung der Jahreszeiten brachte, hat auch einen guten klingenden Erfolg gehabt. Obschon, wie wir hören, gerade die größeren wohlthätigen Spenden, auf die bei solchen Gelegenheiten sonst sehr zu rechnen war, in diesem Jahre nicht so reichlich flossen, hat Herr Pfarrer Monsignore van Gils nach Abzug aller Kosten für sein Mädchenasyl am Gereonskloster M. 513,50 erhalten. Wir wünschen dem rührigen Verein die von ihm erstrebte Vergrößerung um so lieber, als er der erste war, der unsere bedeutendsten Tonwerke in uneigennuütziger Weise den breiteren Bürgerkreisen zugängig machte und auch jetzt schon wieder zwei solcher Wohlthätigkeitsaufführungen festgelegt hat.-- Berichtigend sei zu unserem Bericht über das Konzert bemerkt, daß Herr Konzertsänger Humbert nicht Referendar, sondern vor dem Examen zur Sangeskunst übergetreten ist und das Gerücht, daß Herr Humbert für 1904 an die Münchener Hofoper engagiert sei, bisher der Thatsächlichkeit entbehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im Katholischen Arbeiterverein Köln-Süd wird Herr Dr. Strunke heute Abend 8 Uhr im großen Saale des Annohauses einen Vortrag halten über Einfachheit, Ernährung und Kleidung. Wie viel in dieser Beziehung oft gefehlt wird zum Schaden der Gesundheit der Familienmitglieder, besonders der Kinder, ist nur zu bekannt. Aber meistens ist es Unkenntnis, aus der diese Fehler an Ernährung und Kleidung gemacht werden. Es kann daher nur dringend empfohlen werden, die Gelegenheit, von einem Fachmanne sachemäße Aufklaärung zu hören, nicht vorübergehen zu lassen und den Vortrag recht zahlreich zu besuchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aheinhohe am 15. Nov., abends 7 Uhr: m.20--.07.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ab Lager Gaswerk Ehrenfeld, Jägestraße 173: Gabelkoks für 50 kg M..55 Nuskoks" 50 kg".65 Koksabsall" 50 kg".30</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei Lieferung frei aus Haus in sämtlichen Teilen des Stadtgebietes Cöln einschliefßlich der Vororte bei Abnahm von mindestens 1000 kg: Gabelkoks für 50 kg M..65 Nußkos" 50 kg".75 Koksabfall" 50 kg".40</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Beim Kleinverkauf ab Lager Wasserthurm zu Cöln, Fäbergasse.17 und Gabelkoks für 50 kg M..60 Nußkoks" 50 kg".70 Nußkoks und Koksabfall kinn auch in Säcken geliefert werden und erhöht sich dadurch der Preis für 50 kg um 5 Pfg, ausschrießlich Sack.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Kirchliches. Der erwählte Erzbischof, Hr. Weihbischof Dr. Fischer celebrirte gestern Morgen 6 Uhr in der Pfarrkirche St. Andreas anläßlich der Gedächtnisfeier für den sel. Albertus Magnus eine h. Messe. Die Alumnen des Erzbischöflichen Priesterseminars und zahlreiche Gläubigen wohnten derselben bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Enteignungsrecht. Der Stadtgemeinde Köln, welche die Anlegung eines Floß- und Holzwerftes an der linken Seite des Rheines längs des Niederländer Ufers von der Frohngasse in Köln abwärts bis zur Mütheimer Schiffbarücke beschlossen hat, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschränkung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 5. Ist. bei aufgeh. Ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Nach mehrähriger Thätig. 5 keit als Assistenzarzt der"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Tübingen, der Univ.-Augen# klinik zu Tübingen und der*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Sonderschnellzüge Köln--Dortmund. Die im Sommer verkehrenden Sonderschnellzüge Köln ab.29 abds., Dortmund an 11.44 nachts, sowie Dortmund Abfahrt.40 morgens und Köln an .50 vorm. fallen vom 17. November ab an den Wochentagen aus. Von diesem Zeitpunkte verkehren die Züge nur noch an Sonn- und Festtagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>konsulticrender Augenarzt am X Evangelischen Krankenhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Die Sterbekasse im Verein selbständiger Handwerker hielt am Donnerstag eine Quarta versammlung unter dem Vorsitze des Herrn Rentner Kallscheuer ab. In diesem Quartal sind 13 Mitglieder gestorben und wurden an die Hinterbliebenen 6760 M. ausgezahlt. Neu aufgenommen wurden 11 Mitglieder; die Zahl der Mitglieder beträgt 1148. Der Reservefonds beträgt 12005 M. Zum Schlusse der Versammlung wurde noch eine Ergänzungswahl im Vorstande gethätigt. Die Sterbekasse, welche jetzt im 14. Jahre besteht, kann angesichts ihrer Leistungen den Handwerksmeistern nur empfohlen werden. Die Kasse beruht auf Umlageverfahren und werden bei jedem Sterbefalle pro Mitglied 50 Pfg. erhoben. Der Vorstand leitet die Geschäfte im Ehrenamte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Fluchtversuch. In der Nacht vom Freitag zum Samstag bemerkte ein Schutzmann in der Sternengasse den Dachdecker Peter Nideggen, welcher behufs Abbüßung einer Freiheitsstrafe steckbrieflich verfolgt wird, an der Thüre seiner Wohnung stehen. Als der Schutzmann auf den Dachdecker zutrat, um denselben zu verhaften, zog dieser einen Revolver und feuerte einen Sichß auf den Beamten ab, jedoch glücklicherweise ohne zu treffen. Ehe der Schutzmann sich gefaßt hatte, war der Dachdecker auf ein Fahrrad gesprungen und im schnellsten Tempo durch die Hosengasse, Wolltüche, Cäcilienstraße auf den Neumarkt zu davongefahren. Mehrere Schutzleute sowie ein Radfahrer und einige Civilpersonen nahmen die Verfolgung des Thäters auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht zum Samstag wurde auf dem Hauptbahnhof einem schlafenden Herrn die goldene Uhr nebst Kette gestohlen. Der Dieb sprang durch ein Inster und lief durch die Bahnhofstraße, Enggasse, Marienablaßpletz und Kattenbug, wo er durch zwei Polizeibeamte festgenommen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
