<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389136</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gesangverein Kölner Sängergreis wird am Sonntag den 30. November d.., abends 7 Uhr, im großen Gürzenichsaale zum Besten des Kölner Wohlthätigkeitsvereins ein Konzert abhalten, bei dem bedeutende Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt haben. Der Wohlthässigkeitsverein hat im Laufe dieses Jahres ganz bedeutende Ausgaben gehabt, und sind seine Mittel nahezu erschöpft. Im Hinblick auf den bevorstehenden Winter bittet daher der Verein um regen Besuch dieses Konzertes. Derselbe hofft, auch im kommenden Winter in der Lage zu sein, seine Aufgabe, besonders wenn notwendig, durch Niedereröffnung seiner Suppenanstalt in möglichst größerem Umfange erfüllen und sich dadurch den Armen recht nützlich erweisen zu können. Karten zum obigen Konzerte sind u. a. auch beim Kölner Wohlthässigkeitsverein, Sternengasse 25, niedergelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In Köln-Mügersdorf findet am Sonntag den 16. November in der Schule daselbst von 10 1/2 bis 12 Uhr die Wahl von drei Mitgliedern des Kirchenvorstandes statt; es findet eine Ersatzwahl und eine Neuwahl von zwei Mitgliedern statt. Die bedeutend vermehrte Seelenzahl der Gemeinde Mügersdorf bedingt in diesem Jahre eine Verstärkung des Kirchenvorstandes um zwei neue Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 55. Ab.-Ist. Serie C. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Auf. 7, Ende nach 10 1/2 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 56. Ab.-Ist. Serie D. Die Hochzeit des Figaro. Komische Oper in 4 Aufz. von W. A. Mozart</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 49. Ab.-Ist. Kurzschluß. Ein burleskes Ehespiel in 3 Akten von Max Möller. Anf. 7 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr. Freitag: 20. Ist. bei ausgeh. Ab. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von Reinhardt. Samstag: 21. Ist. bei aufgeh. Ab. Letztes Gastspiel der Madame Sarah Bernhardt und der Gesellschaft des Theatre Sarah Bernhardt in Paris: Phedre. Tragödie in 5 Akten 2r Mülheim a. Rh., 12.N09.1902. Der Wahlausschußß der Centrumspartei hatte auf gestern Abend in dem großen Saal der Restauration Brungs an der Regentenstraße eine Wäheerversammlung der dritten Abteilung einberufen zwecks Aufstellung der Kandidaten für die Stadtverordnetenwahlen. Der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Peter Selbach, deutete darauf hin, daß bei der dieseährigen Wahl verschiedene Interessen in den Vordergrund träten. Die Arbeiter hätten um Berücksichtigung bei der Wahl gebeten, und auch der Gesammtvorstand der Innungen habe ersucht, einen Herrn aus dem Handwerkerstande aufzustellen. Der Wahlausschußß empfehle nun, die ausscheidenden Herren Laufenberg und Börsch wieder zu wählen, und schlage au Stelle des von hier verzogenen Hru. Hover Hru. Metzgermeister Biesenbach vor, indem man sich sage, daß derselbe das Handwerk und auch die Arbeiter vertreten könne. Sofort meldeten sich sieben Arbeiter zum Wort und verlangten die Aufstellung eines katholischen Arbeiterkandidaten. Den Arbeitern von der anderen Partei würde man in diesem Jahre die Agitation vollständig abschneiden, wenn man die Arbeiterinteressen wahre. Die katholischen Arbeiter würden, falls doch in diesem Jahre ein Handwerker aufgestellt werde, bei der Wahl einmütig für diesen stimmen, hoffen aber auch, daß das Umgekehrte der Fall sei, wenn ein Arbeiterkandidat aufgestellt werde. Als Kandidat wurde der frühere Arbeiter, jetzige Inhaber des Reformrestaurants, Hr. Gödde, vorgeschlagen. Von seiten der Junungsmeister wurde betont, daß die Handwerker auch schon lange gewartet haben. Hr. Biesenbach erklärte, daß er auf dem Boden des Centrums stehe. Die beiden Herren Laufenberg und Börsch wurden durch Zuruf wieder aufgestellt, während für die Ersatzwahl durch Stimmzettel gewählt wurde. Hr. Gödde erhielt 139, Hr. Biesenbach 56 Stimmen, die übrigen waren zersplittert. Somit sind als Kandidaten gewählt die Herren Laufenberg, Börsch und Gödde. Der Vorsitzende ersucht, nun auch einstimmig für diese Herren einzutreten. Hr. Gödde versicherte, daß er die Jnteressen der ganzen Bürgerschaft, namentlich die der Arbeiter und Handwerker, vertreten werde, falls die Wahl auf ihn falle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bauunfall. Am Dienstag Abend gegen 7 Uhr stürzten an einem Hause an der Johannisstraße zwei Arbeiter, die auf einem Gerüst in der Höhe des ersten Stockwerkes mit dem Abbruch beschäftigt waren, etwa sechs Meter in die Tiefe. Der eine Verungluückte, ein Maurer, erlitt außer mehreren Rippenbrüchen eine Kopfverletzung, während der andere, ein Handlanger, eine Kopfverletzung und Quetschung des linken Beines davontrug. Beide wurden nach Anlegung eines Notverbandes mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
