<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389112</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit und Dienstjubiläum. Die Eheleute Wilhelm Geller und Ehefrau Maria Charlotte geb. Roes feierten gestern das Fest der goldenen Hochzeit. Der Jubilar ist 76 und die Jubilarin 74 Jahre. Beide erfreuen sich noch seltener Rütigkeit. Hr. Geller bekleidete am 16. August d. J. 25 Jahre die Stelle eines Hauswart am St. Aposteln-Gymnasium. Aus Anlaß der Doppelfeier hatten die Nachbarn ihre Häuser geflaggt. In der Pfarrkirche von St. Aposteln fand gestern die kirchliche Feier statt. Mittags fanden sich in der Wohnung des Brautpaares einige Offiziere des 65er Infanterie-Regiments, bei welchem der Jubilar gedient hat, sowie Abordnungen des Kriegervereine, des Vereins ehemaliger 65er usw. ein, und brachten dem Jubelpaar Glückünsche. Während dessen konzertierte vor der Wohnung die Kapelle des 65. Infanterie-Regiments.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag stürzte ein Maurer vom dritten Stockwerk eines Neubaues an der Aemilianstraße in Sülz und erlitt einen Armbruch sowie schwere innere Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Nach dem Bericht über die hiesigen Krankenanstalten hatte im Etatsjahr 1901 das Bürgerhospital am 7. März den höchsten Krankenbeistand-- 415 Personen--, am 10. November v. J. den niedrigsten Bestand-- 261 Perionen. Verpflegt wurden insgesamt 3856 Kranke; ambulant wurden behandelt 10821 chirurgische Kranke. Die Zahl der abonnieren Dienstboten betrug am Jahresschlusse 6796. Die Einnahmen betrugen 250 497 M. gegen 276543 M. im Vorjahre, die Ausgaben 325273 M. gegen 335 464 M. im Vor Augusta-Hospital hatte seinen höchsten Krankenbeistand-- 421 Perionen-- am 21. Februar d.., den niedrigsten-- 292 Personen-- am 8. September v. I. Aufgenommen wurden insgesamt 5624 Personen; die Zahl der ambulant behandelten Kranken betrug 1768. Die Einnahmen betrugen 113 504 M. gegen 114 472 M. im Vorjahre, die Ausgaben 363260 M. gegen 367374, N, im. Vorjahre In der Krankenanstalt Lindenburg wurden in der Kre teilung verpflegt 3947, in der Irrenabteilung 516 Personen. In der Krankenanstalt war der höchste Krankenbeistand-- 400 Perionen am 25 Juli 1901, der niedrigste-- 318 Personen-- am 7. Oktober 1901, in der Irrenabteilung der höchte Krankenbeistand-- 97 Personen-- am 21. Febr. 1902, der niedrigste-- 72 Personen-- am 30. September 1901 vorhanden. Vom 1. April 1901 bis 31. März 1902 wurden polizeiliche seits zur zwangsweisen Heilung eingewiesen 596 Mädchen.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>&amp;* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 36. Ab.-Ist. Serie). Lorenza. Oper in 3 Akten von Ed. Maccheroni. Auf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Freitag: 37. Ab.-Ist. Serie A. Zar und Zimmer mann. Kom. Oper in 3 Akten von Alb. Lortzing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 12. Ist. bei aufgeh. Ab. 2. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Donna Diana. Lustspiel in 5 Akten von Moreto.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am Sonntag ist der Verkehr iu den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von 9 Uhr bis 11 Uhr vormittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein feierte am Samstag in der Lese sein zweites Stiftungsfest durch eine Liedertafel. Der stattliche Chor bewies seine mehrfach gerühmten Eigenschaften mit einer Anzahl a capella-Chören, die er in tadelloser Reinheit, feinster Nuancirung, rhythmischer Präcision und mit ersichtlicher Singbegeisterung unter seinem Dirigenten, Hru. Gesanglehrer Karl Renthier, zu Gehör brachte. Unter den Chordarbietungen seien besonders hervorgehoben Mendelssohns schwungvolles Jagdlied, das virtuos gesungene Tanzlied Kleffels, sowie desselben heimischen Meisters Im Sonnenlicht und Uebers Jahr, mein Schatz. Im feinsten poetischen Duft erklangen Schumanns Sommerlied und Auf dieser Welt von Woarsch. Die Solisten des Abends waren Frau Welser vom hiesigen Stadttheater und die Geigenünstlerin Frl. Adele Stöcker von hier. Erstere sang sich mit Liedern von Beethoven, Brahms, Stark u. A. von Othegraven in die Herzen der andächtig lauschenden Zuhörer, und Frl. Stöcker erfreute durch die vollendete Wiedergabe einer Romanze von Bruch. eines Andantino von Saint-Sans und einer Mazurka von Zarzycki. Beide Künstlerinnen mußten sich zu einer Zugabe verstehen. Um die Begleitung der Soli machte sich das Vereinsmitglied Hr. Jos. Grah hervorragend verdient. An den Konzertteil reihte sich die ausgezeichnete Aufführung de- Cinakters Militäfromm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hamburg, 21.Okt.1902. Für das gesamte Schuhmachergewerbe findet im Juli 1903 im Velodrom hierselbst(Rotherbaum) unter dem Protektorate des Bürgermeisters Dr. Möeckeberg eine Ausstellung statt, welche unter Ehrenvorſitz de- kgl. Kommissionsrat R. Esser(Berlin) zum zwanzigährigen Bestehen des Verbandes Bund deutscher Schuhmacherinnungen von der Hamburger Schuhmacherinnung veranstaltet wird. Die Ausstellung bezweckt in erster Linie die Hebung des Bildungswesens im Schuhmachergewerbe und soll sich erstrecken auf Lehrlings- und Meisterarbeiten, auf Militäbeschuhung, Fachschulwesen, ferner auf Schumacherbedarfsartikel-- Rohmaterialien, Halbfabrikate, Werkzeuge, Maschinen und Lederkonservierungspräparate. Mit der Ausstellung ist der Verbandstag des Verbandes Bund deutscher Schuhmacherinnungen verbunden. Die näheren Ausstellungsbedingungen sind von Kommissionsrat R. Esser, Berlin C 25, Alexanderstrße 55, oder von dem Vorsitzenden des Arbeitsausschusses, C. Rudelbach in Hamburg, Stiftstr. 29., zu beziehen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Tiers in Tirol. 20.Okt.1902. Die Kölner Hütte am Tschagerjoch-Rosengarten ist am 11. oder 12. d. M. das Opfer eines frechen Einbruches geworden. Am 6. d. wurde die Hütte geschlossen, am 10. fand der Hüttenwirt Villgrattner bei seinem Revisionsgange noch alles verschlossen und in Ordnung. Dann trat schlechtes Wetter(Regen und Schnee) ein, so daß Villgrattner erst wieder am 15. hinaufging; er fand alle Thüren erbrochen, speciell die Kellerthuüre stark demoliert; diese hat den Dieben wohl als Eingang gedient. Die Tische und Fensterscheiben in der Veranda sind mit Eispickel vollständig gertrümmert und verschiedene Glaswaren zerbrochen. Außer verschiedenen Kleidungsstuücken des Wirtschafter sind Proviant und Wein als gestohlen bis jetzt festgestellt. Der k. k. Gendarmerie in Welschnofen ist sofort Anzeige gemacht worden und wird diese das Nähere noch feststellen. Auf die Ergreifung der rohen Burschen hat die Sektion Rheinland, Köln. 50 Kronen Belohnung gesetzt und hofft, der Diebe habhaft zu werden, damit dieselben ihrer gerechten Strafe nicht entgehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 22.Ott.1962. Ziehung der 4. Kl. 20.. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Zwei Gewinne zu 10 000 M. fielen auf Nr. 44683 und 181 51.. vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr 2704, 53 409, 102 377 und 187 404.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Von zwei oder drei Ausnahmen im Jahre abgesehen. wechsel statt. Das Panorama, dessen Mutter-Institut in die allerhöchsten Herrschaften sich erfreuen darf, verfügt lehrung in guter Geselschaft für einen kaum nennenswerten Derronggt, schenten-ug(Namenstag, Geburts die Parole. Die Abonnementskarten können deshalb auch zu ve Fesichescheure ig zur das Auge des tag, Weihnachten 2c.) bestens empfohlen werden. Grundsätzlich wird alles ferngehalten, Kindes oder unreifer junger Leute sich nicht eignen würde.--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
