<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389180</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>In das Bürgerhospital wurde in der Nacht zum Montag ein Dienstädchen ausgenommen, dem ein Stück Knochen in der Luftöhre steckte. Ferner ein Junge aus Ehrenfeld, der mit einem Finger zwischen die Kammäder einer Tretpresse gekommen war, ein Mann, welcher in einem Hause am Hansaring eine Treppe hinuntergehtürzt und sich erhebliche Kopfverletzungen zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Einweihung des Grabdenkmals für den verstorbenen Hru. Weihbischof Dr. Schmitz in der Kirche St. Martin fand gestern Nachmittag unter zahlreicher Teilnahme der Verwandten und Freunde des Verstorbenen statt. Hr. Pfarrer Düosterwald richtete an die versammelten Gläubigen eine Ansprache, in welcher er in kurzen, markigen Zugen ein Lebensbild des leider zu früh verstorbenen Bischofes entwarf, der vor den Meuschen ein Mann, vor Gott ein Kind gewesen sei. Ganz besonders hob er die großartige sociale Thätigkeit hervor, welcher der Verstorbene seine ganze Kraft gewidmet habe. Nach einem Gebete für denselben zog die Geistlichkeit unter dem Gesang des Liedes: Sei gerüßt viel tausend Mal zur Gabstätte, wo Hr. Pfarrer Düosterwald die Einweihung des Denkmals, welches die Form eines Votivaltar hat, unter den vorgeschriebenen Gebeten und Segnungen vornahm. Das Denkmal machte auf alle Anwesenden einen ungemein erhebenden Eindruck. Das Bild der Muttergottes ist von schönster Wirkung und die Figur des verstorbenen Weihbischofs außserordentlich lebenswahr wiedergegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Einen Kaminbrand löschte die Feuerwehr am SamstagMorgen in einem Hause an der Friesenstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 87. Ab.-Ist. Serie C. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Akt. von Georges Ohnet. Einl. 7 Uhr. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende gegen 10 Uhr. Dienstag: 88. Ab.-Ist. Serie D. Der Bettelſtudent. Kom. Oper in 3 Akt. von Karl Millöcker. Spielpla-Entwurf: Mittwoch: Vorstellung. Donnerstag(I. Weihnachtstag)(A 89): Die Zauberfloöte. Freitag(II. Weihnachtstag)(Aufg. Ab.): Hoffmanns Erzählungen. Samstag(B 90): Lorenza</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 64. Ab.-Vorst. Gasparone. Operette in 3 Akt. v. Karl Millöcker. Einl. 7 Uhr. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende n. 10 Uhr. Dienstag: 41. Vorst. b. aufg. Ab. 11. volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Spielpla-Entwurf: Mittwoch(Aufg. Ab. 42): 3 1/2 Uhr. Einz. Vorst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gümeldorf, 20.Bez.1902. Ueber eine neue Schwindelausstellung berichtet das Düssel. Volksbl.: Vor dem Lokale der Erholung, Grafenberger Chaussee, prangte seit einigen Tagen ein proßes Schild mit der Aufschrift:"Allgemeine Ausstellung für gewerbliche und industrielle Neuheiten und Erfindungen Düsseldorf vom 20. bis einschliefßlich 28. Dezember 1902." Wir haben es hier mit einer Schwindelausstellung zu thun. Außer diesem Schild wies 24 Stunden vor Eröffnung noch nichts im ganzen Lokal auf irgend welche Ausstellung hin. Tische und Stühle standen noch durcheinander und nicht irgend ein Anzeichen war vorhanden, daß das Schild am Eingange des Lokales mit der prunkhaften Aufschrift gerechtfertigt wäre. In Düsseldorf selbst hat der Unternehmer klugerweise von seinem Geschäft nichts verlauten lassen, und der Umstand, daß er in keiner Weise zum Besuche der Ausstellung eingeladen oder irgendwelche Verlautbarung gemacht hat, berechtigt zu der Annahme, daß die Sache nicht mit rechten Dingen zugeht. Der Zweck des ganzen Unternehmens ist offenbar, noch vor Schluß des für Düsseldorf so bedeutsamen Jahres 1902 diese Veranstaltung zu treffen, damit die Aussteller nach der natürlich auch vorgesehenen sogenannten Preisverteilung auf ihre Brieföpfe drucken können"Goldene Medaille Düsseldorf 1902". Hierdurch wird dann der trügemische Auschein erweckt, daß die an dieser"Ausstellung" beteiligten Gewerbetreibenden auf der großen Ausstellung, die Jedermann unter dem Namen"Düsseldorf 1902" kennt, erfolgreich ausgestellt hätten. Einerseits mußte bei diesen wilden Ausstellungen Düsseldorf als Ort gewählt werden, denn nur Düsseldorf konnte den gewünschten Titel verschaffen, anderseits aber durfte in Düsseldorf in der Oeffentlichkeit nichts verlauten, weil der Unternehmer sonst befürchten mußte, daß ihm ein Strich durch die Rechnung gemacht würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kassel, 20.Dez.1902.(Drattber.) Infolge des Tauwetter und der Niederschlaäge sind vielfach die Flüsse aus ihren Ufern getreten und haben großen Schaden angerichtet. In Hersfeld wurde eine Badeanstalt und ein Eisbrecher, in Friedlos die Fuldaerücke und in Breitenbach ebenfalls die Fuldaerücke, in Werda ein Brückenbogen fortgerissen; das Werradorf-Kleinbauch ist meterhoch mit Wasser und Eisschollen bedeckt. Die Schollen sind teilweise fünf bis sechs Meter lang und breit und einen halben Meter dick. Die Landstaßen sind vielfach überschwemmt, sodaß der Verkehr stockt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
