<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389199</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die zweite Jahresausstellung könischer Künstler im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Lichthof des Kunstgewerbe-Museums am Hansaring wird am 15. Januar geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schwerer Englücksfall. Gestern Nachmittag gegen 2 Uhr brach beim Neubau eines Kamins einer Ringofenziegelei am Kalscheuerwege zu Köln-Zollstock ein Gerüst zusammen, infolgedessen zwei Maurer aus der Höhe von etwa 13 Meter in die Tiefe hinabstuürzten. Einer der Maurer erlitt so schwere Verletzungen, daß er auf der Stelle tot blieb. Der andere Maurer trug außer einer schweren Beinverletzung anscheinend einen Schädelbruch davon und wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Englücksälle. Gestern Morgen stürzte auf dem Neuenöherweg zu Lindenthal ein 15jähriger Junge von seinem Fahrrad und erlitt einen Fußbruch. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auf dem Perlengraben fiel gestern Nachmittag ein etwa fünfähriger Junge beim Turnen von einer Bank und trug einen Armbruch sowie eine blutende Verletzung an der Stirne davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Windthorstbund Köln-Nippes. In der stark besuchten Sitzung am Donnerstag Abend sprach Hr. Dr. Kruchen(Köln) über die katholische Presse, insbesondere die Verbreitung der lokalen katholischen Presse und die Pflicht der Katholiken, die katholischen Blätter durch Abonnement, Inserate und Kaufen bei denjenigen Geschäften zu unterstützen, die auch in den katholischen Blättern inseriren. Die Pflicht der Selbsterhaltung zwinge dazu, für die katholische Tagespresse einerücklich und nachhaltig thätig zu sein. Dieversammlung stimmte dem Redner voll und ganz bei. In der nächsten Versammlung des Bundes findet außer der Vorstandswahl ein Vortrag über die politischen Parteien statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>B Der Kölner Mieterverein hielt vorgestern Abend eine öffentliche Versammlung ab zur Diskussion über das am 3. November v. J. vom Vorsitzenden, Rechtsanwalt Urban Stein, erstattete Referat über Mieterverein und Wohnungsfrage. Nach einigen geschäftlichen Mitteilungen gab der Vorsitzende in kurzen Zügen einen Ueberblick über seine Ausführungen und eröffnete alsdann die Diskussion, woran man sich rege beteiligte; u. a. sprachen die Herren Erker, Miller, Möller, #. Sauer, Hagen, Cölch und Fuchsius. Insbesondere wurde der Vorschlag des Mietervereins, eine Besteuerung des reinen specula tiven Gewinnes für unbebautes aber bebauungsähiges Land einzufuhren, lebhaft besprochen. Die sociale Verpflichtung der Stadt, mit dem Bauen von solchen Wohnungen, zu denen ein Bedürfnis vor handen sei, nämlich von kleineren und mittleren Wohnungen, vorzugehen, wurde allseitig anerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Christlicher Holzarbeiterverband. Am Sonntag den 11.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vingst,.Jan 1903. Die goldene Hochzeit feiern am Donnerstag den 15. Januar die Eheleute Theodor Abel. Um das Fest recht würdig zu gestalten, hat sich ein Ausschuß gebildet, an dessen Spitze Hr. Paul Hubert Wahlhaus getreten ist. Sicherlich wer den die Bürger und die Vereine es sich nicht nehmen lassen, dem Jubelpaare am Festtage die gebührende Ehre zu erweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Düsseldorf,.Jan.1903. Gestern Morgen 10 Uhr erregten zwei Herren auf der Mittelstrße Aufsehen durch ihren großartigen Goldschmuck, alle Finger steckten voller Ringe, lange goldene Uhrketten schaukelten auf den Westen. Die Polizeisergeanten Scheid und Welschbach, denen die Burschen begegneten, wollten sich nach der Herkunft des vielen Goldes erkundigen und nahmen die Goldögel mit zur Wache. Hier kam noch mehr Gold zum Vorschein, besonders auch goldene Taschenuhren, ein Revolver mit sechs scharfen Patronen geladen und noch weitere zehn scharfe Patronen. Die beiden Burschen gefährliche Diebe, sind aus dem Zuchthause zweimal ausgebrochen: haben eine Menge Einerüche verübt, den letzten bei einem Uhrmacher in Mülheim am Rhein, woher ihr Goldreichtum stammte. Am Mittwoch Abend sind sie nach Düsseldorf gekommen und haben ver schiedene Goldsachen versilbert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gum eeanmevoo.(Drastber.) Der Professor an der Universität Pavia, Solmani, teilte der hiesigen Medizinischen Gesellschaft mit, er habe den Bazillus der Hundswuth entdeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmord. Als gestern Vormittag gegen 12 Uhr ein Boot der Köln-Deuter Dampffähre sich inmitten des Stromes befand, Sichatch eihsigscl. Ddereishnlchde eric die. Lse scheicher 4p Brand, Vorgestern Abend entstand in dem Hause Rothgerberbach ein Dachzimmerbrand, der von der Feuerwehr gelösch wurde. Der Verkehr der Straßenbarn(Rundbahn) war etwa eine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Straßensverrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Klielcsiesce ei e haie ans as e echis hach uice die sce, der. ion.d Sahst alch, uscaunten beisst,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Diamantene Hochzeit. Auf Wusch selen wir fest, daß das der Kupfergasse, sondern von den Kindern des Jubelpaares veranstalte Masagnt.-- Altes Kölner Stadttheater. Heite: 52. Bst. bei aufgab Ab. 15. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel nach Fritz Reuter. Jochen Päsel. Schwank in einem Alt nac Fritz Reuter. Moller Voß, Jochen Päsel: August Junfermann a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
