<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389141</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feuerwehr wurde in der Nacht zum Sonntag nach der Lindenstraße gerufen, wo Holzabfälle, welche in einer Müllgrube lagerten, in Brand geraten waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 57. Ab.-Ist. Serie A. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufz. von Friedrich v. Schiller. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 58. Ab.-Ist. Serie B. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 22. Ist. bei aufgeh. Ab. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von Heinrich Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 23. Ist. bei aufgeh. Ab. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufz. von Friedrich v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Vortrag. In der Monatsversammlung der Allgemeinen Radfahrerunion am Donnerstag, den 13.., die im Hotel Central stattfand, hielt Hr. Graf R. de Villeneuve La Colette einen mit großem Beifall ausgenommenen Vortag über seine Erlebnisse als Kommandant im Burenkriege. Der Vortragende, Nachfolger im Kommando des bekannten Obersten Willebeis-Mareuil, gab ein anschauliches Bild nicht nur von dem ar###n und seiner speciellen Thätigkeit, sondern vor allem auch über Land und Leute in Südafrika, über Buren und Kaffern. In den Schilderungen der Kämpfe und der Entbehrungen hielt sich Hr. Graf Villeneuve in vornehmer Weise sern von Angriffen auf die Sieger, wenn er auch natürlich selbst eine hohe Sympathie für das tapfere Burenvolt an den Tag legte, für das und mit dem er lange gekämpft hat. Das Resultat einer Sammlung für die Buren wurde sogleich an General Botho abgesandt. Jetzt, nach Beendigung des Krieges, hat Hr. Graf Villeneuve seinen Wohnsitz in unmittelbarer Nähe von Köln, auf dem Gut Oranjehof bei Fühlingen, genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ganz bedeutend herabgesetzten Preisen. Bertram-Ackens, großen Dorsch auf dem Rücken. Käuflich in allen Apotheken Deutschlands; aber nur in Original-Flaschen in Karton mit lachsfarbigen Umschlag, und nie lose nach Gewicht. Probeflaschen von Scott's Emulsion, die eine genaue Nachbilschutzmarke. dung der Original-Packung darstellen, werden bei Bezugnahme auf diese Zeitung und gegen Einsendung von 40 Pfg. in Briefmarken zur Deckung von Porto, Verpackung und Unkosten gratis versandt. Man wende sich an Scott&amp; Bonne, Lid., Frankfurt a.., Speicherstraße 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
