<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389137</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Bewirtung der 72 armen Greise, welche Mittwoch Mittag im Konzertsaal der Bürgergesellschaft durch das Bürgerkomitce zur 52. Jahresfeier der Kardinalserhebung des Erzbischofs Johannes v. Geissel erfolgte, wohnte auch der hochw. Herr Kapitularvikar Msgr. Dr. Creutzwald bei, welcher an die Greise herzliche Worte richtete. Das Gesamtalter der alten Leute betrug 5379 Jahre. 17 standen im Alter von 60--69, 38 im Alter von 70--79 Jahren. 17 waren über 80 Jahre, der Senior 88 Jahre alt. Jeder Greis erhielt auch ein Geldgeschenk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 13.Nov.1902. Durch den erlittenen Schlaganfall ist Hr. Domkapitular Dr. Stiefelhagen an der linken Seite gelähmt. Im übrigen ist in seinem Befinden eine kleine Besserung zu verzeichnen Polizeiliche Uebergriffe. Die Braunschweigische Landeszeitung veröffentlichte dieser Tage eine längere Zuschrift eines Hru. Karl Trampe in Braunschweig, worin er schilderte,"was einem passieren kann, wenn man versehentlich einen Gerichtstermin versäumt". Trampe war, wie er berichtet, weil er einen Termin in einer Privatbeleidigungssache vor dem Schöffengerichte in Celle versäumt hatte, verhaftet uno nach Celle transportiert, wie ein Zuchtäusler behandelt und zehn Tage in Haft behalten worden. Die Nordd. Allg. Ztg. druckt die Zuschrie"', k und evenso die Kritik, welche die Braunschw. Landesztg. daran knüpft. Das offizinöse Blatt scheint also ebenfalls der jetzt in der Presse aller Richtungen zum Ausdruck gekommenen Ansicht zu sein, daß der polizeilichen Miß- und Uebergriffe in letzter Zeit denn doch allzuviele werden und endlich einmal von oben energisch eingegriffen werden müsse. In der That, die Fälle amtlicher Ausschreitungen häufen sich unheimlich. Ein besonders krasser, gleichfalls bereits erwähnter Fall ist in Altona vorgekommen. Eine Dame, die infolge englücklicher Verkettung der Umstände in den Verdacht des Betruges geraten war, sollte verhaftet werden und suchte in ihrer Angst dem Beamten den Eintritt in ihre Wohnung zu verwehren. Sie wurde wegen Widerstandes gegen die Staatsgewalt angeklagt, nach Polizei gebracht und dort wie eine Dirne untersucht. Der Arzt erklärte sie für krank, worauf man sie ins Lazarett schickte. Hier mußte sie vierzehn Tage inmitten von Straßenkirnen zubringen, wiewohl der Arzt im Lazarett erklärte, daß sie nicht krank sei. Erst nach Ablauf der vierzehn Tage wurde sie ins Untersuchungsgefängnis überieführt und dann vom zuständigen Richter vernommen, der ihre sofortige Entlassung verfügte. Von der Anklage wegen Widerstandes gegen die Staatsgewalt wurde sie glänzend freigesprochen. Auch die Kreuzzeitung meint, die Regierung werde nicht umhin können, die Fälle aus Braunschweig und Altona gründlich zu untersuchen und falls bei den beteiligten Beamten eine unentschuldbar Pflichtvergäumnis vorliege, unnachsichtlich einzuschreiten. Nur auf diese Art könnte der Häubigkeit ähnlicher Vorkommnisse mit Erfolg vorgebeugt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Sau Francisco, 15.Nov.190r.(Drahtber.) Der Dampfer New-Port, der aus Panama hier eintraf, berichtet über einen Ausbruch des Vulkans St. Maria in Guatemala, wodurch die Ortschaften Palmar, San Felipe, Colombia und Goatepac fast völlig zerstört und viele Menschenleben verloren worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beerdigung. Unter außserordentlich zahlreicher Beteiligung fand gestern die Beerdigung des verstorbenen Herrn Domvikar Wolff statt. Hinter dem Kreuze schritten die Kinder der Domschule, denen sich die Mitglieder des Geſellenvereins unter Führung des Herrn Generalpaäses Schweitzer und des Herrn Vicepräses Hürth anschlossen. Die Gesangabteilung des Geſellenvereins, dessen Dirigent der Verstorbene seit mehreren Jahren gewesen ist, sang auf dem Wege zur letzten Ruhestätte ein vierstimmiges Miserere. Hinter dem mit Kränzen geschückten Leichenwagen schritten zunächst die Verwandten, dann der erwählte Erzbischof von Köln, der hochw. Herr Dr. Autonius Fischer, Herr Kapitularvikar Dr. Creutzwald, mehrere Herren vom Domkapitel, Mitglieder des Stadtclerus und der Ordensgesellschaften, sowie eine große Anzahl Leidtragender aus den Kreisen der Bürgerschaft. Der Arbeiterverein mittlerer Stadtteil, dem der Dahingeschiedene als Vicepräses vorstand, die Marianische Kongregation für junge Kaufleute und die Kevelaer-Bruderschaft bildete den Schluß des Trauerzuge, der bewies, welch hohe Achtung und Wertschätzung der Verstorbene genoß. Herr Domvikar Wolff war geboren am 25. August 1850 zu Müntz im Kreise Jülich als Sohn eines dortigen Lehrers und wurde am 23. August 1874 zum Priester geweiht. Nachdem er lange Jahre als Kaplan an der Pfarre St. Johann gewirkt hatte, wurde er am 16. August 1893 zum Domvikar in Köln ernannt. Der Verstorbene war ein volkstümlicher Kanzelredner. Sein Andenken wird ein gesegnetes bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 17. Polizei-Reviers vorgenommenen Gewichts- usw. Revision wurden 391 Gewerbetreibende revidiert. 186 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 25 Gewerbetreibenden wurden 82 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
