<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389151</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gerettet. Am Montag Abend gegen 1/2 0 Uhr fiel ein kleiner Knabe, als er an der Kölner Seite das Trajektboot besteigen wollte, in den Rhein. Der Kapitän warf sofort das Gangbord aus, ließ das Schiff abgehen und rettete dann im Verein mit dem Maschinisten den Knaben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Paletotdieb. Am Montag Abend wurde auf dem hiesigen Hauptbahnhofe einem jungen Manne aus Rheinbrohl der Ueberzieher aus einem Wagenabteil vierter Klasse gestohlen. Der Diebstahl wurde jedoch rechtzeitig bemerkt und der Thäter durch die Polizei verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Feuer. Gestern früh gegen 4 Uhr brach in der Goldleistenfabrik von Altmann&amp; Müller an der Escherstraße in Nippes Feuer aus, wobei ein Teil des Dachstuhles abbrannte. Die Feuerwehren von Nippes und Ehrenfeld löschten den Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 25.Nov.1902. Marktbericht Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..45-.59, do. vom Bauch.20-.30, Kalbfleisch.52.67. Hammelfleisch 1,18-1,55, Rindernierentalg.88.00. Schweinefleisch .90-1,98, Speck, geräuchert..73-1,82, gesalzen.68-1,77, Schweineschmalz.68-.73 das Kil. Hasen.00-3,50, Kaninchen 1,00-.20, Rebühner, alte.OO. junge.00, Enten.50-.50, Cäuse 0,00, Fasanen.753,75, Hähne, alte.20-.50, junge 1,00-.60, Hühner, alte 1,50-1,80. junge.80-.25, Tauben, alte.40, junge 0,50-.60, Schnepfen.00 das Stück. Krammetsögel.20 d. Bund. Essbutter.30-.50, Kochbutter.00 bis.20 das Kil. Landeier.00-.50, Kisteneier.50.00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.60-6,60, do. rote.40-.00, do. Nieren 9 00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.25, Rotron".08-.22, das Stück. Weisskohl .00-20,00 die 100 Stück. Zwiebeln.08-0,10. Preisselbeeren.80 das Kil. Kochäpfel 16,00-28.00, Essäpfel 30,00-40,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 25.20v.1902. Wie schon gemeldet, hat die Centrumspartei bei den gestrigen Stadtverordnetenwahlen der zweiten Klasse zum ersten Male einen Kandidaten durchgebracht. Der Wahlkampf war sehr heiß. Dem zweiten Kandidaten der Centrumspartei fehlten nur 9 Stimmen: er erhielt 170, hingegen der liberale Kandidat 178 Stimmen. Leider sind manche Anhänger der Centrumspartei der Wahl ferngeblieben, sonst hätte das Centrum auch dem zweiten Kandidaten zum Siege verholfen. Immerhin kann die Centrumspartei mit dem Ergebnis der gestrigen Wahl zufrieden sein. Die liberale Zweidrittelmehrheit ist in unserem Stadtverordnetenkollegium endlich gebrochen, und in zwei Jahren, wo vier Stadtverordnete in der zweiten Klasse zu wählen sind, hofft die Centrumspartei einen weiteren Erfolg zu erringen. Die gestrige Wahl war eine deutliche Antwort auf den Beschlußß der Stadtverordnetenversammlung vom 22. März vorigen Jahres, in welcher die liberale Mehrheit mit 20 gegen 10 Zentrumsstimmen ein Ortsstatut beschlossß, wonach der anderthalbfache Durchschnitt, statt des einfachen Durchschnittsatzes für die Abgrenzung der Wählerklassen eingeführt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Panorama International stellt für diese Woche einen neuen, den sechsten Cyklus von Harzlandschaften aus. Der Harz ist bekanntlich ein waldiges Massengebirge in Norddeutschland zwischen Leid. and, Saal., on dem Teile zu Preußen, Braunschweig und ny. Thoren." Die 50 Ansichten des Cyklus sind durchweg bei heiterem Sonnenschein ausgenommen, was mit dem meist lieblichen und idyllischen Charakter der Thäler und Höhen harmoniert. Im Harz giebt es eine ganze Anzahl Badeorte, die aber, was Komfort anbelangt, den Vergleich mit den modernen Luxusädern nicht ausonnen. Die Hotels sind meist in Fachwerk aufgeführt, und die Kurzäste, die man auf den Veranden sitzen sieht, sind keine eleganten Touristen, sondern Beamten und kleine Rentnerfamilien. Die die, auf, den kegelsörmig abgerundeten Bergen thronen, sind ausgedehnte Baulichkeiten, aber ohne architektonische Bedeutung. Ein schöner Bau ist das Schloß zu Ballenstedt mit seinen Alleinverkauf der Kgl. Hof-Pianofortefabriken sowie von andern renommierten Fabriken: empfiehlt zu billigen Fabrikpreisen(kein Commissionslager) ALLG. DEUTSCHE Rada-GESELLSCHAFT Karlsruhe, Baden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
