<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389117</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Nach Schluß des Rennens rannte ein führerloses Pferd nebst Droschke vom Rennplatz über die Neußertraße bis zur Ecke Florastraße, wo es mit einem Pferdebahnwagen zusammenstiessß. Der Aufprall war so heftig, daß die linke hintere Feder des Wagens entzweibrach.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Genterstraße entstand gestern Vormittag ein Zimmerbrand, welcher von der Feuerwehr rasch gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 40. Ab.-Ist. Serie D. Der Barzaz#. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Oper in 1 Aufzuge von Pietro Mascagni. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr. Dienstag: 41. Ab.- Ist. Serie A. Othello. Trauerspiel in 5 Akten von William Shakespeare</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 14. Bst. bei -Kölner Loyal-Anzeiger Nr. 294 4 Montag, 27. October 1902.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 27.Okt.1902. Hr. Weihbischof Dr. Fischer fuhr gestern Nachmittag um.10 Uhr nach der Stadt Krefeld, um dort bis Mittwoch das h. Sakrament der Firmung zu spenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 27.Okt.1902. Der zweite Tag des Oktober- meetings hatte besonders mit seinem Verlosungsrennen und dem Preis des Winterfavoriten eine große Anziehungskraft ausgeübt. Tausende zogen gestern Nachmittag nach Merheim hinaus, und schon in den ersten Nachmittagsstunden hatte sich in den Anlagen des Rennverein ein zahlreiches Publikum angesammelt. Besonders zahlreich waren die billigeren Plätze besetzt. Auf den Tribünenntätzen war die Uniform stark vertreten. Die sportlichen Veranstaltungen boten bei durchweg guten Feldern lebhaftes Interesse. Das Hauptrennen des Tages, der mit 40000 M. ausgestattete Preis des Winterfavoriten, brachte insofern eine Ueberraschung, als der Favorit, Graf Fürstenbergs.-H. Pirus nuplaciert endete und Weinbergs.-St. Barcelore in überlegener Manier siegte. Beim Verlosungsrennen fiel der Sieger, Weinbergs.-H. Furbo, an den Besitzer der Los-Nr. 3590, einen Aufseher des städtischen Fuhrparkes. Der Sieger wurde verkauft und brachte dem Losinhaber 2000 M. ein. Die ohne Unfall verlaufenen Rennen hatten folgendes Ergebnis: Beim Jugend-Handicap, Unionklubpreis 3000., starteten acht Zweiährige. Die Entfernung betrug etwa 1400 Meter. Zwischen Graf Sierstorpff.-St. Gymkhana(Reiter Weatherdon), von Schmieders.-H. Beowulf(Reiter Martin) und Frhr. Ed. v. Oppenheims.-St. Finestra(Reiter Clemson), kam es zu einem spannenden Endkampfe, aus dem Gymkhana mit einer halben Länge als Siegerin hervorging. Zweites wurde mit Halsänge Beowulf, drittes mit einer Länge Finestra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
