<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389163</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>16. Dezember 19022, vormitlags 9 3/4 /4 Uhr, durch das sterzeichnete Gericht-- Norbertstrße 9, Zimmer Nr. 21,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zum Submissionswesen. Die städtische Verwaltung hat neue Bedingungen über die öffentliche Ausschreibung von Bauarbeiten und Lieferungen entworfen und den Innungen zur Begnachtung üversandt. Um ein möglichst einheitliches Gutachten zu erzielen, hatten sich die Obermeister der in Betracht kommenden Innungen zu einer Versammlung im Saale der Handwerkskammer eingefunden. Es wurde beschlossen, die städtische Verwaltung zu ersuchen, folgende Aenderungen im Entwurf vorzusehen bzw. einzurufen:"Wenn bei einer Submission mehrere Submittenten konkurrieren, so soll der Mittelpreis maßgebend sein. Der letztere soll in der Weise ermittelt werden, daß die Gesamtsumme der eingegangenen Offerten durch die Zahl der Submittenten geteilt wird. Der Zuschlag soll demjenigen erteilt werden, welcher dem ermittelten Mittelpreise nach unten am nächsten kommt. Hierbei ist Vorbedingung, daß Bedenken gegen die Leistungsähigkeit der Person und deren Qualifikation nicht obwalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Die Ausführung von Tagelohnarbeiten erfolgt nach den vertragsmaäßigen festgesetzten oder ortsüblichen Lohnsätzen, welch letztere durch diejenigen Innungen festgesetzt werden sollen, welchen der Unternehmer angehört</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei Zuwiderhandlungen gegen den Vertrag soll an Stelle einer Verzugstrafe eine entsprechende Kürzung des Restguthaben des Unternehmers eintreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Wenn der Unternehmer in der ordnungsäßigen Fortührung seiner Arbeiten behindert int, soll es der Bauverwaltung nicht allein vorbehalten sein, eine Verlängerung der Vollendungsfrist zu bewilligen, sondern sie hat sich hierüber mit dem Unternehmer zu verständigen. Bei Unterbrechung der Leistungen soll der Unternehmer neben der Bezahlung der wirklich geleisteten Arbeiten oder Lieferungen zu den vertragsmaäßigen Preisen auch eine angemessene Entschädigung beanspruchen können. Ganz besonders soll ihm dieses Recht sann eingeräumt werden, wenn eine gänzliche Einstellung der Lieferung erfolgt. Wenn der Unternehmer für die Gute und Dauer der ausgeführten Arbeiten noch drei Jahre nach der vollendeten Lieferung haften soll, so muß die Bauverwaltung, wenn sie nach dieser Zeit irgendwelche Ansprüche macht, durch vereidigte Sachverstaändige feststellen lussen, daß die Arbeiten mangelhaft ausgeführt waren. Die Rückgabe des Bürgschaftsbetrages erfolgt innerhalb eines halben Jahres nach der vollständigen Beendigung der übernommenen Arbeiten und Lieferungen. Die zur Erfüllung des Vertrages gehörenden Nebenleistungen sollen bei der Vergebung naher specialisiert werden. Es wird beantragt, daß die Kosten für Stempel, Bekanntmachung, Schreibgeühr usw. nicht dem Unternehmer zur Last gestellt, sondern von seiten der vergebenden Behörde getragen werden. Bei Musständen soll eine Stundung der Lieferungszeit eintreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 Mark jährlich, steigt bis 1600.; Nachen, Stadtverwaltung, Marktdiener, 900.; Andernach, Stadt-Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500.; Saynühofen, Bürgermeisteramt Bendorf, Fluchüter und Wegenärter, 900 M. jährlich; Aussem(Kr. Schleiden), Bürgermeisteramt, Vollziehungsbeamte, 370 M. jährlich; Ort wird bei der Einb.rufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Aachen, Landbriesträger, 700 M. jährlich."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Kölner Mieterverein hielt am Dienstag Abend einen Diskutierabend über die Wohnungsfrage ab. Das einleitende Referat hielt Hr. Erker, der sich hauptsächlich mit dem Begriff und Nachweis einer Wohnungsnot und dem Anteil der Selbstülfe an der Linderung der Wohnungsuet in Köln besaßte. Der Socialismus und die ältere Bodenreform wollen die zweifellos vorhandene Wohnungsnot durch ein Universalmittel bekämpfen, während der Mieterdie Reform des Wohnungswesens durch eine Anzahl von Einzelmittel am besten durchühren zu können glaubte, z. B. durch Wohnungsgesetzgebung, Realkreditverstaatlichung, Bauzwang für das Großunternehmerthum, Eigenbau der Gemeinden, Gemeindelandabgabe im Erbbaurecht, Einführung einer Wertzuwachssteuer usw. Redner wolle sich nur mit einer Gruppe, der Selbstülfe, befassen und betont besonders als zweckmaäßig: die Aufklaärung über die Wohnungsfrage, die Wohnungsgenossenschaften, und die Beeinflussung der öffentlichen Gewalten, die sich bei Wahlen speciell bethätigen lasse. Dem Mieterverein gehörten Angehörige der verschiedensten politischen Parteien an und jeder müsse bei seiner Partei darauf hinzuwirken suchen, daß sie Stellung zur Wohnungsfrage annimmt. In der Debatte leate zunächst der Vorsitzende der Ortsgruppe Köln der Bodeureformer in längerer Rede seine Anschauungen dar. Der Vertreter Kölner Mietervereins erklärte, diesen Standpunkt nicht teilen zu können. Die rege Diskussion zog sich bis nach Mitternacht hin. Auch der Vorsitzende des Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzervereins nahm an der Debatte teil. Er gab eine Wohnungsnot in Alt-Köln zu, während man in den Vororten noch viele leerstehende luftige Wohnungen finde. Einen großen Teil an der Wohnungsnot verschuldet die Stadt Köln, die Handel mit ihrem Boden treibe schlimmer wie er Privateigenümer. Die Stadt verlange für ihr Eigentum an bestimmten, näher bezeichneten Stellen 40 M. pro Quadratmeter, während gleichwertige Grundstücke von Privaten zu 20 M. verkauft würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>streckung soll das in Con belegene, im Grundbuche testen Huno Godes. Katharina, geb. Matz, zu Tom einge temer 10 Nr. 734 152, Große Spitzengasse 43, Hofraum, 1,02 Ar, mit Wohnhaus und Hofraum, 1500 Mark am 16. Dezember 1902, vormittags 9 1/2 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht-- Norbertstrße 9.-- Zimmer ersteigert werden... Riches Amtsgericht, Abteilung III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch den 10. Dezember 1902, abends punkt 8 1/2 Uhr, wild Hr. Kaplan Hagen an St. Aposteln die im vorigen Winter begonnenen Vorträge über seine Pilgerreise nach Jeru alem, im Eigenste ner Hof, Eigelstein 88, fortsetzen und zwar wird derselbe hauptsächlich über den Kreuzweg sprechen. Der Vorstand lodet alle Mitglieder und Freunde der Kevelaerschen Bruder schaft zu diesem Vortrag zu recht zahlreichem und pünktlicher Besuche ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolze Schrey) veranstaltet am Mittwoch, abends 9 Uhr, im Hotel Oranien, an der Rechtschule ihren sechsten öffentlichen Vortragsabend. Hr. Emil Helmers zu Köln wird sprechen über Die ersten zwanzig Jahre Stolzescher Bewegung in Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 3, ist für diese Woche außer anderen Bildern eine Darstellung des Leichenbegaängnisses von Krupp in Essen ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am 11. d. M. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ueberweisung von Grundstücken aus dem Armenvermögen an die Stadterw. tterung; Plan und Kostenanschlag für eine Volksschule nebst Rektorwohnung an der Mainzernraße; Pläne für den Umban des Straßenbahnhofes zu Ehrenfeld; Einführung der ort statutarischen Schulpflicht bei der allgemeinen gewerblichen Fortbildungsschule; Beschlußßfassung über die Aufhebung der Handwerkerfortbildungsschule bei der Oberrealschule; Anfrage Kaufen und Genossen über die Einrichtungen in den städtischen Krankenäusern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Freunde des Eissporte finden in der nächsten Umgebung von Köln hinreichende Gelegenheit zur Bethätigung. Eine besonders schöne Eisbahn bietet der Teich im Stadtwalde, und zweifellos wird derselbe in den nächsten Tagen das Ziel zahlreicher Eissportfreunde sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Kölner Lehrerschaft hat innerhalb 8 Tagen drei ihrer Mitglieder zur letzten Ruhe geleitet. Am vergangenen Freitag wurden die Lehrer Friedrich Bardenheuer und Leve Frank beerdigt. Ersterer war 32, letzterer 61 Jahre alt; die Verstorbenen hatten 12 bezw. 41 Jahre im Dienste der Jugend gewirkt. Gestern Nachmittag fand das Begräbnis des seit Ostern wegen andauernder Krankheit in den Ruhestand getretenen Lehrers Tillmann Knieps statt, welcher im Alter von 57 Jahren gestorben und 36 Jahre an ger Erziehung der Kölner Jugend thätig war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>*m Neue Kölner Stadttheater. Heute: 74. Ab.-Ist. Serie B. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Montag: 75. Ab.-Ist. Serie C. Die Jungfrau von Orleaus. Rom. Tragödie in 5 Aufz. von Friedr. v. Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 56. Ab.-Ist. Die Jour napisten. Lustspiel in 4 Akten von Gust. Freytag. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Montag: Keine Vorstellung. Dienstag: 34. Bst. bei auf, eh Ah 9. volkst. Bst. zu erm. Preisen. Iphigenie auf Tauris.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
