<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389104</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konzert. Im großen Saale der Lesegesellschaft giebt am Montag den 10. November der blinde Klaviervirtuose Max Wegener sein dieseähriges Konzert, zu welchem unsere heimische Konzertsängerin Frl. Ella Herrmann, der Tenorist Herr Paul Kuhl, hier, und Herr Horace Fellows aus Glasgow, ein hervorragender Geiger aus der Professor Heßschen Schule, hier, ihre Mitwirkung zugesagt haben. Einem größeren Teile unseres musikliebenden Publikums dürfte der blinde Künstler durch seine vorährigen Konzerte aufs vorteilhafteste bekannt sein, sicher wird er in seinem dieseährigen seine Künstlerschaft aufs neue bethätigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Große internationale Radrennen finden am nächsten Sonntag entgegen der ursprünglichen Absicht nochmals auf dem hiesigen Sportplätze statt. Im großen Preis von Köln, dem Hauptrennen, startet u. a. der Holländer Schilling, vor dem Ellegaard, wie Rutt im großen Preis von Deutschland sich beugen mußte. Schilling gewann auch letzten Sonntag den großen Preis von Dresden. Da Ellegaard und Rütti gleichfalls beide zur Stelle sind, stehen interessante Kämpfe zu erwarten. Das Programm zeigt ferner Rennen über 10 und 25 Kilometer mit Motorsührung, Motorrennen und ein Vorgabefahren. Die Neunungsliste der teilnehmenden Fahrer wird Freitag veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kolner Wohlthässigkeitsverein beschäftigte sich in seiner letzten Vorstandssitzung mit den für den Winter zu treffenden Maß nahmen, insbesondere mit der Niedereröffnung der Suppenanstalt, welche anerlanntermaßen so segensreich gewirkt hat. Dabei ergab sich, daß infolge der ungünstigen Verhältnisse die Ansprüche an den Verein im Laufe des Jahres einerseits sehr gesteigert wurden, anderseits aber die Einnahmequellen nicht so reichlich flossen, wie früher. Die Errichtung der Suppenanstalt ist dadurch ernstlich in Frage gestellt. Wenn so der Verein auch mit ernstlicher Sorge der Not des Winters entgegensieht, so giebt er sich doch der zuversichtlichen Hoffnung hin, daß seine zahlreichen Freunde und Gönner helfend eintreten und ihm die Ausubung seiner Thätigkeit in der bisherigen Weise ermöglichen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Männerverein zur Bekämpfung der öffentlichen Unsittlichkeit erläßt einen ernennen Aufruf an die Kölner Bürgerschaft. den wir auch an dieser Stelle der Beachtung empfehlen möchten: Im Hinblick auf die schweren sittlichen Gefahren, die in dem öffentlichen Ausstellen anstößiger Bilder, Photographien, Schriften usw. in den Schaufenstern, namentlich für die heranwachsende Jugend, verknüpft sind, hat der unterzeichnete Verein von seiner Gründung an es als seine Hauptaufgabe erachtet, auf die Abstellung dieses Unwesens hinzuwirken. Es verdient zwar anerkannt zu werden, daß die meisten unserer besseren, renommierten Geschäfte sich von vornherein von solchen Schauausstellungen ferngehalten haben; bei einer Reihe von Geschäften hat es außeadem genügt, die Inhaber auf das Ungehörige und Bedenkliche ihrer Ausstellungen aufmerksam zu machen, in anderen Fällen ist wiederum durch Herbeiührung behördlichen Einschreitens Wandel geschaffen. Im allgemeinen aber hat sich gezeigt, daß dem Uebelstande in durchgreifender Weise nur auf dem Wege der Selbstülfe entgegengearbeitet werden kann. Von der Erwägung ausgehend, daß es bei den meisten der in Frage kommenden Geschäfte nur die skrupellose Erwerbssucht ist, die eine geziemende Rücksichtnahme auf Anstand und Sitte nicht aufkommen läßt, hat daher die von dem unterzeichneten Verein anberaumte öffentliche Versammlung, in welcher 74 hiesige Verreise mit 15000 Mitgliedern in ihren Vorständen vertreten waren, den einstimmigen Beschlußß gefaßt, in den Geschäften mit anstößigen Schauausstellungen keinerlei Einkäufe mehr zu machen Nach den gemachten Erfahrungen ist dies Vorgehen nicht ohne Erfolg gewesen, indem vielfach die Anstößtigkeiten aus den Schauläden verschwanden. In letzter Zeit dagegen nimmt die Ausstellung schamloser Bilder, Anſichtskarten usw. in geradezu herausfordernder Weise wieder zu, und die Klagen der Eltern, Erzieher und Vormünder, die an uns gelangen: daß ihre Kinder und Pflegebefohlenen die Straßen kaum mehr passieren können, ohne daß sich denselben diese Ausstellungen geradezu aufderängen, werden immer dringender. Wir halten uns daher für verpflichtet, uns hierdurch abermals an unsere Mitürger zu wenden, mit der Bitte um Unterstützung unserer Bestrebungen. Soll dem berechtigten Verlangen der Eltern nach Schutz ihrer Kinder in ausreichendem Maße Rechnung getragen werden, dann ist die Unterstützung aus allen Kreisen der Bevölkerung notwendig. Deshalb richten wir auch jetzt wieder an alle unsere Mitürger jeder Konfession die dringende Bitte, alle diejenigen Geschäfte, welche durch Ausstellung anstößiger Bilder, Schriften oder sonstiger Gegenstände die guten Sitten verletzen, bei den Einkäufen zu meiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>. Straßenbahnunfälle. Vorgestern Abend wurde auf der Dürenerstraße ein Stuckatur, als er plötzlich vom Bürgersteig auf die Straße trat, von einem Straßenbahnwagen angefahren und am Kopfe verletzt. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Abend hat ein elektrischer Straßenbahnwagen der Strecke Küln-Mügersdorf auf der Aachenerstraße vor dem alten Kirchhof einen Aschenwagen des Fuhrparks angefahren und leicht beschädigt. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Vormittag wurde eine 51 Jahre alte Frau von einem Radfahrer angefahren und zur Erde geworfen, wo sie besinnungslos liegen blieb. Dieselbe hatte eine klaffende Wunde am Hinterkopfe erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 31. Ab.-Ist. Serie C. Lorenza. Lyrisches Drama in 3 Akten von Ed. Maccheroni. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 32. Ab.-Ist. Serie). Faust und Margarete. Große Oper in 5 Akten von Ch. Gonnos</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 31. Ab.-Ist. Miß Hobbs. Lustspiel in 4 Aufzügen von Jerome K. Jerome. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Freitag: 32. Ab.-Ist Gasparone. Operette in 3 Akten von C. Millöcker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>nn an Wochentagen güthig, zu Mr. 1,50 für 8 Besuche(benutzbar für eine Abonnementskarten, bis drei Perionen, also gleichsam als Familienkarte gedacht) und zu Mr. 1. für fünf Besuche(benutzbar für nur eine Person). Dieselben Karten kosten für Schule Mk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>bezw. Mk..75. Alle Abonnementskarten haben ein halbes Jahr Gultigkeit, vom Tage des Erwerbes an In der dieseährigen Winter-Maison wird wiederum eine große Anzahl ganz neuer, hoch interessanter und sehr schöner Cyklen zur Ausstellung gelangen. Wer das sogenannte Reinepanorama noch nicht kennt, überzeuge sich durch einen Besuch von der Voxtrefflichtent des Gebotenen. Dieses altbewährte Kunst-Institut ist unbestritten die anständigste, belehrendste und billigste Unterhaltung, welche Köln bietet-- gleich geeignet für Vornehm und Gering, Jung und All, für jeden Stand und Beruf, jedes Alter und Geschlecht. Jedermann findet hier edle Unterhaltung und nützliche Belehrung in guter Gesellschaft für einen taum nennenswerten#wanswand."Billig, aber gut" n die Parole. Die Abonnementskarten können deshalb auch zu Festgeschenken Mamen tag. Weihnachten 2c.) bestens empfohlen werden. Grundsätzlich wird alles ferngehalten, was für das Ange des Kindes oder unreifer junger Leute sich nicht eignen würde.-- Von zwei oder drei Ausnahmen im Jahre abgesehen. findet alleöchentlich, uno zwar Montags früh. Serienwechsel statt. Das Panorama, dessen Mutter-Inne in Berlin seit langem der wohlwollenden Forderung durch die allerhöchsten Herrschaften sich errrenen dart, verfügr bereits über ca. 500 verschiedene Serien aus allen Teilen der Erde, die eine in ihrer Art einzig dastehende Sammlung repräsentieren. Fortährend kommen noch neue Sachen hinzu, denn die Welt ist ja nicht zu erschöpfen: Darum moge Jeder, der seinem Bildungstrieb Genüge thun will. regelmäßig das Panorama International be suchen; reiche Anregung wird ihm daselbst geboten werden sinden angenehmes Heim und gute Verpflegung zu mäßigen Preisen im St. Josefs-Haus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
