<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389152</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Konzert, welches der blinde Orgelvirtnose Karl Grote aus Wiesbaden im Verein mit der Konzertsängerin Fräulein Marie Chelius(Sopra) aus Wiesbaden und der Klaviervirtuosin Frau Klinke-Falkenberg aus Düsseldorf am Dienstag Abend in der Philharmonie zu Köln veranstaltete, bot einen hohen Kunstgenußß. Daß der blinde Künstler die Orgel meisterhaft beherrscht, davon lieferten seine Vorträge Präludium und Fuge-moll von S. Bach. Sonate -dur von Rheinberger und Chromatische Phantasie von Thiele den Beweis. Frl. Chelius trug außer der Arie der Agathe aus Frischütz von Weber Lieder von Schumann, Herrmann, Meier-Olbersleben, Brahms und Humperdinck vor. Ihre Leistungen wurden vom Publikum wohlgefaällig ausgenommen. Als hervorragende Pianistin lernte man Frau Klinke-Falkenberg kennen. Auf einem klangvollen Ibach spielte sie Barcarole von Tschaikowski, Rondo grazioso von Heuser, Au bord'une source von Liszt, Nocturne in Fis dur und Sch ro in-moll von Chopin. In diesen Vorträgen bewies sie eine gesunde Auffassung, vornehmen Vortrag und eine blendende Technik; nur die Foltissimostellen im Scherzo hätten etwas wuchtiger sein dürfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>ia Schlägereien. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch entstand auf dem Kleiner Griechenmarkt eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten nicht unerheblich am Kopfe verletzt wurde. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gestern Morgen kam es in einer Wirtschaft auf dem Heumarkt zu einer Schlägerei, wobei einer der Streitenden seinem Gegner mit einem Messer erhebliche Verletzungen an der Brust und an einem Arm beibrachte. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der St. Bonifatius-Stamm-Lokalverein feierte am verflossenen Sonntag im großen Saale der Bürgergesellschaft sein zweiundünfzignes Stiftungsfest. Schon um acht Uhr war der Saal vollständig gefüllt. Nach herzlicher Begrüßung durch den Präses Herrn Kaplan Eppenich von St. Alban entwickelte sich ein reichhaltiges Programm, bei welchem alle Mitwirkenden ihr Bestes thaten und reichen Beifall fanden. Der Schwank"Der Sturz vom Pegasus" wurde von Mitgliedern der Jünglings-Kongregation an St. Mauritius flott gespielt. Außer musterhaft vorgetragenen Chorliedern bot der Kirchenchor von St. Martin ein Theuterstück:"Das Schwert des Damokles," welches die Lachmuskeln in steter Bewegung hielt, und gebührt ihm besonderer Tank. Nach einer Ansprache des hochw. Pfarrers Dites, welcher fünfzehn Jahre lang Präses des St. Bonifaz unvereins gewesen war, wurde von Damen eine Sammlung veranstaltet, welche ein erkleckliches Sümmchen zum Besten der Mission Lübben in Brandenburg ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrannt. Am 24.., nachmittags gegen 4 Uhr, verließ eine Ehefrau ihre in der Bergstrße in Nippes gelegene Wohnung, um sich zum Arzte zu begeben, und ließ ihre drei Kinder im Alter von sün bis zwei Jahren in der Wohnung allein zurück. Als tie Frau nac etwa einer Stunde zurückkehrte, sand sie die Stube voller Rauch unt das äteste Kind in einer Ecke bewußtlos liegend vor. Dasselbe war am ganzen Körper mit Brandwunden bedeckt und starb, nachdem er in das Vincenzhospital gebracht worden war. Wie das nind sich die Brandwunden zugezogen hat, konnte noch nicht festgestellt werden. Es wiro vermutet, daß das verungluückte Kind am brennende Ofen gespielt hat, wodurch die Kleider desselben Feuer gefangen haben. Die beiden anderen Kinder sind unverletzt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 65. Ab.-Ist. Serie A. Der Barbier von Sevilla. Kom. Oper in 2 Akten von G. Rossini. Auf. 7. Ende nach 9 1/2 Uhr. Freitag: 66. Ab-Ist. Ser e h. Die Walküre. Handlung in 3 Aufz. von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 27. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Felix Schweighofer. Ihr Korporal. Posse.Besann Akten von Karl Costa. Musik von C. Millöcker. Anf. 12. Ende nach 10 Uhr. Freitag: 54. Ab.-Nst. Gastspiel von Felix Schweighofer Der Walzerkonig. Posse mit Gesang in 4 Alten von K. Costa und Kannstädt. Musik von J. Brandl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine öffentliche Metallarbeiterversammlung findet am Samstag Abend 8 1/2 Uhr im Lokale Decke Tommes. Ecke Glockenund Häbergasse, statt, in welcher Hr. Arbeitersekretär Klopf(Essen) über die wirtschaftliche Krisis und deren Folgen sprechen wird. In einer am Sonntag Vormittag 11 1/2 Uhr bei Sattler in Linden thal stattfindenen öffentlichen Metallarbeitervrsammlung wird Hr. Klopf über das Thema sprechen: Welche Pflichten haben die christlichen Arbeiter der Gewerkſchaftsbewegung gegenüber? In beiden Versammlungen findet Diskussion statt."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Brände. Vorgestern Vormittag entstand in einem Schuhwaaren artikelgeschäft in der Richard Wagnerstrße dadurch ein Brand, daß in einen Topf mit Wachs, welcher von einer Arbeiterin über ein Feuer gehalten wurde, die Flamme schlug und das Wachs Feuer fing. Die Arbeiterin erlitt hierbei Brandwunden an den Händen. Das Neuer wurde von der Feuerwehr sofort gelöscht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nachmittags ent stand in einem Hause an der Theresienstraße ein kleiner Zimmerbrand, der von den Hausbewohnern gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Um dieselbe Zeit entstand an der Merheimerstraße ein Kellerbrand, welcher von der Feuer Diebstahl. Bei einem Mansardendiebe sind folgende Sachen vorgefunden worden, die anscheinend aus Liebstählen herrühren: eine silberne Herren-Remontoircylinderuhr Nr. 83 355, eine silberne Damen Remoutoircylinderuhr Nr. 15 755, ein goldener Daumenring mit rotem Stein, drei weißleinene Taschenbücher, gez. C. S. und E.., sowie zwei Photographieen in Vesitformat, die in Düsseldorf bzw. in Kevelaer angefertigt sind. Die Eigentümer dieser Sachen wollen sich an den 4 Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 20. Polizeireviexs vorge nommenen Gewichtsrevision wurden 395 Gewerbetreibende revidiert. 193 derselben hatten ihre Gegenstände dem königl. Eichungsamtes zur Prufung vorgelegt. Bei 24 Gewerbetreibenden wurden 110 Gegenstände beschlagnahmt." 9 Selbstmord. Auf dem Buttermarkt erhängte sich gestern Nachmittag ein Mann aus dem Arbeiterstande. Die Leiche wurde nach dem Leichenhause in Gelaten gebracht." 10 Brand. Gestern Nachmittag entstand in dem Hause Kasemattenstraße 5 zu Köln-Deutz ein Dachstuhlbrand. Die Kölner Berufsfeuerwehr beseitigte binnen kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verlosung. Der Hauptgewinn der alleährlich im November stattfindenden Verlosung des St. Elisabeth-Frauenvereins zu Deutz fiel in diesem Jahre auf die Nummer 3184. Die Gewinuliste ist im Iuseratentelle der vorliegenden Nummer veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>u Englücksälle. Inder Aachenerstraße zu Braunsfeld wurde am Dienstag Abend ein Arbeiter von einem elektrischen Straßenbahnwagen erfaßt und zur Seite gestoßen, infolge dessen der Mann einen Schädelbruch davonging</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Gladbacherstraße kam am Dienstag Abend ein Mann zu Fall und zog sich erhebliche Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>In einer Fabrik am Karthäuserwall fiel am Montag Abend ein Arbeiter von einer Leiter und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Gestern Morgen wurde in der Benesisstrße eine Frau von einem Flaschenbierwagen überfahren und nicht unerho blich an einem Arm und an einem Vein verlen#-- In der Poststratze kam ein Junge beim Ausweichen eiges elektrischen Straßenbahnwagens zu Fall und verletzte sich erheblich am Kopfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>-- In einem Neubau zu Sülz stürzte ein Maurer von einer Leiter und trug erhebliche Brustquetschungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Auf einem Schiffe der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft verbrannte sich gestern Morgen ein Heizer mit heißem Wasser erheblich einen Arm. Der Verletzte wurde ins Bürgerha ital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>In einer Fabrik zu Nippes geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und bürte dabei zwei Finger ein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>In der Merei mestraße zu Nippes kam ein Mann zu Fall und zog sich schwere Verletzungen am Kopfe zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Im Deutzer Hospital fanden u. a. Aufnahme ein Mädchen, welches auf der Straße gefallen war und einen Beinbruch erlitten hatte, so wie ein Junge, der sich mit kochend heißem Kaffee erhebliche Verbrühungen zugezogen hatte. Gestern Nachmittag fiel in einer Fahrradfabrik zu Lindenthal einem jungen Mann ein schw rer eiserner Gegenstand auf den wodurch der Getroff ne zu Fall kam und anscheinend erhebliche Quetschungen am Unter eib erlitt. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen in seine Wohnung gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
