<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389115</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In dieser Woche findet In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche die Porträts der neuernannten Obereräsidenten von Hannover und von Westpreußßen, der Herren Dr. Rich. Wentzel und Clem. Delbrück, ausgestellt. Ferner sind ausgestellt Darstellungen der äußern Ansicht und des Sitzungssaales des neuen Parlamentssaales in Pesth, mehrere Darstellungen beir. den Besuch der Burengenerale in Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handelshochschule. Der Andrang zu den Vorlesungen an der Handelshochschule ist so stark, daß die Räume der Hochschule am Hansaring nicht alle Studierende und Hörer zu fassen vermögen. Es wer###en deshalb von morgen an eine Reihe von Vorlesungen in der Aula der städtischen höheren Mädchenschule St. Avernstraße 53--59 abgehalten werden. Es sind das die folgenden Vorlesungen: Lektor Le Bourgeois, Französische Rezitationen, Montag Abend--8; Prof. Dr. Schröer, Shakespeares Leben und Rke, Mittwoch Abend--9; Lektor Carpenter, English Life and Manners, Donnerstag Abend--8(statt Freitag Abend--). Außeadem findet, wie bisher, in der Aula in der St. Apernstrße 53--59 die Vorlesung von Hru. Hofrat Prof. Aldenhoven über die Künst nördlich der Alven statt. Endlich sei noch darauf hingewiesen, daß Hr. Geheimrat Prof. Dr. Woltmann verhindert ist, in diesem Semester die angefündigte Vorlesung über Kolonialwirthschaft zu halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wohlthätigkeits-Konzert. Am Dienstag Abend 8 Uhr findet im Konzertsaale der Bürgergesellschaft ein Vokal- und Instrumentalkonzert zum Besten der Armen des St. Vincenz-Vereins, Konferenz St. Gereon statt. Schon des guten Zweckes wegen ist ein zahlreicher Besuch erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 20. Oktober landete hierselbst am Rheinufer eine unbekannte männliche Leiche, welche etwa 20 Tage im Wasser gelegen hatte. Beschreibung: Größe: 170 bis 175 Centimeter, Statur: kräftig, Haare: dunkelblond. Alter: etwa 30 bis 35 Jahre, Bekleidung: dunkler Jackettanzug, rot- und weißgestreiftes Biberhemd, Schnüschuhe, blauwollene Strümpfe, weißleinenes Vorhemd, blauer langer Schlips.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verbrannt. Gestern Nachmittag zündeten auf einem Grundstück an der Amsterdamerstraße zu Riehl mehrere Schulknaben ein Feuerchen an. Hierbei fingen die Kleider eines etwa achtährigen Jungen Feuer, und im Augenblicke stand der Kleine in hellen Flammen. Auf die Hülferuf des Jungen eilten mehrere Leute herbei, welche ihm Hülfe brachten. Der Knabe, der schwere Brandwunden davongetragen hat, wurde nach Anlegung eines Notverbandes ins Krankenhaus gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Gastwirt und Fourageändler wegen Verdachts des betrügerischen Bankerotts und Verletzung des Offenbarungseides; eine Dienstmagd wegen Diebstahls zum Nachteil ihrer Dienstherrschaft; eine Dienstmagd wegen Diebstahls; dieselbe vermietete sich unter allerhand Namen, gab vor, erst ihre Papiere holen zu wollen und verschwand dann unter Mitnahme von Sachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>u Englücksälle. Inser Ehreustraße fiel am Freitag Abend ein Feusterputzer aus beträchtlicher Höhe von einer Leiter und erlitt schwere Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Heute Morgen fiel in einem Neubau an der Gellertstraße zu Nippes einem Maurer aus der Höhe der zweiten Etage ein Ziegelstein auf den Kopf, sodaß derselbe schwere Verletzungen davontrug</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Auf dem Gr. Griechenmarkt kam ein Mann zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Krankenhause übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 39. Ab.-Ist. Serie C. Martha, oder: Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Montag: 40. Ab.-Ist. Serie). Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Hierauf: Cavalleria Rusticana. Oper in 1 Aufz. von Pietro Mascagni. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Othello. Mittwoch: Die lustigen Weiber von Windsor. Donnerstag: Die Meistersinger. Freitag: Keine Vorstellung: Samstag: Die Zauberfloöte. Sonntag: Fidelio</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 37. Ab.-Ist. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Montag: 14. Ist. bei aufgeh. Ab., 4. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Das große Licht. Schauspiel in 5 Aufzügen von Felix Philippi, Spielpla-Entwurf. Dienstag: Das füße Mädel. Mittwoch. zum 1. Mal: Gonna Vanna.(Schauspiel.) Donnerstag: Herr Ministerialdirektor. Freitag: Das süße Mädel. Samstag: Gonna Vanna. Sonntag: Don Carlos.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Eisenbahnverein zu Köln hält am Sonntag Vormittag 10 3/4 Uhr im Konzertsaale der Bürgergesellschaft seine Generalversammlung ab, in welcher u. a. über eine Abänderung der Satzungen beraten wird und Neuwahlen vorgenommen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Verein für das Missionshaus Knechtsteden beschlossß in seiner vorgestrigen Vorstandssitzung, daß die dieseährige siebente ordentliche Generalversammlung in.-Gladbach stattfinden soll. Die Sammlung für die Englücklichen auf Martinique hat einen recht günstigen Verlauf genommen. Bei der Geschäftsstelle der Köln. Volkszeitung kamen M. 2727,28, bei Herrn Provinzial P. Acker</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>1517,83 ein, also zusammen M. 4245,11, welche Summe dem Generaloberin der Kongregation der Väter vom h. Geist, Hru. Bischof Percy, übewiesen wurde. Von demselben war ein Dankschreiben an den Vorsitzenden Hru. Baurat F. C. Heimann eingetroffen, worin der Bischof dem Verein, sowie der Köln. Volkszeitung den herzlichen Dank für Ueberweisung dieser Liebesgabe ausspricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
