<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389169</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>50. Generalversammlung der Katholiken Deutschlands in Köln 1903. Durch die Kölner katholische Presse ladet das Präpsidium des Lokalkomitee die katholische Bürgerschaft Köuns zum Eröffnungsgottesdienst auf Sonntag, 14. Dezember, vormittags 1 Uhr, in der Pfarrkirche St. Mariä Himmelfahrt ein. Die Mitgl eder der katholischen Vereine werden gebeten mit den Vereinsfahnen recht zahlreich dem feierlichen Hochamte beizuwohnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Gefängnis, Strafanstalts-Aufseher, 900 M. jährlich, steigt bis 1500.; Euskirchen, Stadtverwaltung, Polizeisergeant, 900 M. Gehalt, steigt bis 1380.; Forstschutzbezirk Dörth, Bürgermeisteramt der Stadt Halfenbach, Gemeindeörner, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Odenkirchen, Polizeiverwaltung, Nachtwächter, 360 M. pro Jahr; Poppelsdorf, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 600 M..halt; Veldenz, Bürgermeisteramt der Stadt Müheim(Mosel), Gemeindeörster des Forstschutzbezirks Veldenz, 1200 M. Gehalt, steigt bis 18*0.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Wittlich, Königl. Gefängnis Lohnschreiber, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Steuererklärung. Auf Grund dess 24 des Einkommensiener- gesetzes vom 24. Juni 1891 wird in einer Bekanntmachung des Vorsitzenden der Veranlagungskommission des Stadtkreises jeder bereits mit einem Einkommen von mehr als 3000 M. veranlagte Steuerpflichtige im Stadtkreise Köln aufgefordert, die Steuererklärung über sein Jahreseinkommen nach dem vorgeschriebenen Formular in der Zeit vom 4. bis 20. Januar 1903 einschliefßlich schriftlich oder## Protokoll unter der Versicherung abzugeben, daß die Angaben nach bestem Wissen und Gewissen gemacht sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Elektrisches Licht in Köln-Nippes. Für den Fall einer Wir beehren uns hierdurch, unsere Mitglieder und Freunde zu dem am Sonntag den 14. Dezember, abends punkt 7 Uhr, im oberen Saale der Wolkenburg bietet seinen Mitgliedern kostenlose Stellen- und Wohnungs-Vermittelung, Nat. Auskunfts-Erteilung, freie Benutzung des Vereinshauses, Leſezimmer, Bibnothek, Muſikzimmer, Vortragsaal, französische und englische Conversations-Abende, Unterrichtskurse in engl. und franz. Stenographie, Bank-Kurins 2c. Vorträge, Unterhaltungs-Abende, Turn-Unterricht. Sparkasse, sowie Huls- und Tarlehnskase. Zimmer mit Pension 45--60 M Die Krankenkasse gestattet den Ein ritt jederzeit, bietet ihren Mitgliedern große Vorteile und entbindet von der Verpflichtung, einer Ortskrankenkasse beizutreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung findet am Sonntag Abend 7 Uhr auf Veranlassung des Windthorstbund Köln-Nippes im Heiderscheidischen Saale daselbst statt. Es werden sprechen Herr Rechtsanwalt Dr. Lennartz(Köln) über Aufgabe und Zweck der Windthorstbunde, Herr Landtagsabgeordneter Fuchs über die Bedeutung der nächstährigen Wahlen, Herr Generalsekretär Laven (Essen) über das Thema: Welche Pflichten liegen dem katholischen Manne bei den nächsten Reichstagswahlen ob? In Anbetracht der Wichtigkeit der Sache ist die katholische Männerwelt von Nippes recht dringend zu dieser Versammlung eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Im katholischen Arbeiterverein Köln-Mügersdorf findet am Sonntag eine zweite Aufführung des religioösen Dramas Alexis, der verborgene Edelstein, statt.(Siehe den Anzeigentheil der heutigen Nummer.) Auf Brödchen gestrichen eine appetitreizender Delicatesse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
