<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389110</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fabrik für Bleiprodukte. Der öffentliche Anzeiger zum Amtsblatt der Königlichen Regierung enthält eine Bekanntmachung, wonach die Firma W. Leyendecker&amp; Co. auf dem Grundstücke Venloerstraße 417 einen Erweiterungsbau ihrer Fabrik für Bleiprodukte, und zwar einen Arbeiter-Waschraum, ein Gießhaus, sowie acht Bleiweißßkammern, auszufuühren beabsichtigt. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich den 30. d. M. beim Polizeiräpsidium, Zimmer Nr. 29, woselbst auch die Beschreibungen, in Patentflaschen mit Original-Verschluss excl. Glas(95 Vol.% 30 Pfg. excl. Glas).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jugendliche Ausredßer. Fünf dreizehnährige Schulknaben von hier waren dieser Tage heimlich ausgewandert. Dar Ziel der Reise war Afrika; der geplante Weg ging durch Belgien, Frankreich und Spanien. Einer von den fünfen führte die Kasse, enthaltend bare 20., die durch einen stillen Griff in die Böre der Mutter erobert waren. Morgens 10 Uhr dampfte die Gesellschaft mit einem Billet nach Aachen von Köln ab. In Aachen wurde Mittag gehalten und dann beschlossen, zu Gunsten der Kasse zu Fuß aus dem Vaterland hinauszuwandern. Ein Wegweiser zeigte nach Heury-Chapelle, und das mußte ja schon ein belgischer Ort sein. Noch vor Abend war dieser erreicht-- zur allgemeinen Freude; denn der Hunger war Reisegenosse geworden. So gine's gleich in das erste Gasthaus hinein. Doch nun wurden die Reisigen gewahr, daß sie vergessen, einen Dolmetscher zu engagieren. Zum Glück erschien bald ein Gast, der diese Rolle übernehmen konnte, und beinahe wären sie schon daran gewesen, den knurrenden Magen zu beruhigen. Der Wirt wollte aber erst einmal die Kasse sehen, und da diese nur eine Anzahl deutsche Nickel aufwies, wurde der Reisegesellschaft klargemacht, daß man hier für deutsche Münzen nichts haben könne. Da blieb nichts anderes übrig, als zur Grenze zurückzukehren, um die Nickel in Brot umzusetzen. Der übrige Teil der Reise ist rasch beschrieben: die ganze Nacht und den folgenden Tag ging die Wanderung weiter, aber unn streng ostärts, dem Rheine zu. Nur einmal wurde an einer etwas geschützten Stelle im Freien kurze Rast gemacht. Abends 10 Uhr war Deutz erreicht und damit die große Reise bis auf ein Nachspiel, bei dem die Väter die Hauptrolle führten, zu Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vingst(bei Köln), 19.O1.190. Nicht umsonst sind die häufigen Mahnungen gewesen, daß man im rechtsöluischen Bezirke mehr für die Weckung und Stärkung des katholischen Lebens thun müsse. Hr. Kaplan Düselen von Kalk berief heute auf Anregung verschiedener katholischer Männer hin eine Besprechung behufs Einführung des Volksvereins für das katholische Deutschland. Eine außserordentlich große Anzahl katholischer Männer aus allen Ständen war dem Rufe freudig gefolgt und lauschte aufmerksam den Ausführungen der Redner, welche die Notwendigkeit der Einführung des Volksvereins für Vingst darlegten. Am Schlusse der Besprechung meldeten über 100 Männer ihren Beitritt zum Volksverein an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Marianische Kongregation für junge Kaufleute in Köln. Die Kongregation begann am ersten Sonntag im Oktober ihr neues Vereinsjahr mit gemeinschaftlicher hl. Kommunion in der Minoritenkirche. Von da ab finden wieder regelmäßig die Kongregationsandachten und die Vereinsabend, die letzteren gewöhnlich mit wissenschaftlichem Vortrag, statt. Für eine Reihe populär-wissenschaftlicher Vorträge sind wiederum hervorragende Redner gewonnen worden. Die Kongregation besitzt auch eine reichhaltige Bibliothek und sorgt in ihren Kursen und Klubs für Weiterbildung ihrer Mitglieder in fremden Sprachen und in der Stenographie. An den Vereinsabenden, bei Ausfuügen und bei verschiedenen festlichen Veranstaltungen, ferner im Gesangchor der Kongregation kommt auch die Geselligkeit besonders zur Getting. Alle die guten Bestrebungen der Kongregation traten so recht in die Erscheinung, als dieselbe am Sonntag ihr 44. Stiftungsfest feierte. Morgens fand in der Minoritenkirche feierliches Hochamt und nachmittags ebendort Feſtandacht statt. Am Abend waren die Mitglieder mit ihren Angehörigen, sowie auch viele Freunde aus den beiden hiesigen Schwesterkongregationen für verheiratete Herren(Mercurio) und für Kaufmannslehrling im großen Saale der Bürgergesellschaft zu einer Festversammlung vereinigt; die beiden letzteren Kongregationen haben vor 36 bzw. vor 31 Jahren von derjenigen für junge Kaufleute sich abgezweigt. Auch viele Ehrenmitglieder, frühere Präsides,.östliche und angesehene Vertreter des Laienstande waren beim Stiftungsfest zugegen, welches einen geradezu großartigen Verlauf nahm. Ausſprachen des Präfekten und des jetzigen Präses, Hru. Dr. A. Lauscher, wechselten mit vortrefflichen Vorträgen des Gesangchors der Kongregation, gemeinschaftlichen Liedern usw. ab. Der Kölner Humor kam wieder in hervorragendem Maße zur Geltung durch Aufführung mehrerer Bühnensücke, besonders des Kölner Einakter Der fliegende Holländer und der Posse Des Sängers Fluch, welche in der bekannten vorzüglichen Weise aufgeführt wurden. Von den Ansprachen sei noch diejenige des Hrn. Dompropst Dr. Berlage, Ehrenmitgliedes der Kongregation, hervorgehoben, welcher die große Bedeutung der Vereine auf religioöser Grundlage, namentlich derjenigen junger Leute, darlegte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abf.-Genossensch. d. Kh. Bauernver. Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Auf dem Güterbahnhofe von St. Gereon geriet am Samstag Abend gegen 7 Uhr der Faktor Heinrich Trappe von der Stollwerckschen Chocoladenfabrik zwischen einen Güerwagen und einen Rollwagen der genannten Firma und erlitt sehr schwere Quetschungen am Unterleib. Der Verungluückte wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, wo derselbe in der vorvergangenen Nucht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 35. Ab.-Ist. Serie C. Lohengrin. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Auf. 7, Ende nach 10 3/4 Uhr. Donnerstag: 36. Ab.-Ist. Serie D. Lorenza. Oper in 3 Akten von Ed. Maccheroni</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 35. Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verhaftet. Die Kriminalpolizei verhaftete eine Dienstmagd wegen Verdachts des Kindesmordes, sowie einen Geschäftsinhabers aus Köln-Nippes wegen Sittlichkeitsvergehen, begangen an Kindern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Einbrecher. Am Sonntag wurde ein Gärtnergehülfe wegen zweier Einbruchsdiebstähle verhaftet. Derselbe war erst am selben Tage nach Verbüßung von einem Jahr Gefängnis wegen Einbruchdiebstahls aus dem Gefängnis entlassen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Sonntag auf Montag entstand im Eulengarten unter mehreren jungen Burschen eine wüste Schlägerei. Im Verlauf derselben wurde einer der Beteiligten durch Messerstiche am Kopfe verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Leichtsinnige Radfahrer. Am Sonntag-Mittag sausten eine Anzahl jugendlicher Radfahrer vom Stadtgarten kommend in wildem Tempo durch die Moltkestraße. An der Aachenerstraße kam einer der Fahrer vor einem elektrischen Straßenbahnwagen zu Fall, in wildem Knäuel stürzten sieben Fahrer zur Erde. Nur durch die Geistesgegenwart des Führers des elektrischen Straßenbahnwagens ist ein größeres Englück verhütet worden. Die Radfahrer kamen mit leichten Verletzungen und dem Schrecken davon, indes wurden die Fahreäder zum Teil gänzlich gertrümmert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leiche gelandet. Gestern Nachmittag gegen 1/2 5 Uhr wurde in der Nähe des Bayenturmes eine männliche Leiche gelandet. Dieselbwurde nach dem Leichenhause zu Gelaten gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Verband kaufmännischer Gehülfinnen beging am Sonntag in seinem schönen Heim an der Georgstrße, dem ehemaligen Reichsbankgesände, das fünfte Stiftungsfest. Zu demselben hatten sich zahlreiche Ehrenäste eingefunden, darunter viele geistliche Herren. Nach dem von zwei Damen prächtig gespielten Schubertschen Marsch sprach Frl. Nettchen Strunck einen gehaltvollen Prolog, dem die Aufführung des Dramas Perdita oder das Rosenfest von J. Keller folgten, das von den jungen Fräuleins vorzüglich dargestellt wurde. In den Pausen begrüßte der Präsident die Gäste und Domkapitular,Dr. Ludwigs entwickelte in einer längeren Ansprache die Prinzipien des Vereins. Er führte aus, daß schon Thomas von Kempen es für richtig erachtet, daß der Arbeit die Ruhe, die Erholung folgen müsse. Alsdann erfreute Frl. Stampfe die Zuhörer mit mehreren Liedervorträgen und zum Schlusse folgte ein Tänzchen. Die Damen des Vorstandes, die sich um den Verein so viele Verdienste erworben, machten in der liebenswürdigsten Weise die Honneurs, und die vielen dem Verein angehörenden jungen Mädchen gaben sich der harmlosesten Freude hin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
