<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389135</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kölner Karneval. Im Hochzeitsſaal der Lesegesellschaft hatten sich gestern Abend der Kleine Rat, die Senatoren, Redner und Liederdichter der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft bei einem Glase Bowle eingefunden, um Heerschau zu halten über die vorhandenen Kräfte und über die Rüstungen zu beraten, um aus dem lustigen Geistesturnier der nächsten Campagne siegreich hervorzugehen. Hr. Präsident Böhmer entbot zunächst in humorvollen Worten den Erschienenen ein karnevalistische Prosit Neujahr, gedachte sodann mit ehrenden Worten der im letzten Jahre Verschiedenen und stellte als neues Mitglied des Kleinen Rates Hru. Urlaub vor. Sodann begrüßte derselbe den als Vertreter des Hru. Studiendirektor der Handelshochschule, Prof. Dr. Schumacher, erschienenen Prof. Dr. Eckert sowie die als Repräsentanten der Hansel anwesenden drei Chargierte derselben. Herr Prof. Dr. Eckert antwortete in schwungvoller Rede, während die Vertreter der Hause durch einen Salamander auf das vivat, floreat, crescat der Großen Kölner Karnevalsgesellschaft ihrem Danke Ausdruck gaben. Nachdem der Präsident, Hr. Böhmer, noch die Mitteilung gemacht hatte, daß beschlossen sei, nach dem Worte: Gleiche Brüder, gleiche Kappen! für die nächste Campagne mit der Schwestergesellschaft, der Großen Karnevalsgesellschaft, dieselben Mützen zu tragen, entwickelte derselbe nnter dem Vorbehalte kleiner Aenderungen das Programm des dieseährigen Zuges: Eröffnung desselben durch ein reizendes Musikcorps zu Pferde, Herolde zu Pferde, Embleme der Musik zu Pferde, Stimmgabel, Leier. Notenschlüssel. Fußgruppe: Zugidee lebende Lieder, dargestellt durch Original-Harfen-Liesner. Wagen: Das Lied, allegorisch dargestellt. Gruppe: Immer langsam voran, Generalstab, Geschütze, Zelt(Funkenartillerie). Gruppe: Früh morgens wenn die Hähne krähen. Musikcorps: Nachtwächter der Wach- und Schließgesellschaft. Fußgruppe: Poller Milchädchen, Bäckerjungen und Nachtschwärmer. Wagen: Cafe Sülzen. Gruppe: Wenns Mailüfters weht, großer Regenschirm mit der Aufschrift Mai 1902. Schneesänner, Engländer zu Fuß und zu Esel. Vorreiter: Waldgnomen. Wagen: Der Mai ist gekommen, König Waldmeister mit Elfen und Gnomen. Gruppe: Bier her. Musikcorps: Zapfjungen. Fußgruppe: Bräverzunft. Gruppe: Fünfmalhunderttausend Teufel. Musikcorps: Schwiegerütter. Reiter: Höllengeister. Wagen: Höllenürst. Gruppe: In einem kühlen Grunde, wandelnde Mehlsäcke, und wandelndes Mühlenrad. Gruppe: Preisend mit viel schönen Reden. Vorreiter: Abgesandte zum Kaiſertag in Worms. Wagen: Kaisersaal zu Worms. Gruppe: Fastelavend kütt'eran, Geckenähnchen, heilige Mägde und Knechte. Gruppe: Freut euch des Lebens, Erntefest. Wagen: Kölner Bauer und Jungfrau nach dem Liede Zu Köllen em ahle Kümpcheshoff. Die Wacht am Rhein (Funken-Infanterie). Wagen: Als Noah aus dem Kasten kam. Gruppe: Herr Lährer loß de Schull uhsgonn. Gruppe: Jetzt gang ans Brünnele, trink aber nit, Knebäths Pötz. Gruppe: Fern im Süd das schöne Spanien. Vorreiter: Spanische Granden und Toreros. Wagen: Spanisches Stiergefecht. Gruppe: Kennst du das Land, wo die Citronen blühn, Original-Maroni- und Gipsfigurenverkäufer. Gruppe: Wir sind Athleten von Krahnen bäumen. Gruppe: Die alten Deutschen tranken noch eins. Vor reiter: Germanen. Wagen: Hundingsütte, besetzt mit Germanen. Gruppe: Guter Mond, du gehst so stille, wandelnder Mond. Gruppe: Ich weiß nicht was soll es bedeuten. Wagen: Lorelei. Gruppe: Die Tiroler sind lustig, die Tiroler sind froh. Wagen: Zillerthal. Reitergruppe: Ein Jäger aus Kurpfalz, altdeutsche Jagdgesellschaft. Wagen: Im Wald und auf der Heide. Gruppe: Bekränzt mit Laub den lieben vollen Becher, Winzerschaft. Wagen: Mit Rheinwein füllt den Becher. Gruppe: Santa Lucia. Venetianische Gondel für die beiden Präsidenten des Festkomitees. Gruppe: Vom hohen Olymp herab ward uns die Freue#. Wagen des Prinzen Karneval, Schlußwagen. Im weiteren Verlaufe des Abends traten noch verschiedene Herren mit humorgewürzten Reden und prächtigen Liederspenden vor das Auditorium. Nicht wenig trugen auch die von den Herren Otto Isselmann, Etwein, Karl Wolff und Georg Müller gedichteten gemeinsamen Lieder zur Hebung der Stimmung bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Erinnerungen aus dem Feldzug 1870/71, die gegenwärtig vorgefuührt werden, dürften an erster Stelle diejenigen interessieren, welche als Krieger im Felde standen, aber auch auf solche anziehend wirken, welche zwar zu Hause bleiben konnten, aber jene denkwürdige Zeit mit ihren Hoffnungen und Befürchtungen. Leiden und Freuden durchlebt haben. Der Cyklus werfällt in zwei Teile. Der erste bringt in stereoskopischen Reproduktionen bekannte Gemälde von berühmten Malern(Menzel, Werner, Hünten usw.), Gefechtsscenen(Spichern, Wörth, Gravelotte, St. Privat, Vionville, Bois-Commun, Hebecourt, Medau, Orleans usw.) und geschichtliche Momente(Der alte Kaiser Wilhelm mit dem General Reille, Bismarcks Begegnung mit Napoleon bei Donchery, der Einzug in Berlin usw.), die aber der historischen Treue nicht ermangeln, also keineswegs Phantasiertücke sind. Die Momentphotographie war nämlich dazumal noch gar nicht erfunden. Der zweite Teil zeigt uns in Naturaufnahmen, welche vor nunmehr 32 Jahren an Ort und Stelle gemacht wurden, die durch die Belagerung von Paris in dessen Umgebung angerichteten fürchterlichen Verwüstungen. Die Darstellungen aus dem französischen Kriege sind in sechs Cyklen eingeteilt; der jetzt gezeigte ist in Köln noch nicht gezeigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht vom Montag auf Dienstag wurde in der Ehrenstrße ein Mann angeblich von mehreren Burschen überfallen, mißhandelt und erheblich am Kopfe verletzt. Der Verletzte wurde dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Am Montag Abend ging ein Pferd mit einer Karre in der Maybachstraße durch. An der Ecke der Straße schlug der Wagen gegen einen Pfeiler der Eisenbahnüberführung und fiel auf die Seite. Hierbei stürzten die auf dem Wagen in Kasten verpackten Tonplatten herab und wurden zum großen Teile gertrümmert. Die beiden Fuhrleute sind anscheinend mit dem Schrecken davon gekommen; das Pferd und der Wagen blieben unbeschaädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Am 28. Juli d. J. wurde hier die Leiche eines 1,66 Meter großen Selbstörders mit dunkelbraunem Haar aufgefunden, dessen Personalien bisher nicht zu ermitteln waren. Eine bei der Leiche vorgefundene silberne Taschenuhr mit doppeltem Goldrand trägt auf dem Zifferblatt die verschlungenen Buchstaben H. P. und ein Notizbuch den Namen Pauli. Zur Identificierung geeignete Angaben sind beim hiesigen Polizei-Präpsidium, Abteilung VI, einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 54. Ab.-Ist. Serie B. Andreas Hofer. Volksoder mit Ballett in 4 Akten von Em. Moör. Auf. 7, Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag: 55. Ab.-Ist. Serie C. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 48. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Aufzügen von Maurice Macterliuck. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Donnerstag: 49. Ab.-Ist. Kurzschluß. Ein burleskes Ehespiel in 3 Akten von Max Möller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 11.#10v.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..48-.58, do. vom Bauch 1,18-1,30, Kalbfleisch.55.72, Hammelfleisch.22-1,57, Rindernierentalg.88.00, Schweinefleisch 1,90-.02, Speck, geräuchert..73-.82, gesalzen.68-1,77, Schweineschmalz.68-.,77 uas Kil. Hasen 3,00-.50, Kaninchen 1,00-.20, Rebühner, alte.00, junge.60. Enten.00-.25, Gäuse.00-.00, Fasanen .00-.00. Mähne, alte 1,20-1,50. junge.00-.60, Hühner, alte.50.80, junge.80-.25, Tanzen, alte.40,junge.50 das Stück. Krammetsögel.00 der Bund. Essbutter.30.50, Kochbutter 2,00-2,20 das Kil. Landeier.75-3,25, Kisteneier.50 2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 5,40-6,00, do. rote 6,00-7,00, do. Nieren 8 00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-0,30, Rotkohle.08-.20 das Stück. Weisskohl.00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,08-.10. Preisselbeeren 0,90-1,00 das Kil. Kochätel M. 18.00-28.00, Essätel 30,00-60,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Englücksälle. In einem Hause an der Roonstraße fiel vorgestern Abend ein junges Mädchen von einem Stuhl und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In einem Hause an der Gr. Sandkaul fiel ein Mann die Treppe hinunter und trug erhebliche Kopfverletzungen davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugueführt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gestern Mittag stürzte am Blaubach ein Radfahrer von seinem Fahrrade und erlitt erhebliche Verletzungen am Kopfe. Der Verletzte mußte ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
