<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389175</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Unterrichtszeit an den mit Ostern u. J. ins Leben tretenden obligatorischen Fortbildungsschulen, welche bekanntlich auf 6 1/2 bis 8 1/2 Uhr festgesetzt wurde, bietet der Rheinischen Zeitung Anlaß, über Centrum, Handwerksmeister und Centrumsstadtverordnete sich zu ereifern. Nachdem das Blatt eingangs des betr. Artikels selbst festgestellt hat, daß in Magdeburg die Unterrichtszeit an den Magdeburger Fortbildungsschulen im Einvernehmen mit den Innungsmeister auf o bis. Uhr festgelegt und als bewährt sich erwiesen habe, führt es aus:"Das Zentrum, das durch Junungsgesetze und Maßregeln Trimbornscher Art dem einsichtslosen kleinen Handwerker Schutz gegen die Großindustrie und goldene Berge verspricht, darf beileibe diesen kleinen Handwerker nicht vor den Kopf stoßen, der bei Wahlen sein gefügiger Mitläufer ist, der aver, ohnehin ein Feind der Fortbildungsschulen, sehr engemütlich würde, wenn der Lehrling die Werkstatt zweimal um 5 Uhr verlassen müßte." Weshalb sollen die Kölner Handwerker bzw. Innungsvorstände"ohnehin ein Feind der Fortbildungsschulen" sein, diesen also weniger sympathisch gegenüverstehen, als ihre Magdeburger oder Krefelder Kollegen, welch letztere erklärten, sie würden ihren Lehrlingen mit Freuden zweimal in der Woche einen halben Tag freigeben zum Besuche der Fortbildungsschulen? Diese Annahme ist um so weniger berechtigt, als die Vertreter der Kölner Handwerksmeister in den Vorverhandlungen in entgegenkommendste Sinne, auch bezüglich der Unterrichtszeit, sich geäußert hatten-- im Gegensatz zu den Vertretern der Industrie, welche gegen eine Ausdehnung der obligatorischen Fortbildungsschulpflicht auf die gewerblichen jugendlichen Arbeiter sich ausgesprochen hatten. Wahltaktische Rücksicht auf die Handwerksmeister brauchte also die Centrumsfraction der Stadtverordnetenversammlung nicht zu nehmen und hat sie auch nicht genommen. Einige Mitglieder der Centrumsfraction hatten bekanntlich, und zwar im Einverstaän dnis mit allen übrigen Mitgliedern, in der Sitzung vom 13. November beantragt, daß die Unterrichtszeit spätestens um 6 Uhr beginnen, und nicht später wie 8 Uhr endigen sollte. Für die Zeit von 5 bis 7 Uhr war gar nicht auf eine Mehr heit zu rechnen; aber auch die Zeit von 6 bis 8 Uhr sand in der Neunerkommission, an welche die Anträge bekanntlich verwiesen wurden, keine Mehrheit. Von den Gegnern wurde insbesondere betont, daß die Inonstrie sonst dazu übergehen würde 14- bis 16jährige Arbeiter nicht mehr einzustellen. Dieses Argument allein würde indes die Centrumsstadtverordneten nicht zum Nachgeben verandaßt haben, wenn sie nicht sich hätten überzeugen mussen, daß bei etwaigem Beharren auf ihrem Antrage an eine Einführung des obligatorischen Unterrichts überhaupt nicht zu denken gewesen wäre, und so stimmten sie denn, wenn auch mit großem Bedenken, für 6 1/2 --8 1/2 Uhr. Daß ein Mehr nicht zu erreichen war, ging auch chon daraus hervor, daß die in der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung von den Stadtverordneten Brems und Rings beantragte Einfügung des Wortes"spätestens" vor 6 1/2 Uhr seitens der liberalen Partei keine Unterstützung fand. Der Vorwurf gegen den Stadtverordneten Rings, daß er seinen von der Gesellschaft für sociale Reform erhaltenen Auftrag, für die von dieser einstimmig angenommene Resolution und damit nochmals für die Unterrichtszeit von 5 bis 7 Uhr einzutreten, nicht ausgeführt habe, ist demnach gänzlich unberechtigt. Hr Rings hat über seine Stellung gerade hinsichtlich des Antrages der Gesellschaft für sociale Reform keinen Zweifel gelassen, aber, wie bezüglich der Unterrichtszeit, so auch in anderen Punkten nicht alles erreichen können, was er für wünschenswert hielt. Die jetzt beschlossene Regelung des obligatorischen Fortbildungsschulunterrichtes bedeutet für Köln zweifellos einen erheblichen Fortschritt, und wenn erst beteiligten Kreise in die neuen Verhältnisse sich eingelebt haben, werden mit der Zeit wohl auch noch manche Verbesserungen vor genommen werden können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brandungück. Gestern Mittag brach in der Lack- und Firnißfabrik von Herbig-Haarhaus in der Mechternstraße zu Koln Ehrenfeld Feuer aus, welches infolge der vorhandenen leichtbrenn baren Materialien mit großer Schnelligkeit um sich griff. Die Freiwillige Feuerwehr von Ehrenfeld war binnen kurzer Zeit zur Stelle. Da Großfeuer gemeldet war, so erschienen auch zwei Züge der Kölner Berufsfeuerwehr, diese konnten jedoch nach etwa einer halben Stunde wieder abrücken. Es gelang den beiden Wehren das Feuer nach kurzer Zeit auf seinen Herd zu beschränken und das Hauptfabrikgebäude zu retten. Der Schmelzraum brannte vollständig aus. Das Feuer war dadurch entstanden, daß ein Lackkessel übergelaufen war und die Flammen auch den Inhalt eines zweiten Kessels in Brand gesetzt hatten. Der entstandene Brandschaden ist unbedeutend und der Fabrikbetrieb in keiner Weise gestört. Leider hat sich bei dem Brande ein schwerer Englücorall zugetragen. Ein in der Vogelsangerstraße zu Ehrenfeld wohnender Arbeiter, welcher einen der Lackkessel zu bedienen hatte, erlitt so schwere Brandwunden, daß er ins St. Franzikushospital gebracht werden mußte, wo er gestern Nachmittag seinen Verletzungen erlegen ist. 96 12 Zusammenstoßß. Gestern Nachmittag stießen in der Liebigstraße zu Ehrenfeld zwei Triebwagen der Straßenbarn zusammen. Ein Wagenührer erlitt bei dem Zusammenstoßß so erhebliche Quetschungen an der Brust, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stammtisch Schimmel. Daß am Bier- oder Weintiſch nicht nur gezecht, politisirt usw. wird, sondern daß man auch hier in feuchteröhlicher Stimmung der notleidenden Mitmenschen gedenkt, hat u. a. der durch seine Schützenbuüder, Bierfehme, Mülleimerversammlung usw. rühmlichst bekannte Stammtisch Schimmel, Mühlengasse, bewiesen. Aus dem Inhalt seiner Sammelbüchse, die zu füllen erst vor einigen Monaten begonnen wurde, konnten für 24 bedürftige Kinder eines sehr armen Schulbezirks neue Schuhe beschafft werden. Außeadem wurden von den einzelnen Mitgliedern des Stammtisches sowie von der Stammtischmutter 12 Paar Strümpfe, 12 Schürzen, Kleider, Schuhe usw. noch besonders gespendet. Ein Bravo diesem Stammtisch! Möge er in seinem menschenfreundlichen Bestreben viele Nachahmer finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 83. Ab.-Ist. Serie C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Dienstäume des 21. Polizei-Reviers werden am 30. d. Mts. von Venloerstraße 436 nach Simarplatz Nr. 3 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
