<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389191</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diamantene Hochzeit. Hr. Dachdeckermeister Johann Roß, Röhrergasse 28, feiert am Sonntag den 4. Januar seine diamantene Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 m; Köln, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergent für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittel-Polizei(Nachtwachtdienst ist nicht mit der Stelle verbunden), monatlich 120 M. Tiäten, nach der Anstellung 1500 M. jährlich, steigt bis 2200.; Köln, städtische Verwaltung, Oberbürgermeisteramt, Schuldiener und Heizer an der Kunstgewerbeschule. Anfangsgehalt 1200., steigt bis 1900.; Eschweiler, Polizeiverwaltung, Nachtschutzmann, 900 M. Gehalt; Mangelt, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und zugleich Feldhüter, 750 M. jährlich, fliegt bis 900.; Neunkirchen(Bezirk Trier), Bürgermeisteramt, Bureaudiener, 720 M. Gehalt; Neuwied, Polizeiverwaltung. Polizei-Sekretariatsassistent, 900 M. jährlich, steigt bis 1600.; Rheydt(Bezirk Düsseldorf), Polizeiverwaltung. Polizeisergeant, 1200., steigt bis 1900.; Sieglar, Gemeinde, Feldhütter, 450 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, kaiserl. Oberpostdirektion Köln(Rhein), Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten ist die Straße Karthäuferwall vom Severinsthor bis Brunostrße vom 29. Dezember 1902 ab auf die Dauer von weiteren drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurden in der Neujahrsnacht zwei Personen verbunden, welche unter dem Eisenbahn- bogen am Eigelstein ohne jede Veranlassung angefallen und mißhandelt worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Explosion. In einem Hause am Chlodwigplatz explodierte vorgestern Abend eine Benzinlampe. Ein Mann erlitt hierbei so erhebliche Brandwunden, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u. Englücksälle. In einem Hause an der Jabachstraße fich eine Frau die Treppe hinunter und trug erhebliche Knieverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>An der alten Schiffbarücke kam ein Mann zu Fall und erlitt einen Knöchelbruch.-- In der Verreuratverstraße fiel ein etwa zehnähriger Junge von einer Maner und brach ein Bein.-- Gestern Morgen stürzte bei den Reparaturarbeiten in der Strafanstalt am Klingelpüs ein Klempner von einem Gerüst und zog sich einen Beinbruch zu. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.-- Dort sand ein Arbeiter der städtischen Straßenreinigung Aufnahme, der mit einem Arm in eine Kehrmaschine geraten war und erhebliche Quetschungen erlitten hatte.-- In der Gasfabrik zu Ehrenfeld siel am Donnerstag Nachmittag ein Arbeiter von einer Leiter und erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß er ins Franziskushospital gebracht werden mußte.-- Am Donnerstag Abend scheute in der Waisenhausgasse das Perd eines Droschkenkutschers und ging durch. Der Kutscher stürzte hierbei vom Bocke und brach den linken Arm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verbrüht. Im Deutzer Hospital fand ein etwa sünfähriger Junge Aufnahme, welcher in seiner elterlichen Wohnung in einen Kübel heißen Wassers gefallen war und erhebliche Verbrühungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In einer Accumulatorenfabrik am Zollstock geriet gestern Nachmittag ein Arbeiter zwischen eine Transmission und wurde so erheblich vrrietzt, daß an seinem Aufkommen gezweifelt wird. Der Verungluückte wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Vormittag gegen 912 Uhr stieß auf der Apostelnstrße ein Wagen der elektrischen Straßenbarn mit einem Fuhrwerk zusammen. Menschen sind nicht verletzt; auch ist ein Material- schaden nicht entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
