<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389177</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 19.0ez.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,43-1,57, do. vom Bauch 1,20-1,32, Kalbfleisch.50 .65, Hammelfleisch 1,20 1,55, Rindernierentalg.88 1,00, Schweinefleisch .90-1,98, Speck, geräuchert.73 1,62, gesalzen.73-.80, Schweine Schmalz.67 1,73 das Kil. Hasen.20.50, Kaninchen,.00-.20, Rebühner, alte.00, junge.00, Enten.50-.25, Gäuse 4,50.00, Fasanen .75-3,75, Hähne, alte.20-1,50, junge.40-.80, M Ihn#cken junge.80 2,50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,60-.70, Schn .00. Truthähne.00-6,00 d. Stück. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter.00 bis.20 das Kil. Landeier 3,25-.,75, Hister#er,.50.%% 1/2 25 Stück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine Arbeitslosenversammlung fand Donnerstag Mittag im Staufischen Saale statt. Bauarbeiter Hamata schilderte die Verhältnisse der Arbeitslosen, die sich gegenwärtig hier befänden. Die städtische Verwaltung, die 111000 Mark bewilligt habe für Notstandsarbeiten, sei nun auch verpflichtet, diese ausführen zu lassen, damit die jetzt arbeitslosen Arbeiter wenigstens in etwa teilnehmen können an den Freuden des Weihnachtsfestes. Ein Arbeiter teilte mit, daß der Verband der Bau-, Erd- und gewerblichen Hülfsarbeiten sich am 20. November an den Oberbürgermeister gewandt und folgende Antwort erhalten habe:"Auf die Eingabe vom 20. d. teile ich Ihnen mit, daß seitens der städtischen Verwaltung für den Fall des Eintretens einer größeren Beschäftigungslosigkeit der hiesigen ortsangehörigen Arbeiter im bevorstehenden Winter die Vornahme städtischer Arbeiten vorgesehen ist. Auf den Ihrerseits zugleich vorgetragenen Wunsch des Verbandes, städtische Arbeiten nur denjenigen Unternehmern zu übertragen, welche sich verpflichten, den von der Bau gewerksinnung zugesagten Minimallohn zu zahlen, erwidere ich, daß eine derartige Beschränkung der Vertragsfreiheit in den Bedingungen bei Vergebung städtischer Arbeiten nicht vorgesehen und deren Einführung auch nicht beabsichtigt ist." Es wurde vorgeschlagen, die anwesenden etwa 300 Arbeitslosen möchten sich, um zu demonstrieren, vor dem Rathause versammeln. Hiervon wurde jedoch abgerathen. Der socialdemokratische Arbeitersekretär Hofrichter meinte, die Arbeiter müßten sich mehr Einfluß in wirtschaftlicher und politischer Beziehung zu erringen suchen, dann würden sie auch einen Vertreter im Stadtverordnetenkollegium erhalten. Hierauf wurde geantwortet, daß man im Stadtparlament bereits einen Arbeitervertreter habe, der aber hier nicht erschienen sei.[Stadtverordneter Rings, der hier gemeint war, schreibt uns hierzu:"Ich erkenne zwar ganz und gar keine Verpflichtung an, all den zahlreichen an mich ergehenden Einladungen zur Teilnahme an den verschiedensten Versammlungen zu entsprechen. Ich kann das nur in dem Maße thun, als meine beruflichen und sonstigen Verpflichtungen mir dies überhaupt gestatten. Im vorliegenden Falle war eine Teilnahme au der Versammlung mir schon aus dem Grunde undöglich, als ich erst am Donnerstag Nachmittag 4 Uhr beim Vorübergehen an einer Plakattafel durch ein dort angeschlagenes Plakat Kenntnis von der inzwischen bereits stattgehabten Versammlung erhielt. Ich muß also schon deshalb, sofern der betr. Redner aus meinem Nichterscheinen einen Vorwurf mir machen wollte, diesen zurückweisen. Daß mir die Lage der Arbeitslosen und deren Familien nicht gleichgültig ist, sondern sehr am Herzen liegt, und alle Bestrebungen, der Notlage derselben nach Möglichkeit zu helfen, meiner Unterstützung gewiß sind, brauche ich wohl kaum besonders zu betonen."] Gegen das Centrum wurde polemisiert, das mitgeholfen habe, das Brot des armen Mannes zu verteuern. Der städtischen Verwaltung wurde vorgeworfen, daß sie bei Annahme von Arbeitern diejenigen bevorzuge, die gegen Arbeitslosigkeit versichert seien. Man beauftragte das Bureau der Versammlung, sich an den Oberbürgermeister zu wenden behufs Beschleunigung der Vornahme von Notstandsarbeiten.[Hinsichtlich der Zahl der Arbeitslosen sind wir in der Lage, folgendes mitzuteilen: Am 1. Dezember waren bei der hiesigen Arbeitsnachweisanstalt im ganzen 939 arbeitslose Personen angemeldet, darunter 682 hiesige und 257 auswärtige Arbeiter: nachdem diese Zahl am 8. Dezember auf 753(528 und 225) zurückgegangen war, stieg dieselbe am 9. Dezember wieder auf 846(632 bzw. 212) und am darauffolgenden Tage(10. Dezember) sogar auf 1419; während die auswärtigen Arbeitslosen um drei zurückgingen(209), stieg die Zahl der einheimischen um 586. Dies dürfte sich vielleicht aus dem Umstande erklären, daß an diesem Tage die Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit ihre Thätigkeit aufnahm. Am 15. Dezember waren 1743 Arbeitslose angemeldet(1550 bzw. 193); heute dürfte dieselbe um 300--400 niedriger sein. Infolge der günstiger gewordenen Witterung ist auch in der Zahl der vermittelten Stellen eine erhebliche Steigerung eingetreten; dieselbe bewegte sich in der Zeit vom 1. bis 6. Dezember zwischen 83--29, stieg am 9. Dezember auf 125; am 10. Dezember wieder 21, am 11. Dezember 3, am 12. Dezember 16 und am 13. Dezember 9. am 15. Dezember dagegen wurden 246 Stellen vermittelt. Diese Steigerung ist wesentlich durch umfassende Aufnahme der durch den Frost ins Stocken geratenen Bauthätigkeit herbeigefuührt. 228 Personen wurden in den letzten 14 Tagen mit Notstandsarbeiten beschäftigt.] am Vogelänger. Während der letzten Frostperiode hat die Fspolizei etwa 20 Vogelänger abgeaßt und zur Anzeige gebracht. Die Fangeräte wurden beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 85. Ab-Ist. Serie A. Der Bettelſtudent. Operette in 3 Akten v. Karl Millöcker. Einl. 7 Uhr. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 86. Ab.-Ist. Serie B. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Engelbert Humperdinck. Das war ich! Dorfidylle in einem Aufzuge von Leo Blech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 39. Vorst. b. aufg. Ab. Nachm. 3 1/2 Uhr. Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachts-Komödie mit großem Ballett in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A. Görner. Einl. 3 Uhr. Anf. 3 1/2 Uhr. Ende 5 1/2 Uhr. Abends: Keine Vorstellung. Sonntag: 40. Vorst. b. aufg. Ab. Nachm. 3 Uhr. Sneewittchen und die sieben Zwerge. Abends 7 1/2 Uhr. 63. Ab.-Vorst. Kyritz-Pyritz. Posse mit Gesang in 3 Akten von H. Wilken und O. Justinus. Musik von G. Michaelis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Abteilungsdirigenten bei der hiesigen Oberpostdirektion, Oberbostrat Sautter. und dem Nostrat Naab hierselbst ist der Charakter als Geheimer Nostrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In große Verlegenheit versetzt wurden gestern Abend gegen 6 Uhr zahlreiche an das städtische Elektricitaätswerke angeschlossene Geschäfte, Ladenlokal und Bureaux, indem das elektrische Licht erlosch. Auch auf dem Rathause erloschen sämtliche Lampen, so daß alle Bureaux in Finsternis gehüllt wurden. Auf einzelnen derselben wurde bei Gas-, Petroleumlampen und bei Kerzenlicht weitergearbeitet. Die Ursache der Störung war nicht zu ermitteln, da eine telephonische Verständigung mit dem Elektricitaätswerke nicht zu ermöglichen war. Die auf den Straßen angebrachten Bogenlampen erloschen nicht; auch der Verkehr der elektrischen Straßenbarn wurde durch die Störung nicht in Mitleidenschaft gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Englücksfall. Gestern Nachmittag fiel ein Fuhrmann auf dem Perlengraben von seinem Fuhrwerk auf das Straßenpflaster und zog sich einen Schädelbruch zu. Der Unfall entstand dadurch, daß der Verletzte mit seinem Fuhrwerk die linke Seite des Fahrdammes befuhr und ein entgegenkommendes Fuhrwerk ihn anrannte. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unter Kranenbäumen kam ein etwa zehnähriger Junge zu Fall und erlitt einen Beinbruch. Die Verletzten wurden ins Erwischt. Gestern wurde eine Frauensperson als sie Wäsche vom Speicher eines Hauses am Gereonswall gestohlen, festgenommen, worauf man sie der Polizei übergab. Bei einer Haussuchung in der Wohnung der Diebin fanden sich auch Wäschestücke, welche vor einiger Zeit in einem Nebenhause gestohlen worden waren, sowie Porzellan und andere Sachen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Carmen Sylva(Königin Elisabeth von Rumänien) hat ihren neuesten Band Gedichte, welcher unter vem Titel Unter der Blume bei W. Wunderling(Regensburg) erschienen ist und vorwiegend Rheinweinliede enthält, dem Kölner Männergesang-Verein widmet. Die poetische Widmung lautet: Ihr habt einmal im Walde Gesungen, in meinem Wald!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Kaufmännischen Verein Köln(Vereinslokal Perlenpfuhl 1) hielt Prof. Dr. Rumpen einen sehr interessanten Vortrag über Martinique und die heutigen Anschauungen über Vulkanismus. In einer Reihe von Lichtbildern zeigte er zunächst die Insel Martinique vor der Katastrophe, während eine fernere Serie ein Bild der Zerstörung bot, die durch Ausbruüche des Mont Pele im Mai dieses Jahres hervorgerufen wurde. Redner streifte dann noch kurz die gleichzeitigen Ausbruüche des Souffrière auf St. Vincent, um sich alsdann in klarer, leicht faßlicher Weise über die heutigen Lreschegiggg. über Vulkanismus, über Entstehung der Ausbruüche, Kraterbildung verbreiten. Lebhafter Beifall der zahlreichen Versammlung dankte dem Redner für seine lehrreichen Ausführungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Köln. 20.Dez.1902. Der Wasserstand des Rheine: dem anhaltenden Regenwetter ausserordentlich stark. Gest zeigte der hiesige Pegel.42 Meter, gegen.49 Meter am Abend vorher. Der Rheinauhafen ist von Schiffen geleert. Gestern Morgen wurde mi dem Aufbau der Landjoche der Schiffbarücke sowohl an der Kölner wie an der Deutzer Seite begonnen; heute werden die übrigen Joch durch den fiskalischen Dampfer Mosel eingefahren. Die Temperat ist wieder gesunken; gestern in der Mittagsstunde zeigte das Therm meter bei Nordwestwind nur+ 4*4 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Eine interessante Feuernöschprobe fand gestern Nachmittag auf dem Exerzierplatz vor dem Nachenerthor statt. Derselben wohnten mehrere Offiziere, zahlreiche Agenten von Feuerversicherungsgesellschaften und eine große Zahl von sonstigen Zuschauern bei. Es handelte sich um die Erprobung der Excelsior-Feuernösch- apparate aus Berlin. Es wurde zunächst ein Schornstein aus Holz, der im Innern mit Teer bestrichen und mit Petroleum getränkt war, angefündet. Als der Schornstein in hellem Feuer stand, wurde letzteres mit einem Excelsior in kurzer Zeit gelöscht. Dann wurde ein kleiner Raumbrand vorgefuührt. Eine kleine Holzbude wurde mit Teer und Petroleum bestrichen und in Brand gesetzt. Auch dieses Feuer wurde mit dem neuen bzw. verbesserten Excelsior rasch gelöscht. Ein weiterer Versuch bestand darin, daß eine größere Fläche Erde mit Teer und Petroleum bestrichen und angefündet wurde. Mit Petroleum wurde dem Feuer noch nachgeholfen. Auch hier genügte ein einziger Excelsior, um das Feuer zu löschen. Der letzte Versuch bestand in der Löschung eines größeren Raumbrandes, wozu eine großere Holzbude verwendet wurde. Auch hier hatte man Teer und Petroleum nicht gespart. Als die ganze Bude lichterloh brannte, wurde das Feuer mit dem Apparat vollständig gelöscht. Die Zuschauer zollten der Vorführung lebhafte Anerkennung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Anfertigung von warmen und kalten Schüsseln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Düanwald, Bürgemeisteramt Merheim in Holweide, Feld- und Waldhüter, 820 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Odenkirchen, Bürgermeisteramt, Bureau-Assistent, 1200., steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Püttingen, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 800 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Püttingen, Bürgermeisteramt, Wegenärter, 900 M. pro Jahr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Steckenborn, Bürgermeisteramt der Stadt Kästernich, Kreis Montjoie, Gemeindeörster, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1500 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. OberPostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. -- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Heiraten. Heinr. Bette, Bildhauermstr., u. Kath. Iven, beide v hier.- Ulrich Dott. Tagl., v. Rodenkirchen, u. Wwe. Marg. Dott, geb. Casper, v. Boppard 9 Heiratsankündigungen. Andr. Behrendt, Straßen.-Wagen Drachenfelsstr. 22. u. Christine Pohl, Mauritiussteinweg 60.- Joseph Clemens, Schutz., Loreleystr. 26. u. Marg. Hergarten, Vorgebirg straße 10.- Franz Sauer, Maschinenschlosser, u. Josepha Wawra, beide Severinsw. 49.- Heinr. Held. o.., u. Wwe. Luise Hamm, geb. Berner beide Cäsarsur. 32.- Aug. Althoff, Korrektor. Weidenbach 3, u. Marg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>unter aphonie Nr. 425 idemontmeisterin ein, was Liedern ß, sowie Arie aus zosopran en. Sie oß. Das soch das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>kunsten der hen Tonrof. Jos. dorchester lente von daß die Teil des t, indem l. Karola Zuhörer l. Hubert</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>n Armeeamt Merenkirchen, 00 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>alt, steigt 900 M. Resternich, bis 1500 rl. Berbis 1000 erl. Ober1500 M. Postdireklagen am 32932 M. Dezember r.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>25</number>
      <text>Ulrichs., Marien., Seyen eyer, 1., 7.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>26</number>
      <text>Schmitz, Mittelstr. 29. en, beide v. Dott, geb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>27</number>
      <text>Abgabe elektrischer Energie. Es ist beabsichtigt, Kabel zur Abgabe elektrischer Energie für Beleuchtungs- und Kraftzwecke in mehreren Straßen zu verlegen. Interessenten, welche bei Ausführung dieser Kabelverlegungsarbeiten die Herstellung eines Hausanschlusses in den betreffenden Straßen zum Bezuge von elektrischer Energie wünschen, werden gebeten, die schriftliche Anmeldung innerhalb acht Tagen zu veranlassen. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil vorliegender Nummer zu ersehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>28</number>
      <text>Verhaftet. Am Donnerstag wurde von der Kriminalpolizei ein Mann verhaftet, der seit einigen Monaten in den Zeitungen größerer Städte annoncirte, daß er Geldbeträge bis zu 2000 M. zu verleihen habe. Den Reflektanten verlangte er 75 Pfg. für Unkosten ab, die er auch regelmäßig erhielt; damit war seine Thätigkeit in jedem einzelnen Falle beendet. Die Anzahl der Geschädigten wird sich auf mehrere hundert belaufen. Ferner wurden festgenommen drei Dirnen wegen Diebstahls, ein Kaufmann wegen Wechselnälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>29</number>
      <text>Der Vogelschutz- und Kauarienzuchtverein Kanaria hält am 21., 22. und 23. Dez. im Krystallpalast, Schildergasse, seine erste Verkaufsausstellung von gutsingenden Kauarienvögeln ab. Der Verein erfreut sich in der Bürgerschaft eines guten Rufes. Auch jetzt kommen nur gutsingende Kanarienögel zur Ausstellung und ist dadurch jedem Vogelliebhaber günstige Gelegenheit geboten, sich für billiges Geld in den Besitz elnes guten Vogels zu setzen.(S. Anz.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
