<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389118</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Bei dem Wettbewerbbetreffend den Neubau der katholischen Pfarrkirche zu Köln-Raderthal wurde einstimmig das Projekt der Firma Rüdell&amp; Odenthal hier- selbst, eine gotische Hallenkirche mit Krenzschiffanlage, zur Ausführung bestimmt. Die genannten Architekten sind auch die Erbauer der nunmehr bald fertigen St. Aqneskirche am Neußer Thor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Hoher Besuch. Am Donnerstag weilte der zum General kommissar der St. Louis-Weltausstellung für Europa ernannte Unterstaatssekretär a. D. Cridler mit dem Assistent-Commissioner Herrn Kohlſaat in unserer Stadt und besichtigte in Begleitung des hiesigen amerikanischen Vizekonsuln Herrn Lesimple die ausgedehnten Kellereien der Firma Duhr&amp; Co. Die Herren verweilten über eine Stunde dort und sprachen sich beim Abschied hochbefriedigt über die Einrichtungen aus, indem sie den Wunsch ausdruückten, daß die Firma Duhr&amp; Co. sich an der St. Louis-Ausstellung beteiligen möchte. Mit dem Nachtzuge fuhren die Herren nach Berlin weiter, woselbst mit der deutschen Regierung Verhandlungen behufs Einsetzung eines deutschen Komitees stattfinden werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versuchter Diebstahl. Vorgestern Morgen wurde einem Herrn in der Balthasarstraße das Fahrrad, welches er wenige Minuten an ein Haus gestellt hatte, gestohlen. Der Dieb war jedoch beobachtet worden und wurde, als er flüchten wollte, festgehalten. Nach Verabreichung einer Tracht Prügel ließ man ihn laufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Hauskollekte. Dem Vorstand des Asyls für arme verwahr löste Kinder im St. Josephshaus zu Köln-Ehrenfeld ist vom Hru. Obereräsidenten der Rheinprovinz die Erlaubnis erteilt worden, zum Besten des genannten Asyls in den Monaten Oktober, November und Dezember d. J. bei den katholischen Bewohnern des Stadtkreises Köln eine Hauskollekte abzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 41. Ab.-Ist. Serie A. Othello, der Mohr von Venedig. Trauerspiel in 5 Akten von William Shakespeare. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 42. Ab.-Ist. Serie B. Die lustigen Weiber von Windsor. Kom. Oper in 3 Akten von Nicolai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 38. Ab.-Ist. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 39. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Akten von Maurice Maeterlinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft eröffnete am Sonntag Abend mit einem wohlgelungenen Familien-Festabend die dieseährige Wintersaison. Nachdem der Vorsitzende der Bürgergesellschaft, Hr. Stadtverordneter H. Pilartz, die so zahlreich erschienenen Gäste und Mitglieder herzlich begrüßt hatte, wickelte sich das reich bemessene Programm in vorteilhaftester Weise ab. Frl. Adele Appell, in welcher wir eine höchst stimmbegabte Sängerin kennen lernten, sang Lieder von Brahms, Jensen, Heuser und v. Wickede, während der Tenorist Hr. Jak. Decker neben Liedern von R. Schumann und Sachs auch Recitativ und Cavatine aus der Connodschen Oper Faust und Margarete mit reiner, klangvoller Stimme sang. Beide Solisten ernteten reichen und verdienten Beifall und mußten sich zu Zugaben verstehen. Ganz hervorragend waren die Darbietungen der Kapelle des 53. Jusunirie-#e aimants unter der umsichtigen Leitung des Königl. Muſikdirigenten Hru. Max Granzow. Der glänzende Verlauf des ersten Familienabend bürgt für die weitere Feste der Gesellschaft, die nicht wenig in dem starken Anwachsen derselben beigetragen haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kalk. 27.Okt.1902. Ueber die Aufgaben der königlichen Gewerbeinspektionen und den Verkehr zwischen Arbeiterschaft und Fabrik-Inspektion sprach in einer am Sonntag hierselbst stattgehabten Versammlung des christlichsozialen Metallarbeiter-Verbandes der königliche Gewerbe-Inspektor für den Bezirk Köln-Land, Hr. Dr. Liebling. Mit großer Aufmerksamkeit folgten die Anwesenden den interessanten, für alle Arbeiter so hoch wichtigen Ausführungen des Redners, dem am Schlusse seines Vortrages lebhafter Beifall und herzlicher Dank gespendet wurde. Sodann wurden aus der Mitte der Versammlung eine Anzahl Fragen sachlicher Natur, betr. den Verkehr der Arbeiter mit den Gewerbe-Jnspektionen, an den Vortragenden gerichtet, die derselbe beantwortete. Nachdem eine zweite ähnliche Versammlung zur Entgegennahme des Jahresberichtes der rheinischen Fabrik-Inspektionen für 1901 in Aussicht gestellt war, wurde die aufregend verlaufene Versammlung geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
