<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389161</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Begräbnis. Von der großen Achtung und Wertschätzung, die der verstorbene kgl. Polizeiinspektor a. D. Karl Friedrich Sauer genoß zeugte die große Zahl Leidtragender, die ihm gestern Nachmittag die letzte Ehre erwies. Der Verstorbene gehörte etwa 40 Jahre der hiesigen kgl. Polizeiverwaltung an. Den Trauerzug, der sich um 1/2 3 sich um 1/2 3 Uhr von der Wohnung des Verstorbenen in der Frankstraße aus in Bewegung setzte, eröffnete eine Musikkapelle, Trauerweisen spielend. Der Leichenwagen war mit prachtvollen Kränzen geschückt. Den Angehörigen folgte eine große Zahl Leidtragender; unter ihnen bemerkte man u. a. den Polizeiräsidenten Wiegmann, Polizeirat Emmerich, die Polizeiinspectoren, Polizeikommissare, die Beamten des kgl. Polizeiräsidiums, die dienstfreien Schutzleute(über 200). Eine lange Wagenreihe beschlossß den Leichenzug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schenkung. Der verstorbene Rentner Andreas Bungartz, Ursulagartenstraße, hat dem Wohlthässigkeitsverein Meisterschaft zur Unterstützung unverschuldet ins Englück geratener Kölner Familien eine Zuwendung von 300 M. testamentarisch vermacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stempelsteuer. Das Hauptsteueramt erinnert daran, daß alle Pacht-, Afterpacht-, Miet- und Afteimietverträge sowie Pfandnutzungsverträge über unbewegliche Sachen, fofern der nach der Dauer eines ganzen Jahres zu berechnende Zins mehr als 300 M. beträgt. mit ein Zehntel vom Hundert des letzteren zu versteuern sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfälle. Im Vincenzhause fand ein Herr Aufnahme, der auf der Straße ausgeglitten war und einen Armbruch erlitten hatte.-- Am alten Ufer kam ein zehnähriges Mädchen auf einer Schleifbahn Ein Menſchenauflauf entstand am Mittwoch Abend auf der Severinstrße vor dem Augustinerkloster. Ein Betrunkener, der auf dem Perlengraben in einer Schlägerei verschiedene Verletzungen erlitten hatte, wollte im Augustinerkloster verbunden werden, was ihm, wie der Polizeibericht meldet, jedoch verweigert wurde. Er wurde, da kein Krankenwagen vorhanden war, mittels eines Wagens der Feuerwehr zum Bürgerhosp tal geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E Brände. Gestern Nachmittag entstand in einem Hause am Hohenzollernring ein kleiner Brand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Venloerstraße brad gestern Nachmittag ein Zimmerbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr. Bei dem letzten Brande war die Wehr über eine Stunde beschäftigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Vorgestern Nachmittag hantierte zu Kölnlindenthal ein etwa 14jähriger Junge mit einer geladenen Flobertbüchse. Plötzlich entlud sich die Wasse und die Kugel drang einem gleichalterigen Spielgenossen durch die linke Hand. Der Verletzte kam ins Alexianerkloster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 73. Ab.-Ist. Serie A. Zum 1. Mal: Hoffmanns Erzählungen. Phantast. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 74. Ab.-Ist. Serie B. Mignon. Oper in 3 Akten von Ambroise Thomas</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>ntes Kölner Stadttheater. Heute: 32.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Landwirtschaftliche Verein für Rheinpreußßzen hält am 12. und 13. Dezember hier eine Centralvorstandssitzung ab. Auf der reichhaltigen Tagesordnung stehen u. a. folgende Punkte: Antrag der Lokale teilung Düsseldorf, in der Stadt Düsseldorf einen Provinzictobstmarkt einrichten; Auftrag der Sektion Viehzucht betr. Revision der Polizeiverordnungen über den Verkehr mit Kuhmilch, insbesondere au Sonn- und Feiertagen die Zekt von 6 Uhr morgens bis 2 Uhr nachmittags für den Milchverkauf freizugeben; Antrag der Lokalabteilung Rheinbach, dahm zu wirken, daß alle nicht der Schlachtvieh- und Fleischbeschau unterliegenden Hausschlachtungen von Schweinen auch von der Trichinen- und Innenschau ausgenom men werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kleinbahn Kalk--Vingst--Rath--Heumar. In der im Amtsblatt veröffentlichten Genehmigungsurkunde heißt es u..: Zur Herstellung und zum Betriebe einer nebenbahnähnlichen Kleinbahn in Spurweite von 1 435 Meter von Kalk über Vingst nach Rath-- Heumar für die Beförderung von Personen, Reisegeäck, Markt ut und Stückgu mittels elektrischer Kraft, wird der Stadtgemeinde Köln auf die Zeitdauer von hundert Jahren von der Genehmigung zur Eröffnung des Betriebes ab die Genehmigung erteilt. Die Kleinbahn beginnt an der Ecke der Haupt- und Kirchstraße in Kalk und darf mit der stadtöluischen Straßenbahnstrecke"Kulkerbahn" zusammen geschlossen werden. Eine Ausdehnung des Betriebszweckes auf die Beförderung von Wagenladungsgütern muß dauernd unterbleiben. Die Beförderung von Stückütern in besonderen Güterzügen ist nicht erlaubt, sie darf nur mit solchen Zügen erfolgen, die in der Hauptwache der Personenbeförderung dienen. Auf der Kleinbahn darf kein Syuellbetrieb zwischen nicht benachbarten Stationen stattfinden. Für die Kreuzung der Staatsbahn Troisdorf--Speldorf sind die vom Herrn Minister der öffentlichen Arbeiten gestellten Bedingungen und Vorschriften maßgebend. Die Vollendung und Inbetriebnahme der Bahn muß auf eigenem Bahntörper darf, soweit lichen Arbeiten eine Abweichung zuge die Geschwindigkeit auf öffentlichen?</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
