<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389127</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag gegen 4 Uhr fuhr ein Wagen der elektrischen Straßenbarn am Hohenstaufenring gegen einen in derselben Richtung fahrenden mit Briketts beladenen Wagen. Hierbei 1 Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im Bürgerhospital der Herr, welcher gestern beim Abspringen von einem Triebwagen der Straßenbarn unter die Räder geraten war. Der Verungluückte ist der Inhaber des elektrotechnischen Installationsgeschäftes Köhn&amp; Rowoldt, Hr. Wilhelm Köhn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner Liederkranz feiert am Sonntag den 16. d. M. sein 47. Stiftungsfest. Das Hochamt für die Verstorbenen des Vereins findel in diesem Jahre nicht in St. Ursula, sondern in der Herz Jesukirche statt. Nach dem Hochamt erfolgt die Benediktion des vom Liederkranz aus den Gerträgeissen verschiedener Konzerte gestifteten, von dem Vereinsmitgliede R. Möst ausgeführten und auf der Düsseldorfer Ausstellung preisgekrönten Altares. Bei dieser Feier werden von Mitgliedern des Vereins eine vierstimmige Messe, von dem ganzen Chore verschiedene Einlagen gesungen. Nach dem Hochamte versammeln sich die Mitglieder zum Früschoppen mit dem Kirchenvorstande und den Pfarreingesessenen der Herz Jesupfarre im Volksgarten. Die Abendfestlichkeit findet in üblicher Weise im Viktoriasaale statt, und besteht in Konzert, Ehrung der dieseährigen Jubilare, Theater und Ball. Zweifellos wird das Stiftungsfest des Vereins, welches in diesem Jahre eine besondere Bedeutung hat, seine bewährte Zugkraft ausüben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Stadttheater. Deu beiden Gastspielvorstellungen von Sarah Bernhardt, Femora und Cameliendame, am Freitag und Samstag im Alten Stadttheater wird der Kronprinz beiwohnen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Neuen Stadttheater findet am Sonntag den 9. November die Draufführung einer Oper von Emanuel Moör statt: Andreas Hofer, Text nach einem Plane des Komponisten. Die Handlung bildet das tragische Geschick des Tiroler Volkshelden, der 1810 unter den Kugeln der Franzosen zu Mantna sein Leben aushauchte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 48. Ab.-Ist. Serie). Tauchäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: 49. Ab.-Ist. Serie A. Die lustigen Weiber von Windsor. Komisch-phant. Oper in 3 Akten von Otto Nikolai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 45. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Aufz. von Maurice Maeterlinck. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Freitag: 17. Ist. bei aufgeh. Ab. Vorstellung von Madame Sarah Bernhardt und ihrer Gesellschaft vom Theatre Sarah Bernhardt in Paris. Femora. Schauspiel in 4 Akten von Victorien Sardon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Auszeichnung. Auf der Kunst- und Gewerbe-Ausstellung in Hamburg-Altona erhielt Hr. Joh. Woltmann hierselbst für seinen verbesserten Friedrichsdorfer Zwieback das goldene Ehrenkranz, ein Ehrendiplom und die große goldene Fortschrittsmedaille.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Vorgestern Nachmittag kam in einer Jalousieenfabrik in der Burgunderstraße ein Schlosser durch Ausgleiten mit dem Kopfe in das Schwungrad des Gasmotors und wurde sofort getötet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden in Monat Oktober 2273 offene Stellen gemeldet: 1369 in der männlichen, 904 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3864 Personen: 3100 in der männlichen, 2287 hiesige und 813 auswärtige, 764 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2059 Personen Stellung: 1315 männliche und 744 weibliche. Ende des Monats Oktober waren 880 männliche und 12 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 37 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27 (altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und 5 bis 8 Uhr, Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
