<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389170</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Pianolakonzert veranstaltete am Mittwoch Abend die Firma Rud. Ibach Sohn im Rokokosaale des Hotel Disch vor geladenem Publikum. Das Pianoſa ist ein Klavierspielapparat, der jedermann befähigt, ganz individuell jede gewünschte Komposition auf dem Klavier mit vollkommener Technik und auch mit persönlicher Auffassung zum Vortrag zu bringen, der an jedes Klavier herangeschoben und durch Pedalälge wie ein Harmonium in Bewegung gesetzt werden kann. Ueber jeder Klaviertaste steht dann einer der 65 künstlichen Auschlagfinger, die durch die komplizierte Maschinerie im Innern des Kastens herabgedraückt werden können. In Handhöhe rollt sich ein persorierter Papierstreifen von einer Rolle ab und geht über einen mit Löchern versehenen Steg, in welchem entsprechende Kauäle in den Apparat hineinlaufen. Geht nun eine Oeffnung in dem Papierstreifen über das entsprechende Loch im Steg, so wird die Luft eingesogen und verbulaßt das Herabdraücken der korrespondierenden Klaviertaste. Der Spieler braucht also nur das Pedal zu treten, damit sich der Papierstreifen in Bewegung setzt, um jedes Musikstück, das in dem Streifen eingestanzt ist, fehlerlos zum Vortrag zu bringen. Er hat aber auch noch drei leicht mit den Händen zu regierende Hebel zur Verfügung, von denen der eine das Tempo der Bewegung des Papierstreifens regelt, d.., also man kann damit das Tempo des Vortrages wechseln lassen. Der zweite giebt Dal und der dritte reguliert die Stärke des Totes. Vorgetragen wurden Stücke von Chopin, Godard. Händel, Sitzt, Mendelssohn, Wagner- Bassin Popper und Gounod, letztere beiden mit Violine. Die Vorträge kamen sehr gut und wirkungsvoll zu Gehör und bewiesen, daß man mit Hülfe eines solchen Apparates die schwierigsten Passagen und Trillerketten in einer solch vollendeten Weise wiedergeben kann, wie man gleiches nur von den bedemendsten Virtuosen zu hören gewöhnt ist. Der Apparat ist eine amerikanische Erfindung und hat drüben schon eine große Verbreitung erlangt, auch andere ähnliche Systeme zur Folge gehabt. Ihm fehlt allerdings die Fähigkeit, Stücke in versch denen Tonarten wiederzugeben, was bei Begleitung von nicht unwesentlicher Bedeutung ist. Im ganzen fanden aber die Vorführungen mit vollem Recht den bewundernden Beifall der Zuhörer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsdirector Kiel in Elberfeld wurde nach Köln versetzt, Rechtsanwalt Gammersbach vom Landgericht Köln in die Liste der Rechtsanwälte bei dem Oberlandesgericht Köln eingetragen und Referendar Krahwinkel zum Gerichtsassessor ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Preisverteilung. Für den demnächst zu errichtenden Neubau des Bankgeſäudes der Rheinischen Diskonto sellschaft in der Straße Unter-Sachsenhausen sind von zwölf Architekten, darnnter neun Kölner Architektenfirmen, Projekte eingereicht worden. Bei der gestern stattgefundenen Preisverteilung sind folgende Firmen preisgekrönt worden: W. Martens, Berlin; Gustav Herbst, Köln; Schreiterer&amp; Below, Köln. Die eingereichten Entwürfe werden öffentlich während acht Tagen im Lichthofe des Kunstgewerbemuseum ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Kölner Fußvall-Klub 1899 trägt am Sonntag den 14. d. M. mit drei Mannschaften auswärtige Wettspiele aus. Die erste Mannschaft spielt gegen Fußball-Klub Vitesse in Arnheim (Holland), die zweite Mannschaft gegen den Bonner Fußball-Verein in Bonn(Meisterschaft piel zweite Klasse) und die dritte Mannschaft gegen die zweite Mannschaft des Fußball-Klubs Germania in Düren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Fühlingen bei Köln, 12.Dez.1902. Heute erschoß ein bursche, der mit einem Flobertgewehr hantierte, aus Unvorsichtigkeit einen Jockey. Der Getroffene war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Bingerbrück, 12.Dez.1902. Ueber einen Eisenbahnunfal" wird amtlich gemeldet: Von dem Schnellzuge, der 4 Uhr 24 Min. nachmittags von Köln über Mainz hier entgleiste gestern unweit Niederheimbach der Packwagen, der sich an dritter Sielle besand. Der Wagen lief ungefähr 100 Meter neben dem Geleise her, bis der Zug zum Stillstand kam. Vor dem Packwagen lief der Salonwagen, in dem sich die Schwester des Kaisers, Prinzessin Viktoria, befand. Nach einer kurzen Unterbrechung setzte die Maschine mit dem ersten Wagen und dem Salonwagen die Reise hierher fort, während der andere Teil des Zuges zurückgezogen werden mußte und dann über ein falsches Geleise weiterfuhr. letzt wurde niemand; der Materialſchaden ist unbedeutend. Auf der Unfallsſtelle wurde gerade gearbeitet; darauf dürfte der Unfall zu rückzugühren sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Versammlung von Vertretern der Brauerei, Mälerei, Müllerei und Landwirtschaft tagte gestern Nachmittag in der Bürgergesellschaft behufs Besprechung über die Differenzierung von Brau- und Futtergerſte, sowie die Denaturirung von Futtergerſte. Den Vorsitz führte Direktor Boland; an der Debatte beteiligten sich u. a. als Vertreter der Landwirtschaftskammer der Rheinprovinz Stadtrat Pauli, als Vertreter der Mälereien W. Harperath, der Syndikus der Kölner Handelskammer Prof. Dr. Wirminghaus. Diese in Aussicht genommene Differenzierung von Brau- und Futtergerſte habe, so wurde ausgeführt, in den Kreisen des Braugewerbes und der Mälz rei Beunruhigung erzeugt, da man Unzutraäglichkeiten für die auf den Bezug ausländischer Braugerste angewiesenen Brauereien befürchte. Die Versammlung war der Ansicht, daß die technische Durchührbarkeit dieser Maßnahmen nicht zu ermöglichen sei und die beabsichtigte Wirkung nicht erzielt werden könne. Man sei sich in Regierungskreisen noch nicht schlüssig, ob die Unterscheidung zwischen Brau- und Futtergerſte ersichtlich gemacht werden solle entweder durch vorheriges Ausschroten der zu importierenden Futtergerſte, oder durch Festsetzung einer Maximalkeimfähigkeit von 70 Proz. für Futtergerſte; für letzteren Fall müsse ein vorheriges Darren bzw. Erhitzen der für Futterzwecke zu importierenden Gerste erfolgen und eine zollamtliche Prüfung der Keimtähigkeit aller zur Einfuhr gelangenden Gerste stattfinden. Die Versammelten erklärten, die oben angeführten Mittel seien technisch undurchührbar; augenblicklich sei ein Mittel bekannt, wodurch die Unterscheidung der Brau- von der Futtergerſte ermöglicht werden könne. Sollte die Regierung ein Mittel ausfindig machen, so werde gewünscht, daß dieses vorerst den Fachleuten zur Begutachtung vorgelegt werde. In diesem Sinnbeschloß man, eine Resolution auszuarbeiten, die durch die Kölner Handelskammer, die um ein Gutachten angegangen war, nach Berlin gesandt werden soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Elektricitaät im Dienste des modernen Verkehres machte Hr. Jesus Lützen, Docent an der Berliner Humboldtakademie, am Donnerstag im Cyklus populäwissenschaftlicher Vorräge in der Bürgergesellschaft zum Gegenstande interessanter Ausführungen. Er wies darin auf die großen Veränderungen hin, welche die Elektricitaät seit der ersten elektrischen Bahn von Siemens &amp; Halske 1878 im Verkehr verursacht hat. Heute unterscheidet man drei Arten elektrischen Verkehrs, den Niveau-, den über- und unterirdischen Verkehr. Der erstere wird durch die Accumulatorwagen vergegenwaärtigt; diese haben aber wegen ihrer Schwere und dem dadurch bedingten Lärm, ihrer giftigen Gise usw. viel von ihrer Beliebtheit verloren. Am verbreitetsten ist die Oberleitung, während die Unterleitung durch die Notwendigkeit großer Tunnels unter den Straßenniveaus teuerer, unzuverlaäsiger und schwerer reparierbar ist als die Oberleitung. Der Strom hat gewöhnlich eine Spannung von 500 Volt. Unter Volt versteht man die Spannung, entsprechend dem Dampfdrucke in der Lokomotive, unter Ampere die Menge der Elektricitaät in einem Leiter und das Produkt aus Ampere und Volt heißt Watt. Ein Kilo Watt ist gleich## Pfer##kraft und eine Pferdekraft ist die Kraft, mit der 1 Kilo 100 Meter hoch gehoben werden kann. Also ist 1 Kilo Watt die Kraft, die nötig ist, um 1 Kilo 75 Meter hoch zu heben. Die erste elektrische Bahn mit Zahnrad ist diejenige von Barmen nach dem Tölleturm gewesen, die eine Steigung von:5,7 Meter überwindet. Dabei ist die finnreiche Vorrichtung getroffen, daß abwärts fahrende Wagen automatisch durch den Motor gebremst werden, und in diesen dadurch Elektricitaät erzeugt wird, die durch die Oberleitung aboließt. Auch auf die Wagen mit Oberleitung, die ohne Schienen laufen und nach beiden Seiten je 3 Meter ausweichen können, machte der Reiner aufmerksam. Sie haben den Nachteil größten Kraftverbrauchs, weil die Reibung der Räder natürlich viel stärker ist. Dann kam er auf die Versuche für den elektrischen Fernverkehr zu sprechen, die auf der Militäbahn bei Berlin von der Studiengesellschaft ausgeführt worden sind, und bei denen man mit 10000 Volt eine Schnelligkeit von 160 Kilometer in der Stunde erreicht hat und eine solche von 200--250 Kilometer mit Leichtigkeit erreichen könnte, wenn der Oberbau es gestattet. Der elektrische hat nach dem Reiner vor dem Dampfbetrieb den Vorteil, daß er das tote Gewicht eines Zuges zu vermindern gestattet. Beim Dampfbetrieb kommt auf jede Person ein totes Gewicht von 1800 Kilo, beim elektrischen 1200 Kilo. In diesem Jahre hat die Firma Siemens&amp; Halske eine neue Drehstromlokomotive konstruiert, die das Problem der elektrischen Schnellfahrt lösen soll. Bei den Hochbahnen unterscheidet man Stand- und Schwebebahnen. Die Hoch- und Untergrundbahn in Berlin, auf deren Verlauf ausführlich eingegangen wrd, ist die einzige solche Bahn in Deutschland. Wahrscheinlich macht sich aber wegen des großen Lärmes, den die auf eisernem Unterbau laufende Bahn verursacht, ein kostspieliger Umbau großer Strecken notwendig. Jährlich werden in Berlin 500 Millionen Menschen befördert, von denen 300 Millionen auf elektrische Verkehrs mittel verfallen. Auch die Elberfelder Langensche Schwebebahn wird am Schlusse noch einer kurzen Betrachtung unterzogen. Die hauptaufgabe des elektrischen Verkehrs ist nach dem Redner, der arbeitenden Menschheit das Wohnen außerhalb der Arbeitestätten möglich zu machen. Der ganze Vortrag wurde durch zahlreiche Lichtbilder auf das beste erläutert und erzielte bei der zahlreichen Zuhöverschaft großen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 13.Dez.1902. In der gestrigen Stadtverordnetenversammlung wurde die Ausdehnung der Schulpflicht bei der gewerblichen Fortbildungsschule auf ein weiteres Jahr beschlossen, so daß die Schulpflicht nunmehr drei Jahre beträgt. Die Amtsdauer des Sanitätrat Dr. Pelzer als unbesoldeter Beigeordneter ist abgelaufen. Er wurde in geheimer Abstimmung einstimmig wienerin Horrem Bez. Köln), 13.Dez.1902. Gestern Abend gerieten in m benachbarten Eichendorf ausländische Grubenarbeiter in Streit, Beteiligten durch Messerstiche getötet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>3theinöhe am 13. Dez. abends 7 Uhr: m.64--.13.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Brenn-Apparate mit einem Stift M..50 * empf. Rud. Jassy. Obenmarspforten 28. Vom Januar 1903 ab Habsburgerring 28, vis--vis d. Neuen Theate Fernsprecher der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>W Diebstahl. Bei einem wegen Diebstahl festgenommenen Manne wurde ein anscheinend gestohlenes, schwarzes Lederportemonnaie mit Inhalt gefunden. Es ist noch gut erhalten, zweiseitig und mit Nickelsügel, seitlich angebrachten Federdrucköffnet und Nickelschloß versehen. Der Eigentümer möge sich im Geschäftszimmer des dritten Kriminal-s bezirks, Beethovenstraße 31, melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden:! ein Tagelöhner wegen Unterschlagung, ein Schlosser wegen Fahrraddiebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Fuhrmann wegen Hehlerei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Einem jungen Manne, welcher in einem Hotel an der Salomonsgasse beschäftigt ist, wurden aus seinem Zimmer 200 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In einem Hause an der Norbertstrße wurde gestern Mittag vom Garderobenständer im Hausflur ein Herrenüberziehen und ein Jackett gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Am 10. d. hat sich hierselbst in einem Hotel eine Person mittels Revolver erschossen. Der Selbstörder war ungefähr 1,70 Meter groß, hatte hellblonde Haare, einen kleinen hellen Schnurrbart, große Nase, niedrige Stirn und hatt sich unter dem Namen Dr. A. Hermann, Chemiker, Berlin, eingetragen Sein Faltenhemd ist mit Dr.., das bei ihm vorgefundene Taschentuch mit A. M. gezeichnet. Er trug schwarzen Krimmerüberziehen mit großkarriertem Futter, schwarzen Joppenanzug, grauer Wolthut mit dem Firmenstempel Mar Eckert, Berlin. Etwaige Angaben über die Identitaät des Mannes sind an die Abteilung II des Königl. Polizei präsidiums-- Glockengasse Nr. 30, Zimmer 2/4-- zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßeinbau arbeiten wird die Koblenzerstraße von der Goltsteinstraße bis zur Alteburgerstraße vom 15. Dezember d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Submissionswesen. Gestern wurden die Angebote auf Glaser- und Austreicherarbeiten zu acht Arbeiterwohl häusern der Stadt Köln in Köln-Mügersdorf geöffnet. Die Ange bote von acht Firmen schwankten bei den Glaserarbeiten zwischen 521,17 M. und 1023,50 M. Zu den Anſtreicherarbeiten halten 30 Firmen Offerten eingereicht; das niedrigste Angebot lautete auf 4329,19., das höchste Angebot auf 7907,90 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 80. Ab.-Ist. Serie). Diegugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Anf. 7 Uhr, Ende u. 10 1/2 Uhr. Montag: 81. Ab-Ist. Serie A. König Richard III. Historisches Schauspiel in 5 Akten von W. Shakespeare. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch(Ab. B 82): Hoffmanns Erzählungen. Donnerstag(C 83): Häusel und Gretel. Das war ich. Freitag(D 84): Fra Diavolo. Samstag(A 85): Der Bettelſtudent</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 35. Vorst. b. ausgeh. Ab., nachm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Köln, 13.Dez.1902. Die Kölner Gartenbaugesellschaft beschlossß in ihrer vorgestrigen Sitzung einen Jahresbericht drucken zu lassen, in welchem gleichzeitig ein Bericht über die Thätigkeit des Vereins in Bezug auf die Pflanzenvertheilung an Schulkinder seit Bestehen des Vereins erscheinen soll. Ueber Actherisierungsversuche an Sträucher berichtete Hr. Dr. Esser. Ueber die Frage, welche Pflanzen, außer den üblichen, im Winter im Zimmer am leichtesten zum Blühen gebracht werden können, entspann sich eine längere Debatte. Man kam zu dem Resultat, daß Stauden und Zwiebelgewaächse leicht, dagegen Blütensoräucher schlecht zum Blühen kommen, da für letztere eine feuchte Luft notwendig ist. Die Frage, welche Vorkehrungen sich zum Schutze der Singtögel im Winter empfehlen, wurde eingehend erörtert. Hr. Hartmann vom Tierschutzverein behandelte die Frage hauptsächlich in Bezug auf die für die Gärtner nützlichen Insektenfressenden Singtögel. Von den ausgestellten Pflanzen wurden die des Hru. Winkelmann in Rodenkirchen mit dem ersten Preise präliiert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Der katholische Bügerverein Köln-Ehrenfeld hat bentel-Restaurant Oranien, empfiehlt bestes, preiswerte Logis, helle und bayr. Biere, Originalwein-Ausschank der vereinigten 25 Winzervereine der Haupt-Bez.- und Abs.-Genossenschaft Reiche Auswahl. Billige Preise. Anerkannt gute Ware.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
