<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389145</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordnetenwahl. Bei der gestrigen Ersatzwahl seitens der ersten Abteilung wurde der von der liberalen Partei für den ausgeschiedenen Hru. Bauer aufgestellte Kandidat Hr. Nockher (Lindenthal) mit 135 Stimmen gewählt. Die Centrumspartei hatte keinen Gegenkandidaten aufgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 15. v. Mts. 59807332 M; bis zum 1a. d. Mts. wurden 2635 764 M. eingezahlt, und 2 469 736 M. zurückbezahlt, sodaß am 14. November 1902 ein Gesamtbestand von 59973 360 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Nohrverlegungs- Arbeiten wird die Mozartstraße von der Engelbert- bis zur Lindenstraße vom 12. November d. J. ab auf die Daner von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Große Allgemeine Karnevals-Gesellschaft. Eine große Anzahl Herren waren am Dienstag Abend einer freundlichen Ein.# ladung des Kleinen Rates der Großen Allgemeinen Karnevals-Gesellschaft zu einem Herrenabend im Viktoriasaal gefolgt. Hr. Prior begrüßte mit herzlichen Worten die Erschienenen, insbesondere die Vertreter auswärtiger und hiesiger befreundeter Gesellschaften sowie die Herren vom Offiziercorps und ließ zum Schluß die neuerwählten Stadtväter, die hoffentlich ei Hätz om rächte Fleck hätten, auch in dieser unparteiischen, nur dem Frohsinn gewidmeten Versammlung, hochleben. Hr. Leo Hubrich richtete als litterarischer Beirat an alle igliche Bitte, ihn recht oft durch poetische die eindringliche Bitte, ihn recht oft durch poetische Beiträge zu unternütlicher Drastik eine Fahrt zur Autonomie nach Bonn, wo die Professoren sich vergeblich bemüht, zur Autonomie nach Bonn, wo die Professoren sich vergeblich befuhr hätten, einen Jüngling, der sich später als Prinz Karneval entpuppte, stützen. Hr. Holzeuhausen erzählte mit gemütlicher Drastik eine Fahrt durch ihre Secierkünste aus der Welt zu schaffen. Hr. Klemmer erregte mit seinem Komplet Das sind wir von Haus aus gewöhnt, dem als Würze die lokale Satire in reichem Maße beigegeben war, große. Heiterkeit. Starken Veifall fand auch eine neue Kraft, Hr. Steln, der mit großem Geschick jedes zugerufene Citat oder Wort zu einen Komplet zu verwenden wußte. Hr. Süskind, Vertreter des Rheinischen Vereins in Berlin, erfreute durch ein satirisches Poem und toastete auf Colonia. Die HH. Lux und Dahl brachten Sachen von bekannten Vorzüglichkeit. Hr. Professor Görtz, Abgesandter des Karneval-Vereins in Metz, geißelte dortige Zustände. Hr. Allo Hamecher, Präsident der Funken-Artillerie, betonte das gute Verhältnis zwischen seiner Gesellschaft und der Großen Allgemeinen Karnevals-Gesellschaft, und ließ den untermüdlich und geschickten Präsidenten der letzteren, Hru. Prior, hochleben. Hr. Prior gedachte in ehrenden Worten der Kapelle des Fuß-Art.-Rats. Nr. 55, die seit Bestehen der Gesellschaft mit derselben verbunden sei und auch heute Abend wieder durch ihre fröhlichen Weisen viel zur Hebung der Heiterkeit beigetragen. Hr. Hauptmann Wulf dankte im Namen des Offiziercorps für die freundliche Einladung. Auch die übrigen Redner und Dicht r. die HH. Karl Setz, Liebenberg, Jean Hau u. a. wußten verzüglich den rechten Ton zu treffen. Zum Schluß sei noch das hübsche Liederheft erwähnt, zu dem die HH. Leo Hubrich, Allo Hamecher und Heinrich Keller Kinder ihrer Muse beigesteuert hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch Abend fiel in der Lindenstraße weinmann von der Frechenerbahn und blieb bewußtlos liegen. Die hinzugerufen Feuerwehr schaffte den Mann, der eine erhebliche Kopfverletzung erlitten hatte, zum Hospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neuer Straßenbahnhof. Die Maurerarbeiten an der großen Wagenhalle sowie einem Aufenthaltsgebäude für Bedienstete zu Merheim sind fertiggestellt. Auch die eiserne Dachkoustruktion der Halle geht der Vollendung entgegen. Die Straßenbahnschienen für den Anschlugß des Bahnhofes an der Strecke der Neußertraße sind bereits gestreckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
