<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389150</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der erste Ansturm des Winters scheint vorüber zu sein. Nachdem am Sonntag Morgen um 8 1/2 Uhr das Thermometer noch -- 6,2 Grad Celsius gezeigt hatte, wurde im Laufe das Tages und während der vorvergangenen Nacht die Temperatur milder. Es trat Tauwetter ein, so daß die letzten Eis- und Schneereste verschwanden. Gestern in der Mittagsstunde zeigte das Thermometer+ 4,6 Grad Celsius bei Südwind und stark gefallenem Barometer. Der Wasserstand des Rheines ist noch weiter gesunken und zeigte gestern Abend nur noch 0,80 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Arbeiterverein Köln-West feierte am Sonntag im überfüllten Saale des Herrn Gerbert, Ehrenstrße, den Namenstag seines Präses, Herrn Kaplan Leopold Schlösser. Der Vicepräses eröffnete die Versammlung, auf den Zweck derselben hinweisend. Eingeleitet wurde sodann die Feier durch Vorträge passender Gedichte und eines Prologs. Die Festrede hielt Herr Kaplan Friedrich von St. Gereon, welcher das Verhältnis des Präses zum Verein und umgekehrt schilderte, die Verdienste des Präses um den Verein hervorhob und zum Schlusse seiner Ausführungen einen Appell an die Mitglieder des Vereins richtete, stets treu zusammen zu halten und den weiteren Ausbau des Vereins sich angelegen sein lassen. Weitere Ansprachen hielten die Herren Kakäue Wertes von St. Michael und Finger von St. Mauritius. Nach einem gemeinschaftlichen Liede dankte der Gefeierte für die dargebrachten Ovationen, versprach auch fernerhin seine Kräfte dem Arbeiterverein Köln-West zu widmen und richtete an die Mitglieder die Bitte, ihn in jeder Weise zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Alt-Köln. Am Donnerstag den 27. d. M. hält der Verein Alt-Köln in der Brauerei Weiden, Cäcilienstraße, seine fünfte Monatsversammlung ab. Folgende Vorträge werden gehalten: 1. Rundgang durch das alte Köln(Fortsetzung), Herr A. Stauff; 2. Die Zunft der Brauer, Herr H. Formes-Foermer; 3. Das Deutzer Castrum, Herr I. Müller. Einführungskarten sind in der Brauerei Weiden und in der Buchhandlung K. A. Stauff&amp; Co., Große Budengasse 14, gratis zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kölner Bodenreformer hielten zur Besprechung der Wohnungsnot am Samstag eine schwach besuchte Versammlung ab, in welcher Hr. Dr. Monheim die Bestrebungen der Bodenreformer darlegte. Der Vorsitzende, Hr. Knorr, verlas eine Resolution, die er aber wegen des geringen Besuches nicht zur Abstimmung brachte. Pastor Wohlleben besprach die jüngste Versammlung der hiesigen Ortsgruppe für sociale Reform. Hr. Erker bezeichnete es als nötig, daß die verschiedenen Vereinigungen, die sich mit der Wohnungsfrage beschäftigen, sich auf ein Mindestprogramm einigen und dieses dann verschiedenen politischen Parteien vorlegen; denn ohne die politischen Parteien werde man kaum etwas erreichen. Weiter beteiligten sich an den Erörterungen die Herren Knorr, Rutz, Erker und Monheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Essen, 24.Nov.1902. Die Beerdigung findet am Mittwoch vom Stammhaus aus statt. Die Ueberſührung dorthin erfolgt am Dienstag. Frau Krupp ist gestern zurückgekehrt. Der General-Anzeiger meldet, Frau Krupp sei Universalerben. Die Werke würden später in den Besitz der älteren Tochter übergehen. Testamentarisch habe Krupp bestimmt, in den nächsten 25 Jahren dürfe keine Veränderung, auch keine Umwandlung in eine Aktiengesellschaft erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Essen, 22.Nov.1902. In der Stadt herrscht allgemeine Niedergeschlagenheit über den Tod Krupps. Die Nachmittagsäste des Restaurants an der Villa Hügel brachten die Kunde mit in die Stadt, daß Krupp schwer erkrankt sei; zwei Professoren seien an sein Krankenlager gerufen. Gleich darauf kam auch schon die Todesnachricht. Er starb, während unter der Villa an der Ruhr in dem darch seine Munifizenz erbauten und ausgestatteten Gebäude des Ruderclubs eine neue prächtige Jacht, die er zu seinem persönlichen Gebrauch bestellt hatte, ausgepackt wurde. Die Witwe Krupps weilt zur Zeit in einer Nervenheilanstalt. Die beiden Töchter stehen im Alter van 14 und 16 Jahren. Für die Stadt Essen, die politisch, wirtschaftlich und gesellschaftlich von Krupp abhing, ist sein Tod von uner meßlichen Folgen. Was es mit dem Werk werden wird, weiß nieniand. Gerade war der Geh. Finanzrat Heucke, der frühere Generaldirektor, pensioniert und der Landrat Rötgen an seine Stelle getreten. Wird diese neue Kraft ausreichen, um das Werk unter den völlig veraänderten Verhältnissen mit dem früheren Erfolge weiterzuühren? Die Katholiken haben allen Grund, den Tod Krupps aufrichtig zu betrauern. Er ist ihnen stets gerecht geworden; daß er im Reichstage für die Wiederzulassung der Jesuiten gestimmt hat, ist allgemein bekannt. Für die religioösen Bedürfnisse seiner Arbeiter hat er stets eime offene Hand gehabt, wie noch die von ihm jüngst erbaute katholische Kapelle in der Kolonie Altenhof beweist. Für alle Wohlthätigkeitseknrichtungen-- Vereine und Anstalten-- spendete er reichlich, auch für die katholischen. Beispielsweise gab er für den katholischen Verein für Ferienkolonieen einen jährlichen Beitrag von M. 1000. Bekanntlich ist er bei der letzten Reichstagswahl dem Abg. Stötzel unterlegen. Das hat ihn aber nicht einen Augenblick in seinem Wohlwollen für die Katholiken beirrt. Der Artikel im Vorwärts wird hier allgemein für thörichtes Gerede gehalten. Daß er den Tod Krupps, der schon seit langem schwer herzleiden war, beschleunigt hat, ist wohl möglich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 64. Ab.-Ist. Serie D. Das Glöckchen des Eremiten. Kom. Oper in 3 Akten von Maillard</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 53. Ab.-Ist. Gastspiel von Felix Schweighofer. Ihr Korporal. Posse in 4 Akten von Costa. Musik von Millöcker. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 26. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel Felix Schweighofer.'Nullerl. Volkstück in 75 Aufz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueber das Verhältnis zwischen Pflanzen und Ameisen verbreitete sich am Freitag Abend Hr. Privatdocent Dr. Koernicke aus Bonn im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums in Köln in höchst interessanter Weise. Wer in den Tropen reist, wird häufig überrascht von einem Strome von Blattsückchen am Boden. Bei näherem Zusehen erkennt man, daß es kleine Ameisen sind, die Blattsückchen bis zur Größe eines Zehnpfennigstückes ans dem Kopfe zu ihrem Neste hintragen. Ein anderer Strom geht in entgegengesetzter Richtung leer. Er wandert bis zum Baum, der ihm zum Opfer fällt, läuft hinauf und schneidet mit den scherenörmigen Kinnbacken aus den Blättern Stücke, stellt sie sich senkrecht auf den Kopf, auch wenn sie bis zum zehnfachen des eigenen Körpergewichtes haben, und wandert damit dem Neste zu. Die so zugerichteten Pflanzen, denen sämtliche Blätter geraubt werden, sind dem Untergange geweiht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine Versammlung selbständiger Inſtallateure und verwandter Handwerker, Fabrikanten und Lieferanten dieser Brauche, fand am Samstag Abend im Saale der Restauration Comp auf Veranlassung der Freien Vereinigung deutscher Inſtallateure statt und war auch von auswärtigen Interessenten gut besucht. Zweck der Versammlung war, eine im Frühjahr 1903 in Köln zu veranstaltende große Ausstellung von Jnstallationsarbeiten zu besprechen. Herr Henking(Stuttgart) betonte in seinem Vortrage, man habe seit vielen Jahren erkannt, daß die Ausstellung der Neuerungen zur Hebung des Installationsgewerbes diene. Man habe deshalb in der Freien Vereinigung deutscher Inſtallateure sogenannte Prüpfungstage eingeführt, dann sei man zur Veranstaltung von Ausstellungen geschritten. Solche hätten bereits mit großem Erfolge in Saarbrücken, Dresden und Nürnberg stattgefunden. Die nächste werde in Köln Ende März oder Anfang April 1903 veranstaltet. Die Lokalitaäten des Riehlerhauses seien bereits zu diesem Zwecke gesichert. Oberbürgermeister Becker habe das Ehrenpräpsidium und der Vorsitzende der Kölner Handwerkerkammer, Herr Figge, den Ehrenvorſitz des Komitees übernommen. Redner erläuterte die Bestimmungen bezüglich der Aussteller und hob hervor, daß in besonderen Fällen die Aussteller von allen Kosten befreit werden können. Es solle dieses namentlich dort geschehen, wo es sich um Neuheiten handelt, deren Besitzer nicht bemittelt sind. Diese Ausnahmen würden mit der Versicherung voller Verschwiegenheit gemacht und genössen diese Aussteller die vollen Rechte, könnten auch präliiert werden. Die Prämiierung solle mit großer Gewissenhaftigkeit vorgenommen werden und zwar in geheimer Abstimmung nach Punktwertung. Die Hauptleitungen von Gas und Wasser würden durch die Veranstalter der Ausstellung angelegt, so daß die Aussteller nur für die Zu- und Ableitung zu sorgen hätten. Herr Figge sprach hierauf über den erzieherischen Wert der Fachausstellungen und Hebung des Handwerkerstandes durch dieselben. Der Vorsitzende, Herr Gülich, gab der Versammlung zum Schluß Kenntnis von einem Schreiben des Oberbürgermeisteramtes betr. die Handhabung dess 12 der Polizeiverordnung vom 2. Juli 1901.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßenbarn. Die Wagen der Strecke Köln--Ehrenfeld werden jetzt wieder über die Komödien- und Friesenstrße fahren. In der Richtung nach Köln werden die Wagen von der Zeughausstrße aus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
