<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389105</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die liberale Engherzigkeit. Der Stadt-Anzeiger sucht durch Aufwand von viel Sperrdruck bei der Wiedergabe einiger Sätze aus unseren gestrigen Ausführungen seinen Lesern klar zu machen, wir hätten nun selbst zugegeben, daß"die katholischen Jünglingsvereine der städtischen Klassenzimmer absolut nicht bedurfen"; damit sei "von der Gegenseite jegliche Grundlage für ein berechtigtes Begehren von Klassenztmmern in aller Form aufgegeben". Und wie kommt das Blatt zu diesem Schlußse? Da die wirkliche Sachlage hinsichtlich der Behandlung der katholischen Jünglingsvereine seitens der liberalen Fraktion zu verteidigen, sogar dem Stadt-Anzeiger zu schwer fällt, so konstruiert er mit freier Erfindung eine neue, die ihm besser paßt, indem er unterstellt, von seiten der Centrumspartei sei behauptet worden, die katholischen Jünglingsvereine seien"1 tout prix auf die Schulen angewiesen", mit anderen Worten, sie seien ohne die Bewilligung von Schullokalen nicht existenzähig. Daß dies nicht richtig ist, haben die Vereine wahrlich hinreichend bewiesen, denn sie blühen und gedeihen noch heute. Wir wiesen auch unserseits in den gestrigen Ausführungen jene Unterstellung als gänzlich falsch zurück, und nun brüstet sich der Stadt-Anzeiger und sagt: Seht ihr, die Gegenseite giebt selbst die Berechtigung des Begehrens des Klassenzimmers auf! Wir haben nun schon gestern betont, daß es sich bei dem bezüglichen Antrage im Stadtverordnetenkollegium für die beiden katholischen Jünglingsvereine gar nicht um eine Existenzfrage handelte, sondern um eine Förderung ihrer Bestrebungen im Sinne des Ministerialerlasses. Die Vereine haben ihre Vereinslokale in Wirtschaften, und wir hatten gestern angedeutet, auch das Stenographieren würden die katholischen Jünglingsvereine schließlich in einem weniger geeigneten Raume üben können, als es ein Klassenzimmer ist; sie würden nämlich auch dafür ihr Vereinslokal in Anspruch nehmen. Aber in den Verhandlungen vom 12. Juni haben die Herren Stadtverordneten Rings und Wilkens mit Recht ausgeführt, es sei durchaus, kein erwünschte Zustand, daß die katholischen Jünglinge gar so sehr auf das Wirtshaus angewiesen seien, und dieser Zustand erschwere es dem Vorstande, geeignete Vereinslokale zu finden. Kommen die jungen Leute in ihrem Vereinslokale zusammen, wenn auch nur zum Stenographieren, und verzehren nichts, so ist der Wirt werig von solchen Gästen erbaut; anderseits bringt man die jungen Leute, indem man sie selbst zu ernster Arbeit in ein Versammlungslokal im Wirtshause führt, in die Versuchung zur Genußsucht. Da es nun jedenfalls nicht unbedingt nötig, ja nicht einmal erwünscht ist, beim Stenographieren Bier zu trinken, so hatte der betreffende Vereinspräses sich gedacht, dafür eigne sich wohl besser ein Klassenzimmer einer städtischen Volksschule. Und da der Ministerialerlaßß die Gemeinden ausdruücklich darauf hinweist, auch die konfessionellen Jünglingsvereine durch unentgeltliche Hergabe von Schulräumen zu unterstützen, so nahmen die Stadtverordneten der Centrumspartei auch diesen Punkt in ihren Antrag auf. Die liberalen Herrschaften thuen jetzt so, als ob gerade dieser Teil ihnen die Annahme des ganzen Antrages undöglich gemacht habe. Das ist zwar nicht richtig, vielmehr hat die liberale Fraktion unterschiedslos gegen die Ueberlassung der Turnhallen, wie auch des einen Klassenzimmers sich ereifert. Doch nehmen wir einmal an, es sei so; wird dadurch das Verhalten der liberalen Fraktion etwa gerechtfertigt? Die Gründe, warum es zweifellos eine Verbesserung, eine Vervollkommnung der Vereinstätigkeit des katholischen Jünglingsvereins bedeutet haben würde, wenn man ihm ein Klassenzimmer zur Verfügung gestellt hätte, haben wir nochmals in Erinnerung gebracht. Es war auch ein ganz berechtigtes Begehren, da eine derartige Unterstützung den Vereinen durch den Ministerialerlaßß in Aussicht gestellt wird. Wenn gleichwohl die liberale Mehrheit aus sachlichen Gründen dem Antrage keine Folge geben wollte, so hätte man auf katholischer Seite einen ablehnenden Beschlußß aus den erwähnten sachlichen Gründen überaus bedauert, aber die ganze Angelegenheit würde nicht entfernt den großen Unmut bis weit in liberale Kreise hinein wachgerufen haben, den thatsächlich die liberale Fraktion durch ihr Verhalten geweckt hat. Wegen des Klassenzimmers sollte es notwendig gewesen sein, den katholischen Jünglingsvereinen den schweren Vorwurf zu machen, daß sie danach angethan seien, Zwiespalt in die Bevölkerung hineinzubringen? Deshalb die helle Entrüstung auf der ganzen liberalen Linie, als ob nun die Kirche mit fliegenden Fahnen in die Schule einziehen und von derselben Besitz ergreifen wolle? Man muß in der That in dem ungewöhnlich engherzigen Fanatismus gegen alles Katholische, der den Kölner Liberalismus auszeichnet, befangen sein, um in dem Antrage auf Ueberlassung des Klassenzimmers für eine Stunde am Montag Abend eine Gefährdung der Staatsallmacht über die Schule zu wittern. Doppelt lächerlich erscheint diese Pose angesichts der ruhigen und vernünftigen Fassung des Ministerialerlasses, der sogar die von der Kölner Liberalen so viel geschähten"konfessionellen Jünglingsvereine" da, wo sie bestehen, unterschiedslos der Unterstützung von seiten der Gemeinde- und Schullehörden empfiehlt."Jedenfalls," so sagen die Minister, sei"alles zu vermeiden, was ihre Weiterentwickelung beeintraächtigen könnte." Aber selbst zu diesem Mindeſtmaß von Rücksichtnahme konnten sich die liberalen Stadtverordneten nicht emporschwingen; vielmehr hat Hr. Dr. Neven-Du Mont alles gethau, um die katholischen Jünglingsvereine bei der Bürgerschaft zu diskreditieren, und wenn gleichwohl deren"Weiterentwickelung" dadurch nicht"beeintraächtigt" worden ist, so ist dies wahrlich nicht das Verdienst der liberalen Fraktion der Stadtverordnetenversammlung, sondern es ist zu danken dem gesunden Sinn der großen Mehrheit der Kölner Bürgerschaft, welche des von den liberalen Führern und von dem Stadt-Anzeiger gezüchteten Kirchenhasses längst überdruüssig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Donnerstag wurde bei einer Schlägerei am Perlengraben einer der Beteiligten so erheblich verletzt, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Meisterkurse beginnen am 3. November d. J. in hiesiger Stadt vorab für Schuhmacher und Schneider. An diesen Kursen können Handwerksmeister, welche das 24. Lebensjahr vollendet, ihrer Militärpflicht genügt und das 45. Lebensjahr noch nicht üüberschritten haben, teilnehmen. Die sure umfassen einen Zeitraum von sechs Wochen und bezwecken eine theoretische und praktische Ausbildung der Handwerker, zu welchem Zwecke tüchtige Fachleute als Lehrer gewonnen sind. Hierdurch ist den Handwerkern die günstigte Gelegenheit geboten, sich in den Anforderungen des Gesamthandwerks, also auf den verschiedensten Gebieten, auszubilden und alles das gründlich zu erlernen, wozu sie in ihrer Wirkstätte nicht im stande sind. Auch wird in denselben den Ansprüchen der Neuzeit entsprechende Rechnung getragen werden. Der Kostenpunkt wird sich auf 50 M. für den Kursus belaufen. Um unbemittelten Handwerkern und Familien- vätern die Teilnahme an der Kursen zu ermöglichen bzw. zu erleichtern, hat man Stipendien vorgesehen.(Die zu verarbeitenden Rohmaterialien sowie die erforderlichen Maschinen und Werkzeuge werden kostenlos gestellt. Wie die neue nützliche Einrichtung einem langeährigen Wunsche des Handwerkerstandes nunmehr entspricht, so ist es jetzt auch die Pflicht der Haudwerker, von derselben nach aller Möglichkeit Gebrauch zu machen, weshalb die Handwerkskammer alle in Betracht kommenden Handwerker, wie z. B. Schuhmacher, Schneider, Tischler und Schlosser ersucht, von Vorstehendem Notiz nehmen und recht fleißig zur Anmeldung schreiten zu wollen. Auch die Innungen und sonstigen handwerkerlichen Vereinigungen mögen ihren Mitgliedern die Wahrnehmung der gebotenen Gelegenheit empfehlen. Programme, auf bessen Inhalt speciell aufmerksam gemacht wird, sind durch die Handwerskammer sowie durch den Leiter der Kurse, Hru. Direktor Romberg hierselbst, erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Gesangverein Gutenberg begeht am Sonntag den 26. Oktober sein 16. Stiftungsfest im großen Saale der Lesegesellschaft. Wie stets bei allen Festlichkeiten des Vereins der Vorstand bemüht ist, den Mitgliedern genußreiche Darbietungen zu zollen, so wird derselbe es sich nicht nehmen lassen, auch zu diesem Feste ein dem Vereine würdiges Programm zusammenzustellen. Der Gesangchor wird eine Reihe der beliebtesten Volkslieder zu Gehör bringen; Musik- und Gesangsoli werden mit gemeinschaftlichen Liedern abwechseln. Auch wird das komische Theatersück Die Puppe von Chr. Witt zur Aufführung gelangen. Der orchestrale Teil des Programms wird von der Kapelle des Westf. Fuß-Art.-Rats. Nr. 7 unter Leitung des Kgl. Muſikdirigenten Hru. Trenks ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Französische Recitation. Auf Veranlassung des Neuphilologischen Vereins wird Hr. Delbost aus Paris am Mittwoch den 22. Oktober, abends 6 bis 7 Uhr, in der Aula der Handelshochschule eine Reihe französischer Dichtungen recitieren. Es kommen zum Vortrag: Moliere. Le misanthrope I, 1. Lafontaine. La laitiers et le pot au lait. Viktor Hugo, Napoleon II. und la conscience, Daudet, Nostalgie de caserne. Claretie. Boum-Boum. Hr. Delbost hat zu Anfang des Jahres an derselben Stelle eine Recitation gehalten, die großen Beifall fand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 32. Ab.-Ist. Serie D. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod. Anf. 7, Ende 10 1/4 Uhr. Sonntag: 33. Ab.-Ist. Serie A. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 32. Ab.-Ist. Gasparone. Operette in 3 Akten von Karl Millöcker. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Samstag: 33. Ab.-Ist. Zum 1. Mal: Der Herr Ministerialdirektor. Lustspiel in 3 Akten von Bisson und Carre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
