<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389130</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird die Neußertraße zwischen Windühlengasse und Florianstraße, die Florianstraße in Merheim vom 10. November d. J. ab, erstere auf die Dauer von fünf Tagen, letztere von zehn Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Ortsgruppe Süd). In der gestrigen Sitzung der obengenannten Gruppe des Windthorstbund Köln erstattete das Bundesmitglied Hr. Heinrich Bamberg ein kurzes Reservat über die Thätigkeit des Centrums für die Arbeiter. Redner ließ die hervorragendsten socialen Arbeiten des Centrums auf dem Gebiete der Arbeitergefetzgebung und Arbeitersüsorge Revue passieren. Diese Thaten bewiesen jedenfalls etwas mehr als die Phrasendrescherei und Ablehnungspolitik der Socialdemokraten und Genossen; sie bezeugten auch in nicht letzter Linie, daß das Centrum in der That in loyalsten Weise die Interessen eines jeden Standes nach Möglichkeit berücksichtige. Dem Vortrage folgte eine aufregende Diskussion.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Artillerie-Nepot Hilfsſchreiber, 100 M. pro Monat</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oberstein(Oldenburg-Birken- feld), Stadt-Bürgermeisteramt, zwei Polizeisergeanten, je 1000 bezw. 1100 M. Jahresgehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Aachen, Landbriefträger, 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. jährlich, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Landbriefträger 700 M. jährlich, steigt bis 1000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Bröhlthaler Eisenbahn-Aktiengesellschaft in Hennef(Sieg), Stationsdiätar, 1 M. 50 Pfg. tägliche Diäten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 50. Ab.-Ist. Serie B Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von Maillard. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Sonntag: 51. Ab.-Ist Serie C. Zum 1. Mal: Andreas Hofer. Volksoder in 4 Akten von Em. Moör</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 18. Bst bei aufgeh Ab. Vorstellung von Madame Sarah Bernhardt und ihrer Gesellschaft vom Theatre Sarah Bernhardt in Paris. La Dame aux Camelia. Schauspiel in 5 Akten von M. Alexandre Dumas Fils. Anf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Sonntag: 19. Ist. bei aufgeh. Ab. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufz. von Wilb. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kronprinz; von Preußen traf gestern in Begleitung mehrerer Studenten mit dem-Zuge um.11 Uhr nachmittags auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und begab sich in die Stadt, um dem Gastspiel der Sarah Bernhardt im Alten Stadttheater beizuwohnen. Die Rückkehr nach Bonn erfolgte mit dem Schnellzuge um 10.36 Uhr abends. Die gleichen Züge benutzte der Prinz und Prinzessin von Schaumburg zur Fahrt von Bonn nach hier und zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>etc. Meine langeährigen Erfahrungen in der Branche, meine Verbindungen mit den ersten Kreisen der Hochfinanz des In- und Auslandes, meine Routine, sowie die streng reelle, seriöse Bearbeit tung, die ich jedem der mir anvertrauten Aufträge angedeihen y lasse, werden mir auch hier, wie ich hoffe und wünsche, neue gea schätzte Kunden zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln,.Nov.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,49-.58, do. vom Bauch.22-1,33, Kalbfleisch.571,90-1,98, Speck, gerüuchert.73-.80, gesalzen.68-1,77, Schweineschmalz.68-1,73 das Kil. Hasen 3,30-3,80, Kaninchen 1,00-.20. Rebühner, alte.00, junge 1,60, Enten.50-.50, Gänse.00-6,00, Fasanen .00-4,00, Hähne, alte 1,20-.50, junge 1,00-.60,"Hühner, alte.50.80, junge.80-.25, Tauben, alte.40,junge.50 das Stück. Krammetsögel.20 der Bund. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter 2,00-.20 das Kil. Landeier 2,75-3,25. Kisteneier.50 2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse .20-5,00, do. rote 5,60-.40, do. Nieren 8 00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.30, Rotkohle.08-0*20 das Stück. Weisskohl.00-16,00 die Stück. Zwiebeln.10-0,12, Preisselbeeren.90-.00 100 Stück. Zwiebeln.10-.12, äpfel M. 20.00-28.00, Essäpfel 30. Barbe.20-.60, Bleie .90-.00 das Kil. KochO. Essäpfel 30,00-50,00 die 100 Kil. Aale 2,60-.20. eie.70-1,00, Hechte.60-.00, Kabeljau.80-.20, Salm 5,00-.40. Schellfische, grosse 0,90-1,10, kleine</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
