<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389119</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Brand. Gestern Morgen entstand in einem Hause am Friesenwall ein kleiner Brand, der von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Werftbau zu Deutz. Um Raum zu schaffen für ein Eisenbahngeleise vom Bergisch-Märkischen Güterbahnhofe dem Rhein entlang zum Deutzer Hafen wird das Werst unterhalb der Schiffbarücke in den Rhein vorgeschoben. Zu dem Zwecke wird gegenwärtig auch der runde Festungsthurm am Deutzer Werft, im Volksmunde der Schinkenkessel genannt, welcher in den Rhein vorspringt, abgebrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Donnerstag Abend wird Herr Professor Dr. Richard Kralik Ritter von Meyerswalde-Wien einen Vortrag halten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panora, International. Nach Neu-Vork, das zum ersten Male ausgestellt ist, gelangt man auf dem prachtvollen Lloydampfer Die Lahn. Man erblickt euern die kolossale Freiheitsstatue, die mitten im Meere auf einer kleinen Insel aufgerichtet ist. Der Dampfer legt dann an der Lloydhalle an, wo man durch die Unmenge von Schiffen, die im Hafen ankern, überrascht wird, wundert sich über den Verkehr am Hafen und spannt beim Betreten des festen Landes die Wunder der Millionenstadt an. Die Wolkenkratzer, die man schon in Phila delphi und Baltimore kennen gelernt, werden in New-York noch überboten an schwindelerregende Höhe. Den Verkehr auf, der Haupt: verkehrsader, dem Broadway, lernt man in verschiedenen Aufnahmen kennen. Auf dem Wege durch die volkreichen Straßen kommt man auch an den Villen der Millionäre Gould und Patrik vorbei, durchschneidet die prachtvollen baumbepflanzten Avenuen und Parks und macht dem Chinesen- und dem italienischen Viertel einen kurzen Besuch. Tritt man dann mit der Lahn wieder den Heimweg an, genießt man noch einen herrlichen Ausblick auf die kühn angelegten Brücken und das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Abend versuchte ein ungesähr 35 Jahre alter Mann am Frankenwerft in den Rhein zu Derselbe wurde von mehreren jungen Leuten feilgehalten und seiner Frau, welche herbeigeeilt war, übergeben, die ihn nach Hause brachte. X Körperverletzung. Unter Kranenbäumen geriet in der Nacht zum Dienstag ein Ehepaar in Streit, wobei der Mann seine Frau mit einem schweren Gegenstand derart auf den Arm schlug, daß sie einer Armbruch erlitt und nach Anlegung eines Notverbandes im Hospital Aufnahme suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>&amp;* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 42. Ab.-Ist. Serie B Die lustigen Weiber von Windsor. Komisch-phantastische Oper mit Ballett in 3 Akten von Otto Nicolai. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Donnerstag: 41. Ab.-Ist. Serie C. Die Meistersinger von Nürnberg. Oper in 8 Aufz. von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alles Kölner Stadttheater. Heute: 39. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Ausz von Maurice Maeterlinck. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Donnerstag: 15. Ist. bei aufgeh. Ab., 5. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Der Herr Ministerialdirektor. Lustspiel in 3 Aufz. von Bisson und Carre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Spaltung der rheinisch-westfälischen Tierschutzvereine. Am Sonntag wurde in Köln im großen Saale der Gesellschaft Erholung die 48. Verbandsversammlung rheinischwestfälischer Tierschutzvereine abgehalten, die insofern von allgemeinem Interesse ist, als es auf derselben zwischen den beiden Richtungen des Tierschutzes-- der extremen und der gemäßigten-- zum Bruch kam, der das Ausscheiden der ersteren und eine Teilung des Verbandes zur Folge hatte. Der Ausgangspunkt der Bewegung ist der Thierversuch(Vivisektion), dessen Bekämpfung von seiten der Vereine extremer Richtung als die erste und wichtigste Pflicht des Tierschutzes bezeichnet wird, während die gemäßgte Richtung sich zu dem vermittelnden Standpunkte des Deutschen Tierschutzverbandes bekennt. Dieser läßt sich kurz so zusammenfassen: Menschenschutz geht über Tierschutz. Vom Standpunkte des Tierschutzes ist der Thierversuch zu verwerfen. So lange jedoch die ernste Wissenschaft erklärt, des Tierversuches noch nicht entraten zu können, muß derselbe als notwendiges Uebel geduldet werden. Er darf jedoch nur unter staatlicher Aufsicht zu ernsten Zwecken von berufenen Personen ausgeführt werden. Er ist auf das geringste Maß zu beschränken. Das Versuchsthier ist, wenn es der Zweck des Versuches nur irgend zuläßt, zu betäuben. Es darf nur zu einem Versuch verwendet und muß nach demselben sofort getötet werden. Es braucht nicht verschwiegen zu bleiben, daß auch im rheinisch-westfälischen Verband der Streit um diese Frage ein sehr heftiger war, bald auf das persönliche Gebiet übergriff und sich schließlich zu der Forderung der Extremen verdichtete: Fort mit Hartmann, dem seitherigen Verbandsvorsitzenden. Die Führung dieser Richtung hatte der Düsseldorfer Tierschutzverein übernommen. Nachdem schon in voriger Woche der Düsseldorfer Verein aus dem Verbande ausgeschieden, folgten ihm auf dem Verbandstage die Vereine von Hagen, Herdecke, Hilgenbach, Hamm, Osnabrück und Bochum, die durch ihre beiden Vertreter erklären ließen, daß sie sich zu einem neuen, dem Westdeutschen Tierschutzverbaude zusammenschließen würden. Die übrigen Vereine bildeten, nachdem jetzt auf Grund des Bürgerlichen Gesetzbuches der alte Verband als aufgelöst zu betrachten war, sofort einen neuen Verband rheinisch-westfälischer Tierschutzvereine. Demselben traten schon gleich bei der Gründung bei die Vereine Essen, Duisburg, Krefeld, Bonn, Köln, Elberfeld-Barmen, Gelsenkirchen, Krenznach, Mülheim a. d. Ruhr, Solingen, Remscheid, Nachen, Siegen, Dortmund und Neuß. Zum Verbandsvorsitzenden wurde Hartmann(Köln), zum Verbandsvorort der Kölner Tierschutzverein und zum Schriftleiter Professor Dr. Widmann(Köln) einstimmig wiedergebählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
