<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389174</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Gewerbe-Verein für Köln und Umgegend veranstaltete am Sonntag Abend in den oberen Räumen der Wolkenburg eine Familienfeier, die sich eines sehr zahlreichen Besuches erfreute. Nach einleitenden Musikvorträgen richtete der Vorsitzende, Herr Stadtverordneter Berghausen, an die Mitglieder eine Ansprache, in welcher er einen Rückblick auf die Düsseldorfer Ausstellung warf und nochmals feststellte, daß Kölner Kunsthandwerk und Gewerbefleißß ganz Hervorragendes geleistet habe, so daß es sich neben den gewaltigen Erzeugnissen der Industrie sehen lassen dürfe. Daß von den 38 Ausstellern mehr als die Hälfte präliiert worden sei, beweise die Gediegenheit der Ausstellungsgegenstände und die Tüchtigkeit der Aussteller. Besonderen Dank zollte der Redner dem Arbeitsausschußß, der mit vielen Schwierigkeiten gekämpft habe. Jedem Aussteller habe der Gewerbeverein zur Erinnerung ein Diplom ausgestellt. Redner schloß seine Ausführungen mit einem Hoch auf den Kaiser, dem die Nationalhymne folgte. Herr Direktor Romberg feierte den Gewerbeverein, der im Jahre 1904 auf ein 75jähriges Bestehen zurückblicken könne. Bisher habe der Verein stets das Interesse des Kölner Gewerbes hochgehalten und in bester Weise gefördert. Sein Wunsch sei, daß er auch ferner in steter Einigkeit seiner Mitglieder auf der Höhe seiner Aufgabe bleiben möge. Ein aus Mitgliedern des Kölner Männergesangvereins bestehendes Quartett bot in Chören von Pfeil, Gräbe, Silcher und Kirchl prächtige Leistungen. Die Konzertsängerin Fräulein Ella Hermann, welche in letzter Stunde für einen verhinderten Solisten eingesprungen war, entzuückte durch herrliche Liederspenden und Herr Lehrer Kaspers durch den Vortrag des Violinkonzertes von de Beriot. Dazwischen wechselten gemeinschaftliche Lieder und Musikstücke von Mitgliedern der Kölner Orchestergesellschaft mit köstlichen humoristischen Vorträgen des Herrn Ang. Gipperich. Herr Kothe sprach dem Vorstande, insbesondere den Herren Berghausen und Romberg, den Dank des Vereins für ihre untermüdliche Thätigkeit aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der neue Oberpostdirector. Der Vortragende Rat im Reichspostamt," Geh. Oberpostrath Knof, welcher, wie gemeldet, zunächst mit der Vertretung des in die Verwaltung der Reichsdruckerei berufenen Oberpostdirektors Landbeck betraut worden ist, wird voraussichtlich auch dessen endgültiger Nachfolger werden. Emil Knof ist 32 Jahre im Postdienst thätig; 1883 bekleidete er die Stelle eines Postinspektors in Schwerin und kam 1885 von dort als Geheimer expedirender Sekretär in das Reichspostamt. 1891 erfolgte seine Ernennung zum Nostrat bei der Oberpostdirektion in Straßburg i.., von wo er 1894 als ständiger Hülfsarbeiten wiederum in das Reichspostamt berufen wurde und 1897 zum Geheimen Oberpostrath und Vortragenden Rat in der Abteilung I daselbst ernannt wurde und an Stelle des jetzigen Direktors der IV. Abteilung, Nitko, trat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Theateraufführung. Es sei an dieser Stelle nochmals hingewiesen auf die Aufführung des Schauspiels Thomas Morus seitens des Aloysianischen Bündnisse am Donnerstag Abend im Konzertsaale der Bürgergesellschaft. Der Reinertrag wird zum Besten dürftiger Mitglieder des Arbeitervereins Köln-West verwandt. Karten sind an den im Lokal-Anzeiger vom Sonntag angegebenen Stellen zu haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hatte seinen jüngsten, am Montag Abend stattgefundenen Vortragsabend zu einer Papstfeier gemacht: Hr. Kaplan van Bleev(Honnef) hielt einen anderthalbstündigen Vortrag über"Leo XIII., Los von Rom und was uns hinzieht zu Rom", und wußte sein Publikum von Anfang bis zu Ende zu fesseln. In fesselnder Darstellungsweise ging der Redner das Leben und Pontifikat Leo XIII. durch, beginnend mit den unter der besorgten, aufopfernden, liebevollen Füsorge der Mutter verbrachten ersten Jahre der Kindheit bis zur Gegenwart. Dabei zeigte er, wie schon in frühester Kindheit die Keime in dem Knaben sich entwickelten, durch welche der Kardinal und Papst die Welt in Erstannen setzte. Bemerkenswert war besonders ein Gedicht eines italienischen Geistlichen aus der Zeit, als der junge Pecci zum Nuntius in Brüssel ernannt wurde: der Dichter sieht prophetisch voraus, daß der junge Nuntius berufen sein werde, einst das Scepter zu führen, die Welt werde ihn verehren und von Ruhm sein Thron verglänzen. Kardinal Lambruschini sagte von ihm: er ist ein Engel. In den nachfolgenden 31 Jahren als Erzbischof von Perugia hatte er dann eine eigentliche Vorbereitungszeit für das, was die Zukunft ihm bringen sollte; er kämpfte hier mutig für Wahrheit und Recht. Davon sind seine Hirtenbriefe das beredteste Zeugnis. In eingehender Weise schilderte der Redner dann die Thätigkeit Leo XIII. zur Hebung des Gebetseifer, sein Eifer für Zurückührung der im Glauben getrennten Brüder, für Hebung der Wissenschaft und Künste und besonders für die sociale Frage, seine Verdienste um Abschaffung der Sklaverei, die Beilegung des Kulturkampfes in Preußen, die Anbahnung besserer Verhältnisse mit Rußland usw. Neben den Erfolgen und Anerkennungen sind ihm aber auch Stunden schweren Leides nicht erspart geblieben. Die treue katholische Christenheit hat ihm auch viele Freude bereitet. Nichts giebt es, was uns von ihm wegöge, hingegen alles zieht uns hin zu Leo XIII., hin nach Rom. Vor kurzem ist vorgeschlagen worden, als Inschrift auf das der Stadt Rom geschenkte Goethedenkmal zu setzen: Er hat für die Stadt Rom und den Erdkreis gewirkt. Wenn auf irgend jemand dies Urteil zutreffe, dann treffe es auf Leo XIII. zu. Lebhafter Beifall wurde dem Redner für seinen Vortrag zu teil, dann sang die Versammlung stehend die Hertlingsche Papsthymne. Mit herzlichem Dank an den Redner und der Aufforderung, treu zur Kirche und zum Papst zu stehen, schloß der Vorsitzende, Hr. Stadtverordneter Gerissen, die Versammlung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der allgemeine ärztliche Verein legt Wert darauf, festzustellen, daß die Eingabe an den Oberbürgermeister und die Stadtverordneten, betreffend Besetzung einer Beigeordnetenstelle durch einen Arzt, in keinerlei Zusammenhang mit der eventuellen Veränderung an den städtischen Krankenäusern steht, sondern ausdruücklich ganz unabhaängig davon beraten und beschlossen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Von Montag, 13. Dezember bis 21. Dezember einschliefßlich stellt Direktor E. Böhm in seinem Institut aus: Den Besuch des Königs von Italien, Victor Emanuel III., am Kaiserhofe in Berlin verbunden mit der Enthüllung des Rolandbrunnens. Die Aufnahmen beginnen mit einer Ansicht des mit italienischen Fahnen geschückten Brandenburger Thores. Von diesem ans schreitet man die Aufstellung der zahlreichen Innungen und Vereine mit ihren Fahnen usw. ab. Man sieht die weißgekleideten Ehrenjungfrauen, den Oberbürgermeister, die Stadtverordneten, die Vertreter der Presse und viel Volk. Dann kommt der Kaiser mit seinem Gaste und die Kaiserin mit den jüngsten Kindern in Sicht. Und dann rücken die Garderegimenter, voran die Gardeürassiere, herau. Bei dem 1. Garderegiment defilieren der Kronprinz und die Prinzen Eitel Friedrich und Joachim. Im Gefolge der Majestäten befinden sich die italienischen Offiziere; außer diesen nehmen eine große Anzahl fremdeändischer Offiziere an der Parade teil. Den Schluß des interessanten sehenswerthen Cyklus bildet die Enthüllung des Rolandbrunnens, wo man den Kaiser in der Unterhaltung mit dem Oberbürgermeister Kirschner erblickt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherungen.. Um möglichst zu verhüten, daß bei den dieseährigen Weihnachtsbeſcherungen, wie das häufig vorgekommen ist, einzelne Familien oft von verschiedenen Seiten unterstützt werden, während andere verschämte Arme ganz leer ausgehen, ist beabsichtigt, auch in diesem Jahre eine Vergleichung der Listen herbeizufuühren. Dieselbe soll am Freitag den 15. d. im Weinrestaurant Schmidtmann, Mühlengasse 16, stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Revision. Bei der im Bereiche des 21. Polizei-Reviers vorgenommenen Gewichtsrevision wurden 417 Gewerbetreibende revidiert. 205 derselben hatten ihre Gegenstände dem Königl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 36 Gewerbetreibenden wurden 137 Gegenstände beschlagnahmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>a Englücksälle. In der Luxemburgerstraße wurde am Montag Abend ein Arbeiter aus Pingsdorff beim Ueberschreiten der Geleise von einem Zuge der Vorgebirgsbahn erfaßt und zu Boden geworfen. Der Mann hatte durch den Fall außer einem Rippenbruch anscheinend innere Verletzungen davongetragen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Morgen stürzte am Lindentyor ein etwa 30 jähriger Radfahrer von seinem Fahrrad, schlug mit dem Kopf gegen einen Gaskandelaber und erlitt schwere Verletzungen. Die beiden Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der städtischen Gasfabrik zu Ehrenfeld fiel gestern Morgen ein Arbeiter von einer Leiter und zog sich einen Kniescheibenbruch zu. Der Verletzte wurde dem Franziskushospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 82. Ab.-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 16.Dez.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-.57, do. vom Bauch.20-1,33, Kalbfleisch.50.65, Hammelfleisch 1,22-.53, Rindernierentalg.88.00, Schweinefleisch 1,90-1,98, Speck, geräuchert..72-.80, gesalzen.73-1,80, Schweineschmalz.67 1,73 das Kil. Hasen.30.50, Kaninchen 1,00-1,20, Rebühner, alte.00. junge.00, Enten.50-3,25, Gänse 5,00-.00, Fasanen .75-3,75, Hähne, alte 1,20-.50, junge.40-.80, Hühner, alte.50-.80, junge 1,80-.50, Tauben, alte 0,40-.50, junge 0,60-.70, Schnepfen .00. Truthähne 4,00-6,00 d. Stück. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter.00 bis.20 das Kil. Landeier.25-3,75, Kisteneier.50-2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.80-.60, do. rote 6,40-.20, do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,20-.25, Rotkohle.10-.25 das Stück. Weisskohl .00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28,0034,00, Kochäpfel 20.00-24,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Technische Verein hielt am Sonntag den 14. d. insaale der Glükaufhalle, Laurenzplatz, seine Winterfestlichkeit zur Feier des 15jährigen Bestehens ab. Der Vorsitzende, Hr. Bender, begrüßte zunächst die Erschienenen in humorvoller Weise und brachte dann ein Hoch auf den Kaiser aus. Mit ansprechender Stimme sang Hr. Toni Brenig mehrere Lieder, darunter die Bestimmung von Kutschera, welche ihm reichen Beifall einbrachten. Nicht endenwollenden Applaus erzielte derselbe auch nachher mit seinen humoristischen Soloscenen und Couplets. Hr. Peltz wußte mit seinen Zithersolis seine Zuhörer zu fesseln und wurde auch ihm reicher Beifall zu teil. Nachdem Hr. Bender die noch erschienenen Abordnungen der Technischen Vereine aus Kalk bzw. Mülheim begrüßt hatte, sprach er den Herren des Vergnügungskomitees, namentlich Hru. Geib, seinen Dank aus. Die von den HH. Bender, Geib und Oberfohren gestifteten Lieder wurden begeistert gesungen. Die Begleitung der Lieder und Vorträge hatte Hr. Arthur Portz bereitwilligst übernommen. Das von ihm gespielte Solo, Fantasie aus der Oper Carmen, erntete ungeteilten Beifall. Zum Schlusse erfreute Hr. Kuhnke noch die Anwesenden mit seinen wohlgelungenen Deklamationen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der St. Ursula-Bau- und Pfarrverein hält heute Abend im Hotelrestaurant Gutenberg, Mariaablaßplatz, seine Monatsversammlung ab. Hr. Kaplan Dr. Kruchen wird in derselben einen Vortrag über die Bedeutung unserer Presse halten. Freunde der Bestrebungen des Vereins sind willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub 1890 spielte am vergangenen Sonntag mit seiner zweiten Mannschaft gegen den Bonner Fußallverein in Vonn(Meisterschaftsspiel zweiter Klasse). Resultat:3. Die dritte Mannschaft des Kölner Fußballklubs 1899 spielte gegen die zweite Mannschaft des Fußballklubs Germania in Düren; letztere, welche durch Spieler der ersten Mannschaft verstärkt war, siegte mit :1. Das Spiel der ersten Mannschaft gegen Fußballklub Vitesse in Arnheim(Holland) mußte wegen Untauglichkeit des Spielfeldes ausfallen und auf einen späteren Termin verlegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
