<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389106</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Konsumgenossenschaft Eintracht. Vor einiger Zeit trat eine Anzahl christlicher Arbeiter zu einem Komitee zusammen zwecks Gründung einer Konsumgenossenschaft für Arbeiter. Das Resultat der Beratung war der Anschlugß der hier zu gründenden Genossenschaft als Filiale an die Genossenschaft Eintracht in Mütheim, welche letztere später event. zu einer Konsumgenossenschaft für Köln und Umgegend erweitert werden soll. Am Sonntag Nachmittag 3 1/2 Uhr findet im Kolosseum eine Mitglieder-Versammlung der hiesigen Genossenschaft statt, zu welcher auch die Frauen der Mitglieder und sonstige Freunde der Sache eingeladen sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Geflügelzüchterverein Fauna hielt am Freitag seine Hauptversammlung ab, die der Vorsitzende Hr. Michael Steinwaß leitete. Zunächst wurde das Ausstellungsprogramm für die in der Zeit vom 6. bis 8. Dezember im Goldenen Löwen zu veranstaltende Lokal-Geflügelausstellung festgesetzt. Die Eröffnung der Ausstellung erfolgt am Samstag den 6. Dezember, 5 Uhr nachmittags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>21 ralen ihre ist, Luft dem une rechnen, d in Sachen tuna ni städtische verein "Der Tu die Juge montane für die li in diesem wir nicht Schulgeba sollten." nichts an eines Vol selbst der wenn sie demokrati bestimmte Vorteil de Vereinsbe bösen St Da kann ihrer A und ges lingsvere braucht a Liberalen ersparen derum g decken, de und diese ein weni damalige einer alte etwas ne scheint zi sondern * #O I Sonntag chemische der Platz De vember! messe besorgen! mehr wi rechtsfäch stunden richt trit B Eil der Hanl einberufen hüfinner Handlung verschiede fussion? aber in zu lärmt der der -- K1 Kölner tionenst Sammle Herren? a. d. A -- Am nachgea Haan stehend oriental Silber, und Ku Holz, 9 Der übe Stücke i die Kun R a werden die Bad weise d straße v sonstige Biberstr Siebenb 1 11 bach ein wagen, Nachmit brach ei Nachmit Ullrich Nach A Ueberſü Mose einer H Gestern ein Ma meng Droschke . 2 Krefeld gelöscht K 2 Frohn ungesät Liberalismus und Socialdemokratie. So oft die Liberalen ihrem offenkundigen Widerwillen gegen alles, was katholisch ist, Luft machen, und sei es auch in der bedenklichsten Weise und bei dem unpassendsten Anlasse, darf man mit tödlicher Sicherheit darauf rechnen, daß die Socialdemokraten ihnen beispringen. So hatte auch in Sachen der Ueberlassung der Turnhallen die Rheinische Zeitung nichts dagegen zu erinnern, daß dem jüdischen Turnverein die städtische Turnhalle bewilligt, den katholischen Jünglingsvereinen indes versagt worden war. Sie schrieb am 24. Juni: "Der Turnverein wird doch weiter nichts thun, als turnen, wogegen die Jugendvereine in den Schulgenäuden das unveraälachte ultramontane Christentum pflegen sollten. Und so wenig wir sonst für die liberale Auslese des Bürgerthums im Hansasaal schwärmen, in diesem Punkte hatten die Herren unseren Beifall, weil auch wir nicht einzusehen vermögen, aus welchen Gründen die städtischen Schulgenäude für einseitig konfessionelle Zwecke hergegeben werden sollten." Thatsächlich wollten auch die katholischen Jünglingsvereine nichts anderes in den städtischen Turnhallen, als unter der Leitung eines Volksschullehrers turnen, aber wie die Liberalen jeder Anregung selbst der harmlosesten Art das größte Mißtrauen entgegenbringen, wenn sie aus katholischen Kreisen kommt, so versagt bei der Socialdemokratie sogar jedes socialpolitische Empfinden, wenn sie auch nur die unbestimmte Befürchtung hat, das"ultramontane Christentum" könnte einen Vorteil dabei erzielen. Der blinde Eiser gegen die katholisch-konfessionellen Vereinsbeſtrebungen hat indes der liberalen Fraktion damals einen bösen Streich gespielt, weshalb sie neuerdings den Rückzug ankündigt. Da kann denn auch die Rheinische Zeitung nicht weiter auf ihrer Angst vor dem"ultramontanen Christentum" beharren und gesteht nunmehr großmütig zu, daß den katholischen Jünglingsvereinen die Turnhallen bewilligt werden können. Was braucht aber auch das socialdemokratische Blatt alle Dummheiten der Liberalen mitzumachen? Die jetzige Blamage hätte es sich doch gut ersparen können. Den Rückzug sucht die Rheinische Zeitung-- wiederum ganz nach dem Vorbilde des Stadt-Anzeigers-- damit zu decken, daß sie"die Ultramontanen" ins Unrecht zu setzen sich bestrebt und diesen unterstellt, es sei ihnen nur darum zu thun gewesen,"wieder ein wenig von neuem Kulturkampf fabulieren zu können". Die damalige Rede des Stadtverordneten Dr. Neven-Du Mont sah allerdings einer altehrwuürdigen Kulturkampfsrede verzweifelt ähnlich, nur war sie etwas neu aufgabügelt und modernisiert. Aber die Rheinische Zeitung scheint zu vergessen, daß dieser Redner kein"Ultramontaner" war, sondern der liberale Kommandant in höchsteigener Person. * # Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet Sonntag, morgens 11 Uhr, der erste Experimentalvortrag über die chemische Natur der Mineralien statt. Eintrittskarten werden, soweit der Platz reicht, unentgeltlich an der Garderobe abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstversteigerungen. Vom 20. bis 25. d. finden durch die Kölner Firma I. M. Heberle(H. Lempertz' Söhne) zwei Auktionen statt. In den beiden ersten Tagen gelangt eine reichhaltige Sammlung von Gemalden neuerer Meister aus dem Besitz der Herren B. A. Breit in Neuß, Gutsbesitzer Julius Maurer, Altenmarkt a. d. Alz u. a. zum Verkauf. Der Katalog weist 164 Bilder nach. -- Am 22. schließt sich daran die Versteigerung der reichhaltigen nachgelassenen Kunstsammlungen der Herren Oekonomierat Jakob Haan in Köln und Rentner Heury Terstappen in Bracht, bestehend aus Arbeiten in Thon, Töfereien, Fayencen, europäische und orientalische Porzellane, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, in Silber, Bronze, Zinn und Eisen, in Stein, Lack usw., Miniaturen und Kupferstiche, pertile Arbeiten, römische Antiquitäten, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände, Münzen und Coloniensis. Der über 1200 Nummern nachweisende Katalog führt die wertvollsten Stücke im Bilde auf. Die Gemäldesammlung ist am 18. und 19., die Kunstsammlung am 18. und 20. zur Besichtigung ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßerarbeiten werden die Straßen: Mauritiuswall, von Jahn- bis Schaafenstrße, die Badstraße, von Mauritiuswall bis Hohenstausenring, sowie teilweise die Durchfahrt des Hohenstaufenringes im Zuge Bad-Mozartstraße vom 15. Oktober d. J. ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Biberstrße und die Straße Am Trutzenberg von Steinstraße bis Siebenburgen vom 20. Oktober d. J. ab auf vier Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>u Englücksälle. Gestern Mittag sprang auf dem Rothgerberbach ein junger Mann während der Fahrt von einem Straßenbahnwagen, kam zu Fall und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Nachmittag fiel im Eulengarten ein etwa nenntähriger Junge und brach ein Bein. Der Verletzte wurde ins Hospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gestern Nachmittag 5 Uhr stürzte im Plüeckhof ein Dachdeckermeister aus der Ulrichgasse vom Dach auf die Straße und erlitt schwere Verletzungen. Nach Anlegung eines Notverbandes durch die Feuerwehr erfolgte seine Ueberſührung ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Schreinerei in der Moselstraße geriet am Donnerstag Abend ein junger Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gestern Morgen zog sich in einem Neubau an der Ehrenstrße ein Maurer erhebliche Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Fleischmengerg gasse wurde am Donnerstag Abend ein Kind von einer Droschke überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirke des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, wei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 Bildstock, Bürgermeisterei Friedrichsthal, Bürgermeisteramt Friedrichsthal, Polizeidienener, 1200 M. jährlich; Bitburg, Königl. Amtsgericht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln, 17.Okt 1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..50-.59, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.58.73, Hammelfleisch.22-.57, Rindernierentalg O,92.03, Schweinefleisch 1,92-.03, Speck, geräuchert..78-1,83, gesalzen.67-1,77, Schweineschmalz.67-.,75 das Kil. Hasen.50-4,00, Kaninchen 1,00-.20, Rebühner, alte.00, junge.50, Enten.50-.00, Gänse.00-.00, Fasanen .00-.00, Hähne, alte 1,20.50, Junge.20-.60, Hühner, alte.60.80, junge 1,80-.20, Tauben, alte.40, junge.50 das Stück. Krammetsvogel 1,00 der Bund. Esshutter.30-.50, Kochbutter.00-.20 das Kil. Landeier.50-.00, Kisteneier.40.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse .00-6,00, do. rote 5,60-.20, do. Nieren 8 00.50 die 100 Kil. Blumenkohl.10-.25, Rotkohle.08-.20 das Stück. Weisskohl.00-16,00 die Jas Kfl. Kochpreisselbeeren.76-.30 das Kil äpfel M. 18.00-30,00, Essänel 28,00 50.00 un--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die polizeiliche Abmeldungspflicht der Vermieter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 32. Ab.-Ist. Serie D. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gonnos. Auf. 7, Ende 10 1/4 Uhr. Sonntag: 33. Ab.-Ist. Serie A. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 33. Ab.-Ist. Der Herr Ministerialdirektor. Lustspiel in 3 Akten von Bisson und Carre. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Sonntag: 11. Ist. bei aufgeh. Ab. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Koblenz, 17.Okt.1902, 10.55 vm.(Eig. Drahlber.) Der Erbgroßherzog Friedrich von Baden ist, wie nunmehr sicher feststeht, von seinem Posten als Korpskommandeur des achten Armeecorps, den er etwa sechs Jahre bekleidet hat, entbunden worden. Heute Vormittag 11 Uhr wird er sich von dem Offiziercorps verabschieden.[Eine ausführlichere Drahtmeldung des Wolff-Bureau lautet: Der Erbgroßherzog von Baden, kommandierender General des achten Armeecorps, ist unerwartet nach Karlsruhe versetzt worden und wird Koblenz heute schon verlassen. Heute Vormittag versammelten sich das gesamte Offiziercorps der Garnison zur Verabschiedung im Militäkasino. Obereräsident Nasse und der Oberbürgermeister von Koblenz machten bereits am frühen Morgen ihre Besuche. Am Sonntag wird der Erbgroßherzog voraussichtlich wieder nach Koblenz zurückkehren und einem Abschiedsessen beiwohnen.]</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
