<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389194</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diamantene Hochzeit. Die Eheleute Joh. Wilh. Heinr Roß, Dachdecker- und Klempnermeister, und Katharina, geb. Frankenbach, feierten gestern ihre diamantene Hochzeit. Dem hochbetagten Jubelpaar wurde am Vorabend des Festes eine Serenade dargebracht. Die kirchliche Feier sand vormittags 1/2 10 Uhr in der Pfarrkirche St. Maria in der Kupfergasse statt. Herr Pfarrer Köhler hielt eine längere Ansprache und überreichte dem Jubelpaar die vom Kaiser gestiftete Jubiläums-Medaille. Der Kirchenchor trug durch seinen herrlichen Gesang zur Verschönerung der Feier bei. Das Wohnhaus des Jubelpaares und die Straße waren schön geschückt. Abends fand in der Bürgergesellschaft eine vom Pfarrverein St. Maria in der Kupfer gasse veranstaltete Festversammlung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neue Fahne. Der Verein deutscher Krieger erhielt die höheren Eris nachgesuchte Genehmigung zur Führung einer Fahne. Dieselbe wurde der Firma W. Wefers in Auftrag gegeben ) Cantans Panoptikum hat schon wieder neue Sehenswuürdigaufzuweisen. Zunachst präsentiert sich im Spezialiaätensaal ein Neger-Schweſternpaar aus Deutsch-Togo, von welchen eine vollständig weiße Hautfarbe, graue Angen und hellblondes Haar hat. Trotz dieser abnormen Färbung zeigt das Gesicht des 20 Jahre alten Mädchens den ausgesprochenen Negertypus, fast noch schärfer als ihre braunschwarze Schwester Anna, welche 22 Jahre alt ist und verhältnisäßig hübsch genannt werden kann. In der Berliner Anthropologischen Gesellschaft hat das seltene Naturwunder berechtigtes Aufsehen erregt. Außer diesen Vertretern von Afrika tritt noch ein stämmiges echtes Münchener Kindl, allerdings von 26 Jahren, Hr. Ludwig Gramme, auf. Derselbe in Inhaber der Weltmeisterschaft im Ringen und Stemmen und soll vis heute noch von keinem Gegner übertroffen worden sein. Der herkulisch aber ebenäßig gebaute junge Mann hantierte bei seinem ersten Auftreten mit Hanteln von 130 bzw. 200 Pfund Gewicht, als ov es Spieltälle seien. Er bietet 1000 M. dem, welcher ihn regelrecht besiegt. Den rheinischen Athleten in also Gelegenheit geboten, ihre Muskelsärte zur Geltung zu bringen. In Auerbachs Keller bietet das Röwelsche Kasperltheater eine reizende Weihnachtspantomime, die bei Groß und #### Brand. Gestern Mittag gegen 12 Uhr entstand in dem Hause Tanpengane"#."Fußhoden- und Balkenbrand. Die sofort herbeigeeilte, Feuerwehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr. Im Bürgerhospital fanden in der Nacht von Samstag auf Sonntag zwei Personen Aufnahme, welche bei Unfällen Kopfgeauetiche hafte sich eine Hand erheblig "S. Eine größere Schlägerei entstand gestern Nachmittag gegen pesen Suen aer. Sasta etradr: Lort gerieten mebrere junge Burschen vegen einer Geringeügigkeit in Streit. Im Verlaufe desselben trug einer der Beteiligten nicht unerhebliche Verletzungen davon. Den ein9 de: die Dseamten, schiteiste verstand, a., sagen schließlich gezwungen waren, von ihrer Waffe Gehrauch zu machen. Hierbei wurde auch ein an dem Streite Unbeteiligter durch einen Säbelhieb an einer Hand verletzt. Schließlich Besgug, 5, eeen, di. ühe wieder herzustellen und zwei der Hauptthuäter"festzunehmen. Durch die Schlägerei war ein großer Menſchenauflauf entstanden Sober</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 98. Ab.-Ist. Serie B Die Jungfrau von Orleans. Rom. Tragödie in 5 Akten und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ustag F Alb a g) Schiller. glr s. 7, Ende nach 10 Dienstag: 97. Ab.-Ist. Ser. C. Die Walküre. Handlung in 3 von N. Wag. Altes Kölner Stadttheater. Heute: erst ung. Dienstag: 51. Ist. bei aufgeh. Ab. 12. volkst Li. Große Kölner Karnevalsgesellschaft stand in ihrer gestrigen Sitzung anscheinend unter dem Banne des von Professor Falb prophezeiten kritischen Tages erster Ordnung. Zwar war der Sang####r starke., abe., die Kappenbrüder waren derart zum ...#nggelegt, daß nur einige der Darbietungen durchschlagenden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>e m##err Böhmer eronnete die Sitzung mit einigen geschäftlichen Mitteilungen, welche ohne besondere Freudenäußerungen ausgenommen wurden. Die Nachricht, daß die Zahl der Mitglieder weit üüberschritten habe, wurde dagegen mit Befriedigung acceptiert; desgleichen die Mitteilung vom Beitritt des Akademischen Klubs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Hause, und einiger Dutzend Mitglieder der Polyhymnia. Mit einem Liede des Herrn Karl Mengering: Hura, Köln und sei Farnepat wurde der närrische Reigen eröffnet. Aber bei der ersten Rede bereits forderte das kritische Publikum sein Opfer. Mit dünnem Stimmchen wollte ein Herr eine Reise mit dem Pattevuggel um die rre schildern, es fehlte dem Vortrage jedoch das attische Salz. Anfangs wurde er schweigend aufgenommen, dann wurden hönische Zwiſchenrufe laut und schließlich gab man durch taktsäßiges Händeklatschen zu verstehen, daß man die Reisebeschreibung dankend ablehne der Präsident versuchte den Redner noch zu retten, mußte aber dem seinen Lauf lassen, als der englückliche Redner auch nicht eine witzige Pointe brachte. Ein kräftiger Marsch machte ihn verstummen und zwang ihn zum Verlassen des Weisheitspokals. Der glitschte Redner hatte auch einen neuen Karnevalsmarsch gestiftet soste Bia Bisezichter ri: de eb jet loß einen Achtungserfolg er####"Witzdia, r führte sich perr Norbert Stein in bester Weise ein. Die ihm zugerufenen Worte verband er*.--" uns und Vietzäller, Abdel eingesstreihtichter auf die Bob.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
