<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389122</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Witterung war in der letzten Zeit schon ziemlich winterlich. An einzelnen Tagen sank das Quecksilber bis auf den Nullpunkt, sodaß sich des Morgens in der Stadt wie außerhalb derselben Reif zeigte. Gestern zeigte das Thermometer als niedrigsten Stand-- 3,4 Grad Celsius, in der Mittagsstunde+.8 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. jährlich; Forstschutzbezirk Britten, Kr. Merzig. Reg.-Bez. Trier, Bürgermeisteramt Mettlach, Gemeindeörster, 1550 M. Gehalt, steigt bis 2150.; Forstschutzbezirk Gelert mit dem Amtswohnsitze in Immer, Bürgermeisteramt Thalhang, Gemeindeörster, 1100 M. jährlich, steigt bis 1500.; Forstschutzbezirk Waldökelheim, Bürgermeisteramt von Waldökelheim, Gemeindeörster, 1400 M. Gehalt, steigt bis 1650.; Heddesdorf, Kreis Neuwied, Bürgermeister-Amt, Nacht-Schutzmann, 900 M. jährlich, steigt bis 1300.; Illingen, Reg.-Bez. Trier, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1000 M. jährlich, steigt bis 2000 M. jährlich; Neunkirchen, Reg.-Bez. Trier, Bürgermeisteramt, Amtsbote, 960 M. Gehalt: Siegburg, Königl. Strafanstalt Michelsberg, Aufseher, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M. jährlich; Treis, Kr. Cochem, Bürgermeisteramt, Polizeidiener, 900 M. jährlich; Vingst, Landkreis Köln, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 1000 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Nachen, Postschaffner. 900 M. Gehalt; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1000.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Trier, vier Landbriefträger, je 700 M. jährlich, steigt bis 100. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine drollige Beweistührung. Bezüglich der unter dieser Spitzmarke veröffentlichten Notiz stellen wir auf Wunsch fest, daß der Pastor der Lutheraner, Herr Schubert(Düsseldorf) nicht identisch ist mit dem Prediger Schubert, der tagtäglich in der Budengasse Vor träge gegen die katholische Kirche hält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Auf einer zwischen Ehrenfeld und Bickendorf gelegenen Ziegelei stürzte ein Ziegelarbeiter von einem Ziegelofen und erlitt so schwere Verletzungen, daß er ins St. Franziskushospital zu Ehrenfeld gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 31.0kt.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,49-1,58, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.57.75, Hammelfleisch 1,18 1,57, Rindernierentalg.88 1,00, Schweinefleisch 1,90-.98, Speck, geräuchert.73-1,80, gesalzen.68-1,77, Schweineschmalz.68-1,73 das Kil. Hasen.30-3,80, Kaninchen 1,00-1,20, Rebühner, alte.00, junge 1,60, Enten 2,50-3,50, Gäuse 5,00-6,00, Fasanen .00-4,00, Hähne, alte 1,20-1,50, junge 1,00-.60, Hühner, alte.50.80, junge.80-2,25, Tauben, alte.40.junge.50 das Stück. Krammetsögel.00 der Bund. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter 2,00.20 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier 1,40 1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 5,00-5,80, do. rote 5,60-.00, do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-0,30, Rotkohle.08-.20 das Stück. Weisskohl.00-16,00 die 100 Stück. Zwiebeln M. 0,08-0,12, Preisselbeeren.90 das Kil. Kochäpfel M. 16.00-26,00, Essäpfel 26,00-60,00 die 100 Kil. Aale 2,60-.20, Barbe.40-.60, Bleie.80-.00, Hechte 1,60-2,00, Kabeljau.80-1,20, Karpfen.50-2,00, Salm 5,00-7,00. Schellfische, grosse 0,90-.00, kleine .40-0,70, Schleie 1,80-2,40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Volksverein für das katholische Deutschland, Pfarrbezirke des südlichen Stadttheiles, veranstaltet am Montag den 10. November 1902, abends 8 Uhr, im großen Saale des Annohauses einen Familien-Abend. Im ersten Teile wird Herr Oberlehrer a. D. Herm. Roth einen Vortrag halten über Italien in Natur und Kunst, unter Vorführung von 60 Lichtbildern mit musikalischen Einlagen; Gesangvorträge des Kölner Männerchor, deklamatorische Vorträge, gemeinschaftliche Lieder und ein Theatersück vervollständigen das Programm. Die Musik wird ausgeführt von der Kapelle des Westf. FußArtillerie-Regiments Nr. 7, unter Leitung des Königl. Muſikdirigenten Herrn Trenks.(Näheres siehe Anzeigentheil.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Im Verein Alt-Köln, der am Donnerstag seine vierte Monatsversammlung im oberen Saale der Brauerei Esser abhielt, wurden mehrere lokalgeschichtlich interessante Vorträge gehalten. Zunächst schilderte Hr. Buchhändler A. Stauff eine Wanderung durch das alte Köln, bei Gelegenheit dessen er allerlei Mitteilungen über alte Gebände, Plätze und Straßnenamen machte und an die Vorkommnisse erinnerte, die sich in und auf ihnen abgespielt haben. Hr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem jungen Mann, der in Wirtschaften, Geschäften usw. mit falschen Fünfmarkstücken bezahlt. Das Falschstück ist zu erkennen an dem Bleischimmer und den schief eingeschlagenen Worten Gott mit uns. Zudem fühlt es sich fettartig an.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Banner. In der Kunsthandlung von W. Abels, Schildergasse 3, ist das neue Banner des Katholischen Volksvereins ausgestellt, welches im Atelier der Firma W. Wefers verfertigt wurde. Die Ausführung ist in reichster Gold-Seidenstickerei und zeigt uns das vollkommenste, was die Sticktechnik zu leisten vermag. Die Weihe der kostbaren Fahne wird am 16. November stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 44. Ab.-Ist. Serie Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufz. von W. A. Mozart. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Sonntag: 45. Ab.-Ist. Serie A. Fidelio. Oper in 2 Alten von L. van Beethoven. Spielpla-Entwurf. Montag: Othello. Dienstag: Geschlossen. Mittwoch: Zaubersöte. Donnerstag: Mannhäuser. Freitag: Lustige Weiber. Samstag: Glöckchen des Eremiten. Sonntag: Andreas Hofer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 41. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Aufzügen von Maurice Maeterlinck. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Sonntag: 42. Ab.-Ist. Don Carlos, Infant von Spanien. Trauerspiel in 5 Akten von Fr. v. Schaper. Spielpla-Entwurf. Montag: Das süße Mädel. Dienstag: Gasparone. Mittwoch: Kabale und Liebe. Donnerstag: Monna Banna. Freitag(erstes Gastspiel von Sarah Bernhardt): Femora. Samstag (zweites Gastspiel von Sarah Bernhardt): Die Cameliendame. Sonntag: Alt Heidelberg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Berlin, 31.0kt. 1902. Ziehung der 4. Kl. 207. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 200900 M. tiel auf Nr. 26846. ein Gewinn zu 15000 M. auf Nr. 98296, zwei Gewinne zu 10000 M. auf Nr. 18 393 82818 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 34453.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>kurischem Wege derart überzogen, dass das Ausschen von echt goldenen Uhren Ersatz für teure ##ne Uhren sine. Preis einer Herrenik. franko u. zollfrei. Zu jeder Uhr ein #tro-Gold-Ketten far Herren und Damen Mk. Jeu- nicht konvenierende Uhr wird u Risiko? Versandt gegen Nachnahme oder richten an.- Uhren-Verſandthaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
