<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389176</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.Dez.1902. Das unter dem 15. November d. J. für den Regierungsbezirk Köln erlassene Verbot der Viehsärkte wird durch eine Bekanntmachung des Regierungsräsidenten 15. d. M. ausgehoben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sonntagsruhe. Vielfach ist unter den selbständigen Frisuren und dem Publikum die irrige Meinung verbreitet, daß an den poli zeitlich freigegebenen Sonntagen im Handelsgewerbe auch in den Friseur- und Barbiergeschäften gearbeitet werden könne. Die PolizeiVerordnung besagt dagegen, daß laut Verfügung hiesiger Königlicher Regierung vom 1. Oktober 1900 das Arbeiten(auch das der Meister) in den betreffenden Geschäften an allen Sonn- und gesetzlichen Feiertagen von 2 Uhr nachmittags ab verboten ist. Die einzelnen Geschäfte müssen daher geschlossen werden. Zuwiderhandelnde konnen mit einer Geldstrafe bis zu 150 M. bestraft werden. Ausgenommen sind die Sonntage von Neujahr bis Aschermittwoch. An diesen Sonn tagen dürfen auch bei vorheriger Aufragen beim Reviercommissar die Gehülfen beschäftigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Konzert. Eugen Schützendorf, Gesanglehrer von hier, dessen Brüder Guido und Alfons vom Straßburger bzw. Düsseldorfer Stadttheater engagiert wurden, giebt Sonntag den 21. Dezember, abends 8 Uhr, im Konzertsaale der Bürgergesellschaft ein Konzert, worin außer seinem Bruder Frl. Käthe Wolff(Alt), die HH. Harry Haus(Violine) und L. Vanini Tenor) vom Konservatorium mitwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>m Englücksälle. In einem Hause an der Sternengasse explodierte gestern Abend eine Petroleumlampe. Ein etwa elfähriger Junge erlitt hierbei erhebliche Brandwunden im Gesichte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im städtischen Hafen fiel am Mittwoch Abend einem Arbeiter ein schwerer Sack auf das Bein, infolgedessen dasselbe gebrochen wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>-- In einem Hause an der Sternengasse stürzte ein Mann die Treppe hinunter und brach einen Arm. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht. Dort fand ein Mädchen aus der Garten straße in Nippes Hülfe, dem eine Nadel in eine Hand gedrungen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einem Neubau an der Moltkestraße fiel einem Manger ein Brett mit Steinen auf eine Hand, wodurch dieselbe erheblich quetscht wurde. Dem Verletzten wurde im Kloster der Barmherzigen Brüder die erste Hülfe geleistet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Leystapel stürzte ein jugendlicher Radfahrer von seinem Fahrrad und erlitt einen Schulter bruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Mittwoch zum Donnerstag wurde im Bürgerhospital ein Mann verbunden, welcher in einer Schlägerei nicht unerhebliche Kopfverletzungen erhalten hatte. Nach dem der Verletzte im Hospital verbunden worden war, wurde er nach Körperverletzung. Bei einer Schlägerei in der Körnertraße zu Ehrenfeld wurde ein Mann so erheblich am Kopfe verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag wurde im Kloster der Barmherzigen Brüder an der Brüsselerstraße ein Schlosserlehrling aus Lindenthal verbunden, der sich durch einen Meißel gefährlich verletzt hatte. Der Meißel, den der junge Mann in der Tasche trug, war ihm beim Gehen in die rechte Kniescheibe gedrungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 84. Ab.-Ist. Serie D. Fra Diavolo. Komische Oper in 3 Akten von Auber. Einl. 7 Uhr. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende n. 10 Uhr. Samstag: 85. Ab-Ist. Serie A. Der Bettel student. Operette in 3 Akten v. Karl Millöcker</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 62. Ab.-Vorn. Rosen montag. Eine Officierstragödie in 5 Aufzügen von O. E. Hartleben. Einl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Zahlungsstockung en Köln. Die Kölner Firma Bern. Ströver Inhaberin Maria, Ehefrau Gust. Krimer) ist in Zahlungsstockung geraten. Der Ehegatte der Inhaberin der Firma, vereidigter Kursmakler#ust. Krimer, hat sich selbst der Staatsanwaltschaft gestellt und erklärt, durch schlechten Geschäftsgang dazu gekommen zu sein, Einlagen der Kunden für eigene Zwecke verwendet zu haben. Er wurde sofort in Haft genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Landau, 16.Dez.1902.(Drahtber.) Auf dem Shannouflusse sank in der vergangenen Nacht in der Nähe von Trabert ein zu dem Schiffe Columbia gehöriges Boot, in welchem sich der Kapitän, der Steuermann, der erste Jugend ur und zwei Matrosen des genannten Schiffes befanden; alle sind ertrunken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>## Brände. In einem Hause an der Theresienstraße entstand vorgestern Abend infolge Explosion einer Petroleumlampe ein Zimmerbrand, den die freiwillige Feuerwehr von Lindeuthel binnen kurzer Zeit löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Gestern brach in einer Buchdruckerei an der Bruckenstraße Feuer aus. Es gelang der Feuerwehr das verheerende Element nach einiger Zeit auf seinen Herd zu beschränken. Der Betrieb ist nicht gestört. Die Wehr war etwa 2 1/2 Stunden an der Brandstelle thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Unfälle. In der Hülfswache vom Roten Kreuz murden vorgestern verbunden: ein Arbeiter, dem beim Walzen von Silberplatten ein vier Centimeter langer Silbersplitter in die Hand gedrungen war, und zwei Personen, die in Ausübung ihres Berufes sich nicht unerheblich an Kopf und Hand verletzt hatten. Ferner suchte dort ein auswärtiger Herr Hülfe, der nach seiner Angabe in der Nacht zum Donnerstag am Buttermarkt überfallen worden war und erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte. Bei dieser Gelegenheit sei ihm auch das Portemonnaie mit einem Hundertmarkschein abhanden gekommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Nolit, 19.Dez.1902. Ernannt wurden: Definitor u. Pfr. A. Esser in Jülich zum Dechanten des Dekanates Jülich; Pfr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>a H. I Lourens in Alsenborn zum zweiten Definitor des Dekanates Malmedy;- L. Buschen, Kahl. an der St. Dreifaltigkeitskirche in Düsseldorf zum Rector der St. Adolfskirche daselbst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Dem bisherigen zweiten Religionslehrer. F. W. J. Schweizer am königl. Gymnasium in Düsseldorf wurde zur Wahrnehmung der ersten Religionslehrerstelle an der genannten Anstalt und dem Rektor an der Klosterkirche und Religionslehrer an der höheren Töchterschule der Ursulinen in Köln, a A. Baur, zur Wahrnehmung der zweiten Religionslehrerstelle an derselben Anstalt die kirchliche Vollmacht erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Rodenkirchen, 18.2ez.190. Bei Gelegenheit der hier veranstalteten Treibjagd wurden von 24 Jägern etwa 500 Hasen zur Strecke gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 18.Dez.190-. In der Rektoratgemeinde Buchheim, welche kirchlich und weltlich mit Mülheim zusammenhängt, wurde durch Hru. Rektor Baumann ein Katholischer Mäunerverein Unitas ins Leben gerufen und am vergangenen Sonntag in einer Stärte von nahezu hundert Mitgliedern konstituiert. Die geplanten Wohlfahrtseinrichtungen werden dem jungen Verein sicherlich noch manchen Zuwachs zuführen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Verheim, 17.Dez.1902. Die höhere Schule hierselbst steht bekanntlich seit Ostern 1901 wieder unter geistlicher Leitung. Um Ostern 1902 wurden von der geistlichen Behörde noch zwei weitere Geistliche für die Schule zur Verfügung gestellt. Inzwischen ist die Schülkerzahl gewachsen, und die Stadt hat nun, da um Ostern nächsten Jahres voraussichtlich die Rämlichkeiten nicht mehr hinreichen, einen Neubau, mit dem zugleich eine Erweiterung des bei der Schule bestehenden Pensionates verbunden sein soll, in Aussicht genommen. Auch ist schon für nächstes Jahr eine weitere Lehrkraft gewonnen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Taschkend, 18.Dez.1902.(Drahtber.) Die russische und Eingeborenenstadt Andischau liegt infolge des Erdbebens vollständig in Trümmern. Gegen 150 Personen, meist Kinder, wurden getötet und gegen dreihundert verwundet. Außer den Regierungsgebaänden wurden 9000 Hänser von Eingeborenen und 150 Russen gehörende Privatgebaäude zerstört. Die Ortschaft Assak und vier Ansiedelungen der Eingeborenen in der Nähe von Andischau haben beträchtlichen Schaden erlitten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
