<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389114</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>ssticher Englücksfall: In einer Maschinenfabrik an der Vogelsangerstraße zu Köln-Ehrenfeld fiel vorgestern Abend em etwa siebzehnähriger Schlossergeselle von einer Leiter und erlitt schwere Ver lesungen, an deren Folgen er in vergangener Nacht im Krankenhause 2. Ein-ker ist vorgestern in einem Hause au der Domstrße von der Kriminalpolizei festgenommen worden, wo er unter den fingierten Namen Dr. Böbert Wohnung genommen hatte. Derselbe sowie auf dem Rhein. Der Schiffsverkehr stockte vollständig. Die Personendampfer und auch die Fährboote Köln-Deutz konnten erst spät am Vormittag den Verkehr aufnehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Recinon. Bei der im Bereiche des 16. Polizei-Reviers vor genommenen Gewichts- usw. Revision wurden 582 Gewerbetreibende revidiert. 392 derselben hatten ihre Gegenstände dem Kgl. Aichungsamte zur Prüfung vorgelegt. Bei 63 Gewerbetreibenden wurden 168 4 Neues Kölner Stadttheater. Heute: 38. Ab.-Ist. Serie Die versunkene Glocke. Musikdrama in 5 Aufzügen nach der Märchendichtung Gerhart Hauptmanns von Heiurich Zöllig, Auf. Ende nach 10 1/4 Uhr. Sonntag: 39. Ab.-Ist. Serie C. Martha, oder: Der Markt zu Richmond. Komische Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 13. Ist. bei aufgeh. Ab. 3. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Im weißen Roß"", Lustspiel in 3 Aufzügen von Dr. Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Sonntag: 37 Ab.-Bst. Zum 1. Mal: Das süße Mädel. Operette in 5 Akten von W. Reinhardt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Köln, 24.Okt 1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M..50-.58, do. vom Bauch 1,22-1,35, Kalbfleisch.61.75, Ilammelfleisch 1,20-1,55, Rindernierentalg.92-1,03, Schweinefleisch 1,90-1,98, Speck, geräuchert.74-.80, gesalzen.67-1,77, Schweineschmalz.67-.75 das Kil. Hasen.50-.80, Kaninchen.00-1,80. Rebbühner, alte.00, junge.60, Enten.50-.50, Gänse.50-.50, Fasanen 3,00-4,00, Hähne, alte 1,20-1,50, junge.00-.60,"Hühner, alte.50.80, junge.80-.50, Tauben, alte 0,40,junge.50 das Stück. Krammetsögel.00 der Bund. Essbutter 2,30-.50, Kochbutter 2,00-2,20 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier 1,40-1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse .00-.80, do. rote 5,60-.00, do. Nieren.00-10,00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.25, Rotkohle.08-.18 das Stück. Weisskohl.00-16.00 die 100 Stück. Zwiebeln.08-.12, Preisselbeeren.60-1,00 das Kil. Kochäpfel M. 16.00-30,00, Essäpfel 30,00-50,00 die 100 Kil. Aale 2,60-.00. Barbe 1,00-.20. Bleie.80-.,00. Slechte.40-.00, Kabeljau.00-.20. Karpfen.50-1 80, Salm.00-7,00. Schellfische, grosse.90-.00, kleite .30-0,60, Schleie 1,80-.40 das Kil Kravatten u. Handschuhe Pelzwaren für Damen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ap;Nicht Gottes Gnade und eure nieversagende Wohlthätigkeit zur Seite stehen. Wie viele MEEN. junge Seelen könnten jetzt für den Himmel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>E Da</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>gewonnen werden! Liebe Leser, helft uns doch mit eurer Gabe an diesem schonen Werke! Wer für unsere Schutzbefohlenen-- Kleine wie Erwachsene-- 1 Mark oder mehr einsendet, erhält sofort nach Empfang eine schöne Anſichtskarte aus Paderborn und nachträglich eine zweite aus der indischen Mission zugeschickt. Fromme Gaben sende man an die Expedition dieser Zeitung oder an die Adresse p</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Paulus, C. M. S. Fr., Missions-Prokurator. Paderborn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßenbahnunfall. Als gestern Nachmittag die Frau eines in der Ulrichsgasse wohnenden Aufsehers von der Ringbahn an der Ecke Schaafenstrße und Habsburgerring absprang, kam sie zu Fall und wurde vom Anhägewagen überfahren. Der Frau wurde der linke Kuß abgefahren und der rechte erheblich verletzt. Herr Dr. Schmitzhelff legte der Frau einen Notverband an, worauf sie mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital geschafft wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen glitt in einem Hause an der Ritterstraße eine 36jährige Frau, als sie Holz holen wollte, auf der Kellertreppe aus, stürzte herunter und brach einen Fuß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Windthorstbund zu Köln-Nippes hielt Herr Lehrer Heiligers am Donnerstag einen Vortrag über Volkserziehung in der modernen Welt. Der Redner entwarf einleitend ein Bild der Verhältnisse, aus dem hervorging, wie die verschiedenen Mächte gegen die christliche, insbesondere die auf katholischer Auschauung fußende Volkserziehung und-Bildung anstreben, dann erörterte er die Mängel unserer Erziehung und führte hiernach im letzten Teile seines Vortrages diejenigen Mittel an, durch welche durch Erziehung und Bildung des Volkes die Schäden unseres Volkslebens gebessert werden können. Als Grundlage aller Erziehung forderte er eine größere Berücksichtigung des Religionsunterrichts in der Schule, politische und sociale Schulung und Erfüllung des Volkes mit charitativen Geiste. Der mit großem Beifall aufgenommene Vortrag gab Anlaß zu einer anregenden Diskussion Um die Wunder der Vorzeit uns modernen Menschen bringen und eine längst entschwundene Epoche aus der unseres Planeten künstlerisch zu veranschaulichen, hat die Firma Kakao-Compagnie Theodor Reichardt zu Wand bek-Hamburg ein 30 Kunstblätter umfassendes Sammelwerk"Tiere der Urwelt" herausgegeben, welches sicherlich sehr viele Liebhaber, nicht zum wenigsten unter den Lehrern und Schülern der höheren Schulen, finden wird, besonders, da jedem die Möglichkeit geboten ist, diese Kunstblätter ohne besondere Kosten zu erwerben. Die Firma Reichardt, die bekanntlich im direkten Verkehr mit Privaten steht, läßt nämlich auf Wunsch beim Einkauf fur je 3 Mark Ware, im Post- und Bahnversand für je 5 Mark ein Kunstblatt unentgeltlich verabreichen, sodaß man nach und nach das ganze wertvolle Werk erwerben kann; Besitzern sämtlicher 30 Kunstblätter wird s. Zt. eine geschmackvolle Aufbewahrungsmappe umsonst überlassen. Eigene Verkaufs- und Versandstellen der Firma befinden sich in Köln, Bismarckstraße 2 und Herzogstrße 43. Telephon 6778</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>#) Brände. In der Nacht zum Freitag gerieten mehrere vor dem Bürgerhospital liegende Säcke mit Holz in Brand. Ein des Weges kommender Wachtmeister bemerkte den Brand und alarmiert die Berufsfeuerwehr, welche bald jede Gefahr beseitigte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Biberstrße ein Kaminbrand, der von der Feuerwehr binnen kurzer Zeit gelöscht wurde. Weitere Brände entstanden gestern Vormittag in einem Hause an der Triererstraße und nachmittags in der Friesenstrße. In beiden Fällen war die Feuerwehr rasch zur Stelle und erstickte das Feuer, ehe es größeren Schaden anrichten konnte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>" Kalk, 24.Okt.1902. In einer Maschinenfabrik strauchelte ein Schlosser beim Ablegen von Laschen und griff mit der linken Hand in das Zahnradgetriebe einer Bohrmaschine, wobei ihm am kleinen Finger das erste Glied abgequetscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Ein Arbeitsjungen wollte in einem Walzwerke unter einem mittels einer Laufschienen transportierten glühenden Eisenknüppel herlaufen und verbrannte sich hierbei in erheblicher Weise den Rücken und die rechte Seite</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Am Postschalter gelangte ein falsches Dreimarkstück zur Einzahlung. Dasselbe trägt das Münzzeichen A, die Jahreszahl 1860 und das Bildnis Friedrich Wilhelms IV. Das Falsifikat ist von besonders scharfer Prägung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vorgestern Nachmittag wurde eine in Vingst wohnende Frau, die den Weg am Walzwerk von Mannstaedt passierte, von einem unbekannten Burschen angefallen und zur Erde geworfen. Die Angefallene wehrte sich energisch ihres Angreifer-, welcher, als Arbeiter auf ihr Hülferufen herbeieilten, entfloh. Der Thäter ist etwa 20 Jahre alt und von kleiner schmächtiger Gestalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
