<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389138</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Nachmittag ging das in einen Wagen gespannte Pferd eines Viehsändlers in der Geisselstraße durch. Der Kutscher und ein Sohn des Eigentümers wurden hierbei vom Bocke geschleudert und zogen sich einige leichte Verletzungen zu. In der Körnertraße wurde eine Schülerin von dem Pferde umgerannt, wobei sie eine leichte Verletzung am Kopfe davontrug. Das scheue Tier wurde durch den Besitzer zum Stehen gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Außserordentliche Vorsichtsmaßregeln hatte die kgl. Eisenbahndirektion Köln für die Nacht von Sonntag auf Montag angeordnet, über deren Veranlassung gerüchtweise folgendes erzählt wird. Mehrfach sind auf der Eisenbahnstrecke Mosbach--Mainz Dynamitpatronen gefunden worden, die derart gelagert und befestigt waren, daß man auf die absichtliche Herbeiührung eines Eisenbahnunglückes schließen mußte. In den letzten Tagen erhielten nun die staatlichen und städtischen Behörden des westdeutschen Eisenbahnbezirkes die Mitteilung, daß bisher an dem Bahnbau beschäftigte, inzwischen entlassene italienische Arbeiter einen Racheakt planen und einen Auschlag speciell auf Aachener Schnellüge beabsichtigten. Die Behörden ordneten eine strenge Beaufsichtigung dieser sowie anderer Eisenbahnstrecken durch eine große Anzahl Beamten an, welche in bestimmten Abständen nachts die Strecken bewachten. Ein besonderes Augenmerk wurde auf die Tunnels gerichtet. Außeadem wurden die von Köln abfahrenden Züge durch die hiesige Kriminalpolizei einer scharfen Kontrolle unterzogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Liederkreis begeht heute Abend im Viktoriasaale die Feier des zwölften Stiftungsfestes, bestehend in Konzert, Theater und Ball. Die Musik steht unter persönlicher Leitung des Königl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Elisabeth-Frauenverein zu Deutz beging am Donnerstag die Feier seines 25jährigen Bestehens, sowie das 25jährige Jubiläum der Frau Bürgermeister Reisch als Präsidentin, der Frau Bliersbach, der Frau Engels sowie Fräulein Posthoven als Mitglieder des Vereins. Nach dem Festgottesdienst fänd im Vereinslokal eine Feier statt, bei welcher Hr. Beigeordneter Brugger die Glückünsche der Stadt Köln zum Ausdruck brachte. Der Vereinspräses, Hr. Dechaut Schüller, sowie Mitglieder des Vereins zeichneten die verdienten Damen durch Ehrengeschenke aus. Der unter Leitung des Hru. Schlitzer stehende Kirchenchor trug bei der Feier mehrere Lieder vor. Anläßlich des Einbiläums wurden etwa 80 Arme durch eine außergeröhnliche Gabe erfreut. Eine gemütliche Zusammenkunft im Vereinslokale beschlossß abends das Jubiläum.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Arbeiterverein Köln-West feiert am Sonntag den 16. d. Mts. sein 7. Stiftungsfest. Aus diesem Anlaß findet morgens 8 1/2 Uhr ein Hochamt in Aposteln, abends 7 1/2 Uhr eine Festversammlung im Konzertsaale der Bürgergesellschaft mit reichhaltigem Programm statt. Freunde und Gönner des Vereins werden um zahlreiche Beteiligung ersucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Festversammlung fand am Mittwoch Abend im Stimmsaale des Gürzenich gelegentlich des zehnährigen Bestehens der Krankenkasse der Wirte-Innung statt. Der Hintergrund des Saales war mit Lorbeernäumen und Palmen geschückt, in deren Mitte die Kaiserlüste prangte. Obermeister Stadtverordneter Brems begrüßte die zahlreich erschienenen Festgäste und brachte ein freudig aufgenommenes Hoch auf den Kaiser aus. Der Vorsitzende der Krankenkasse, Hr. Jos. Poyl, warf einen kurzen Rückblick auf das zehnährige Bestehen der Innungs-Krankenkasse. Schon im ersten Jahre der Gründung seien die Zweifel, ob die Kasse bestehen könne, beseitigt worden. Von Jahr zu Jahr habe sie sich weiter entwickelt, und wenn man heute über einen Reservefonds von über 50000 M. verfüge, so seien dabei die socialen Bestrebungen nicht außer acht gelass Man habe nach Möglichkeit die Wünsche der Kassenmitglieder berücksichtigt. Als Vertreter der Gehüleenschaft beglückünschte Hr. Jünger die Krankenkasse zu ihrem zehnährigen Stiftungsfest und versprach, mit der Prinzipalinät zusammenzuhalten, der er ein Hoch ausbrachte. Alsdann erstattete Hr. Rasquin einen Bericht, dem wir folgendes entnehmen: Am 19. Oktober 1902 schloß sich ein zehnähriger Zeitraum, während dessen die Krankenkasse der Kölner Wirteinnung ihre segensreiche Thätigkeit im Sinne ihrer Stifter entfalten konnte. Die Namen HH. Krone, Jos. Pohl, C. P. Annweiler, L. I Brems, Aug. Mes und Karl Weiß werden, so lange die Kasse besteht, mit derselben in Ehren verwachsen bleiben. Die Krankenkasse wurde in der Hauptsache als Abwehrmaßnahme gegenüber dem Vorgehen der damaligen Ortskrankenkasse begründet. Die Innungskrankenkasse darf wohl als treibender Hauptfaktor für die Erstarkung der heutigen, mächtigen und einflußreichen Wirte-Innung angesehen werden. Neben der gesetzlichen, in weitgehendsten Maße gewährleisteten Krankenüsorge hat und wird die Kassenverwaltung stets ihr Augenmerk auf geringe Beitragsätze richten. Die Beiträge zur Innungskasse stellen sich um ein Drittel niedriger als diejenigen der Ortskrankenkasse. Bei Errichtung der Kasse betrug die Mitgliederzahl 1342, heute 3023. Es kamen in den zehn Jahren 143Todesälle vor. Die ärztliche Behandlung wird z. Z. durch 15 Kassenärzte ausgeübt. Das Einvernehmen zwischen Aerzten, Mitgliedern und Kassenvorstand ist das beste. Zum Bezuge von Arzneien sind den Kranken sämtliche Apotheken und Drogerie freigegeben. Die Kasse steht vertraglich mit dem St. Vincenz- hause sowie dem Alexianerkrankenhause in Beziehung, welche Anstalten sich sowohl in sanitärer wie auch charitativen Beziehung des Vertrauens der Mitglieder erfreuen. Der erste Vorsitzende, Hr. Krone, welcher den ersten Anlaß zur Errichtung der Kasse gab und dieselbe hierbei sofort mit 1000 M. sortierte, hat derselben sein Interesse bis zu seinem 1897 erfolgten Tode bewahrt. Der jetzige Vorsitzende, Hr. Pohl, gehörte dem Vorstande volle zehn Jahre an. Die Rendanturgeschäfte werden seit Errichtung der Kasse durch Hru. Hubrich wahrgenommen. Der Reservefonds betrug im ersten Jahre 8650., heute 50018 M. Der Vorsitzende, Hr. Obermeister Brems, sprach Hru. Pohl den besonderen Dank aus und überreichte ihm einen hübschen Tafelaufsatz mit Blumenschmuck. Ferner wurde ausgezeichnet mit Diplom und silberner Medaille Hr. Rendant Hubrich, mit Diplomen die HH. Dr. Nippen, Dr. Nolden und Zahnarzt Noack für zehnährige treue Dienste. Das Diplom erhielten ferner als Vertreter der Gehüleenschaft die HH. Jünger und Ruckes sowie der Kassenbote Hr. Müller. Der Obermeister wies noch darauf hin, daß durch die Feier weder die Kasse der Innung noch die der Krankenkasse in Angriff genommen werde, die Kosten seien durch freiwillige Beiträge gedeckt. Mit einem Festmahl wurde die Feier geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 56. Ab.-Ist. Serie). Die Hochzeit des Figaro. Komische Oper in 4 Aufz. von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 5. Ist. bei aufgeh. Ab. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 21. Ist. bei aufgeh. Ab. Letzte Vorstellung von Madame Sarah Bernhardt mit der Gesellschaft des Theatre Sarah Bernhardt in Paris: Phedre. Tragödie in 5 Akten von Racine. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 50. Ab.-Ist. Die Ehre. Schauspiel in 5 Aufzügen von Hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Nahum, 14.Nov.1902.(Drahtber.) In der vergangenen Nacht stürzte auf der Zeche Centrum ein Anhängerörderkorb mit sieben Bergleuten in einen Schacht. Sämtliche Bergleute sind to..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Königl. Polizei-Präpsidium, zehn Schutzänner, je 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 bzw. 1800 M. -- Hülchrath, Bürgermeisteramt, Polizeisergeant, 900 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Nachen, Landbriefträger, 700 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Nachen, Brieftraäger, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
