<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389159</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die Düsseldorfer Ausstellung, über die so viel geschrieben und gesprochen wurde, ist längst geschlossen, aber ihre Hauptsehenswürdigkeiten wurden durch vollkommen naturgetreue stereoskopische Aufnahmen fürs Panorama festgehalten, wo sie gegenwärtig ausgestellt sind. Das wird das Interesse aller derjenigen erregen, welche vergangenen Sommer in Düsseldorf waren, mehr aber noch derjenigen, welche diese so großartig verlaufene Schaustellung nicht besuchen konnten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 71. Ab.-Ist. Serie C. Tauchäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Anf. 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 72. Ab.-Ist. Serie D. Carmen. Oper in 4 Akten von G. Bizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 31. Ist. bei aufgeh. Ab. 8. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Don Carlos, Infant von Spanien. Trauerspiel in 5 Aufz. von Friedr. v. Schiller. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 55. Ab.-Ist. Ein Revisor. Lustspiel in 3 Akten von Nikolay Gogol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Apologetische Vorträge in St. Kolumba. Zu unserer Freude können wir mitteilen, daß die Vorträge des hochw. Hru.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Conrad O. F. M. gewaltigen Anklang finden bei der katholischen Kölner Männerwelt; denn seiten hat wohl die altehrwuürdige Kirche der h. Kolumba solch' eine Schar von Männern in ihren weiten Hallen versammelt gesehen, als bei den bisher gehaltenen apologetischen Vorträgen, in welchen die Fragen behandelt wurden: Was ist Wahrheit? und Was ist zu halten von der Materialismus? Der Redner verstand es, vom ersten bis zum letzten Worte seine Zuhörer zu fesseln durch die klars, ansprechende und geistreiche Behandlung solch' schwieriger Stoffe. Dabei kam ihm zu statten sein klangvolles Organ, welches ihm ermögliche, sich bis in die fernsten Winkel der Kirche verständlich, zu machen, und eine edle Diktion, die sich bisweilen zu poetischem Schwunge erhob. Wir bemerken noch einmal, daß die Vorträge in dieser Woche täglich abends 9 Uhr stattfinden. Iamainem</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Verbesserungen im städtischen Krankenhauswesen Die Centrumsfraction des Stadtverordnetenkollegiums hat sich in ihren letzten Sitzungen wiederholt mit der Frage befaßt, ob und welche Verbesserungen im städtischen Krankenhauswesen als angebracht erscheinen, insbesondere ob die Einrichtung einer chirurgischen teilung im Augustahospital, einer inneren Abteilung im Bürger hospital, die Anstellung weiterer Specialärzte usw. als notwendig oder wünschenswert sich herausgestellt haben. Die Beratungen haben, wie wir erfahren, dazu geführt, daß dem Herrn Oberbürgermeister ein diesbezüglicher Antrag überreicht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
