<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389147</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Felix Schweighofer kehrt am Dienstag zu einem fünf Abende umfassenden Gastspiele im Alten Theater ein. Außer seinem's Null rl bringt er für Köln zwei Neuheim en mit: Ihr Korporal, mit welchem er sein Gastspiel eröffuet, und Walzersönig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 62. Ab-Ist. Serie B.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flora. Am Sonntage wird in dem Nachmittagskonzert der Flora Hr. Otto Beck aus Köln den Prolog aus dem Bajazzo singen. Das Programm dieses Konzertes ist ganz nach den eingereichten Wünschen des Publikums zusammengesetzt worden. Wir machen noch darauf aufmerksam, daß die Abonnements der Flora pro 1903 für neu hinzutretende Abonnenten schon vom 1. Dezember d. J. ab Gültigkeit haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der am Donnerstag den 27. d. stattfindenden Sitzung wird u. a. über folgende Vorlagen verhandelt werden: Herstellung von Wegen im Bremberger Wäldchen, Projekt über die Versorgung der Humboldtkolonie mit Gas städtischen Werken, Bewilligung eines Kredits zur das werk aus einer aufzunehmenden Anleihe zu Ausgaben im Erzu, 1903. die nicht aus dem Erneuerungsfonds gedeckt werden In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, 37, sind für diese Woche folgende Bilder ausgestellt: Kaiser Wilhelm der Uniform seines englischen Dragonerregiments, Professor Dr. Schröder, Rektor der Universität in Münster i.., das Universitassgebäude zu Münster i.., das Projekt einer katholischen Sophien- kirche für New-York, Leo XIII. im Saale der Heiligsprechung Pilger nend, das am 17. d. M. enthüllte Feuerwehrdenkmal auf dem Mariannenplatz zu Berlin, und eine Parade in Dares-Salaam, (0) Jubiläum. Herr Mathias I. Aldenhoven war am 17. November 25 Jahre als Agent bei der Leipziger Feuer-Versicherungsanstalt thätig. Verschiedene Freunde und besonders die Leipziger Feuer-Versicherungs-Anstalt in Leipzig, letztere vertreten durch ihre hie sigen höheren Beamten, ließen es sich nicht nehmen, den Jubilar durch schöne und sinnige Gescheite zu erfreuen...--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>un Brände. Gestern Morgen entstand in einem Hause an der Saarstraße ein Zimmerbrand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Hamergass brach gestern Nachmittag ein Kellerbrand aus. Die Feuerwehr beseitigte in beiden Fällen jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ermittlungsverfahren. Am 9. d. M. wurde in Hauugper in einem Gasthofe die Leiche eines anscheinend an einem Herzschlage verstorbenen Mannes aufgefunden, der sich als Kaufe,, D, Bezog, aus Köln a. Rh. in das Fremdenbuch eingetragen hatte. Die Wasche des Verdorbenen ist zwar: H. D. gezeichnet, es wird aver angenommen, daß H. Darius nicht der richtige Name ist. Der Verstorbene soll für eine Kölner Firma als Geschäftsreisender, thätig gewesen sein. Sein Bild befindet sich bei der Kriminal-Polizei-Inspektion hier. Der Verstorbene ist etwa 32 Jahre alt, 1,80 Meter groß, kräftig geban., hat blonde Haare, rotblonden Schnurrbart, ovales Gesicht. Mitten lungen wolle man an die Keimingl-Polizei-Jnspektion hier richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bewußtlos aufgefunden wurde gestern Morgen im Felde wischen Köln-Gchrenf.ld und Köln-Ossendorf ein etwa LLiähriger stellenlosen Schreiner aus Köln. Der Mann, welcher ein Opfer der Kälte geworden war, wurde nach dem St. Franziskushospital in der Schönsteinstraße zu Köln-Ehrenfeld gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Verkehresörung. Gestern Nachmittag entstand auf dem Rothgerberbach gegenüber dem Clara-Elisen-Stift eine etwa viertelsündige Verkehrstörung im Straßenbahnbetrieb dadurch, daß das Pfer eines mit Kalt beladenen Fuhrwerks zu Fall kam und das Straßenbahngeleise versperrte. Es hatten sich während der Zeit eine Anzahl Straßenbahnwagen sowie verschiedene Fahrzeuge ange1 Körververletzung. Als in der Nacht von Donnerstag auf Freitag ein Schutzmann zu Deutz einen etwa 20jährigen Mann festnehmen wollte, widersetzte er sich dem Beamten und griff ihn thätlich an. Der Schutzmann machte von seiner Waffe Gebrauch und brachte dem jungen Mann mit seinem Säbel mehrere schwere Kopfverletzungen sowie eine Verletzung an einem Arme bei. Der Verletzte wurde ins Der Pfarr-Cäcllienchor von Köln-Rippes veranstaltet heute Abend aus Anlaß des 18jährigen Bestehens im großen Saale des Tivoli ein Konzert zu einem wohlthätigen Zwecke, zu dem hervorragende Kräfte ihre Mitwirkung zugesagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Windthorst-Bund(Ortsgruppe Köln-Mitte). Die am Freitag mit der Tagesordnung: Best rechnung des Ergebnisses der Stadtverordnetenwahlen stattgefundene Sitzung hatte einen guten aufzuweisen. Hr. Dr. Schrombgens setzte seine Vorträge fort und sprach diesmal über die Verfassung innerhalb Preußens. In den kommenden Sitzungen soll die Gesetzgebung in Preußen besprochen werden. Nach dem mit Beifall ausgenommenen Vortrage trat man in die eigentliche Tagesordnung ein. Zunächst gaben die einzelnen Herren, die sich an der Wahlagitation beteiligt hatten, ein anschauliches Bild ihrer Erlebnisse, welche stellenweise sehr humoristisch gefärbt waren. Alsdann schritt man zur Besprechung der Mängel, weiche innerhalb der Agitation sich gezeigt hatten, und wurden verschiedene Verschläge zur Verbesserung der Agitation in den einzelnen Bezirken gemacht. Das Ergebnis dieser Besprechung soll in der nächsten Sitzung des I LP 6 Sebee theilungshalber  Auf Anstehen der Geschwister Valentin aus C. werden theilungshalber in der Amtsstube des unterzeichneten Notars, Zeughausstrße-, folgende Hausgrundstücke öffentlich zur Versteigerung gebracht: 1. das Haus Alteburgerstrasse 194 zu Cöln-Bayenthal mit Baustelle an der Goltsteinstrasse, katastrirt Nr. 2178/52 als Hofraum mit 2 Nr 94 Meter und Nr. 2165 52, Straße 17 Meter; das Haus Karthäuferwall 4 zu Cöln, Flur 13, Nr. 233/12, groß 56 Meter und Nr. 234/12, groß 13 Meter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
