<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389109</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Burengenerale Botho und Delarey trafen gestern, von Berlin kommend, mit dem Nordexpreßzuge um 8 vm. auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhren mit demselben Zuge um.7 vm. über Ostende nach London weiter. General Debet verließ den Nordexpreßzug in Duisburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Jubiläum. Auf eine 40jährige ununterbrochene Thätigkeit bei der Firma Ludwig Breuer Ehrenstrße 34(Tabak- u. Cigarrenhandlung Im roten Cardinal) konnte am Samstag die Verkäuferin Mathilde Noth zurückblicken. Von seiten ihrer Verwandten und Bekannten würde dieser Tag durch sinnige Geschenke und herzliche Glückünsche verschönert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Zoologischen Garten ist eine Riesenschildkröte angekommen, die von den im Stillen Ozean gelegenen Galapagos-Inseln stammt und wegen ihrer Größe Elefanten-Schildkroöte genannt wird. Sie hat in einem der neuen Käfige des Affenhause Unterkommen gefunden und scheint sich dort recht wohl zu fühlen. Das Tier wiegt 56 1/2 Kilogramm und hat eine Länge von 80 Centimeter, eine bei der jetzigen Seltenheit dieser Geschöpfe recht ansehnliche Größe. Die Zeiten, wo es solche von mehr denn 200 Kilogramm Körpergewicht gab, sind leider vorüber; Raubjagden haben der einst so zahlreichen Bevölkerung obiger Inselgruppe arg zugesetzt, und die wenigen Riesenexemplare, welche heute noch leben, verdanken nur liebevoller Pflege in der Gefangenschaft ihr Dasein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kunstgewerbemuseum. Die Firma Wilh. Wefers hat im Kunstgewerbemuseum(Hansaring) ein Leichenwagentuch ausgestellt, welches in kostbarer Silberstickerei und geschmackvollem reichem Besatz für den Verein ehemaliger 28er von Goeben angefertigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Jnnungsfachschule. Freitag Abend wurde in den oberen Räumen des Hauses Gr. Sandkaul Nr. 10 die von der Maler- und Anstreicherinnung(freie Innung), Köln, ins Leben gerufene Innungsfachschule eröffnet. Zu dieser Feier hatten sich die Mitglieder der Innung, der Gesellenausschuß und der Präsident der Kölner Handwerkskammer, Herr Fr. Figge, eingefunden. Jeder Lehrling, der bei einem Mitgliede der Innung in der Lehre ist, ist verpflichtet, die Fachschule der Jnnung zu besuchen, wenn derselbe nicht glaubhaft nachweisen kann, daß er die städtische Fachschule besucht. Die Mitglieder der Innung sind verpflichtet, den Lehrling zum Besuche der Fachschule anzuhalten und ihm die erforderliche Zeit zu gewähren. Der Unterricht, der Montag und Mittwoch abends stattfindet, wird kostenfrei erteilt, ebenso werden die Werkzeuge gratis gestellt. Nachdem die Lehrlinge, etwa 40 an der Zahl, in ihren Arbeitskitteln angetreten waren, nahm der Vorsitzende der Maler- und Anstreicherinnung, Herr Maubach, das Wort zu einer längeren Ansprache, in der er darauf hinwies, daß der heutige Abend für die Maler- und Anstreicherinnung von ganz besonderer Bedeutung sei. Die Innung habe seit dem Jahre 1885 viele Kämpfe auszutragen gehabt; vor drei Jahren sei die Innung wieder zu neuem Leben erwacht, und vor zwei Monaten habe der Vorstand den Beschlußß gefaßt, eine Innungsfachschule für die Lehrlinge ins Leben zu rufen. Das Mitglied der Innung, Hr. Karl Schmitz, sei als Lehrer gewonnen. Die Handwerkskammer habe in Anbetracht des guten Zweckes der Schule einen Betrag von 300 M. gespendet. Hr. Maubach richtete sodann beherzigenswerte Worte an die Lehrlinge, ermahnte sie zu Fleiß, Pünktlichkeit und Gehorsam, auf daß sie in ihrem späteren Leben als tüchtige Meister ihrem Fache Ehre machten. Der Redner schloß mit einem begeistert ausgenommen Hoch auf den Kaiser. Hr. ir### betonte in seiner Ansprache, daß das ehrsame Handwerk unter der Konkurrenz schwer leide; die beste Waffe dagegen sei das Können. Ein tüchtiger Handwerksmeister werde auch heute noch sein Auskommen finden. Als der Antrag der Maler- und Anstreicherinnung um Bewilligung eines Zuschusses an die Handwerkskammer gelangt sei, habe der Vorstand in seiner Mehrheit sich dahin ausgesprochen, daß einer derartigen Unternehmungslust hülfreiche Hand geleistet werden müsse. Nachdem Hr. Figge den Lehrlingen noch einige beherzigenswerte Ermahnungen gegeben hatte, brachte derselbe ein Hoch auf die Maler- und Anstreicherinnung aus. Alsdann begann der Unterricht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In Gelaten macht sich bereits die Nähe des Allerheiligenfeste bemerkbar. Zahlreiche Gräber sind schon festlich geschückt, und gestern Nachmittag bewegte sich eine große Menge auf dem Friedhofe, um die letzte Ruhestätte lieber Verstorbenen noch einmal vor dem Feste zu besuchen und daraufhin zu besichtigen, wie dieselbe entsprechend verschönt werden kann. Leider war es nicht möglich, bei der Rückkehr in einem der zahlreich verkehrenden Straßenbahnwagen Platz zu finden, da dieselben alle ausnahmlos bereits in Mügersdorf voll besetzt wurden. Um so angenehmer wurde es empfunden, daß die Nordseite der Aachenerstraße mit einem Asphaltpflaſter versehen wird, das seiner Fertigstellung im Laufe der Woche entgegengeht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Am Samstag Abend geriet auf dem Güterbahnhofe an Gereon ein Arbeiter zwischen einen Waggon und einen Lastwagen. Der Mann wurde sehr schwer verletzt und in das Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>#. Liebstähle. In einem Juwelierladen in Bern bot ein Unbekannter eine Vorstecknadel zum Kaufe an, die er in Köln für 5 M. gekauft haben wollte. Da die Nadel einen Wert von 150 Frs. hat, der Unbekannte sie auch ohne weiteres im Stich ließ, so besteht der Verdacht, daß er sie gestohlen hat. Die Vorstecknadel hat die Form eines Degens mit kreuztörmigem Griff, der mit kleinen Perlen und Brillanten besetzt ist. Sachdienlich Mitteilungen wolle man an die Kriminal-Polizei-Inspektion, Glockengasse 30, richten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In letzter Zeit werden häufig Mansardendiebstähle, besonders in südlicher Neustadt ausgeführt. Der Thäter scheint über die Dächer in die Mansarden zu gelangen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. Am Freitag Abend entstand im Hause Pantaleonstrße 10 ein Kaminbrand, der durch die Berufsfeuerwehr gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
