<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389124</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Rheinhöhe am 2. Nov.. abends 7 Uhr: m.84--.12.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordneten-Ersatzwahlen. Die Ersatzwahlen seltene der Wähler der zweiten Abteilung finden bekanntlich am Montag den 17. und Dienstag den 18. d.., von 9 Uhr vormittags bis 1 Uhr nachmittags, sowie von 3 bis 6 Uhr nachmittags statt. Die Wähler, deren Namen mit A bis F anfängt, wählen im Hansasaal des Rathauses(Eingang Hauptportal), die mit G bis K in demselben Lokal(Eingang Indengasse), die mit L bis R im Zimmer 29 des Rathauses(Eingang Hauptportal) und die mit S bis Z im Muschelsaal des Rathauses(Erdgeschoßß). Es wird empfohlen, den Steuerzettel als Legitimation mitzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Die achttägige Feier zu Ehren der h. Ursula, welche in der derselben geweihten Pfarrkirche in althergebrachter Weise gefeiert wurde, ging gestern zu Ende. Die Beteiligung der Gläubigen an dem feierlichen Gottesdienste wie an den abends stattfindenden Predigten war eine außserordentlich große; bei den letzteren vermochte das geräumige Gotteshaus die Scharen kaum zu fassen. Dies war namentlich gestern der Fall. Eine feierliche Reliquienprozession, an welcher u. a. auch der hochw. Herr Weihbischof Dr. Fischer, zahlreiche Pfarrer der Stadt, sowie die Professoren und Alumnen des Priesterseminars teilnahmen, beendete die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Raubaufall? Samstag Abend um 10 1/2 Uhr wurde ein 19jähriger Buchhändler sitzend am Kaiser Friedrichufer betroffen, welcher eine Schußwunde im rechten Oberschenkel hatte. Er gab an, von einem Unbekannten geschossen, überfallen und seiner Barschaft im Betrage von 200 M. und seiner Uhr beraubt worden au sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Nacht vom Samstag auf Sonntag ist im Bürgerhospital ein etwa elfähriger Junge aus Riehl, welchem vor einigen Tagen auf dem Felde beim Feueranzünden die Kleider in Brand geraten waren, an den erhaltenen Verletzungen gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 46. Ab.-Ist. Serie B. Othello, der Mohr von Venedig. Trauerspiel in 5 Aufz. von W. Shakespeare. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Dienstag: Geschlossen. Mittwoch: 47. Ab.-Ist. Serie C. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufzügen von W. A. Mozart</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 16. Ist. b. aufgeh. Ab. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von Heinrich Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 43. Ab.-Ist. Gasvarone. Operette in 3 Akten von C. Millöcker.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
