<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389133</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Klassenfrequenz. Nach der Uebersicht über die Klassenfrequenzen der hiesigen Volksschulen zu Beginn des Winter-Halbjahres 1902 zählt der erste Aufsichtsbezirke 19 Schulen mit 244 Klassen und 13.030 Kindern; der zweite Aussichtsbezirk zählt 14 Schulen mit 226 Klassen und 12514 Kindern in der Alt- und Neustadt und 19 Schulen mit 151 Klassen und 8150 Kindern in den Vororten. Der dritte Aufsichtsbezirke hat in der Alt- und Neustadt 2 Schulen mit 21 Klassen und 1203 Kindern und ii den linksrheinischen Vororten 20 Schulen mit 248 Klassen und 14019 Kindern. Die Durchschnittsfrequenz stellt sich für die Klassen im ersten Aufsichtsbezirke auf 53.40 gegen 53,44 im Wintersemester des Vorjahres. Im zweiten Aussichtsbezirk beträgt die Durchschnittsfrequenz für die Klasse 54,81 gegen 55,71 im Wintersemester des Vorjahres. Im dritten Anssichtsbezirk ist die Durchschnittsfrequenz der Klassen auf 56,59 gegen 57,42 im vorhergehenden Winter zurückgegangen. Die Gesamtdurchschnittsfrequenz der drei Schulaussichtsbezirke beträgt 54,96 für die Klasse gegen 55,54 im Vorjahre. Es sind vorhanden im ersten Schulaussichtsbezirk mit 244 Klassen: 65 Klassen mit einer Schülkerzahl von 40 bis 49, 94 mit einer solchen von 50 bis 59, 61 Klassen mit einer solchen von 60 bis 69 und 7 Klassen mit einer solchen von 70 bis 79 Schülern; der zweite Aufsichtsbezirke mit 377 Klassen hat 83 Klassen mit 40 bis 49 Schülern, 185 Klassen mit 50 bis 59, 89 Klassen mit 60 bis 69 und 10 Klassen mit 70 bis 79 Schülern. Im dritten Aufsichtsbezirke, der 269 Klassen zählt, sind 40 bis 49 Schüler in 32 Klassen, 50 bis 59 Schüler in 140 Klassen, 60 bis 69 Schüler in 85 Klassen und 70 bis 79 Schüler in 7 Klassen. Im ersten Aussichtsbezirk unterrichten in den 244 Klassen 135 Lehrer und 119 Lehrerinnen 6627 Knaben und 6403 Mädchen; im zweiten Aussichtsbezirk unterrichten in 377 Klassen 194 Lehrer und 183 Lehrerinnen 10114 Knaben und 10550 Mädchen; im britten Aufsichtsbezirke erhalten 7246 Knaben und 7976 Mädchen von 133 Lehrern und 135 Lehrerinnen in 269 Klassen Unterricht. Die Gesamtzahl der Kinder der Volksschulen beträgt 48916, die der Lehreräfte 889, die der Klassen 890.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Morgen wurde in das Bürgerhospital ein Bahnarbeiter aufgenommen, welcher sich infolge eines Unfalles eine erhebliche Kopfverletzung zugezogen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Berlin,.Nov.1902. Ziehung der 4.#. 20.. preus. Klassen.) Vormittags. Ein Gewinn zu 30000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
