<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389197</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die erste Meisterprüfung fand am Montag unter dem Vorr des Beigeordneten Dr. Tuchs Gatt.- Man: nicht, wie Sie sich können. Sie sehen nünftig!"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Staf Paul v. Hoensbroech, das frühere Mitglied des Jesuiten-Ordens, beklagt sich darüber, daß sein Buch: Das Papsttum in seiner socialkulturellen Wirksamkeit, das er dem Kaiser durch Vermittelung des Civilkabinetts überreichen wollte, ihm vom Kultusministerium als ungeeignet zur Annahme zurückgegeben worden ist. Auf die Frage nach dem Grunde der Annahmeverweigerung wurde dem Grafen Hoensbroech im Kultusministerium durch dem Unterstaatssekretär Wever mitgeteilt, daß die Annahme dieses Werkes durch den Kaiser nicht habe befüwortet werden können, weil es einen polemischen Charakter frage. In Wirklichkeit handelt es sich bei dem Hoensbroechschen Buche um eine gänzlich unwissenschaftliche Schmähschrift.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ds wi, eine furchtbare Ahnung dämmerte in ihrem Geiste auf, schattenhaft nur und noch unfaßbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>uu er Pane 92., rohem sie blöslich seine Hand und flüsterte ihm zu:"Kopf oben, Erich, und kaltes Blut! Wer sich selbst aufgiebt, ist schon verloren. Den Triumph wollen wir aber deinen Feinden doch nicht gonnen." aber</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>tüßte sie und schwieg, und auch sie sagte kein Wort weiter Nar einer ganzen Weile, während welcher sie schon glaubte. er sche ein, begann er plötzlich zu sprechen: Siuttrg" Helene! Wachst du? Höre eine Bitte: frage nie! Willst</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Krouprinz und Prinz Eitel Friedrich trafen vorgestern, von Berlin kommend, mit dem-Zuge um 10.26 Uhr abends auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein und fuhren mit dem Schnellzuge um 10.36 Uhr abends nach Vonn weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kölner Blumenspiele 1903. Der König von Spanien hat einen außerordentlichen Preis für die dieseährigen Spiele ausgesetzt und zwar für die beste Ballade aus der deutschen Geschichte. Den Bewerbern um diesen Preis ist der 1. März als Frist bestimmt, für die übrigen Arbeiten läuft der Termin am 15. Jannar ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 101. Ab.-Ist. Serie A. Lohengrin. Rom. Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner. Auf. 7, Ende nach 10 3/4 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 102. Ab.-Ist. Serie B. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 71. Ab.-Ist. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 5 Akten von Otto Ernst. Samstag: 52. Ist. bei aufgeh. Ab 13. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von hermann Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
