<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389168</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend hat sich in einem hiesigen Hotel ein etwa 22 Jahre alter Mann durch einen Revolverschuß entleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Mittag fuhr ein Wagen der elektrischen Straßenbarn(Rundbahn) auf dem Habsburgerring einem aus der Schaafenstrße kommenden Zuge der Frechener Kreisbahn in die Flanke. Durch den Aufprall wurde der Straßenbahnwagen aus dem Geleise gehoben und etwa drei Meter nach der Seite geschleudert. Personen kamen hierbei nicht zu Schaden, Nach Aussage des Wagenührers der elektrischen Straßenbarn soll die Bremse seines Wagens versagt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung Samstag: 79. Ab.-Ist. Sere C. Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 80. Ab.- Ist. Serie). Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 58. Ab.-Ist. Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie mit großem Ballett in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A. Görner. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Samstag: 59.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Abschiedsfeier. Zu Ehren des wn. Landrats des Landkreises Köln, des bisherigen Beigeordneten Minten, fand gestern Abend nach Schluß der Stadtverordnetensitzung anläßlich dessen Ausscheiden aus dem Dienste der Stadt Köln im Isabellensaale des Gürzenich ein Festessen statt, an dem der Hr. Oberbürgermeister, die Beigeordneten und Stadtverordneten, sowie zahlreiche Oberbeamte der städtischen Verwaltung teilnahmen. Die Reihe der Redner eröffnete Hr. Oberbürgermeister Becker. Wenn auch keine weltbewegenden Akte während der zehnährigen Thätigkeit des Hrn. Minten sich ereignet hätten, so habe er doch an der Entwickelung der Stadt großen übertragen gewesen sei, und zwar das der Bauverwaltung. Bei einem Eintritte, wie während der ersten Jahre seiner Verwaltung, sei dasselbe erheblich wichtiger gewesen, wie dies heute der Fall sei, weil man es damals mit angeklärten Verhältnissen zu thun gehabt habe. Die Klärung des Begriffes der historischen und unhistorischen Straßen sei sein Werk. Er habe sich auf allen Gebieten als ruhiger, aber in seinen Zielen fester und die städtischen Interessen nach besten Kräften, in gewissenhafter Weise wahrnehmender Kollege bewährt, der seine einmal gefaßte Meinung in bestimmter, aber maßvoller Weise vertrat. Er, Redner, habe zwar, getrieben von dem Wunsch, daß Hr. Minten der Stadt Köln auch fernerhin erhalten bleibe, im stillen gehofft, daß er mit seiner Bewerbung um den Landratsposten keinen Erfolg haben werde; da er nun aber doch sein Ziel erreicht habe, gebe er ihm fröhlichen Herzens die besten Wünsche mit auf seinen ferneren Lebensweg und in sein neues Amt; dies thue er mit um so leichterem Herzen, als Hr. Minten in Köln bleibe. Wenn er auch fernerhin den Landkreis vertrete, so sei dies kein Schaden, sondern ein Vorteil für Stadt- und Landkreis Köln. Mit lebhafter Freude stimmt die Versammlung in das Hoch auf den Scheidenden ein. Eine von urwüchtigem Humor zeugende, von ununterbrochenen Heiterkeitsausbrüchen begleitete Rede auf den ausgeschiedenen Kollegen hielt Hr. Beigeordneter Scheidtweiler. Erst vor drei Jahren sei er in den städtischen Dienst getreten, und nun sei er schon an die dritte Stelle der Beigeordneten gerückt. Der rasche Abgang der hiesigen Beigeordneten beweise, daß dieselben eine gute Schule durchmachten; habe Köln doch bereits die Bürgermeister für Bonn und.-Gladbach und sogar den Landrat für den Landkreis Köln geliefert. Redner gedachte sodann der Verdienste des Hru. Minten bezüglich des Vertrages mit der früheren Straßenbahngesellschaft betreffend Uebernahme des Straßenbahnunter- nehmens, der sich bis jetzt nach jeder Richtung hin als tadel- und lückenlos bewährt habe. Dem bisherigen lieben und treuen Kollegen galt sein Hoch. Hr. Stadtverordneter Neven-DuMout betonte die Verantwortung der Stadtverordneten bei der Wahl eines Beigeordneten, da jeder derselben meist ein unbeschriebenes Blatt sei. Erst durch die von ihm geleistete Arbeit könne man seinen Wert schätzen. Heute könne man sagen: Was wir machten, als wir Herrn Minten wählten, haben wir gut gemacht. Hr. Minten sei ein tüchtiger Beigeordneter gewesen, dem das Gedeihen und die Interessen der Stadt am Herzen gelegen hätten. Hr. Stadtverordneter Brems betonte, daß Hr. Minten in ganz besonderer Weise um das Emporbaühen Köuns sich verdient gemacht habe. Redner wies dann auf die Wechselbeziehungen zwischen Land- und Stadtkreis hin, ferner auf die Verbesserung der Verkehrsverhaältnisse, die Köln anstrebe, die sicher eine wesentliche Förderung erfahren würden, wenn, worum Redner bitte und was er hoffe, der neue Landrat diese Bestrebungen fördern wolle. Dies sei um so nötiger, als ja auch der Landkreis eine blühende Industrie aufweise. Hr. Landrat Minten dankte in herzlichen Worten für die Beweise des Wohlwollens, das er bei dem Herrn Oberbürgermeister, den früheren Kollegen und den Staoverordneten, wie auch bei den Mitgliedern der städtischen Verwaltung gefunden. Es sei ihm gewiß nicht leicht geworden, aus einer ihm lieb gewordenen Thätigkeit zu scheiden. Redner schloß mit einem kräftigen Alaaf Köln. Herr Stadtverordneter Stelzmann feierte den Herrn Oberbürgermeister als überaus umsichtigen Leiter der städtischen Verwaltung und geschickten Leiter der Stadtverordnetenversammlung, worauf dieser eine längere Rede antwortet. Köln befinde sich gegenwärtig in schwieriger Lage; es habe sich zu entscheiden, ob es die Metropole der Rheinlande ferner bleiben oder ob es zur Stadt zweiter Klasse werden wolle. So lange seine, des Oberbürgermeisters geistige Kraft reiche, werde er dieselbe gerne noch weiter dem Dienste der Stadt widmen. Erst wenn die linkeund rechtsrheinische Umwallungsfrage gelöst sein werden, halte er seine Aufgabe für erledigt. Redner schloß mit einem Hoch auf Frau Landrat Minten und deren Tochter. Eine äußerst fidele Stimmung schufen prächtige Lieder der Herren Geh. Baurat Stübben und Baurat Heimann. In seiner Beschreibung des Landkreises Köln bot letzterer eine kostbare Perle urwüchtigen köluischen Humors und dem neuen Landrat eine Uebersicht über die Besonderheiten seines nunmehrigen Wirkungskreises.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Bildhauer W. Algermann hierselbst wurde das Prädikat Professor erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Probefahrt. Der erste elektrische Wagen machte gestern Mittag eine Probefahrt nach Köln Nippes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfall. Am 29. November d.., abends gegen 11 Uhr, ist eine von Köln-Nippes kommende Gesellschaft bestehend aus zwei Herren und zwei Damen in der Nähr der Agueskirche auf der Neußertraße von einer von Köln kommenden Gesellschaft junger Burschen angerempelt und mißhandelt worden. Da die Namen der Mißhandelten nicht feststehen, werden dieselben ersucht, sich beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Strafverfahren gegen die Rheinische Ztg. wegen des aus dem Vorwärts abgedruckten Artikels über Krupp auf Capri ist nach einer Mitteilung des genannten Blattes eingestellt worden. Dem verantwortlichen Redacteur des Blattes wurde von der Staatsanwaltschaft mitgeteilt, daß das Verfahren gegen ihn eingestellt sei,"da der Strafantrag des verstorbenen Wirkl. Geheimrats Krupp sich nur gegen den Vorwärts und einige andere ausdruücklich namhaft gemachte Zeitungen" richte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Interesse der Steuerpflichtigen wird dringend ersucht, bei allen Mitteilungen in Steuersachen in der Adresse nicht den Namen des Vorsitzenden mit anzugeben der Veranlagungskommission des Stadtkreises Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Meisterprüfung. Die Handwerker, welche sich zur Meisterprüfung gemeldet hatten, waren vorgestern Abend in den großen Saal der Handwerkskammer zu einer Versammlung eingeladen. Der Vorsitzende der Meisterprüfungskommission, Beigeordneter Dr. Fuchs, wies auf die Wichtigkeit der Meisterprüfung für das Handwerk hin, und kennzeichnete die Aufgabe der Innungen, des Innungsausschusses und der Handwerkskammer und widmete einen Teil seines Vortrages dem Lehrlingswesen. Nachdem der Vortragende auf die Wichtigkeit des Abschlusses eines schriftlichen Lehrvortrages hingewiesen, machte er die Versammelten mit Einzelheiten des Krankenversicherungswesens vertraut." Der Vorsitzende der Handwerkskammer, Hr. Fritz Figge, dankte Hru. Dr. Fuchs für den lehrreichen Vortrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der nationalliberale Verein besprach in seiner letzten Hauptversammlung auch die verflossenen Stadtrathswahlen. Einer der Anwesenden erwähnte, daß er, obwohl Sachse, stets mitgeählt habe, dieses Jahr aber von der Liste gestrichen worden sei, weil er als nichtpreußischer Staatsangehoöriger zu den Kommunal- wahlen kein Wahlrecht besitze. Seiner Leidensgenossen gebe es ungemein viele. Nach dem Bericht des Stadt-Anzeiger äußerte sich hierzu Herr Dr. v. Mallinckrodt folgendermaßen:"Die vom Vorredner berührte Frage der Staatsangehoörigkeit ist von eminenter Bedeutung. Der Grund, weshalb in diesem Jahre die Leute von der Liste gestrichen worden sind, liegt nicht darin, daß ein solcher Antrag von irgend einer Partei gekommen ist, sondern in der von der Verwaltung vorgenommenen Revision. Die gestrichenen Herren erfüllten nicht eine der in der Städteordnung vorgeschriebenen Voraussetzungen für die Wahlberechtigung: sie waren Nichtpreußen. Wenn sie in den preußischen Unterthanenverband eintreten, behalten sie absolnt in frühere Qualität des Bundesstaates, dem sie angehörtem, sie bleiben also Sachsen, Würtemberger, Bayern, Hessen usw., sind aber gleichzeitig in den preußischen Unterthanenverband ausgiinommen. Die Sache selbst ist sehr einfach: es bedarf lediglich einer Eingabe an den Polizeikommissar um Aufnahme in den preußischen Unterthanenverband. Dieser verlangt weiter nichts, als den Geburtsschein und Auskunft über die Militäverhältnisse. Dann geht die Sache an den Polizeiräsidenten und dann an den Regierungsräsidenten. An Geldkosten ist die gesetzliche Tempelgebühr zu erlegen. Der Redner erwähnte noch, daß vom 1. bis 15. August die Reviſion der steuerzahlenden Bürger erfolgt; bis zum 20. August wir dann die Liste offen gelegt. Bis dahin also müssen alle Einserüche angebracht sein. Der Redner spricht die dringende Bitte aus, daß alle Anhänger der liberalen Sache, die anderen Bundesstaaten angehönen, die preußische Staatsangehoörigkeit nachsuchen." Dieser Anregung, wird zweifellos auf gegnerischer Seite Folge gegeben werden. Ain die Centrumspartei würde ihre Reihen erheblich verstärken können, wenn die hier ansässigen nichtpreußischen Staatsangehoörigen die preußische Staatsangehoörigkeit erwerben wollten. Es wäre gut, wenn diese Angelegenheit demnächst an zuständiger Stelle in Erwägung gezogen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Dirne wegen Diebstahls, ein Geschäftsloser wegen schweren Diebstahls, ein Schlosser wegen Diebstahls, zwei Taglöhner wegen Diebstahls gelegen#tlich des Bettelns, ein Schneider wegen Diebstahls, ein Taglöhner negen Kollidiebstahls, ein Dachdecker wegen schweren Diebstahls, eine Seitänzerin wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
