<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389134</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kirchliches. Unter großer Beteiligung der Gemeinde fand am Sonntag Vormittag die feierliche Einweihung des Standbildes des Herzens Jesu, welches in der äußersten Chornische der Herz Jesu-Kirche am Ring aufgestellt ist, durch den hochw. Herrn Kapitular-Vikar Dr. Creutzwald statt. In feierlicher Prozession begab man sich gegen 9 1/4 Uhr zum Standorte des herrlichen Bildwerkes, wo weißgekleidete Mädchen den Platz einsäumten. Nachdem vom Kirchenchor ein vierstimmiges Lied vorgetragen, schritt der hochw. Kapitularvikar zur Einsegnung, worauf das Lied Dem Herzen Jesu singet, angestimmt wurde. Nach der Einsegnung begann das feierliche Hochamt, welches vom Herrn Kapitular-Vikar Dr. Creutzwald celebriert wurde. Als Vorsprach zu der ergreifenden Festpredigt hatte der hochwürdigste Herr die Worte des Schriftbandes an der Konsole des Standbildes, venite ad me omnes, gewählt. Eine Feſtandacht mit Festpredigt um 6 1/2 Uhr abends beschlossß die würdige Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 53. Ab.-Ist. Serie A. Carmen. Oper mit Ballett in 4 Akten von Georg Bizet. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 54. Ab.-Ist. Serie B. Andreas Hofer. Volksoder in 4 Akten von Em. Mohr</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 47. Ab.-Ist. Kurzschluß. Ein burleskes Ehespiel in 3 Akten von Max Möller. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 48. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 5 Aufz. von Maurice Maeterlinck</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Spielpla erleidet folgende Aenderungen. Neues Theater: Donnerstag C 55: Die Hugenotten. Freitag: Geschlossen. Samstag D 56: Figaros Hochzeit. Sonntag (aufgeh. Ab.): Aida. Montag A 57: Wilhelm Tell(Schauspiel). Altes Theater: Samstag(letztes Gastspiel von Sarah Bernhardt): Phedre. Sonntag: Die Ehre. Montag: Das süße Mädel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kevelaer-Bruderschaft. Am Mittwoch den 12. d.., abends 8 1/2 Uhr, wird Herr Kaplan Reinartz an St. Kunibert einen zeitgemäßen Vortrag im Eigelsteiner Hof, Eigelstein 88, halten, wozu die Mitglieder und Gönner eingeladen werden. * Abend im großen Konzertsaale der Bürgergesellschaft wiederum ein Wohlthätigkeitskonzert und zwar soll der Reinertrag dieses Mal dem Mädchenasyl am Gereonskloster zufliesßen. Der musikalische Erfolg, den der Verein in seinem Konzert am 27. April d. I. erzielte, war ihm ein Sporn, sich an größere Tonwerke heranzuwagen. Als erstes größeres Werk erkor der kunstsinnige Leiter des Vereins, Hr. Ewald Strässer, Haydns Oratorium Die Jahreszeiten, das wunderbare Lied von dem Werden, Blühen, Reifen und Vergehen der Natur. Der österreichische Meister schrieb dieses Werk, welches im vorigen Jahre seinen hundertsten Geburtstag feierte, auf Wunsch jener Adelsgesellschaft, die von seinem ersten Oratorium Die Schöpfung hingerissen war. Die Jahreszeiten sind in Köln wiederholt zur Aufführung gelangt, zuletzt auf dem fünften Gürzenichkonzerte im Dezember 1899. Hr. Strässer bot mit seiner wackeren Schar von etwa 100 Damen und Herren eine ziemlich vollendete Leistung. Der Chor hielt sich recht wacker, wenn auch der Männerchor an einzelnen Stellen etwas schwach war. Sowohl die ernsten wie die heiteren Chöre gelangen gleich gut. Den Simon sang an Stelle des Hru. Haase, der wegen einer Erkältung abgesagt hatte, Hr. Referendar Humbert aus Bonn(ein Schüler des Hru. Haase), der für 1904 dem Hoftheater in München verpflichtet ist. Er sang seine Partie mit großer Geschmeidigkeit, namentlich war seine Aussprache vorzüglich. Den Lucas hatte ebenfalls ein Schüler des Hrn. Haase, Hr. Ludwig Vanini, übernommen, der gleichfalls seine Rolle tadellos durchührte. Frau#ufe, die hier in Köln hinreichend bekannt, sang die Partie der Hanne. Mit vollendeter Meisterschaft sang sie die überaus schwierige Partie und wußte die Zuhörer mit sich hinzureißen. Sehr gut gefiel besonders das Duett im Anfang des Herbstes. An Beifallskundgebungen ließ das dankbare Publikum es nicht fehlen. Frau Haase wurde mit einer Blumenspenden bedacht, während die beiden anderen Solisten sowie Hr. Strässer Kränze erhielten. Die Orchesterbegleitung, ein Juwel eo ipso, führte die 16er Kapelle mit großem Geschicke aus. Der Besuch war ein recht guter, namentlich waren die ersten Plätze sowie das Parkett dicht besetzt, sodaß dem Mädchenasyl ein ansehnlicher Betrag zufliesßen wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueber vulkanische Erscheinungen sprach am Freitag Hr Professor Dr. Rumpen im Verein zur Förderung des Naturhistorischen Museums zu Köln vor einem sehr zahlreich erschienenen Publikum. Er stellte die neue Theorie dieser Erscheinungen der alten gegenüber. Man unterscheidet heute drei verschiedene Gruppen von Vulkanen: solche, aus denen die Lava zwar auch plötzlich aufsteigt aber so ruhig ausfließt, wie das Wasser eines Flusses, und deren es verschiedene in Island giebt, und solche, deren Lava Wasser enthält. Bei ihnen vereinigt sich im Inneren infolge der Hitze der Wasserstof und Sauerstoff zu Wasser, das verdampft und die Massen mit Gewalt in größere Stücke oder Asche zerteilt und emporschleudert. Beim bruch des Krakatau im Jahre 1883 wurden 750000 Quadratktlo- meter mit Asche bedeckt. Bei der dritten Art der Vulkane ist die hervorsteigender Lava ebenfalls mit Gasen gefüllt und stößt draufßen auf Wasser. Das ergiebt die sog. Schlammströme, die so verheerend wirken. Bis in die 1860er Jahre galt es wie ein Dogma, daaß die Lava aus dem Erdinneren zu ihrem Aufsteigen bestimmte Spalten und Risse bedürfe, und es könne infolgedessen nur dort ein Vulkan entstehen, wo solche Kanäle existierten. Es ist aber festgestellt, daß deie Lava auch intakte Gesteinsschichten von 1000 Meter Dicke durchbricht. Die Vulkane liegen im allgemeinen an den Rändern der Oceane Wir haben uns ihr Wesen so zu denken, daß Massen von flüssigen Erdinnern in großen Hoheräumen der Erdkruste sitzen. Sie haben Perioden der Zusammenziehung und der Ausdehnung, und die letzteren Fälle zeigen sich in den Ausbruüchen. Die Theorie, die der Geologe Dr. Alfons Stübel in Dresden aufgestellt hat, besitzt die schwache Seite, daß sie experimentell nicht nachweisbar ist, aber sie macht die Erscheinungen am besten erklärlich. Bei den zahlreichen Lichtbildern, die den allgemeinen Ausführungen folgten, kam der Vortragende besonders auf die jüngsten Ereignisse auf Martinique und den übrigen kleinen Antillen zu sprechen, wies darauf hin, daß auf der erstgenannten Insel gleichzeitig mit Saint-Vincent die Eruptionen stattfanden, während die dazwischen liegende Insel Saint-Lucia von den Ausbruüchen unberührt geblieben sei, ein Beweis, daß sie einem anderen Vulkanheerde angehöre. Martinique habe dreierlei Vulkane: solche die vor der Tertiärzeit thätig waren, jüngere, die in der Tertiärzeit noch, aber nicht in historischer Zeit thätig waren, und solche, deren Thätigkeit his in unsere Zeit reicht. Auch den Mont-Pele hat man zu den erloschenen Vulkanen gerechnet; thatsächlich ist keine Stelle der Erde vor einem vulkanischen Ausbruch absolut sicher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Marktverlegung. Wegen der am 1. Dezember stattfindenden außerordentlichen Viehsählung wird der auf Montag den 1. Dezember d. J. festgesetzte Hauptviehmarkt auf Mittwoch den 3. Dezember verlegt. Käufern ist am 1. und 2. Dezember der Zutritt zu den Stallungen und Verkaufshallen nicht gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>nuch ein Jubiläum. Die Lotterie-Gesellschaft Frohsinn feierte am Sonntag bei Vogel an der Ursulastrße die 50jährige Mitgliedschaft des Hru. Reinhard Herbert und gleichzeitig die 25jährige Mitgliedschaft des Hru. Johann Adam Mohr. Die beiden"Jubilare" wurden durch Geschenke erfreut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Auf dem Gereonsdriesch wurde gestern Nachmittag eine ältere, gutgekleidete Frau plötzlich vom Schlage gerührt. Die Feuerwehr wurde zur Hülfe herbeigerufen. Als dieselbe eintraf, hatte ein hinzugezogenen Arzt bereits den Tod der Frau festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Elfte des Elften stehl vor der Thüre. Da halten di Marschälle des Prinzen Karneval nach altem Brauche Heerschau über ihre Getreten, die Werbetrommel wird gerührt und der Schlachtplan für die kommende Campagne vorbereitet. Getren der Väter Sitte hatte die Kölner Narrenzunft ihre Zunftgenossen mit Damen am Sonntagabend in den Gaffelsaal der Philharmonie geladen und überaus zahlreich waren dieselben dem Rufe gefolgt. Der Baunerär Hr. Jean Weber, hieß die Zünftler in herzlichen Worten willkommen und betonte, daß es heute nicht gelte, schon Karneval zu feiern, sondern die übliche Heerschau zu halten. In beredter Weise empfahl er den bewährten Nutzen der Zunft, auch fernerhin derselben treu zu bleiben. Nachdem ein Lied von E. Erkelenz verklungen, entbot der Gründer der Zunft, Herzog Adolf von Cleve, durch seinen Ritter Lando eine höchst poetische Botschaft, in welcher dem bisherigen Wirken der Zunft im Interesse des vatersädtischen Festes und der Wohlthätigkeit vollste Anerkennung gezollt wurde. Dem Redner, Herrn Senator Neumann, wurde großer Beifall zu teil. Senator Giebels Lied Bove Jan brachte die richtige fröhliche Stimmung in die Gesellschaft und mußte wiederholt werden. Dann verbreitete Hr. Senator Herold sich in launiger Weise über das Glück. Hr. Schüller bot prächtige Lieder für Bariton und Hr. Amtsmeister Horn als Spanierin ein hübsches Couplet über den Besuch eines köluischen Alkalden in Madrid. Hr. Amtsmeister Clemens Wiebel hatte eine köstliche Satyre auf deu bisher feinsten Berliner Gassenhauer, den kleinen Cohn, geliefert, die sehr gefiel. Der Bannerherr gab bei dieser Gelegenheit dem Dichter, welcher wiederholt mit einem gleichnamigen, bestraften Hochstapler verwechselt worden sei, eine Ehrenerklaärung, die lebhafteste Zustimmung fand. Ehrenamtsmeister Gipperich führte in seiner bekannten meisterhaften Weise Typen von einem Schlußball vor, und Hr. Mosbach schilderte seine erste Brautschau, bei der er unter die Räuber geraten war. Amtsmeister Passavanti hatte die in vorzüglicher Weise verlaufene erste Abteilung in gelungenen Knittelversen protokolliert. Von den allgemeinen Liedern hörten wir noch die von den HH. Grüsser und Meyer verfaßten, welche großen Anklang fanden. Der Bannerherr waltete in schlagfertiger Weise seines Amtes und belohnte alle Mitwirkenden mit einem hübschen Spekulatinsorden zum Anfassen, welcher den kleinen Cohn darstellte, damit der Unfug mit demselben endlich auföre.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der katholische Lehrerverein Köln(Stadt und Land) veranstaltet am Samstag aus Anlaß der Aufnahme seines 200. Mitgliedes im englischen Saale der Philharmonie einen Festabend, zu welchem eine besondere Kommission umfangreiche Vorbereitungen getroffen hat, so daß ein recht genußreicher Abend bevorsteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub 1899 spielte vorgestern mit seiner ersten Mannschaft gegen den Krefelder Fußballklub im Krefelder Tiergarn.#### blieb mit:1 Sieger. Die zweite Mannschaft spielte zur selben Zeit gegen die erste Mannschaft des Fußballklubs Germania in Düren und unterlag nach hartem Kampfe mit:0. Beide Wettspiele wurden durch die schlechten Witterungsveraältnisse stark beeintraächtigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 10.Nov. 190. Gestern Nachmittag fand im Schützenhause eine zahlreich besuchte Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt, in welcher Herr Pfarrer Odenthal von der Herz Jesu-Kirche hierselbst den Vorsitz führte. Herr Abgeordneter E. Fuchs(Köln) verbreitete sich eingehend nger die Zollgesetzgebung. Alle Staaten konkurrieren auf dem Weltmarkte. Jeder Staat hat das größte Interesse, seinen Absatz zu sichern, weil davon der Wohlstand der Nation abhängt. Es muß darum das Bestreben Deutschlands sein, möglichst viel ans Ausland zu verkaufen und möglichst wenig einzukaufen. In der letzten Zeit haben wir aber für 1 1/2 Milliarde mehr vom Auslande bezogen als an dasselbe abgesetzt. Die Nation ist also jährlich um 1 1/2 Milliarde armer geworden. Wir müssen darnach streben, alles, was wir brauchen, möglichst aus dem Inlande zu beziehen, damit das Geld im Lande bleibt. Darum aber müssen wir einen Zollschutz haben, der uns das möglich macht. Es waren nun nicht die Agrarier, die zuerst einen solchen Zollschutz verlangten, sondern die Eisenindustriellen, und wir haben ihnen diesen Schutz nicht verwehrt, wenn auch das Eisen in Deutschland etwas teurer wurde. Das geschah aber nicht nur im Interesse der Industriellen, sondern mehr noch im Interesse der industriellen Arbeiter, die sonst zum Teile brotlos geworden wären. Daraus geht nun auch die Haltlosigkeit der Behauptungen der Socialdemokraten hervor; denn ebenso steht es mit den landwirtschaftlichen Schutzöllen. Ohne sie ist die Landwirtschaft der Konkurrenz des Auslandes nicht gewachsen. Wollen wir hierin dem Auslande die Thore öffnen, so werden wir mit landwirtschaftlichen Produkten überschwemmt, die Landwirtschaft geht zurück und die landwirtschaftlichen Arbeiter werden nicht mehr ihr Brot finden. Sie werden dann ihre Arbeitskraft auf den Arbeitsmarkt werfen, dadurch die Löhne drücken, sodaß gegen die dadurch entstehende Lohnverminderung die paar Pfennige Preisaufschlag der landwirtschaftlichen Produkte für den Arbeiter nicht in Betracht kommen. Das ist kein Brotwucher, sondern Schutz der nationalen Arbeit, und wir müssen überall da diese schützen, wo sie einer Produktion des Auslandes gegenüber steht. Die Zollfrage ist aber auch eine Frage der Gerechtigkeit. Alle Einwendungen unserer Gegner in der Zollfrage sind nur Fangeisen für die bevorstehenden Wahlen. Redner widerlegte die gegen die Zollvorlage gerichteten Einwände und kennzeichnete dann die gegenwärtige politische Lage Als zweiter Redner sprach Hr. Rechtsanwalt Paul von Coellen (Köln) über die Pflichten des katholischen Mannes in der heutögen Zeit. Als erste Pflicht nannte er das freie und offene Bekenntnis des katholischen Glaubens. Die zweite Pflicht sei, gegen die schlechte und farblose Presse anzugehen und nur katholische Schriften uund Zeitungen zu halten. Als dritte Pflicht bezeichnete er die Verpflichtung, dem Volksverein beizutreten, und als vierte endlich hob er die Pflicht des katholischen Mannes seiner Familie gegenüber hervor. Beide Redner fanden lebhaften Beifall. Im Schlußworte legte Hr. Pfarrer Odenthal den Anwesenden die Beachtung des Gehörten dringend ans Herz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Bonn, 10.Nov.1902,.56 um.(Eig. Drahtber.) Die juristische Faultät ernannte den Großherzog von Baden zum Ehrendoktor, besonders wegen seiner Verdienste um das Zustandekommen der Militärprozeßordnung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Dortmund, 10.Nov.1902, 12.25 mitt.(Eig. Drahtber.) Auf Zeche Vorwärts lief am Samstag Nachmittag der Förderkorb infolge Druckes des Gebirges gegen die Schachtzimmerung und blieb stecken, während sich das Seil aufrollte und auf den Förderlkorb staute. De.####, der sich dann plötzlich löste, sauste mit gnoßer Geschwindigkeit in die Tiefe. Ein Bergarbeiter war sofort tot, ein anderer wurde schwer und zwei weitere leicht verletzt. Die Reche gerät fortgesetzt in schwierige Verhältnisse. Erst kürzlich mußte eine außserordentliche Generalversammlung 200 000 Mark bewilligen. Dazu litt die normale Förderung noch unter dem vor einigen Monaten erfolgten Schachteinsturz, und durch den neuen Unfall wird die Förderung auf geraume Zeit vollständig ruhen müssen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
