<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389120</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>SS. Brände. Am Dienstag Vormittag wurde die Feuerwehr nach dem Hause Friesenwall 102 gerufen, wo durch Explosion eines Gasofens ein Fußbodenband entstanden war. Die Feuerwehr war etwa 3/4 Stunden thätig. Der Schaden ist nicht bedeutend</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Abends wurde die Feuerwehr nach dem Hause Kl. Brinkgasse 3 gerufen, woselbst ein Kaminbrand entstanden war. Nach einhalbstündiger Thätigkeit war das Feuer gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Flußbett-Regulierung. Im Anhange des fiskalischen Dampfers Preußen traf gestern Nachmittag der fiskalische Taucherschacht Nr. I im hiesigen Hafen ein und wurde am Leystapel oberhalb der Schiffbarücke vor Anker gelegt; dort befinden sich Holstämme im Wasser, welche entfernt werden sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Erklärung folgenden Wortlautes erläßt im Auftrage der Konferenz der Präsides der katholischen Jünglings- vereinigungen Köuns Herr W. Arrenbrecht:"Herr Stadtverordneter Dr. jur. Neven-DuMout hat am 23. Oktober 1902 in der Stadtverordneten-Versammlung in Wiederholung seiner Angriffe vom 12. Juni 1902 nach den üübereinstimmenden Berichten des Kölner Lokalanzeigers(Nr. 291) und des Stadt-Anzeigers(Nr. 492) von den katholischen Jünglingsvereinen erklärt, sie seien sdie Pflanztätte konfessioneller Unduldsamkeit, die jungen Leute wurden dort vorbereitet für die Wahl- und Wühaarbeit der politischen Centrumspartei. Wir weisen diese Behauptungen, für die Herr Dr. Neven-Du Mont keinen Beweis erbracht hat, als unwahr zurück."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Greens Adreßbuch-Verlag macht durch Inserate bekannt, daß die Subscription auf das nächstährige Adreßbuch zum Vorzugspreise mit dem 31. d. M. geschlossen wird, worauf wir auch an dieser Stelle hinweisen wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine schöne Sitte. Als ein erfreuliches Zeichen, daß die alte Sitte in Köln, an den Fassaden der Häuser religioöse Zeichen anzubringen, noch nicht ausgestorben ist, kann man die Anbringung einer Muttergottes an dem Neubau des Hru. Justizrats C. Custodis, Römer- thurm, betrachten; diese Muttergottesstatue ist entworfen und angefertigt von Hru. Bildhauer Algermann und gereicht dem schmucken Neubau zur Zierde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gefunden wurden im August d. J. ein vergoldetes Armband, am Chlodwigplatz ein Portemonnaie mit 3,40., am Friesenwall eine goldene Damenuhr mit Monogramm, am Leystapel ein Kneifer mit Kettchen, im Stadtgarten ein Damenportemonnaie mit ca. 4.; im Monat September d. J. am Gereonswall ein Geldbeutel mit 0,81., auf der Veuloerstraße ein Portemonnaie mit ca. 4., ein schwarzes Herrnportemonnaie enthaltend ca. 10 M. und österreichische Münze, auf dem Wallrafsplatz ein Damenportemonnaie mit Geld und ein Lotterielos, auf der Ehrenstrße ein Portemonnaie mit 2., auf dem Hansaring ein Trauring ohne Zeichen, im Stadtgarten eine Korallenhalskette, in Deutz eine goldene Damenuhr mit Monogramm, im Glacis zwischen Antwerpener- und Aachenerstraße ein rotledernes Damenportemonnaie mit Inhalt, am Hauptbahnhof eine Damenvorsteckundel, in der Hardefuststraße ein Damenschirm, am Hauptbahnhof ein Birett, in Nippes ein Portemonnaie mit 2,50., auf dem Waidmarkt ein Gelöstück, auf der Limburgerstraße eine goldene Damenuhr, in der Kirche St. Gereon ein Kneifer mit Etui, in Ehrenfeld ein kleiner Geldbetrag, an der Hohepforte ein Geldbetrag in Papier eingewickelt, am Stapelhaus ein Spazierstock, in Ehrenfeld eine Korallenhalskette, in einer Droschke ein seidener Herrnschirm, auf der Johannisstraße ein Portemonnaie mit ca. 6., auf dem Rennplatz ein Reichskassenschein, auf der Schildergasse eine Sammettaſche mit Portemonnaie, in Lindenthal ein Spazierstock mit Metallgriff, im Neuen Stadttheater ein Gelöstück, auf einem Hof an der Lübeckerstraße ein Trauring und ein Ring mit Stein, auf der Bonnerstraße eine wollene Pferdedecke, auf der Gilbachstraße eine Granathorch! Horch! ich höre läuten Was hat das zu bede uten? Eo tönt so sonderbar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>guter Leser, bringe Ein kleines Opfer gern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Freie Schlosser-Innung. Am 10. und 23. Oktober fand die Gesellenprüfung der Schlosser-Innung im hiesigen Gesellenhause, Breitestrße 108, statt. Es hatten sich sieben Prüflinge von hiesigen Jnnung-Mitgliedern gemeldet, wovon drei sich vor der Prüfung zurückzogen. Als Prüfungskommissar fungierte als Vorsitzender Herr Alb. Urbach, als Beisitzer der Jnnung die Herren Nenners und Brockmann, als Beisitzer des Gesellenausschusses Herr Sabel. Die Prüfungsarbeiten bestanden in einem fertigen Schloß, Mantelhaken, Rosenzweig und einem Ausſchlagwinkel; zwei der Prüflinge bestanden die Prüfung"mit Erfolg", während zwei dieselbe"mit gutem Erfolg" bestanden. Herr Urbach hielt zum Schluß eine kurze Ansprache an die Prüflinge und ermahnte dieselben zur treuen, fleißigen Mitarbeit zum Blühen und Gedeihen des Schlosserhandwerks.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Eine drollige Beweistührung. Mit welchen Mitteln der Kampf gegen die katholische Kirche geführt wird, zeigt die Art und Weise, wie ein Prediger, namens Schubert, tägtäglich in der Budengasse Vorträge gegen die katholische Kirche hält. Aus einer angeblich auf der Tiara des Papstes befindlichen Inschrift: Vicarius fILII Del (Stellvertreter des Sohnes Gottes) liest er die Zahl 666 heraus, welche Zahl bekanntlich nach der geheimen Offenbarung des h. Johannes das Zeichen des Antichristen sein wird. Also, so beweist er, der Papst ist der Antichrist. Was würden Sie nun Herr Prediger, zu folgendem Satze sagen:"Preller Schubert treuer Anhänger Luthers." Die Zusammenstellung der römischen Zahlen dieser Inschrift giebt auch 660. Wer ist nun wirklich der Antichrist, der Papst oder Sie? Zudem hat letztere Beweistührung noch mehr Wahrscheinlichkeit für sich, da der von Ihnen citierte Satz nicht auf der Tiara steht, Sie aber gewiß ein treuer Anhänger Luthers sein wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Sternengasse von Hohepforte bis Jabachstraße noch vom 26. bis zum 31. Oktober d. J. für Fuhrwerke usw. gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Plötzlicher Tod. Vorgestern Vormittag wurde in einem Neubau an der Bachemerstraße, Lindenthal, ein 63 Jahre alter Mann als Leiche aufgefunden. Der Mann hatte die Nacht in dem Neubau genächtigt und ist wahrscheinlich infolge eines Schlaganfalles gei Schlägerei. In der Nacht von Dienstag auf Mittwoch wurde bei einer Schlägerei auf dem Waidmarkt ein Mann durch Messerstiche so schwer verletzt, daß er ins Krankenhaus gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 43. Ab.-Ist. Serie C. Die Meistersinger von Nürnberg. Große Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Anf. 6 1/2 , Ende nach 11 1/4 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 44. Ab.-Ist. Serie). Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufz. von W. A. Mozart</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 15. Ist. bei aufgeh. Ab., 5. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Der Herr Ministerialdirektor. Lustspiel in 3 Akten von Bisson und Carre. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: 40. Ab.-Ist. Das süße Mädl. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Neues Stadttheater. Um vielfachen Wünschen gerecht zu worden, hat die Direktion sich entschlossen, die heute stattfindende Aufführung der Meistersinger mit den Kürzungen, die von früher her bekannt sind, von statten gehen zu lassen, so daß die Vorstellung nunmehr die Länge eines normalen Theaterabends haben wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Dässeldorf, 29.0kt.1902. Die Ziehung der Ausstellungs lotterie wurde heute Vormittag beendet. Ausser den bereits mitgeteilten Bargewinnen entfallen auf die folgenden Loosnummer grössere Wertgewinne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Hülfskasse Berolini. Der Herr Polizei-Präsident von Berlin teilt mit, daß er gegen die Eingeschriebene Hülfskasse"Berolini", Deutsche Volkskrankenkasse E. H. Nr 140, deren Bureau sich Berlin, Kleine Präsidentenstraße 2, befindet, bei dem Bezirksausschusses Berlin Klage auf Schließung erhoben hat, weil der Vorstand vielfach gesetz- und satzungswidrige Verwendungen aus dem Vermögen der Kasse gemacht habe, sodann aber, weil in sehr vielen Fällen Mitglieder aus Gründen, welche das Hülfskassengesetz nicht zuläßt, ausgeschlossen worden sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
