<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389128</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Wohnungsfrage. Zu dem Bericht über die Versammlung des Mietervereins wird uns mitgeteilt, daß nach den Ausführungen des Herrn Erker ein Verband deutscher Mietervereine besteht, dem jedoch nur die Minderzahl der Vereine, nämlich 32 Mietervereine mit rund 15000 Mitgliedern bis jetzt angehören."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Feuer. Am Mittwoch Abend gegen 1/2 10 Uhr entstand in der Stern-Apotheke auf dem Waidmarkt ein Brand, welcher den Dachstuhl des Hauses vollständig zerstörte. Die Feuerwehr war mehrere Stunden thätig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Rheinische Städtebund hält am 22. d. im Gürzenich hierselbst eine Versammlung ab, auf deren Tagesordnung u. a. folgende Beratungsgegenstände stehen: Haftpflichtversicherung der Gemeinde, Antrag auf Ausſchluß an zwei Anträge des Vereins der Landürgermeister, Besprechung verschiedener Verwaltungsfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ie Mülheim a. Rh.,.Nov.1902. Ein hiesiger Einwohner lieh vor einiger Zeit einem Bekannten einen Geldbetrag von 600 Mark. Als der Mann nun gestern Nachmittag seinen Schuldner aufsuchte und denselben zur Zahlung mahnen wollte, wurde derselbe die Treppe hinunter geworfen, wobei er außer anscheinend inneren Verletzungen eine schwere Rückgratverletzung erlitt. Der Verletzte fand Aufnahme im Bürgerhospital zu Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kölner Männergesangverein. Bezüglich des am 16. d. Mts. im Gürzenich stattfindenden Konzertes des Kölner Männer- gesangvereins verfehlen wir nicht, noch ganz besonders auf die in demselben mitwirkenden Solisten hinzuweisen. Es sind dies Miß Inez Jollivet und Mr. Ley Vernon, die, beide aus Amerika stammend, sich z. Z. auf einer Konzertreisen durch Enropa befinden und auf Auregung unseres verstorbenen städtischen Kapellmeisters Prof. Wüllner vom Verein für dieses Konzert gewonnen wurden. Nach uns vorliegenden Recensionen amerikanischer und Londoner Zeitungen sind beide Solisten ganz hervorragende Künstler. Von der jugendlichen Geigerin Miß Jollivet, einer Schülerin Henry Bertheliers in Paris. beben diese Berichte besonders die Breite des Tones und die ungewöhnliche, zum Herzen sprechende Gefühlstiefe hervor, während sie von Mr. Vernon rühmen, daß er in seinem Gesang den Zauber und die Intelligenz eines echten Künstlers vereinige; seine Wiedergabe von Liedern von Schumann und Rubinstein habe ganz besonders uneingeschränkte Bewunderung gefunden. Das Konzert unseres weiterühmten Männergesangvereins bietet hier die einzige Gelegenheit, die beiden namhaften Künstler zu hören.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>I Europa des Myrrholin-Weltpanorama mit den dazu gehörigen Bildern gefüllt hat; für die raschesten Sammler kommen im Ganzen 250 Prämien mit zusammen Mk. 2000 zur Vertheilung. Alles Nähere ist aus dem in den Verkaufsstellen der Myrrholin-Seife gratis erhältlichen Prospect zu ersehen. Wo nicht vor räthig, wende man sich direct an die Myrrholin-Gesellschaft in Frankfurt a. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Voigt(Düsseldorf), Bauer(Köln), Stadtkommandant Scholl (Köln), Oberlandesgerichtspräsident Hamm, Polizeiräsident Weeamann und andere Spitzen der staatlichen Behörden, die Oberbürgermeister Becker(Köln), Marx(Düsseldorf), Veltmann (Aachen), Bürgermeister Piece(.-Gladbach), Beigeordnete und Stadtverordnete Köuns, die Landräte v. Niesewandt(Mülheim a. Ry.). v. Aux(Euskirchen), v. Breuning(Düren), Eich(Cleve), Dr. Limbourg(Krefeld), Frhr. v. Loe(Siegburg), Frhr. v. Scheibler(Heinsberg), Graf v. Fürstenberg(Stammheim), Graf von und zu Hoensbroech, die Grafen Wolff-Metternich, Frhr. v. Schorlemer-Lieser, Frhr. v. Solmacher-Annweiler, Graf v. Spee und andere Vertreter des rheinischen Adels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Stadterweiterung. Wie aus sicherer Quelle verlautet, liegt ein Plan auch für eine neue linksrheinische Erweiterung der Stadt Köln auf dem Gelände der jetzigen Umwallung unter Einschlußß des Gürtels innerhalb der Vorstädte Bayenthal, Lindenthal, Ehrenfeld und Nippes fertig ausgearbeitet vor. Der Plan soll auch bereits von mehreren auswärtigen Autoritàäten begutachtet worden sein. Der Preis jedoch, den der Militäfiskus für das Gelände der Umwallung fordert, sei so hoch, daß an mehreren Stellen der Kölner städtischen Verwaltung große Bedenken beständen, die Annahme des Preises den Stadtverordneten zu empfehlen. Man erörtere sogar den Plan, dem Militäfiskus diese neue Stadterweiterung als eigene Unternehmung zu überlassen, ähnlich wie in Posen, und in diesem Falle dem Fiskus noch eine erhebliche Summe a fonds perdu zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Beginn der Schonzeit. Der Bezirksausschußß zu Köln hat beschlossen, im ganzen Regierungsbezirk Köln den Anfang der Schonzeit 1. für Rebühner auf Montag den 17. November und 2. für Dächse auf Montag den 15. Dezember 1902 festzusetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten in der Frohngasse wird die Riehlerstraße von der Frohngasse bis zur Lennestraße vom 4. November d. J. ab auf die Dauer von einer Woche für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Unfall. Am Mittwoch Nachmittag wurde an dem im Abbruch begriffenen Hause Unter Käster, Ecke Unter Seidmacher, ein Baumann umgeweht; er fiel auf einen vorbeifahrenden Kinderwagen, der mit zwei Kindern besetzt war. Der Wagen ist stark beschädigt worden, die Kinder sind unverletzt geblieben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Taschendiebstahl. Gestern Morgen wurde im Dom, als bei Gelegenheit der Erzbiſchofswahl dort ein starkes Gedränge herrschte, einer Frau das Portemonnaie mit etwa 19 M. Inhalt aus der Tasche gestohlen. Der Dieb blieb unermittelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Erhebung der Grundsteuer. Grundstücks-Eigentümer des Stadtbezirks, welche zerstreuten Grundbesitz haben, können beantragen, daß die Grundsteuer und Kanalgebühr von der für ihren Wohnbezirke eingerichteten Zahlſtelle durch einen Steuerzettel angefordert wird. Dieselben werden aufgefordert, zu diesem Zwecke bis zum 1. Dezem ber d. J. ein Verzeichnis ihrer Häuser und Grundstücke nach Straße und Nummer bzw. Gemarkung, Flur und Parzelle dem Oberbürgermeisteramt einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 49. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
