<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389158</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag, dem drittletzten vor Weihnachten, ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von 7 bis 9 Uhr morgens und von 11 Uhr vormittags bis 7 Uhr abends gestattet. An den beiden letzten Sonntagen vor Weid nachten ist der Verkehr auf die Zeit von vormittags 11 Uhr bis 9 Uhr abends verlegt. Am ersten Weihnachtstage ist nur der Handel mit Back- und Konditorwaren, mit Fleisch, Wurst und Vorkostartikeln von 5 bis 9 Uhr morgens, der Handel mit Milch von 5 bis 9 Uhr mor gens und von 11 Uhr vormittags bis 4 Uhr nachmittags erlaubt. In allen übrigen Verkaufsstellen ist kein Verkehr gestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag entstand der Thieboldsgasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten erhebliche Kopfverletzungen erlitt. Der Verletzte wurde ins Bürge hospital gebracht.-- In der Fleischmengergasse kam es in der Nacht vom Sonntag auf Montag zwischen zwei Frauenspersonen zu einer Keilerei, wobei eine derselben erheblich mißhandelt wurde. Ein Schutzmann stellte die Personalien der Thäterin fest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk, 30.nov.1902. In der gestern unter dem Vorsitz des Bürgermeisters Algermann stattgehabten Sitzung des Stadtverordneten-Kollegiums wurden zu Kreistagsabgeordneten gewählt bzw. wiedergebählt die Herren Bürgermeister Algermann, Dr. Flemming, Lambertz, Lehmann und Mannstaedt. Dem Vorschlage der Verwaltung, vom 1. Dezember d. J. ab für die schriftliche Auskunfterteilung durch das Meldeamt eine Schreibgeühr von 20 Pfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein reizendes Schachspiel ist in der im hiesigen Kunst gewerbemuseum gegenwärtig veranstalteten Ausstellung in Köln geborener Künstler ausgestellt, das von Hofgoldschmied Gabriel Hermeling für einen Privatmann in reichster Ausführung hergestellt worden ist. Der Kasten desselben zeigt auf den Schmalseiten in farbig eingeriebener Elfenbeingravierung Triumphsüge römischer und äägyptischer Krieger, in der Mitte dazwischen auf kleiner emaillierter Schachbrettüllung je eine reizvoll geschnittene Steincamee mit dem Kopf eines römischen und ägyptischen Königs Uzw. einer Königin. Der lose auf dem Kasten aufliegende Deckel zeigt in geschlossenem Zustande zwischen vier Eckverzierungen in der Mittelsüllung das in reichem Relief und Email ausgeführte Wappen des Besitzers. Wird dieser Deckel zum Zwecke des Spielens umgeklappt, so zeigt dessen Kehrseite das in Elfenbein und Ebenholz ausgeführte Schachbrett, burch decente Gravierung des Elfenbeins vornehm dekoriert. Die Schachfiguren selbst sind in ihrer Art wohl jede ein Kleinod und Kunstwerk ersten Ranges; die Römer sind einerseits in Silber mit Tuladekor auf Elsenbeinsockel gehalten, während die Aegypter anderseits in reichem Email und Vergoldung, die Fleischteile brüniet, je auf schwarzen Ebenholzöchelchen stehend, im Gegensatz zu den Römern sehr charakteristisch wirken. Diese Figürchen sind alle künstlerisch modelliert und aufs feinste ciseliert und außeadem bei den einen die Nielloarbeit, bei den anderen die durchaus wirkungsvoll ausgeführte Emailarbeit Leistungen allerersten Ranges. Eine weitere Arbeit derselben Firma ist die Tafelgarnitur in modernem Stil: Jardiniere mit zwei Kandelabern, welche in Silber mit abgetönter Vergoldung gehalten und in Verbindung mit feingeschnittenen Elfenbeinfiguren gebracht ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ständige Reklamefahnen. Nach einer Bekanntmachung des Hru. Polizeiräsidenten werden Anträge auf Erteilung der Erlaubnis zur Aubringung von ständigen Reklamefahnen in Uebereinstimmung mit der städtischen Polizeiverwaltung im verkehrs- und sicherheitspolizeilichen Interesse prinzipiell nicht genehmigt werden. Dasselbe gilt für Anträge, welche dahin zielen, die fragliche Erlaubnis für eine längere oder kürzere periodisch wiederkehrende Zeitdauer zu erhalten. Die Erlaubnis wird höchstens für eine kurze abgeschlossene Zeit erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Fabrikarbeiter wegen Einbruchs diebstahls, ein Reisender wegen Erpressung, ein Taglöhner wegen Diebstahls, ein Taglöhner wegen schwerer Körperverletzung, ein Fabrikarbeiter wegen Betrugs, ein Fuhrmann megen Einbruchdiebstahls, ein Arbeiter wegen Einbruchdiebstahls, eine Ehefrau und ein Kellner wegen Diebstahls, ein Schreiber wegen Betrugs, ein Kaufmann wegen Unterschlagung, ein Taglöhner wegen Diebstahls, ein Maurer wegen schweren Diebstahls, ein Commis wegen Logisbetrugs. Letzterer ist ein gewerbsäßiger Logisschwindler, der sich als angestellter Commis oder Techniker bezeichnet und angeht, sein Vater sei Eisenbahnsekretär in Elberfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Kaiser Friedrich-Denkmal. Die kaiserliche Genehmigung zur Ausführung des Kaiser Friedrich-Denkmals nach dem Entwurfe des Hru. Prosessor Breuer in Berlin ist gestern beim Denkmalausschusse eingetroffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Hofmarschall Graf Mirbach traf gesten Morgen.8 von Berlin kommend auf dem hiesigen Hauptbahnhof ein und fuhr.7 nach Brüssel weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Eine öffentliche Metallarbeiterversammlung fand am Samstag Abend auf Veranlassung des christlich-socialen Metallarbeiterverbandes(Sitz Duisburg) statt. An Stelle des am Erscheinen verhinderten Hru. Arbeitersekretärs Klopf(Essen) sprach Hr. Döring über das Thema Wirtschaftliche Krisis und deren Folgen. Die Versammlung beschäftigte sich ferner mit dem infolge eines Beschlusses des Kongresses der christlichen Gewerkschaften in München neugegruündeten christlichen Metallarbeiterverband und nahm eine Resolution an, in welcher gegen diese Gründung protestiert wird. [Es ist im hohen Grade bedauerlich, daß der Streit im Lager der christlichen Gewerkschaften fortgesetzt wird. Dieser häusliche Streit schädigt nicht nur den christlichen Metallarbeiterverband, sondern auch die gesamte christliche Gewerkſchaftsbewegung. Wir können nur den Wunsch wiederholen, daß baldigst ein Weg zur Verständigung gefunden werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. In Nr. 324 war mitgeteilt worden, daß in Nippes am Dienstag voriger Woche ein junger Mann mit einem geladenen Revolver hantiert habe. Die Waffe habe sich dann entladen, und die Kugel sei dem jungen Mann in ein Bein gedrungen. Degegenüber schreibt uns der Vater des Verletzten: Mein Sohn Johann erhielt am 25. November, nachmittags 1/2 2 Uhr, beim Gang zur Arbeitsstelle auf einem Feldwege zwischen der Nordstraße und dem Leipzigerplatz einen Schuß in den rechten Unterschenkel. Die 6 Millimeterflobertkugel kam aus einem Garten eines Hauses der Neußertraße und drang drei Centimeter tief ins Fleisch ein. Die Heilung wird etwa 14 Tage beanspruchen. Der Polizei ist Anzeige erstattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltete am Sonntag zum Besten des hiesigen Wohlthätigkeitsvereins im großen Gürzenichsaale ein Konzert, welches sich eines zahlreichen Besuches zu erfreuen hatte. Der Verein hatte sich der Mitwirkung hervorragender Solisten versichert. Fräulein Sophie Wolf aus Dresden verfügt über einen glockenreinen Sopran von seltenem Wohllaut und großer Moduln- tionsfähigkeit. Arie und Recitativ Endlich allein aus der Oper Die verkaufte Braut von Smetana kamen vorzüglich zum Vortrag. Von den Liedern gefielen besonders Brahms Liebestren, Jensens Am Ufer des Flusses Manzanares und E.'Alberts Das Mädchen und der Schmetterling. Stürömischem Verlangen Folge gebend wiederholte die liebenswürdige Künstlerin das letzte neckische Liedchen. Herr Schmidting begleitete die hochtalentierte Sängerin in feinsinniger Weise auf dem Klavier. Herr Konzertmeister Heinrich Anders entfesselte mit seinem seelenvollen, technisch meisterhaften Geigenspiel wahre Beifallsstürme. Das Konzert-dur von Vienxtewps gab Zeugnis von der großen Virtuosiät des Künstlers. Die eigene Komposition Barcarole sowie Holländers Legende und Wieniawsky Mazurka fesselten in so hohem Maße, daß kein Ton dieser herrlichen Musik dem zahlreichen Auditorium verloren ging. Der Künstler konnte den Beifallssturm nur durch eine Zugabe beschwichtigen. In Herrn A. Engel fand Herr Anders einen vorzüglichen Partner am Klavier. Einen ungetruübten Kunstgenußß bolen auch die Klaviervorträge des Herrn Konzertmeister M. van de Sandt. Die Chopinsche Dritte Ballade, die Liszt'Sche Achte ungarische Rhapsodie sowie Tarantella und Neapolitanisches Lied stellten an den Künstler hohe Anforderungen, denen derselbe jedoch in vollstem Maße gerecht wurde. Allseitigen Beifall fanden auch die eigenen Kompositionen des Künstlers: Frühlingswonne und Impromptu-dur. Der stürömische Beifall, der den Vorträgen folgte, legte sich erst, als Hr. van de Sandt sich zu einer Zugabe entschlossß. Der unter Leitung des Hru. Fedor Berger stehende Chor trug zunächst Der Rose Hulden von Domkapellmeister Cohen vor. Leider war es uns nicht möglich, da das Konzert pünktlich begonnen hatte, diesen Chor zu hören. Der langanhaltende Beifall, der dem Vortrage folgte, ließ jedoch erkennen, daß das kritisch veranlagte Publikum der Komposition hohen Wert beimß. Der Komponist sprach sich später in anerkennenden Worten über die Aufführung durch den Sängergreis aus. Die Lotosblume von Schumann und Landskuechtlied von Thuille brachten sowohl das herrliche, bestens ausgeglichene Stammmaterial als auch die vortreffliche Schulung des Vereins zur Geltung. Von packender Wirkung war der Brugsche Chor Der Zug des Todes. Zwei prächtige Lieder von Kremser: Lindduftig hält die Maiennacht und Das Volkslied beschlossen das Konzert, welches den Vortragenden, dem Sängergreis und seinem tüchtigen Dirigenten reiche Ehren, dem Wohlthässigkeitsverein hoffentlich ein hübsches Sümmchen eingebracht hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6. Eintrittsgeld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pfg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hr. Direktor Schorn vom stäoptischen Gymnasium und Realgymnasium in der Kreuzgasse hat zum 1. April nächsten Jahres sein Abschiedsgesuch eingereicht, zu welchem Zeitpunkte derselbe die Altersgrenze(70 Jahre) erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Könische Stiftungen. Die Verwaltung des Gymnasial- und Stiftungsfonds schreibt 36 erledigte Stiftungen für Studienzwecken, neun für Aussteuern, drei Stellen von Vorschlagsberechtigten und eine zur Ausbildung an höheren Mädchenschulen aus. Bewerbungen sind spätestens bis 4. Februar 1903 einzureichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag geriet in einer Gummiwaarenfabrik in Nippes ein Arbeiter mit der Hand in eine Maschine, wobei ihm zwei Finger abgeguetscht wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht von Sonntag auf Montag wurde ein Mann in seiner Wohnung in der Lintgasse von mehreren Männern überfallen und mißhandelt. Der Ueberfallene wurde so übel zugerichtet, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>B Erlebnisse eines Wohnungs- und Viehsählers. Man schreibt uns: Am Samstag Vormittag verteilte ich die Fragebogen für die Wohnungsählung in den mir angegebenen Häusern und kam dabei auch zu einer Wirtin, die grazös an der Theke saß. Ich ging bescheiden, meinen Hut lüstend, auf die Dame zu und sagte freundlich:"Gestatten Sie, mein Name ist N. N...."Enäh", rief die Dame mit den Händen absinkend, mir zu."Verzeihen Sie, ich bin Wohnungsähler, ich wollte nur..."--"Mer bruche nix," siel mir die Wirtin ins Wort</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>"Ich will Ihnen doch nur einen Fragebogen bringen."--"Dann mutt Ehr kumme, wenn ginge Mann do es: ich revue an der Döhr nir."--"Aber ich will doch nichts von Ihnen; ich möchte Sie nur bitten, diese Liste auszufuüllen; ich habe dieses Amt, ohne dafür etwas bezahlt zu erhalten, im Interesse der Allgemeinheit...."--"Dann mütt Ehr Uech bezahle looße; ich störe mich nit dran," unterbrach mich die Wirtin wieder, und dann ging ich, nachdem ich den Bogen auf die Theke gelegt, eiligst von dannen. Hätte ich ihn schon wieder abgeholt!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 70. Ab.-Ist. Serie B. König Richard III. Historisches Schauspiel in 5 Akten von W. Shakespeare. Anf. 7, Ende nam 10 Uhr. Mittwoch: 71. Ab.-Ist. Serie C. Tauchäuser. Rom. Oper in 3 Ausz. von R. Wagner. -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 31. Ist. bei aufgeh. Ab. 8. volkst. Ist. zu erm. Preisen: Don Carlos. Trauerspiel in 5 Aufz. von Friedr. v. Schiller. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 55. Ab.-Ist. Ein Revisor. Lustspiel in 3 Akten von Nikolay Gogol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Frankfurt a.., 29.Non.1902. Einem Erlasse des Eisenbahnministers zufolge ist Reisenden, die sich beim Einsteigen in einen Zug im Besitze von Platzkarten befinden, denen aber ein nummerierter Platz im-Wagen nicht übewiesen werden kann, in Zukunft die Platzkartengebühr von der Station, auf der sie den Zug verlassen, ohne Verzug gegen Rückgabe der bescheinigten Platzkarte oder gegen Quittung zurückzuzahlen. Die Nichtbenutzung ist vom Zugührer auf der Rückseite kurz zu bescheinigen. Die Reisenden sind gegebenenfalls vom Zugührer auf diese Bestimmung aufmerksam zu machen und über die weiteren Schritte zu belehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Zum Besten der Kölner Krippe veranstaltet der Kölner Lehrer- und Lehrerinnen-Gesangverein auch in der dieseährigen Konzertsaison ein Gürzenichkonzert und zwar am 7. Dezember abends 7 Uhr. Diesmal enthält das Programm a capella-Chöre von Schumann, Mendelssohn, Woarsch, Rheinberger, Klauwell und Leffel sowie Trost von Wüllner und mehrere Sätze aus dem Weihnachtsoratorium von J. S. Bach mit Orgel. Als Solisten stehen dem Vereine die in Musikkreisen rühmlichst bekannten Frl. Tilly Hinken und Hr. Prof. F. W. Franke zur Seite. Außeadem ist der weiterühmte Geiger Henry Martern aus Genf gewonnen. Wer sich aber ob dieser zu erwartenden musikalischen Genüsse noch nicht entschliefßen kann, der denke an den edlen Zweck und wir sind überzeugt, daß sein Entschluß schnell gefaßt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>a 48</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>24</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>12</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>24</number>
      <text>.80 M abzugeben Jerusalem, kgl. Lotterie-Einnehmer, Unter Sachsenhausen 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
