<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389113</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Diebstahl. Einem am Großen Griechenmarkt wohnenden Taubenliebhaber wurden eine Anzahl wertvoller Brieftauben aus dem Tauben schlage gestohlen. Es gelang, den Dieb in einem fünfzehnährigen Jungen vom Großen Griechenmarkt zu ermitteln und festzunehmen. Auf dem Wege zum Gefängnis machte der Bursche einen Fluchtversuch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wegen Mordversuchs wurde ein Cementarbeiter festgenommen. Derselbe hat auf eine Ehefrau drei scharfe Revolverschüsse abgegeben, um sie zu töten. g"</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Abend wurde Ecke Ehrenstrße und Hohenzollernring ein Taglöhner von einem elektrischen Straßenbahnwagen erfaßt und zur Erde geschleudert. Der Mann trug eine schwere Verletzung davon und wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital geschafft. 99</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Englücksfall. Am Mittwoch Mittag lehnte sich in einem Neu bau in der Aegidiusstraße in Sülz ein Maurergeselle gegen einen eben fertig gemachten Fensterbogen an und fiel mit dem Bogen howärts herunter. Der Maurer erlitt eine Verrenkung des hinten Beines und einen Bruch des linken Armes und wurde in das Bürgechospital Mülheim a. Nh., 22.Okt.1902. Gestern stürzte ein Arbeiter vom Dache eines Hauses an der Wolfstraße in den Hof und zog sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalk, 23.Okt.1902. Am Sonntag den 26.., vormittags 11 Uhr, findet im Lokale des Herin Schrodt eine Versammlung des christlichsozialen Metallarbeiterverbandes, Ortsgruppen Kalk, Humboldtkolonie und Vingst statt, in welcher der Kgl. Gewerbe-Inspektor für Köln(Land), Herr Dr. Liebling, über die Aufgaben der kgl. Gewerbeinspektionen und deren Verkehr mit den Arbeitern einen Vortrag halten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Berlin, 23.Ott. 1992. Ziehung der 4. Kl. 207, preus. Klassen lotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 75 000 M fiel auf Nr. 121 388, und vier Gewinne zu 5000 M. auf Nr. 31 448 79 766, 101 106 und 166 200.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Köln, Oberbürgermeisteramt, Polizeisergeant für die Bau-, Gesundheits- und Nahrungsmittelpolizei, 1500 M. jährlich, steigt bis 2200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, Landbriefträger, 700 M. Gehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Frauenvortrag. Heute Abend 8 1/2 Uhr spricht Frau Klara Gunste aus Eisenach vor Frauen und Jungfrauen über die operationslose Behandlung der Frauenkrankheiten. Der Vortrag findet auf Veraulassung des Vereins für naturgemaäße Lebens- und Heilweise(Kölner Naturheilverein I) im Vortragssaal der Lesegesellschaft, Langgasse 6, statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Königliches Amtsgericht, Abt. II1, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Nr. 673/521, Jeustraße 3, Gebädeläche, groß.30 ur, worauf Wohnhaus, 1050 Mark Nutzungswert,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Nr. 674/524, Zollstrße 3A, Gebädeläche, groß 0,33 Ar, worauf Wohnhaus, 1050 Mark Nutzungswert, am 4. November 1902, vormittags 9 3/4 Uhr, durch das unterzeichnete Gericht, Norbertstrße 9, Zimmer Nr. 21, ese ioe, e, Röngliches Amtsgericht, Abteilung III, Cöln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>der Amtsstube des unterzeichneten Notars, St. Apernstrße 17, unter günstigen Bedingungen öffentlich versteigern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
