<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389160</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prinzessin von Schaumburg-Lippe kraf gestern mit dem Zuge--.17 nachm. auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und empfing gleich nach der Ankunft in dem Fürstensalon eine Abordnung der hiesigen Bäckerinnrung, welche der Prinzessin als Protektorin der in diesem Jahre stattgefundenen Bäckereiausstellung ein Diplom nebst Medaille überreichte. Alsdann besuchte die Prinzessin den vom hiesigen Bazarverein im Regierungsgebaäude veranstalteten Weihnuchtsvazar und fuhr mit dem Schnellzuge um.25 nachm. nach Bonn zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Anerkennungen wurden von der Kaiserin den mit den Arbeiten im Küperschen Waisenhause betrauten Handwerkern, den Herren Schreinermeister Schiebe, Klempnermeister Röder und Maurermeister Metzger, in Gestalt von Adlernadeln, verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verbrannt. In einer Fettfabrik an der Merheimerstraße zu Nippes wollte gestern Nachmittag ein etwa fünfzehnähriger Junge einen Ofen anzünden. Hierbei wurde der Junge von der aus dem Ofen herausschlagenden Flamme erfaßt und so erheblich verbrannt, daß er ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Straße Karthäuferwall von Severinsthor bis Brunostrße vom 29. November d. J. ab auf die Dauer von weiteren vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der sich als Monteur der Umformerstation am Cäcilienkloster einlogiert und dann Gelegenheit sucht, um im Hause Liebstähle auszufuühren. Ist ihm dies gelungen, dann verschwindet er von der Bildläche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: Ein Gärtner wegen Gelegenheitsdiebstahl, ein Knecht wegen Bedrohung mit Totschlag, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls, eine Ehefrau wegen Verleitung zum Meineid, eine Stundenarbeiterin wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Betrugs.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ansteckende Krankheit.. In Köln-Deutz sind unter den Kindern die Masern ausgebrochen. Im Laufe der vergangenen Woche sind bereits fünf Kinder der tückischen Krankheit zum Opfer gefallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Winter hat sich aufs neue eingestellt. Auf die milde Witterung der letzten Tage folgte in der vorvergangenen Nacht plötzlich starker Schneefall, und im Lause des gestrigen Tages sank die Temperatur bedeutend. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde--.2 Grad Celsius, gegen+-.8 Grad am Tage vorher. Bei Nordwind war das Barometer im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u. a. von Correggio, van Begeren, Brouwer, Jan Brueghel mit Staffage von H. van Baalen, Pieter, Codde, Dietrich usw. Der mit Reproduktionen versehene Katalog zählt 288 Nummern auf, die am 1. und 8. d. zur Besichtigung ausgestellt werden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>An diese Versteigerung schließt sich diejenige der nachgelassenen Kunstsammlungen von Bruno Menke(Hannover), A. Renter(Rüdesheim), J. Broix(Neuß) usw. Sie bestehen aus Arbeiten in Thon, Töfereien, Fayencen, europäische und orientalische Porzellane, Arbeiten in Glas, Elfenbein und Email, in Gold, Silber, Bronze, Zinn und Eisen, Waffen, Arbeiten in Stein, Perlmutter usw.; textile Arbeiten, Miniaturen, römische Antiquitäten, Arbeiten in Holz, Möbel und Einrichtungsgegenstände, zumeist aus Klöstern und Schlössern des Rheingaues(Kloster Eberbach, Schloß Johannisberg, Stein, Babenheim usw.) stammend. Auch hierüber liegt ein illustrierter Katalog mit 1402 Nummern vor, die an den gleichen Tagen mit den Gemälden zur Ausstellung gelangen.-- Zu der bereits im Kölner Locat-Anzeiger erwähnten zweiten Jahresausstellung vo n Wer kein Köangeborener Künstler im Kölner Kunstgewerbemuseum, verbunden mit einer Ausstellung kunstgewerblicher Gegenstände ist im Verlag der Monatsschrift für deutsche Kunst Die Rheinlande in Düsseldorf ein Katalog erschienen(16 S. gr. 40, M..0,, Außer dem Nachweis über die 62 ausgestellten Kunstwerke und kunstgewerblichen Gegenstände bringt er viele gute Abbildungen. Die Ausstellung bleibt bis zum 15. Januar geöffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verbesserungen im städtischen Krankenhauswesen. Der in Nr. 330 des Kölner Local-Anzeigers erwähnte Antrag betr. etwa einzufuührende Verbesserungen im städtischen Krankenhauswesen hat folgenden Wortlaut:"Die Stadtverordneten-Versammlung wolle die Verwaltung ersuchen, unter Mitwirkung der Krankenhausdeputation 1. zu prüfen: a. ob es sich empfiehlt, im Bürgerhospital eine Abteilung für innere Krankheiten und im Augustahospital eine solche für äußere Krankheiten zu errichten; b. ob es zweckmaäßig ist, die Thätigkeit von Specialärzten in weiterem Umfange als bisher für die Zwecke der städtischen Krankenhausanstalten nutzbar zu machen; 2. demnächst der Stadtverordneten-Versammlung über das Ergebnis dieser Prüfung zu berichten und eventuell geeignete Verschläge über die an den verschiedenen städtischen Anstalten zu treffenden Aenderungen zu unterbreiten. Köln, 2. Dezember 1902." Der Antrag ist unterzeichnet von den Herren Kaufen, Decker, Billstein, Rings, Brems, Mönnig, Pilartz, Dünner, Wilkens, Gerissen und Pilgram.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Weihnachtsgabe. Der Vorstand der Kölner Bäcker-(Zwangs-) Innung beschlossß einstimmig, aus den Ueberſchüssen der im August veranstalteten Bäckerei- und Konditorei-Ausstellung 500 M. den verschiedenen hiesigen Wohlthätigkeitsanstalten aller Konfessionen als Weihnachtsgabe zu übeweisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
