<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389162</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text># Englücksälle. Gestern Morgen geriet in einer Nagelfabrik an der Marsiliusstraße zu Sülz ein Arbeiter in eine Maschine und erlitt schwere Quetschungen am Kopfe und an der Brust</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Peterstrße kam ein Mann auf dem Bürgersteig durch Ausgleiten zu Fall und trug einen Schulterbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In der Weidengasse kam gestern Nachmittag ein Mädchen über eine Schleifbahn zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einem Hause in der Rofenstraße brachte sich gestern Nachmittag ein Mädchen mit einem Messer eine schwere Verletzung an einer Hand bei. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Fabrik an der Mülheimerstraße geriet vorgestern Abend ein Fabrikarbeiter mit der rechten Hand in eine Walze und zog sich so schwere Quetschungen zu, daß der Verletzte ins Hospital gebracht werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Blaubach fiel gestern Morgen ein etwa sechszehnähriger Junge von einem Brikettwagen und erlitt einen Schulterbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>i0 Mülheim a. Rh.,.Dez.1902. Im hiesigen Kantongefängnis machte vorgestern Nachmittag ein etwa 30 Jahre alter Untersuchungsgefangener aus Schlesien, welcher am Dienstag wegen Diebstahlsverdachte dort untergebracht worden war, seinem Leben durch Erhängen ein Ende</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In einem Neubau auf der Frankfurterstraße fiel ein Handlanger von einer Leiter und erlitt so schwere Kopfverletzungen, daß er nach dem stüdtischen Krankenhause gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>rodenkirchen,.Dez.1902. Gestern Abend scheute auf der Hauptstrße das Pferd eines Flaschenbierwagens aus Köln und ging durch. Der Kutscher fiel vom Bock des Wagens und zog sich so erhebliche Verletzungen zu, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kronprinz von Preußen traf gestern mit dem Zuge um.14 abends von Bonn auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein, wohnte im Hotel Disch einer vom Kölner Klub veranstalteten Festlichkeit bei und fuhr mit dem Zuge um 12.20 nachts nach Schlebusch weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Deines, war gestern mit dem Schnellzuge um.7 vormittags nach Nachen gefahren, kam mit dem Zuge um.15 nachmittags nach hier zurück und fuhr mit dem-Zuge um.25 nachmittags nach Koblenz weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>*. Liebstähle. Beim sechsten Keiminalbezirk, Molikestraße 93, befindet sich eine massiv goldene Herren Panzer-Uhrkette, welche aus einem Diebstahl herrührt. Der Eigentümer wolle sich daselbst melden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Beim dritten Kriminalbezirk, Beethovenstraße 31, befindet sich eine aus einem Diebstahl herrührende wasserdichte graue Wagendecke. Der unbekannte Eigentümer wolle sich ebenfalls dort melden. -- Bei einer Pfandvermittlerin wurde ein Damen-Trauring, gez. G. S. C. S. 30. 9. 98, gestempelt 585, zurückgelassen, der allenfalls gestohlen ist; eventuelle Meldung beim fünften Kriminalbezirk, Mechtildisstrße 17.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
