<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389121</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen gegen 3 Uhr siel ein Herr aus Deutz in angetrunkenem Zustande in unmittelbarer Nähe der Schiffbarücke in den Rhein. Der Mann wurde durch einen Brückengela-Einnehmer und zwei Brückenärtern gerettet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rheindampfschiffahrt. Die Könische und Düsseldorfer Dampfschiffahrts-Gesellschaft stellen vom 1. November ab den Verkehr mit der Bahnstation Sürth, ferner vom 3. November ab die Fahrt vormittags 10 Uhr Köln-Koblenz und vormittags 10 Uhr Koblenzmainz und vom 4. November ab die Fahrt vormittags 10 Uhr Mainzöln ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Köln, 29.Okt.1902. In der heutigen Gesammtsitzung des Bezirkseisenbahnrates zu Köln hatte zunächst die Neuwahl eines Mitgliedes des Landeseisenbahnrates au Stelle des verstorbenen Gutsbesitzers Hru. Lieven in Hilden stattzufinden. Gewählt wurde Hr. Gutsbesitzer Pauli in Köln und an dessen Stelle als stellvertretendes Mitglied des Landeseisenbahnrates Hr. Gutsbesitzer Stossen in Bendorf. Als stellvertretendes Mitglied des ständigen Ausschusses des Bezirkseisenbahnrates wurde an Stelle des Hrn. Lieven Hr. Landrat v. Breuning in Düren gewählt. Nach Erledigung mehrerer Anträge der Eisenbahndirektion und einiger Mitglieder wurden, entsprechend den Beschlüssen des ständigen Ausschusses, folgende Fahrplanantrage befüwortet: 1. des Gutsbesitzers Herrn I. Pauli in Köln auf Einlegung eines Perſonenzuges auf Strecke Köln-- Aachen in den Nachmittagsstunden; 2. des Herrn Ehrenamtmannes von Loebbecke, auf Herstellung einer besseren Verbindung zwischen Altena und Köln und Abfahrt von Altena zwischen 8 und 9 Uhr vormittags; 3. des Herrn Landesökonomierats Havenstein in Bonn auf Herstellung eines Anschlusses des Abendzuge Nr. 144 von Düren nach Euskirchen an den Zug 181 von Euskirchen nach Bonn; 4. des Herrn Lederfabrikanten Thomas Varain in Trier auf: u. Einlegung eines Schnellzuges auf der Strecke Saargemuünd-Saarbrücken--Trier--Köln als Fortsetzung des vorhandenen Schnellzuges Straßburg--Saargemuünd Nr. 53 und als Gegenzug zu dem bestehenden Schnellzug Köln--Straßburg Nr. 152; b. Einlegung eines Schnellzuges Köln--Trier--Saarbrücken als Gegenzug zu SZ. 153; 5. des Herrn Kommerzienrats Seyffart in Krefeld auf Einlegung eines neuen Zugpaares auf der Strecke Wesel--Geldern--Venlo: morgens.28 ab Venlo, in Wesel.48 und zurück abends.42 ab Wesel, in Venlo 10.00 abends; 6. des Herrn Kommerzienrats Kardorf in Rheinelbe bei Gelsenkirchen auf: a. Herstellung einer Schnellzugverbindung auf der Strecke Essen--Steele--Hattingen--Barmen-Elberfeld mit Anschlugß in Steele von und nach Bochum; b. Einlegung eines Schnellzuges Berlin--Hannover--Bochum--Düsseldorf--Köln, Berlin ab etwa.00 nachm., Hannover ab etwa.00 abends, Bochum ab etwa 11.00 abends, Köln an etwa.00 nachts</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Außerhalb der Tagesordnung wurden zur Beratung gestellt und nach Anerkennung der Dringlichkeit gleichfalls befüwortet: ein Antrag der HH. Geh. Reg.-Rat Fiderath in Elsberg und v. Schenk in Arnsberg auf Einlegung eines weiteren Tagesschuellzugvaares zwischen Köln und Berlin über die obere Ruhrthalbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Nachmittag 2 1/2 Uhr stürzte sich unterhalb des Bootshauses des Kölner Ruderclubs ein stellenlosen Kellner in den Rhein und ertrank. Seinen Ueberzieher, Hut, Schirm und diverse Papiere ließ er am Ufer zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Seinen Verletzungen erlegen ist gestern im städtischen Krankenhause der Dachdecker Peter Metternich aus der Ulrichgasse welcher vor einigen Tagen von dem Dache eines Hauses in der Kammachergasse auf die Straße hinabgehtürzt war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Abend stieß auf dem Salierring ein Triebwagen der Straßenbarn mit einem Geschäftswagen zusammen Personen sind nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Allgemeine Arbeitsnachweis-Anstalt macht bekannt, daß sie zur Feststellung der Arbeitslosigkeit am Platze, in den Wintermonaten von November ab Tageserhebungen veranstaln der Wein, daß jeden Abnd festgestellt wird, wie viele Arbeiter sich als arbeitslos eintragen ließen und wie vielen davon eine Arbeit nicht nachgewiesen werden konnte. Die hiesigen Arbeitslosen werden daher dringend ersucht, sich bei der Anstalt, Glockengasse 25/27, sämtlich vormerken zu lassen. Die Daner der Vormerkung ist 14 Tage: wer nach dieser Zeit noch arbeitslos ist, muß die Vormerkung erneuern. Zur möglichst genauen Feststellung der Zahl der hiesigen Arbeitslosen ist die Befolgung dieser Anordnung unerlaäßlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Opladen. 28.Okt. 1902. Gestern Abend 7 1/2 Uhr wurde der Arbeiter Ludwig Brauweiler am Bahnübergang zu Bürrigerheide von dem in der Richtung Elberfeld-Köln fahrenden Schnellzuge überfahren und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin. 30.0kt.1902. Ziehung der 4. Kl. 207, preus. Klassenvormittags. Ein Gewinn zu 10000 M. fiel auf Nr. 183 200 und ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 10170.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>d. Schnurgasse: Morg. 6 erste h. Messe, 7 1/4 u. 8 Schulmesse, 1/2 9 audes." Exequien. nachm. 5 Predigt u. Allerseelenandacht. In d. Oktav hm. 5 Uhr Allerseelen-Andacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. Michael: Abends 6. Andacht : Troste d. Verstorbenen m. Predigt; während d. Oktav jeden Nachm. 6  dacht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In St. Kolumba heute Beginn der Allerseelen-Oktav end derselben ist an allen Werktagen morg. 9 Seelenamt und an #en Tagen abends 6 Andacht z. Troste d. armen Seele mit Predigt 1. Martin: Abds. 6 Allerseelen-Andacht m. Predigt; in d. Oktav um Andacht. 9 Sühne-Andacht zum göttl. Herzen Jesu für Männer und ünglinge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>St. Paul(Maria-Hilf): Wahrend der Aller##edlen-Oktav en Abend 1/2 7 Andacht, am ersten Tage m. Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Herz-Jesurche: Morg. 8 1/2 Seelenamt für alle Abgestorbenen. In d. Allerseelentage jeden Abend 6 1/2 Andacht zum Troste der armen Seelen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>St.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 44. Ab.-Ist. Serie D. Die Zauberfloöte. Große Oper in 3 Aufz. von W. A. Mozart. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Sonntag: 45. Ab.-Ist. Serie A. Fidelio. Oper kn 2 Akten von L. van Beet hoven</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 40. Ab.-Ist. Das süße Mädl. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Samstag: 41. Ab.-Ist. Monna Vanna. Schauspiel in 3 Aufzügen von Maurice Maeterlinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Die Kölner Wirte-Innung hielt vorgestern Abend im Konzertsaale der Bürgergesellschaft eine Innungsversammlung ab, die der Obermeister Stadtrat Brems leitete. Vor Eintritt in die Tagesmeldet wurden. Hierauf wurden 18 neue Mitglieder ausgenommen. Ueber einen neuen Arbeits-Vertrag referierte Obermeister Brems. Der Vertragsentwurf habe dem Königlichen Gewerbegericht vorgelegen, das einige Punkte bemängelt. In der letzten Vorstandssitzung sei ein Arbeitsvertrag entworfen worden, dem auch der Vorsitzende des Gehülfen-Ausschusses zugestimmt habe. Der Vertrag entspreche allen Anforderungen und enthalte keine Härten. Es wurde angeregt, sich allgemein dieser Arbeitsverträge zu bedienen; diese seien vom 1. November ab zu 3 Pfg. per Stück auf dem Bureau der Innungskrankenkasse zu haben. Ein Bedenken, das ein Gesellenausschußmitglied erhob, wurde vom Vorsitzenden ausgeräumt. Alsdann genehmigte man einstimmig den Arbeitsvertrag. Der Vorsitzende der Innungskrantenkasse, Herr Pohl, teilte mit, daß am 17. November d. J. die Krankenkasse zehn Jahre bestehe. Die letzte Generalversammlung der Krankenkasse habe beschlossen, das zehnährige Stiftungsfest feierlich zu begehen und es sei bereits ein Festausschußß gebildet, der vorgesehen habe, am 12. November im Stimmsaale des Gürzenichs einen Festakt und am anderen Tage ein Festmahl im Isabellensaale zu veranstalten. Die Verhältnisse der Krankenkasse seien sehr zufriedenstellend; der Reservefonds betrage bereits 50000 M. Der Vorsitzende bemerkte, daß der Reservefonds gesetzlich nur 46--47000 M. zu betragen brauche und da man nicht beabsichtige, zu große Kapitalien anzusammeln, so gehe der Vorstand mit dem Gedanken um, in der einen oder anderen Weise Erleichterungen zu schaffen. In den Lehrlings-Ausschusz wurden negewählt die Herren Königs und Vondenhoff. Die Frage der Rundung einer Sterbekasse, die schon seit Jahren in der Wirtejunung angeregt und erörtert wurde, scheint nach den Ausführungen des Vorsitzenden nun bald zu einem gedeihlichen Abschlußß zu kommen. Man habe erst beabsichtigt, eine eigene Sterbekasse zu gründen, aber die gesetzlichen Verpflichtungen hätten sich als zu groß erwiesen. Dann sei man mit verschiedenen Versicherungen in Verbindung getreten und mit einer sei man zu einem Vertragsentwurf gekommen, deren wichtigste Punkte Redner erläuterte. Zu dieser Frage soll eine besondere Innungsversammlung einberufen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Der Ortsverband des Rheinischen Bauernvereins zu Köln-Nippes hielt vorgestern im Lokale des Hru. Odenthal(Neußertraße) eine außserordentliche Generalversammlung ab. Zu derselben war als Vertreter des Rheinischen Bauernvereins Hr. Mallmann(Köln) erschienen, der in längerem Vortrage die Bedeutung und Wirksamkeit des Rheinischen Bauernvereins darlegte. Die Worte des Redners fanden vollste Zustimmung der Versammelten. In der Zollfrage stellten sich die Mitglieder entschieden auf den Boden der vom Bauernverein dem Reichstage vorgelegten Zollforderungen, was durch folgende Resolution zum Ausdruck gebracht wurde: Die heutige Generalversammlung des Ortsverbandes Köln-Nippes vom Rheinischen Bauernverein spricht der Leitung des Vereins, Hrn. Anton Graf von Spee, vollstes Vertrauen für das mannhafte Eintreten bei Vertretung der von den christlichen Bauernvereinen Deutschlands aufgestellten Zouforderungen aus. Hierauf hielt Hr. Oberinspektor Hilgers von der Unfallversicherungs-Gesellschaft Winterthur einen Vortrag über Haftpflichtversicherung. Aus demselben ist hervorzuheben, daß der Rheinische Bauernverein mit der genannten Gesellschaft einen Vertrag geschlossen hat, nach welchem den Mitgliedern des Bauernvereins bei Versicherungsabschlüssen mit genannter Gesellschaft Prämienrabatte gewährt werden. Nach einer interessanten Diskusion schloß die Versammlung mit einem Hoch auf den Vorsitzenden des Rheinischen Bauernvereins, Hru. Anton Graf von Spee.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Der Pfarr-Cäcilienverein von Köln-Nippes, der im Laufe des langen Jahres einzig zur Ehre Gottes und zur Erbauung der Gläubigen singt, tritt in jedem Jahre nur einmal außerhalb des Gotteshauses vor die Oeffentlichkeit, und zwar bei Gelegenheit seines Stiftungsfestes. Jedesmal hat der Chor bei solchen Gelegenheiten sich des reichsten Wohlwollens zu erfreuen gehabt. Umsomehr hofft er auf das gleiche Wohlwollen der Mitürger, als er in diesem Jahre den Reinertrag des bei Gelegenheit des 18. Stiftungsfestes abzuhaltenden Konzertes für einen wohlthätigen Zweck bestimmt hat. Das Fest findet am 23. November statt. Morgens wird ein feierliches Hochamt gehalten, bei welchem der Chor eine neue vierstimmige Messe für gemischten Chor von Quadflieg singen wird. Am Abend folgt im Tivoli an der Neußertraße ein Festkonzert, bei welchem außer hervorragenden Solisten auch der trefflich geschulte Knabenchor mitwirken soll. Den Mitürgern ist nicht nur Gelegenheit geboten, durch Kartenabnahme den guten Zweck des Chores zu fördern und ihm dadurch für seine vielen Mühen einigermaßen Dank zu erweisen, sondern auch sich selbst genußreiche Stunden zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Neue Schulklassen werden, wie seit Jahren, so auch mit Ostern des kommenden Jahres an den hiesigen Volksschulen errichtet werden müssen. Es handelt sich indes nicht so sehr darum, für die der Schule zu jenem Zeitpunkte neu zuzufuührenden Kinder Raum zu schaffen, als vielmehr darum, die höheren Klassen zu entlasten oder aber gemischten, d. h. von Knaben und Mädchen besuchten Klassen zu teilen. Es sind nicht weniger wie nur neun erste Klassen, d. h. solche für Schüler der beiden letzten bzw. des letzten Schuljahres einzurichten. Im ganzen handelt es sich um 37 neue Klassen, von denen nur vier auf den ersten Aussichtsbezirk entfallen, während der zweite mit 18 und der dritte mit 15 Klassen beteiligt ist. Im ersten Bezirk wurden neun Klassen an den katholischen Schulen auf dem Apostelnkloster und in der Richard Wagnerstrße, sowie an den evangelischen Schulen auf dem Eigelstein und in der Richard Wagnerstrße eingerichtet. Im zweiten Bezirk sollen je zwei Klassen an den katholischen Schulen in der Burgunderstraße und in Sülz, je eine an den Schulen auf dem Perlengraben, in der Löwengasse, im Ferkulum, am Zuweg, in der Severinsühlengasse und Lochnerstraße, sowie in Bayenthal, Braunsfeld, Deutz(Mülheimerstraße und Humboldtkolonie), Kriel und Raderthal, sowie an den evangelischen Schulen in der Heinrich- straße und in Bayenthal eingerichtet werden. Auf den dritten Aufsichtsbezirke entfallen zwei neue Klassen auf die katholischen Schulen am Gereonswall, fünf in Ehrenfeld, vier in Nippes, je eine in Bockletünd, Longerich und Niehl, sowie eine auf die evang. Schule in Ehrenfeld. Von den 37 Klassen können nur 19 in vorhandenen leeren Klassenzimmern bzw. Zeichensäle untergebracht werden, während der Rest als Wanderklassen einzurichten ist-- ein Beweis, daß wir mit den Schulneubauten noch lange nicht am Ende sind; dies trifft insbesondere für den zweiten und dritten Aussichtsbezirk zu. In diesem Jahre wurde diejenige in der Georgstrße und im Brigittengäßchen fertiggestellt und in Benutzung genommen; im Bau begriffen sind die Schulen in der Balthasarstraße, an der Rechtschule und in Sül Projektiert sind vorläufig solche an der Mainzer- und Pfälzerstraße sowie in Ehrenfeld und Mügersdorf. Für letztere bot der Grund stückserwerb ganz außserordentliche Schwierigkeiten, die erst unläng in zufriedenstellender Weise gehoben wurden. Hoffentlich geht der Neubau, der durch die Errichtung von Arbeiterwohnungen immer dringlicher wird, umso rascher von statten. Die Kosten für die neu anzustellenden Lehrperſonen(20 Lehrer und 17 Lehrerinnen) beziffert. ich auf etwa 55000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
