<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389187</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Schr ei. bsechiscen Alzeie aie leise che stände erhielt. Ein, Gesangchox, trug unter Leitung seines Dirigenten, Der Kölner Liederkranz veransialese au. zweiten, Beihstattgehabten Gürzenichkonzerts die Pescherzugsseret 14.-- uhr unter Alice beseche secsteliel c. lu. Stach se ecce den Vortag erisehader Pesdzschtesericte eischale Eisige seiet Michiobs Vri. Lestelis Hehlise den chasse" che Ceosieheche Sstrige grasße Bechen, u- Hiergup) Hade. 44 der Peches.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>se oe eschesitgeie e se sese e se se Adschan beil ic iae. Sescheshest. s se schihcge arbeitende Klasse. Wohl habe der Arbeiter, wie Redner mehrfach betonte, die Aufgabe, an seiner materiellen Besserstellung zu arbeiten,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rodenkirchen, 28.2ez.1902. Heute Mittag stieß auf der Feiertagen entleert worden waren, wurden ihres Inhaltes beraubt Von den Dieben fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verein Kölner Agenten hielt am Samstag Abend im Geiten Präpsidium seine dritte ordentliche Generalversammlung ab, belche zahlreich besucht war. Da nach den Statuten zur Leitung de Generalversammlung stets ein besonderer Vorsitzender gewählt werden muß, wurde Herr Max Goldschmidt als Vorsitzender gewählt. Der hatte im verflossenen Geschätsjahre, wie aus dem vom ersten Schriftfüt---- Wilh. Jos. Breuer, erstatteten Jahresberichte hervorging, einen Zuwachs von 15 Mitgliedern zu"verzeichnen. Es murden abgehalten; eine ordentliche Generalversammlung, zwei außserordentliche Generalversammlungen, acht ordentliche Monatsversammlungen, sieben Vorstandssitzungen, in welchen 28 Angelegenheiten beraten wurden. Die erste außserordentliche Generalversammlung murde einberufen auf Antrag mehrerer Mitglieder mit der Tagesordnung: Anschlugß an eine Versicherungs-Gesellschaft in Berlin fur Unfall und Krankheiten für die Mitglieder des Vereins zu ermäßgte sehr günstigen Prämiensätzen, welche Sache noch schwebt. Die zwe außserordentliche Generalversammlung war vom Vorstande einberufen behufs Vorbesprechung des ersten Kongresses deutscher Warenagenten in Berlin, wohin der Verein zur Zeit zwei Mitglieder als Delegierte entsandte. Dem Vorstande wurde Entlastung erteilt. Die Wahlkommission, welche in der November-Monatsversammlung gemählt morden war. schlug zu neuen Vorstandsmitgliedern vor: als ersten Vorsitzenden Karl A. Callmann, zweiten Vorsitzenden Anton kunheim, ersten Schriftführer Wilh. Jos. Breuer, zweiten Schriftührer M. Marx, ersten Kassierer Jakob Leiser, zweiten Kassierer Franz Eser, als Besizer: Max Goldschmidt und Heinrich Epstein, als Revisoren: S. Freund und Joh. Franzen, welche Herren auch gewählt wurden. Nach längerer Debatte wurden zwei Anträge au dem Schoße der Versammlung dem Vorstande eingereicht, welch Aenderungen der Statuten und Aenderung des Vereins-Namens in Verein Ldiuer Haodbiungsegente,. aur fil. Hernde 105 Kalsaisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Aquariumsvorsteher und Kassierer Joh. Becker in Köln-Niehl, der sich seit dem Jahre 1862 ununterbrochen im Dienste der Gartenbau-Aktiengesellschaft Flora befindet und sich stets durch Pünktlichkeit und große Pflichttreue ausgezeichnet hat, ist das Allgemeine Ehrenzeichen verliehen und von dem Herrn Polizeiräsidenten am Sonntag ausgehändigt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Dachdecker wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen gefährlicher Körperverletzung, eine Dienstmagd, ein Kellner und ein Fuhrmann wegen Diebstahls, ein Handlanger wegen Straßenraubes, ein Tagelöhner wegen schwerer Körperverletzung mit der Gefahr tödlichen Ausganges, zwei Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Bilderändler wegen Betrugs und Urkundenälschung, ein Schuhmacher wegen Gelegenheitsdiebstahl, ein Hausdiener wegen Unterschlagung von Kundengeldern, eine Witwe wegen mehrerer schwerer Liebstähle; dieselbe hat in letzter Zeit fortgesetzt in Ehrenfeld Etagendiebstähle mittels Nachschlüssel ausgeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Alte Postwertzeichen. Mit dem 31. d. läuft die Frist ab für den Umtausch der im Reichspoſtgebiet und in Württemberg bisher noch gültig gewesenen Postwertzeichen. Von da ab werden mit alten Postwertzeichen frankirte Sendungen mit Strafporto belegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 93. Ab.-Ist. Serie A. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von Rossini. Anf. 6 Uhr. Donnerstag: 94. Ab.-Ist. Serie B. Zum 1. Male: Der Gaukler unserer Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten von Massenet. Das war ich! Dorf-Idylle in einem Aufzuge von Leo Blech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 66. Ab.-Ist. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 5 Akten von Otto Ernst. Mittwoch: 48. Ist. bei aufgeh. Ab. Nachm. 4 Uhr zum letzten Male: Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie in 5 Bildern von C. A. Görner.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
