<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389153</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Goethe-Schiller-Avend des bayerischen Hoftheater-Intendanten Ernst v. Possart, den die Gesellschaft für Moderne Dichtungen in Köln angefündigt hatte, kann infolge Verhinderung des Vortragenden nicht stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Düanwald, Bürgerte tterei Merheim, Bürgermeisteramt, Feld- und Waldhüter, 820 M. jährlich; Forstschutzbezirk Roth(Kr. Dann), Bürgermeisteramt der Stadt Berol stein, Gemeindeörster, 1100 M. Gehalt, steigt bis 1500.; Kobl ng, Königl. Artilleriedepot, Hülfsschreiber, 3 M. für für den Arbeitstag; Porz, Bürgermeisteramt, Gemeindesekretär, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Rheydt(Bez. Düsseldorf), Polizeiverwaltung, Polizeisergeant, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1900.; Rheydt(Bez. Düsseldorf), Stadtverwaltung, Schlachthof-Hallenmeister, 1200 M. jährlich, steigt bis 1900.; St. Vith, Bürgermeisteramt, Polizei- und Gemeindediener, 700 M. Gehalt; Trier, Oberbürgermeisteramt, Stadtsekretär 3. Klasse, 1000 M. jährlich, steigt bis 2400.; Willesweiler, Bürgermeisteramt Neunkirchen(Reg. Trier), Polizeidien r. 660 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Ober-Postdirektion Köln, 2 Postschaffner, je 900 M. jährlich, steigt bis 150.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Ober-Landesgericht Köln, mehrere nicht ständige Hülfs-Gerichtsdiener, monatliche Diäten nach dem Jahressatz von je 900 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Blindgasse und die Große Witschgasse dürfen nach einer Verordnung des Polizeiräsidenten auf den mit Schrifttafeln bezeichneten Teilen von sämtlichen Fuhrwerken nur im Schritt be fahren werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Holbeinstraße zu Nippes entstand am Mittwoch Nachmittag ein Kaminbrand. Es gelang der Nippeser freiwilligen Feuerwehr, den Brand nach kurzer Zeit zu löschen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
