<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389102</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueberfallen. Gestern Nachmittag wurde in einem Hause an der Agrippastraße ein Ehepaar angeblich von Hausbewohnern überfallen und so erheblich verletzt, daß es dem Hospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>i Englücksälle. In einem Neubau an der Richard-Wagnerstrße fiel gestern Nachmittag einem Arbeiter ein schwerer Gegenstand auf das linke Bein, so daß dasselbe erheblich verletzt wurde. Der Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dort suchte ein neunähriger Junge Hülfe, welcher einen Thaler verschluckt hatte. Ein Arzt brachte das Gelöstück wieder zum Vorschein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen wurde am Rudolfsplatz ein Mann beim Verlassen eines elektrischen Straßenbahnwagens von einem aus der entgegengesetzten Richtung kommenden Wagen der Ringbahn erfaßt und zur Seite geschleudert. Der Mann trug außer schweren Verletzungen am Kopfe einen Armbruch davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zusammensöße. Gestern Nachmittag fuhr am Stadtwald ein Triebwagen der elektrischen Straßenbarn auf einen haltenden Beiwagen. An letzterem brach ein Puffer ab. Personen wurden nicht verletzt. An dem Triebwagen soll die Bremse nicht richtig funktioniert haben.-- Am 11.., nachmittags 3 1/2 Uhr, karambolierte am Bollwerk ein elektrischer Straßenbahnwagen der Uferbahn mit einem Laſtfuhrwerk, wobei das letztere beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gasexploſion. Als ein an der Friesenstrße wohnender Metzger am Samstag Abend seinen Kühlkeller, in dem sich ein Gasmotor befindet, betrat, erfolgte eine Explosion, durch welche der Metzger betäubt niedergeworfen wurde. Ein Verwandter desselben eilte ihm zu Hülfe, brach aber ebenfalls betäubt zusammen. Die Feuerwehr wurde alarmiert und es gelang derselben, die beiden Bewußlosen aus dem Keller herauszuholen und wieder zum Bewußsein zu bringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 29. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-West hielt am Sonntag den 12. d. im überfüllten Saale bei Sennert, Ehrenstrße, eine Papstseier ab. Der Präses, Herr Kaplan Schlösser, eröffnete die Versammlung, indem er besonders für das Erscheinen der Pfarrgeistlichen von Aposteln, St. Michael und Herz-Jesu dankte und sodann den Zweck der Feier erklärte. Nachdem ein Prolog gesprochen, trugen Mitglieder des Herz Jesukirchenchores eine Hymne vor, worauf Herr Pastor Müller von St. Michael die Festrede hielt. Derselbe schilderte das Leben und Wirken Papst Leo XIII., insbesondere aber die Bedeutung der Encyklika über die Arbeiterfrage, wodurch Papst Leo sich für alle Zeiten ein Denkmal in den Herzen der Arbeiter gesetzt habe. Reicher Beifall folgte der Rede. Nachdem der Präses dem Redner gedankt und den Anwesenden ans Herz gelegt hatte, zu jeder Zeit, auch bei nicht festlichen Anlässen, im religioösen und wirtschaftlichen Leben entschieden ihrer Ueberzeugung Ausdruck zu geben, hielt Herr Dr. Susen, Kaplan an Herz-Jesu, einen interessanten Vortrag über die Kirchen Roms, die Katakomben usw. Der Vortrag wurde durch prächtige Lichtbilder illustriert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Freie Schlosser-Innung Köln ersucht uns um Aufnahme der nachstehenden Zeilen als Antwort auf Nr. 2707 in Stimmen aus dem Leserkreise:"In der am 10. Oktober stattgefundenen Versammlung der Freien Schlosser-Innung, Köln, war der Verfasser des Artikels Nr. 2707 auf die öffentliche Einladung nicht erschienen." In den Sälen des Kölner Kunstvereins(Museum) überwiegt das weibliche Geschlecht. Betty Pels-Leusden(Düsseldorf) thut sich hervor mit einer stimmungsvollen, fein durchgefuührten Harzlandschaft, Frau Luise Mayer(Köln) empfiehlt sich mit fünf feindetönten Aquarellen, Hedwig Senkler mit vier Stillleben und einer sinnig bemalten Bildermappe. Von Figurenbildern sind hervorzuheben ein Porträt und zwei prachtvolle Studienöpfe von Prof. Johannes Nießen. Nett, aber nicht bedeutend ist Tony(Tirolerknabe) von Emil Rau(München) und dessen Gegenstück Auf der Höhe (Tirolerädchen) von Stobs. Anziehend ist das seine Rokoko-Genrebildchen Eine gute Acquisition(ein gelungener Bilderkaufs) von A. I. Franke(München), dann Otto Kirberg(Düsseldorf) freundliche Familienscene Trautes Heim und E. Klinkenberg(Merkstein) Poetischer Gang zur Christmette. Jos. Winkel(Düsseldorf) beweist mit seinen Darstellungen Hexe und Niese und Pilzeännchen, daß er Phantasie hat. Pferde spielen auf den nachstehenden größeren oder kleineren Darstellungen eine Hauptrolle, so auf Wilh. Veltens(München) Ausritt, Karl Stuhleüllers(München) Viehmarkt und Auf der Landstaße, M. Pitzuers(München) Zur Arbeit und Am Zollhause; ferner auf C. Strilaffs großem Reiterbild Goldtrausport in Sibirien und M. Dels'(Hamburg] Pferdemarkt. Das Landschaftsbild ist hervorragend vertreten durch die Matadoren Eugen Kampf(Düsseldorf), H. Nahm (Bensheim a..), E. I. Müller(Frankfurt a..), H. Rüdisühli (München), Heranziehendes Gewitter H. Liesegang(Düsseldorf), Hellmut Tactza(Weimar), H. Deiters(Düsseldorf) und Karl Vogel (Leutendorf). Das letztere Bild, Am h. Krenz am Rhein, ist bei Gewitterſtimmung aufgefußt und, wenn in einigen Partieen auch etwas hart in der Farbe, doch von Wirkung. Rud. Kaesbach(Düsseldorf) hat vier hübsch modellierte Bronzen(zwei Schalen, einen Leuchter und einen flotten Schuljungen) gesandt, die man im Entreesaal findet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Obereräsident Nasse ist gestern Abend 6 Uhr hier angekommen und im Hotel Disch abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Streik in den Lindenthaler Metallwerken ist bei gelegt worden und haben die Arbeiter gestern Morgen die Arbeit sämtlich wieder aufgenommen. Wie uns seitens der Direktion mit geteilt wird, haben die Arbeiter die Forderung der Verwaltung, das Riepeschen Lokal nicht mehr zu betreten, anerkannt. Die Direktion verpflichtete sich, die entlassenen Arbeiter wieder einzustellen, soweit es der Betrieb zuläßt. Dagegen konnten die übrigen Forderungen der Arbeiter Berücksichtigung nicht finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Montag gerieten au einem Rheindampfer mehrere Männer mit dem Schiffspersonal in Streit. Nachdem die Leute in Köln angekommen und das Schiff ver lassen hatten, warteten sie darauf, bis ein Matrose von dem Schiffe kam und überfielen denselben, wobei er durch mehrere Messerstiche so verletzt wurde, daß er Aufnahme im Hospitale suchen mußte. Die Thäter wurden verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. In der Nacht auf Sonntag drangen Diebe in ein an der Severinstrße belegenes Modewaarengeschäft ein und stahlen für ungefähr 1200 M. Spitzen. Bei der Auswahl der letzteren ginge Allen Bekannten. Freunden und Verwandten sprechen wir hiermit für die bewiesene Teilnahme und die schönen Kranzſpenden bei dem Begräbeisse meiner unvergaßlichen Gattin, unserer guten Mutter, Schwiegermutter, Großmutter. Schwester, Schwägerin und Tante unseren tiefgefuühlten Dank aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Zollstocksweg zwischen der Vorgebirgsstraße und dem Hönningerwege vom 15. Oktober d. J. ab auf die Dauer von zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt. Desgleichen die Werderstrße von Follerstrße bis Löwengasse vom 10. Oktober d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen. Desgleichen der Fußweg am rechten Rheinufer unterhalb der Schiffbarücke in Köln-Deutz von den Bahnhofsloggien stromabärts bis zum Beginn des Staatsbahngeleises einschliefßlich des Durchganges nach der Urbanstraße am Schinkenkesselturm vom 20. Oktober d. J. ab auf die Dauer von zehn Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verbrüht. Wie uns von maßgebender Seite in Ergänzung der in Nr. 279 unseres Blattes gebrachten Mitteilung über den durch schwere Verbrühung herbeigefuührten Tod eines Kindes mitgeteilt wird ist das Englück dadurch entstanden, daß das zwanzigährige Dienstädchen das fragliche zwei Jahre alte Kind, um es nach seiner Idee von leichtem Bettnässen zu kurieren, während einer halfstündigen Abwesenheit der Mutter und ohne Erlaubnis und jegliches Vorwissen derselben, auf einen mit heißem Wasser gefüllten Topf setzte, weil sie sich von den hieraus aufsteigenden Dämpfen den gewünschten Erfolg versprach. Infolge der hierdurch entstandenen Brandwunden ist nach sechs Tagen der Tod des Kindes eingetreten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Eine Schlägerei entstand gestern Mittag in der Thieboldsg- gasse. Mehrere Personen trugen so schwere Verletzungen davon, daß sie dem Hospital zugefuührt werden mußten. Den einschreitenden Schutzleuten leisteten die Raufbolde Widerstand. Es gelang jedoch, zwei der an der Schlägerei beteiligten Burschen zu verhaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln-Deutz feierte am Sonntag Abend im Konzertsaale der Kölner Bürgergesellschaft sein Stiftungsfest unter äußerst reger Beteiligung. Nachdem der Vorsitzende Herr Hoster die Versammlung eröffnet hatte, legte der Präses Herr Kaplan Korbmacher die Ziele und Zwecke des Katholischen Volksvereins dar. Herr Kaplan Marx aus Deutz entwarf in der Festrede ein glänzendes Bild der segensreichen Wirksamkeit der katholischen Kirche. Herr Hoster widmete sein Hoch den Damen, deren Verdienst um den Verein alle Auerkennung verdiene. Herr Domvikar Hütten verbreitete sich über die Wichtigkeit der katholischen Vereine. Am gemütlichen Teile des Abends machte sich ganz besonders verdient der Deutzer Männergesangverein unter seinem Dirigenten Herrn Jos. Schmeisser. Besonderen Anklang fanden die von den Mitgliedern des Vereins, den Herren Engelskirchen und Opladen, vorgetragenen Sololieder, sowie das am Schlusse vom Verein Silberkranz zur Aufführung gebrachte Lustspiel Radde und Schudder. Den musikalischen Teil des Abends hatte die Kapelle des Pionier-Bataillons Nr. 7 übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
