<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389188</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Elektrische Straßenbarn. Heute früh wurde auf der Querbahn der elektrische Betrieb ausgenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Kölner A..-Zirkel und die Ferienverbindung Academia der katholischen deutschen Studentenverbindungen feierten am Montag Abend im Saale der Bürgergesellschaft hierselbst ihr Weihnachtsfest, zu welchem sich über 150 Herren und Damen eingefunden hatten. Die Feier, welche mit einem gemeinschaftlichen Abendessen begann, nahm unter der gewandten und humorvollen Leitung des Vorsitzenden des A..-Zirkels, Oberlehrers Flöck, einen äußerst anregenden und gemütlichen Verlauf. Als Redner zeichneten sich aus Pfarrer Breuer von St. Andreas, welcher in weihevollen Worten die tiese Symbolik des Christbaumes darlegte, ferner Abgeordneter de Witt, der in launigen Worten die Vorzüge und Verdienste des Festleiter pries, worauf letzterer die Bedeutung der akademischen A..-Zirkel im allgemeinen und den echt bundesrüderlichen Sinn, der im Kölner A..-Zirkel herrsche, hervorhob. Zur Erhöhung der Festesfreude trugen erheblich bei die vortrefflichen Liederspenden des Referendars Dr. Kleefisch sowie eine ungelungene Mimik unseres Altmeisters Fritz Hönig, bei welcher sich neben den Brüdern Rechtsanwalt Paul v. Cöllen und Apotheker Haus v. Cöllen die Referendare Dr. Kleefisch und Dr. Lülsdorf, sowie die Herren Bädorf und Metz von der Cäcilia Wolkenburg verdient machten. Der zweite Teil des Festes, welcher dem Tanze gewidmet war, hielt unter der Leitung des Stud. jur. Billstein die junge Welt noch lange Die Gesellschaft für Arbeitervereinswesen hielt am Montag Abend im Annohanse ihre Gesellschaftsversammlung ab. Der Geschäftsbericht stellte fest, daß die Erwartungen, welche die Gesellchaft bezüglich der zu erhoffenden Prosperitàät des Unternehmens im letzten Geschäftsbericht ausgesprochen hat, sich nicht erfüllten. Allerdings hat das Annohaus zweifellos an Bedeutung gewonnen, insofern es gewissermaßen die Centrale der Kölner Arbeitervereine geworden ist. Auch läßt sich ein Aufschwung namentlich des südlichen Arbeitervereins, insbesondere was die Vereinsversammlungen betrifft, konstatieren. Indessen ist es noch nicht gelungen, die Betriebsüberschüsse auf eine solche Höhe zu bringen, daß eine Verzinsung des Stammkapital möglich wäre. Es liegt dies fast nur an dem Umstande, daß das Hospiz noch immer nicht diejenige Frequenz aufweist, die es beanspruchen kann, indem von 102 Betten nur etwa 50 ständig besetzt sind. Wenn auch hierür zum Teil der seit längerer Zeit andauernde wirtschaftliche Niedergang verantwortlich ist, der namentlich auswärtige Arbeiter von Köln fernält, so ist doch zum anderen Teile die Schuld dem Umstande beizumessen, daß die Arbeiter selbst die ihnen gebotenen Vorteile nicht einsehen und anstatt von den vorzüglichen und billigen Einrichtungen Gebrauch zu machen, es vorziehen, in minderwertigen und hygienisch mangelhaften Privatlogis ihr Unterkommen zu suchen. Es ist für die Verwaltung des Hauses eine schwere Aufgabe, diese Vorurteile der Arbeiter zu beseitigen. Gleichwohl hoffen der Aufsichtsrat und die Geschäftsührer durch unausgesetzte Bemühungen, namentlich auch, was das Bekanntmachen des Annohauses in weiteren Kreisen betrifft, sowie dadurch, daß hoffentlich bald im Ainohause ein christliches Arbeitersekretariat domicilirt werden wird, die mangelnde Frequenz bis zum nächsten Frühjahr gänzlich zu beheben. Die von der Versammlung genehmigte Bilanz pro 1901/1902 ergab nach Vornahme von 5 Proz. Abschreibungen auf Mobilien noch einen kleinen Gewinn von 1476., der ebenfalls auf Mobilien abzuschreiben beschlossen wurde. Dem Aufsichtsrate und den Geschäftsührern wurde Entlastung erteilt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Fußballspiel. Am Sonntag fand auf der Mülheimerheide das Meisterschaftsspiel zwischen dem Kölner Fußballklub Borussia und dem Kölner Ballspielklub statt. Der Kölner Fußballklub Borussia ging aus dem äußerst interessanten Wettspiel mit:1 als Sieger hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk. 29.Dez.1902. Auf dem Feldwege zwischen hier und Buchheim wurde am Montag ein 14jähriges Mädchen überfallen und vergewaltigt. Der unbekannte Thäter ist etwa 28 Jahre alt, 1,75 Meter groß, von schlanker Figur, hat rötlichen Schnurr- und Backenbart, trägt schwarzen weichen Filzhut, schwarze Hose und Joppe, branne Tuchweſte, Umlegekragen und rosa Krawatte; er hat ein blasses Aussehen und vorstehende Backenknochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Großstadt der Zukunft. Hr. Geh. Baurat Stübben (Köln) vollendet in Nr. 52 der Umschau seine Gedanken über die zukünftige Stadtanlage durch eine Abhandlung über die dabei zu berücksichtigenden künstlerischen Bestrebungen. Der modernen Großstadt, die sich zerrissen und zerstreut in das Land ausbreitet, mangelt in der Regel das Gesamtbild, es sei denn, daß sie wie Lissabon oder Neapel an weiter Bucht emporklimmt oder am schlanken Bogen eines Stromes gelagert ist wie Köln; Teilbilder aber bietet fast jede Stadt dar. Der Städtebauer kann die Anhöhen durch monumentale Bauten zieren, Aussichtspunkte frei halten, lange Flußpanoramen malerischer gestalten, Thaleründe als von der Stadt umrahmte Landschaftsbilder erhalten, das Gesamtbild der Türme der Stadt nach äästhetischer Erwägung bereichern. In dem Städtebu der Gegenwart handelt es sich mehr um die Gestaltung der Einzelbilder: Straßunbild, Platzbild, Landschaftsbild. Im abgelaufenen Jahrhundert hielten die meisten Stadtverwaltungen bei Anlegung ihrer neuen Straßen die Breite und Geradlinigkeit derselben für den Jubegriff der Schönheit. Man kann das verstehen und entschuldigen, wenn man erwägt, daß die Enge, Wirklichkeit und Armseligkeit so vieler Altsädte die Sehnsucht nach dem Offenen, Geraden, Breiten anregen mußte. Die Reaktion konnte nicht ausbleiben, die Achtung vor der gekrümmten Straßeilinie fand Boden, und die Abstufung der Straßentreiten wurde als notwendig erkannt. So entstand an Stelle der geraden, breiten, rechtwinkelig sich kreuzenden Straßen die Vielgestaltigkeit des Straßenbildes: krumm und gerade, breit und schmal, bepflanzt und unbepflanzt. Dem Städtebaumeister erscheint nun wieder jede Straße als ein besonders zu behandelndes Individuum. Eine allzu große Straßenänge zerrenßt das Bild, es muß ein gewisses Gleichgewichtsverhältnis zwischen Breite, Länge und Gebändehöhe gewonnen werden, die lange und gerade Straße bedarf eines architektonischen Abschlusses, an der hohlen Seite der Straßenerümmung treten die Gebäude besser in Erscheinung, die vielen Lücken der Querstraßen wirken störend--"wie wäre es, wenn man sie nach mittelalterlicher oder modern-italienischer Art überbaute mit Thorbogen, Lauben, Portici?" Dem Straßunbild an Wichtigkeit noch voranstehend ist das Platzbild, wobei Verkehrsplätze, Gartenplätze und Architekturplätze zu unterscheiden sind. Die Werke der Bildhauerkunst bilden den vornehmsten Schmuck unserer Plätze und Straßen, oft ist aber Art und Ort ihrer Aufstellung für den künstlerischen Eindruck entscheidend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Palästina. In der Weihnachtszeit richten sich die Gedanken des gläubigen Christen besonders gern dorthin, wo das Wort Fleisch wurde, um unter den Menschen zu wohnen. Es erscheint daher recht angebracht, wenn das Panorama International, Breitestrße 96, gegenwärtig zu einer Pilgerreise durch das h. Land einladet. Zu längerem Verweilen werden besucht Bethlehem(Geburtsgrotte, Hirtenfeld usw.), Nazareth(Kirche der Verkündigung, Zimmermannswerkstelle des h. Joseph usw.) und Jerusalem(die Kirche des h. Grabes mit der Krenzigungsstätte, Oelberg usw.) Flüchtig berührt werden außer den Hafenstädten Jaffa und Haina auch Jericho, Magdala am See Genesareth, Wohnort der Büßerin Maria Magdalena, Djenian, wo Jesus die zehn Aussätzigen heilte, Hebron(Grab der drei Patriarchen), das ganz verfallene Naim, Sidon(Grab des Propheten Jonas), der Berg Tabor mit dem Orte der Verklärung, das einer Festung gleichende, von nichtunirten griechischen Mönchen bewohnte Felsenkloster Mar Saba, der Jordan(Aufstelle Christi), das Tote Meer u. a. Die vollkommen naturgetreuen, an Ort und Stelle gemachten stereoskopischen Aufnahmen sind ganz neu, zeigen also die denkwürdigen Stätten genau so, wie sie thatsächlich jetzt sind. Mit Rücksicht auf den Dreikönigen-Feiertag wird diese Serie, welche noch nicht in Köln war, ausnahmsweise bis Dienstag den 6. Januar einschliefßlich ausgestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherung. Eine recht hübsche Feier fand am Freitag, dem zweiten Weihnachtstage, im Kloster der Armen Schwestern vom h. Franziskus an St. Johann-Baptist statt. Sehr zahlreich hatten die Mitglieder des dort bestehenden Arbeiterinnenvereins zur üblichen Weihnachtsbeſcherung sich eingefunden. Deklamationen und Lieder wechselten in reicher Fülle ab. Herr Pfarrer Juris wies in einigen Worten auf die Bedeutung des Festes hin, dankte recht herzlich allen Wohlthätern des Vereins und ermahnte die Mitglieder, auch ihrerseits sich dankbar zu erweisen durch ein braves gesittetes Betragen. Dann verteilte derselbe die unter einem prächtigen Christbaume aufgestapelten Gaben: Decken, Kleider, Hemden usw., welche zum großen Teile im Laufe des Jahres von den Mitgliedern des Vereins selbst unter Leitung der guten Schwestern angefertigt wurden. Den Schluß der Feier bildete ein gemeinsames Gebei für die Wohlthäter. Möge der so segensreich wirkende Verein auch für die Folge recht viele Gönner finden!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Brände. Bei einem kleinen Brande in der Hallenstraße zu Deutz zog sich ein Feuerwehrmann so erhebliche Verletzungen an einer Hand zu, daß er im Bürgerhospital verbunden werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern Morgen brach in einem Hause an der Flandrischen Straße ein Gardinenbrand aus, der von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Englücksfall. In einem Neubau an der Hermannstraße stürzte am Montag Abend ein taubstummer Schreiner aus der zweiten Etage in das Erdgeschoßß und erlitt außer schweren Kopfverletzungen mehrere Rippenbrüche. Der Verungluückte wurde ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Verkehrstörung. Am Montag Abend fuhr ein mit Kisten hoch beladener Karren unter der Eisenbahnüberführung Marzellenstrße--Eigelstein in der Leitung der elektrischen Straßenbarn sich derart fest, daß einige Kisten entzwei geschlagen werden mußten, um den Wagen wieder loszubringen. Die Fahrgäste der Straßanbahnen mußten umsteigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Raubaufall. Gestern Abend gegen 1/4 vor 7 Uhr wurde auf der Niehlerstraße zwischen Zoologischen Garten und Fort XI ein junger Mann von zwei Burschen angefallen, die ihn seiner Habe berauben wollten. Da er sich wehrte, schoß in einer der Burschen mit einem Revolver in die linke Schulter, der andere stach ihn mit einem Messer in die Wange. Der Verletzte mußte in einer Droschke nach dem Bürgerhospital gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 93. Ab.-Ist. Serie A. Der Barbier von Sevilla. Komische Oper in 2 Akten von Rossini. Anf. 6, Ende 8 1/2 Uhr. Donnerstag: 94. Ab.-Ist. Serie B. Zum 1. Male: Der Gaukler unserer Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten von Massenet. Das war ich! Dorf-Idylle in einem Auszuge von Leo Blech.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 48. Ist. bei aufgeh. Ab. Letzte Aufführung von: Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie in 5 Bildern von C. A. Görner. Anf. 4, Ende 6 Uhr. Abends: Keine Vorstellung. Donnerstag: 67. Ab.-Ist. Zum 1. Male: Schnapptähne. Ein Sommerspiel vom Rhein in 3 Akten von Walther Bloem.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
