<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389173</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Hr. Landgerichtsrat a. D. Clemens Aug.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Obligatorischer Fortbildungsschulunterricht. Hinsichtlich des in der jüngsten Sitzung der Stadtverordnetenversammlung beschlossenen Ortsstatut bestehen, wiewer erfahren, noch mancherlei Unklarheiten, insbesondere hinsichtlich des Begriffes der Schulen mit Besuchszwang und solcher mit indirektem Besuchszwang, sowie darüber, ob auch die bis Ostern nächsten Jahres das 16. Lebensjahr noch nicht üüberschreitenden Knaben unter das Ortsstatut fallen. Wir bemerken des halb, daß letzteres nicht der Fall ist. Die Schulpflicht beginnt erst mit Ostern nächsten Jahres für die zu diesem Zeitpunkt zur Entlassung kommenden, nicht 16 Jahre alten Volksschüler. Die obligatorische gewerbliche Fortbildungsschule mit Besuchszwang, die zwei aufsteigende Klassen hat und an der Schulgeld nicht erhoben wird, ist jeder zu besuchen verpflichtet, der es nicht vorzieht, in die gewerbliche Fortbildungsschule ohne Besuchszwang bzw. mit indirektem Besuchszwang freiwillig einzutreten. Diese letztere hat drei aufsteigende Klassen; das Schulgeld beträgt jährlich 8 M. Auch die kaufmännischen Lehrlinge, welche die niedere kaufmännische Fortbildungsschule mit indirektem Besuchszwang nicht freiwillig besuchen, müssen in die obligatorischen gewerblichen Fortbildungsschulen mit Besuchszwang eintreten. Bei der niederen kaufmännischen Fortbildungsschule beträgt das Schulgeld ebenfalls jährlich 8 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hülfswache an der Maximinenstrße suchten vorgestern drei Personen ärztliche Hülfe, und zwar ein Koch, der sich mit einem Messer an der linken Hand eine erhebliche Verletzung zugezogen hatte, ein Mädchen, das in eine Bierflasche gefallen war, und ein Mann, welcher angab, am Bollwerk überfallen worden zu sein und dabei drei Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Geleisverlegungsarbeiten für die elektrischen Straßanbahnen wird der Thurnmarkt vom 15. Dezember ab auf die Dauer von zehn Tagen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern früh brach in dem Anbau eines Hauses in der Rolshoverstraße Feuer aus, welches durch die Freiwillige Feuerwehr in Deutz gelöscht wurde. -- Vorgestern Abend entstand in einem Hause in der Jahnstraße ein Kellerbrand, den die Feuerwehr in kurzer Zeit löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Morgen 11 Uhr brach in einer Wirkstätte in der Straße Unter Sachsenhausen Feuer aus, welches von der Feuerwehr binnen kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>#n Englücksälle. In der Waisenhausgasse stürzte am Sonntag Abend eine etwa 20 jährige Radfahrern von ihrem Fahrrad und erlitt einen Schulterbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Im israelitischen Asyl fand ein junger Mann Aufnahme, welcher die Treppe hinuntergehtürzt war und sich erhebliche Quetschungen zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>In einer Fahr radfabrik zu Lindenthal geriet ein Lehrling mit einer Hand in eine Bohrmaschine und trug so erhebliche Quetschungen davon, daß er ins Krankenhaus zu Sülz ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Lustbarkeitssteuerordnung. Eine wesentliche Bestimmung der Kölner Lustbarkeitssteuerordnung hat soeben den höchsten Verwaltungsgerichtshof beschäftigt. In Nr. 8 dess 1 dieser Ordnung ist bestimmt: Für Vorträge auf einem Klavier, einem mechanischen oder anderen Musikinstrument in Gastwirtschaften, Schankſtuben usw. über 10 Uhr abends hinaus ist eine Steuer von 10 M. zu entrichten. Diese Steuer setzte der Oberbürgermeister für jede der Veranstaltungen fest, die während der Zeit vom 8. bis 20. Oktober 1901 in dem Lokale des Wirtes W. stattgefunden hatten. Dieser strengte darauf nach fruchtlosem Einspruch Klage unter Bezugnahme auf Nr. 5 des SS 1 an, wonach für Konzerte über jenen Zeitpunkt hinaus die Steuer nur 5 M. beträgt. Der Bezirksausschußß erkannte zu Gunsten des Klägers. Gegen diese Entscheidung legte der Oberbürgermeister Revision u. a. mit folgender Ausführung ein:"Es ist erforderlich, daß der Musik- oder Gesangsvortrag, um ein Konzert zu sein, nicht in Schankſtuben stattfindet. Hiernach muß angenommen werden, daß es sich um ein Konzert im Sinne dess 1 Nr. 5 der Lustbarkeitssteuerordnung nur dann handeln kann, wenn der Ort, an dem die musikalische Aufführung stattfinden soll, so beschaffen ist, daß aus ihm schon auf den künstlerischen Charakter der Aufführung geschlossen werden kann. Das ist insbesondere dann der Fall, wenn die Beauffufung berampfte der Klüger insbrsondele m. dem Hinweise ver daß die Steuerordnung eine besondere Bestimmung für Veranstaltungen, bei denen ein höheres Kunstinteresse obwaltet, enthalte, und zwar dahin, daß sie abgabenfrei seien; unter einem Konzert im Sinne der Nr. 5 dess 1 sei eine musikalische Darbietung zu begreifen, die in der Mitte zwischen jenen Veranstaltungen und den in Nr. 8 dess 1 erwähnten Vorträgen stehe. Der Senat des Oberverwaltungs- gerichts hat die Revision zurückgewiesen. Die Begründung ist im wesentlichen dahin ergangen:"Nach der Feststellung des Bezirksausschusses haben hier die Darbietungen einer Militäkapelle in einem anständigen Lokal unter Zugrundelegung eines Programms, das ausschrießlich Stucke besserer Art enthält, in Frage gestanden. Auf Grund dieser Feststellung hat der Senat mit dem Vorderrichter angenommen, daß es sich hier um Konzerte im Sinne der Nr. 5 dess 1 der Steuerordnung gehandelt hat. In dieser Bestimmung ist kein Unterschied zwischen Konzerten gemacht, die in Wirthsäusern und nicht in solchen stattfinden, auch kein Unterschied nach der Richtung begründet worden, ob das Publikum auf Stühlen in Reihen sitzt oder an Tischen, an denen gegessen und getrunken wird. Die Nr. 8 dess 1 bezieht sich nur auf solche Vorträge, deren Anhörung nur den Nebenzweck bildet, während der Hauptzweck in sonstiger Unterhaltung besteht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 82. Ab.-Ist. Serie B. Hoffmann's Erzählungen. Phantastische Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Offenbach. Donnerstag: 83. Ab-Ist. Serie C. Häusel und Gretel. Märchenspiel in 3 Bildern von Humperdinck. Das war ich! Dorfidylle in einem Aufzuge von Leo Blech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 36. Vorst. bei aufgeh. Ab. 10. volkst. Vorst. zu erm. Preisen: Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufzügen von Fr. v. Schiller. Anf. 7 1/2 , Ende nach 1015 Uhr. Mittwoch: 37. Vorst. bei aufgeh. Ab. Nachm. 3 Uhr: Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie mit großem Ballett in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A. Görner. Abends 7 1/2 Uhr. 38. Ab.-Vorst. bei aufgeh. Ab.: Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Aufzügen von Dr. Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Vortrag über Venezuela. Anläßlich der Ereignisse in Venezuela hat die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) den bekannten Forscher Passarge zu einem Vortrage über Venezuela, Land und Leute und Deutschlands Interessen daselbst gewonnen. Der durch eigene Lichtbilder des Forschers veranschaulichte Vortrag findet am Mittwoch Abend 7 1/2 Uhr im großen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Appellhofplatz) statt. Vor kurzem ist Dr. Passarge von einer längeren, zu wirtschaftlichen wie wissenschaftlichen Zwecken unternommenen Reise aus Venezuela zurückgekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis erzielte bei seinem Konzert am 30. November einen Reinertrag von 591., welche dem Wohlthässigkeitsverein übewiesen wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Kömn, 16.Dez.1902. Ein vonlstandiger Witterungsumschlag hat gestern stattgefunden. Nachdem der Wind von Südost nach Süwest sich gewendet hatte, ging nachmittags ein heftiger Regen nieder. Das Thermometer zeigte in der Mittagsstunde .2 Grad Celsius. Das Treibeis im Rhein hat stark abgenommen. Der Abbruch der Landjoche ner Schiffnerücke diesseits wurde gestern Vormittag beendet in der Erwartung starken Eisganges vom Oberrhein und der Mosel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
