<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389143</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Oberpostdirector Landbeck ist zum Geh. Oberregierungsrat und Direktor der von dem Reichspoſtamte ressortirenden Reichsdruckerei in Berlin ernannt worden, an Stelle des am 1. Jannar in Ruhestand tretenden Direktors Wendt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Kälte hat gestern bed utend zugenommen. Das Thermo meter zeigte als niedrigsten Stand-- 4,5 Grad Celsius, in der Mittagsstunde 0,0 und um 4 Uhr nachmittags--1 Grad Celsius. Der Barometerstand war bei scharfem Nordostwind noch immer hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Die interessanten Darstellungen aus dem Feldzuge 1870--71, welche nicht dieselben sind, die früher bereits im Panorama gezeigt wurden, können nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben. Wenn auch an erster Stelle unsere Veteranen, die damals Gesundheit und Leben für des Vaterlandes Sicherheit und Ehre in die Schanze schlugen, die gebotene Gelegenheit gern benutzen, um ihre Erinnerungen aufzufrischen, so verfehlen diese historisch getreuen Vorführungen ihre Anziehungskraft doch auch nicht bei der jüngeren Generation, die jene große Zeit einer unbeschreiblichen Begeisterung nicht erlebte. An den verwüsteten Ortschaften, den demolirten Festungswerken und den zusammengeschossenen Gebäuden aller Art mag sie mit Grauen erkennen, welch' furchtbare Bedeutung das Wörtchen"Krieg" hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Donnerstag: 59. Ab.-Ist. Serie C. Zar und Zimmermann. Komische Oper ln 3 Akten von Alb. Lortzing. Anf. 7, Ende 9 3/4 Uhr. Freitag: 60. Ab.-Ist. Serie D. Andreas Hofer. Volksoder in 4 Akten von Em. Mor. Samstag: Fra Diavolo. Sonntag: Lohengrin</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Donnerstag: 51. Ab.-Ist. Ein Revisor. Lusttptel in 5 Akten von Nikolay Gogol. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr."Freitag: Kurzschluß. Ein burleskes Ehespiel in tag: Ein Kristall-, Glas-, Porzellan-, Fayence- u. Majolika- usw. Waren. Kunstgewerbliche Artikel, Beste Erzeugnisse des In- u. Auslandes in allen Preislage.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln beging am Sonntag banners. Morgens versammelten sich zahlreiche Mitglieder in der verbunden mit der Weihe des neuen Vereinspfarrkirche St Maria im Kapitol, um dem feierlichen Hochamte beizuwohnen, während welchem Hr. Oberpfarrer Letzen die kirchliche Weihe des neuen Banners vornahm. In der der Weihe vorangehenberpfarrer unter Hinweis auf die den h. Erzengel Michael und das Freiheit, Hr. Oberpfarrer unter Hinweis auf die lder: den h. Erzengel Michael und das Kreuz mit der Unterschrift Für Wahrheit, Freiheit, Recht u..: In</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>einzutreten. Abends fand im Festsaale der ie Festversammlung statt, die sich zahlende. Der erste stellvertretende Vorsitzende, Hr. rissen, warf einen kurzen Rückblick auf die geschart um seine Fahne, Stürömischer Beifall folgte den den Ansprache betonte der das Banner schmückenden Vill unserer Zeit ohne es not, daß der Katholik sich nicht in Demut benüge. in seines Herzens Kämmerlein seinen Glauben zu bekennen; er müsse hinaus in die Welt, um mit Mannesmut und Entschieden- heit für die Wahrheit einzutreten. Abends fand im Festsaale der Bürgergesellschaft eine reichen Besuches erfreute.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kevelaersche Bruderschaft. Am Mittwoch Abend hielt Herr Kaplan Reinartz aus St. Kunibert im Eigelsteiner-Hof einen sehr interessanten, historischen Vortrag über das Leben der h. Ursula und ihrer Gefährtinnen, wobei er die geschichtlichen Thatsachen und die im Volke verbreiteten Legenden dieser Heiligen in eingehender und verständnisvoller Weise erläuterte. Zum Schlusse ermahnte er die Anwesenden, getreu den Traditionen unserer Vorfahren, an der Verehrung der Heiligen, insbesonders der Kölner Martyrer festzuhalten und zu verbreiten. Dem Vernehmen nach wird Herr Kaplan Hagen aus St. Aposteln die im vorigen Winter begonnenen Vorträge über seine Pilgerreise nach Jerusalem in der nächsten Versammlung, zweiter Mittwoch im Dezember, fortsetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Kaufmännischer Verein. Die letzte Wochenversammlung des Vereins nahm wieder einen erregenden Verlauf. Außer der Besprechung einer interessanten Frage aus dem praktischen, kaufmännischen Leben, die einen Fall unlauteren Wettbewerbs betraf und einen regen Meinungsaustausch hervorrief, brachte der Abend einen Vortrag des Vorstandsmitgliedes Herrn Haus M. Zschenge über Thermis. Der Vortragende wußte in klarer, gemeinverständlicher Form die Erfindung des Dr. Goldschmidt seinen Zuhörern zum Verständnis zu bringen und erläuterte den Vortrag durch wohlgelungene Experimente. Am Freitag den 21. November wird Herr Dr. Eckert im Vereinslokal einen Vortrag über Die Entstehung und Organisation des Weltverkehrs halten.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft veranstaltete am Samstag Abend ihren dieseährigen Familienballe. Es war dies wohl eines der schönsten Familienfeste, welche bis heute in den prächtigen Räumen der Bürgergesellschaft gehalten worden sind. Unter den Klängen der 53er Kapelle wurde ein gemeinschaftliches Souper eingenommen. Nach dem ersten Gange begrüßte Hr. Rheindorff in Abwesenheit des PräsiIr. Tthürig. Kleiderschrank 33., leg. Vertiko mit Spiegel 31., sch. Anrichte mit Aussatz 30 M verlangen. Rothenberg 3, 1. Et denten die Gäste, endigend mit einem Hoch auf die Damen, welches begeisterten Widerhall fand. Kurz nach 9 Uhr setzte sich unter Führung des Balletmeisters 4 rn. Tomasini eine Polonaise in Bewegung, bei welcher die große Zahl der Teilnehmer die Hinzuziehung des alten Konzerisaales benötigte. An Ueberraschungen fehlte es nicht. Ein vierädriges Automobil, mit Blumen beladen, wurde den Herren, ein hocheleganter Aufbau mit den verschiedensten Orden den Dauen für gegenseitige Dekorationen zur Verfügung gestellt. Drei Musikkapelle unterhielten ein fröhliches Leben, wobei die geschickt arrangierten Tänze den Glanzpunkt bildeten. Von vielen Seiten hörte man den Wunsch aussprechen, daß solche Feste der Bürgergesellschaft##stes wiederkehren möchten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>a Paletotdiebe. In einem Restaurant an der Breitestrße wurde einem Herrn ein Ueberzieher gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Restaurant an der Hohestrße wurde einem Herrn ein neuer Ueberzieher mit einem ab getragenen vertauscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Diebstahl. Beim vierten Kriminalbezirk befindet sich eine Starbüchse, einen schießenden Jäger darstellend, welche anscheinend aus einer Wirtschaft gestohlen ist. Der rechtmäßige Eigentümer kann sich beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln, 18.Nov.1902. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch Von der Keine M..45-.57, do. vom Bauch 1,20-1,33, Kalbfleisch.58.70, Hammelfleisch.22-.55, Rindernierentalg.88 1,00, Schweinefleisch .90-1,97, Speck, geräuchert..73.82, gesalzen.68 1,77, Schweineschmalz.68-.73, das Kil. Hasen.30-3,70, Kaninchen.00-.20, Rebühner, alte.00.junge.,60, Enten.25-.50, Gänse.00.00. Fasanen .75-.50, Hähne, alte 1,20 1,50, junge 1,00-.60, Hühner, alte.50 .80, junge 1,80.25, Tauben, alte.40, junge.50, Schnepfen.00 das Stück. Krammetsögel 1,00 fl. Bund. Essbutter.30-.50, Kochbutter.00 is.20 das Kil. Landeier.00-.50, Kisteneier.50 2,00 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.60-6,00, un. rote.40.00, uo. Nieren 9 00-10.00 die 100 Kil. Blumenkohl 0,10-.30, Rotkohle.08-.20 das Stück. Weisskohl .00 16,00 die 100 Stück. Zwiebeln.08-.10. Preisselbeeren.80.90 das Kil. Kochäpfel M. 18.00-28.00, Essäpfel 30,00-60,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
