<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389154</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Rheinische Zeitung meldet, wegen Abdrucks des gegen Krupp gerichteten Vorwärts-Artikels sei ihr verant vortlicher Redarten vernommen und ihm eröffnet worden, Krupp habe lant Mitteilung des Berliner Ersten Staatsanwalts nicht allein gegen den Vorwärts, sondern gegen sämtliche Blätter, die den Artikel nachgedruckt haben, Strafantrag gestellt. Der verantwortliche Redacteur habe es abgelehnt, sich auf einen derart gestellten Antrag zu äußern. Herr Krupp habe ihn als den verantwortlichen Redacteur der Rheinischen Heilung direkt neunen mussen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 67. Ab.-Ist. Serie C. Martha oder: Der Markt zu Richmond. Kom. Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 7, Ende 9 1/2 Uhr. Sonntag: 68. Ab.- Ist. Serie 9. Die Walküre. Handlung in 3 Aufz. von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 28. Ist. bei aufgeh. Ab. 7. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Othello, der Mohr von Venedig. Trauerspiel in 5 Aufz. von W. Shakespeare. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/2 Uhr. Sonntag: 29. Ist. bei aufgeh. Ab. Letztes Gastspiel von Felix Schweighofer. Der Walzersönig. Posse mit Gesang in 4 Akten von C. Costa und W. Kannstädt. Musik von J. Brandt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet am Sonntag, morgens 11 Uhr, ein öffentlicher Vortrag über Edelsteine statt. Eintrittskarten zu diesem Vortrage werden, soweit der Platz reicht, unentgeltlich an der Garderobe abgegeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ausstellung von Paramenten. Im Madchen-Asyl Köln, Gereonskloster 14, sind in der Zeit vom 3. bis 5. Dezember d. J. eine Anzahl Paramente, welche von Mitgliedern der Bruderschaft der ewigen Anbetung für arme Kirchen der Erdiölese Köln angefertigt wurden, ausgestellt. Am Freitag den 5. Dezember, nachmittags 3 Uhr, wird auch der hochwürdigste Hr. Erzbischof Dr. Fischer die Ausstellung mit seinem hohen Besuche beehren. Ein Besuch der Ausstellung ist sehr empfehlenswert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In einem Zuckerwarengeschäfte in der Hitdorferstraße zu Riehl wurde in der Nacht zum Donnerstag eingebrochen und für etwa 200 M. Zucker gestohlen. Die Diebe hatten die Fensterscheibe mit Seife beschmiert und dann eingedrückt und waren so in den Laden gelangt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Abend gegen.0 Uhr stieß in der Marzellenstrße in der Nähe des Eisenbahnbogen ein Pferdebahn- wagen mit einem Fleischlagen zusammen, wobei beide Wagen beschädigt wurden. Personen wurden nicht verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Antwerpenerstraße von der Brüsselerstraße bis zum Friesenplatz vom 1. Dezember d. J. ab auf die Dauer von drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aachen, 28.Nov.1902,.10 um.(Eig. Drahlber.) Durch allerallerhöchste Urkunde des Kaisers vom 27. Juli d. J. und durch die darauf erlassene Bulle des Papstes ist der Stiftsherr Alfons Bellesheim zum Propst beim hiesigen Kollegiatstift ernannt worden. Weiter meldet das Echo der Gegenwart, daß der Gymnasial- oberlehrer Professor Dr. Max Birck in Mülheim am Rhein zum wirklichen Stiftsherrn beim hiesigen Kollegiatstift ernannt worden ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis veranstaltet am Sonntag Abend im Gürzenich zu Gunsten des hiesigen Wohlthätigkeitsvereins unter Mitwirkung höchstanerkannter Solisten ein Konzert mit sehr gewähltem Programm. Zur erstmaligen Aufführung gelangt der wirkungsvolle Brugsche Chor Der Zug des Todes, sowie Der Rebe Hulden von unserem Tomkaoellmeister Cohen und die Lotosblume von Schumann, ferner Landsknechtslied von Thuille und Chöre von Kremser. Die Konzertsängerin Frl. Sophie Wolff singt Arien und Lieder von Smetana, Massane, Brahms und Jensen. Hr. Max van de Sandt bringt Chopin, Liszt und eigene Klavierkompositionen. Der junge Konzertmeister Heinr. Anders, Nachfolger von Alf. Staufer am Konservatorium, spielt das Vienxtempssche-durkonzert, Legende von Holländer, Mazurka von Wieniawsky und Barcarole von Anders. Also bietet das Konzert, abgesehen vom guten Zwecke, reiche musikalische Genüsse.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Kalk. 27.Nov.1902. In einem Walzwerke schlug ein in die Rundwalze eingestochenen Stab herum und traf einen Walzmeister an Hals, Backen, Mund und beiden Schienenbeinen. Schwer verletzt wurde derselbe in das hiesige Hospital überführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 28.Nov.1902. Gestern Nachmittag versuchte ein Arbeiter aus Krefeld seine hier getrennt von ihm lebende Frau in ihrer Wohnung in der Wolfstraße mittels Revolvers zu erschießen. Der Mann gab mehrere Revolverschüsse auf die Frau ab, von denen einer sie am Kopf und ein anderer am Arm traf. Die Verletzte wurde ins Krankenhaus gebracht. Der Thäter ist verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>St. Johann-Baptist und St. Michael: Exercitien für Frauen und Jungfrauen von Sonntag den 30. November bis Montag, den 8. ember. Die Exercitien beginnen in beiden Kirchen Sonntag, den 39. November, nachm. 5 Uhr. An den 6 folgenden Tagen werden je zwei Vorträge gehalten: morgens 8 1/4 u. nachm. 5. Nach dem ersten Vortrag findet täg ich eine heilige Messe statt. Am Schlußlage, den 8. Dezember, ist morgens 7 eine h. Messe mit gemeinsch. h. Kommunion Nachm. o letzter Vortrag und danach feierlicher Schluß der Exercitien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>-- St. Martin: Segensmesse zu Ehren des allerh. Hersens Jesu mit Abbitte morg. 7</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>St. Maria-Himmer fahrt: Morg. 6 Herz-Jesumesse. nach derselben Aussetzung des Allerheiligsten, dann Abbitte zum göttlichen Herzen Jesu und zum Schlusse Segen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Herz-Jesu-Kirche: 1. Freitag des Monats. Morg. 8 1/2 Hochamt. abends. 6 1/2 Andacht und Predigt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>St. Maria in der Kupfergasse: Morg. 7 3/4 Herz-Jesumesse mit Abbitte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>St. Aponeln: Abends von--10 Andacht zum göttlichen Herzen Jesu für Männer und Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
