<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389142</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. In der Herzogstrße ging gestern Nachmittag das Pferd eines Bierwagens durch und rannte mit der Deichsel des Wagens in das Schaufenster eines Metzgerladen, welches gertrümmert wurde. Der Ku'scher war vom Bocke geschleudert worden und erlitt erhebliche Verletzungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Essen, 17.Nov.1902.(Drahtber.) Durch Spielen mit Streich- hölzern in einem mit Stroh gefüllten Schuppen geriet dieser gestern in Brand. Vier Kinder, die sich in dem Schuppen befanden, erlitten so schwere Verletzungen, daß sie heute Nacht ihren Wunden erlagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kirchliches. Am Mittwoch den 26. d. M. wird in der hiesigen Franziskanerkirche(Ulrichgasse) der hochwürdige P. Venantius FußVollen Sie nicht meinen Wagen benutzen, um nach der Stadt zu fahren?" "Wie Sie wollen, gnädiges Fräulein. Aber ich kann Ihrem Herrn Vater gegenüber die Verantwortung nicht übernehmen." In diesem Augenblick ertönte auf dem Pflaster des Hofes das dumpfe Rollen eines Wagens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Museum Wallraf-Richartz sind im Schranke der neuen Erwerbungen auf dem oberen Kreuzgang die gelegentlich des Kaual- baus an der Nachenerstraße außerhalb der Umwallung in diesem Sommer ausgegrabenen römischen Altertümer ausgestellt. Ein leider nur in Scherben gefundener Glaspokale zeigt den aufgeschmolzenen Zierfaden in höchst vollendeter Form. Hervorzuheben sind ferner ein in einer eigentümlichen Niellotechnik dekorierte versilberte- Bronzefragment und ein Bernsteinanhängel mit aufgeschlitztem ruhenden Amor; ein an drei Ketten häugendes und fest verschlossenes Bronzegefäß enthielt, wie durch chemische Untersuchung festgestellt wurde, gut erhaltene Tusche. Auf dem oberen Kreuzgang sind ferner auf besonderer Stellage die römischen Funde zur Ausstellung gebracht, welche bei Anlage des Bayenthal-Gürtels an der Altenburg gemacht und dem Musum von der Maschinenbau-Aktiengesellschaft zum Geschenk gemacht wurden. Sie sind eine Ergänzung der städtischen Sammlung von der kulturhistorischen, urkundlichen Seite. Sie werden dazu beitragen, die Frage nach der Geschichte der römischen Militäniederlassung an der Altenburg zu klären, deren immer wieder auftauchenden Resten man schon seit Jahren die wissenschaftliche Aufmerksamkeit zugewendet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 58. Ab.-Ist. Serie B. Aida. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Mittwoch: Keine Vorstellung. Donnerstag: 59. Ab.-Ist. Serie C. Zar und Zimmermann. Komische Oper In 3 Akten von Alb. Lortzing</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 23. Bst. bei aufgeh. Ab. 6. volkst. Ist. zu erm. Preisen, Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufz. von Friedrich v. Schiller. Anf. 7 1/2 . Ende 10 3/4 Uhr. Mittwoch; Keine Vorstellung. Donnerstag: 51. Ab.-Ist. Ein Revisor. Lustspiel in 5 Akten von Nikolay Gogol.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-West beging am Sonntag sein siebentes Stiftungsfest unter großer Beteiligung. Morgens 8 1/2 Uhr fand feierliches Hochamt in St. Aposteln statt, zu welchem die Kölner Brudervereine Fahnendeputationen entsandt harten. Zu der Festversammlung war der Konzertsaal der Bürgergesellsthaft nebst Galerie dicht gefüllt. Der Präses des Vereins dankte den zahlreich Erschienenen, besprach kurz die Wirksamkeit des Vereins im verflossenen Jahre, welche er als befriedigend bezeichnen konnte, forderte zu weitere: Mitarbeit auf und schloß mit einem Hoch auf Papst und Kaiser. Nach einem flott gespielten Militämarsch trug ein Vereinsmitglied recht schwungvoll einen selbst verfaßten Prolog vor; die Festrede hielt der Bezirkspräses, Hr. Kaplan Schüller, welcher die Lage der katholischen Kirche, sowie die gegen dieselbe von verschiedenen Seiten erhobenen Anfechtungen besprach. Redner führte recht wirkungsvoll den katholischen Arbeitern vor Augen, welche Aufgaben gerade den katholischen Arbeitervereinen zugewiesen seien, einesteils mitzuhelfen, die religioösen und materiellen Interessen zu fördern, ander seits ein Bollwerk gegen die religionsfeindlichen Bestrebungen der Gegenwart zu bilden und sich als kräftigen Ast am Baume der Kirche zu erweisen. Der Vicepräses des Vereins hielt eine Ansprache, worin derselbe auf die nächstliegenden Aufgaben der katholischen Arbeiter hinwies. Es folgten dann ein Schwank, Der Katzenmetzger, welcher die Lachmuskeln in Bewegung hielt, gemeinschaftliche Lieder, Violinsolo, komische Vorträge, sowie zum Schlusse ein flott gespieltes Theatersück Die Nihilisten. Nachdem noch ein Ehrengast den katho lischen Frauen und Jungfrauen ein Hoch gewidmet, schloß gegen 11 1/2 Uhr der Präses die Versammlung mit der Bitte, auch sich an den ernsten Bestrebungen des Vereins, inbesondere am Unterrichtskurſus, zahlreich zu beteiligen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>16, 20 und 50 Pig. in Apotheken und Drogerie erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
