<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389111</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Diese Woche gilt der Besuch den nordamerikanischen Städten Philadelphia, Baltimore und Washington. Die bedeutendste der drei Städte ist unbedingt Philadelphia; sie ist nächst New-York überhaupt die größte Stadt Nordameriallerseelen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ein neuer Schleppdampfer Ruhrort VI passierte gestern auf der Fahrt nach dem Oberrhein unter Böloerschüssen mit einem Anhang von drei großen Schlepptähnen den hiesigen Hafen. Der Dampfer ist besonders flach gebaut, um den Verkehr bis Straßburg durchühren zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Das Proviantamt Köln ersucht uns um Veröffentlichung der Mitteilung, daß infolge Freiwerdens der Unterbringungsräume der Ankauf von Heu zu den jeweiligen Tagespreise wieder in vollem Umfange aufgenommen wird. Der Ankauf von Roggen, Hafer und Stroh wird fortgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Lindenallee von der Leyboldstraße bis zum Schillingsrotterweg vom 29. Oktober d. J. ab auf die Dauer von sechs Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Brand. In einem Hause an der Elsaßstraße entstand in der Nacht zum Dienstag ein Kellerbrand, welcher von der Feuerwehr binnen kurzer Zeit gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestern Nachmittag scheute an der Ecke Große Neugasse und Frankenwerft das Pferd eines Metzgerwagens und ging durch. Hierbei wurde der Kutscher vom Wagen geschleudert und trug zum Glück nur einige Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Flußbett-Regulierung. Durch einen Dampfbagger der Firmo Gebr. Neumann wird unterhalb des Malakoffturmes am Leystapel das Flußbett vertieft; für die Dauer dieser Arbeiten mußte die Landesrücker Mütheimer Dampfschiffahrts-Gesellschaft entfernt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Berlin, 21.Ott.1902. Ziehung der 4. Kl. 207. preus. Klassenlotterie.(Ohne Gewähr.) Vormittags. Ein Gewinn zu 500000 N. fiel auf Nr. 201693, ein Gewinn zu 100000 M. auf Nr. 26 091, ein Gewinn zu 15000 M. auf Nr. 24289 und ein Gewinn von 5000 M. auf Nr. 114 154.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
