<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389190</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Pfarrkirche St. Peter ist in den letzten Tagen um eine weitere herrliche Zierde bereichert worden. Es ist ein neuer, dem h. Paulus geweihter Seitenaltar. dessen Aufstellung vor Weihnachten beendet wurde. Auf einer Sandstein-Mensa, deren Außensuite ebenäßige Gliederung in gefälligen, gotischen Formen zeigt, erhebt sich zunächst zu beiden Seiten des Tabernakels ein imposanter, etwa ein Meter hoher Aufbau, durch dessen außergeröhnlich reich und sein stillsiertes Maßwerk mit innen angelegter Glaswandung man zwei kunstvolle Schreine aus Edelmetall hervorschimmern sieht. In diesen ruhen die irdischen Ueberreste der beiden Kölner Martyrer, des h. Bischofs Evergislus und des h. Diakons Paulinus. Die weitere Ueberleitung zu den oberen Partieen des Altars wird vermittelt durch eine schuppensörmig ornamentierte, konkav aufstrebende Abdachung, auf welcher sich der eigentliche Flügelaltar erhebt. In dessen Mittelnische steht die kraftvoll modellierte Statue des Völkerapostels, des h. Paulus. Zu beiden Seiten derselben zeigt der Altar, wenn er geöffnet ist, in den zwei Hauptfeldern plastische Figurengruppen, welche das apostolische Wirken und den Martertod des h. Paulus darstellen. In ähnlicher Weise tragen die beiden beweglichen Flügel von innen und außen in reicher Schnitzarbeit entsprechenden bildnerischen Schmuck, der uns die Hauptmomente aus dem gottbegnadigten Leben und glorreichen Sterben der beiden h. Martyrer Evergislus und Paulinus ergreifend zur Anschauung bringt. Der ganze Aufbau endigt in der Höhe mit einer Statue des h. Michael, dessen glänzende Gestalt unter zierlichem Baldachin das Gesamtwerk wirkungsvoll krönt. Was dem schönen Altar sein eigenartiges Gepräge giebt, da- ist sein Charakter als Religutenaltar. Die würdige Unterbringung der genannten wertvollen Schreine mit dem kostbaren Reliquienschatz war denn auch ein Hauptzweck des Altarneubaues, zugleich aber auch ein Hauptgesichtspunkt, nach welchem der Erbauer in seinen Plänen sich richten mußte. Daß in dieser eigenartigen Zweckbestimmung für den Künstler eine grote Schwierigkeit lag ist unverkennbar, ebenso aber auch, daß er hier eine glückliche Lösung geschaffen hat. Das Werk in seiner monumentalen Ausführung und glanzvollen Polychromirung lobt in hohem Maße seinen Meister unseren kunstgewandten Mitürger, Bildhauer Richard Möst. Nicht minder aber gebührt ehrenvolle Anerkennung dem rührigen Pfarrverein von St. Peter, der in regem Eifer die bedeutenden Mittel zu diesem rühmenswerthen Unternehmen aufbrachte, wie er überhaupt schon so manches Denkmal der Opferfreudigkeit in seiner altehrwuürdigen Pfarrkirche sich gesetzt hat. Gewiß wird es seinen Mitgliedern zu hoher Genugthuung und allen Pfarrangehörigen zu großer Freude gereichen, am kommenden Sonntag, nachmittags um 5 Uhr, nach vorhergehender entsprechender Festpredigt der feierlichen Einweihung des herrlichen Altars beiwohnen zu können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 95. Ab.-Ist. Serie" C. Hoffmanns Erzählungen. Phantast. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Offenbach. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: 90. Ab.-Ist. Serie D. Fidelio. Oper in 3 Akten von L. van Beethoven</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 68. Ab.-Ist. Schnapptähne. Ein Sommerspiel vom Rhein in 4 Akten von Walther Bloem. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Samstag: 4d. Ist. bei aufgeh. Ab. 11. volkst. Ist. zu ermaß. Preisen. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Ausz. von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
