<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389167</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit der Reform des Fortvildungsschulwesens bzw. der Einführung der obligatorischen Fortbildungsschulpflicht in Köln be schäftigte sich am Dienstag-Abend die unter dem Vorsitz des Hru. Wilh. Harperath tagende Mitgliederversammlung der Ortsgruppe Köln der Gesellschaft für sociale Reform. Hr. Stadtverordneter Rings wies darauf hin, daß man es hier weder mit einer Besonderheit unserer auf ihren Fortschritt sich so gern etwas zu gute thuenden Generation, noch mit einem Erzeugnis unserer modernen Socialpolitik zu thun hätte, und erbrachte an zahlreichen Beispielen den Beweis, daß schon im 16., 17. und 18. Jahrhundert die Notwendigkeit erkannt wurde, für die Fortbildung der schulentlassenen Jugend Sorge zu tragen. An dieser Thatsache werde auch nichts durch den Umstand geäudert, daß es sich wesentlich, wenn auch nicht ausschrießlich um die Fortbildung in der Religion gehandelt habe. U a. habe bereits der h. Karl Vorkomäus(F 1584) erklärt, daß die der Schule entlassenen Kinder der arbeitenden Klassen weitergebildet werden müßten. In Köln habe der Geistliche Kanonikus v. Geyr bereits 1655 eine Stiftung errichtet, damit die Handwerksburschen außer im Deutschen usw. auch in der Religion unterrichtet würden. Aus dieser Stiftung sowie aus zwei weiteren seien die Zinsen fünf Handwerkerſchulen zugeflossen, deren 1874 fünf: an St. Andreas, Mariä Himmelfahrt, Großer Griechenmarkt, St. Aposteln und St. Mauritius, sowie eine für Bäckerlehrlinge bestanden hätten. In Baden sei man aufangs der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts mit der Errichtung von Wiederholungsschulen für das ganze Land vorgegangen. 1763 habe Friedrich II. im Generallandſchulreglement bestimmt, daß Sonntags nach der Wiederholungsſtunde des Predigers in der Katechisation der Schulmeister eine Wiederholungsſtunde mit den noch unverheirateten Personen abzuhalten hätte; dieselben sollten teils im Lesen, teils im Schreiben unterrichtet werden. Das katholische Schulreglement für Schlesien, datiert 3. November 1765, habe bestimmt, daß der christlichen Lehre am Sonntag Nachmittag zwei Stunden Uebung im Lesen und Schreiben für alle Personen folgen sollten, die das 20. Lebensjahr noch nicht vollendet hatten. Die Herrschaften und Brotherren waren verpflichtet, ihre Bediensteten in diese Schule zu schicken,"um dem Vergessen so notwendiger Dinge vorzubeugen". In Württemberg seien die jungen Leute bis zum 21. Jahre durch das am 3. September 1803 erlassene Reglement für die katholischen Schulen verpflichtet gewesen, alle Sonntage nach der Christenlehre oder Vesper anderthalb Stunden die Schule zu besuchen. Franz von Fürstenberg habe 1801 verlangt, daß die Geistlichen die Lehrperſonen beim Halten der so nützlichen Sonn- und Feiertagsſchulen unterstützen sollten. Eine kurfürstliche Verordnung vom 12. September 1803 für Bayern habe bestimmt, daß für alle Städte, Märkte und Pfarraörfer Sonntagsschulen einzurichten seien, in denen Sonn- und Feiertags (die Erntezeit ausgenommen) alle nicht 18 Jahre alte junge Leute zu erscheinen hätten. Lehrlinge konnten nicht freigesprochen, andere Personen kein Anwesen übernehmen und nicht heiraten, wenn sie nicht durch Zeugnis nachwiesen, daß sie"hinängliche Kenntnisse sowohl im Christentum als in anderen für das bürgerliche Leben not wendigen Dingen" erlangt hätten. Durch königliche Verordnung vom 1. Oktober 1870 seien Fortbildungsschulen eingerichtet worden, welche zu besuchen alle Lehrlinge verpflichtet seien. In Württemberg seien die noch nicht 18 Jahre alten Personen durch das Gesetz vom 29. September 1836 verpflichtet gewesen, die Sonntagsschulen zu besuchen, und bereits 1853 seien Fortbildungsschulen für begabte Lehrlinge errichtet worden. Redner gab dann einen Ueberblick über das Fortbildungsschulwesen in den süddeutschen Staaten, die fast ausnahmlos die obligatorische Fortbildungsschulpflicht durch Landesgesetz eingeführt hätten. Preußen sei in dieser Hinsicht außserordentlich zurückgeblieben. In Köln habe die Stadtverordnetenversammlung sich bereits am 16. August 1874 mit der Einführung der Fortbildungsschulen befaßt, aber erst 1888 seien vier allgemeine Fortbildungsschulen errichtet worden, denen dann noch weitere acht gefolgt seien, alle aber mit freiwilligem Schulbesuch.- Mit Ostern nächsten Jahres würden, falls die Stadtverordnetenversammlung in ihrer nächsten Sitzung dem Vorschlage her. die obligatorische Schulpflicht zustimme, fünf verschiedene Arten von Fortbildungsschulen bestehen: 1. die Fortbildungsschule mit zwei Klassen mit Besuchszwang, 2. die gewerbliche jetzige allgemeine Fortbildungsschule mit drei Klassen mit indirektem Besuchszwang, 3. die kaufmännische Fortbildungsschule mit indirektem Besuchszwang, 4. die gehobene Fortbildungsschule bei der Fachschule, 5. die gehobene kaufmännische Fortbildungsschule bei der Handelsschule. Hr. Rings beleuchtete daun den Widerstand gegen die geplante Einführung des obligatorischen Fortbildungsschulunterrichts und begründete die Notwendigkeit des letzteren. Den Unterricht in nur zwei Klassen und in den späten Abendstunden bemängelte er, wenn man ihn auch als Abschlagszahlung acceptieren könne. Die thunlichste Anpassung des Unterrichts an die berufliche Thätigkeit der Schüler hier Redner für durchaus wünschenswert, verkannte aber nicht, daß der Verwirklichung dieses Wunsches zur Zeit große Schwierigkeiten entgegeneständen. Neben den kaufmännischen Schulen für männliche kaufmännische Lehrlinge hielt er auch solche für weibliche sowie ferner Haushaltungsschulen für die der Schule entlassene Mädchen für dringend notwendig. Ihre Errichtung hielt er für eine Frage der Zeit. Zum Schlusse betonte Redner insbesondere die wichtige Aufgabe, die der Fortbildungsschule hinsichtlich der erziehlichen Fortbildung der ihr anvertrauten Zöglinge zufalle. An diesen Vortrag schloß sich eine ausgehe nte Besprechung, an der die Herren Dr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Donnerstag Abend wird Hr. Dozent Jens-Lützen (Berlin) über die Elektricitaät im Dienste des modernen Verkehrs Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der gegenwärtig zur Vorführung gelangende Bildercyklus von der Düsseldorfer Ausstellung wird nur noch bis Sonntag Abend hier bleiben. Da unter den ganz naturgetreuen stereoskopischen Aufnahmen auch manche Verkehrsscenen sich befinden, so dürfte wohl der eine und andere sich selbst, oder gute Bekannte unter den Personengruppe entdecken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a Englücksälle. In der Arndtstraße kam gestern Morgen ein Junge auf dem Bürgersteige zu Fall und erlitt einen Armbruch. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dort wurde ein Mann aufgenommen, der sich durch Fall einen Schlüsselbeinbruch zugezogen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde auf dem Waidmarkt ein junger Mann von einem Karrenhund in das rechte Bein gebissen und so erheblich verletzt, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mittels Einbruchs wurde einem hiesigen Wirte über Nacht die Geldkassette mit 700 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 78. Ab.-Ist. Serie B. Das war ich! Dorf-Idylle in einem Aufzug von Leo Blech. Der Barazzv. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 79. Ab.-Ist. Serie C. Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 58. Ab.-Ist. Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie mit großem Ballett in 5 Bildern nach einem Märchen von C. A. Görner. Samstag: 59. Ab.-Ist. Sneewittchen und die sieben Zwerge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Cigaretten.-.-Patent für nikotinempfindl. Raucher, von ärzt! Autoritàäten als unschädl. erprobt, unveränd. Aroma, vollkom, Rauchgenuss. Nur käuflich i. d. Cigarren-Geschäften. Gutachten u. illustr. Preisliste gratis d. Dr. R. Kissllug&amp; Co., Bremen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Einführung. Im Kreisansschußgebände an der Jakordenstraße fand gestern Mittag die Einführung des bisherigen Beigeordneten der Stadt Köln, Herrn Miuten, zum Landrat des Landkreises Köln statt. Zu der Feier war Herr Regierungsräsident v. Balan erschienen, der an den versammelten Kreistag folgende Ansprache hielt: Sehr verehrte Herren! Im Jannar dieses Jahres trat der bisherige laugeährige und wohlverdiente Landrat Dr. Franz v. Dreyse an mich heran und bat, wegen seiner geschwächten Gesundheit bei Sr. Majestat um seinen Abschied einzukommen. Troz meiner Bemühung, inn von diesem weittragenden Schritt abzuhalten, beharrte er doch auf diesem Beschlusse. Im Februar wurde Hru. v. Dreyse der Abschied in Gnaden zum 1. April bewilligt und mit seiner Vertretung der beim Landratsamt beschäftigte Assessor Dr. v. Wüfing betraut. Auf Wunsch des Kreisausschusses wurde ihm auch die kommissarische Verwaltung bis auf weiteres übertragen. r hat sie bis zum 1. Dezember, als ich ihn davon entband, geführt und zwar zu allseitiger Zufriedenheit der Kreiseingesessenen und der Behörde. Ich möchte die Gelegenheit nicht vorbeigehen lassen, um den Dank zu votieren für die Umsicht und Gewissenhaftigkeit, mit der Hr. v. Wüfing das Amt verwaltet hat. Im September wurde der Kreistag zusammengerufen, um seine Verschläge zu machen. In der Wahl erhielt Hr. Beigeordneter Minten 13 Stimmen, neun fielen auf Hru. v. Wülsing und fünf auf Hru. v. Kempis. Das Ergebnis wurde durch mich dem Herrn Minister vorgetragen und darauf vom König im November die Ernennung vollzogen. Die Ueberreichung der Bestallung hat sich noch etwas hingezogen, weil von seiten der Stadt Koln gewünscht wurde, daß Hr. Minten noch einige Geschäfte erledigen möge. Ich habe geglaubt, unter den vorhandenen Verhältnissen die Einführung des Landraths selbst vorzunehmen und wollte die Gelegenheit benutzen, Sie herzlich zu bitten, alle kleinen Gegensatze, die bei der Vorverhandlung zu der Wahl unvermeidlich sind, dieser vollendeten Thatsache gegenüber ruhen zu lassen und mit Vertrauen Gott dem Allmächtigen hat es gefallen, heute Morgen gegen 11 Uhr meine innigstgeliebte Gattin, untere gute Schwester, Schwägerin und Tame, die wohlachtbare Frau nach längerem Leiden, gestärkt mit den Heilsmitteln 2# katholischen Kirche, im Alter von 40 Jahren zu sich zu nehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
