<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>12</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389184</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neujahrsbriefverkehr. Gebt acht auf die Briefkasten, besonders in der Neujahrszeit! möchte man jedem zurufen, der sich anschickt, seine Briefſendungen durch die Briefkasten auszuliefern. Zwar werden die Briefkasten während der Neujahrstage nach jeder halben Stunde geleert, aber dennoch kann in verkehrsreicher Gegend eine llung der Kästen vorkommen und Unredlichen dadurch Gelegenheit geboten werden, die zu den Einwürfen herauslugenden Briefe verwaltung ist uicht in der Lage, solchen Ueberfsillungen der Briefästen wirksam zu begegnet wenn es unter Unständen eine Firma unternimmt, ihre Massendrucksachen, statt dieselben zur nächsten Postanstalt zu bringen, in die zunächst gelegenen Briefästen zu stecken. Abgesehen von der Beläftigung anderer Personen, die durch die Unvernunft eines einzelnen gezwungen werden, sich einige Straßen weiter zu einem weniger angesüllten Briefkasten zu bemühen, liegt doch für die Auslieferer größerer Drucksachenmengen noch die Gefahr nahe, daß sich Unbefugte die ausgelieferten Sendungen bequem aneignen können, bald die Briefästen bis obenhin vollgestopft sind. Man bringe also größere Auslieferungen von Briefſendungen an die nächstgelegene Postanstalt. Beachte ferner die Mahnung, Aufschrift und Marken nicht vergessen, welche sich vor den Briefkasten im Hauptpoſtamt befindet. Die nach den Neujahrstagen verbleibenden unanbringlichen Sendungen beziffern sich auf Hunderttausende. Viele von dieser Sendungen tragen keine Aufschrift, und in den meisten Fällen hat sich der Absender auch nicht so bestimmt bezeichnet, daß an ihn die Sendung zurückgeschickt werden kann. Die Mahnung gilt nicht allein für diereuigen, welche seltener Briefe schreiben, sie gilt auch für di Geschäftswel". Häufig genug werden Postkarten ausgeliefert, welche e der Rückseite die vollständige Adresse und den Namen des Abſenders tragen, auf der Vorderseite aber ohne Auschrist sind. Da der Postbeamte beim Sortiergeschäft die fehlende Adresse auf Grund der auf der Rückseite befindlichen Angaben mit wenigen Strichen nachholt, so erfährt der Absender von seiner Unterlassungssünde nie etwas die"Sendungen mit Marken versehen, so prüfe, ob die Marken auch so von allen Seiten befestigt sind, daß sie nicht durch andere Sendungen abgeschoben werden können. Wer einige hundert Sendungen mit Marken zu bekleben hat, der wird bei diesem Geschäft etwas weniger sorgeältig verfahren, als der Auslieferer einer einzelnen Sendung. Trage die Briessendungen bis zum Briefkasten in der Hand, doch schütze sie vor Nässe und stecke sie nicht in die Rocktasche, welche vielleicht nach Verlauf von acht Tagen erst wieder nachgesehen wird. Solche unliebsame Verzöge##en haben häufig schon zu großen Unannehmlichkeiten geführt und eine Masse unnöiger Schreibereien verursacht. In die Briestasten eie c. züir welche der Absender einen Aufliefease en Lest ganz bedentend erschwert. Seubugen, deren Außenseite oder Mänschten bdes Ssenlichen Wosies oder der Sitlschtelt füir uzglgsig,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>sborchaost das Isesde, Alch. estcheske. die se sahäiche Karten sollten sich diese Scherze ersparen. Denn bis zur des neien Vertrags, Hiernach pied dereiekrische Betrieb voz Beg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>etr. T. v. Heinr. Felten, Schloss, Mathzildenstr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>v. Peter Sterzenbach, Fabrikarb."Esserstr. 11</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Puuigag Meinen Liesen, Lonenzzugg:. Emilie, T. v. Speier Dechant. Tagl, Siegsounm9 4# gelt... 7. v. Karl Ostermann, Tagl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konrad. S. v. Daniel Witzel, Tagl., Usingerstr. 33.-(24.) Elisab., T Paul Frommel, Bureaugeh., Siegesstr. 24.- J0s., S. v. Jos. Th Rektor, Usingerstr.-10." 40 (19. Dez.) Veronika Schmitz, 7., Mäthildenstr. 22 (80) 39), Periuncz, Stzrhagt, Lashaste. P on-Phieige Sichsie Lillmnann, 1 M. Adolfstr. 16.:(22.) Heurjeite Gotfried Hogholz Ackerer. 73 3, Kölz-Pol,.)Kslceise 5. Sthet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Dem Bankbuchhalter Rudolph bei der hiesigen Reichsbankhauptstelle ist der Charakter als Rechnungsrat sege#..#n unferer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, ist für diese Woche die Abbildung des Geschenkes des Kaisers Franz Josef.: Der gute Hirt, eine in Gold ausgeführte Gruppe auf lila- und rosageflammter Marmorstele, für unseren h. Vater Papst Leo XIII. zu dessen 25jährigem Papstjubiläum, ausgestellt. Ferner sind ausgestellt die Porträts des deutschen Geschäftstraägers in Venezuela, Hru. Legationsrat Gisbert von Pilgrim-Baltazzi und seiner Gemahlin, sowie das Porträt des Stud. jur. Prinz Eitel Friedrich von Preußen, Darstellungen des am 10. Dezember d. I. durch den Herzog v. Connaught eingeweihten großen Nilstauwerks bei Assuan in Oberägypten, und des neuen Schiller-Museums in Mar bach am Neckar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Kaualisationsarbeiten. Im Etatsjahre 1903 sollen folgende Kanaliſationsarbeiten ausgeführt werden: Thurnmarkt(von Sassenhof auf 110 Meter), Brohlerstraße(von Bonner- bis Mehlemerstraße), Eugen Langenstraße(von Seybold- bzw. Ehlemer- bis Marienburgerstraße), Alteburgerstraße(von Alteburgerwall bis Schönhauserstraße), sowie Stammheimerstraße. Die Kosten der Arbeiten betragen 90428., wovon 42580 M. auf Titel ortsstatutarische Straßenkostenbeiträge, 47848 M. auf Titel Anleihe entfallen. Voraussetzung für die Ausführung des Kanals in der Stammheimerstraße ist die vorherige Abtretung des unbebauten Straßinlandes bis zu den Fluchtlinien seitens der Anlieger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Die Eheleute Peter Gilgenberg, Rosenstraße 12, feiern am 6. Januar ihre goldene Hochzeit. Herr Gilgenberg ist am 1. Juli 1823, seine Frau Klara geb. Kretz am 8. August 1829 geboren. Ein Komitee hat die Vorbereitung des Festes in die Hand genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Diebstahl. Bei einem Taschendiebe ist eine wertvolle goldene Uhr, Schweizer Fabrikat mit Schlagwerk, Kalender usw., gefunden worden, die er während der letzten Fastnachtstage hier gestohlen haben dürfte. Sachdienlich Mitteilungen wolle man an die Kriminal-PolizeiInspektion, Glockengasse 30, richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gewarnt wird vor einer Schwindlern, die in Geschäfte eintritt, sich Verkaufsgegenstände vorlegen läßt, auch von den vorgelegten welche aussucht und diese dann mit quittierte Rechnung nach ihrer Wohnung geschickt zu haben wünscht. Währenddem nun die ihr vorgelegten Gegenstände noch auf der Theke liegen, verlangt sie noch weitere Sachen und benutzt den Augenblick, der zum Herbeiholen der gewünschten Sachen nötig ist, dazu, mehrere der ihr zuerst vorgelegten Gegenstände zu stehlen. Die von ihr angegebene Wohnung ist natürlich nicht zutreffend. Sie wird wie folgt beschrieben: etwa 40 Jahre alt, .68 groß, längliches, schmales, blasses Gesicht, dunkle Haare. Sie trägt dunklen Kapotthut, mausgrauen, ziemlich langen Umhängekragen, dunkles Kleid und führt eine schwarze Ledertasche mit sich; sie spricht hochdeutsch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht vom Freitag auf Samstag fand im Bürgerhospital ein Mann Aufnahme, welcher in einer Schlägerei erhebliche Kopfverletzungen erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Die"Kölner Singakademie", welche mit ihrer Elias-Aufführung am Buß- und Bettage außer einem hervorragenden musikalischen Erfolge auch in finanzieller Hinsicht gut abgeschnitten, hat aus dem Ertrage dieses Konzertes dem evangelischen Frauenverein als Beitrag zur Erbauung eines Kinderheim 300 M. und der städtischen Verwaltung für die Lungenheilstätten in Rosbach an der Sieg 200 Mark übewiesen. Der Verein feiert am Sylvester-Abend im Konzertsaale der Bürgergesellschaft sein Stiftungsfest. Es sind alle Vorbereitungen getroffen, diesen Abend zu einem recht genußreichen zu gestalten. Außer einigen Chören wird ein vollständiges Reichshallenprogramm zur Aufführung gelangen. Ebenso wird es an Ueberraschungen für die Damen anläßlich der Sylvester-Polonaise nicht fehlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Köln-Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzerverein hält seine Generalversammlung am Sonntag den 28. Dezember 1902, abends 8 1/2 Uhr, im Lokale des Herrn Math. Bellen, Veuloerstraße 355, ab. Die Tagesordnung ist aus dem Anzeigentheil dieser Nummer ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Kirchenchor von St. Martin begeht am Neujahrstage im Viktoriasaale sein erstes Stiftungsfest. Außer Vokal- und Instrumentalvorträgen gelangen seitens der Mitglieder des Vereins: Das Schwert des Damokles und die Operette in könischer Mundart: Lucia di Ferrara oder Der steine Mann un de steine Frau zu Aufführung. (Näheres Anzeige.)</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am 2. Januar 1903 stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen beschäftigen: Jubiläum eines Stadtverordneten. Ueberlassung des Gürzenichs a. an das Komitee für Volksbildungsbestrebungen, b. an den Männergesangverein Polyhymnia. Etat der Oberrealschule für 1904--06. Errichtung neuer Beamtenstellen. Ausführung von Kauälen im Jahre 1903. Verträge mit der Eisenbahnverwaltung über die Kreuzung der Kleinbahnen Köln--Rath und Köln--Kalk-- Brück mit den Staatsbahnen. Vertrag mit der Stadt Mülheim betr. die Anpachtung der elektrischen Mütheimer Bahn auf Mütheimer Gebiet durch die Stadt Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Weihnachtsbeſcherung. Eine hübsche Weihnachtsfeier bereitete am Mittwoch Nachmittag die Kölner Wach- und SchließGesellschaft ihren Angestellten, deren Frauen und Kindern im großen Saale des Krystallpalastes. Hr. Direktor Steinberg wies auf. den schweren und verantwortungsvollen Beruf der Wächter usw. hin, denen es leider nicht allen vergönnt sei, im Kreise ihrer Familien das schöne Weihnachtsfest zu begehen. Aus diesem Grunde habe es sich die Gesellschaft nicht nehmen lassen, diese Familienfeier zu veranstalten. Alsdann übernahm Hr. Inspektor Rechnungsrat Krippendorf das Präpsidium. Der große Weihnachtsbaum wurde angefündet, während sich die Angestellten mit ihren Familienangehörigen bei Kaffee und Kuchen gütlich thaten. Mehrere Kinder sagten hübsche Weihnachtsgedichte auf und dann begann die Bescherung, wobei zunächst alle Frauen und Kinder reichlich, zum Teil mit wertvollen Geschenken bedacht wurden. Unter Begleitung einer Musikkapelle wurden gemeinschaftliche Lieder gesungen, die meistens Hrn. Direktor Koßmann zum Verfasser hatten. Unter den Angestellten wurde eine Verlosung veranstaltet, bei welcher jedes Los gewann. Die Glücklichen erhielten schöne Möbestücke und sonstige wertvolle Sachen, aber jeder einen nützlichen Gegenstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 91. Ab.-Ist. Serie C. Carmen. Oper in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Montag: 92. Ab.-Ist. Serie D. Die Fledermaus. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch(A 93) abds. 6: Der Barbier von Sevilla. Donnerstag(B 94): Zum 1. Male: Der Gaukler unserer lieben Frau. Hierauf: Das war ich. Freitag(C 95): Hoffmanns Erzählungen. Samstag(D 96): Fidelio</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute, nachm. 3 Uhr: 46. Ist. bei aufgeh. Ab. Vorletzte Aufführung von Sneewittchen und die sieben Zwerge. Weihnachtskomödie mit großem Ballett in 5 Bildern von C. A. Görner. Anf. 3, Ende nach 5 Uhr. Abends 7 1/2 Uhr: 47. Ist. bei aufgeh. Ab. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 5 Akten von Otto Ernst. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Montag: Keine Vorstellung. Dienstag: 66. Ab.-Ist. Die Gerechtigkeit. Spielpla-Entwurf. Mittwoch: 4 Uhr: Zum letzten Male: Sneewittchen. Donnerstag, zum 1. Male: Schnapptähne. Freitag: Schnapptähne. Samstag: Volkst. Vorst zu ermäß. Preisen: Wallensteins Tod.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 27.Dez.1902. In einem Hause an der Düsseldorferstraße machte sich ein etwa dreiähriges Mädchen während der Abwesenheit der Mutter am brennenden Ofen zu schaffen. Plötzlich fingen die Kleidchen des Kindes Feuer. Das Kind erlitt so erhebliche Brandwunden, daß es im Dreiönigenhospital, wohin es gebracht worden war, nach kurzer Zeit starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>"- Kalk, 27.Dez.1902. Heute Morgen wurde in einem Hausflur an der Mittelstrße ein taubstummer Hausierer, welcher in dem betreffenden Hause wohnte, tot aufgefunden. Der Mann ist zweifellos beim Nachhausekommen die Treppe herabgehtürzt, und ist der Tod infolge Genickbruches eingetreten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>In der Christnacht wurde aus der Küche eines an der Mittelstrße gelegenen Hauses ein Ueberzieher sowie ein in einem Küchenschrank befindlicher Geldbetrag von über 50 M. gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Katholischer Jünglingsverein von St. Ursula. Wir machen noch einmal auf die Aufführung des Dramas Antiochus von Haus Eschenbach aufmerksam, die heute Abend im Konzertsaale der Bürgergesellschaft(Eingang Röhrergasse) seitens des Katholischen Jünglingsvereins von St. Ursula stattfindet. Dieselbe wird über die Kreise der Vereinsangehörigen hinaus interessieren, da es sich bekanntlich um ein hervorragend schönes Drama unseres rühmlichst bekannten Kölner Mitürgers handelt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
