<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389155</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Nikolausfest in der Flora. Am Samstag den 6. Dezember findet in den Gesellschaftsspälen der Flora ein Nikolausfest statt, das hauptsächlich unseren Kleinen genußreiche Stunden bieten soll. Es finden unter anderem Kinderdeklamationen statt nach Art der Blumenspiele und erhalten die fünf Knaben und Mädchen, welche ein beliebig gewähltes Gedicht am besten vortragen, eine wertvolle Prämie. Anmeldungen nimmt Herr Obergärtner Rausch entgegen. Zu der Freiverlosung von Pflanzen, Spielsachen und Gebrauchsgegenständen haben mehrere größere Geschäfte wertvolle Sachen kostenlos zur Verfügung gestellt. Das Programm bringt zerner Hindertänze, eine Reise in das Mächenland usw. Zum Schluß werden St. Nikolaus und Knecht Ruprecht erscheinen, und die artigen Kinder besonders erfreuen. Jedes Kind erhält einen Weckmann. Die anderen Ueberraschungen wollen wir nicht verraten, damit unsere Kinder nicht alles wissen. Die Gewinner der zur Verlosung kommenden Pflanzen werden nach guter Pflege beim nächstährigen Nikolausfest besondere Preise erhalten.(Ausführliche Programme durch die Anzeigen.) Der Herz Jesu-Kirchenchor feierte am Sonntag sein siebentes Wiegenfest in den Räumen des Volksgarten. Der Chor darf sich glücklich schätzen ob der Sympathieen, die ihm, wie bisher bei jeder Veranlassung, so auch hier wieder bewiesen wurden. Die gesamte Pfarrgeistlichkeit und die Vorstände verschiedener religioöser Körverschaften der Pfarre waren zugegen. Was an dem Abend au ernster und schwungvoller Rede, wie in launigen Ansprachen geboten wurde, schließt sich würdig dem an, was stets den Hauptmagnet dieser Stiftungsfeste bedeutet: das ungezwungene und heitere Zusammensein der Gemeinde bei ihren Seelsorgern. Die Leiningen des Chores, der Gesangs- und Instrumental-Solisten erweckten vielen Beifall. Eine besondere Ovation bereitete der Ehrenpräses, Hr. Pastor Kremer, dem scheidenden Dirigenten, Hru. Oberrealschullehrer Barth. Müller, der den jungen Chor auf die Höhe gebracht hat. Hr. Jean Friedrich, Kalligraph der Concordia, hatte ein prachtvoll entworfenes und äußerst fein ausgearbeitetes Diplom angefertigt, mit dessen Ueberreichung Hr. Pfarrer Kremer den Scheidenden zum Ehren-Dirigenten ernannte. Die einzelnen Leistungen eingehend zu würdigen, würde zu weit führen. Eine gute Sache lobt sich von selbst. Wir wünschen dem Chor und seinem neuen Dirigenten, Hru. Lehrer Laufenberg, daß sie sich weiter so behaupten, auf ihren Leistungen, und im Herzen der Pfarreingesessenen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht stitt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>. Brände. In einem Hause an der Hohepforte entstand am Freitag Abend ein Brand, welchen die Feuerwehr binnen kurzer Zeit löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Morgen brach in einem Hause an der Cäsastraße zu Bayenthal ein Kellerbrand aus, welchen die Bayenthaler freiwillige Feuerwehr schnell köschle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Falkenburgstrage von der Dürener- bis zur Bachemerstraße vom 4. Dezember d. Is. ab auf die Dauer von 6 Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Unfall. Gestein Mittag fiel in der Röhrergasse ein etwa fünf Jahre altes Kind aus einem Hause vom dritten Stockwerk aus dem Fenster auf die Straße und erlitt schwere Verletzungen. Das Kind wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Abend wurde in der Weidengasse von einem schweren Kohlenhandwagen ein Kind überfahren und erheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Unfall. Am Freitag Abend scheute auf der Riehlerstraße das vor einen Luxuswagen gespannte Pferd eines hiesigen Geschäftsmannes. Der Wagen wurde gegen einen Baum geschleudert. Die beiden Insassen wurden hierbei herausgeworfen und erlitt der Mann einen Schutterbruch, während die Fran mit dem Schrecken davon kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines hat nach dem Witterungsumschlag aufangs der verflossenen Woche geschwankt, fiel aber jetzt wieder. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 0,85 Meter, gegen 0,87 Meter vor acht Tagen. Im hiesigen Hafen liegt eine große Anzahl Schiffe, welche vor der Fahrt nach dem Oberrhein leichtern müssen, teilweise auch besseres Fahrwasser abwarten. Die Rheinseedampser verkehren durch Leichterschiffe mit Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Die Witterung ist in den letzten Tagen für die Jahreszeit sehr milde geworden. Bei Süostwind zeigte das Thermometer gestern in der Mittagsstunde+7,4 Grad Celsius. Der Barometerstand war sehr niedrig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ortsüblicher Tagelohn. Wir teilten unlängst mit, daß die Ortsvereine der Hirsch-Dunckerschen Gewerkvereine beim Regierungsprasidenten um Erhöhung der ortsüblichen Tagelohnsätze vorstellig geworden und dieses Gesuch von der beir. städtischen Deputation als begründet befüwortet worden sei. Nach einer Bekanntmachung des Herrn Regierungsräsidenten im Amtsblatt der kgl. Regierung ist die Erhöhung der bisherigen Sätze von diesem für den Stadt#bezirk Köln genehmigt worden, und treten nunmehr vom 1. Juni 1903 ab folgende Sätze in Kraft: für männliche Arbeiter über 16 Jahre M. 3, für Arbeiterinnen über 16 Jahre M. 1,80, für männliche Arbeiter unter 16 Jahren M. 1,50, für Arbeiterinnen unter 16 Jahren M. 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Krankenkassenverband für den Aussichtsbezirk Stadt Köln hielt am Freitag Abend im Krystallpalast unter dem Vorsitz der Hru. Generaldirektor Lechner eine öffentliche Versammlung ab, in welcher die Herren Bamberger und Radmann über die unlängst stattgehabten Verhandlungen des Centralverbandes der Ortskrankenkassen Deutschlands in Hamburg Bericht erstatteten. Herr Bamberger berichtete zunächst über die dort gefaßten Beschlüsse. Die auf dem Verbandstage gehaltenen Vorträge seien von großer Bedeutung für die Krankenkassen gewesen; insbesondere derjenige Dr. Schenks über Alkohol und Krankenkasse. Seitens der Krankenkassen müsse mehr wie bisher dem Alkoholmißbrauch entgegengewirkt werden. Aus dem Vortrage des Hru. Dr. Klunker(Frankfurt a..) ist die in einzelnen Städten getroffene Füsorge für Erholungsbedürftige hervorzuheben. Hr. Ramann berichtete über die von der Berliner kaufmännischen Kasse veranstaltete Wohnungsaufnahme, die schlimme Zustände zu Tage gefördert habe, und empfahl, die Kölner Kassen möchten dem gegebenen Beispiele folgen. Auch die Beschlüsse des 30. Aerztetage seien zur Verhandlung gekommen und der Kritik unterworfen worden, insbesondere die Forderung, daß bei Abschnüssen mit Kassenärzten die Mindesttaxe der Gebührenordnung zu Grunde gelegt werden soll. Hierauf beschäftigte man sich mit dem zweiten Punkt der Tagesordnung: Aufhebung der Karenzzeit für die dem Verbande angehörigen Kassen. Allseitig wurde anerkannt, daß eine große Härte darin liege, daß die aus einer in die andere Kasse übertretenden Mitglieder sehr häufig des Vorteiles der längeren Krankenunterstützung verlustig gingen. Die Vertreter der verschiedenen Krankenkassen möchten dahin wirken, daß seitens der Generalversammlungen entsprechende Beschlüsse gefaßt würden. Aus den Besprechungen ist hervorzuheben, daß der Vorstand des Krankenkassenverbandes der Frage der Walderholungsstätten für Köln bereits näher getreten ist. Bei der Landesversicherungsanstalt soll beantragt werden, daß dieselbe seitens der Krankenkassen etwa zu veranstaltende Vorträge zur Belehrung finanziell unterstütze, da die Krankenkassen hierür Mittel nicht aufwenden dürften. Der Vorsitzende teilte noch mit, daß die Vorstellungen des Vorstandes bei der hiesigen Stadtverwaltung betr. einheitliche Pflegenätze für die in den Hospitälern zu verpflegenden Mitglieder der dem Verbande angeschlossenen Krankenkassen zu einem befriedigenden Ergebnis führen dürften; die Verwaltung wünsche nur, daß gleichzeitig eine Vereinbarung getroffen werde hinsichtlich der an die Hospitalverwaltung abzuaührenden Vergütungen für Familienangehörige der Krankenkassenmitglieder. Einzelne Kassen gewähren diesen bekanntlich freie ärztliche Behandlung oder ärztliche Behandlung und Arzuei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Große Parolausgabe. Gestern Mittag 12 Uhr fand auf dem Neumarkte große Parolausgabe vor dem Gouverneur der Festung Köln, Generalleutnant v. Hagenow, statt. Zu dieser Parolausgabe waren alle Offiziere und die in diesem Herbst eingestellten Rekruten hiesiger Regimenter befohlen. Nach der Parolausgabe fand ein Vorbeimarsch der Rekruten sowie das Aufziehen der Wache mit Musik statt. g mn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 68. Ab-Ist. Serie). Die Walküre. Handlung in 3 Aufz. von Richard Wagner. Anf. 6, Ende nach 10 Uhr. Montag: 69. Ab.-Ist. Serie A. Die Fledermans. Operette in 3 Akten von Joh. Strauß. Spielplanentwurf. Dienstag: König Richard III.(Schauspiel). Mittwoch: Mannhäuser. Donnerstag: Carmen. Freitag: Geschlossen. Samstag (zum 1. Mal): Hoffmanns Erzählungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 29. Ist. bei aufgeh. Ab. Letztes Gastspiel von Felix Schweighofer. Der Walzersönig. Posse mit Gesang in 4 Akten von W. Kannstädt und C. Costa. Musik von C. Millöcker und J. Brandl. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Montag: 30. Ist. bei aufgeh. Ab. Einmal. Gastspiel der Internationalen Tournee Lindemann mit Rosa Bestens vom Deutschen Theater in Berlin als Gast. Die tote Stadt. Eine Tragödie in 5 Akten von Gabriel'Annunzio.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Kunstgewerbemuseum wurde gestern Morgen die zweite Jahresausstellung von Werken in Köln geborener Künstler feierlich eröffnet. Als wir die Ausstellung am Tage vorher-- die Franzosen nennen ihn Firnistag-- besuchten, war dieselbe noch nicht ganz fertig. Wir werden also nochmals darauf zurückkommen müssen. Diesmal werden sich an der Ausstellung wieder beteiligen die Herren: Prof. P. Breuer(Bildhauer), A. Deußer, A. Frenz, H. Froitzheim, Hardt, Aug. Neven-DuMont, W. Schreuer, W. Schneider-Diam und F. Westendorp. Nicht genannt ist C. Vogts, von dem man die Sängerin Fr. Ottilie Metzger-Froitzheim als Carmen sieht. Es sind sicher bemerkenswerte Bilder zur Ausstellung gekommen, die wieder im Lichthof untergebracht ist. Schon das von Neven-DuMont ge zeichnete Plakat am Eingang-- Funken halten die Wache-- ist ein kleines Kunstwerk.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
