<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>10</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389107</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Vorlesungen an der Handelshochschule. In dem Programm der öffentlichen Vorlesungen an der Handelshochschule sind noch mehrere Aenderungen vorgenommen worden, um vielfach geäußerten Wünschen zu entsprechen. Es ist schon mitgeteilt worden, daß die Vorlesung von Prof. Dr. Schöer über Shakespeares Leben und Werke, sowie die von Prof. Dr. Hasselt über die deutschen Schutzgebiete beide am Mittwoch Abend von--9 Uhr abgehalten werden. Feruer hat die Vorlesung von Lektor Cann: The Modern English Novel auf Dienstag Abend von--8 Uhr verlegt werden müssen, während die französischen Rezitationen von Lektor Le Bourgeois am Montag von--9 Uhr stattfinden. Auch hat der Beginn mehrerer Vorlesungen verschoben werden müssen, wie aus dem in der vorliegenden Nummer in seiner endgültigen Fassung abgedruckten Programm im einzelnen hervorgeht."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Radrennen, welche heute stattfinden, nehmen durch das Zusammentreffen von Ellegaard-Rütt-Schilling hervorragendes Interesse in Anspruch. Auch der junge Kölner Wehrmann, der am letzten Renntagen durch gutes Fahren allgemein auffiel, wird sich diesem Trio anschrießen. Das 10- und 25-Kilometerfahren mit Motor-Schrittmachern, sowie das Motorfahren werden von je sieben Fahrern bestritten, während zu einem Vorgabefahren sich 14 Fahrer gemeldet an Straßenbahnunfall. Am Freitag Abend wurde in der Riehlerstraße ein Herr von einem Straßenbahnwagen erfaßt und zur Seite gestoßen, infolgedessen er außer anderen Verletzungen einen Rippenbruch erlitt. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital 10 Jubiläum. Der Kutscher Martin Ullmann feierte gestern sein 25jähriges Jubiläum als Angestellter der Firma Gerhard Strohe. Dem Jubilar wurden mancherlei Hrungen zu teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 33. Ab.-Ist. Serie A. Die Hugenotten. Große Oper mit Ballett in 5 Akten von G. Meyerbeer. Auf. 6 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Montag: 34. Ab.-Bst. Serie 3. Wilhelm Tell. Schauspiel in 5 Aufz. von Friedrich v. Schiller. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: Lohengrin. Donnerstag: Lorenzo. Freitag: Zar und Zimmermann. Samstag: Die versunkene Glocke. Sonntag: Martha.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Liberale Engherzigkeit. Der Stadt-Anzeiger ist am Ende mit seiner sachlichen Bekämpfung des Antrages der katholischen Jünglingsvereine, und in seiner Polemik kommt immer deutlicher zum Ausdruck, was wir allerdings keinen Augenblick bezweifelt haben, nämlich, daß der Antrag abgelehnt worden ist, weil es sich um katholische Jünglingsvereine handelte. Vereine anderer Konsession können unter der liberalen Parteiherrschaft in Köln unter Umständen auch auf eine städtische Unterstützung rechnen, aber katholische Vereine werden ohne weiteres als solche konfessionelle Vereine in den Bann gethan, welche"Nebenabsichten politischen Beigelchagen verfolgen. In seiner jüngsten Erwiderung spricht der Stadt-Anzeiger denn auch ganz offen von den"ultramontanen Jünglingen", dem Parteinachwuchs", für welchen die Centrumspartei selbst sorgen moge. Damit ist das liberale Blatt wieder auf demselben engherzigen Parteistandpunkte angelangt, den sein Chef im Kölner Stadtparlament in so rücksichtsloser Weise vertreten hat. Die Mitglieder der katholischen Jünglingsvereine bestehen aus jungen Leuten, die eben der Schule entwachsen sind, jedenfalls aber noch kein wahlähige,#lter erreicht haben. Aber die Liberalen erblicken in ihnen bereits den ultramontanen Parteinachwuchs" und darum wird ihnen die städtische Turnhalle zum Turnen und ein Klassenzimmer zum Stenographieren verweigert. Die katholischen Jünglingsvereine stehen unter geistlicher Leitung, und das ist den Liberalen hinreichender Anlaß zu der Befürchtung, daß durch das Turnen und Stenographieren der katholischen Jünglinge in den Schullokalen die katholische Kirche einen ungebührlichen Einfluß auf die Schule gewinnen könnte. An solchen konfessionellen und parteivolitischen Voreingenommenheiten scheitern unter dem liberalen Parteiregiment in Köln auch die wohlwollendsten Absichten der königlichen Staatsbehoörden. Die Minister regen die Gemeinde- und Schullehörden an, die konfessionellen Jünglingsvereine, welche dem Schutze der gewerblichen männlichen Jugend sich widmen, durch unentgeltliche Ueberlassung von Schulräumen zu stützen und zu stärken, aber da es sich ad hoc um katholische Jünglingsvereine handelt, so weisen die Herren Liberalen diese Aufgabe den--"ultramontanen Wirten Dabei hat diese noch in den kulturäpferischen Anschauungen des vorigen Jahrhunderts befangene Gesellschaft nicht einmal eine Empfindung dafür, welches Armutszeugnis sie sich mit einer solchen engherzigen Beurteilung socialpolitischer Bestrebungen ausstellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ende n Jüng- her zum t haben, sich um consession nständen itholische e in den cks" veranzeiger ", dem en möge. herzigen parlament er kathoeben der jes Alter reits den um wird esszimmer gsvereine reichender rappieren Kirche nte. An u Vorarteiregiöniglichen liehörden se der geutgeltliche ber da es so weisen Wirten" hauungen mal eine er solchen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
