<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389131</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist in der verflossenen Woche auhaltend gefallen. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,40 Meter, gegen.90 Meter vor acht Tagen. Bei dem geringen Wasserstande ist die Schiffahrt wie auch der Werftverkehr sehr erschwert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Nachmittag fuhr auf der Luxemburgerstraße bei dem Gutshofe Weißhaus ein Zug der Köln-Bonner Kreisbahn gegen ein Brikettfuhrwerk, wodurch letzteres beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kalk,.Nov.1902. Zur Stadtverordnetenwahl haben sich die Wahlkomites der Centrums-, der liberalen und der Bürgerpartei auf eine gemeinsame Liste geeinigt. Die Wahl findet für die dritte Klasse am Dienstag den 11. und Mittwoch den 12., für die zweite Klasse am Donnerstag den 13. d. M. statt. Näheres sieh: Anzeigentheil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Neuwied,.Nov. 1902.(Drahtber.) Im Prozesse Being wurde der Angeklagte.O. Being wegen Bilanzälschungen, Registernälschung und absichtlichen Handelns zum Nachteil der Aktien-Gesellschaft zu 4 Jahren Gefängnis, 19 800 M. Geldstrafe oder für je 15 M. einen weiteren Tag Gefängnis und fünf Jahre Ehrverlust verurteilt. Ven der Anklage wegen schwerer Urkundenälschung erfolgte Freisprechung. Arthur Being wurde vollständig freigesprochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Cigaretten.-.-Patent für nikotinempfindl. Raucher, von ärzt Autoritàäten als unschädl. erprobt, unveräud. Aroma, vollkom. Rauchgenuss. Nur käuflich i. d. Cigarren-Geschäften. Gutachten u. illustr Preisliste gratis d. Dr. R. Kissling&amp; Co., Bremen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Auf der Tagesordnung der nächsten Sitzung stehen u. a. folgende Beratungsgegenstände: Anbietung zweier Schwimmbassins als Volks-Rheinbadeanstalten, Einführung der ortsstatutarischen Schulpflicht bei der allgemeinen gewerblichen Fortbildungsſchule, Beschlußßfassung über die Führung der elektrischen Straßenbarn über die Weidengasse, Krefelder- und Merheimerstraße, sowie Beschlußßfassung über die Sechsziglinie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Zoologische Garten hat jetzt auch wieder Vertreter der lustbewohnenden Sänagetiere in Gestalt von drei indischen Flughunden erhalten. Dieselben sind im Affenhause gegenüber den Schimpansen untergebracht und werden mit allerlei süßen Früchten ernährt. Sie unterscheiden sich hindurch wesentlich von unseren Fledermaäusen, deren nächste Verwandte sie sind. Diese sind reine Insektenfresser und deshalb in der Gefangenschaft nur schwer haltbar. Den Namen "Vampyr", welcher ein sagenhaftes blutsaugenden Tier bezeichnet, haben daher die Flughunde nicht verdient. Es ist wohl lediglich ihre Größe, ihre sonderbare Gestalt und die nächtliche Lebensweise, welche die Eingeborenen Indiens verandaßte, ihnen jenen Namen beizulegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 51. Ab.-Ist. Serie C. Zum 1. Mal: Andreas Gower. Volksoder in 4 Akten von Em. Mohr. Anf. 7, Ende gegen 10 Uhr. Montag: 52. Ab.-Ist. Serie); Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Aufz. von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
