<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1902</year>
    <month>11</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389146</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Frostschäden. Die Direktion des städtischen Gas-, Elektricitaäts- und Wasserwerkes macht darauf aufmerksam, daß die Messer der Gas- und Wasserleitung vor Frost zu schützen sind und daß die Kosten der Wiederherstellung der eingefrorenen Messer den Verbrauchern zur Last fallen. ee sum 2 Unfälle. Im Vincenzhause fand gestern ein Eisenbahnarbeiter aus Brühl Aufnahme, der auf dem Betriebsbahnhofe zu Fall gekommen war und einen Schlüsselbein- und Armbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>-- In einer Möoelfabrik Am alten Ufer kam ein Mann mit der rechten Hand in eine Kreissäge und verletzte sich erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ferner wurden dort verbunden ein Mädchen, das in der Johannisstraße einen Arm gebrochen hatte, sowie ein Maurer, der beim Anziehen eines schwer beladenen Wagens zur Erde gestürzt war und sich einen Bruch der rechten Hand zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>u0 Englücksälle. In der Weintüttengasse kam gestern Abend ein Mann infolge der Glätte zu Fall, geriet unter ein Fuhrwerk, wurde überfahren und erlitt erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Klingelpütz kam ein Mann infolge der Glätte zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause an der Niehlerstraße zu Nippes fiel eine Frau die Treppe hinunter und zog sich einen Schulterbruch zu. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Koin, 21.Nov.1902. Marktbericht. Durenschnittspreise. Rindfleisch von der Keils N..45-.57, do. vom Bauch.20..33, Kalbfleisch.58.70, Uammeltleien.22.55, Kindernierentamt.88.00, Schweinefleisch .90-1,97, Speck, gehäbcsterf..73.82, uwulzen.68-.77,"Schweineschmalz.68.73 das Kil. Uiacen.30.70. Kunnnchen,.00..20.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Allegro vivace e con brio, b. Allegretto scherzando, c. Temno di Menuetto, d. Allegro vivace.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Pizzicato aus dem Ballet"Sylvia" von L. Delibes 6. Fantasie aus der Opet"Dus Nacht ager in Granada" von C. Kreuder. 7."Seid umschlungen Millionen!" Walzer ron Joh. Strauß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizei-Direktion, Schutzmann, 1200 M. jährlich, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aachen, Stadtverwaltung, Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln, Bürgermeisteramt, Pförtner zweiter Klasse des Schlacht- und Viehhofes, 1200 M. jährlich, steigt bis 1700 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ottweiler(Bezirk Trier), Kreisausschußß, Assistent, 1200 M. jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schiffweiler, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 900 M. jährlich, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schmidt(Kreis Montjoie), Bürgermeisteramt der Stadt Schmidt, Gemeindeörster, 1000 M. jährlich, steigt bis 1500 Mark</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Wüselen, Bürgermeisteramt, Feldhüter und Hülfspolizeidiener, 900 M. Gehalt jährlich, steigt bis 1200 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 61. Ab.-Ist. Serie A. Fra Diavolo. oder: Das Gasthaus zu Terracina. Kom. Oper in 3 Akten von D. F. C. Auber. Auf. 7, Ende nach 9 1/2 Uhr. Sonntag: 62. Ab.-Ist. Serie B. Lohengrin. Rom. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 52. Ab.-Ist. Ein Revisor. Lustspiel in 5 Akten von Nikolay Gogol. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 23. Ist. bei aufgeh. Ab. Monna Banna. Schauspiel in 3 Aufzügen von Maurice Maeterlinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 21.N0v.1902. Bei der gestrigen Wahl der Stadtverordneten dritter Abteilung erhielten bis zum Schluß der Wahl folgende Stimmen: die Kandidaten der Centrumspartei: Börsch 386, Laufenberg 388, Gödde 389 Stimmen; der Kandidat der liberalen Partei: Moritz 163 Stimmen, die Kandidaten der Socialdemokraten 74--77 Stimmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
