<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389247</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Die Referendare Fritz Klein, Dr. Mallmann, Sieger und Wilh. Müller wurden zu Gerichtsassessoren ernannt und der Rechtsanwalt Dr. Walter Schmitz in der Liste der Rechtsanwälte des Oberlandesgerichts gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Betriebsstörung. Gestern Vormittag erlitt der Straßenbahnbetrieb auf der Strecke Köln-Ehrenfeld dadurch eine Störung, daß ein Wagen mit dem Leitungsügel an der Verbindung eines sogenannten Bleidrahtes kurz vor der Eisenbahnunterführung hängen blieb, wodurch das Stück Schleifdraht aus dem Bügel herausgerissen wurde. Nachdem der beschädigte Wagen auf dem Friesenplatz in ein Nebengeleise gedrückt war, wurden die Beideähte wieder in Ordnung gebracht und der Verkehr nahm wieder ungehmderten Fortgang.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Stadtönische Straßanbahnen. Am Dienstag, Mittwoch und Donnerstag fanden auf der Strecke Köln-Ehrenfeld an der Bahnunterführung Zählungen aller Wagen sowie Passagiere statt. Dem Vernehmen nach beabsichtigt man, die Wagenzahl dadurch etwas einzuschraänken, daß man Wagen anderer Strecken, wie Ehrenfeld-Kalter Strecke, nach Bickendorf durchlaufen und die für die Strecke Kölnbickendorf besonders laufenden Wagen ausfallen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Für diejenigen unserer auswärtigen Leser, welche Fastnacht nach Köln zu kommen gedenken, sei bemerkt, daß das an einer der Hauptverkehrsadern inmitten der Altstadt gelegene sogenannte Reisepanorama auch an den drei Karnevalstagen von morgens bis abends ununterbrochen geöffnet sein wird. Ausgestellt ist gegenwärtig, und zwar ausnahmsweise bis Dienstag einschliefßlich, ein Cyklus Paris, der in Köln noch nicht gezeigt wurde. Derselbe veranschaulicht neben zahlreichen Sehenswuürdigkeiten auch das Leben und Treiben in der Weltstadt, die so gern das"Herz Frankreichs" sich nennen läßt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Plattenlegerausstand. Das königl. Gewerbegericht fungierte am Samstag Mittag in viertündiger Sitzung in Sachen des Plattenlegerausstandes als Einigungsakt. Es handelt sich in der Hauptsache um Abschaffung der Accordarbeit; alle Arbeiten sollten im Tagelohn ausgeführt werden. Die Vertreter der Arbeitgeber erklärten die Einführung des Tagelohnes für undöglich, während die Arbeitnehmervertreter ihre Ansicht dahin äußerten, daß dieser sehr leicht einzufuühren sei, da der feste Lohn pro Tag im Bangewerbe überhaupt üblich sei. Nach längerer Beratung machte das Gewerbegericht einen Vorschlag dahingehend, daß der Accordlohn bestehen bleibe, daß aber ein Minimallohn von M. 6 pro Tag garantiert werde. Warten auf Material muß vergütet werden; die Platten sind an Ort und St lle zu schaffen. Hiermit erklärten sich beide Parteien einverstanden. Ferner wurde festgelegt: Ueberstunden sind möglichst zu vermeiden; wo solche erforderlich, wird 25 Proz., bei Nachtarbeit 50 Proz. und bei Sonntagsarbeit 100 Proz. Zuschlag gewährt. Den Plattenlegern soll der Mörtel usw. zur Arbeitsstelle geschafft werden. Wenn hierür kein Handlanger zur Stelle zu bringen ist, werden 20 Pfg. pro Quadratmeter Lattenlegung mehr gezahlt, wenn es sich um Arbeiten auf der zweiten Etage oder höher handelt Ueber die Erhöhung der Accordöhne usw. wurde man sich auch einig. Der Vertrag soll am 1. April in Kraft treten und bis 1. Oktober 1904 gültig sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Wasserstand des Rheines ist wieder im Fallen begriffen, nachdem derselbe am Freitag die Höhe von 1,77 Meter erreicht hatte. Gestern Abend zeigte der hiesige Pegel 1,70 Meter, gegen 1,63 Meter vor acht Tagen. Der Verkehr auf dem Strome ist recht lebhaft, die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff aber sehr beschränkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Witterung ist milder geworden. Gestern Nachmittag 4 Uhr zeigte das Thermometer+ 14 Grad Celsius. Bei Süwestwind war das Barometer im Fallen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurden vorgestern sieben Personen verbunden, die in Ausübung ihres Berufes Verletzungen erlitten hatten und ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Selbstmord. In einem Hause an der Zülpicherstraße machte am Freitag Abend ein Einwohner seinem Leben durch Erschießen ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Brand. In der Nacht zum Samstag brannte auf einem Kohlenlager an der Friesenstrße eine Holzbude nieder. Die Feuerwehr löschte den Brand in kurzer Zeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>u Englücksälle. In der Gabelsbergerstraße kam am Freitag Abend ein Mann zu Fall und erlitt einen Unterkieferbruch. -- Gestern Nachmittag stürzte in einem Geschäftshause an der Schildergasse ein Anstreicher von einer Leiter und trug einen Beinbruch davon. Die Verletzten wurden zum Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dort fanden ferner Aufnahme: ein Mann, der in einem Geschäfte in der Schildergasse schwere Verletzungen erlitten hatte, sowie ein Arbeiter, der sich an einem verrosteten Nagel eine Hand aufgerissen hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern Morgen kam in einer Fabrik zu Klettenberg ein Mann zu Fall und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>In einem Hause an der Freiheitstraße zu Deutz fiel am Freitag Abend ein etwa achtähriger Junge die Kellertreppe hinunter und verletzte sich so erheblich an einem Arme, daß er dem Hospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Besteigen des an der Ausschachtung Schildergasse 17--21 angebrachten Bauzannes ist mit Lebensgefahr verbunden und bei Polizeistrafe verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Karnevalistische Reichstag. Am vergangenen Mittwoch fand im großen Saale der Philharmonie das große Damenkomitee des Karnevalistischen Reichstags zum Besten des Wöchnerinnenasyls und der Augenheilanstalt für Arme statt. Dasselbe hatte einen guten Besuch zu verzeichnen, und mit köstliche Humor leitete der Präsident, Hr. Heinrich Foermer, die Sitzung, in welcher trotz der eisigen Temperatur, die während des ganzen Abends nicht wich, die beste Stimmung herrschte. Nachdem die Begrüßung der Damen und Gäste erfolgt war, ging man zum närrischen Treiben über, das Hr. Senator Karl Kny mit einer blumenreichen Rede eröffnete. Ihm folgte Hr. Peter Hild, der über das Weinen in solcher Weise sprach, daß er den Närrinnen und Narren die hellen Thräuen entlockte. Hr. Schneider bot ein Bouquet näfrischer Sinnsprüche, deren Anwendung an manchen öffentlichen Gebänden angebracht sei. Nun trat Frl. Hilda Millewitsch als jüngste Karnevalistin auf, und beklagte sich als Dienstädchen aus Dusseldorf über den Garnisonwechsel der Düsseldorfer Husaren, die demnächst nach Krefeld über siedeln werden. Die Zillerthaler brachten uun ihre herr ich u Chöre zum Vortrag und bedauerten lebhaft den zu ruhen Schluß der Düsseldorfer Ausstellung. Dem Doppelquartett Kuniäätspötz wurde lebhafter Dank zu teit. Zwei bewährte Karnevalisten, die Herren Peter Grausöger und Karl Grünebach, unterhielten die Narrenschar vortrefflich durch ihre Reden, und Hr. Peter Hrender glänzte durch einige seiner herrlich vorgetragenen Tenorlieder. Den Glanzpunkt des Abends bildete die Sarah Bernhardt der Frau Direktor Emma Millewitsch; fließendes Französisch wechselte in dem Vortrag mit drastischem Kölch. Lange währte es, ehe das Haus wieder zu Ruhe kam. Der Präsident ehrte den ebenfalls anwesenden Direktor Millewitsch nebst Familie, worauf dem beliebten Direktor des Theaters Millewitsch eine stürömische Ovation dargebracht wurde. Der Professor Säuerlich des Hru. Chr. Witt war wie inmer köstlich. Den Schluß des Abends bildete das Theatersück: E paar neu Schoon, dargestellt von dem beliebten Ensemble Frl. Stupp, Herren Witt und Blatzheim. Das Liederheft wies die bewährten Namen Theodor Klein, Jos. Müller, Gottfr. Foermer, Ant. Leinen, Karl Mermet und Fritz Reisinger auf. Der Karn valistische Reichstag darf mit seiner Schlußsitzung zufrieden sein, und hat mit derselben seinem 30jährigen Bestehen alle Ehre gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Prinz Eitel Friedrich von Preußzen wird heute Nach mittag hier eintreffen und im Hotel du Nord absteigen evangelische Presbyterium soll, nach dem Kirchl. Wochenblatt der Synode.-Gladbach, an die städtische Schulverwaltung die Bitte gerichtet haben,"daß die Lehrer der evangelischen Volksschulen ihre Schüler vor der Beteiligung an dem karnevalistischen Treiben warnen; sie spricht dieselbe Erwartung den Pfarrern der Gemeinde aus für die Kinder des Koufirmandenunterrichts und Kindergottesdienstes. Das Presbyterium beschrießt dem königlichen Konsistorium gegenüber zu erklären, daß, so lange die höchsten Autoritàäten des Landes den Karneval durch ihre Teilnahme unterstützen, es demselben machtlos gegenüverstehe. Das Presbyterium giebt dem königlichen Konsistorium zu erwägen, ob nicht eine dahingehende Kundgebung von seiner Seite Erfolg haben kann." Auffällig ist, daß diese Kundgebung auf dem Umwege über.-Gladbach bekannt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 133. Ab.-Ist. Serie A Carmen. Oper in 4 Akten von G. Bizet. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Montag: 8. Ist. bei aufgeh. Ab. Mannhäuser und der Sängerkrieg auf der Wartburg. Oper in 3 Aufz. von R. Wagner. Auf. 7, Ende nach 10 1/4 4 Uhr. Dienstag: 134. Ab.-Ist Serie B. Hoffmanns Erzählungen. Phantast. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von J. Offenbach. Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Platzkartenausgabe. Vom 1. März d. I. ab werden am allen Stationen, auf denen-Züge halten, die Platzkarten am Fahrkartenschalter verabfolgt. Im Interesse der Reisenden liegt es, wenn bei Lösung der Fahrkarte die erforderliche Platzkarte gleich entnommen wird. Die Platzkarten werden ohne Angabe eines bestimmten Platzes oder Wagens ausgegeben. Die Eintragung der Platzkarten erfolgt im-Zuge selbst, nachdem die Reisender Platz genommen haben Unseren ersten Bühnengrößen sind Dr. Roos' Katarrh-Dragees unentbehrlich geworden, und von ärztlicher Seite erfahren dieselben warme Förderung. Man verlange in den Apotheken nur Dr. Roos' Katarrh-Dragees in Originatschachteln a 1.#, Näh. ev. durch Dr. J. Roos, Frankfurt a. M (Best.: Menthon.03, Citrophen.00, doppelbors. Natron.6 Zucker.)*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
