<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389263</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Fortbildungsschulen. In dem von der Stadtverordnetenversammlung am I1. Dezember 1902 genehmigten Beschlußßentwurf war die Einführung der obligatorischen Fortbildungsschulpflicht für Ostern dieses Jahres vorgesehen worden. Nach einer Mitteilung des Hru. Beigeordneten Jesse in einer der letzten Sitzungen der Stadtverordneten hat aber der Minister erklart, daß Mittel für einen Zuschußß des Staates zu den entstehenden Kosten für dieses Jahr nicht zur Verfügung ständen. Es war somit fraglich geworden, ob die obligatorische Schulpflicht in diesem Jahre in Kraft treten würde. Wie wir erfahren, sieht die Vorlage, betr. die gewerbliche Zwangsfortbildungsschule, welche die Stadtverordnetenversammlung am Donnerstag beschäftigen wird, den 1. Mai d. I. als Termin für das Inkrafttreten der betreffenden Bestimmungen vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 144. Ab.-Ist. Serie D. Die Jungfrau von Orleaus. Rom. Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von Fr. v. Schiller. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: 145. Ab.-Ist. Serie A. Der fliegende Holländer. Rom. Oper in 3 Akten von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Dienstag: 78. Ist. bei aufgeh. Ab., 28. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludw. Fulda. Mittwoch: 99. Ab.- Ist. Zum 1. Male: Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Würtemberger Verein beging am Samstag Abend das Geburtsfest des Königs Wilhelm II. von Württemberg durch einen zwanglosen Herrenabend im oberen Saale des Hotelrestaurant Gutenberg, zu welchem die Mitglieder zahlreich erschienen waren. Auch Abordnungen der Bayern und des Hessen-Vereins nahmen an dem Feste teil, das bei Musik- und Gesangvorträgen, Reden und humoristischen Spenden einen sehr gemütlichen Verlauf nahm. Auf eine an den König gerichtete Huldigungsdepesche war durch den Kabinetschef eine sehr freundliche Dankesantwort eingelaufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>) An den Volksschulen finden, wie bereits mitgeteilt, in den Tagen vom 23</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>28. März die Entlassungsprüfungen statt, und in der Karwoche kommen die betreffenden Kinder zur Entlassung. In die Freude der Eltern, daß ihre Kinder dieses ersehnte Ziel erreicht, mischt sich die Sorge, welchem Lebensberuf sie dieselben zuführen sollen. Für die Mädchen ist die Lösung dieser Frage ja meist sehr einfach; nicht so für die Knaben, insbesondere für diejenigen nicht, welche dem Kaufmanns- oder Handwerkerstande zugefuührt werden sollen. Da gilt es vor allen Dingen, den geigneten Lehrherrn oder Meister ausfindig zu machen. Auf das Wohl ihrer Kinder bedachte Väter und Mütter konnte man schon seit Wochen auf der Suche nach solchen finden, und viele derselben machten manch vergeblichem Gang, bevor sie ihr Ziel erreichten. Sehr wünschenswert wäre es, wenn hierür besondere Auskunftsstelle geschaffen würden, die vielleicht schon kurz nach Neujahr ihre Thätigkeit zu beginnen hätten. Beiden Parteien würde recht viele Arbeit und Zeit erspart, und den Eltern würde auch eine gewisse Sicherheit gegeben, daß ihre Kinder nur dort in die Lehre vermittelt würden, wo man es mit der Ausbildung der Lehrlinge ernst nimmt und insbesondere auch auf ihre Fortbildung der in der Schule erhaltenen Kenntnisse in Fortbildungs- und Fachschulen bedacht ist. Für Handwerkslehrlingen würde hier wohl die Handwerkskammer zunächst in Betracht kommen, die ja auch in Nr. 36 des Kölner Lokalanzeigers auf die wesentlichen in Betracht kommenden Gesichtspunkte hingewiesen hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verbot des Viehtreibens in Köln-Ehrenfeld. Nach einer vom Polizeiräsidenten zu Köln erlassenen Polizeiverordnung darf in dem geschlossenen Stadtbezirk von Ehrenfeld auf sämtlichen Straßen Vieh nicht getrieben werden. Auf Grund dieser Polizeiverordnung wurde der Viehsändler C. mit einem Strafbefehl belegt. Er trug hiergegen auf richterliches Gehör an. Der Angeklagte machte geltend, daß die Polizeiverordnung, als dess 1 der Reichsgewerbeordnung widerstreitend, rechtsundültig sei, und vertrat auch die Auffassung, daß den Viehsändlern nicht zugemutet werden dürfe, Wagen zum Transport von Vieh anzuschaffen. In zweiter Instanz verurteilte das Landgericht den Angeklagten u. a. mit dem Hinweise darauf, daß in Ehrenfeld ein starker Fußund Wagenverkehr herrsche und das Interesse des einzelnen vor dem der Allgemeinheit zurücktreten müsse. Das Urteil des Landgerichts socht der Angeklagte mit der Revision an. Der Strafſenat des Kammergerichts hat sie zurückgewiesen. Er sprach aus, daß die Polizeiverordnung ihre rechtliche Stütze in dess 6b des Gesetzes vom 11. März 1850 finde, der die Ordnung, Sicherheit und Leichtigkeit des Verkehrs auf der Straße dem polizeilichen Verordnungsrecht unterstellt. Anderseits setze sich die Polizeiverordnung nicht mit dem SS 1 der Gewerbeordnung in Widerspruch. DerSS 1 beseitige nur solche Beschränkungen, die der Zulassung zum Gewerbebetriebe entgegeneständen, hindere aber nicht den Erlaß von Vorschriften, die die Ausübung des Gewerbes im Interesse der öffentlichen Ordnung regelten. Ob allerdings die Polizeiverordnung zweckmaäßig und notwendig, insbesondere ob es am Platze sei, für sämtliche Straßen von Ehrenfeld das Viehtreiber zu untersagen, darüber habe der Strafrichter nicht zu befinden. Diese Frage könne nur im Beschwerdewege zum Austrag gebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
