<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389248</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zufolge Gasvergiftung ist in der Nacht zum Montag ein Metzgermeister von der Weyerstraße gestorben. Der kräftige Mann, welcher sich gesund zur Ruhe begeben hatte, wurde am Morgen tot in seinem Bett aufgefunden. Das Schlafzimmer war mit Gas angefüllt; infolge irgend eines Umstandes war es unterlassen worden, den Gaskranen abzusperren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Düren, 22. Febr.190o.(Drahtber.) Wie die Dürener Ztg. über den Brand in Hürtgen weiter erfährt, sind im ganzen 85 Häuser total niedergebrannt, während 28 eventuell noch zum Wohnen in Betracht kommen. Die Häuser sind durchweg versichert; Versicherung ist die Rheinische Provinzial-Feuersocietät am beteiligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Paketen 1/1 Pfd. 50 Pfg., 1/2 Pfo. 25 war. überall käuflich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ern Dorn im Auge ist der Socialdemokratie der Erfolg des Centrums bezügl. der Witwen- und Waisenversicherung. Dem Centrum bleibt der socialpolitische Ruhm, so konnte Abg. Trimborn den Socialdemokraten im Reichstage zurufen,"daß wir die Sache zuerst in Gang gebracht und auf prak tischen Boden gestellt halsen, und das ist auch, was Sie ärgert!" Dieser Aerger kommt in den socialdemokratischen Blättern bei jeder Gelegenheit zum Vorschein, und macht sich bezeichnender Weise in Schimpfreden Luft. Das hiesige Organ der socialdemokratischen Partei kommt dann gewöhnlich mit seinen bekannten Ausfällen gegen den Kölner Reichstagsabgeordneten, Hru. Trimborn, ohne welche dieses Blatt nun einmal nicht fertig wird. Das ist ja auch ganz erklärlich. Derartige Leistungen, wie vor kurzem wieder ein Artikel in der Rheinischen Zeitung(Nr. 37), verraten gar zu sehr die Absicht, die Erfolge des Centrurus um jeden Preis herunterzureißen, als daß sie im einzelnen eine Widerlegung nötig machten. Die beste Antwort ist wohl die Frage: Warum haben die Socialdemokraten im Reichstage denn nicht gegen die Witwen- und Waisen Verhöhnung. nicht gegen den"Bettelpfennig" gedie doch früher so bereit waren, die"Wassersuppen" social der socialen Gesetzgebung ohne weiteres</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gereres abzulehnen! Dann hätte die socialdemokratische Presse, so oft sie über diesen Erfolg des Centrums herfiel, doch gleich--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
