<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389202</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Den Oberlehrern R. Lüngen von der Oberrealschule, G. Schmitz vom Marzellengymnasium, I. Vins vom Kaiser Wilhelmsgymnasium und L. Wulf von der Realschule hierselbst wurde das Prädikat als Professor beigelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Schwere Mißhandlung. In der Nacht zum Sonntag wurde auf der Ringstraße in der Nähe des Neuen Stadttheaters ein Schutzmann von jungen Burschen angerissen und derart mit Stöcken über den Kopf geschlagen, daß er sich im Bürgerhospital einen Verband anlegen lassen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Schlägerei. Am Samstag Abend entstand in der Zülpicherstraße eine Schlägerei. Einer der Beteiligten wurde in den Kopf gestochen und suchte Hülfe im Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal>y</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bendorf, Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1200 M. Gehalt, steigt bis 2000.; Bendorf, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 360 M. jährlich; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 104. Ab.-Ist. Serie D. Der Gaukler unserer Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten von I. Massenet. Anf. 7 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr. Dienstag: 105. Ab.-Ist. Serie A. Andreas Hofer. Volksoder in 4 Akten von Em. Moör. -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 73. Ab.-Ist. Abschiedsgastspiel des Königl. Hofschauspielers Aug. Junfermann. Zur Feier seines 50jährigen Künstlerjubiläums. Onkel Bräsig. Lebensbild in 5 Akten. Nach Fritz Renters"Stromtid". Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 1/4 Uhr. Dienstag: 74. Ab.-Ist. Die rote Robe. Drama in 4 Akten nach dem Französischen des Brieux.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
