<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389227</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kleinbahn Köln--Merkenich. Die heutige Stadtverordneten versammlung wird sich u. a. mit einer Vorlage über den Bau einer normalspurige Kleinbahn von Köln nach Merkenich mit einer Verbindung von Niehl nach dem Staatsbahnhof Nippes zu beschäftigen haben. Es handelt sich hierbei um einen Teil des.." Dormagen, über welche unsere Leser durch ein geteilte Denkschrift bereits unterrichtet sind. Den wird beabsichtigt, das Projekt Köln--Dormagen rücksichten und weil man annimmt, daß die ganze bindung von Niehl nach dem Staatsbahnhof Rippes zu beschäftigen haben. Es handelt sich hierbei um einen Teil des Projektes Köln-- Vormagen, über welche unsere Leser durch eine auszüglich mildem Vernehmen nach aus Sparsamkeitsganze Strecke nicht rentabel sei, nur von Köln bis Merkenich und die Abzweigung von dem Bahnhof Niehl nach dem Staatsbahnhof Nippes durchzufuühren. Die Linie schließt in Köln an der Neußertraße und zwar kurz hinter der Umwallung an die Geleise der Straßenbarn an, führt eine kleine Strecke über die Kanalstraße und läuft alsdann über eigenen Bahntörper zwischen Biehler- und Amsterdamerstraße bis in die Nähe der Windühlenstraße bei Niehl, wo sie die Niehlerstraße grenzt und alsdann westlich von der Ortschaft Niehl(hinter dem Friedhof) und dem an der Militärringstraße gelegenen Fort in gerader Richtung nach Merkenich führt. Von dem geplanten Bahnhof in Niehl zweigt ein Arm nach dem Güterbahnhofe ab. Die Kosten der Linie Köln-Merkenich(einschliefßlich der von der projektierten Gürtelbahn mitbenutzten Strecke) sind mit 2 850000 M.(nicht 285000., wie es in gestriger Nummer infolge eines Druckfehlers hieß) veranschlagt worden. Die Gesamtsumme der für die ganze Linie Kölndormagen aufzuwendenden Mittel veranschlagt die angezogene Denkschrift auf 4 065 000 M. Bekanntlich hat sich die Gemeinde Worringen bereit erklärt, für den Bau der Kleinbahn bis nach Dormagen 50*000 M. und der Landkreis Köln 25000 M. beizutragen. Außeadem will die Gemeinde Dormagen einen Beitrag zu den Kosten entrichten. Selbstverständlich fallen diese Beiträge fort, wenn die Bahn nur bis Merkenich geführt würde. Die Stadtverordneten werden also darüber zu entscheiden haben, welchem Projekt sie den Vorzug geben wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Fernsprechverbindung mit der Schweiz. Die Kölner Agentur des Wolffschen Bureaus meldet uns: Wir machten gestern Abend telephonische Sprechversuche mit Zürich, Bern und Genf, die sehr gut ausgefallen sind; die Verständigung war tadellos. Die Verbindung ist über Frankfurt-Straßburg ausgeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Englücksälle. In der Schnurgasse wurde am Montag Abend ein Mann von einem Hunde in das rechte Bein gebissen und so erheblich verletzt, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte. -- Gestern Nachmittag fiel auf dem Bergisch-Märkischen Bahnhofe zu Deutz einem Arbeiter eine Schiene auf die linke Hand, infolgedessen ihm zwei Fingerglieder vollständig abgeschlagen wurden. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Elsaßzutraße fiel gestern Morgen ein etwa siebenähriger Junge in Glasscherben und zog sich schwere Schnittwunden zu. Nachdem dem Verletzten auf der Samariterstation vom Roten Kreuz die erste Hülfe geleistet worden war, wurde er ins israelitische Asyl gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Festgenommen wurden eine Frauensperson wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Tagelöhner wegen Unterschlagung, ein Dienstädchen wegen schweren Diebstahls, ein Kellner wegen Diebstahls, ein Anstreicher wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Zusammenstoßß. Gestern Abend gegen 8 Uhr stieß Ecke Eigelstein und Machabäertraße ein elektrischer Wagen mit einem Petroleumwagen zusammen, wodurch eine größere Verkehrsstockung entstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vortrag. Am 25. Januar fand im Lokale des Hru. Stauf, Severinstrße, eine Sitzung des Arbeitervertretervereins statt, in welcher Hr. Dr. Katzenstein einen Vortrag hielt über die Wirkung des Alkohols. Reicher Beifall lohnte den Redner für seinen gediegenen Vortrag. Letzterer gab Anlaß zu einer eingehend Besprechung, in welcher die Alkoholfrage nach den verschiedensten Seiten beleuchtet wurde. Der Vorsitzende, Hr. Schimmel, teilte zum Schluß mit, daß am 1. Juli infolge der Neuregelung des ortsüblichen Tagelohnes im Krankenkassenwesen verschiedene Aenderungen eintreten würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Arbeitslosenversammlungen. Im Anschlugß an den in Nr. 25 veröffentlichten Artikel tein uns Hr. P. Pfütze mit, daß er in sämtlichen Versammlungen der Arbeitslosen, mit Ausnahme der ersten, als Vorsitzender fungierte und daß er den-Ausdruck"Reichstagskandidat Hofrichter" niemals gebraucht habe. Nur einmal sei der Ausdruck"Kandidat" gefallen, und zwar seitens eines Diskussionsredners.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Arbeitsnachweis der Landwirtschaftskammer. Die socialdemokratische Rheinische Zeitung druckte in ihrer Nummer vom 22. Januar d. J. die Bekanntmachung des Arbeitsnachweises der Landwirtschaftskammer betreffend den Bezug von Saisonarbeiten ab und knüpfte daran folgende Bemerkung:"Die Einfuhr ausländischen Getreides ist nach der Ansicht der Agrarier vom Uebel, denn sie verbilligt das Inlandsgetreide, und das muß deshalb durch hohe Zölle verhindert werden. Diejenigen, die sich gegen die Getreideölle auflehnen, sind Feinde des Vaterlandes, der nationalen Arbeit. Wenn aber die Agrarier ausländische Arbeiter einführen, zur Verbilligung der Produktionsbedingungen, zur Herabdraückung des Lohnes-- dann ist das recht und billig, ist wiederum zum Schutze der nationalen Arbeit erdacht. Die Konkurrenz des Auslandsgetreides ist vom Uebel, die Konkurrenz der Auslandsarbeiter aber von Segen-- so will es die moderne Agrarpolitik." Dazu bemerkt die Korrespondenz der Landwirtschaftskammer folgendes: 1. Jeder Versuch des Arbeitsnachweises der Landwirtschaftskammer in Verbindung mit den städtischen Arbeitsnachweisen, die"Arbeitslosen" aus den Städten auf das Land zu ziehen, ist mißglückt. 2. Jeder Versuch des Arbeitsnachweises in Verbindung mit den Generalkommandos des 7. und 8. Armeecorps, die entlassenen Reservisten als ländliche Arbeiter zu gewinnen, ist mißglückt; es ist auf alle Anfragen der Landwirte nicht ein einziges Angebot erfolgt. 3. Die rheinischen Landwirte ziehen deutsche Arbeiter den polnischen und russischen bei weitem vor; sie nehmen letztere nur, soweit sie deutsche nicht erhalten können, sind aber vielfach auf ausländische Arbeitskraäfte angewiesen, weil ohne diese die Fortührung ihres Betriebes ihnen undöglich gemacht würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 118. Ab.-Ist. Serie B. Gastspiel von John Coates. Faust und Margarete. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod. Auf. 7, Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 119. Ab.-Ist. Serie C. Die Journalisten. Lustspiel in 4 Akten von G. Freytag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Donnerstag: 82. Ab.-Ist. Undine. Rom. ZauberOper in 4 Akten von Alb. Lortzing. Freitag: 83. Ab.-Ist. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Akten von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Badische Verein hierselbst hat beschlossen, der Stadt Köln aus Dankbarkeit für deren Entgegenkommen bei dem letzteährigen Jubiläumsfeste ein lebensgroßes Oelgemaälde des Großherzogs Friedrich von Baden für das Wallraf-Richartzmuseum zu stiften, das bei der bekannten Malerin Frau Marie Pataky in Düsseldorf-- die seit kurzem in Köln eine akademische Malschule unterhält-- in Auftrag gegeben wurde. Von seiten der großherzoglichen Hofintendanz ist die Genehmigung des Großherzogs bereits eingegangen, wonach derselbe nach seiner Genesung die nötigen Sitzungen gewähren wird. Von derselben Künstlerin stammte das jüngst hier ausgestellte Bild des Grafen Häseler, das so großen Beifall fand. Die Uebergabe des neuen Gemäldes soll möglichst am 9. September d.., als am Geburtstage des Großherzogs oder bei der Enthüllung des Kaiserin Augusta-Denkmals, zu welcher der badische Hof voraussichtlich erscheinen dürfte, erfolgen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ein"beachtenswerter Fortschritt auf dem Gebie der Likör-Destillation ist durch die Firma Dr. W. Knecht &amp; Co. in Frankfurt a. M. erreicht worden. Dieselbe bringt unter dem Namen Sänis einen aus den feinsten und edelsten Alpenkräutern hergestellten Magenbitter auf den Markt, der die denkbar grössen Vorzüge in sich vereinigt und dosbalb berechtigtes Aufsehen erregte. Sänis ist ein aromatischer, seur pikant schmeckender Likör von ausgezeichneter Wirkung auf die Verdauungsorgane und wurden bei Magenbeschwerden, Darmträgheit etc. die besten Erfolge von den Aerzten beobachtet, sodass dieses Produkt dem Publikum empfohlen zu werden verdient. Probeflsache Mk..--, grosse Flasche Mk..50 Ueberall erhältlich. Haupt-Vertreter für Rheinland und Fesensson-33. Cöln a. Rh., Engelbertstrasse 60.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>ganzen Reiche hervorgersen, baß es gerodet. die Pische. bs Reichstages wäre, dazu Stellung zu nehmen. Aber auch zu, geben, daß die Sache formell nicht vor den Reichstag gehöre, so gehöre ja auch der Zolltarif formell nicht vor das Abgeordnetenhaus, und wie oft beschäftige gleichwohl dieses Haus sich m dem Zolltarif und anderen Fragen der Reichspolitik, für die doch eigentlich nur der Reichstag zuständig seil Sein Urteil über den Fall Löhing faßte Redner dahin zusgpinen, daß Löhing als auch die Finanzverwaltung Mißgriffe begangen haben. Was die Verlobung angehe, so sei e, erfreulich, daß der Minister in sehr bestimmter Weise in Abrede gestellt habe daß dieselbe der Grund der Entlassung gewesen sei. Doch könne geuse degenbeshibdeig beazsesigt, diese, badurch, deh se die Gott dem Allmächtigen hat es in seinem unerforschlichen mittags 161, Uhr, unsere, innigstgeliebte Ruter. Schwiegermutter. Großmutter, 10 Goldene hochzeit. Die Eheleute Rentner Peter Malzbenden und Frau Elisabeth, geb. Lücker, feierten gestern die goldene Hochzeit. Aus Anlaß des Jubeltage hatten die Nachbarn ihre Häuser beflaggt; das Haus des Ehepaares trug reichen Schmuck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>- Kalk,.Febr.1903. Am Samstag Abend fand auf der Haupt straße an der Kapelle ein Zusammenstoßß zwischen einem elektrischen Straßenbahnwagen und einem Brikettwagen statt. Hierbei wurde das in den letzteren eingespannt Pferd derart verletzt, daß es sofort abgeschlachtet werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Krankenhause fand ein Arbeiter Aufnahme, der in einer Deutzer Fabrik einen doppelten Fußgelenlbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Vom Rhein,.Febr.1903. Der Kahn Hoffnung, Schiffer Reinartz(Rheineürkheim), hinter dem Schraubendampfer Fritz zu Berg schleppend, hat sich am sogenannten Winkeler Wörth festgefahren. Das Schiff erlitt eine starke Leakage und ist alsbald gesunken. Vereins-Nachrichten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Der Verein Kölner Agenten hielt am Samstag Abend im oberen Saale der Restauration Altes Präpsidium eine zahlreich besuchte Versammlung ab, die Hr. Callmann leitete. Derselbe teilte mit, daß dem Centralverbande deutscher Handelsagenten seit der letzten Sitzung die Agentenvereine von Magdeburg, Dresden, Oldenburg, Stuttgart, München, Frankfurt a.., Mannheim, Essen, Dortmund und.-Gladbach beigetreten seien. Der Antrag, Verwandlung des Namens des Kölner Vereins in Verein der Kölner Warenagenten wurde einer Kommission von fünf Mitgliedern übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
