<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>26</day>
  </date>
  <ID>389282</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zum Ausstand der Verputzen wird uns noch gemeldet: Bis Dienstag Abend hatten 13 Unternehmer, die 82 Verputzen und Fuer beschäftigen, die Forderungen der Arbeiter bewilligt; die Zahl der Streichenden ist auf ungefähr 200 gestiegen. Die Lohnkommission ist noch nicht bei allen Unternehmern vorstellig geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 159. Ab.-Ist. Serie C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Deutscher Flottenverein. Am 23. März hielt die Geschäftsstelle für den Regierungsbezirk Köln ihre ordentliche Hauptversammlung ab. Aus dem Geschäftsbericht für 1902 ergiebt sich, daß die Zahl der Mitglieder im Regierungsbezirk Köln nahezu 5000 beträgt, und, ungeachtet erheblicher Aufwendungen für das Flottenfestspiel Hohenzollern zur See, das anläßlich der Anwesenheit der Kanonenboote im Sommer v. J. wiederholt im großen Saale der Lesegesellschaft aufgeführt wurde, über 5000 Mark an den Hauptverein nach Berlin abgeliefert werden konnten. Aehnlich war die Mitgliederbewegung im gesamten Verein, so daß die Zahl der Einzelmitglieder Ende vorigen Jahres fast genau so groß war, wie Ende 1901, nämlich rund 239000. Einschliefßlich der durch die körperschaftlichen Verbände dargestellten Mitglieder belief sich deren Zahl auf 630 000, gegen 625 000 Ende 1901. Die Hauptversammlung, welche die ausscheidenden Ausschußmitglieder wiederählte, nahm die Abhaltung von Flottenvorträgen in Köln und an anderere Orten für den nächsten Monat in Aussicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Rüdesheim, 24.März1903. Die ersten Probefahrten machte heute Nachmittag der neuerbaute Doppelschraubendampfer Bingen, für den Trajektverkehr Bingerbrück-Bingen-Rüdesheim bestimmt. Das auf der Rutthoffschen Schiffswerft in Kastel a. Rh. erbaute Boot kann 400 Personen aufnehmen und ist der Neuzeit entsprechend ausgestattet. Ein gleiches Boot, Niederwald, wird am 1. Mai eintreffen. Die beiden Schiffe werden namentlich für den Lokalverkehr Rüdesheim-Bingen Verwendung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Erzbischöfliches Diöcesar-Museum, Domhof 8. Geöffnet an Sonn- und Feiertagen 10--2, an Wochentagen--6. Eintritts geld an Wochentagen 50 Pfg., an Sonn- u. Feiertagen 30 Pig Die Volksbibliotheken an der Richard Wagnerstrße(Schule), " an der Spichernstraße 82, sind geöffnet Sonntags von 11--1 Uhr, Mittwochs von 12--1 Uhr. Die Lesehallen und Volksbibliotheken am Quatermarkt, sind geöffnet Sonntags von--8 Uhr nachmittags, an Wochentagen von--10 Uhr abends.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
