<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389273</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln, 18.März1903. Der Delegiertentag der rheinischen Centrumspartei wird auf den 3. April, nachmittags 2 Uhr, nach Köln(Bürgergesellschaft) einberufen werden. Die Einladungen kommen in nächster Woche zur Versendung. Am Morgen findet eine Sitzung des Provinzialausschusses Inthronisationsfeier. Hr. Obereräsident Nasse traf gestern Abend 7 Uhr hier ein und stieg im Hotel Disch ab. Heute folgt noch Hr. Regierungsräsident Frhr. v. Hövel aus Koblenz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der deutsche Kronprinz, welcher bekanntlich auf seiner Orientreise in Luxor an den Masern erkrankte, ist dort im Hause eines Kölner Landsmannes, des Hrn. Leo Pfahl, eingekehrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Stieger, Präsident der königlichen Eisenbahndirektion Köln, ist zum Nachfolger des in den Ruhestand tretenden Ministerialdirektor Möalhausen ausersehen. Hr. Stieger war vor seiner Berufung zum Eisenbahndirektionspräsidenten in Köln Mitglied der Direktion Elberfeld und dann bis Ende September 1897 vortragender Rat im Ministerium der öffentlichen Arbeiten. Dersell Die Beerdigung findet statt Donnerstag den 19. März, nachmittags 4 1/2 Uhr. vom Marinehospital(Kunibertskloster) aus; die feierlichen Exequien werden Samstag den 21. März, morgens 8 1/2 Uhr. in St. Ursula gehalten..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Köln, 17.März1903. Der Andrang zu dem am 19. d. zur Feier der Inthronisation des Hru. Erzbischofes Dr. Fischer stattfindenden gemeinschaftlichen Essen in der Bürgergesellschaft ist so groß, daß die Liste früher, wie ursprünglich beabsichtigt, geschlossen werden muß. Nachträgliche Anmeldungen werden daher kaum berücksichtigt werden können; ohne vorherige Anmeldung(siehe Festprogramm) ist die Teilnahme ausgeschlossen. Die Belegung der Tisch'Lätze geschieht seitens des Festausschusses in der Weise, daß einzelne Gruppen gebildet werden, die auf einer am Eingang des Saales aufgehängten großen Tafel näher bezeichnet sind. Vermittelst derselben vermag jeder Teilnehmer seinen Platz leicht zu finden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bezüglich der Gratulationscour sei bemerkt, daß die Zeit von 12 bis 1/2 1 Uhr für die Behörden vorbehalten ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Panorama International. Sehr häufig sieht man, wie Leute mit größtem Ernste Schlachtenbilder anspannen, die der Phantasie des Malers entsprungen sind. Wer aber erfahren will, wie es wirklich im Kriege zugeht, der hat dazu Gelegenheit in dem Panorama des Hru. E. Böhm, wo für diese Woche ein erster Cyclus von 50 Darstellungen des Krieges in China ausgestellt ist, die an Ort und Stelle aufgenommen sind. In Wahrheit bilden diese Cyclen eine illustrierte Geschichte der Wirren in China. Mau begleitet die Truppen an Bord eines deutschen Transportschiffs von Port-Said aus, lernt das Leben und Treiben an Bord kennen, landet mit dem berühmten Iltis vor den Takuforts, macht die Beschiedßung derselben mit, geht mit den Truppen an Land, sieht dort die Greuel des Krieges. Schauder erregt die Bestrafung der Gefaugenen; die massenhafte Enthauptung der Boxer. Ein Bild der Verwüstung bildet die Beschiedßung von Tientsin. Mau sieht das von den Deutschen erstürmte Thor, entsetzt sich über die Verbrennung toter Chinesen an der Stadtmauer usw. Auf dem Marsch nach Peking stößt man auf erschossene Boxer, die zur Warnung an Pfähle gebunden sind, kurz, es giebt eine Menge von Greuel, wie ein Rachekrieg sie mit sich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Eine Bauhandwerkerversammlung beschäftigte sich am Montag hauptsächlich mit der Baupolizeiverordnung. Man beschlossß, die Verwaltung der Stadt Köln zu ersuchen, dahin zu wirken, daß als Baukontrolleure technisch gebildete Personen angestellt werden. Ferner soll die Stadtverwaltung ersucht werden, dafür zu sorgen, daß den Vertrauenspersonen der gewerkschaftlichen Arbeiterversände Legitimationen ausgestellt werden, wonach sie berechtigt seien, Bautenkontrollen vorzunehmen. Der Vertrauensmann der Maurer forderte auf, ihn bei der Ueberwachung der Bauten zu unterstützen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Cantans Panoptikum hat nach dem Abzuge der afrikanischen Negertrupp schon wieder für neue Schaustücke gesorgt, welche dem Institute zweifelsohne viele Besucher zuführen dürften. Gleich beim Eintritt hat man Gelegenheit, das wahrsagende Haupt der Göttin Neith, das aus dem altägyptischen Tempel zu Memphis stammen soll, zu bewundern. Dasselbe ruht auf einem mehrere Meter hohen Säulenschaft, schließt auf Kommando die Augen und bezeichnet dann auf Befragen mit großer Sicherheit alle dem Direktor vorgehaltenen Dinge, darunter Wert und Jahreszahl von Münzen, Aufgabeort, Preis, Klasse von Eisenbahnfahrkarten, operiert mit vierstellige Zahlen und sagt den Besuchern die angenehmsten Dinge über die Zukunft. Im Specialitätensaal führt der Pariser Illusionist Mr. Mortonello auf offener Bühne die Enthauptung einer Dame vor. Nach der Exekution erscheint die"geköpfte". Dame vor dem Vorhang, um den äängstlichen Gemütern zu zeigen, daß der ganze Vorgang eben nur eine Illusion ist. In Auerbachs Keller fährt das Original-Wiener Kasperl-Theater unter Meister Rödels geschickter Leitung lustige Faxen auf, die in ihrem humorvollen Verlauf groß und klein viel Spaß machen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Alfons Schützendorf, vom hiesigen Konservatorium, welcher von Direktor Zimmermann an das Düsseldorfer Stadttheater verpflichtet wurde, giebt Freitag den 20. März, abends 8 Uhr, im Konzertsaal der Bürgergesellschaft einen Lieder- und Balladenabend, an dem Konzertmeister Franz Stahr(Violine) und Eugen Schützendorf (Klavier) mitwirken. M a0--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 152. Ab.-Ist. Serie D. Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 153. Ab.-Ist. Serie A. Mignon. Oper in 4 Akten von A. Thomas</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 80. Ist. bei aufgeh. Ab., 31. volkst. Ist. zu erm. Preisen: Die Journalisten. Lustspiel in 4 Akten von Gustav Freytag. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 104. Ab.-Ist. Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Katholischer Volksverein. Der zweite Vortrag, den Hr. Professor Aschenbrenner am Montag Abend hielt, war wiederum außserordentlich stark besucht. Hr. Gerissen gedachte zur Eröffnung der bevorstehenden Inthronisationsfeier und brachte ein freudig aufgenommenes Hoch auf den Herrn Erzbischof aus. Hr. Prof. Aschenbrenner behandelte diesmal das Thema: Der Gottesglaube und die verschiedenen Systeme der modernen Wissenschaft. Er legte seinen Ausführungen die Frage zu Grunde: Giebt es einen persönlichen, überweltlichen Gott? Das ist die wichtigste, folgenschwerste Frage, der sich keln denkender Mensch entziehen kann. Wie wir uns dieser Frage gegenüber entscheiden, das zu erörtern bleibt ein zweifacher Weg offen: Entweder erstens die positiven Beweise durchgehen für eine persönliche Existenz Gottes-- oder den anderen Weg beschreiten, die einzelnen Systeme der Wissenschaft durchgehen, um zu sehen, welche Wahl uns offen bleibt. Der Redner wählte den letzteren Weg und nahm der Reihe nach den Indifferentismus, den Agnosticismus, Kriticismus, Materialismus, Pantheismus, Pessimismus, Positivismus und die höchste Verirrung des menschlichen Geistes, den Satanismus, unter die Lupe der Kritik. Der knappen, prädisen Darlegung ihrer Lehren folgte jedesmal der Beweis ihrer Unhaltbarkeit mit logischer Schärfe, wobei es an einer guten Dosis Humor und berechtigter Satire nicht fehlte. Man weiß nicht, soll man mehr die Schärfe der Beweistührung bewundern oder die erstaunliche Gedächtnisskraft des Redners, der seinen ganzen Vortrag mit einer Menge von Citaten der verschiedensten in Betracht kommenden Philosophen ohne jeden schriftlichen Anhaltspunkt frei aus dem Gedächtnis vorträgt. Dabei reißt er die Zuhörer durch seine populäre Sprache förmlich mit sich fort und hält das Interesse von Anfang bis zum Schlusse wach. Den Schluß des glänzenden Vortrages bildete die Klage, daß durch die engläubigen Philosophen und ihre Systeme Tausenden und Abertausenden der Glaube aus dem Herzen gerissen wurde, aber an dessen Stelle nichts anderes als eine trostlose Leere geschaffen wurde. Alles Studium der philosophischen Systeme, schloß der Redner, führt uns zurück zur Beantwortung der Katechismusfrage: Wozu sind wir auf Erden? Wir sind auf Erden, um Gott zu erkennen, ihn zu lieben, ihm zu dienen und dadurch in den Himmel zu kommen. Nachdem der reiche, lang anhaltende Beifall sich gelegt hatte, sprach Hr. Gerissen dem Redner den Dank der Versammlung aus, unter lautem Beifall der Hoffnung Ausdruck gebend, bald die Jesuiten wieder zu uns zurückkehren zu sehen. Am nächsten Montag wird Hr. Kaplan Rüben sprechen. Sein Thema lautet: Babel und Bibel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ramadour Käse Stück 40 Gervais Stück 15, 20 u. 25 J St. Agatha l, Severinstrasse 18, Metzerstrasse II, Holbeinstrasse 67.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Eine öffentliche Musiker-Versammlung, welche sich mit der Konkurrenz der Militämusiker beschäftigte, nahm am Montag folgende Resolution an: Die heutige, zahlreich besuchte öffentliche Versammlung von Civilmusikern drückt ihre Verwunderung darüber aus, daß die in der Petition des Allgemeinen deutschen Musikerverbandes niedergelegten bescheidenen Wünsche, denen seitens des Reichstages Berechtigung und Anerkennung zugesprochen wurde, trotzdem von dem Bundesrate kurzer Hand abschnäglich beschieden worden sind. Die Versammlung bedauert diesen Beschlußß des Bundesrates auf das tiefste, kann sich aber im Interesse der Selbsterhaltung des Civilmusikerstandes nicht bescheiden, sondern muß nach wie vor verlangen, daß die thatsächlich bestehende schrankenlose Konkurrenz der Militär musiker von seiten der Regierungen anerkannt und diese"Mißstände", die auch vom Reichstage als solche bezeichnet wurden, endlich auch von seiten des Bundesrates abgestellt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>*. Straßenbahnunfälle. Gestern wurde Ecke Unter Käster und Heumarkt eine Arbeiterin von der Stadtgartenbahn angefahren und zu Boden geworfen. Die Arbeiterin hat sich aber nur einige Haut abschürungen am Kopfe zugezogen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Vorgestern Abend stießen in der Breitestrße ein Straßenbahnwagen und ein Karren zusammen Personen oder Materialien wurden nicht beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>-- Englücksälle. In einer Fabrik an der Vogelsangerstraße geriet am Montag Abend ein Fabrikarbeiter mit der linken Hand zwischen die Kammäder einer Maschine und erlitt erhebliche Verletzungen. Der Verletzte wurde dem St. Franziskushospital übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>In der Centraleisenbahnwerkstätte zu Nives kam gestern Mittag ein Arbeiter mit der linken Hand in eine Bohrmaschine und trug erhebliche Verletzungen davon. Der Verletzte kam ins Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Dort fand ein Mann Aufnahme, der in der Heiurich- straße gefallen war und einen Schulterbruch davongetragen hatte. -- In der Severinstrße kam ein Junge zu Fall und brach den linken Unterarm.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
