<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389236</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Viehsärter wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Cementarbeiter wegen Diebstahls, ein Musketier wegen Fahnenflucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Ueberfahren. In der Nacht zum Mittwoch wurde ein Versicherungsinspektor am Domkloster von einer Motordroschke umgefahren und erheblich am Kopfe verletzt. Der Verletzte wurde zunächst auf der Samariterstation an der Mariminenstrße verbunden und von dort mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mißhandlung. In der Nacht zum Mittwoch wurde eine Frau, welche, aus mehreren Kopfwunden blutend, bewußtlos auf der Straße lag, zum Bürgerhospital gebracht. Die Frau soll von ihrem Manne mißhandelt worden sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Verband der Schützenvereine beschäftigte sich vor gestern mit den Bestrebungen des Kölner Schießplatzvereins. Nach längerer Beratung beschlossß der Verband im Prinzip, an der Verwirklichung des Planes zur Anlage eines Schießplatzes mitzuarbeiten, jedoch hält der Verband die in Aussicht genommene Ausdehnung als zu weitgehend. Es wurde eine Kommission gewählt, bestehend aus dem Vorsitzenden, dem Ober-Schützenmeister und einem Schützenmeister, um mit dem Schießplatzverein in Verbindung zu treten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der Suppenverein Köln-Süd übt seit dem 1. Dezember v. J. seine segensreiche Wirksamkeit aus. Jeden Mittag werden in einem großen Saale von Maria-Hilf in der Rolandstraße 110 bis 120 schulpflichtige Kinder gespeist. Wir hatten gestern Mittag Gelegenheit, die Einrichtung in Augenschein zu nehmen. An langen, weißgedeckten Tischen saßen 112 Schulkinder und ließen es sich gut schmecken. Es gab Erbsensuppe, die vortrefflich schmeckte. An anderen Tagen giebt es abwechselnd Bohnen-, Graupen-, Sauerkraut- oder süße Suppen mit Fleisch oder Eier. Es werden alle Kinder des südlichen Stadttheiles, von denen man nach Prüfung der Verhältnisse annehmen kaun, daß sie mittags kein warmes Essen erhalten, täglich gespeist. Damen besserer Stände aus jenem Stadtviertel haben es übernommerk, die Suppen und das Fleisch einzuteilen, während größere Zöglinge von Maria-Hilf den Kindern das Essen servieren. Der Verein zahlt an die Anstalt für das Zubereiten der Speisen täglich 22 M. Größere Kinder lesen während des Essens den Kleinen aus einem Buche erbauliche Geschichtchen vor, und die Kontrolle wird von Hru. Pfarrer Haas oder den Tamen des Vorstandes, Frau Stelzmann und Frau Firmenich, ausgeübt. Möge es dem Vereine an Unterstützung der Bürgerschaft nicht fehlen, damit er auch für die Folge seine segensreiche Thätigkeit ausüben kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bühnenangehörigen der Kölner Stadttheater erlassen eine Erklärung, in welcher sie ihrem Bedauern über die Hand längsweise der städtischen Theaterkommission Ausdruck geben, indem diese"1. Hru. Direktor Julius Hofmann erlaubte, von seinem Vertrage unter Anwendung des berüchtigten Kündigungsparagraphen, feinst. Em. Schellfisch, Kabeljau, Seezungen, Steinbutt, Heilbutt, Rottungen, a. Rheinsalm, Hechte, Zander, leb. Karpfen, Aale, Backfische, neuen gew. Laberdan, Trittlinge, echte Monik. Brateückinge, ger. Rheinlachs, Aale, echte Sprotten, ff. Delikat.- u. Bist.-Heringe 2c. alle Konserven, Delikatesse., Käse, Ein ausgehendes Cigarrengeschäft mit Pfeifen- und in einem lebhaften Städtchen, steht sofort wegen anderweitiger Beschäfti gung billig zu verkaufen. Sehr zu empfehlen für solche, welche noch Nebenerwerb haben. Fr.-Offert. unter 7. A 814 a. d. Geschäfasst. d. K. V.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Stück 5" Dutzend 55 J, 100 Stück K.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>, goldene und silberne, neu und wenig gebraucht, darunter die feinsten Präcision- und Repetierwerke. Chronographie als wirklicher Gelegenheitskauf unter langeähriger Garantie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Angermeyer u. Frau. Pantaleonstrasse 1.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 126. Ab.-Ist. Serie B.(Richard Wagners Todestag.) Die Meistersinger von Nürnberg. Oper in 3 Aufz. von Richard Wagner. Samstag: 127. Ab.-Ist. Serie C. Das süße Mädel. in 3 Akten von Reinhardt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadtleute: 85. Ab.-Ist. Cyran von Bergerac. Rom. in 5 Aufz. von E. Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda. Ende 9 1/2 Uhr. Freitag: 86. Ab.-Ist. Die Lokalbahn. in 3 Akten von Ludwig Thoma.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kölner Grundstücks- und Wohnungsählung vom 1. Dezember 1902. Durch die Grundstücks- und Wohnungsählung vom 1. Dezember v. J. wurde nach der vorläufigen Feststellung eine ortsanwesende Bevölkerung von 383782 Personen ermittelt. Dies Ergebnis bleibt hinter der durch Fortschreibung. d. h. durch Berechnung Meine Herren! Ich habe unn schon Jahren die besten Dorsche für Sie die in den kalten Gewässern um diese Inseln Lofoden-Dorsche sind die feinsten in der ganzen Welt. Von den Fischen, die ich mit dem Haken an langer Leine fange, suche ich für Ihren Bedarf nur die beste Qualität aus. In allen den langen Jahren, in denen ich für Sie arbeite, habe ich Ihnen niemals minderwertige Ware geliefert und dies ist der Grund, warum die Qualität dieses wunderbar heileräftigen Oeles, das ich Ihnen von der Leber dieser Fische herstelle, immer und ausnahmslos die feinste Qualität ist, die von Norwegen verschifft wird, und dies bedeutet die erste Qualität, die sich in der ganzen Welt beschaffen läßt. Wenn das gute deutsche Volk nicht minderwertige Ware, sondern die wirklich beste Qualität wünscht, dann wird es eben nur die Emulsion kaufen, welche auf dem Umschlag obiges Bild trägt, die Abbildung eines Lofoden-Dorisches und Ihres An Herrn Scott&amp; Bonne, Ltd. Fischers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Verleumdungen katholischer Priester. Mit welcher Fri polität makellose Priester von gewisser Seite verleumdet werden, zeigt folgende im Anzeigentheil der heutigen Nummer des Local-Anzeigers veröffentlichte Erklärung:"Die von mir ausgegangene und von mir zuerst auf dem städtischen Gaswerke verbreitete Verleumdung des Hru. Pfarrers Bruders zu Köln-Bickendorf nehme ich als gänzlich grundlos und unwahr zurück. Derselbe hat sich während seines ganzen Aufenthaltes in meinem Hause, der zu seelsorglichen Zwecken erfolgt war, mit edlem Anstand und mit Würde gegen jedes meiner Familien- mitglieder benommen. Ich bedaure schmerzlich, den makellosen Priester durch meine Verleumdung gekränkt zu haben. Köln-Bickendorf, den 10. Februar 1905.(gez.) August Filles."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Gereonstrße kam vorgestern Abend eine Frau zu Fall und erlitt einen Fußbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>In der Kettengasse zog sich ein Mann durch Fall einen Fußbruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Im Betriebsbahnhofe der elektrischen Straßanbahnen in der Weißbuttengasse fiel ein Mann von einem Wagen und erlitt erhebliche Kopfverletzungen. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Dort wurde u. a. Hülfe geleistet: einem Kinde, das ein Zweipfennig, stück verschluckt hatte, sowie einer Frau, der beim Waschen ein Nagel in eine Hand gedrungen war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Gestern Nachmittag wurde auf der Veulverstraße zwischen Köln und Ehrenfeld ein Bäckergeselle, welcher einen(Hand-) Brodwagen zog, von einem elektrischen Straßenbahnwagen erfaßt und zur Seite geschleudert. Der Bäcker erlitt einen Schädelbruch und wurde ins Bürgerhospital gebracht. Sein Zustand ist bedenklich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Vermißt. Seit dem 29. Januar ist der Fabrikarbeiter Hub. Hicks spurlos verschwunden. Derselbe war in Begleitung dreier Kollegen und hat mit denselben an dem Abende des genannten Tages mehrere Wirtschaften besucht. Der Vermißte hat sich auf dem Eigelstein von seinen Kollegen entfernt, und seitdem fehlt von ihm jede Spur. Der Mann ist 49 Jahre alt, von kleiner Statur, trägt blonden Schnurrbart, graugestreift Hose, grünliche Lodenjoppe und Stiefel mit Korksohlen. Diejenigen, die Angaben über den Aufenthalt des Vermißten machen können, werden gebeten, Mitteilungen an Frau Hicks, Buschgasse 16, gelangen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
