<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389267</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 147. Ab.-Ist. Serie C. Othello. Große Oper in 4 Akten von G. Verdi. Auf. 7, Ende 10 Uhr. Samstag: 148. Ab.-Ast. Serie D. Fatinitza. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 100. Ab.-Ist. Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Bekannt! Beliebt! Bedeutend! Bevorzugt! ist das Tapeten-Versand-Haus von Naturelltapeten von 9 Pag. an, Goldtapeten und blau-weiße Cn. 100 Muster mit Preisen in den 4 Schaufenstern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Mittlere Postcarriere. In vielen Oberpostdirektionsbezirken fehlt es an Anwärtern für die mittlere Postlaufbahn. Junge Leute mit der Berechtigung für den einjährigen Militädienst finden in derselben eine gute Versorgung, indem sie bei dem Eintritt als Gehülfen die Aussicht erlangen, in Stellen für Postdekretäre, Oberpostsekretäre und Postmeister einzuraücken. Auch sind ihnen Stellen für Bureauund Kassenbeamte vorbehalten, die vorerst noch mit Anwärtern der höheren Laufbahn besetzt werden.(Gehalt bis 4200 M. nebst dem gesetzlichen Wohnungsgeldzuschuß.) Die Postanstalten sind angewiesen, sich mit den Leitern höherer Lehranstalten ins Benehmen zu setzen und jede Auskunft bereitwilligst zu erteilen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei Ed. Schulte in Köln ist zur Zeit das von Hofgoldschmied Jos. Kleefisch(Firma Gabriel Hermeling) entworfene und ausgeführte Schreibzeug der Großen Karnevalsgesellschaft Köln ausgestellt. Auf einer grünen Quixplatte erhebt sich von einem Lorbeerwulst umrahmt ein Postament, über welches eine reich emaillierte Decke gelegt ist, auf der die Jnsignien des Prinzen Karneval, Scepter und Pritsche, ruhen. Die beiden letzteren werden gehalten von einer "Eule der närrischen Wissenschaft", welche, mit der reich emaille erten Bellenütze und dem Wappen der Gesellschaft geschückt, einen öchst originellen, echt karnevalistischen Abschlußß des Ganzen bildet. Die Decke zeigt auf den herunter hängenden mit Bellen geschückten Zipfeln vorne das Kölner Wappen, rechts und links zwei Maskenöpfe, ebenfalls in reichem Emailschmuck. Eine im Charakter gleichfalls monumental gehaltene silbervergoldete Ballustrade umrahmt das Mittelstück, so den reichen Eindruck des Ganzen noch wirkungsvoll erhöhend. Das sowohl in seiner Idee, wie in seiner Ausführung prächtig gelungene Schreibzeug ist in Verbindung mit dem"Goldenen Buch" bestimmt zum Gebrauch bei Anwesenheit hoher Gäste in der genannten Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Paul, S. v. Paul Breuer, Agent. Unter Goldschmied 1d.- Karl, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Katharina. T. v. Heinrich Genenich, Buchdrucker, Gilbachstraße 34.Bernadotte, T. v. Dr. Fritz Eltzbacher, Bankier, Deutscher Rina 42.Friedrich, S. v. Paul Rothschild, Gerichtsmass., Herwarthstr. 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Elise, 2. v. Ferd. Stichling, Klempner. Bismarckstr. 24.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jos. Klotz, Metallschleifer, v. Aachen, u. Kath. Pütz, v. hier.-Os'ar Stauf, Buchhalter, v. hier. u. Louise Noetzel. v. Danzig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtgarten. Die so sehr beliebten Sonntagskonzerte im Stadtgarten finden vom 15. d. M. ab wieder von nachmittags 3 1/2 Uhr bis abends 11 Uhr statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion, Schutzmann, 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Hechingen, Königl. Realschule, Schuldiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M. - Hillesheim, Bürgermeisteramt, Polizeidiener und Wegeaufseher, 800 M. Gehalt, steigt bis 1300 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kessenich, Bürgermeisteramt Poppelsdorf, Nachtwächter, 600 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Mülheim(Rhein), Kreisausschußß, erster Gehülfe bei der Sparkasse des Landkreises Mülheim(Rhein), 1200 M. Gehalt, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Pfalzen, Bürgermeisteramt zu Errang, Polizeidiener, 210 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Rheydt, Bezirk Düsseldorf, Königl. Handels- und Gewerbeschule für Mädchen, Schuldiener, 900 M. Gehalt, steigt bis 1200 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Steinfeld, Kreis Schleiden, Königl. Erziehungsanstalt, Hülfsaufseher, 900 Mark jährlich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Trier, Königl. Staatsanwaltschaft bei dem Landgerichte, Kanzleigehülse, monatlich etwa 90 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Bröthaler Eisenbahn in Hennef(Sieg), acht Bremser, je 2,20 M. Tagelohn</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, zehn Anwärter für den Zugbegleitungsdienst, je 900 M. Jahresbesoldung, steigt bis 1200., event. 1600 bzw. 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Wittlich, Königl. Gefängnis, Hülfsausseher, 900 M. jährlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
