<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389220</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Panorama International, Breitestrße 96, ist für diese Woche ein Cyklus von Berlin zu sehen, der in Köln noch nicht gezeigt wurde. Man sieht da alle die Orte, an denen sich das festliche Treiben in diesen Tagen abspielt. Zunächst das kaiserliche Schloß von außen und zwar von den verschiedensten Seiten. Mit dem Anmarsch der Wachtcompagnie gelangen wir in den Schloßhof und über die große Treppe und die Korridore in den weltberuühmten Weißen Saa. den Thronsaal mit den Thronsessel, den Schwarzen Adler-, den Goldenen, den Kavalier- und den Elisabethsaal, die Kapelle usw. Alsdann geht's die Linden entlang zu dem Palais des alten Kaisers und des Kaisers Friedrich, zur Hauptwache, zum Museum bis aus Brandenburger Thor. Es erscheinen dann in dem Cyklus: das Reichstagsgebäude, das frühere Abgeordnetenhaus, das Kgl. Schauspielhaus. da. Rathaus. Mehrere Ansichten zeigen den großartigen Verkehr in der Königsstraße, Unter den Linden, in der Friedrichstrße, am Alexanderplatz usw. Von Kirchen sieht man die Marienkirche, die älteste Kirche Berlins, die katholische Hedwigskirche, die französische Kirche und die Kaiser Wilhelm-Gedächtniskirche. Des alten Kaisers wird man sich lebhaft erinnern, wenn man das schlichte Arbeitszimmer sieht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Brand. In einem Hause am Simarplatz zu Ehrenfeld entstand vorgestern Nachmittag ein Zimmerbrand, den die freiwillige Feuerwehr von Ehrenfeld nach kurzer Zeit löschte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 115. Ab.-Ist. Serie( Der Gaukler unserer Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten von I. Massenet. Das war ich! Dorf-Idylle in einem Aufz. von Leo Blech. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 5. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Akten von Ch. Gounod</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Donnerstag: 60. Ist. bei aufgeh. Ab., 18. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Freitag: 61. Ist. bei aufgeh. Ab. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die großten Plätze. Ein Architekt hat, wie das Neue Wiener Tageblatt mitteilt, eine Aufstellung über die Ausdehnung der verschiedenen großen Plätze Europas gemacht. Dabei hat sich herausgestellt, daß, was Umfang anbetrifft, das Marsfeld in Paris mi 112 000 Quadratmeter an der Spitze steht. Dann folgen: der Königsplatz zu Berlin mit etwa 10 000 Quadratmeter, der Rathausplatz in Wien mit 90000 Quadratmeter, die Vlace de la Co##corde in Paris mit 85000 Quadratmeter, der Waterlooplatz: Hannover mit 60 000 Quadratmeter, der Augustusplatz in Leipzigs mit 27000 Quadratmeter, der Neumarkt in Köln mit 25.000 Quadratmeter, der Atmeidan- oder Hippodromplatz in Constantinopel mit ebenfalls 25000 Quadratmeter, der St. Petersplatz in Rom mut 21000 Quadratmeter, der Trafalgar Square in London mit 20 000 Quadratmeter, der St. Markusplatz in Venedig mit 12000 Quadratmeter und schließlich der Kleberplatz in Straßburg mit 11.000 Quadratmeter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
