<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>12</day>
  </date>
  <ID>389266</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Schneider-Zwangs-Innung beschäftigte sich vorgestern Abend mit dem von der Lohnkommission eingereichten Lohntarif. In demselben sind die festen Mindesteöhne bei lehnstündiger Arbeitszeit für Tagschneider wie folgt festgesetzt: 1. Klasse 28., 2. Klasse 26., 3. Klasse 24 M. pro Woche; die Reparaturarbeiten 25. 24 bzw. 23 M. pro Woche. Ueberstunden sollen mit 50, 45 und 40 Pfg. bezahlt werden. Bei freier Station soll ein Minimal-Wochenlohn von 8 M. gezahlt werden. Der Lohn soll bis späbestens Samstag Mittag 12 Uhr ausbezahlt werden. Obermeister Schmitz bemerkte hierzu, daß man in Köln bisher Lohntarif nicht gekannt habe; die Frage sei nun, ob die Mitglieder der Innung gewillt seien, nach einem bestimmten Lohntarif arbeiten zu lassen. Der Altgeselle des Gesellenausschusses, Rulffs, begründete die Forderungen. In anderen Städten bezahle man seit 20 Jahren nach Lohntarifen und zwar nach höheren als die Gehüleenschaft hier verlange. Der heutige Durchschnittslohn für den Schneidergesellen betrage in Köln nur 800 M. pro Jahr. Die Forderungen seien von beiden Parteien aufgestellt; man wünsche eine gütliche Einigung, scheue aber auch nicht einen Kampf. Obermeister Schmitz sand es eigentümlich, daß die Gesellen bei freier Station nur 8 M. verlangten; im übrigen seien die von den Gesellen festgesetzten Preise geradezu rigoros. Wenn die kleineren und mittleren Meister diese Löhne zahlen müßten, würden sie zu Grunde gehen. Er sei überzeugt, daß die Meister lieber ihre Geschäfte an die Gesellen abtreten möchten und als Gesellen arbeiten, wenn die vorgeschriebenen Löhne bewilligt würden. Die Meister waren im allgemeinen nicht gegen die Bezahlung nach Lohntarifen; man vermißte aber im aufgestellten Lohntarif Bestimmungen für die Konfektion. Man dürfe nicht nur die Maßgeschäfte allein treffen wollen. Die Vertreter der Gehülfen betonten, daß die Meister selbst die großten Vorteile hätten, wenn bestimmte Lohntarif festgesetzt würden, da dadurch auch die Konkurrenz zum Teil beseitigt werde. Von selten der Meister bestritt man dieses, denn die größeren Geschäfte würden auch in Zukunft Maßanzüge für 38 und 40 M. liefern und diese von besseren Konfektionsarbeitern aufertigen lassen. Ein Antrag, in Zukunft nach Tarifen zu zahlen, wurde angenommen. Hierauf wurde eine aus sechs Meistern bestehende Lohnkommission gewahlt, welche am Donnerstag in Thätigkeit treten wird. Laut dem Kassenbericht betrugen die Einnahmen 3701., die Ausgaben 3236., sodaß ein Bestand von 465 M. verbleibt. In den Vorstand gewählt wurde Herr Körper, in den Ausschuß die Herren Pappelbaum und Röler. Nach lebhafter Debatte wurde schließlich eine Kommission zur Revision des Statuts und der Mitgliederliste gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung des Kölner Naturheilverein I wird am Samstag den 14. März. abends 8 1/2 Uhr, im großen Saal der Lesegesellschaft, Langgasse 6, Hr. Dr. E. Schaarschmidt aus Leipzig über das Thema sprechen: Der Magen in gesunden und kranken Tagen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Persou-Nachrichten. Dem Herrn A. Sauerwald, Inhaber einer Musikalien- u. Jnstrumentenhandlung sowie eines Piano- fortemagazins in Köln ist vom König von Rumänien der Titel eines königlichen Hoflieferanten verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Populäwissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Heute(Donnerstag) wird Hr. Oberlehrer Dr. Sieburg (Bonn) über Reiseerinnerungen an klassische Stätten Griechenlands und Kleinasiens Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinbücken. Der jetzige Brückenächter ersuchte uns darauf hinzuweisen, daß der Umtausch sowie die Abstempelung der bei dem früheren Brückenächter, also vor dem 1. März d.., gelösten Vergünftigungs- bzw. Abonnementskarten sowie Fuhrwerksscheine spätestens bis zum 15. d. M. auf der Geschäftsstelle der Brückenzollverwaltung feste Brücke erfolgen muß, da sonst diese Ausweise ab 15. März d. I. ihre Gültigkeit verlieren und eingezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vermächtnis. Im Local-Anzeiger Nr. 67 vom 11. März findet sich eine Notiz über ein Vermächtnis des verstorbenen Herrn Roth in Firma Meyer, Roth&amp; Pastor zu Gunsten der Arbeiter der Firma in Höhe von 15000 M. Wie uns von wohlunterrichteter Seite mitgeteilt wird, hat Herr Roth an Angehörige der Fabrik im ganzen 19000 M. vermacht, wovon allerdings 15*000 M. allein den Arbeitern zu gute kommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei Mausardendieben, die in letzter Zeit verschiedene Liebstähle im südlichen Teil der Neustadt ausgeführt haben. Der eine der Diebe ist etwa 24 Jahre alt mit langer, schiefer Nase, der andere ist etwa 29 Jahre alt und hat nur ein Auge; einer führt eine Hutschachtel bei sich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 146. Ab.-Ist. Serie B. Boccaccio. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Freitag: 147. Ab.-Ist. Serie C. Othello. Große Oper in 4 Akten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 78. Ist. bei aufgeh. Ab., 29. volkst. Ist. zu erm. Preisen. An der Grenze. Schauspiel in 4 Aufz. von Emil Kaiser Anf. 7 1/2 . Ende gegen 10 Uhr. Freitag: 100. Ab.-Ist. Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Kölner Fußballklub 1899 spielte am vergangenen Sonntag den 8. d. mit seiner zweiten Mannschaft gegen die zweite Mannschaft des Kölner Fußballklubs Borussia(Meisterschaftsspiel, zweite Klasse). Borussia trat mit einer geschwächten Mannschaft an und konnte nicht verhindern, daß sein Gegner mit 9 zu 1 Sieger blieb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Im katholischen Gesellenverein wurde in der außserordentlich gut besuchten sonntäglichen Versammlung am 8. d. M. über die Bedeutung der Presse im allgemeinen, und die Förderung der katholischen Lokalpresse im besonderen, von dem Schriftführer des Kartellverbandes der katholischen Vereine, Hru. Lahr, ein mit lebhaftem Interesse und großem Beifall ausgenommener Vortrag gehalten. Die Ausführungen des Redners, in welcher Weise speciell die katholische Lokalpresse gefördert werden könne, fanden lebhafte Zustimmung und noch besondere Unterstützung durch Hru. Kaplan Dr. Kruchen und Hru. Bungartz, Vorstandsmitglied des Geſellenvereins</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Für die Ehren- und selbständigen Mitglieder des Vereins hatte bereits früher eine Versammlung mit dem gleichen Thema stattgefunden, und fanden auch hier die überzeugenden Darlegungen des Hru. Dech allgemeine Zustimmung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Katholische Arbeiterverein Köln-Mitte veranstaltete am Sonntag Abend in seinem Vereinslokale bei Bendheuer eine erhebende Papstfeier. Das Lokal war bis zum letzten Platze gefüllt. Die Papstüste prangte zwischen Blumen und Fahnen. Der Präses des Vereins, Herr Kaplan Wilh. Fehlen, legte die hohe Bedeutung der Feier besonders für den Arbeiter dar. Aus Kindesmund wurde durch Deklamationen dem Papste die Huldigung des Vereins dargebracht. Nachdem ein Papstlied gemeinschaftlich gesungen war, schilderte Herr Kaplan Cremer von St. Peter die Bedeutung Leo XIII. für die Kirche. Herr Kaplan Eppenich von St. Alban entwarf ein ansprechendes Bild der segensreichen Wirksamkeit des h. Vaters zur Hebung der socialen Schäden der Gegenwart. Mit einem Hoch auf den Jubelgreis schloß der hochw. Herr seinen Vortrag. Der Gesangchor des Vereins trug einige schöne dem Feste entsprechende Chöre unter der Leitung des Dirigenten Herrn Eppenich vor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Reiferüfung. Vorgestern und gestern fand am hiesigen Friedrich Wilhelm-Gymnasium unter dem Vorsitze des Direktors Geheimrat Prof. Dr. Leuchtenberger die mündliche Reiferüfung von nenn Extraueern statt, von denen fünf bestanden. Besondere Anerkennung fanden die Leistungen eines hiesigen, im höheren Mannesalter stehenden Kaufmanns, bis gegen Ende des vergangenen Jahres Inhaber eines größeren Geschäftes, der sich während seiner knapp bemessenen Mußstunden mit erstaunlichem Fleiße"wissenschaftlichen Studien gewidmet hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Das Kaiserliche Postamt Köln-Deutz ersucht uns darauf hinzuweisen, daß die unten aufgeführten Straßen und Straßenteile zwar auf früherem Deutzer Gebiet gelegen sind, jedoch zum Beſtellbezirk der nächstgelegenen Postanstalten in Kalk bzw. Köln-Humboldtkolonie gehören. Postsendungen müssen, um Verzögerungen zu vermeiden, auch dementsprechend adressiert werden. Zur Postanstalt Köln-Humboldtkolonie gehören: Esserstraße, Grembergerweg 35--71 und--96, Nassaustraße, Astheimer Straße. An der Pulversühle Rotshover Straße 118--179 und 170--214, Theoderichstraße, Usingerstraße von 19 und von 2 ab, Volpertusstraße, Im Walserfeld 83--85 und Wattstraße. Zum Postbestellungsbezirk Kalk gehören: Gießener Straße 74--86, Kalter Straße 114--27 und 28--100, die Straße jenseits des alten Friedhofes. Rolshofen Straße 42--78 und 86--108 Usingerstraße 1, Vinster Straße--46, Vingstweg 73 nebst zwei Häusern ohne Nummer, Im Walserfeld 114--406, 205 und 491 und die Wippertürther Straße(links: Haus ohne Nummer und jenseits der Bahn--18). 4--</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
