<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389274</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das 15. Abonnementskonzert der Bürgergesellschaft welches einen guten Besuch aufwies, leitete Max Granzow ein mit voo. Seb. Bachs Präludium und Fuge mit eingefügtem Choral ur Orchester. bearbeitet von S. 900 Sein einstudie Orchester, bearbeitet von I. Abert. Fein einstudiert war sie fünfte Symphonie(-moll) von Beethoven, deren Wiedergabe orn. Granzow und seiner Kapelle alle Ehre machte. Besonders wirkungsvoll war der zweite Satz(Andante con moto). Hr. Konrad jamrath(Köln) führte zwei eigene Kompositionen vor; das Minne lied zeichnet sich besonders durch geschmackvolle Jnstrumentation aus; eses sowohl wie der Marsch der Elgersburger Ritter sprachen sehr an und trugen dem Komponisten lebhaften Beifall ein. Im zweiten Teile ließ Granzow u. a. die Ouverture zu Maximilian Robespierre von H. Lidoff sowie Divertissement aus den Meistersingern spielen und aab in denselben weitere Beweise der Leistungsähigkeit seines</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kommunalbesteuerung der Angestellten früherer Privatbahnen. Der Eisenbahnbetriebssekretär L. zu Köln, der bei der früheren Köln-Mindener Eisenbahn angestellt war, ist von dem Staate bei deren Erwerb übernommen worden. Seit dem Jahre 1895 lebt er im Ruhestand. Bei seiner Veranlagung zur Gemeindeeinkommensteuer, für das Rechnungsjahr 1901 wurde zwar die Pension, die ei für die im Staatsdienst verbrachten Jahre bezieht, nur zur Hälfte, dagegen voll der Betrag in Anrechnung gebracht, den er als Mitglied der früheren Pensions- und Unterstützungsrasse der Köln-Mindener Eisenbahngesellschaft bezieht. Mit dem Einspruch und demnächst der Klage verlangte., daß ihm die steuerrechtlichen Vergünstigungen der Beamten auch bezüglich jenes Betrages gewahrt würden und er ebenfalls nur zur Hälfte in Ansatz komme, so daß eine entsprechende Ermäßigung der erforderten Steuer eintrete. Der Bcezirksausschuß gab der Klage statt. Auf die Revision des Oberbürgermeisters von Köln hat jedoch der zweite Senat des Ober verwaltungsgerichts die Vorentscheidung aufgehoben und die Klage abgewiesen. Die Begründung ist dahin ergangen, daß dem Kläger in seiner Eigenschaft als Beamter einer Privatbahn- gesellschaft, deren Thätigkeit auf den wirtschaftlichen Erwerb gerichtet war, die Rechte der Staatsbeamten nicht zustanden und daß er hiernach nicht für den streitigen Betrag das den Beamten bei der Kommunalbesteuerung gewährte Vorrecht in Anspruch nehmen könne.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 153. Ab.-Ist. Serie A Mignon. Oper in 3 Akten von A. Thomas. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 154. Ab.-Ist. Serie B. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 104. Ab.-Ist. Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf. 7 1/2 . Ende gegen 10 1/2 Uhr. Freitag: 81. Ist. bei aufgeh. Ab., 32. volkst. Ist. zu ermäß. Preisen. Cyran von Bergerac. Romant. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Köuns findet der vierte wissenschaftliche, apologetische Vortrag am Freitag, den 20. März 1903, abends 8 1/2 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Eingang nur Appellhofplatz, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der russische Cirkus Bekctow trifft Freitag Vormittag 11 Uhr 40 Min. mittels Extrazuges, von Hamburg kommend, hier ein und hält am Samstag Abend seine Gala-Eröffnungsvorstellung im Cirkus Carre(Reichshallentheater) ab. Die Tiere des Cirkus werden ebenfalls in einem Sonderzug Freitag Vormittag 11 Uhr 53 Minuten auf dem Güterbahnhose Gereon eintreffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfälle. Einem Arbeiter einer Silberplattenfabrik drang gestern Nachmittag beim Walzen von Silberplatten ein großer Silbersplitter in die linke Hand. Der Verletzte wurde in der Hülfswache vom Roten Krenz verbunden. Ferner fanden dort fünf Personen die erste Hülfe, welche in Ausübung ihres Berufes sich Verletzungen zugezogen hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde die Ehefrau eines Postschaffners aus Deutz in der Ludwigstrße von der elektrischen Straßenbarn überfahren und verletzt. Die Verletzte wurde mittelst Krankenwagen zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsversuch. In der Nacht zum Mittwoch wurde in einem Hause am Buchheimerweg zu Deutz einzubrechen versucht. Ein in dem Zimmer des zweiten Stockwerkes des betreffendes Hauses schlafender junger Mann wurde durch ein Geräusch aus dem Schlafe geweckt und bemerkte zwei Personen, die sich an einem Schrank zu schaffen machten. Als die Einbrecher den jungen Mann bemerkten, fielen dieselben über ihn her und versuchten ihn zu knebeln. Der Ueberfallene riß sich los und ergriff eine in einer Ecke des Zimmers stehende Eisenstange und brachte damit einem seiner Angreifer einen Schlag auf den Kopf bei, worauf dieser bewußtlos zusammenbrach. Der andere hatte inzwischen die Flucht ergriffen. Der niedergeschlagene Mann, welcher sehr schwere Kopfverletzungen davongetragen hat, wurde in bewußlosem Zustande ins Deutzer Hospital gebracht, wo derselbe bis gestern Nachmittag das Bewußsein noch nicht wiedererlangt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe. In der auf Dienstag Abend anberaumten außerordentlichen General- versammlung war die zur Beschlußßfassung erforderliche Anzahl von Mitgliedern nicht vorhanden. Statutgemäß konnte jedoch sofort eine neue Generalversammlung stattfinden, welche dann unter allen Umständen beschlussßfühig war. So geschah es denn auch, und die behufs Erlangung der Korporationsrechte erforderlichen Statutänderungen wurden vorgenommen. Der Vorstand wird danach nicht mehr alleährlich, sondern auf drei Jahre gewählt; er kann sich auf 15 Mitglieder ergänzen. Bei Auflösung des Vereins beschrießt der Vorstand über die Verwendung des Vermögens. Die Herren Stadtverordneter J. Gerissen, Vorsitzender, Jul. Menske, stellvertretender Vorsitzender, A. J. Kley, Kassierer und Karl Thelen, Schriftführer, wurden beauftragt, die nötigen Schritte zur Erlangung der Korporationsrechte zu thun. In den Vorstand wurden außer den vorgenannten Herren die Herren Brungs, Brassard, Figge, Hauschild, N. J. Hoffmann, Honnerbach, Kampmann, König, G. Mangel, Müller und Schüler gewählt, und zu Reviſoren die Herren M. Siegburg, Kirschbaum und Joh. Höver.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
