<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389219</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Glück beim Englück. Gestern Mittag rangen mehrere Knaben an der Pfeilstrße. Ecke Mittelstrße, als ein elektrischer Siraßenbahwagen herangefahren kam. Einer der Jungen fiel vor den Wagen, wurde auf die Schutzvorrichtung geworfen und durch den heftigen Ruck, mit welchem der Führer den Wagen zum Stehen brachte, einige Meter went fortgeschleudert. Der Knabe kam mit einigen Hautabschürungen davon.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Viehsärkteverlegung. Die Groß- und Kleinviehärkte vom 2. Februar(Mariä Lichteß) wurden auf Dienstag, den 3. Februar, verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfälle. Auf der Hülfswache vom Roten Krenz fanden vorgestern die erste Hülfe ein Kind, das die Treppe heruntergefallen war und einen Arm gebrochen hatte, und ein Koch, welchem ein Messer in den Fuß gefallen war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>i Bei einer Schlägerei in der Weißbüttengasse wurde in der Nacht vom Sonntag auf Montag einer der Beteiligten durch Messerstiche so erheblich verletzt, daß er sich ins Bürgerhospital begeben mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In der Nacht zum Montag entstand am Thürmchenswall ein Streit, bei dem ein Beteiligter eine erhebliche Stichwunde in der rechten Hand erhielt. Der Verletzte wurde auf der Unfallstation verbunden, während der Thäter verhaftet wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfallen. Ein hiesiger Schneidermeister wurde am Samstag Abend am Krefelder Thor von drei Männern um Streichtölzer gebeten, welchem Wunsche derselbe sofort nachkam. Als der Schneidermeister nun seine Streichholzschachtel zurückverlangten, wurde er durch Messerstiche so erheblich am Kopfe verletzt, daß er im Vincenzhospital zu Nippes verbunden werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Schwindler. In Pommern, Brandenburg und Mecklenburg ist ein Betrüger aufgetaucht, der für eine Firma Schröder u. Cie. in Köln, die in Wirklichkeit nicht existiert, Bestellungen auf Papierwaren entgegennimmt, auch Filialen für die Firma errichten will und es versteht, mehr oder weniger hohe Anzahlungen zu erlangen. Der Mann wird für 36 bis 88 Jahre alt gehalten, soll von mittlerer Größe sein, schwarzes Haar und Schnurrbart haben und hinken, weil er-beinig ist. Nachrichten werden an die Kriminalpolizeiinspektion, Glockengasse 30, Zimmer 11/12, erbeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Liebstähle. Beim vierten Kriminalbezirk, Maybachstraße 30, befinden sich folgende, anscheinend aus Liebstählen herrührende Sachen: ein schwarzer, zweireihiger, Ueberzieher mit Sammetkragen und schwarzem Futter mit großen weißen Karos, zwei Paar Handschuhe, eine Füllfeder mit Platinastift, zwei Bleistifte in Nickelsülsen und ein Cigarrenstocher. Die rechtmäßigen Eigenthuümer können sich bei genanntem Bezirke melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 114. Ab.-Ist. Ser. B. Zur Feier des Geburtstages Sr. Majestät Kaiser Wilhelm II. Die Große Oper in 3 Aufz. von W. A. Mozart. Auf. Mittwoch: 115. Ab.-Ist. Serie C. Der Gaukler Akten von I. Massenet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bessen d. Kölner Samaritervereins vom Roten Freut Karten zu ermäßigten Preisen sind in den bekannten Tebitstellen niedergelegt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
