<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389231</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. Die am 12. Februar stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu bechäftigen haben: Aufnahme einer Anleihe von 25 Millionen., großere Straßenbauarbeiten in Alt-Köln, Vertrag mit dem Fiskus über die Untersuchung des in das Zollinlande bei dem Hauptsteueramt für ausländische Gegenstände eingehenden frischen Fleisches, Anstellung eines Spezialarztes für Hant- und Geschlechtskrankheiten an den städtischen Krankenanstalten, Erhöhung des Schulgeldes der reichsaukländischen Schüler der hiesigen Fachschulen, Vorlage über bauliche Aenderungen im Leihhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Witterung ist für die Jahreszeit anhaltend milde. Wenn auch in den beiden vergangenen Nächten das Quecksilber bis an den Nullpunkt sank, so stieg dasselbe tagsüber auch wieder bedeutend, und das Thermometer zeigte als Höhenpunkt gestern in der Mittagstunde+ 7,2 Grad Celsius.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Arbeiter wegen Diebstahls, eir Sattler wegen Entweichung aus dem Zuchthause, ein Feusterputzer wegen Zuhätterei, eine Dienstmagd wegen Diebstahls, ein Commis wegen fortgesetzten Diebstahls zum Nachteile seines Dienstherrn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Verkehrstörungen. Gestern Mittag entgleiste an der Pauluswache ein Anhägewagen der elektrischen Straßenbarn, wobei der Wagen am Vorderperron erheblich beschädigt wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ecke der Ludwigstrße stieß eine Motordroschke mit einem elektrischen Straßenbahnwagen zusammen, wobei die Droschke beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen. Vorgestern Abend wurde an der Trankgasse ein Soldat des 16. Infanterieregiments festgenommen, der sich seit dem 25. Januar von seinem Truppenteil entfernt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt: Dr. Walter Müller, Franz Keller, Dr. Thomas, August, Dr. Priem und Dr. Huberti. In die Liste der Rechtsanwälte wurden eingetragen Rechtsanwalt Nevven aus Euskirchen und Gerichtsassessor Dr. Joseph Niessen beim Landgericht Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Verein Mädcheugymnasium in Köln. Mit Genehmigung des Herrn Kultusministers wird zu Ostern 1903 die unterste Klasse der Gymnasialklassen für Mädchen eröffnet werden. Als Schulgenäude dient das im Mittelpunkt der Stadt gelegene geräumige und mit großem Garten versehene Haus Apostelnkloster 5. Das Schulgeld beträgt 130 M. jährlich. Die Gymnasialklassen bezwecken, junge Mädchen in einem sechsährigen Kursus zu dem Endziele des Gymnasiums zu führen und zu befähigen, die Reiferüfung für die Universitätsstudien zu bestehen. Gemäß ministerieller Vorschrift können in die unterste Klasse nur solche Schülerinnen ausgenommen werden, welche das zwölfte Lebensjahr vollendet und die Reife für die Oberstufe einer höheren Mädchenschule nach dem Lehrplane vom 31. Mai 1894 erreicht haben. Diese Reife ist ausnahmslos durch eine besondere Aufnahmepruüfung nachzuweisen. Dem Unterricht wird im wesentlichen der Lehrplan des Frankfurter Knaben-Reformgymnasiums(von Unter-Tertia bis Ober-Prima) zu Grunde gelegt, doch sind für die ersten Schuljahre mehrere Abweichungen von demselben mit Rücksicht auf die Verschiedenheit der Vorbildung der Mädchen von der Vorbildung der Knaben in Aussicht genommen. In der untersten Klasse wird unterrichtet in Religion(2 Stunden), Deutsch(3 Stunden), Latein(10 Stunden), Französisch(3 Stunden), Rechnen und Mathematik(4 Stunden), Naturkunde(2 Stunden), Geschichte und Geographie(4 Stunden), ferner Zeichnen und Turnen. Im ganzen umfaßt der Wochenunterricht etwa 32 Stunden. Der Unterricht im Griechischen beginnt im dritten Schuljahr(8 Stunden). Der Unterricht an den Gymnasialklassen für Mädchen wird ausschrießlich von solchen Lehreräften erteilt, welche die von der Schullehörde für Gymnasiallehrer vorgeschriebene wissenschaftliche und praktische Ausbildung besitzen. Anfragen und Anmeldungen sind zu richten an Prof. L. Stein, Köln, An den Dominikanern 8.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gewarnt wird vor zwei Männern, die in der Weberstrße und Umgegend eine unberechtigte Sammlung für den Altenberger Dom abgehalten haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
