<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>2</day>
  </date>
  <ID>389290</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Kennzeichnung socialdemokratische Religions- feindlichkeit citierten kürzlich mehrere Centrumsblätter u. a. folgenden Satz des socialdemokratischen Hauptorgans, des Vorwärts: "Wir würden Kirche und Pfaffen auch dann bekämpfen, wenn die Pfaffen und die Küster(1) die gewissenhaftesten und pflichtgetrenesten Menschen waren". Infolge eines Druckfehlers, der sich dann mehrfach wiederholt hat, war von den betr. Blättern als Quelle die Nummer des Vorwärts vom 1. Juni 1902 angegeben, während es 1892 heißen muß. Die Rhein. Ztg., die sich über"apologetischen Schwindel" entrüstete und die"Unrichtigkeit" der"angeblichen" Aeußerung des Vorwärts nachgewiesen zu haben behauptete, weil dieselbe in der irrtümlich angegebenen Nummer nicht enthalten ist, hat also zu früh triumphiert, und der bezeichnende Ausspruch wird zu ihrem Aerger "ungeniert weiter benutzt" werden. Wir sind gespannt, ob die Rhein. Ztg., die so schnell bei der Hand ist, ihre Gegner zu "Schwindlern" zu stempeln, nunmehr jenen Satz anerkennen oder sich sonstwie herausreden wird, etwa indem sie sagt, jener Ausspruch sei "veraltet und heute nicht mehr maßgebend", oder er enthalte nur die"Privatausicht" des Vorwärts. An Verlegenheitsausrede wird es dem Blatte ja nicht fehlen. Der Vorwärts, der sich wohl nichts daraus machen würde, seinen damaligen Ausspruch jeden Tag zu wiederholen, übrigens auch im Verein mit der gesamten socialdemokratischen Presse fortgesetzt danach handelt, wird sich über die sittliche Entrüstung der rheinischen Genossin höchlichst amüsieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Eidesleistung des neuen Kölner Erzbischofs ist durch den Geschichtsmaler W. Pave in einer Oelskizze festgehalten worden. Am Montag empfing, wie verschiedene Blätter berichten, der Kaiser im Sternsaal des Bereiner Schlosses den Maler. Zur Darstellung ist der Augenblick gewählt, wo der Erzbischof den Eid auf das Evangelienbuch leistet, das Domkapitular Dr. Blank und der erzbischöfliche Geheimsekretär Sausen halten. Der Erzbischof erscheint in violettem Gewande und gleichfarbigem Andienzmantel vor dem Kaiser, der in Gardes du Corpsuniform, das Haupt mit dem Adlerheld bedeckt, auf dem Throne des Rittersaales sitzt. Dem Vorgang wohnen außer dem zuständigen Minister Dr. Studt und seinen Räten, der Reichskanzler v. Bülow, der Obernämmerer Graf zu Solms-Baruth, der Oberhofmarschall Graf Eulenburg, der Hausminister v. Wedel-Biesdorf, der Minister des Innern Frhr. v. Hammerstein, der Justizminister Dr. Schönnet, der stellvertretende Chef des Civilkabinets Geh. Oberregierungsrat v. Valentini, das militärische Hauptquartier und das Gefolge bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vortrag. Für die katholischen mittleren Beamten Kölus findet der sechste wissenschaftliche, apologetische Vortrag am Freitag den 3. April 1903, abends 8 1/2 Uhr, im Vortragssaale der Bürgergesellschaft, Eingang nur Appellhofplatz, statt. Zutritt nur gegen Vorzeigung der Ausweiskarten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verhaftet wurde gestern Vormittag auf dem hiesigen Hauptbahnhofe ein Mann, der einem Herrn im Wartesaal 3. und 4. Klasse die Uhr aus der Tasche gestohlen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Holzarbeiterversammlung wurde vorgestern berichtet über die Erhebungen über Lohn- und Arbeitsverhältnisse im Schreinergewerbe. Demnach beträgt die Arbeitszeit bei den Schreinern in den meisten Wirkstätten 9 1/2 Stunden; in wenigen Wirkstätten wird bis zu 10 Stunden gearbeitet. Der Lohn schwankt zwischen 32 und 50 Pfg. pro Stunde. Man erachtete die Zeit für günstig, in eine Lohnbewegung einzutreten und nahm eine Resolution an, wonach zunächst in den Werkstellen vorgegangen werden soll, welche über 9 1/2 Stunden täglich arbeiten lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Konzerte in Köln. Bei dem 15. Abonnementskonzert der 53er Kapelle unter Leitung des kgl. Muſikdirigenten Max Granzow waren sowohl der große Saal als auch die Galerieen der Bürgergesellschaft bis auf den letzten Platz besetzt. Beethovens große Leonoren-Ouverture, die an die Spitze des Programms gestellt war, kam in jeder Beziehung höchst befriedigend zu Gehör, denn Granzow Auffassung traf den Nagel auf den Kopf und die Kapelle spielte das schwierige Werk fix. Daß der Eindruck durch das Geräusch, welches das massenhafte Zusätkommen verursacht, bei strächtigt wurde, soll nicht verschwiegen werden. Der angefündigte Klaviervortrag fiel wegen Erkrankung des Pianisten aus. Statt dessen spielte die Kapelle eine weitere Nummer. Dieser folgte alsdann die Suite Algerienne von Saint-Salus, die man von dem städtischen Orchester wiederholt gehört hat. Das interessante, aus vier Sätzen: Vorspiel, maurische Rhapsodie, Abend-Revere und französischer Mittämarsch, bestehende Opus wurde in allen Teilen vortrefflich wiedergegeben. Wie bei der Leonoren-Ouverture, so machte sich auch bei dieser feingesponnenen Suite das richtig bemessene Verhältnis zwischen Streichen und läsern vorteilhaft bemerkbar. Am Schluß der ersten Abteilung sang dann die Kölner Singakademie unter ihrem Direktor Dr. Max Burkhardt die altitalienischen Hymnen von Orlando Lasso und lestrina, die man von dem Verein im Gürzenich gelegentlich des Wohlthätigkeitskonzertes gehört hat. In der zweiten Abteilung erfreute der vollzählig erschienene Verein die Zuhörer mit den drei altdeutschen Liebesliedern, die im Gürzenich so gut gefielen, und auch jetzt den gleichen Beifall fanden. Von der Kapelle hörte man dann noch drei englische Tänze von E. German, ferner Andante aus dem Streichquartett op. 11 von Tschaikowski, Patrouille Enfantin von E. Gillet und Kaiserwalzer von Joh. Strauß. Dieses Konzert war gas letzte dieser Saison, und wurde deshalb Herrn Max Granzow als Zeichen der Anerkennung seiner Verdienste, die er sich durch die Leitung dieser so beliebten Konzerte erworben, ein großer Lorbeerkranz überreicht. Ehe wir unsern Bericht schließen, sei auch noch der Aufführung der Oper Martha von Fr. v. Flotow lobend gedacht. die am Samstag ebenfalls in der Bürgergesellschaft unter eigener musikalischer und scenischer Leitung durch die Privat-Sologesangschule Wingerath stattfand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wohlthätigkeitsveranstaltung. Seit einigen Jahren wir., wie in manchen anderen größeren Städten, so auch in Köln der Marianische Mädchenschutzverein. Derselbe hat sich zur Aufgabe gestellt, Mädchen, die in die Großstadt kommen, um dort Stellen zu suchen, in entgegenkommendster Weise mit Rat und That zur Seite zu stehen. Leider nur zu viele Mädchen, besonders vom Lande, fallen gewissenlosen Vermittlern oder Seelenverkaäufern in die Hände, die sie in Stellen bringen, in denen der sittliche Ruin dieser Armen sicher ist. Vielen haben die Damen der Bahnhofsmission, die in seltener Aufopferung die ankommenden Mädchen an den Zügen erwarten, hülfreiche Hand geleistet. Soll der Verein jedoch seiner Aufgabe voll und ganz gerecht werden, so bedarf derselbe dringend der Unterstützung. Durch die regelmäßigen Beiträge können die Ausgaben, die durch Gründung eines eigenen Heims bedeutend vergrößert wurden, nicht bestritten werden. Darum ist der Verein auf außergeröhnliche Hülfe angewiesen. Auf die Bitte desselben hat sich ein hiesiger Verein bereit erklärt, das historische Trauerspiel "Thomas Morus", welches vor einem halben Jahre mit großem Beifall aufgeführt wurde, zum Besten der Bahnhofsmission noch einmal zur Darstellung zu bringen. Es wäre sehr zu wünschen, daß die Bestrebungen des Vereins durch Abnahme von Karten gefördert würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>50jähriges Dienstjubiläum. Am 27. März waren 50 Jah verflossen, seit Fräulein Helene Keller als Haustälterin in den Dienst des Fräulein Josephine Maasen, Benesisstrße 40, eintrat. Aus diesem Anlaß fand am 1. April zu Ehren der Jubilarin, welche heute noch mit großer Lustigkeit, trotz ihrer 70 Jahre, ihres Amtes waltet, in der Wohnung der Jubilarin eine hübsche Feier statt. Das Innere des Hauses war festlich geschückt worden. Gestern Morgen erschien Hr. Pfarrer Saves von St. Aposteln in der Wohnung der Jubilarin und überreichte ihr ein von der Kaiserin gestiftetes Gebetbuch mit eigener Namensunterschrift. Von sekten ihrer Herrin erhielt die Jubilarin ein namhaftes Geldgeschenk. Auch trafen von nah und fern viele hübsche Geschenke und zahlreiche Glückwunschschreiben bei der Jubilarin ein. Mani &amp; Viehsärkteverlegung. Der Kleinviehmarkt vom 10. April (Karfreitag) wird auf Donnerstag den 9. April und der Groß- und Kleinviehmarkt vom 13. April auf Dienstag den 14. April verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ueberfallen. In der Nacht vom Dienstag auf Mittwoch wurde in der Nähe der Mütheimer Heide ein Schildermaler angeblich von mehreren Männern überfallen, durch einen Revolverschuß in den Kopf verletzt und dann in den Rhein geworfen. Es gelang mehreren Schiffern, den Mann zu retten. Ein Schaffner des Straßenbahndepots an der Riehlerstraße leistete dem Verletzten die erste Hülfe, worauf der Mann mittelst des städtischen Krankenwagen nach seiner Wohnung gebracht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Körperverletzung. Bei einem Streite in der Glasstraße zu Ehrenfeld schlug ein Metzgerbursche seinen Gegner derart mit einem Stück Holz auf den Kopf, daß der Getroffene Aufnahme im Hospital suchen mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Dirnen wegen Diebstahls, ein Musketier wegen Fahnenflucht, ein Handlanger wegen Diebstahls, ein Goldwarenändler und ein Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Unfall. In einem Hause an der Severinstrße fiel ein junger Mann die Treppe hinunter und zog sich einen rechtsseitigen Schulterbruch zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 100. Ab.-Ist. Serie B. Zum 1. Male: Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel. Samstag: 167. Ab.-Ist. Serie C. Wallensteins Lager. Dram. Gedicht in 1 Akt von Schiller. Die Piccolomini. Schauspiel in 5 Akten von Schiller. Sonntag: 168. Ab.-Ist. Serie D. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 80. Ist. bei aufgeh. Ab., 35. volkst. Ist. zu erm. Pr.: Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edm. Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: 113. Ab.-Ist. Der Ikarus. Drama in 3 Akten von Haus Sandow.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
