<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389284</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Reiferüfung. An der hiesigen Oberrealschule wurde der eine Oberprimaner von der mündlichen Prüfung befreit. Er beabsichtigt, Chemie zu studieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erpressung. Ein vorbestraften Tapezierer schrieb nach seiner Entlassung aus dem Zuchthause einen Brief an einen hiesigen Geistlichen, in welchem er um 50 M. bat. Wenn seine Bitte kein Gehör finde und er das Geld nicht erhalte, so hieß es u. a. in dem Schreiben, dann werde er ein Verbrechen begehen und sich das Geld nehmen. Werde er dabei erwischt, dann werde er es an die große Glocke hängen, daß er vorher sich unter Darlegung seiner Notlage an die Geistlichkeit gewandt, und daß diese ihm aber nicht geholfen habe. Die Strafkammer verurteilte den Tapezierer in ihrer gestrigen Sitzung zu 18 Monaten Zuchthaus und 3 Jahren Ehrverlust.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Versendung von Paketen während der Östernzeit. Die Vereinigung mehrerer Pakete zu einer Postpaketadresse ist für die Zeit vom 5. bis einschl. 12. April im inneren deutschen Verkehr nicht gestattet. Auch für den Auslandsverkehre ist dem Publikum zu empfehlen, während dieser Zeit in seinem eigenen Interesse zu jedem Paket besondere Begleitpavi re auszufertigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 161. Ab.-Ist. Serie A. Fatinitza. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe. Auf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Sonntag: 162. Ab.-Ist. Serie B. Der fliegende Holländer. Oper in 3 Akten von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 110. Ab.-Ist. Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 84. Ist. bei aufgeh. Ab. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufz. von Wilhelm Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 27. März abends 7 Uhr:.47 m--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bett-Reinigung jeglicher Art. X X Dampf-Bettfedern-Reinigung. X</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Waschen, Wächsen der Bezüge. 5 Umfüllen nach Wunsch. 4 Reinigung von Matratzen. 5 Auspolstern a Desinficiren und Auskochen der Haare.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Fabrik: Wasserthurmstr.-11. * Telefon Nr. 7007. * 2  unentbehrliche Zahn-Creme erhält die Zähne rein, weiss und gesund.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Hochamt für Frhr. v. Heeremann. Am Sonntag, 29.., morgens 9 1/2 Uhr, findet auf Veranlassung des Katholischen Volksvereins Köln in der Pfarrkirche St. Maria im Kapitol ein feierliches Hochamt für den verstorbenen hochverdienten Abgeordneten Frhr. v. Heeremann statt. Hoffentlich werden die Katholiken Köuns es sich nicht nehmen lassen, durch zahlreiches Erscheinen ihre Liebe und Hochachtung für den teuren Verstorbenen zu bekunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im Stadtgartenrestaurant finden von Sonntag den 29. d. ab wieder die beliebten Morgenkonzerte von 11 Uhr ab an Sonnund Feiertagen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>. Brände. Vorgestern Abend entstand in einem Holzschuppen eines Hauses in der Beyengasse Feuer, welches von der Feuerwehr gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Nachmittags entstand in einem Hause an der Weißbüttengasse ein Kaminbrand, der ebenfalls von der Feuerwehr bald gelöscht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Straßeinsperrung. Die Merheimerstraße wird ab Kempener- straße bis Merheimerplatz und die angrenzenden Straßen sowie die halbe Fahrbahn des Krefelderthor und der Krefelderstraße bis Hansaring vom 23. März d. J. ab auf vier Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt; desgleichen die Subbelratherstraße von Alpiner- bis Rochusstraße vom 1. April ab auf vier Wochen; desgleichen die Frohnhof- und Iltisstraße von Landmann- bis Rochusstraße vom 1. April av auf acht Wochen; desgleichen die Schönsteinstraße von Venloer- bis Marienstraße vom 14. April d. J. ab auf zwei Wochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
