<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389288</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Cirkus Beketow hatte mit seinen Sonntagsaufführungen einen vollen Kassenerfolge, der mit dem künstlerischen sich deckte. Pünktlicher Anfang der Vorstellungen und flotte Abwickelung des reichhaltigen Programms gehören mit zu den Vorzügen des Unternehmens.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Verkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit für den Hauptgottesdienste von vormittags 9 Uhr bis 11 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Unfallversicherung. Die Schiedsgerichte für Arbeiterversicherung hierselbst haben für das Geschäftsjahr 1903 als ärztliche Sachverstaändige, die bei den Verhandlungen der Schiedsgerichte über Streitigkeiten aus der Unfallversicherung in der Regel nach Bedarf zugezogen werden sollen, den Regierungs- und Medizinalrat Dr. Rusa in Köln, den Gerichtsarzt Dr. Longard in Köln und den Kreisassistenzarzt des Stadtkreises Köln, Dr. Krautig in Köln gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kirchliches. Die Exercitien für Männer und Jünglinge, welche vom 22. bis 29. März in den Pfarrkirchen St. Jakob, St. Maria Himmelfahrt und in der Rektoratskirche St. Agnes stattfanden, wurden am Sonntag Abend in feierlicher Weise geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Versammlung der Klempner, Inſtallateure und Dachdecker Kölus beschäftigte sich mit der Stellungnahme zu einer demnächtigen Lohnbewegung. Eine Statistik über die Lohn- und Arbeitsbedingungen beweise, daß die Löhne nicht unbetraächtlich gesunken seien. Es wurde eine Resolution angenommen, als Grundlage zu einer demnächtigen Lohnbewegung die Organisation möglichst auszubauen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Gelandete Leiche. In der Nähe der Landesrücke an der Frohngasse wurde gestern Morgen die Leiche eines dem Arbeiterstande angehörigen Mannes aus dem Rhein gezogen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 164. Ab.-Ist. Serie D. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 165. Ab.-Ist. Serie A. Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 85. Ist. bei aufgeh. Ab., 34. volkst. Ist. zu erm. Pr.: Die Ehre. Schauspiel in 4 Akten von H. Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Mittwoch: II2. Ab.-Ist. Der Bajazzo. Oper in 2 Aufz. von Leoncavallo. Cavalleria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von P. Mascagni.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aus Venedig, 26.., läßt sich die Frankf. Ztg. schreiben: "Durch königliches Dekret wurde die unter den Barmherzigen Brüdern stehende Leitung der venezianischen Irrenanstalt San Servitio aufgelöst. Es ist den Lesern der Frankf. Ztg. bekannt, daß seiner Zeit haarsträubende Mißbräuche in Bezug auf Behandlung der Pfleglinge und Hygiene dort verübt worden sind. Die schon früher suspendierte Verwaltung wird nun von Grund aus, mit Ausmerzung aller klerikalen Elemente, reformiert werden. Es war hohe Zeit, daß dies geschieht." Die Behauptung, daß die Leitung der Irrenanstalt unter den Barmherzigen Brüdern stand, ist falsch: die Leitung war eine weltliche, die Brüder standen unter derselben und arbeiteten nach dem von dieser weltlichen Leitung beaufsichtigten System, für welches die weltliche Leitung verantwortlich ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Jerusalem, 30.März1903.(Drahtber.) Vergangene Nacht 12 Uhr 45 Minuten wurde hier ein plötzlich auftretender starker Erdstoßß versürt, der die gesamte Bevölkerung der Stadt in Schrecken versetzte; doch ist nur geringer Schaden entstanden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Ein Deutzer Jubiläum. Am 1. April 1993 sind 900 Jahre seit der Gründung der vormaligen Benediktinerabtei zu Deutz durch den h. Heribertus(999--1021) verflossen. Heribert war ein Freund und der Kanzler Kaisers Otto III. und hatte mit diesem auf dem zweiten Zuge nach Italien das Gelübde gethan, wonach derjenige von ihnen, welcher lebend nach Deutschland zurückäme, der h. Jungfrau ein Kloster erbauen sollte. Kaiser Otto starb schon kurz nachher, am 24. Januar 1002; seine Leiche wurde von Heribert unter unsäglichen Mühen und Kämpfen nach Deutschland zurückgebracht und in Nachen beigesetzt. Im Zweifel, an welcher Stelle er in Erfüllung seines Gelübdes das Kloster erbauen sollte, erschien ihm, wie es heißt, im Traume die Mutter Gottes und zeigte ihm die damals noch stehenden mächtigen Bauten des römischen Castrum zu Deutz. Voller Freude gab sich Heribert an die Ausführung seines Gelübdes; schon am 1. April 1003 weihte er Kirche und Altar des neuen Klosters ein und stattete dasselbe überaus reich aus. Bei dieser Gelegenheit wird auch der Name unserer Nachbarstadt Kalk (Kalka) zum ersten Male urkundlich erwähnt. Nach überaus wechselreichen Schicksalen in der Zeit ihres Bestehens wurde die alte ehrwürdige Benediktinerabtei im Jahre 1803 aufgelöst, eben als sie sich anschickte, das Jubiläum ihrer achthundertährigen Stiftung zu feiern. Seitdem sind weitere 100 Jahre verflossen. Aus Anlaß nun der neunhundertsten Wiederkehr des Stiftungstages der vormaligen Heribertschen Schöpfung hat die hiesige Antiquitäten- und Münzenhandlung Joseph Vacano, Unter Goldschmied 25, in ihrem Schaufenster eine reiche Ausstellung von Erinnerungsstücken an die alte Deutzer Abtei veranstaltet. Besonders interessant ist ein großer Pergamentblaßbrief für die Abtei vom Jahre 1289; feruer eine Pergamenturkunden vom Jahre 1313 über die Stiftung eines Hospitals in Deutz, mit den Wachssiegeln des Erzbischofs Heinrich II., des Abtes Embrico und des Konvents; eine Pergamenturkunden und Gratulatorium des Abtes Michael Rütigers(1708--1738), Urkunden über abteiliche Besitzungen zu Eschweiler, Herzig usw., eine Reihe Ansichten von Abtei und Kirche, Erstlingsdrucke von den Werken des Abtes Rupertus(1119--1130), des berühmtesten Gelehrten seiner Zeit; auch die Originaltotenzettel von 30 Deutzer Aebten und Mönchen aus der letzten Zeit des Bestehens der Abtei sind vertreten. Diese interessanten Sachen bleiben nur wenige Tage ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
