<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389204</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Kronprinz von Preußen traf gestern mit tuge um 10.26 Uhr abends von Bonn auf dem Kölner Hauptbahnhof ein und fuhr mit dem Nachschnelzuge um 11.27 Uhr nach Potsdam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Handelsminister Möller in der Kölner Handelskammer. Am Montag Mittag 12 1/2 Uhr erschien der Handelsmininer Möller in Begleitung des Obereräsidenten, des Regierungsräsidenten und des Oberbürgerneisters in den Räumen der Handelskammer, wo er von den beiden stellvertretenden Vor-don Oberregierungsrat Schröder und Kommerzienrat Handelskammer durch Oberregierungsrat Schröder begrüßte *-- 2-- Minister, indem er zunächst dem Bedauern des Vorsitzenden, Geheimrat Michels, darüber Ausdruck gab, daß letzterer Sestckb su den frischen ses den Sihe füice usernczecht e und dankte dem Minister für sein Erscheinen in dem Kreise der Handelskammernitglieder. In seiner Antwort betonte der bonshyge, V. Zudasteie, und Hadelstonde befonders nazersehe und sch mauentich auch mit Rücksicht hieran, als. Vermittler zwischen den Interessen des fabrik in Ehrenfeld ein Arbeiter mit einem Fuße zwischen einen eisernen Krauen und erlit erheblich- uim pizezeg..iu gre Aste und rung sher Suescheugen. es.., eu. en, ei 3 und durch Messerstiche so schwer verletzt, daß er ins Deutzer Hospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Duragesrauntes Pferd.," Lltem Veshmuntge Hers Ctes Bolzengasse das vor einen Geschäftswagen gespannte sag ug Handelsmannes. Das Tier rannte durch die Lo/gefuger schlug und Heumarkt, wo es mit dem Wagen, gegen es, ge 1ei, des Wagens ersterer gertrümmert wurde. Mit dem Voroettr. um Fran, rannte das Pferd dann durch die Friedrichwilhelmstraße#., kenwerft und wäre in den Rhein geraten, wenn nicht zwei beherzte Nänner es am Werst felgekolten, büten....i, Lackierer, ein Verwies wrscat Cehitricteleselg; u. keiser We. Ghenen Bie.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>eintäie Sontiache eng se is dengenanen Gast verbrannt. Im Vincenzhospital fand am Montag Abend ein unabweisbare Notwendigkeit sei. Wenn übrigens zur Zeit in den Kreisen des Kaufmannsstandes vielfach Klagen darüber laut würden, daß die agrarischen"Speise, ihre Forderungen mit ganz besonderem Nachdruck geltend machten, so düre man nicht vergessen, das die Staatsregierung nicht nur die Interessen der Allgemeinheit wahrzunehmen habe, sondern auch mit den realen Machtfactoren des öffentlichen Lebensrechzen müsse. Die landwirtschaftlichen Kreise hätten es verstanden, 1re Der Mäauster strebe, don in kunzen Worten suchmals die lder die Miesantet sicher Veseisteungen, eutechele, dan Schlus gab er der Hofnung Ausdruck, daß die Kölner Handelskammer, wie auch bisher schon in dem langen Verlaufe ihrer Geschichte sio auch in Zukunst die."Jutegpere si. Hoer.theude Bor, Industrie thatkraäftig vertreten werde. Der stellvertretende Vo sitzende, Oberregierungsrat Schröder, dankte dem Minister zeine ausführlichen Darlegungen und versicherte, daß die Hoasdeisckonner sede Bdaroat., i4 ais, Rcäschaue beren schwierigen Aufgaben der Gegenwart sich als Richtschnur dienen der Meisterkurse. Gegen Ende des Festmahles Les geltebdk. Seit.30 Jndien. Listen, Piele das Haundoert auszeid, denen es an Kenntnissen gemangelt, viele, die dem Handwerk nich Giorde gereichten. Heute habe man eine Statte der Pride der Jodiaike hobe. Lei, Hadauet dech flieg herten Botet, toden, bei Aer Zeiegtegden. Täzle starrst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
