<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389297</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Nacht von Montag auf Dienstag starb im Bürgerhospital ein Zimmermann, welcher Montag Nachmittag in einem Hause an der Bonnerstraße in Arnoldsöhe von einem Schuppen gefallen war und einen Schädelbruch erlitten hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>National-Stenographie. Der Kölner Bezirk für Nationalstenographie hielt am 5. d. M. im Restaurant Klie, Nippes, seine Vierteljahrs-Versammlung ab. Begonnen wurde mit einem Wettschreiben in Abteilungen von 60--80, 100--120, 140--160 und 180--200 Silben in der Minute. Seit der letzten Versammlung sind von den vertretenen Vereinen 112 Personen im System unterrichtet worden. Die Abrechnung über den vorigeährigen Bundestag wurde genehmigt. Als Bezirks-Obmann wurde Herr Schulin einstimmig wieder-, als Stellvertreter Herr Hardkopf neu gewählt. Bei dieser Gelegenheit teilte der Vorsitzende des Vereins Concordia-Köln mit, daß dieser Verein Herrn Schulin in Anbetracht seiner Verdienste zum Ehren-Mitglied ernannt habe. Die nächste Versammlung findet im Juli in Köln statt. Der Vortrag des Herrn Hembsch:"Beleuchtung der an der National-Stenographie geübten Kritik" fand allgemeinen Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Verein für Gartenkultur und Botanik hielt am Sonntag seine Monatsversammlung im Saale der Bürgergesellschaft ab. Auf den Tischen prangten die von der Firma Gebr. Best zur Verlosung bestimmten zahlreichen Pflanzen: mächtige Palmen, Syringen, Begonien, Azaleen, Eriken usw. Nach einer Ansprache des Vorsitzenden verbreitete sich Hr. Joseph Schmitz in einem lehrreichen Vortrag über die Thätigkeit der Blätter bei den Pflanzen und empfahl angelegentlich, dafür zu sorgen, daß namentlich den Zimmerpflanzen gutes Licht und reine Luft zugefuührt, für nahrhaften Boden gesorgt werde und das Abwaschen bezw. Anspritzen der Pflanzen häufig erfolge. Zum Schlusse erfolgte die Freiverlosung der Pflanzen unter die 216 anwesenden Mitglieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine öffentliche Schneider-Versammlung sand am Montag Abend im großen Saale des Krystallpalastes statt, in welcher die Frage verhandelt wurde, welche Stellung man gegen die Geschäfte einnehmen solle, die den Lohntarif nicht anerkennen wollen. Viele Arbeitgeber hätten die Festlegung des Lohntarifs freudig begrüßt, weil dadurch eine gewisse Schmutzkonkurrenz unterdruückt werde. Anderseits hätten sich aber mehrere groze Konfektionsgeschäfte, die auch viel Maßarbeit liefern, geweigert, den von dem Einigungsakt festgesetzten Lohntarise zuzählen. Zugesagt habe man nur eine 10proz. Lohneröhung für Arbeiter der sogenannten Maßkonfektion, ferner wolle man die Grundpositionen der dritten Lohnklasse anerkennen, wobei aber noch verschiedene Forderungen gestrichen worden seien. Hiermit könne sich die Gesellschaft nicht zufrieden geben. Der Obermeister der Schneiderjunung erklärte, daß die Jnnung voll und ganz auf dem Boden der Gehüleenschaft stehe, die eine allseitige Anerkennung des Lohntarifs verlangt. Zum Schluß wurde folgende Resolution angenommen: "Die heutige sehr stark besuchte Schneidergesellen-Versammlung nimmt den Bericht der Lohnkommission zur Kenntnis und erklärt den Kampf gegen alle diejenigen Geschäfte mit aller Energie weiter zu führen, welche die bescheidenen Forderungen der Gehüleenschaft nicht anerkennen wollen. Die Versammlung beauftragt die Lohnkommission Maßnahmen zu treffen, in der Form, daß Flugblätter in einer Auflage von 100000 Exemplaren verbreitet werden, durch welche die Bevölkerung von Köln und Umgegend von den in diesen Geschäften herrschenden Zuständen und die Stellungnahme derselben zum Lohntarif unterrichtet wird. In dem Flugblatt soll ferner die Bürgerschaft ersucht werden, die in gerechtem Kampfe stehenden Maß- und Konsektionsschneider dadurch zu unterstützen, daß sie ihre Einkäufe an fertiger Garderobe und ihre Maßbestellung nur in solchen Geschäften decken, welche den Arbeitern entgegenkommend gewesen sind. Die Vertreter der Schneiderorganisationen werden beauftragt, unveraüglich bei den Gewerkschaftskartellen den Antrag einzubringen, den Kampf gegen diese Firmen zu organisieren und die oft erprobte Solidaritéät da durch zu bekunden. Im Uebrigen spricht die Versammlung auch damit ihr Einverstaändnis aus, daß zunächst von Arbeitseinstellungen abgesehen werden und im Interesse der Vermeidung schwerer wirtschaftlicher Kollisionen zuerst das Gewerbegericht als Einigungs- amt in vorliegender Angelegenheit angerufen werden soll."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Montag Abend gegen 9 1/2 Uhr wurde in der Mittelstrße ein Mann von einem Automobil überfahren. Der Mann wurde mittels Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt. Eine lebensgefaährliche Verletzung liegt nicht vor. Nachdem er im Hospital behandelt worden war, wurde er durch den Führer des Automobile mittels Droschke nach seiner, des Verletzten, Wohnung geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Böswillige Alarmierung. Gegen 1 1/2 Uhr Nachts wurde am Holzmarkt die Feuerwehr böswillig alarmiert. Der Thäter duroc verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Unfall. Gestern Vormittag wurde ein Fuhrmann in der Ulrichgasse, welcher das scheu gewordene Pferd festhalten wollte, von demselben zu Boden geworfen und von dem Wagen überfahren. Der Verungluückte, der eine erhebliche Rückgratverletzung davontrug, fand Aufnahme im Israelitischen Asyl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Beerdigung findet statt am Donnerstag den 9. April. nachmittags 3 Uhr, vom Sterbehause Vogteistraße 11 aus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In der vergangenen Nacht wurde in einem Partiewarengeschäft am Blaubach eingebrochen und unter anderem eine Anzahl Uhren, Ringe, sowie ein Fahrrad gestohlen. Von den Einbrechern fehlt jede Spur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kalk, 6. April 1903. Gestern fand in der hiesigen städtischen Fortbildungsschule die am Schlusse des Schuljahres übliche Schlußfeier, verbunden mit Ausstellung der schriftlichen Arbeiten und Zeichnungen der Schüler, statt. Außer dem bisherigen Leiter der Schule, Herrn Pfarrer Köllen und den Lehrern der Schule nahm Herr Erster Beigeordneter Pfeifer als Vertreter des verhinderten Herrn Bürgermeister Algermann an der Feier teil. Eine in jeder der drei Klassen abgehaltene mündliche Prüfung legte Zeugnis ab von mit dem sich die jungen Leute, deren sogar verschiedene aus den entfernten Nachbargemeinden Brück und Porz kommen, am Unterricht beteiligen. Etwa 20 Schülern wurde ein hübsch ausgeführtes Diplom als ehrende Auszeichnung überreicht, während acht Schüler, die jetzt nach dreiährigem Besuche die Schule verlassen, eine wertvolle Prämie erhalten. Anmeldungen für das neue Schuljahr nimmt der zeitige Leiter der Schule, Herr Rektor Bützler, entgegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat März 3112 offene Stellen gemeldet: 2032 in der männlichen, 1080 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3757 Personen: 3040 in der männlichen und 717 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2564 Personen Stellung: 1860 männliche und 704 weibliche. Ende des Monats März waren bei Zugrundelegung einer vierzehnägigen Vormerkfrist noch 737 männliche (darunter 204 von auswärts), und 29 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 339 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 10--1 und--8 Uhr. Sonntags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Angestellte wurde im Monat März von 880 Personen in Anspruch genommen; angemeldet wurden 320 Wohnungen, die Zahl der Nachfragen belief sich auf 560. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 40 242 187 55 36- 560 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Vereinsund deutscher Zahnärzte, dem sämtliche zahnärztliche Vereine Deutschlands angehören, hält am 14. und 15. d. M. hier im Hotel zum Großen Kurfürsten seine 13. Jahresversammlung ab. Außer internen Vereinsangelegenheiten stehen auch noch Punkte auf der Tagesordnung, die für die Allgemeinheit von Interesse sein dürften, z. B. Maßnahmen gegen die unbefugte Führung des Titels Doctor of dental surgery und die Schaffung eines Bundesehrengerichts für Zahnärzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Postmarder. Ein in der vorigen Woche von.-Gladbach Land an einen Geistlichen in der Umgebung Köuns gesandter Brief gelangte nicht an seinen Bestimmungsort, vielmehr wurde das geleerte Convert dieses Briefes am folgenden Tage in Köln auf einem Aborte gefunden. Da der Stempel des Ausgabeortes fehlte, wurde die Untersuchung sofort eingeleitet. Am zweiten Tage wurde das Convert bereits dem Absender vorgelegt. Es dürfte somit Hoffnung vorhanden sein, daß der Finder seinen gesetzlichen Finderlohn erhält. Veranlassung zur Oeffnung des Briefes mag ein in dem Brief eingeschlossenes Visitenkarten-Convert gegeben haben, welches sich wohl anfühlte, wie ein zusammengehaltener Tausendmarkschein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 171. Ab.-Ist. Serie C. Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Donnerstag: 172. Ab.-Vgl. Serie 9. Sappho. Trauerspiel in 5 Aufz. von Grillparzer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 114. Ab.-Ist. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Akten von Georges Ohnet. Auf. 7 1/2 Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag und Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 115. Ab.-Est. Zum 1. Male: Die Vergangenheit. Schauspiel in 4 Aufz. von Georges de Porte-Riche.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
