<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389234</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Amerikanische Zahnärzte. Am Samstag Abend fand im Kölner Hof hierselbst die erste dieseährige Sectionssitzung der rite in Amerika approbierten Doktoren der Zahnheilkunde von Rheinland und Westfalen unter dem Vorsitz von Dr. d. s. Wietfeldt und Dr. d. s. Patron als Ehrenvorsitzender statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. In der Subbelratherstraße zu Ehrenfeld fiel am Samstag Mittag ein Fuhrmann, als er einem Straßenbahnwagen ausweichen wollte, von seinem Fuhrwerk und wurde von diesem überfahren. Der Englückliche erlitt schwere Verletzungen am Unterleib sowie am Kopfe und starb bereits auf dem Wege zum Krankenhause.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfallen. In einem Hause an der Thieboldsgasse wurde in der Nacht vom Samstag auf Sonntag ein Mann in seinem Bette von einem Rasierer überfallen und so schwer mißhandelt, daß er nach dem Bürgerhospital gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. In der Peterstrße wurde am Sonntag ein Mann von einem Fleischlagen überfahren und so schwer an der Brust verletzt, daß er dem Bürgerhospital übergeben werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ein Dachstuhlbrand entstand gestern Nachmittag in dem Lagerraum von Welters Hebezeug- und Elektricitaäts-Werke in der Vorgebirgsstraße 113 zu Köln-Zollstock. Das Feuer griff mit großer Schnelligkeit um sich, die städtische Feuerwehr griff dasselbe aber wirksam mit mehreren Strahlrohren an, so daß es in mehr als dreieinhalbstündiger Arbeit gelang, den Brand auf seinen Herd zu beschränken und das Hauptfabrikgebände zu schützen. Der Dachstuhl brannte fast vollständig nieder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein frecher Diebstahl wurde am Samstag Abend in der Moselstraße ausgeführt. Dort wurde das Transport-Dreirad eines größeren Warenhauses, während der Hausknecht Kommissionen erledigte, gestohlen. Später sand man das Rad in einer in der Nähe gelegenen Straße wieder, jedoch war die Thüre des Kastens erbrochen und dieser seines Inhalts beraubt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 12-. Ab.-Ist. Serie D Letztes Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Ausz. von Ch. Gounod. Auf. 7, Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 125. Ab.-Ist. Serie A. Hans Heiling. Rom. Oper in 3 Akten nebst Vorspiel von H. Marschner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 82. Ab.-Ist. Die Lokalbahn. Komödie in 3 Akten von Ludw. Thoma. Auf. 7 1/2 , Ende 9 1/2 Uhr. Mittwoch: 61. Ist. bei aufgeh. Ab., 20. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Nathan der Weise. Dramat. Gedicht in 5 Aufz. von Lessing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
