<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389224</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Verein gegen Unwesen in Handel und Gewerbe hielt am Freitag Abend im Gürzenichrestaurant unter dem Vorsitz des Hru. Stadtverordneten Gerissen seine 18. ordentliche Generalversammlung ab. Wenn der Verein im vergangenen Jahre, so berichtete der Vorsitzende, auch weniger an die Oeffentlichkeit getreten sei, so habe er doch im stillen um so emsiger gearbeitet. In Korrespondenzen mit Staatsanzälten, Vereinen, dem Reichstage sei viel Arbeit zu erledigen gewesen. Dann habe der Vorstand auch mitgewirkt zur Gründung von neuen Vereinen, so in Mainz, Allenstein, Oberhausen, Krenznach, Augsburg usw. Die Berichte des Vorstandes an die Staatsanwaltschaft seien teils günstig, teils ablehnend aufgenommen worden; desgleichen seien auch die vom Verein ausgegangenen Verwarnungen vielfach anerkennend und dankbar ausgenommen worden. Somit könne der Verein mit seinen Arbeiten und Erfolgen im vergangenen Jahre zufrieden sein. Mit Freude habe der Vorstand die Stellungnahme der Düsseldorfer Handelskammer gegen den früheren Ladenschluß begrüßt. Auf eine vom Polizeiräsidenten an den Verein gerichtete Aufragen betreffend den Hausierhandel hat der Vorstand geantwortet, daß er sich nicht gegen den Straßenverkauf von Apfelsinen usw. aussprechen könne, dagegen den Handel der meist polnischen und galizischen Inden mit Gold- und Silberwaaren usw., der gewöhnlich in den Abendstunden betrieben werde, und der Holläuder mit Bückingen und Käse möglichst verboten wissen möchte. Diese Waren seien bedeutend besser in einheimischen Geschäften zu haben. Schließlich ersuchte der Vorsitzende von einer Wiederwahl seiner Person absehen zu wollen. Der Kassierer, Hr. Kley, erstattete den Kassenbericht. Die Einnahmen einschliefßlich des Bestandes von 919 M. am 1. Januar 1902 betrugen 1510., die Ausgaben 239., somit blieb ein Bestand von 1270 M. Die Kasse ist geprüft und in bester Ordnung befunden worden; dem Kassierer wurde Entlastung erteilt. Der erste Vicepräsident, Hr. Hoffmann, brachte den Dank des Vereins gegen Hru. Gerissen in einem Hoch auf denselben zum Ausdruck, das Hr. Gerissen mit einem Hoch auf den Verein beantwortete. Hr. Thelen teilte mit, der Vorstand habe sich in seiner letzten Sitzung mit dem Rücktritt des Hru. Gerissen beschäftigt und deuselben angenommen, aber nur insofern, als Hr. Gerissen der Ehrenvorſitzende bleibe, Hr. Menske aber als neu zu wählender erster Vicepräsident den Hauptteil der Geschäfte auf sich nehme. Auf Vorschlag des Hru. Menske wurde von einer Neuregelung der Vorstandsämter in der vorgeschlagenen Weise für jetzt abgesehen. Nach längerer Erörterung wurde schließlich der bisherige Vorstand, bestehend aus den Herren Jul. Gerissen, Nik. Jos. Hoffmann, Karl Thelen, Andr. Jos. Kley, Andr. Brungs, Fr. Figge, Inl. Menske, Jak. W. Hauschild, Jos. Honnerbach,.rl Kampmann, Peter König, Rud. Muller, Gottfr. Mauel, Herm. Jos. Brassard und Lud. Schüler, durch Zuruf wiedergebählt. Eine wegen Erlangung der Rechte einer juristischen Person erforderliche Generalversammlung soll demnächst einberufen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Mittwoch den 4. Februar stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden wichtigen Vorlagen zu beschäftigen haben: Vorlage über den Bau einer normalspurige Kleinbahn von Köln nach Merkenich mit einer Verbindung von Niehl nach dem Staatsbahnhof Nippes, Aufnahme einer Anleihe von 25 Millionen Mark, Plan und Kostenanschlag für den Umbau der ersten Großvieh-Schlachthallen im Schlachtund Viehhof, Vorlage über den Ban einer neuen Werftmauer in Deutz von der Pferdcheusgasse bis zum Schnellert, Größere Straßenbauarbeiten in Alt-Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Städtische Straßanbahnen. Am 1. Februar d. J. wird der elektrische Betrieb auf der Stadgartenbahn, der Neumarktbahn und der Reststrecke der Ehrenfeld-Kalter Bahn eröffnet. Die Stadtgartenbahn wird wie bisher betrieben, und zwar einerseits von Bickendorf bis Dom und anderseits von Ehrenfeld über Dom--Waidmarkt--Chlodwigplatz nach Bayenthal; die Neumarktbahn fährt von Ehrenfeld, Heliosstraße, über Veuloerstraße, Limburgerstraße, Ehrenstrße, Benesisstrße, Hahnenstrße, Marsilstein, Laach, Neumarkt, Cäcilienstraße, Jabachstraße, Kämmergasse, Bachemstrße, ff. gem. Marmelade, nicht laufend, per Eimer 5 Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Weltausstellung in St. Louis 1904. Der deutsche Reichskommissar für die Weltausstellung in St. Louis hat ein Ausstellungs- programm nebst einem Auszug aus den allgemeinen Bestimmungen für die Weltausstellung herausgegeben, welchem auch Anmeldeformulare und eine Klassifikation der Ausstellungsgegenstände beigeügt sind. Die genannten Drucksachen sind von der hiesigen Handelskammer auf Wunsch unentgeltlich zu beziehen. Da der Schluß der Anmeldefriſt auf den 1. April 1903 festgesetzt ist, so wird es sich empfehlen, daß die interessierten Firmen sich möglichst bald mit den Drucksachen versehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 6. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufz. von Ch. Gonnos. Anf. 7, Ende 10 Uhr. Montag: 117. Ab.- Ist. Serie A. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Spielpla-Entwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch(B 118, Gastspiel von John Coates): Faust und Margarete. Donnerstag(O 119): Die Journalisten. Freitag(D 120): Hoffmanns Erzählungen. Samstag(A 12., Gastspiel von John Coates): Die weiße Dame</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 62. Ist. bei aufgeh. Ab. Rofenmontag. Offizierstragödie in 5 Aufz. von Otto Erich Hartleben. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Montag: 81. Ab.-Ist. Faust. Tragödie in 6 Akten von W. v. Goethe. Spielpla-Entwurf. Dienstag(aufgeh. Ab. 63): Cyran von Bergerac. Mittwoch: Keine Vorstellung. Donnerstag(Ab.-Ist. 82): Undine. Freitag(Ab.-Ist. 83): Emilie Galotti. Samstag(aufgeh. Ab. 64, volkst. Ist. zu erm. Preisen): Die Gerechtigkeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
