<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389259</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 142. Ab.-Ist. Serie B. Gastspiel von Frau Bertha Pester-Prosty. Der fliegende Holländer. Romant. Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 143. Ab.-Ist. Serie C. Letzte Sonntagsaufführung: Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 76. Ist. bei aufgeh. Ab., 27. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die rote Robe. Drama in 4 Akten nach dem Französischen des Brieux. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 77. Ist. bei aufgeh. Ab. Letztes Gastspiel von Thea v. Gordon. Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Aufz. von Dr. Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln,.März1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-1,57, do. vom Bauch 1,21-1,32, Kalbfleisch.57.70, Hammellleiscn 1,30-1,62, Rindernierentalg.88 1,00, Schweinefleisch 1,90-2,00, Speck, geräuchert.68-1,83, gesalzen.68-.83, Schweineschmalz 1,65-4,73 das Kil. Kaninchen M..00, Enten.50-.50, Gänse .50-.50, Fasanen 4,00, Hähne, alte.,20-.50, Junge 1,60-2,00, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 1,80-.50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.60, Schnepfen.00, Truthähne 5,00-7,50. Essbutter 2,20-.40, Kochbutter.00 bis.10 das Kil. Landeier 1,75-2,00, Kisteneier 1,25-.50 die 25 Stück. Kartolieln, weisse 6,00-7,20, do. rote 6,60-.60, do. Nieren 10.00-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.35, Rotkohle 0,12-.30 das Stück. Weisskohl 12,00-26,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28.0040.00,"Kochäpfe, 18.00,26,00 die 100 Kil. Aale M. 3,00-.20, Barbe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Katholischen Volksverein findet am Montag den 9. März, abends 81 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft der zweite Fastenvortrag statt. Herr Professor Aschenbrenner wird über das Thema Glaube und moderne Wissenschaft sprechen. Zweifellos wird der Besuch ein äußerst zahlreicher werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Der Katholische Volksverein Köln-Deutz feierte am verflossenen Sonntag das 25jährige Papstjubiläum. Morgens fand ein feierliches Hochamt mit Festpredigt statt, an dem die Mitglieder zahlreich teilnahmen. Abends wurde im Vereinshauses eine schöne Feier veranstaltet, welche sehr gut besucht war. Nach einem gemeinschaftlichen Liede schilderte der Präses, Herr Kaplan Korbmacher, in längerer Rede die Entwickelung der katholischen Kirche, wobei er besonders des Papsttums gedachte und auf die schweren Zeiten hinwies, welche die Kirche durchzuämpfen hatte. Redner schloß seine interessanten Ausführungen mit einem Hoch auf den Jubelpapſt, in welches die Mitglieder mit freudiger Begeisterung einstimmten. Die Festrede hielt der zweite Vorsitzende des Vereins, Herr Hoster. Derselbe entwarf in formvollendeter Rede ein lebenstreues Bild von dem vielseitigen und segensreichen Leben und Wirken des Papstes und schloß mit einem begeistert ausgenommenen Hoch auf den h. Vater. Der Präses gedachte dann mit kurzen Worten des neuerwählten Erzbischofs Antonius von Köln und brachte dem Oberhirten ein Hoch aus. Ein Mitglied des Vereins begründete ein Hoch auf die Pfarrgeistlichkeit von Deutz. Dem Präses konnte am Schlusse der Feier ein ansehnlicher Betrag als Spende zum Peterspfennig eingehändigt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Dr. Oskar Kaiser, der bekannte Schauspieler und Recitator, welcher gegenwärtig an den Vereinigten Stadttheatern als Gast auftritt, wird Freitag den 27. März im großen Saale der Lesegesellschaft Enoch Arden von Alfred Tennyson, Musik von Rich. Strauß, zum Vortrag bringen. Der Künner entspricht damit den Wünschen vieler, welche vor Jahren, als er in der Lesegesellschaft dieses hervorragende Melodrama vortrug. wegen zu großen Andranges nicht mehr Einlaß finden konnten. Die Ausführung des Klavierparts hat diesmal Hr. Willy Sinkens übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Geflügel-Ausstellung. Ein lustiges Völkchen hat in den großen luftigen Räumen der Süddeutschen Bierhalle an der Riehlerstraße seinen Einzug gehalten. Der Geflügelzuchtverein Ornis eröffnete gestern daselbst seine dieseährige große allgemeine Geflügelausstellung, die sich den vorhergehenden würdig anschrießt. Es sind da viele prächtige, fehlerfreie, rassenreiner Exemplare von Gäusen, Enten, Hühnern, Tauben und Vögeln zur Schau gestellt, darunter auch sehr wertvolle. So fanden wir Gäuse, deren Klasse fünf Stämme aufweist, im Preise bis zu 150., Enten, die in nenn Stämmen vertreten sind, bis zum Preise von 400., Hühner, die sich in 229 Stämmen repräsentieren, bis zu 450 M. und Tauben, deren Klasse 269 Paare enthält, bis zu 500 M. Fremdeändische Ziertögel finden sich in 50 Paaren vor. Außer dem Geflügel sind Geräte, Medikamente, Futtermittel. Futtergesatze, Ausstellungsäfige, Eierversandkartons usw. ausgestellt. Recht abwechslungsreich sind die Hühner und Taubenklassen, welche in allen erdenklichen Exemplaren vorhanden sind und aus allen Gauen Deutschlands hierhergesandt wurden. Die Ausstellung ist recht geschmackvoll arrangiert. In drei Etagen sind die Käfige aufgestellt und kommen die Tiere, da von allen Seiten reichlich Licht vorhanden ist, recht vorteilhaft zur Geltung. Die meisten Tiere sind präliiert, was gleich die gute Qualität derselben erkennen läßt. Es wurden verteilt: 2 silberne und 4 bronzene Staatsmedaillen, 3 silbervergoldete, 6 silberne, 12 bronzeversilberte und 24 bronzene Vereinsmedaillen. viele Geld- und Ehrenpreiſe, sowie 30 Diplome. Als Preisrichter fungierten die sperren: Direktor F.'Hoest(Antwerpen), H. Marten sen.(Lehrte), (Duisburg), F. Ledosquet(Boppard) und Rechnungsrat H. J. Lenzen(Königsdorf). Die Ausstellung dauert bis Montag Abend.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Mittag stieß auf dem Hohenstaufenring. Ecke Rubensstraße, ein Straßenbahnwagen mit einem Milchwagen zusammen. Letzterer wurde stark beschädigt, Personen kamen nicht zu Schaden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gewerbeverein. Im Quatermarktiaal des Gürzenich hält am Mittwoch den 11. März, abends 8 Uhr, Herr Lasius, Directionsmitglied des Central-Gewerbevereins für Rheinland, Westfalen und benachbarte Bezirke zu Düsseldorf einen Vortrag über: Ein Besuch Nürnbergs, Nürnberg als Hort deutscher Kunst im 16. Jahrhundert, mit Lichtbildern. Die Mitglieder haben mit ihren Familien Zutritt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Windthorstbund Köln-Nippes hielt am Donnerstag Herr Wucherpfennig einen interessanten Vortrag über Die Bestrebungen der Socialdemokratie unter Beleuchtung des Erfurter Programms. Redner wies nach, daß der Socialismus auch in seiner vernünftigsten Formulierung unwahr und undurchührbar ist. Er ruhe auf ganz unhaltbaren religioösen und volkswirtschaftlichen Grundlagen und würde die Kultur, die uns das Christentum gebracht, vollends zerstören. Die Unzufriedenheit zu schüren, die unteren Klassen aufzuhetzen sei die erste und oberste Aufgabe der Socialisten. Das mit Beifall aufgenommene Referat bot zu einer lebhaften Diskussion Anlaß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
