<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389289</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 165. Ab.-Ist. Serie A. Jugendfreunde. Lustspiel in 4 Aufzügen von Ludwig Fulda. Auf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: 166. Ab.-Ist. Serie B. Zum 1. Male: Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Akten von Karl v. Kaskel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 112. Ab.-Ist. Der Bajazzo. Oper in 2 Akten und einem Prolog von R. Leoncavallo. Caval- seria Rusticana. Oper in einem Aufzuge von P. Mascagni. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 80. Ist. bei aufgeh. Ab., 35. volkst. Ist. zu erm. Pr.: Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edm. Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die goldene Hochzeit seien am 3. April die Eheleute Ernst Krant und Frau Klara, geborene Bassen, Perlengraben 89. Das Ehepaar erfreut sich noch großer Geistes- und Körperfrische. Beide sind 75 Jahre alt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zur Ermordung der Ehefrau Breuer zu Braunsfeld. Vorgestern wurde die Leiche der Ermordeten nochmals ausgegraben und untersucht. Man sand die abgebrochene Klinge des Messers des Ehemannes Breuer in einem Schulterknochen der Leiche. Der Ehemann war geschlossen zur Obduktionsstelle geführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln, 31.März1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>der Kenne MI. 1AA-1 EE fio gan. Raunt. 4 o0.fBE* Reint, Slimädass. marktbericht. Durchschmiitspreise, Rindfleisel von der Keule M. 1,44-1,56, do. vom Bauch.22-1,35, Kalbfleisch.53 Fleisch 1,28-1,67, Rindernierentalg G. 96,1,00, Schweinelleise 1,80-.88, Speck, geräuchert.58-1,67, gesalzen.57-1,67, Schweine schmalz nn-1 K7 flas Kil Kanianhan II 4 0n L """" Deutet-Veuizen 1,9T-.0T, Scuweilleschmalz 1,62-1,67 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Ruten.50-3,50, Gäuse .00, Fasanen 4,00, Hähne, alte 1,20-.50, Junge.80-2,00, Hühner, alte 1,50-1,80, bunge 2,00 2,50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.60, Schnepfen 4,00, Truthähne 7,00-9,00. Esshutter.30-.50, Kochbutter 2,00 us 2,10 das Kil. Landeier 1,60-1,80, Kisteneier.25-.50 die 25 Stück. Kartolfein, weisse 6,00-.20, do. rote 6,60-7,60, do. Nieren.50-11.00 100 KiI. Blumenkohl O,20-.25, Rotkohle.12-.25 das Stück. Weisskohl 15.00-20,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28.0040.00, Kochäpfel 20.00-26,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eingabe. Die Belohner von Bayenthal-Marienburg und viele Offiziere haben an die Stadtverordneten-Versammlung ein such wegen"Verlängerung der Stadtgartenbahn bis zum Südark". gerichtet. Sie weisen darauf hin, daß der jetzige Endpunkt der Strecke an der Cäsastraße ein ganz unnatuürlicher ist, welcher weder den Interessen der Bewohner von Marienburg, noch den Besuchern des Süparkes und dem sehr erheblichen Verkehr nach dem hinter dem Park gelegenen Fort I und den dortigen Uebungsplaätzen des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 dient. Dazu kommt, daß der Bevölkerung des ganzen Südens von Köln-- Alt- und Neustadt-- der Besuch des ihnen doch zunächst liegenden und für sie als Erholungsstätte bestimmten Süparkes durch die unfertige Strecke der Goltsteinstraßeilinie äußerst erschwert wird. Die verlängerte Strecke würde ohne Zweifel einen erheblichen Verkehr erhalten, welcher ihre Rentabilität sichert, ganz abgesehen davon, daß sie einem großen Teile der Bevölkerung den Anbau in einem der gesundesten Vororte Kölus wesentlich erleichterte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Aktiengesellschaft Kölner Bürgergesellschaft. Dem in der 1I. ordentlichen Generalversammlung erstatteten Geschäftsberichte entnehmen wir das folgende: Im Jahre 1902 wurde ein Reingewinn von 42807 M. erzielt, dessen Verwendung in der Art beschlossen wurde, daß 28 500 M. zu einer vierprozentigen Dividende(wie im Vorjahre) und 536 M. zu vertragsmaäßigen Gewinnanteilen verwendet, daß der Rücklage 2140 M. zugefuührt und 10014 M. auf Heizungs-, Maschinen- und Mobilarkonto zur Abschreibung kommen. Der Umstand, daß während des ganzen Jahres der ganze Geschäftsbetrieb vollauf ausgenutzt wurde, hat günstig eingewirkt, und es steht zu erwarten, daß infolge des allgemeinen Sinkens der Weinpreise am Rhein, an der Mosel und an der Saar im laufenden Jahre ein noch günstigeres Resultat erzielt werden wird. Die dem Turnus nach aus dem Aufsichtsrate ausscheidenden Herren, die Kaufleute Joh. Klefisch und Franz Nöcker, wurden einstimmig wiedergebählt, auch wurden die sämtlichen Verschläge des Aufsichtsrates ebenso einstimmig angeber Aufsichtsrat wurde, wie in den Vorjahren, ermächtigt, 1000 Flaschen Wein zu Armenzwecken zu verwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gelandete Leiche. Gestern Abend wurde im Rheine hierselbst eine weibliche Leiche gelandet. Dieselbe trug an der linken Hand zwei Ringe. 4*</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Strafkammer. Ein Kaufmann, welcher am 8. und 13. Februar in einem Restaurant an der Schildergasse zwei Ueberzieher, einen Regenschirm und zwei Hüte. am 15. Februar in einem anderen Restaurant einen Ueberzieher, ein seidenes Halstuch und ein Paar Handschuhe und ferner in einem Cafe einen Ueberzieher und ein Paar Handschuhe stahl, wurde zu sieben Monaten Gefängnis verurteilt Wegen Kuppelei erhielt eine Frauensperson eine Woche Gefäignis und 150 M. Geldhuße.-- Ein früherer Schutzmann und jetziger Reisender wurde wegen Zuhälteren und versuchter Erpressung zu neun Monaten Gefängnis verurteilt.-- Wegen Kuppelei wurden ein Tagelöhner aus Nippes und seine Frau zu fünf bzw. drei Tagen Gefängnis verurteilt.-- Ein vorbestraften Tagelöhner aus Niehl und ein Zuschläger stahlen aus einem Neubau zu Ehrenfeld verschiedene Sachen. Ein Arbeiter, der die Aussicht über den Bau hatte und den Dieben nachlief, wurde von dem Tagelöhner mit der Faust ins Gesicht geschlagen. Strafen: Fünf und vier Monate Gefäignis.-- Ein Commis aus Deutz wurde zu sechs Monaten Gefängnis verurteilt weil er einer hiesigen Firma 300 M. und für 40 M. Rabattmarken unterschlagen hatte.-- Mehrere Burschen belästigten auf dem Wege von Deutz nach Kalk einen Mann. Als ein Schutzmann gegen sie einschritt und einen Fabrikarbeiter aus Kalk festnahm, griffen die anderen den Beamten an und schlugen ihn mit einem Stock. Der Fabrikarbeiter erhielt wegen Uufugsverübung eine Woche Haft, ein Tagelöhner aus Vingst wegen Körperverletzung, Wiederstandsleistung und Unfugsverübung einen Monat Gefängnis und eine Woche Haft -- Der schon vorbestraft Tagelöhner Wilhem Jansen drang am 10. Februar in die Behausung seines Schwagers, eines Käsehändlers ein, öffnete den Hausflur und gab zwei im Hausflur stehenden Diebsgenossen je zwei Holländeräse. Er selbst nahm auch zwei Käse mit. Ferner stahl Jansen einem Schreiner mehrere Sachen mittels Einbruches. Jansen, der am 19. März wegen schweren Dieb stahls zu zwei Jahren Gefängnis verurteilt worden ist, erhielt ei Zusatzstrafe von drei Jahren Zuchthaus.-- Ein Fuhrmann ka wegen Beiülfe mit fünf Monaten Gefängnis davon.-- Ein v bestrafter Schreinergeselle, der einem Anstreicher 70 M. aus dem Koffer stahl, wurde zu acht Monaten Gefängnis verurteilt.--Ein Zimmermann, der seinen Arbeitgeber, einen Zimmermeister, bedrohte und mit gefährlichen Instrumenten mißhandelte und beschimpfte, wurde wegen gefährlicher Körperverletzung und Bedrohung in je zwei Fällen mit sechs Monaten Gefängnis bestraft.8 2. Im Katholischen Volksverein Köln sprach am Montag der Dominikauerpater Herr Professor Albertus Kaufmann aus Düsseldorf über den reinen Hypnotismus und sein Verhältnis zur Moral. Die Frage des Hypnotismus beschäftige zur Zeit die Laien- und die wissenschaftliche Welt. Verschieden sind die Ansichten über den Hypnotismus. Während die einen geneigt sind, in ihm die glorreichste und wohlthätigste Entdeckung des vergangenen Jahrhunderts zu erblicken, sagen andere, der Hypnotismus sei nichts Neues, nichts Gutes, er habe keine natürliche Ursache und sei an sich etwas Unsittliches. Diese beiden Ansichten haben Anhänger in der Wissenschaft; zwischen den beiden sich widersprechenden Ansichten steht die große Menge, welche nicht weiß, was sie vom Hypnotismus halten soll. Viele glauben, daß die Hypnotiseure betrügen, wie es das Blumenmedium Rothe that. Die Fragen, was ist vom Hypnotismus zu halten, sind die Hypnotiseure Wundertäter, erheischen Antwort, da nicht bloß die Wissenschaft, sondern auch das Gewissen beteiligt ist. Bei Beantwortung dieser Fragen beschränkte sich Redner auf den reinen Hypnotismus unter Ausschlußß des Spiritismus, Occultismus und wie die anderen Ismen heißen, wobei er die Frage offen ließ, ob alle diese Ismen nicht ein und dasselbe seien. In seinen Darlegungen folgte Redner den wissenschaftlichen Forschungen des Dominikanerpaters Coconnier(Zürich), des Prof. Moll(Berlin), Dr. Bernheim und einiger französischer Gelehrten. Die Literatur über den Hypnotismus ist eine ungemein reiche; mehr als 1200 größere Werke und etwa 300 Zeitschriften beschäftigen sich mit demselben. Redner beschränkte sich zunächst auf die Frage nach dem Wesen des reinen Hypnotismus, um die Beurteilung der Moral des Hypnotismus dem nächstöchentlichen Vortrag vorzubehalten. Er beantwortete die Fragen: Wie hypnotisiert man? Kann man gegen seinen Willen hypnotisiert werden? Welche Erscheinungen begleiten die Hypnose? Drei Methoden gibt es, die Hypnose herbeizufuühren: der rein physische Einfluß, der physische und psychische, sodann der rein psychische Einfluß, die Suggestion. Eine Hypnotisirung gegen den eigenen Willen sei undöglich, wenn man der Beeinflussung des Hypnotiseurs widerstehe. Bei Besprechung der gewöhnlichen und außergeröhnlichen Erscheinungen, welche die Hypnose begleiten, stützte Redner sich auf die Wahrnehmungen wissenschaftlicher Autoritàäten, dabei gern einräumend, daß diese Wahrnehmungen nicht überall Glauben finden würden. Nach Besprechung des Wesens des Hypnotismus wird Redner, welcher mit seinen anderthalbständigen Ausführungen große Aufmerksamkeit fand, im nächsten Vortrag ein Tribunal einsetzen, um mit den Zuhörern zu einem vernünftigen Urteil über den Hypnotismus zu kommen. Der Vortrag war wieder äußerst zahlreich besucht. Der Vorsitzende, Hr. Gerissen, sprach zu Beginn der Versammlung seine Befriedigung über den fortgesetzt zahlreichen Besuch aus und widmete dann dem verstorbenen ersten Vicepräsidenten des Abgeordnetenhauses, Frhr. v. Heeremann, einen warmen Nachruf. Zu Ehren des Entschlafenen erhob die Versammlung sich von den Sitzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueber deutsche Rathausbauten sprach am Montag Hr. Dr. K. Schäfer: Assistent am Gewerbemuseum in Bremen, im Verein für wissenschaftliche Vorträge in Köln, womit der letztwinterliche Cyklus von sechs Vorträgen zum Abschlußß gelangte. Keine andere unter den bildenden Künsten ist so geeignet und keiner anderen ist auch so oft die Aufgabe zugefallen, den Geist einer Zeitperiode für die Nachwelt festzulegen, wie der Architektur. Wie zur Zeit Wolframs v. Eschenbach und Walthers von der Vogelweide die großartigen Dome diese Rolle übernommen hatten und von dem religioösen Sinne der Zeit Kunde geben, so repräsentieren die Rathäuser die bürgerliche, unabhaängige Kunst seit den Zeiten Hans Sachs'. Die Rathausbauten des 15. und 16., schon des 14. Jahrhunderts gehören zum Charakter- ristischsten, was Deutschland besitzt; sie sind den germanischen Völkern eigentümlich, wenn man Holland und Belgien dazu rechnet. Während die französischen Hotels de Ville nur nüchterne Verwaltungsbauten sind, entstand das deutsche Rathaus als ein Beweis der infolge langer Kämpfe errungenen Selbständigkeit oder Reichsunmittelbarkeit. In einer Zeit, wie dem 13. und 14. Jahrhundert, als das mündliche Verfahren das heutige Schreibwerk noch überfluüssig machte und der Mensch mehr auf der Straße lebte, wo Kauf- und Gerichtsverhandlungen abgehalten wurden, da brauchte die Bürgerschaft, nachdem sie in den Städten zur Herrschaft gelangt war, nur einer Versammlungshalle. Zunächst wurden meist die prächtigen Hallen der Zünfte, besonders der Tuchmacher benutzt, wo sich unten ein offener Verkaufsraum, oben eine Art Böre besand. Mit der Bedeutung der Städte und des Nates wuchs auch das Bedürfnis nach einem eigenen Bau. Die gesamte Bürgerschaft zog auf den Platz, auf dem sich das Rathaus erheben sollte, und der Baumeister nahm nach der in einem Viereck aufgestellten Menge das Maß. Als Zeichen der städtischen, besonders der Marktfreiheiten erhob sich auf dem Markte der Roland. Das bekannteste dieser in ihrer Beziehung zu dem Paladin Karls des Großen noch immer nicht erkannten Bildwerke ist der Bremer Roland, der 1404, ein Jahr vor dem Rathause, errichtet wurde, aber noch einen hölzernen Vorgänger hatte. Der demokratische ung, die Betonung des bürgerlichen Rechtes ist überall der Grundzug beim Rathhausbau, von denen das älteste vielleicht das aus dem Ende des 13. Jahrhunderts stammende von Gelnhausen war. Die ältesten Teile der erhaltenen Rathäuser stammen aus dem 14. Jahrhundert. Sie bestehen nur aus dem im ersten Stockwerk befindlichen großen Saale, der, meist mittels einer Freitreppe von dem Platze aus erreichbar, mit den übrigen Teilen des Hauses nicht in Verbindung stand. Erst später, als im 16. Jahrhundert die Vielschreiber sich entwickelten, mußten Abanten für Kanzleistuben gemacht werden. Jede Zeit machte aber ihre Zuthaten in ihrem eigenen Geschmack, und die gefällige Harmonie, die diese Bauten vielfach trotz der verschiedenen Stilarten bieten, könnten uns eine Lehre sein, nicht in uns fremden Stilarten zu restaurieren, wodurch nach Ansicht des Vortragenden in unserer Zeit viel verdorben worden ist. Die deutschen Rathäuser haben im Gegensatz zu den flämischen keine Türme, und das Kölner macht in dieser Beziehung eben nur eine Ausnahme. Im 13. und 14. Jahrhundert gab es in den Städten fast ausschrießlich Lehm- und Fachwerkäuser. In Frankfurt wird in dem erstgenannten Jahrhundert von dem"steinernen Haus" gesprochen. Aber in Köln gab es eine größere Anzahl solcher; es waren die sogen. Ritteräuser der Patrizierfamilien, die vielfach einen Verteidigungsturm besaßen. Von letzteren, die dem Burgfried der Burg entsprachen, sind heute noch mehrere erhalten; sie hatten unten keinen Eingang, nur vom zweiten Stockwerk aus konnte man sich in Zeiten der Gefahr in die oberen Woheräumlichkeiten zurückziehen. Mit dem Ende der bürgerlichen Kultur im dreißigährigen Kriege ging auch der Rathhausbau zu Ende. Eine Reihe von Lichtbildern erläuterte die interessanten Ausführungen des Redners, der am Schlusse noch der Ansicht Ausdruck gab, daß das Reich, statt fremdeändische, meist schon in den besten Photographieen vorliegende Kunstwerke vervielfaältigen zu lassen, zunächst die Aufgabe haben sollte, die einheimischen im Bilde festzuhalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Kölner Baugewerkenverein(Freie Jnnung) beschäftigt sich am Montag mit der Lohnbewegung und dem Streik der Verpuitzer und Fuer. Man beschlossß, an den Beschlußß vom 18. März, der die Beseitigung der Accordarbeit ablehnt und dort, wo die Accordarbeit nicht angängig ist, Minimaleöhne von 48 Pfg. pro Stunde für Verputzen und 38 Pfg. für Handlanger festsetzt, festzuhalten. Ein anderer Beschlußß ging dahin, die Listen der Namen der musständigen Verputzen, Fuer und Handlanger sämtlichen Arbeitg bern in Köln, Mülheim und Kalk zugehen zu lassen. Schließlich wurde einstimmig folgender Beschlußß gefaßt:"Die Jnnung beschrießt, daß, wenn durch partielle Streiks die Baustellen einzelner Innungs- mitglieder gesperrt werden, die übrigen Mitglieder sich solidarisch erklären und ihrerseits alle der betreffenden Kategorie angehörigen Arbeiter entlassen und aussperren. Vorher soll jedoch die Angelegenheit dem Junungsvorstande unterbreitet werden, der diesem Beschlusse dann Geltung zu verschaffen hat, wie dieses im Junungsstatut vorgesehen ist." Der Verein zur Unterstützung dürftiger Kirchen(Vorsitzende Frl. A. König) hat auch in dem verflossenen 45. Vereinsjahr sich bemüht, den zahlreichen Gesuchen sowohl aus der heimatlichen Diölese, wie aus der Diaspora und den Misiionsgebieten nach besten Kräften zu entsprechen. Die Zahl der Mitglieder und Teilnehmer betrug im verflossenen Jahre 341, von denen sich 43 an den Arbeiten beteiligten. Auch braven Dienstädchen ist der Vorstand zu Dank verpflichtet. Die Jahreseinnahme betrug 5490., die Ausgabe 5470 M. Allen Freunden und Gönnern, besonders den ungenannten Wohlthätern und Dienstboten, welche den Verein in den Stand setzten, in so manchen Kirchen zur Verherrlichung des Gottesdienstes und zur Erbauung der Gläubigen beizutragen, spricht der Vorstand Dank aus. Eine Ausstellung fertiger Paramente veranstaltete der Verein im März und November v. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kalk, 31.März1903. Dem Oberkesselwärter Johann Groß hierselbst wurde heute durch den Regierungs- und Gewerberath Trilling die Rettungsmedaille am Bande überreicht. Veranlassung zu dieser ehrenvollen Auszeichnung gab das umsichtige und mutige Verhalten, welches Groß bei der am 27. Mai v. J. stattgehabten Explosion des Schwungrades und der großen Riemenscheiben einer Walzenzugsmaschine im Faconeisenwalzwerk von Dannstedt&amp; Co. in Kalk bewies. Bei einem Revisionsgange durch das Werk nahm Groß wahr, daß die Dampfabsperrvorrichtung der genannten Maschine versagte und der Führer derselben deshalb außer stande war, die Maschine zum Stillstand zu bringen. Er erkannte sofort, daß eine Explosion des großen Schwungrades und damit die Vernichtung des Lebens zahlreicher Personen in sicherer Aussicht stand, falls es nicht gelänge, das in der hochgelegenen Dampfleitung befindliche Ventil zu schließen, von welchem die Dampfleitung nach der durchgehenden Maschine abzweigte. Als er hiermit beschäftigt war, zersprang das große Schwungrad, dessen Trümmer die Hauptdampfleitung durchschlagen und große Verheerungen am Walzwerkgebäude anrichteten, so daß dasselbe einzustürzen drohte. Durch den ausserömenden Dampf erlitt Groß Verletzungen an den Händen. Statt sich den fluchtartig das Gebäude verlassenden Arbeitern anzuschließen, setzte Groß das Rettungswerk fort, indem er trotz der erlittenen Verletzungen zu dem hochbelegenen Ventil der Hauptdampfleitung emporstieg, dieses schloß und damit einen gefahrdrohenden Zustand beseitigte, der für die Arbeiter und das Werk verhäuguisvoll werden konnte. Der Regierungs- und Gewerberath wies bei der Ueberreichung der Auszeichnung darauf hin, daß es dem Herrn Regierungsräsidenten eine große Freude bereitet habe, der in dem umsichtigen und entschlossenen Vorgehen des Groß zum Ausdruck gekommenen Pflichttreue und Opferwilligkeit eines Arbeiters eine besonders ehrende Anerkennung zu verschaffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Die Barbiergesülfen verlangen 9 Uhr-Ladenschluß, und bi absichtigen, falls ihre Forderung seitens der Meister nicht bewilligt werden sollte, in den Ausstand zu treten. Nur am Samstag sollen die Gehülfen länger beschäftigt werden dürfen. Eine Reihe hiesiger Friseure hat schon seit längerer Zeit den 8 bzw. 9 Uhr-Ladenschluß eingeführt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Um niemanden zu kränken-- Künstler sind ja manchmal empfindlich-- wollen wir über die musikalischen Vorkommnisse der abgelaufenen Woche der Reihe nach berichten Tilly Hinken hatte mit ihrem Liederabend am Dienstag im Hotel Tisch einen schönen künstlerischen, aber leider keinen entsprechenden materiellen Erfolg. Es sind dieser Veranstaltungen eben zu viele. Sie sang mit ihrer geschmeidigen Lerchenstamme alte und neue Lieder und die Koloraturarie aus Lahme von Delibes. Am Flügel saß Ernst Wolff vom Konservatorium.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Anonymes. Häufig gehen bei der Redaction und Geschäftsstelle dieses Blattes anonyme Zuschriften ein, oder solche, die nicht den vollen Namen mit vollständiger Wohnungsangabe als Unterschrift tragen. Wir machen wiederholt aufmerksam darauf, daß Einsendungen, deren Urheber sich der Redaction nicht nennen wollen, grundsätzlich unberücksichtigt bleiben, schon aus dem Grunde, weil die Redaction in den meisten Fällen weder vorher von der Richtigkeit der Mitteilungen sich überzeugen kann, noch in der Lage ist, etwaige Rücktragen an den unbekannten Einsender zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Unfälle. Auf der Unfallstation an der Maximinenstrße suchten vorgestern die erste Hülfe eine Marktfrau aus Roisdorf, die in der Johannisstraße von einem Radfahrer angefahren worden war, wobei sie sich eine erhebliche Verletzung zugezogen hatte, ferner ein Schlossergeselle, dem die Finger der linken Hand zwischen die Kammäder einer Maschine gekommen und gequetscht worden waren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Unfall. In einer Maschinenfabrik an der Gutenbergstraße zu Ehrenfeld erlitt gestern Nachmittag ein Maschinist erhebliche Verletzungen im Gesicht durch ausserömende Dämpfe. Die Feuerwehr brachte den Verungluückten zum Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>u Englücksälle. In einer hiesigen Zuckerwarenfabrik fiel am Montag Abend einem Arbeiter ein schwerer Kessel auf einen Fuß, wodurch letzterer gebrochen wurde. Der Verletzte wurde ins israelitische Asyl gebracht. Dort fand ein achtähriger Junge Aufnahme, der auf der Straße gefallen war und erhebliche Verletzungen an einem Auge erlitten halte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Im St. Franziskushospital zu Ehrenfeld wurde vorgestern Abend ein Arbeiter aufgenommen, der sich in einer Zündholzfabrik erhebliche Brandwunden zugezogen hatte. Gestern Morgen geriet in einer Fabrik in der Jülicherstraße ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und erlitt schwere Quetschungen. Dem Verletzten wurde im Kloster der Barmherzigen Brüder die erste Hülfe geleistet</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand ein Mann Aufnahme, der sich durch Fallen auf der Straße einen Knöchelbruch zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>22</number>
      <text>Festgenommen wurden 1 Polierer wegen Hehlerei, 1 Kellner und 1 Koch wegen Einbruchsdiebſtahl, 1 Hausierer wegen Münzverbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>23</number>
      <text>Diebstahl. Am 2. März sind aus einer Parterrewohnung der südlichen Neustadt mehrere Sachen entwendet worden, deren Eigentümer noch nicht ermittelt ist. Der Bestohlene wolle sich umgehend im Bureau des 1. Kriminalbezirkes, Metzerstraße 33, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
