<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389242</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ein Unfug. Am Sonntag Morgen gegen 7 1/2 Uhr passierten zwei Personen, als Mönch und Ordensschwestern verkleidet, die Ehrenstrße von der Aposteln- nach der Ringstraße. Mit Recht nahmen zahlreiche Katholiken, welche sich auf dem Kirchgang befanden, Anstoß an diesem skandalösen Aufzug. Unbegreiflich erschien es, daß die Polizei bei anbrechendem Morgen eine solche skandalöse Maskerade nicht undöglich machte. Es wäre gut, wenn den Organen der öffentlichen Ordnung die strikte Befolgung der bestehenden Vorschriften weingeschärft würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Nachmittag gegen 1 1/2 Uhr stürzte in einem Neubau an der Moltkestraße ein etwa fünfunddreißigähriger Zimmermann aus der Höhe der dritten Etage durch den Treppenschacht in die Tiefe und war sofort tot.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Pferdverkauf. Die Direktion der Städtischen Straßanbahnen läßt am 26. Februar auf dem Bahnhofe in Köln-Ehrenfeld 80--100 Pferde versteigern. Es handelt sich durchweg um den Verkauf brauchbarer, durch Einführung des elektrischen Betriebes überzählig gewordener Pferde. Wir machen auf die bezügliche Anzeige in der vorliegenden Nummer aufmerksam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Erweiterter Geschäftsverkehr. Am nächsten Sonntag ist der Geschäftsverkehr in den offenen Verkaufsstellen von morgens 7 Uhr bis abends 7 Uhr gestattet, mit Ausnahme der Zeit von vormittags 9 Uhr bis 11 Uhr für den Hauptgottesdienste.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Manne, welcher unter Berufung auf die Franziskauerinnen-Schwestern um Unterstützung bittet und auf jene angebliche Empfehlung hin auch schon namhafte Beträge erhalten har.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ikheinhöhe am 16. Febr. abends 7 Uhr:.78 m+.09.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Koldings-Denkmal. Die Stadt Köln wird in diesem Jahre um drei Denkmäler bereichert werden. Am Ende des Deutschen Ringes wird sich nach dem Rheine zu im September das Reiterstandbild Kaiser Friedrichs III. erheben, und gleichzeitig wird die Anlagen des Kaiser Wilhelm-Ringes das Kaiserin Augusta-Denkmal zieren. Doch schon zwei Monate vorher wird in der Altstadt ein weiteres Denkmal enthüllt werden: das Kolping-Dental. Dasselbe wird in den Anlagen des Wallraf-Richartz-Museums errichtet unfern des Einganges zur Minoritenkirche, in der dieser große sociale Volksmann seine letzte Ruhestätte gefunden hat. Das Denkmal, welches von Bildhauer Schreiner zu Köln-Lindenthal entworfen und ausgeführt wird, zeigt auf granitem Sockel Kolping als Geſellenvater, wie er einen zugewanderten Handwerksburschen in den Verein aufnimmt. Nach dem Modelle zu urteilen, wird der Eindruck des über fünf Meter hohen Denkmals ein künstlerisch durchaus befriedigender werden. Wenn auch der lange geistliche Talar Kolping mit nur ganz schwachem Faltenwurfe keine das Auge bestechende reiche Ausgestaltung zuläßt, so gewinnt die Gruppe bei eingehendem Betrachten doch hohes Interesse ab. Bildhauer Schreiner wird mit diesem Denkmal ein Werk schaffen, das sich getrost den alten Standbildern unserer Stadt zur Seite stellen kann. Die Gestalt Kolping hebt sich von der des Gesellen dominierend ab; unwillkuürlich richtet sich das Auge zunächst auf den Geſellenvater. Und diese Wirkung ist durch echt künstlerischen Mittel erzielt, keineswegs durch äußerliche, etwa durch erhöhten Standpunkt oder dergleichen. Dabei ist der Geselle eine kräftige, frische, dem Leben abgelauschte Gestalt. Die Gesamtgruppe ist von künstlerischer Harmonie, beide Gestalten verbinden sich zu einem einheitlichen Ganzen. Als Tag der Denkmalsenthüllung ist der 5. Juli bestimmt. Schon sind die einzelnen Kommissionen des Festkomitees thätig, um diesen Tag zu einem glanzvollen zu gestalten. Dieses Fest ist ja nicht nur eine Veranstaltung des hiesigen Vereins, sondern des großen Verbandes der katholischen Gesellenvereine. Man erwartet mit Bestimmtheit die Anwesenheit von 3- bis 400 Vereinen aus allen Teilen Deutschlands, Oesterreich-Ungarns und der Schweiz. Auch Kardinal-Fürsterzbischof Dr. A. Gruſcha hat sein Erscheinen zugesagt. So wird denn an dem großen Sohne der Rheinlande, Adolf Kolping, der hier von Köln aus das große sociale Werk seines Lebens geschaffen hat, eine Ehrenschuld abgetragen, und der sie aberägt, sind einzig und allein seine Söhne; denn nur von Mitgliedern der katholischen Gesellen vereine werden die Gaben zum Denkmal aufgebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Aus Unvorsichtigkeit schoß sich am Sonntag Nachmittag ein junger Mann mit einem Revolver eine Kugel in die linke Hand. Der Verletzte wurde nach Anlegung eines Notverbandes dem Bürgerhospital zugefuührt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln-Bickendorf, 16.Febr.1903. Es herrscht vielfach die Annahme, als ob der so schmählich und ungerecht verleumdete Herr Pfarrer Bruders zu Köln-Bickendorf von einer gerichtlichen Verfolgung des Verleumders Abstand zu nehmen geneigt gewesen wäre. Wie wir aus bester Quelle vernehmen, ist diese Annahme irrig; vielmehr hat Pfarrer Bruders sofort, nachdem die Verleumdung ihm zu Ohren gekommen war, erklärt, daß er, falls der Verleumder nicht vor dem Schiedsmanne und öffentlich widerrufe, er sofort Strafantrag bei der Staatsanwaltschaft stellen werde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 129. Ab.-Ist. Serie A. Zum 1. Male: Boccaccio. Komische Oper in 3 Akten von Suppe. Donnerstag: 130. Ab.-Ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
