<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389258</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 90. Der interessante Rom-Cyklus wird nur noch bis Sonntag Abend ausgestellt bleiben, worauf besonders diejenigen aufmerksam gemacht sein mögen, welche an der dieseährigen großen Pilgerfahrt nach der ewigen Stadt teilzunehmen gedenken. Das sogenannte Reise-Panorama verfügt bereits über zwölf Rom-Serien, aber alle sind sie verschieden und immer wieder kommen neue hinzu, denn die Siebenügelstadt mit ihrer dreitausendährigen Geschichte und ihren zahllosen Sehenswuürdigkeiten ist ja nicht zu erschöpfen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 12c. Ab.-Ist. Serie B. Gastspiel von Frau Bertha Pesterprosky. Der fliegende Holländer. Rom. Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner. Sonntag: 145. Ab.-Ist. Serie C. Zum letzten Male: Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 98. Ab.-Ist. Vorl.- Gastspiel von Thea-v. Gordon. Madame Sans-Gene. Lustspiel in 4 Akten von Viktorien Sardon. Auf.##2, Ende 10 Uhr. Samstag: 76. Ist.' bei aufgeh. Ab., 21. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die rote Robe. Trama in 4 Akten nach dem Französischen des Brienz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>st. Autoritàäten best. empfohlenen Dr. Noco behandeln. Originalschacht. zu 1 Mk. in den Apotheken erhältlich Er. Näheres durch Dr. J. Roos, Frankfurt o. M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Militärisches. Der neu ernannte Kommandeur der 21.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein schwerer Verbrecher, der Räuber und Ausbrecher Wilhelm Laufts aus Hermersdorf bei Waldbaöl, wurde gestern Nachmittag gegen 5 Uhr durch einen Polizeiwachtmeister und einen Forstbeamten gefesselt in das hiesige Untersuchungsgefängnis am Klingelpütz eingeliefert. Lauff, welcher 32 Jahre alt ist, hat schon seit Monaten die Gegend des Aggerthale unsicher gemacht. Eine große Anzahl von Verbrechen wird ihm zur Last gelegt. Er hat noch etwa zwölf Jahre Zuchthaus zu verbüßen und wurde zuletzt in der Irrenanstalt Düren auf seinen Geisteszustand beobachtet. Dort ist er dann im November v. J. ausgebrochen. Nach langem Suchen gelang es gestern Abend einem Gendarmen nebst einem Polizeibeamten, welche sich in Civilkleidern befanden, mit Hülfe eines Bauern, welcher Verbrecher kannte, Laufft in einer Herberge in Grünenberg bei Wippertürth zu verhaften. Auf die Ergreifung des Verbrechers, der übrigens schon 22 mal aus dem Gefängnis entsprungen ist, war eine Belohnung von 400 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Rheinhöhe am 5. März abends 7 Uhr:.75 m+.74.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Abend im Wichtigkeit waren auß gehörige d ihren Frau des Pfarra sonders die geistlichkeit dann der 2 0 Die Gesellschaft für Rheinische Geschichtskunde hielt am Mittwoch ihre Jahresversammlung, der ein öffentlicher Vortrag des hrn. Prof. Dr. Gothein aus Bonn über die Anfänge des Zollvereins, seine Vorgeschichte und die Geschichte der ersten Zoll- und Handelsverträge mit Bezug auf die Rheinlande vorausging. In der dem Vortrag folgenden Generalversammlung kam der Jahresbericht des Schatzmeisters Dr. G. v. Mallinckrodt zur Verlesung, der eine Einnahme von 19*843 M. ausweist, und zwar an Patronatsbeiträgen(einschliefßlich der Beiträge der Provinz, der Stadt Köln und der Kreise) M. 16434, an Zinsen M. 2408, an verkauften Schriften M. 1001. Die Ausgabe stellte sich auf M. 26 175, und zwar u. a. für die Regesten der Erzbischöfe von Köln M. 800, für den geschichtlichen Atlas der Rheinprovinz M. 6319, für die Arbeiten im Vatikanischen Archiv M. 3634, für die rheinischen Urbare M. 2964, für die Kölner Malerschule M. 7463, für die ältesten rheinischen Urkunden M. 1259, für die allgemeine Verwaltung M. 1647. Das eigene Vermögen der Gesellschaft betrug am 1. Januar 1903 M. 68324, die Mevissen-Stiftung M. 41 826, zusammen M. 110150. Der Bestand der besonders verwalteten Kasse für die Bearbeitung der Denkmälerstatistik der Rheinprovinz stellt sich auf M. 3451. Für die Preisaufgabe der Mevissenstiftung(Darstellung der durch die französische Revolution in der Rheinprovinz bewirkten agrarwirtschaftlichen Veränderungen) ist eine Arbeit eingegangen. Die Druckvorbereitung der Historischen Topographie der Stadt Köln hat Dr. Kussen abgeschlossen, so daß der Druck demnächst beginnen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der christliche Verband der Schuh- und Lederarbeiter hatte auf Mittwoch Abend eine öffentliche Schuhmachergesellenversammlung einberufen, in welcher über die Lohn- und Arbeitsbedingungen der Schuhmacher sowie über die dieseährige Lohnbewegung und das Verhalten des Vereins deutscher Schuhmacher verhandelt werden sollte. Die Versammlung war stark besucht, besonders zahlreich hatten sich die Mitglieder der freien Gewerkschaft eingefunden. Die Versammlung war reich an stürmischen Scenen und dauerte bis nachts 1/2 2 Uhr. Bei der Eröffnung verlangten die freien Gewerkſchaftler Bureauwahl und stellten den Antrag, zwei Redner ihr freien Gewerkſchaftler wollten sich hierauf nicht einlassen. Nun entstand ein gewaltiger Lärm. Schließlich stimmte man über den Antrag der freien Gewerkſchaftler ab. Der Vorsitzende teilte mit, nachdem die Stimmen gezählt waren, daß die Mehrheit der Versammlung den Antrag abgelehnt habe, was zu erneutem Radau Veranlassung gab, da die freien Gewerkſchaftler behaupteten, es habe sich keine Mehrheit sondern Stimmengleichheit ergeben. Um 1/2 11 Uhr erklärte der Vorsitzende, er werde das erste Referat ausfallen lassen, jedem Redner Redefreiheit gewähren und gleichmäßig behandeln. Wenn man hiermit nicht einverstanden sei, werde die Versammlung geschlossen. Nunmehr trat Ruhe ein und Hr. Saufhaus(christlicher) begann sein Referat. Bekanntlich hat bei Stauff eine von dem freien Verband einberufene Schuhmacherverſammlung stattgefunden, in welchem eine Lohnkommission gewählt werden sollte, die aus drei Personen jeder Richtung zusammengesetzt sein sollte. Die Christlichen erklärten, sie würden ihre Kommissionsmitglieder in eigener Versammlung wählen, nachdem eine von ihnen vorgeschlagene Person von der Versammlung abgelehnt worden war. Die freien Gewerkſchaftler bestanden darauf, die Lohnkommission sofort in jener Versammlung zu wählen, worauf sich die Christlichen zurückzogen. Letztere haben später drei Mitglieder gewählt, die nicht acceptiert wurden. Um diese Vorfälle handelte es sich hauptsächlich in dem Referat. Hierauf sprach Hr. Woznick vom freien Verband. Er suchte das Vorgehen damit zu rechtfertigen, daß die von den Christlichen vorgeschlagene Person nicht das Vertrauen von Streikenden genieße. In der Diskussion betonten die Christlichen, daß man mit ruhigem Gewissen nicht den freien Gewerkschaften folgen könne, wenn man den christlichen Grundsätzen treu bleiben wolle. Die frei Organisierten seien Socialdemokraten, die nicht die Interessen der Arbeiter vertreten, sondern zertreten, die Kämpfe führten, um die Arbeiter reif für die Socialdemokraten zu machen. Die freien Gewerkſchaftler suchten diese Vorwürfe mit bekannten Redensarten zurückzuweisen. Gegen 1 Uhr verließen dann die freien Gewerkſchaftler auf Kommando plötzlich den Saal. Man beschlossß, in 14 Tagen eine Versammlung einzuberufen, in der bestimmt werden soll, ob die Christlichen selbständig vorgehen oder einen Kompromißß mit den freien Gewerkschaftlern eingehen sollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Marianischen Kongregation für junge Kaufleute sprach am Mittwoch Abend Hr. Pfarrer Kremer über das Thema: Aphorismen zum Sechstagewerk, zum Schöpfungsbericht. Der Redner legte seinen Ausführungen die folgenden fünf Leitsätze zu Grunde: 1. Ein Irrtum ist in der h. Schrift von vornherein auszuschließen; 2. die h. Schrift hat den Zweck, den Menschen in religioöser Beziehung zu belehren, will also keine naturwissenschaftliche Erklärung geben; 3. entsprechend ihrem Zweck schließt die h. Schrift sich in naturwissenschaftlichen Dingen der populären Aussassungsweise an; 4. eine authentische lehramtliche Entscheidung ist bis jetzt über den Sinn des Sechstagewerks nicht erfolgt; 5. der Wortlaut der Bibel über die Schöpfung darf einerseits nicht erklärt werden im Widerstreit mit sicheren Feststellungen der Wissenschaft, anderseits darf auch die Naturwissenschaft nicht verlangen, daß ihren Voraussetzungen sicher feststehende Lehrsätze der h. Schrift untergeordnete werden. Zu jedem dieser Leitsätze gab der Redner dann eine kurze Erklärung. Er vergegenwaärtigte den Zuhörern den betr. Wortlaut der h. Schrift und teilte den Inhalt des Sechstagewerks in zwei Teile von je drei Tagen: 1. das Werk der Scheidung; 2. das Werk der Ausschlückung, dabei auf den Parallelismus zwischen den Tagen des ersten und zweiten Teiles hinweisend. Der Wortlaut des Textes des biblischen Schöpfungsberichtes ist klar, die Schwierigkeiten liegen außerhalb deselben. Dann behandelte der Redner den Hergang der Schöpfung an Hand der drei Theorieen: 1. der idealistischen Theorie, die nicht annehmbar sei, 2. der kontordistischen Theorie, auch Periodismus, die mit den Ergebnissen der Wissenschaft auch zu vereinbaren ist, und 3. der Visionstheorie, welche alle Schwierigkeiten löst. Statthaft und ratsam ist, die Vision anzunehmen. Die Zuhörer folgten dem beleh renden Vortrage mit gespanntester Aufmersamkeit, ihrem Danke am Schlusse durch lebhaften Beifall Ausdruck gebend. Der Präses, Hr. Kaplan Dr. Lauscher, gab diesem Dank besonderen Ausdruck, dabei auch den Vortrag des Prof. Delitzsch über Babel und Bibel streifend. Am nächsten Mittwoch findet im Vereinslokale eine Aussprache über den Gesetzentwurf betr. die Kaufmannsgerichte statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eine öffentliche Schneider- und Schneiderinnen-Versammlung fand am Mittwoch Abend im Krystallpalast statt; der Saal war überfüllt, jedoch waren die Schneiderinnen schwach vertreten. Frau Zietz(Hamburg) sprach über das Thema: Der Kampfums Dasein im Schneidergewerbe unter besonderer Berücksichtigung der bevorstehenden Lohnbewegung. In der Diskussion wurde betont daß die Organisation der Schneider in letzter Zeit sehr zugenommen habe; es seien mäßige Forderungen aufgestellt. Der auf christlicher Grundlage organisierte Verband sei mit dem freien Verband einig und die Unternehmer hätten sich, wie man erfahren habe, bereit erklärt, mit der Gehüleenschaft zu unterhandeln, um eine Einigung zu erzielen. Die Lohntarif sollen im Laufe dieser Woche den Arbeitgebern unterbreitet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Brauweiler(Landkreis Köln), Rheinische Provinzialarbeitsanstal, zwei Aufseher, je 1000 M. Gehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Trier, Oberparkasse, 1600 M. Bürgermeisteramt, de. Iehauntuug hastimant 8r19-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Kölu, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Köln, Königl. Polizeiräpsidium, 15 Schutzänner, je 1200 M. Gehalt, steigt bis 1600 M. w Tödlicher Unfall. Gestern Mittag gegen 1/22 Uhr wurde in  der Nnostraße ein vierähriges Mädchen von einer Droschke überfahren und am Halse so schwer verletzt, daß es bald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>- Wilh., S. v. Wilh. Wildt, Tagel., Marienstr. 94</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Elis., T. v. Herm Metzmacher, Tagel., Mengenicherstr. 18.- Wilh., S. v. Hubert Becker Straßenbahnwagenf., Philippstr. 56.- Joseph. S. v. Wilh. Bauer, Fabrikarb., Philippstr. 63.- Joseph. S. v. Michael Pelzer, Maurer, Vogelsangerstr. 91.- Josephine u. Wilh. Joh. Karl, Zwill. v. Michael Döring, Schlosser. Liebigstr. 209.- Martin. S. v. Wilhelm Schlömer, Tagel., Platenstr. 26.- Johann. S. v. Joh. Schäfer, Stocher, Subbelratherstr. 239.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Johann. S. v. Rich. Berretz, Buchdr., Geisselstr. 581.- Hubert, S. v Reinold Gossen, Fuhrm., Hüttenstr. 10.- Martha, T. v. Karl Nöu, Oberpostassist., Ottostr. 55.- Gustav. S. v. Math. Konobatzki, Dekorationsmaler, Hansemannstr. 5.- Gertrud. T. v. Heinrich Kelz, Tagel., Subbelratherstr. 391.- Maria. T. v. Franz Jochem, Tagel., Philippstr. 50. Flaschenbierhdtr., Roßstr. 13.- Hermann, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>S Venloerstr. 323</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Wilhelm. S. v. Otto Ebner, Schuhm., Hansemannstr. 37.- Anna, T. v. Gottfried Krumme, Schlosser, Liebigstr. 237.- Christine, T. v. Mathias Anweiler, Fabrikarb., Schaffraths. 33.- Peter u. Margareta, Zwill. v. Georg Krumscheid, Kutscher, Gutenbergstr. 87.- Jakob. S. v. Karl Schreck, Maurer, Marienstr. 14.- August. S. v. Kaspar Weihrauch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text># beirats-Ankündigungen. Peter Heugabel, Tagel., Lessingstr. 13. Anna Kath. Erven. Glasstr. 81.- Peter Kranz, Tagel., Overbeckstr. 37, u. Maria, Kohlwey, Overbeckstr. 33</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>Alfred Roßwell, Glasdach., Hansemannstraße 42, u. Sophia Wille, Subbelratherstr. 268.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
