<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389291</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Eingabe. An die Verwaltungsbehoörde der Stadt Köln, z. H.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Alfred Fränkel, Commandit-Gesellschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Personal-Nachrichten. Dem Apotheker Hubert Wirtz zu Köln-Ehrenfeld ist die Konzession zur Fortührung der Reulandschen Apotheke in Mülheim a. Rh., dem Apotheker Paul Jaeger zu Köln die Konzession zur Fortührung der Dr. Döperschen Schwanenapotheke in Köln erteilt worden.-- Die Wahl des Oberlehrers am hiesigen Gymnasium und Realgymnasium Dr. L. Niessen zum Direktor des Progymnasiums in Rheinbach wurde bestätigt; der frühere Rentmeister, jetzige Sieuersekretär Schmeisser hierselbst wurde zum Rentmeister bei der königl. Kreiskasse in Geilenkirchen ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festgenommen wurden: zwei Modistinnen wegen Diebstahls, ein Kellner, ein Reisender, ein Kaufmann und ein Schreiner auf Grund Haftbefehls, ein Krankenpfleger wegen Diebstahls von Wertpapieren bei einem ihm in Pflege gegebenen Rentner, ein Hausdiener wegen schweren Diebstahls, ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Schiffer wegen Verdachts der Falschünzerei, ein Bote wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Schuhmacher und ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls. Gerichtsverhandlungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pressprozeß. Der Redacteur Dr. Erdmann von der Rheinischen Zeitung hatte sich gestern vor der hiesigen Strafkammer wegen öffentlicher Beleidigung des Bürgermeisters a. D. Theodor Plum aus Kempen zu verantworten und wurde zu 300 M. Geldhuße verurteilt Zugleich wurde dem beleidigten Bürgermeister die Befugnis zuerkannt das ergangene Urteil auf Kosten des Angeklagten in einer Reihe von Blättern zu veröffentlichen. Es handelte sich um einen in Nr. 152 der Rhein. Ztg. enthaltenen Artikel aus Kempen, der behauptete, der damals noch im Amt befindliche Bürgermeister Plum habe für Bankdirektor Thieren aus Kempen, der wegen mehrerer Strafthaten zu 2 1/2 Jahren Gefängnis verurteilt worden ist, dadurch Partei ergriffen, daß er ihm ein sehr gutes Zeugnis ausgestellt hat. Ferner war behauptet worden, der Bürgermeister habe seit zwölf Jahren keinen Haushaltungsbericht mehr aufgestellt; eine Kommission, die vor drei Jahren gewählt wurde, um eine Aenderung der Lustbarkeitssteuer vorzunehmen, sei ohne Material gelassen worden und habe nur eine Sitzung in drei Jahren abgehalten; eine Revision der städtischen Sparkasse hatte er nicht geduldet. Der Angeklagte erklärte in der Verhandlung, er könne die Behauptung, es handele sich um die Wiedergabe wahrer Thatsachen, nicht ganz aufrechterhalten und behaupte nur, daß der Inhalt zutreffe bezüglich der nicht erstatteten Verwaltungsberichte. Geheimer Regierungsrat v. Beninghausen, der Landrat des Kreises Kempen, bezeichnete den Bürgermeister Plum als einen äußerst pflichtgetreuen Beamten, gegen den niemals das geringste vorgelegen habe. Er habe sich sein Amt nicht leicht gemacht, sondern durch seine peinliche Gewissenhaftigkeit erschwert, so daß es schwer gewesen sei, mit ihm zu arbeiten, wegen der vielen Einwendungen, die er oft vorgebracht habe. Die in dem Artikel erhobenen Beschwerden erklärte der Zeuge als durchaus unzutreffend. Bürgermeister a. D. Plum widerlegte ebenfalls alle die in dem Artikel aufgestellten Behauptungen. In der Urteilsbegründung heißt es: Es stehe fest, daß der Inhalt des Artikels höchst ehrenkraänkend für den Bürgermeister a. D. Plum sei. Die Behauptung, daß er sich in der Anklage gegen Thieren durch seine Bekanntschaft mit diesem habe bei der Abgabe des Leumundszeugnissen beeinflussen lassen, und der andere Vorwurf, er habe sich den Posten als Bürgermeister leicht gemacht, enthielten eine schwere Beleidigung des Bürgermeisters. Die Strafkammer habe auf Grund der Beweiserhebung die Ueberzeugung gewonnen, daß die in dem Artikel behaupteten Thatsachen alle unwahr seien. Alle die dem Bürgermeister Plum darin gemachten Vorwürfe seien glänzend widerlegt, und der Bürgermeister sei aus der Verhandlung glänzend gerechtfertigt hervorgegangen. Es hätte nach der Ansicht des Gerichtes gegen den Angeklagten auf Gefängnis erkannt werden müssen, es habe sich aber herausgestellt, daß er sich bereit erklärt habe, eine öffentliche Erklärung in der Rhein. Zeitung zu erlassen und daß er in gutem Glauben an die Zuverlaässigkeit seines Korrespondenten den Artikel ausgenommen habe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Atheinhöhe am 2. April abends 7 Uhr:.54 m+.04.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>50 jähriges Militärdienstjubiläum. Der Vicefeldwebel Wahl im Westf. Fußartillerie-Regiment feierte am 1. April sein goldenes Militärdienstjubiläum. Der Jubilar, am 25. Oktober 1833 in Köln geboren, trat am 1. April 1858 als Freiwilliger bei seinem Truppenteil ein, wurde im folgenden Jahre Bombardier und am 1. April 1868 Vicefeldwebel. Hru. Wahl wurden aus Anlaß des Jubeltage mancherlei Ehrungen zu teil. Am Mittwoch Mittag nahmen die beiden Bataillone des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 in der Kaserne am Zuweg im Paradeanzug Aufstellung. Der Gouverneur General- leutnant v. Hagenau, Generalmajor Bauer und Generalmajor Flügge, sowie der Kommandeur des Fußartillerie-Regiments Nr. 7 nebst den Offizieren des Regiments hatten sich ebenfalls eingefunden. Hr. Oberst Fromm hielt eine Ansprache an die Truppen, in der er den fast 70jährigen Jubilar als ein Vorbild treuer Pflichterfuüllung bezeichnete. Hierauf überreichte der Oberst dem Jubilar die ihm vom Kaiser verliehene Krone zum Allgemeinen Ehrenzeichen, die erste Auszeichnung, die einem Unteroffizier der preußischen Armee verliehen wurde. Sodann schritt der Kommandeur mit dem Jubilar die Front der Kompagnieen ab und übergab sodann als Angebinde des Offiziercorps ein ansehnliches Geldgeschenk. Nachmittags fand im Offizierskasino des Regiments ein Festessen statt, wobei der Jubilar in gebührender Weise gefeiert wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der christliche Schuh- und Lederarbeiterverband, Zahlſtelle Köln, hielt am Mittwoch Abend eine Mitgliederversammlung ab, in welcher die in der letzten, vom socialdemokratischen Verband einberufenen öffentlichen Schuhmacherverſammlung gegen den christlichen Verband erhobenen Beschuldigungen besprochen und als unwahr zurückgewiesen wurden. Die vom socialdemokratischen Verband beobachtete Taktik zeige mit jedem Tage deutlicher, daß man bei dieser Bewegung es nicht auf eine Verbesserung der Verhältnisse der Kölner Schuhmachergehülfen abgesehen habe, sondern man seine Hauptaufgabe in der Bekämpfung und Verdächtigung des christlichen Verbandes erblicke. Dies sähen allmählich selbst die Mitglieder des socialdemokratischen Verbandes ein, indem in der letzten Versammlung ein Redner die offene Aufragen stellte: zu was man denn eigentlich die Versammlung einberufen habe, zur Beschimpfung des christlichen Verbandes oder aber zur Verbesserung der Arbeits- und Lohnverhaältnisse. Man müsse sich immer mehr der ersteren Ansicht zuneigen. Noch in keiner der seither stattgefundenen öffentlichen Versammlungen sei ein Beschlußß gefaßt worden, der eine Verbesserung der Lage herbeizufuühren geeignet erscheine. Daß unter diesen Umständen die "Christlichen" keine Lust mehr zeigen zum Besuch solcher Versammlungen, versteht sich wohl von selbst. Der christliche Verband hat inzwischen seine Lohnkommission beauftragt, wegen Beseitigung von Mißständen bei den einzelnen Arbeitgebern vorstellig zu werden, was auch schon in zwei Fällen erfolgreich geschehen ist. Folgende Resolution wurde einstimmig angenommen:"Die heutige Versammlung protestiert gegen die nichtsürdigen Verdächtigungen, die in der am letzten Montag stattgefundenen öffentlichen Schuhmacherverſammlung dem christlichen Schuhmacherverband anzudichten versucht wurden und weist die gegen ihren Vorsitzenden erhobenen unwahren Beschuldigungen energisch zurück. Auch weist der christliche Schuh- und Lederarbeiterverband den Vorwurf von sich, eine Verschleppungspolitik beobachtet zu haben; seine Stellung wurde lediglich durch das unkollegiale Vorgehen des socialdemokratischen Verbandes bestimmt. Die christlich organisierten Schuhmachergehülfen sind gewillt, auch in Gemeinschaft mit dem socialdemokratischen Verband zu arbeiten, sofern dieser sich lediglich von der Absicht leiten läßt, die Verhältnisse im Kölner Schuhmachergewerbe zu verbessern und seine verleumderische Kampfesart gegen den christlichen Schuh- und Lederarbeiterverband einstellt. Gerade durch diese Kampfesweise wurde seither ein energischer Vorstß vereitelt. Wird dieser Kampf nicht eingestellt, so wird der christliche Schuh- und Lederarbeiterverband allein seine ganze Kraft für Erstrebung besserer Verhältnisse einsetzen. Die Lohnkommission wird beauftragt, für Abstellung der ihr bekann werdenden Mißstände einzutreten. Um mehr einheitliche Arbeits- und Lohnverhaältnisse für die Kölner Schuhmachergehülfen durchühren zu können, fordert die Versammlung alle christlich gesinnten Schutmachergehülfen auf, sich dem christlichen Schuh- und Lederarbeiter verband auzuschließen." nliche oder imt werden gregationen der jetzigen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Hoender Reede Anker getan mit " alle in von der waren, an eit zurück, Schleswig 5 1/2 Uhr sammelten Stufe der nung willalsuniform Kaiser beienglischen erschienenen Kaiser im ihn ausgeber Ehrentanz spielte. Wagen und ß Amalien- id begrüßt, n und die Vicefeldwebel phil sein gelber 1833 in r bei seinem ier und am Anlaß des mittag nahmen i der Kaserne teur General- major Flügge 7 nebst den u. Hr. Oberst ; er den fast  ig bezeichnete. n Kaiser verauszeichnung, wurde. Sont der Komfiziercorps ein zierkasino des hrender Weise band, Wahlversammlung hen Verband zu den christans unwahr Verband bein bei dieser se der Kölner ne Hauptaufristlichen Veritglieder des Versammlung enn eigentlich es christlichen ind Lohnversicht zuneigen. versammlungen der Lage herbständen die her Versammverband hat Beseitigung vorstellig zu geschehen ist. "Die heutige rdächtigungen, Schuhmacher. zudichten ver## erhobenen under christliche sich, eine Verbunde lediglich sen Verbandes ülfen sind gen Verband zu iten läßt, die sern und seine ih- und Ledersweise wurde Kampf nicht irbeiterverband tnisse einsetzen. er ihr bekann e Arbeits- und durchühren sinnen Schul Lederarbeiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Enteignungsrecht. Der Stadtgemeinde Köln, welche die Genehmigung erhalten hat, im Anschlugß an ihre Straßenbarn von Köln nach Kalk eine Kleinbahn von Kalk über Vingst nach Dorf Rath bei Heumar im Landkreise Mülheim a. Rh. zu bauen und zu betreiben, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschränkung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 166. Ab.-Ist. Serie B. Zum 1. Male: Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Samstag: 167. Ab.-Ist. Serie C. Wallensteins Lager. Dram. Gedicht in 1 Akt von Schiller. Die Piccolomini. Schauspiel in 5 Akten von Schiller. Sonntag: 168. Ab.-Ist. Serie D. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 4 Akten von Schiller</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 113. Ab.-Ist. Der Ikarus. Drama in 3 Akten von Hans Sandow. Auf. 7 1/2 , Ende nach 9 1/2 Uhr. Samstag und Sonntag: Keine Vorstellung. Montag: 87. Ist. bei aufgeh. Ab., 36. volkst. Ist. zu erm. Pr.: Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
