<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389216</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das hiesige Gewerbegericht fungierte gestern Nachmittag als Einigungsakt in der Streikangelegenheit der Fabrik E. J. Post in Köln-Ehrenfeld. Den Vorsitz führte Hr. Decker. Von seiten der Musständigen sowohl wie von seiten der Fabrik waren je drei Vertreter anwesend. Die Arbeiter verlangen in der Hauptsache Einzelaccord für alle, vierzehnägige pünktliche Lohnzahlung Samstags abends, Wiederherstellung der alten Accordsätze, Garantie eines Minimallohnes für eingearbeitete Arbeiter von 3,50., für jüngere Arbeiter von 2,50 M. und für Arbeiterinnen 1,80 M. pro Tag. Festsetzung der Lohnsätze bis zum 1. Februar 1904, keine Maßregelungen und Anerkennung der Organisation usw. Nach den Verhandlungen, die sich bis nach 7 Uhr abends ausdehnten, fällte das Gewerbegericht folgenden einstimmig gefaßten Schiedsspruch: Die Firma Post bewilligt für sämtliche Arbeiter mit Ausnahme der Eisenzieher Einzelaccord; für Hohlfelgen, die mit der Hand gerichtet werden, wird ein Preis von 19,78 M. gezahlt; sobald die Maschine tadellos funktioniert, tritt für Maschinenarbeit ein Preis von 15,98 M. ein, wenn keine Handarbeit erforderlich ist; für Westvordfelgen wird ein Lohn von 23 M. pro 100 Stück festgesetzt; für gewöhnliche Felgen(Maschinenarbeit 8,30., Handarbeit 11,70.); die Löhnung findet alle 14 Tage Samstags 6 1/2 Uhr statt; für Warten auf Material zahlt die Firma gelernten Arbeitern, wenn nicht höhere Löhne festgesetzt sind, 30 Pfg., jungen Arbeitern den festgesetzten Stundenlohn, Arbeiterinnen 18 Pfg. pro Stunde; Maßregelungen finden nicht statt; die gewerkschaftlichen Organisationen der Arbeiter werden anerkannt; Reparaturschlosser werden zu den alten Bedingungen eingestellt; die Vorarbeiter der Kolonnen erhalten einen Mindestlohn von 40 Pig.; es wird ein neuer Arbeiterausschuß in geheimer Wahl gewählt; die Lohnsätze gelten bis zum 1. Avril 1904." Die Arbeiter- vertreter erklärten sich mit diesem Schiedsspruch einverstanden; die Vertreter der Fabrik stellten ein Einverstaändnis in Aussicht, da man bezüglich eines Punktes sich noch mit dem Inhaber der Firma, der verreist ist, auf telegraphischem Wege verständigen wolle.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Windthorstbund, Ortsgruppe Ehrenfeld, hielt seine Hauptversammlung am Mittwoch den 21. d. ab. Hr. Pfarrer Oefen, herzlich begrüßt, wandte sich in ermunternden Worten an die Mitglieder und bekundete sein besonderes Wohlwollen für den Bund. Nach dem Vortrag des Geschäfts- und des Kassenberichts sand die Neuwahl des Vorstandes statt, welche folgendes Ergebnis hatte: Erster Vorsitzender bleibt Hr. Marx, zweiter Vorsitzender wurde Hr. Kaplan Aretz. Für das neue Vereinsjahr wurde beschlossen, außer den Referaten in jeder Versammlung Unterweisungen zu halten, zunächst über die Reichs-, Staats- und Kommunalverfassung. Nach dem Gelöbnis, dem Verein und der guten Sache durch thätige Mitwirkung treu zu bleiben, schloß der Vorsitzende die Sitzung mit einem Hoch auf das Gedeihen des Bundes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Kölner Wohlthässigkeitsverein hat seit dem 18. Dezember wieder die Suppenanstalt in Betrieb gesetzt. Die Suppen werden von 11 bis 1 Uhr mittags verabreicht und zwar täglich 1250 bis 1300 Portionen a ein Liter, die in sechs großen Kesseln morgens zubereitet werden. Die Armen erhalten von dem Verein Karten, worauf sie täglich ein bis sechs Portionen, je nach der Größe der Familie, erhalten und zwar abwechselnd Erbsen, Linsen, Bohnen und Sonntags Gerste oder Reis mit Rindfleisch. Zu jeder Portion gehört ein Stückchen Fleisch. Auch ist ein Saal vorhanden, in welchem die Leute Die Zahl der Arbeitslosen hat, wesentlich infolge des Frostes, der inzwischen wieder milderer Witterung gewichen ist, nicht unerheblich zugenommen, wie aus der nachfolgenden Aufstellung sich waren 508 verheiratet und 114 unverheiratet bei der Vesicherungskasse gegen Arbeitslosigkeit im Winter versichert und bezogen die satzungsgemäßen Tagegelder. 244 waren in der oben angegebenen Zeit mit Notstandsarbeiten beschäftigt.-- Inzwischen haben die Arbeitslosen eine weitere Versammlung abgehalten, über die wir bereits kurz berichtet haben. Es ist gewiß nichts dagegen einzuwenden, wenn die Arbeitslosen sich versammeln, um darüber zu beraten, ob und wie ihre bedauernswerte Lage gebessert werden könne, und man braucht auch nicht an der einen oder anderen scharfen Redewendung Anstoß zu nehmen, insbesondere nicht, wenn dieselbe dem Munde eines Arbeitslosen entfährt. Man gewinnt jedoch den Eindruck, als bestrebe man sich, in der angeblichen Wahrnehmung der Interessen der Arbeitslosen hauptsächlich die Geschäfte der Socialdemokratie zu besorgen. So wurde, wie uns von einem Teilnehmer berichtet wird, in einer der letzten Versammlungen vom Vorsitzenden dem Arbeitersekretär Hofrichter das Wort erteilt mit der Redewendung: der Reichstagskandidat Hofrichter hat das Wort; auch das Auftreten des Verlegers der Rheinischen Zeitung, der doch vermutlich nicht als Arbeitsloser an der letzten Versammlung teilgenommen hat, und der Wortlant der in der jüngsten Versammlung angenommenen Resolution, wonach die Versammelten sich verpflichten, den gewerkschaftlichen und politischen Organisationen Mann für Mann sich anzuschließen, dürfte diesbezüglich kaum noch einen Zweifel lassen; ist doch hier keine andere wie die politische Organisation der Socialdemokratie gemeint. Auch die unkontrollierbare Behauptung eines Redners, daß ein Kaplan eine arme, um Unterstützung nachsuchende Frau mit der Begründung abgewiesen habe, daß ihr Mann sich im vergangenen Sommer an dem Maurerstreik beteiligt habe, berechtigt zu dieser Annahme. Gesetzt den Fall, diese letztere Behauptung wäre wahr-- erwiesen ist sie ja nicht-- was wollte dieses vereinzelte Vorkommnis, das wir übrigens, die Richtigkeit der Behauptung vorausgesetzt, entschieden verurteilen würden, besagen gegen die äußerst zahlreichen Fällen, in denen die katholische Geistlichkeit den arbeitslosen Familien helfend zur Seite steht? Der Sache der Arbeitslosen ist mit diesen Mitteln sicher nicht gedient.-- Von Hru. Stadtverordneten Rings erhalten wir folgende Zuschrift: "In der jüngsten Versammlung der Arbeitslosen ist nach einem Bericht der Rheinischen Zeitung sowohl seitens des Erdarbeiters Fröhlich wie seitens des Schreiners Fitze(Pfütze) bemängelt worden, daß ich der wiederholt an mich ergangenen Einladung zur Teilnahme an der Arbeitslosenversammlung nicht gefolgt sei, und Hr. Giesbach langte u. a. aus:... Was Hru. Rings betrifft, so solle man doch nicht höffen, diesen hier zu sehen; zu viel verlangt sei das allerdings nicht von jemanden, der sich das ganze Jahr hindurch als"Arbeitervertreter" tituliren lasse. Es ist richtig, daß ich zu der zweiten und dritten Versammlung der Arbeitslosen brieflich eingeladen wurde. Ich wurde der Einladung auch gefolgt sein, wenn meine Berufspflichten es irgendwie möglich gemacht hätten; da dies leider nicht angängig war, entschuldigte ich mein Fernbleiben schriftlich, zugleich bemerkend, daß die für die Versammlung bestimmte Stunde die für mich ungelegenste sei. Auch zu der letzten Versammlung, die auf den 20.., vormittags 11 Uhr, festgesetzt war, ging mir eine schriftliche Einladung zu. Dieselbe war am 29.., abends 9 bis 10 Uhr, zur Post gegeben, am 24. d. morgens mit der ersten Post in meiner Wohnung abgegeben worden, als ich dieselbe bereits verlassen hatte, und gelangte nach meiner Rückkehr, 2 1/2 Uhr nachmittags, in meine Hände, also zu einer Zeit, als die Versammlung bereits stattgefunden hatte. Es war mir also nicht möglich, an einer Versammlung teilzunehmen, von der ich keine Kenntnis hatte. Wäre bei mir mündlich oder schriftlich angefragt werden, zu welcher Zeit es mir möglich sei, an einer Versammlung tethunehmen,-- ein Verlangen, das doch schließlich nicht als unbillig ###### empfiehlt ein reichhaltiges Lager von Möbeln aller Art.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Festkommers. Die Allgemeine Vereinigung der Studierenden der Handelshochschule Köln feierte vorgestern Abend im alten Saale der Bürgergesellschaft Kaisers Geburtstag durch einen Festkommers, zu welchem außer fast sämtlichen immatrikulieren Studenten auch zahlreiche Docenten, an ihrer Spitze Herr Studiendirektor Professor Dr. Schumacher, und als Vertreter der Stadt Bürgermeister Jesse und Stadtrat Schulz sowie Baurat Heimann sich eingefunden hatten. Den Kommers leitete Studiosus Kremser. Den Trinkspruch auf den Kaiser brachte Studiosus Bungartz aus, der den Kaiser als Förderer des Handels und des Friedens pries. Stud. Wimmert(labia) widmete den Ehrenästen einen Salamander. Für dieselben dankte der Professor der Hochschule Dr. Hasselt in fesselnder Rede, in welcher er die Berechtigung von Handelshochschule darlegte. Stud. Traub(Salia, sprach der Stadt Köln den Dank der Studentenschaft aus für die große Opferwilligkeit, welche sie zu Gunsten der Handelshochschule übe, und wies auf die Pflichten hin, welche den Studierenden daraus erwachsen; sein Salamander galt der rheinischen Metropole. Als Vertreter der Bürgerschaft dankte Stadtrat Schulz in prächtiger Rede, häufig von Beifallsgetrampel unterbrochen; er sprach vom"Benjamin" der Stadt und versicherte dieses jüngste Kind, das ihr besonders ans Herz gewachsen sei, der steten Füsorge der Stadt Köln. In hübschen Versen sprach Stud. Rellensmann(Hansel) auf die Damen, welche zahlreich die Galerie zierten. Dazwischen wechselten Musikvorträge der Deutzer Kürasier- kapelle mit Studenten- und anderen Liedern ab, welche eigens zu der Feier gedichtet worden waren. Nach Mitternacht hatte der offizielle Teil sein Ende erreicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>c. Brand. Vorgestern Nachmittag entstand in einem Zimmer des Hauses Friesenwall 64 ein kleiner Brand, der von den Hausbewohnern gelöscht wurde. In dem betr. Zimmer waren drei kleine Kinder allein eingeschlossen. Durch das Geschrei der Kinder wurden die übrigen Hausbewohner auf das Feuer aufmerksam gemacht, drückten die Thüre ein und löschten den Brand. Die Kleider des ältesten Kindes, eines Knaben von fünf Jahren, hatten bereits Feuer gefangen, jedoch hat derselbe keine Brandwunden erlitten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Am Freitag Abend starb im Bürgerhospital ein 18 Monate altes Mädchen, welches sich am Donnerstag Mittag mit heißer Suppe schwere Brandwunden am Kopfe und im Gesichte zugezogen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mainz, 23.Jan.1903. Unter dem Vorsitz des hiesigen Ober- bürgermeisters Dr. Gaßner tagt gegenwärtig in Metz eine Versammlung von Vertretern deutscher Festungsstädte, um über gemeinsames Vorgehen in Sachen der Entfestiaung von deutschen Festungsstädten zu beraten. Die Zusammenkunst ist auf Anregung des Oberbürgermeisters Back in Straßburg erfolgt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dortmund. 24.Jau.1903.(Hretiber.) Amtlich wird gemeldet: Heute Nacht.50 Uhr stieß auf dem Bahnhof Härde der Güverzug Nr. 6810 mit einer Rangierabteilung zusammen. Der Materialſchaden ist ziemlich bedeutend; drei Personen vom Zugperſonal wurden leicht verletzt. Die Aufräumungsarbeiten sind im Gange. Der Betrieb auf der Strecke Aplerbeck--Hörde war unterbrochen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In den am Donnerstag den 29. und Freitag den 30. Jannar stattfindenden Sitzungen wurr über folgende Gegenstände beraten werden: Plan unr Kostenau## für den Bau einer Volksschule nebst Turnhalle, Schuldienerwohnung und Brausebaß an der Frankstraße, Beschlußßfassung über einen Neubau für die Handelshochschule und den Erwerb der betreffenden Grundstücke, Auswahl eines Bauplatzes für das Raute strauch-Joest-Museum, größere Straßenbauarbeiten in All Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Personalien. Landgerichtsrat Dr. Becker hierselbst wurde zum Landgerichtsdirector in Elberfeld ernannt; zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. W. Meyer, Aermel, Breuer, Dr. Kley, Dr. Wirtz, Dr. Sempel und Westermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Militärische Uebungen. Gestern Morgen fuhr das 65. Infanterieregiment, eine Abteilung des Kürassierregiments Nr. 8, so ie eine Abteilung des Feldartillerieregiments Nr. 59 mittels Sonderzuge zu der dieseährigen Winterfelddienstübung, verbunden mit Entladung auf freier Strecke, nach Jülich. Die Kölner Truppen trafen bei Inden mit dem von Aachen anrückenden 40. Infanterieregiment zusammen. Zum Schluß der Uebung kochten die Truppen von Köln in Jülich und die Nchener Truppen in Eschweiler ab. Die Verladung der Truppen sowie der etwa 100 Pferde, 4 Geschütze und des Infanteriefahrzeuges geschah abends in Jülich. Gestern Abend gegen 9 Uhr traf der Militäsonderzug wieder auf dem Güterbahnhofe Gereon ein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Falsche Fünfmarkstücke sind gegenwärtig wieder in U auf Die Falschsstücke tragen das Bildnis Kaiser Wilhelm II. vz Rönigs Ludwig II. von Bayern und sind leicht daran zu erkennen, sehr fettig anfühlen und einen bleiernen Klang haben Wir ersüllen hiermit die traurige Pflicht, die verehrlichen Mitglieder von dem Hinscheiden des Herrn Der Verstorbene war Mitbegründer der Innung und langeähriges Ausschuß-Mitglied und hat als solches stets ein lebhaftes Interesse an der Entwickelung derselben gezeigt. Ehre seinem Andenken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
