<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389230</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gedanke ist mir auch schon gekommen!" antwortete Heddin. Nichts war ihm ungelegener als ein bekannter Reise"Ich heiße Winterthur... Waren wir nicht zusammen in "Münze! Ist's möglich? Ich bin Heddin!" Herr des Lebens, wahrhaftig... Adonis!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Maria Müller, Iulicherstr..- Jos Heller, Tage., Neuem z ate Paiggen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Anna Siebrighausen Eigelstein 85.- Emil Schmidt, Tager### stein 134, u. Kath. Scheid, Staven. 7.- Heinr. Jacob, Tagel., Staven hof 21, u. Maria Sieburg, Stavenhof 10.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Brückenzoll-Erhebung. Seitens der Königlichen Eisenbahn- Direktion ist die Brückenzollerhebung auf beiden Rheinbücken Herrn Richard Majewski übertragen worden. Letzterer wird vom 1. März ab zur schnelleren Abfertigung des Personenverkehrs den Verkauf der Personenausweise a 2 Pfg. nur noch automatisch betreiben und zwar werden vorab auf der rechten Seite der Brückenaufgänge je drei bis vier und event. noch mehr Apparate aufgestellt werden, welche nur für den Tag der Lösung und den betreffenden Brückenaufgang gültige Metallmarken verabfolgen. Diese Marken sind vor dem Ueberschreiten der Brücke an das zu diesem Zwecke verstärkte Aufsichtspersonal abzugeben. Zur Abgabe von Wechselgeld und für die Fuhrwerksabfertigung bleiben die linksseitigen Schalter bestehen. Die automatische Regelung des Verkaufs der Personenausweise' nach Art der mechanischen Abgabe von Bahnsteigkarten auf.r Eisenbahn hat nicht allein den großen Vorteil schnellerer Abfertigung der mit genügender Münze versehenen Personen, sondern es werden dadurch auch die bisher so häufigen Hinterziehungen von Brückengela verhindert, welche unter dem bisherigen Pächter zu einer ganzen Reihe von Strafprozesses Veranlassung gaven und manchem großen Verdruß bereitet haben. Sämtliche über den 1. März hinaus gelösten Zeitkarten und Fuhrwerksscheine(sogenannte Blocks) sowie die Freikarten sind von diesem Tage ab bis spätestens 15. März d. J. auf der Geschäftsstelle des neuen Unternehmers, auf der festen Brücke, gegen neue Karten umzutauschen, da sie sonst ihre Gültigkeit verlieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>*. Die Polizei warnt vor einem Schwindler, der sich für einen Tapezierer ausgiebt und in Tapetengeschäften Tapeten und Teppiche in der Weise erschwindelt, daß er angiebt, er habe für eine Herrschaft größere Arbeiten übernommen und wolle schon einen Teil der Sachen zur Auswahl mitnehmen. Die anderen Sachen sollen nach seiner Wohnung, die er auch angiebt, gebracht werden, wo dann Bezahlung erfolge. Dort hat der Mann zwar einige Nächte logiert, in aber verschwunden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Auf dem Bureau des vierten Kriminalbezirks, Maybachstraße 30, befindet sich eine silberne Herrn-Schlüsseluhr mit Goldrand. Im Deckel steht der Name Wilhelm Werner und eine Jahreszahl. Der rechtmäßige Eigentümer wolle sich auf genanntem Bureau melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten ArmeeCorps folgende Stellen zu besetzen: Dillingen, Polizeiverwaltung Polizeisergeant, 1000 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1800 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Koblenz 1300 M.-- Rheydt(Bez. Düsseldorf), Bürgermeisteramt, Stadtkassengehülse, 900., steigt bis 1400 M.-- Rheydt(Bez. Düsseldorf), Polizeiverwaltung, mehrere Polizeisergeanten, je 1200., steigt bis 1900 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Köln, Brieftraäger, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserl. Oberpostdirektion Koblenz, Postschaffner, 900 M. Gehalt, steigt bis 1500 M.-- Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl. Eisenbahndirektion St. Johann-Saarbrücken, 40 Anwärter für den Bahntärter- und Weichenstellerdienst, je 700 M. Gehalt, steigt bis 1000., et. bis 1400 bzw. 1600 M.-- Zülich, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, 504 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Bäcker wegen Diebstahls, ein Commis wegen Unterschlagung von etwa 4500., ein Packer wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Zuhälteren, ein Drechsler wegen Sittlichkeitsverbrechen, ein Fabrikarbeiter wegen Diebstahls, eine Dienstmagd wegen wissentlich falscher Auschuldigung, die eine unbegraündete Festnahme zur Folge hatte, ein Schneider wegen Diebstahls, ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>e n e r n Abend brach im Schreinereibetriebe der  Kelten ger Meriter.--.2wies Feuer aus, das von Ange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Aue teit: Geistern Morgen wurde in der Schildergasse ein etwa 15jähriger Junge von einem Rollwagen überfahren. Der schung im Gesuchte unzu Güirzugg, ene nicht unerhebliche Quetschung im Gesichte und mußte dem Bürgerhospital zugefuührt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 121. Ab.-Ist. Serie A Vorletztes Gastspiel von John Coates Die weiße Dame. Rom. Oper in 3 Akten von Boieldieu Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr Serie s. Siegfried. Handlung in 3 Ausz. von R. Tonner-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 64. Ist. bei aufgeh. Ab. 19. volkst Ist. zu erm. Preisen. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 5 Akten von Otto Ernst. Anf. 7 1/2 Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 65. Ist. bei aufgeh. Ab. Cyran Deutsch von Ludi Fulda: somddie in 5 Ausz. von E. Rostand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Karnevalistische Reichstag. Die fünfte Herrensitzung des Karnevalistischen Reichstag am Samstag den 31. Januar 1903 im Apostelubräu verlief, wie alle vorherigen, in glanzvoller Weise. Alle gebotenen Reden und Lieder wurden von den zahlreich erschienenen Narren in echt karnevalistische Stimmung mit großem Beifall aufgenommen. Als Redner traten auf die Herren Röhrig, Jos. Schmitz Esser, Reuter jr., Dangers und ein Mann aus dem Volke. Die Herren Peter Grausöger und N. Stein erfreuten die Gesellschaft durch humoristische Vorträge, und ein ständiger Gast des Karnevalistischen Reichstag, Herr Adolf Jensen vom hiesigen Stadt-Theater, gab mehrere herrliche Tenorlieder zum Besten. Herr Plaschke, Mitglied der Kapelle des 65. Infanterie-Regiments, trug durch seine prächtigen Piston-Soli sehr zum Gelingen der Sitzung bei, zu deren Schluß noch der Präsident, Herr Heinr. Foermer, auf das am 18. Februar in der Philharmonie stattfindende große Damen-Komitee aufmerksam machte. Als Liederdichter wurden genannt die Herren Fritz Wahle, A. Stauff, Ant Leinen, Hub. Ebeler, Ed. Köregen und Beruh. Aron.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Rosenmontags-Divertissementchen. Das am Montag im Konzertsaale der Bürgergesellschaft abgehaltene Damenkomitee verlief in der schönsten Weise. Mit großem Beifall wurden die humoristischen Vorträge, Lieder- und Gesangsstücke aufgenommen. Großen Anklang fand die rasch nach einander folgende Abwickelung des Programms Die auf Karnevalssonntag festgesetzte Festlichkeit mußte verlegt werden. weil der Saal im Fränkischen Hofe bis dahin noch nicht fertig sein wird. Die Festlichkeit wird am Samstag vor Fastnacht im großen Saale der Bürgergesellschaft abgehalten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Große Köln-Aehrenfelder Karnevalsgesellschaft. In dem Bericht über die letzte Sitzung ist zu berichtigen, daß nicht Hr. Fr. Hönig, sondern Hr. Wilhelm Wildt dem Vorsitzenden Hru. M. Hanquet sein Bild üübersandte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Bei dem Fest des Kölner Liederkranz hielt auch Hr. Franz Rings einen ungelungenen und vortrefflich durchschlagenden Vortrag über eine verungluückte Eisenbahnfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
