<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389200</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Amtsgerichtsrat a. D. Bellinger in Lindenthal wurde der Rote Adlerorden dritter Klasse mit der Schleife verliehen. Rechtsanwalt Franz Stryck in Köln ist in der Liste der Rechtsanwälte des Landgerichts Köln gelöscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Bezuglich des Gewerbebetriebes im Umherziehen und des Straßen- und Hausierhandel an Sonn- und Festtagen ist für den Polizeibezirk Köln eine Verordnung erlassen worden, die u. a. folgendes bestimmt: Das Feilbieten von Obst, Backwaren und sonstigen Lebensmitteln, mit Ausnahme von Fischen, auf öffentlichen Wegen, Straßen und Plätzen, soweit auf denselben der Straßenhandel nicht verboten ist, ist zum bis Beginn des Hauptgottesdienstes-- also bis 9 Uhr vormittags-- gestattet. Das Feilbieten von Milch kann während der für den stehenden Milchhandel freigegebenen Stunden, zur Zeit von--9 Uhr vormittags und von 11 Uhr vormittags bis 4 Uhr nachmittags stattfinden. Das Feilbieten von anderen Waren im Umherziehen sowie im Hausirer- und Straßenhandel ist verboten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erwischt. Vorgestern Abend stahl in der Cäcilienstraße ein Mann von einem Spediteurwagen einen Ballen Leinen. Der Diebstahl wurde bemerkt, der Spitzbube eingeholt und einem Schutzmann übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>-- Kalk,.Jan.1903. Aus Anlaß der 40jährigen Thätigkeit des Herrn Oberstadtsekretärs Karl Stendel im Dienste der Gemeinde resp. Stadt Kalk fand gestern Abend im oberen Saale des Hotel Giesen eine von den städtischen Beamten arrangierte Festlichkeit statt. Herr Bürgermeister Algermann hob in seiner Ansprache an den Jubilar dessen großen Pflichteifer und allseitige Beliebtheit in der Bürgerschaft hervor und überreichte eine wertvolle Standuhr mit Kaiserlüste als Angebinde des Stadtverordneten-Kollegiums. Herr Polizei-Inspektor Kops sprach im Namen der Beamten seine Glückünsche dem Jubilar aus und überreichte namens derselben gleichfalls Geschenke. Herr Stadtrat Lehmann gratulierte namens der Stadtverordneten dem Gefeierten. Weitere Ansprachen hielten die Herren Stadtverordneter Thurn, Sanitätrat Dr. Reipen und Stadtsekretär Keiner. In bewegten Worten stattete der Jubilar seinen Dank dem Herrn Bürgermeister, den Stadtverordneten und städtischen Beamten für die ihm gewordenen Ehrungen ab. Um den weiteren schönen Verlauf des Abends machten sich verdient die Herren Stadtrentmeister Hendrichs, Julius Kufferath, Polizeisekretär Eschbach und Bauamtsassistent Schülken</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heute Morgen verstarb im hiesigen Hospitale der 52 Jahre alte Ackerer Bilstein aus Porz, der gestern Abend bei einbrechender Dunkelheit unter sein eigenes Fuhrwerk geraten war, wobei ihm ein Rad über den Hals ging und dabei tödlich verletzte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Eine Sitzung findet in der nächsten Woche nicht statt. K 7418 M emm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße 37, sind für diese Woche mehrere interessante Bilder aus Venezuela, u. a. die Ansicht eines der Hauptäfen, Puerto Cabello, sowie die Ansichten dortiger Straßen und Plätze, des alten Zollgesäudes, des deutschen Klubhauses und der Stadt Maracaibo ausgestellt. Auch sind mehrere Volkstypen aus Venezuela veranschaulicht. Ferner ist ausgestellt das Portrait des russischen Ministers des Auswärtigen, des Grafen von Lambsdorff, und dasjenige des Gesandten der Vereinigten Staaten von Amerika in Caracas, Mr. Bowen. Endlich ist verauschaulicht: Eine Schlittenfahrt auf der geleislosen elektrischen Motorbahn Dresden-Klotzsch-Königswald.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Ausgestellt. An Stelle des seiner Zeit im Fränkischen Hofe verbrannten Leichenwagentucz der ehemaligen Hohenzollern Füsilere Nr. 40 hat der Verein die Firma W. Webers, hier, mit der Anfertigung eines neuen Tuches betraut. Dasselbe, in kunstvoller Handstrickerei hergestellt, ist für einige Tage im Blumengeschäfte von Crefelds, Unter Fetten24. Zusammenstoßß. Vorgestern Nachmittag stieß ein Fuhrwerk auf der Venloerstraße mit einem Pferdebahnwagen zusammen, wodurch das Fuhrwerk erheblich beschädigt wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Vorgestern Vormittag stürzte in der Nähe des Kölnlindenthaler Metallwerke ein Radfahrer und erlitt einen Beinbruch. Der Verletzte wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Festgenommen wurden zwei Taglöhner wegen Diebstahls, ein Dreher wegen Diebstahls, ein Weber wegen Zuhälteren, ein Contorist wegen Unterschlagung, ein Metzgergeselle wegen Zuhälteren, ein Schlosser wegen Diebstahls, ein Bäckergeselle wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>X Unfälle. Vorgestern Mittag fiel in einem Backofenbaugeschäft einem Arbeiter eine schwere Steinplatte auf die linke Hand, wodurch dieselbe erheblich verletzt wurde. Nach Anlegung eines Notverbandes fand der Verletzte Aufnahme im Vincenzhaus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Dorthin wurde auch ein Mädchen gebracht, welches mit einer Hand in eine Brotschneidemaschine geraten war</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf der Hülfswache vom Roten Kreuz wurden vorgestern fünf Personen verbunden, die in Ausübung ihres Berufes nicht unerhebliche Kopf- und Beinverletzungen erlitten hatten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Verschüttet. Gestern Mittag kurz vor 12 Uhr wurde am Deutschen Ring, Ecke Greesbergerstraße, ein Arbeiter, welcher mit dem Ausschachten eines Kanals beschäftigt war, durch einstürzende Erdmassen verschüttet. Es gelang der Feuerwehr, den Verschütteten unversehrt aus seiner gefährlichen Lage zu befreien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Militärische Uebungen. Gestern Morgen fand eine großere Vorpostenübung von den Truppen der Garnison Köln gegen Truppen der Bonner Garnison in dem Gelände zwischen Frechen und</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 103. Ab.-Bst. Serie C.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
