<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389271</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Genossenschaftliche Lehrkurse sollen demnächst hier für den Bezirk der Rheinprovinz veranstaltet werden, an welchen geeignete Handwerker und Kleingewerbetreibenden teilnehmen können. Handwerker, welche sich an dem Kursus beteiligen wollen, haben sich bis zum 25. d. M. an den Vorstand der Handwerkskammer in Köln schriftlich zu wenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 150. Ab.-Ist. Serie B. Sappho. Trauerspiel in 5 Aufz. von Grillparzer. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Dienstag: 151. Ab.-Ist. Serie C. Der fliegende Holländer. Rom. Oper in 3 Akten von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 103. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau David. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Messager. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 79. Ist. bei aufgeh. Ab., 30. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Der Veilchenfresser. Lustspiel in 4 Akten von G. v. Moser.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kölner Gartenvangesellschaft. In der ordentlichen Versammlung am Freitag, die unter dem Vorsitze des Hru. Dr. Esser im Gürzenich abgehalten wurde, war der Sitzungssaal in reicher Fülle von Hru. W. Winkelmann in Rodenkirchen mit zum Teil seltenen blühenden Pflanzen dekoriert. Dem Aussteller wurde der Monatspreis zuerkannt. Der Vorsitzende machte darauf aufmerksam, daß jetzt auch der Kampf gegen die Blutlauf wieder beginne und empfahl zum Bestreichen der Wunden an den Aesten und Zweigen entweder gewöhnlichen Brennſpiritus zu verwenden oder, was sich nach seiner Erfahrung auch gut bewährt habe, die Petroleum-Emulsion von Grewel&amp; Cie. hier zu benutzen. Das Frühjahrsfest der Gesellschaft soll am Freitag den 24. April im Volksgarten-Restaurant abgehalten werden und wie immer mit einer Schaustellung von Frühjahrsblumen verbunden sein. Den Vortrag des Abends hielt Herr Gartenarchitekt E. Finken über: Die Anlage, Bepflanzung und Pflege der Vorgärten. Bei der Anlage von Vorgärten, d. h. solchen kleinen Anlagen, die vor den Häusern zwischen diesen und dem Bürgersteig liegen und die meist schon im städtischen Bebauungsplan der Straße vorgeschrieben sind, sollen zweckmaäßig und schön ausgeführt werden; denn nur dann kann eine solche Anlage befriedigen. Im allgemeinen sind regelmäßige Formen festzuhalten, nur bei großen Flächen kann die Gruppierung unregelmaäßig sein. Vorgärten, die nur wenige Meter tief sind, dürfen keine Wege erhalten, höchstens kleine Ziehpfade. Meist ist das Haus fertig, wenn der Gartenarchitekt den Plan zur Anlage des Vorgarten entwerfen soll, und da muß er diesen notwendigerweise der Architektur des Gebäudes anpassen. Allgemein kann man sagen: je reicher die Architektur ist, um so einfacher soll die Gartenanlage sein, um das Gebäude desto schöner hervortreten zu lassen. Die Linien des Gartens müssen stets denen der Architektur angehaßt sein, besonders wenn letzterer ein ausgepraägter Grundgedanke zu Grunde liegt, z. B. Gotisch, Renaissance usw. Hochwachsende Gehölze soll man in kleine Anlagen nicht hinbringen, dagegen schön blühende seltenere Gehölze, immergruüne Pflanzen und einen reichen Blumenschmuck, jedoch ohne Ueberſüllung. Palmen, Agaven und dergleichen dekorative Pflanzen sind an geeigneter Stelle sehr gut zu verwenden. Schlinggetächse erzielen eine malerische Wirkung in den Vorgärten, doch dürfen sie nie die Fassade verdecken, wenn diese schön ist. Vor allem darf der Vorgarten nicht zu dicht zugepflanzt werden. Der besondere Dank der Versammlung wurde dem Vortragenden zu teil. In der Besprechung wurde allgemein betont, daß der Vorgartenfrage auch in unserer Stadt eine viel größere Aufmerksamkeit besonders in Bezug auf die Bodenbeschaffenheit zugewandt werden müsse. Meist bestehe der Boden, auf dem der Gärtner die Anlage machen soll, aus Bauschutt, auf dem keine bessere Pflanze weiter gedeihe. Der Vorsitzende teilte sodann noch mit, daß der Wettbewerb zur Ausschlückung der Vorgärten, Balkone und Fenster auf der Ringstraße in diesem Sommer nunmehr seitens der Gesellschaft ausgeschrieben sei und in den nächsten Tagen die Anwohner der Ringstraße durch ein Rundschreiben davon benachrichtigt würden. Außer den Medaillen, die dem Kreisgerichte, das im Mai, Juli und September eine Besichtigung der angemeldeten Dekorationen vornehmen wird, zur Prämüherung zur Verfügung stehen, sind nachträglich noch eine Anzahl Ehrenpreiſe in Gestalt von kunstvoll gearbeiteten silbernen Bechern gestiftet worden, die für besonders schöne Leistungen vergeben werden sollen. Die Anmeldungen für den Wettbewerb sind bis zum 1. Mai an den ersten Vorsitzenden der Gesellschaft, Herrn Dr. Esser, Volksgartenstraße, einzusenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Bremen, 14.März1903. Bömanns Telegr.-Bureau meldet Ein auswärts verbreitetes Gerücht von heute vorgenommenen zahlreichen Arbeiterentlassungen im technischen Betriebe des Norddeutschen Lloyd in Bremerhaven trifft nicht zu. Es handelt sich lediglich um einzelne bereits seit einiger Zeit wegen momentanen Arbeitsmangel vorgesehene Entlassungen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Madrid, 16. März1903.(Draytber.) Nachrichten aus Lissabon zufolge brachen infolge Weigerung der Bezahlung der Gemeindesteuern in Coimbra Unruhen aus. Die Schenken wurden geschlossen, der Handelsverkehr stockt. Zwischen der Polizei und den Unruhestiftern fanden Zusammensöße statt, wobei drei Personen gelötet und mehrere verletzt wurden. Die Truppen stellten die Ordnung wieder her.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Irkutsk, 14.März1903.(Drahtber.) Der Teilnehmer der Expedition des Barons Toll, der Zoologe Bjelynetzkibirulia, teilte in der Sektion Irkutsk der kaiserlichen Geographischen Gesellschaft über Baron Toll folgendes mit. Am 11. Mai 1902 trennte er sich von Toll in der Bucht Nerpoloch und ging nach Neusibirien, wo er am 25. eintraf. Er verließ die Insel am 4. Dezember und errichtete eine Hütte und eine Niederlage von 30 geschlachteten Renntieren und Konserven. Baron Toll verließ seine Jacht Sara am 9. Juni an der Nordküste der Insel und ging nach Kap Wysoki, wo er am 10. Juli eintraf. Ja der Hütte wurde eine Nachricht niedergelegt, daß alle gesund und die Hunde infolge genügenden Renntierfleisches gut genährt seien. Am 13. Juli ging Baron Toll nach Bennett-Land auf drei Schlitten mit 45 Hunden. Toll beabsichtigte den Winter in Bennett-Land zuzubringen, falls die Sara nicht freie Durchfahrt hat.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Tönen der Telegraphendrähte. In der Meteorologischen Zeitschrift macht W. Laska nach den Münch. Neuest. Nachr. auf die schon früher von anderen Meteorologen gemachte Beobachtung aufmerksam, daß das Tönen der Telegraphendrähte bei vollkommen ruhiger Luft ein Vorzeichen kommenden schlechten Wetters sei. tiefen Tönen erfolgt der Witterungsumschlag in etwa zwei Tagen, bei hohen Tönen schon innerhalb zwei bis drei Stunden. Hinsichtlich der Ursache weist Laska darauf hin, daß durch eine herannahende Depression Bodenſchwingungen hervorgerufen werden, eine Thatsache, die unter der Bezeichnung"seismische Unruhe" schon länger bekannt ist. Da an den Schwingungen des Erdbodens auch die Telegraphenstangen und die daran befestigten Drähte teilnehmen, so sei es sehr wohl möglich, daß ein mehrere hundert Kilometer entferntes metrisches Minimum ein Tönen der Telegraphendrähte zur Folge</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der unzurechnungsfaähige Metzgergesülfe."Helfe, was helfen mag", dachte sich, wie es scheint, ein Münchener Metzgergesülfe, der sich wegen schwerer Körperverletzung vor Gericht zu verantworten hatte. In eleganten Lackschuhen, die hell karierte Hose aufgekrempelt, ohne Kragen und Krawatte, dagegen m. einem grellrothen Halstuch angethan, die obligaten"Sechser" sorgeältig ins Gesicht gebürstet und die Sportütze in der Hand, betritt der Angeklagte den Sitzungssaal. Karl Sch., so erzählt die Münch. Allg. Ztg., hat bei einer Rauferei einem der Beteiligten einen vollen Maßkrug an den Kopf geworfen, so daß der Krug in Trümmer ging und der Getroffene schwere Verletzungen erlitt. Der Angeklagte gab den Sachverhalt im großen und ganzen zu, redete sich jedoch auf Unzurechnungsfaähigkeit infolge starker Betrunkenheit hinaus. Sämtliche Zeugen haben jedoch von einer Betrunkenheit bei Sch. nichts bemerkt. Der Richter hält ihm die Nichtigkeit seiner Aussage vor und fragt ihn, ob er denn immer noch behaupten wolle, daß er die That in einem unzurechnungsfaähigen Zustand verübt habe. Angeklagter:"Jawohl, Herr Amtsrichter." Amtsrichter:"Ja, Sie haben doch gehört, daß sämtliche Zeugen erklärten, Sie seien nicht betrunken gewesen. Wodurch wollen Sie denn Ihre damalige Unzurechnungsfaähigkeit nachweisen?""Herr Amtsrichter," meinte im Brustton der Ueberzeugung der Mann,"wenn i zurechnungsähig gewesen war, dann hätt' i eahm sicher net den vollen Maßkrug ufig'haut, sondern i hätt'n no'erst austrunken." Trotz dem nun folgenden Heiterkeitsausbruck verurteilte das Gericht den Angeklagten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ein amüsanter Kurpfuscherprozeß wird demnächst das Berliner Landgericht beschäftigen, und zwar richtet sich derselbe gegen einen sogenannten"Haar- und Bartspezialisten", der in den letzten Jahren von Berlin aus eine umfangreiche Reklame für ein angeblich "unfehlbares" Haar- und Bartwuchsmittel in Scene gesetzt und damit ein schönes Geld verdient hat. Auch ihm ist schließlich die unverschaämte Dreistigkeit, mit der er zuletzt seinen Schwindel betrieb, zum Verderben geworden, und zwar hat ein einfacher schwäbischer Bauer zu seiner Entlarvung beigetragen. Derselbe hatte sich nämlich, um seinem stark gelichteten Haupthaare wieder die frühere Fülle zu verleihen, eine entsprechende Dosis des Haarwuchsmittels von dem Berliner Wunderdoktor kommen lassen und damit untermüdlich seinen kahlen Schädel eingerieben, ohne daß sich der so sehnlichst erwartete Haarschmuck einstellen wollte. Schließlich wurde ihm die Sache zu dumm und er verlangte Rücknahme der Salbe bzw. Rückzahlung des dafür erlegten Betrages, wie dies der Verschönerungsrat in seinen Annoncen für den Fall der Unwirksamkeit des Mittels versprochen hatte. Allein dieser gung nicht nur nicht auf das Verlangen des Bauern ein, sondern forderte denselben noch höhnisch auf, nach Berlin zu kommen. Er müsse nämlich darauf bestehen, daß dieser sich zunächst einer Untersuchung daraufhin unterziehe, ob ihm die gewünschten Haare auch nicht etwa nach innen gewachsen seien. Allein er war mit diesem Verlangen an den Unrechten gekommen, denn der Schwabe sandte den Brief und das "unfehlbare Mittel" an die Berliner Staatsanwaltschaft ein, die sich den Geschäftsbetrieb des Kurpfuscher etwas genauer besah und schließlich eine Betrugsanklage erhob. S</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Lager von natürlicher Seife finden sich im nordwestlichen Kanada in der Umgebung des Ortes Ashcroft und sind, wie die Berg- und Hüttenännische Zeitung erfährt, neuerdings auch in Ausbeute genommen worden. Wie ein großer Teil von Kanada zeichnet sich auch dieses Gebiet durch Seenreichtum aus, und unter diesen Gewässern befinden sich einige, die einen reichen Gehalt an Soda aufweisen. Eine nähere Untersuchung stellte fest, daß die Ufer und der Boden der Seen von salzigen Ablagerungen bedeckt waren, die aus einer Mischung von Borax und Seife bestanden und demnach eine Art natürlicher Seife bildeten. Es wurde eine chemische Prüfung angeordnet, die zu dem Ergebnis führte, daß die Mischung bis zu 20 Prozent Borax enthielt. Die so von der Natur dargebotene Seife zeigt ganz dieselben Eigenschaften wie die meyr und mehr in den Handel gebrachten Waschpulver. Sie beseitigt Staubflecken und löst Fett rascher auf als eine gewöhnliche Seife. Nunmehr hat sich eine Anzahl von Kapitalisten zur Ausbeutung dieses sonderbaren Naturschatzes zusammengethan, und schon sind etwa 275000 Kilogramm aus den Seen herausgezogen. Sie ist der Eisgewinnung nachgeahmt, indem die Seife in große würfelörmige Böcke von etwa 100 Kilogramm zersägt wird. Das Geschäft wird wohl ziemlich lohnend ausfallen, da nach den bisherigen Berechnungen ein einziger jener Seen etwa 20000 Tonnen natürlicher Seife in seinem Schoße birgt, so daß auf eine ganze Reihe von Jahren hinaus der Vorrat genügen würde, selbst wenn ber Verkauf ein lebhafter ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Berlin, 14.März1903. Ziehung der 3. Kl. 208. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 45 000 M. fiel auf Nr. 64 640, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 24 465, fünf Ge1000 M. auf Nr. 77 358, 108 263, 150 369, 168-6, 191 169 Erste u. bill. Bezugsquelle für Brillen u. Kneifer jeder Art. Ger. 1868." Fernsprecher der Köluischen Volkszeitung und des Kölner Local-Anzeiger.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
