<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389250</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuer. Heute Morgen gegen 4 Uhr brach in der in der Piusstraße in Ehrenfeld gelegenen Faßfabrik von H. Zeyen Feuer aus, welches von der herbeigeeilten Aehrenfelder, Nippeser und Braunsfelder Feuerwehr im Verein mit der von Köln mit der Dampfspritze er schienenen Berufswehr gelöscht wurde. Gegen 7 Uhr war nur noch die Kölner Wehr an der Brandtätte thätig.""" 60 Das Neueste aus Köln lesen wir mit großem Interesse im Berliner Tageblatt vom 25.., Abendausgabe. Es druckt an leitender Stelle eine Zuschrift"aus katholischen Kreisen Südentschlands" ab, die sich mit der ueberschrift Kein neuer Kardinal mit der Kardinalserhebung des erwählten Erzbischofs von Köln beschäftigt. In diesem Zusammenhang heißt es:"Allerdings ist der Kölner Erzbischof. der im Oktober v. J. als Nachfolger des nur zu früh dahingeschiedenen Simar gewählt wurde, noch nicht vom heiligen Stuhl bestätigt. Aber es darf doch nicht übersehen werden, daß es g rade bei der in Frage stehenden Persönlichkeit nicht eines Konsistorialaktes bedurft hätte, um den oberrheinischen Meirovoliten in seine kirchlichen Rechte einzusetzen... Es wäre ein Leichtes gewesen, den Weihbischof Fischer durch ein Breve als Kölner Metropolit zu bestätigen und somit rechtzeitig das Hindernis zu beheben, das seiner Kreirung diesmal nach offizioser Darstellung entgegenstehen soll." Sonderbar, sehr sonderbar! Ar 19. Februar(Nr. 158) meldete die Köln. Volksztg., das vom Berl. Tagebl. vermißte Breve sei am Abend vorher von Rom abgegangen, am 21. Februar(Nr. 165), es sei am Abend des 20. Februar in Köln angekommen, aber für das Berl. Tagebl. ist noch am 25. Februar "der Kölner Erzbischof nicht vom h. Stuhle bestätigt;, obwohl die Bestätigung durch Breve"ein Leichtes gewesen ware". Vielleicht betrachtet das Blatt päöstliche Breven so lange als nicht vorhanden, als sie ihm nicht in beglaubigter Abschrift durch den Nuntius zur Kenntnis gebracht werden. Was"der oberrheinische Metropolit mit der ganzen Sache zu schaffen hat, ist nicht ganz klar. Unsere Wissens ist Metropolit der oberrheinischen Kirchenprovinz Erzbischof 9 Geburten. Kath. T. v. Franz Jelinsti, Tagel., II. Grahnenh. 58 Karl. S. v. Wilh. Maus, Hausknecht, Melchiorstr. 17.- Melitta. T Karl. S. v. Aloys Erven, Reis., Mastrichterstr. 50.- Maria, T. v Xaver straße 21.- Therese, T. v. David Stolle, Tischlerges., Kupferg. 15.- Therese. T v. Rich. Woods. Kut cher, Apostelnkloster 13.- Herm., S. v. Christ. Schley. Fabrikarb., Spulmannsg. 68/70.- Heinr., S. v. Joseph Otter, Feuerwehr, Schaafenstr. 35.: Ferd, S Follerstr. 74.: Pauline, T. o. Alwin Weißenbor, Feldwebel. Am ach 10." Maria T. v. Ferd. Wendler, Grundart., Thurnmarkt 63.- Nik., S. v. Ant. Leiermann, Damenschneiderges., Gr. Brink gasse 7.- Maria. T. v. Wilh. Lieske, Maurerges., Im Weichserhof 13.- Heinr, S. v. Heinr. Obladen, Tagel, Gr. Griechenm. 112.- Per. S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Personalien. Dem Major z. D. v. Maaßen, bisher Bataillonskommandeur im Infanterie-Regiment Nr. 16, wurde der königliche Kronenorden dritter Klasse verliehen. Die Wahl des bisherigen besoldeten Beigeordneten der Stadt Mülheim a. Rh. Dr. jur Leinw. Wulff als Bürgermeister der Stadt Cleve und diejenige des sanitätsrath Dr. Heinr. Cl. Pelzer als unbesoldeter Beigeordneter ter Stadt Mülheim a. Rh. wurde bestätigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
