<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389237</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Mit dem Abbruch des alten Weibergefängnisses in der Schildergasse ist nunmehr begonnen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Selbstmordversuch. Inder vorvergangenen Nacht gegen 12 Uhr brachte sich ein Bahnarbeiter in seiner hiesigen Wohnung mit einer Schere drei Stiche in der Brustseite bei. Der Schwerverletzte wurde mittels städtischen Kraukenwagens nach dem Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kölner Liederkreis. Der angefündigte Maskenball findet Samstag vor Karneval, den 21. Februar(nicht Karnevals sonntag) in der Philharmonie unter Mitwirkung von drei Militär kapellen statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Mülheim a. Rh., 11.Febr.1903. Heute erschienen bei dem Vorsitzenden der Handelskammer, Hrn. E. Böcking, welcher der Kammer seit 25 Jahren angehört, die Mitglieder der Handelskammer, um ihm ihre Glückünsche und den Dank für seine verdienstvolle Thätigkeit auszusprechen. Gleichzeitig überreichten sie dem Jubilar zur Erinnerung an den Tag eine große Bronzefigur.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>General v. Bissing, der kommandierende General des 7. Armeecorps, welcher am Mittwoch die Rekruten des Infanterieregiments Nr. 16 und gestern Morgen die Rekruten des Infanterieregiments Nr. 53 besichtigt hat, fuhr gestern Abend.15 mit dem-Zuge ebenfalls zu Besichtigungszwecken nach Wesel und wird von dort nach Münster zurückkehren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>50jähriges Militär-Dienst-Jubiläum. Am 1. April d. J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Bilderschmuck an der Handelsschule. Am Neubau der Handelsschule wird augenblicklich der reiche Statuenschmuck versetzt, welcher die Hauptschauseite nach dem Hansaring zieren soll. Die Mittelgruppe bilden die vier Portraitstatuen der um Köuns Handelsund Verkehrswesen hochverdienten Bürger G. v. Mevissen, L. Camphausen, Merkens und F. C. Heimann. Die rechte Hälfte der vier Standbilder. v. Mevissen und Camphausen, stammen aus dem Atelier des Bildhauers Wilh. Faßbinder und sind bereits aufgestellt. Die linke Hälfte der Gruppe, die Standbilder von Merkens und Heimann, sind Hru. Prof. Algermann in Auftrag gegeben und werden im Laufe der nächsten Tage aufgestellt. Außeadem flankieren den Bau an der Ecke der Ritterstraße bzw. Vogteistraße die Figuren Hausa und Colonia, welche von dem hiesigen Bildhauer I. L. Schreiner herrühren. Sämtliche Figuren sind in Ueberlebensgröße aus weißem französischem Kalkstein(Savonnières) ausgeführt. Für die Portraitfiguren war von der zuständigen Kommission unter den Köluischen Bildhauern ein engerer Wettbewerb veranstaltet worden. Das ganze Programm des Figurenschmuckes ist von Hrn. Baurat Heimann, dem Urenkel F. C. Heimanns, entworfen, welcher mit dankenswerter Sorgfalt und Umsicht bestrebt ist, berühmte Männer an den öffentlichen Gebäuden zu verewigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
