<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389287</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Metallarbeiter Johann Müller in Niehl wurde von der königl. Eisenbahnverwaltung in Anerkennung seiner ununterbrochenen fünfunddreißigährigen treuen Dienstleistung und guter Führung eine Zuwendung von 60 M. gemacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gefunden wurden am Eigelstein und am Friesenwall je ein Goldstuück, eine silberne Brosche, in Deutz ein Stück einer Kette mit einer Münze, am Bahnhof eine Vorstecknadel mit Diamant, am Duffesbach ein Zweirad, auf dem Mauritiuswall ein Portemonnaie mit etwa 7., in der Schildergasse ein schmaler goldener Ring, am Lindenthor ein Damenschirm mit silbernem Griff, in der Langgasse ein Portemonnaie mit 9., am Oberländer Ufer ein goldener Herrenuhrdeckel, in der Columbastrße eine silberne Damen-Remontoiruhr, am Stadtgarten ein Portemonnaie mit 4., in der Johannisstraße eine silberne Damenuhr, auf dem Großen Griechenmarkt eine Meerschaumeigarrenspitze, auf dem Friesenplatz eine silberne Damenuhr, auf der Trankgasse eine goldene Damenuhr mit Kette, auf der Zülpicherstraße ein Paar Damenschnüschuhe, in Lind ein Geldbetrag, in Deutz eine Kugelpressen, auf einem Schulhofe ein Portemonnaie, in einem Hause an der Steinfeldergasse ein goldener Ring, in einem Cigarrenladen an der Schildergasse eine Cigarrenspitze, am Deutschen Ring ein Medaillon mit Wachsperlen, in Nippes ein Portemonnaie mit vier Losen der Düsseldorfer Ausstellung, an der Agueskirche ein Portemonnaie mit 3., in einem Polizeibureau ein Regenschirm, auf der Stephanstrße ein einfach goldener Ring, in verschiedenen Straßen Biberpelze, auf dem Weidenbach ein Damenschirm mit silberner Krücke, auf der Luxemburgerstraße ein Portemonnaie mit 2,15., an der Krebsgasse ein Portemonnaie mit 3,25., an der Ursulakirche eine goldene Brille, in der Faßbindergasse eine automatische Orgel, im Römerpark ein Schirm, auf der Neußertraße ein Portemonnaie mit 7,13., auf der Gutenbergstraße ein Ring mit Stein, in der Ursulagartenstraße ein Handwagen, in der Bürgergesellschaft eine Brosche, am Neuen Stadttheater ein silbernes Armband, Ecke Blaubach und Hohepforte ein Portemonnaie mit 6., an Obenmarspforten ein Brillautohrring, in einer Wirtschaft an der Aachenerstraße ein goldener Trauring, in der Automatenausstellung ein Trauring, im Postgesäude Lindenthal ein Gelöstück, in Lindenthal eine silberne Herrenuhr, in der Probsteigasse eine silberne Damenuhr, auf der Benesisstrße ein Portemonnaie mit 3., in der Schildergasse eine goldene Damenuhr, in der Waisenhausgasse ein Gelöstück, vor dem Lindenthor eine silberne Uhrkette, im Hotel Kaiserhof ein goldenes Armband, im Juli 1902 auf der Achenerstraße eine Damenuhr an einem schwarzen Band, im November 1901 in der Glockengasse eine goldene Damenuhr mit Doppeldeckel. Die rechtmäßigen Eigentümer werden aufgefordert, sich im Fundburean des königl. Polizeiräsidiums Glockengasse 30, Zimmer 17, zu melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ein Klavierschütze. So heißt, wie das Wiener Fremdenblatt schreibt, der Franzose Colonel Bordeverry, der im Wiener Kolosseum debutierte, weil er das Undögliche vollbringt und einem auf der Bühne aufgestellten Pianino durch treffliche Schüsse Melodien entlockt. Mademoiselle Bordeverry präludirt zunächst auf einem hübschen Pianino, um zu demonstrieren, daß es echt und kein Blendwerk ist. Dann stellt sich Colonel Bordeverry hin, und während Frau und Kind und Diener ihm die geladenen Floberts reichen, schießt er sich vom Pianino laut und vernehmlich die Cavalleria rusticana herunter. Unterhalb der Tasten sind als Zielpunkte Knöpfe angebracht, die durch ein leichtes Hebelwerk mit den respektiven Tasten in Verbindung stehen. Trifft nun Colonel Bordeverry einen solchen Knopf-- und er trifft ihn, man kann sich darauf verlassen-- so klingt die Saite an. Im Schnellfeuer sorgt er dafür, daß die Melodie nicht schleppend wird. Colonel Bordeverry könnte, wenn es ihm beliebte, über die Gasse, durch die offenen Fenster das Pianino im Hause vis--vis zum Tönen bringen. Er spielt Klavier par distance; man könnte ihn, wenn irgendwo Musik gegen die Hausordnung nach zehn Uhr abends gemacht wird, garnicht belangen, da er ja nicht Klavier spielt, sondern Klavier schießt, eine Errungenschaft, die in den Ruhestörungsparagraphen noch nirgends vorgesehen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Flagge der Weltausstellung in St. Louis 1904 ist nunmehr von der Ausstellungsleitung angenommen worden. Das an den Flaggenstock anstoßende Drittel des Flaggentuches ist Blau. Die restlichen Zweidrittel sind wagerecht in gleichmäßige Streifen von Rot, Weiß und Gelb geteilt. Im blauen Felde befindet sich die französische Linie, umgeben von vierzehn Sternen, welche die im Jahre 1803 von Frankreich angekauften Louisianastaaten andeuten. Die Flagge enthält die Landesfarben von Spanien, Frankreich und Nordamerika, derjenigen Staaten, in deren Besitz das Louisiana- Territorium früher und jetzt gewesen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Peter. S. v. Heinr. Herkensöner, Schlosser. Helenenwallstr. 56.-Klara, T. v. Ludw. Kühlem, Tagel., Köln-Poll, Müllergasse 48.- Hubert. S. v. Math. Mauer, Fabrikarb., Freiheitstr. 81."" 6 Sterbenälle. Magdalena Weber, geb. Meyer, 37., Adolfstr. 8. Martin Behend, Fabrikarb., 65., Rolshoverstr. 178.- Wwe. Regina Artner Local-Anzeiger Nr. 36 a Montag, 30. März 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>die Zimmerarbeiten, b. die Dachdecker- und Zeichnungen und Bedingungen liegen während den Geschäftsstunden im -- Iutandarterstraße zur Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Krankenhauswesen. Bei der städtischen Verwaltung besteht die Absicht, die ganze Abteilung für Haut- und Geschlechtskranke, einschliefßlich der Prostituirten, im Bürgerhospital unterzubringen, nachdem die zur Aufnahme der chirurgischen Abteilung erforderlichen Neubauten auf der Lindenburg hergestellt sein werden. Zur Aufnahme der Prostituirten soll der nördliche Seitenflaügel des Bürgerhospitals an der Cäcilienstraße dienen, dessen Fenster man durch matte Glasscheiben, Aubringung besonderer Riegelverschlüsse und dergl. so einzurichten ge denkt, daß die Frauenspersonen weder von der Straße aus sichtbar sind, noch vom Hospital mit Außenstehenden in Verkehr treten können. Ob diese Einrichtung sich bewähren wird, möge angesichts der Erfahrungen, die man in früheren Jahren mit der Unterbringung erkrankter Prostituirten im Bürgerhospital gemacht hat, dahingestellt bleiben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 163. Ab.-Vhr. Serie C. Letztes Gastspiel von Hans Siewert. Martha. Kom. Oper in 4 Akten von Flotow. Auf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Dienstag: 164. Ab.-Ist. Serie D. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Alles Kölner Stadttheater. Heute: 111. Ab.-Ist. Zum 1. Male: Der Ikarus. Drama in 3 Akten von Hans Sandow. Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
