<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389295</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Feier des fünfzigährigen Militärdienstjubiläums des Vicefeldwebels Karl Wahl vom westfälischen Fußartillerieregiment Nr. 7 nahm am Samstag Abend im großen Saale der Bürgergesellschaft einen glanzvollen Verlauf. Der Prunksaal, der von der Firma Gebrüder Adler prächtig ausgeschückt war, war gefüllt. Am Eingange der Bürgergesellschaft am Appellhofsplatz hatte das Regiment zwei Geschütze auffahren lassen, die mit Kränzen geschückt waren; an den Saalingängen hielten Mannschaften in den Uniformen der 40er, 60er, 70er und 90er Jahre Wache. Auf der Bühne prangte die Kaiserlüste, umgeben von Lorbeernäumen. Der noch recht rüstige Jubilar saß an einem Ehrentisch. Die Feier wurde durch einen Festmarsch eingeleitet, worauf Hr. Gustav Scheide die Festtheilnehmer begrüßte und ein Hoch auf den Kaiser ausbrachte. Die Festrede hielt Hr. Peter Baumann, der die militärischen Verdienste des Jubilars sowohl wie sein Wirken als Mensch, als guter Kamerad pries. Dem Jubilar wurde von den Veranstaltern der Feſtfeier, ehemaligen Angehörigen des Regiments, ein Kunstwerk der Schmiedearbeit, ein Blumentiſch mit Fontaine, überreicht. Ferner hatten gesandt: der Artillerieverein Düsseldorf einen mächtigen Lorbeerkranz, die Firma Söhnlein&amp; Cie.(Schierstein) eine Riesenflasche Sekt, der Artillerieverein Mülheim(Rhein) einen prächtigen Blumenkorb, der außer mit kostbaren Blumen mit Champagner und Cognak gefüllt war, die Firma Jos. DuMont(Köln) eine Riesenkiste mit Cigarren usw. Eine hübsche Huldigung wurde dem Jubilar durch ein lebendes Bild, eine Gefechtsscene an einer Kölner Ltheinbastion darstellend, dargebracht. Major Poser sprach in Vertretung des verhinderten Regimentskommandeurs den alten Kameraden, die aus nah und fern zu Ehren des Jubilars herbeigeströmt seien, den Dank des Regiments aus. Oberstleutnant Möller hielt eine mit trefflichem Humor gewürzte Rede, in der er das gute Verhältnis, das in Köln zwischen Militär und Civil bestehe, hervorhob. Das weitere Festprogramm wies 24 Positionen auf, u..: herrliche Lieder für Sopran von Fräulein Hedwig Vorwerk(Köln), ein humoristischer Scherz von Louis Panther(Köln), gemeinschaftliche Lieder von zündender Wirkung, Marmorbilder, gestellt von Mitgliedern des Athletenklubs Germania, Chöre des .-.-V. Liederkranz(Nippes), humoristische Deklamationen, ein Theatersück usw. Auch der Jubilar ergriff zweimal das Wort, zuerst feierte er das vollzählig erschienene Offiziercorps des Regiments, und später hielt er noch eine Dankesrede für die vielen ihm zu teil gewordenen Ehrungen. Sonntag Vormittag versammelten sich die Regimentskameraden mit dem Offiziercorps auf dem Hofe der Kaserne VII am Zuweg zu einem Regimentsappell, der durch Hrn. Photograph Scholz (Deutz) photographisch ausgenommen wurde. Den Parademarsch führte der Jubilar selbst an. Nach einer Ansprache des Regimentskommandeurs Hru. Oberst Fromm marschierte man gemeinschaftlich unter Führung des Jubilars nach dem Volksgartenrestaurant zu einer zwanglosen Unterhaltung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Pfarrverein St. Gereon. In der am Donnerstag den 2. April im Hotel Kaiser Wilhelm ab gehaltenen Monatsversammlung bat der Vorsitzende, Hr. Leicht, an der am zweiten Sonntage nach Ostern, am 26. April, stattfindenden gemeinsamen h. Kommunion sich recht zahlreich zu beteiligen. Das Stiftungsfest wird, wie der Vorsitzende weiter mitteilte, am 25. Oktober im Konzertsaale der Bürgergesellschaft gefeiert werden. Der Hr. Erzbischof Dr. Autonius Fischer hat sowohl bei seiner Inthronisationsfeier als auch für die am 19.April stattfindende Papstjubelfeier die Veranstaltung eines Fackelzuges lautend abgelehnt. Seitens des Domkapitels wird aber am 19. April eine Beleuchtung der Dortürme veranstaltet werden. Am 5. Juli wird außer anderen Ehrenästen auch der Hr. Fürsterzbischof Gruſcha(Wien) zur Enthüllung des Kolpingsdenkmals nach Köln kommen. Der gemeinsame Gesang einiger Lieder trug zur Erhöhung der sehr angeregten Stimmung viel bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 169. Ab.-Ist. Serie Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel. Anf. 7 1/2 , Ende 10 Uhr. Dienstag: 170. Ab.-Ist. Serie B: Das Rheingold. Vorspiel in 2 Akten zur Rina des Nibelungen" von R. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 87. Ist. bei aufgeh. Ab., 36. volkst. Ist. zu erm. Preisen: Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufzügen von Henrik Ibsen. Auf. 7 1/2 . Ende u. 10 Uhr. Dienstag(88. Ist. bei aufgeh. Ab., volkst. Ist. zu eri. Pr.): Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>a Kirchliches. Der hochw. Herr Erzbischof nahm gestern Morgen im Dom die Palmweihe vor und celebrirte darauf ein feierliches Pontificalamt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Röerfahrt hielt gestern Nachmittag vom Dom aus ihren althergebrachten Umzug durch die Stadt. Die am Vormittag fast ununterbrochen niedergehenden Regenund Hagelschauer, die sich auch während des Umzuges der Röerfahrt wieder einstellten, hatten offensichtlich auf die Beteiligung eingewirkt. Immerhin war die Teilnahme seitens der Eingesessenen der 22 Kölner Pfarreien so groß, daß der Vorübezug fast eine Stunde dauerte. Der hochw. Herr Erzbischof, Hr. Domdechant Müller, verschiedene Mitglieder des Domkapitels, sowie die Professoren und Alumnen des erzbischöflichen Priesterseminars nahmen an derselben ebenfalls teil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Erste h. Kommunion von Taubstummen. Gestern Morgen wurden in der hiesigen St. Peterskirche während der 8 Uhrmesse acht Taubstumme-- sechs Knaben und zwei Mädchen-- durch ihren Religionslehrer zur ersten h. Kommunion geführt. Der erhebenden Feier wohnten eine große Anzahl von Gläubigen bei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Personalien. Landrichter Clemens hierselbst wurde zum Landgerichtsrat, die Referendare Voß und H. Müller zu Gerichtsassessoren ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Militärisches. Major Leuthaus von der vierten Ingenieurinspektion wurde in Genehmigung seines Abschiedsgesuche der Fortifikation Köln als pensionierter Stabsoffizier zugeteilt. Dem Hauptmann v. Ende, Compagniechef im Infanterieregiment Nr. 16 wurde der Abschied mit der gesetzlichen Pension bewilligt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
