<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389207</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ausstand. Gestern Morgen wurden die Arbeiter und Arbeiterinnen der Firma Eug. Jul. Post, Metall-Fagonzleherei in Kölnehrenfeld, musständig(insgesamt 95 Personen), darunter 12 Arbeiterinnen. Der Grund der Arbeitsniederlegung ist darin zu suchen, daß vorgestern Abend ein Teil der Arbeiterschaft, welche angeblich auf Specialartikel eingearbeitet ist, Löhne von 31 Pfg. bis.50 M. für 90--114 1/2 Stunden ausbezahlt erhielt. Infolge der niedrigen Löhne, welche durch ein unhaltbares Accordsystem herbeigefuührt sein sollen, erhoben die Arbeiter folgende Forderungen: Einzelaccordlohn für alle ohne Ausnahme; Garantie, daß der Einzelaccord nicht für die erste Löhnung gilt, sondern für immer festgesetzt wird; Hohlfelgen und Westwood alter Accordpreis; für gewöhnliche Felgen 15 Proz. Zuschlag; während der Zeit, daß die Arbeiter nicht im Accord beschäftigt werden, durch Mangel an Material usw. wird ein fester Lohn gewährt; schriftliche Bestätigung dieser Forderungen durch die Firma durch Auschlag in der Fabrik; pünktliche Lohnzahlungen und keine Maßregelungen; Garantie eines Minimallohnes für eingearbeitete Arbeiter von 3,50 M. und für jüngere Arbeiter von 2,50., für Arbeiterinnen von 1,80 M. Gestern Mittag fand eine Versammlung der Musständigen statt. Sämtliche Arbeiter und Arbeiterinnen haben sich den bestehenden Gewerkschaften angeschlossen. Auf die Forderungen der Arbeiter erteilte der Firmeninhaber folgende Antwort: An den Accordsätzen wird nichts geändert; die gewöhnlichen Felgen bleiben in Kolonne; Westwood und Hohlfelgen einzeln im Accord, auf der Basis der jetzigen Kolonnenätze, dagegen wird nur ausgeuöhnt, was thatsächlich vorhanden ist; wer am Löhnungstage den gesetzlichen Tagelohn von 2,50 M. nicht genügend überschreitet, wird als für die Fabrik unbrauchbar entlassen mit statutenäßiger Kündigung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>un Englücksälle. Als man vorgestern Nachmittag auf dem städtischen Pumpwerk auf der Alteburgerstraße damit beschäftigt war, mittels Flaschenzuges alte Rohre aus dem Brunnen zu schaffen, schlug der Dreifuß, woran der Flaschenzug befestigt war, um und fiel einem Maschinenmeister auf den Körper. Der Englückliche, welcher außer einem Schulterbruch und einem komplizierten Beinbruch schwere Kopfverletzungen davongetragen hatte, wurde ins St. Josephshospital zu Bayenthal gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Am Donnerstag Abend scheute auf dem Karthäuferwall das Pferd eines Milchwagen und ging durch. Der Besitzer des Gefährtes, ein Mann aus der Nnostraße, fiel vom Bock uno zog sich erhebliche Kopf- und Schulterverletzungen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Vorgestern Nachmittag wurde eine unbekannte Frau am Sa#terrine. Ecke Duffesbach, von zwei Radfahrern(Tandem) überfahren und schwer verletzt. Ein Arzt stellte innere Verletzungen und Gehirnerschütterung fest. Die Frau wurde mittels städtischen Krankenwagen dem Bürgerhospital zugefuührt. Die Nämen der Radfahrer sind ermittelt und zur Anzeige gebracht worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Kalt, 14.Jau.1903. Gestern Nachmittag entstand in einer an der Kirchstraße belegenen Wohnung ein Gardinenbrand, von dem auch verschiedene andere Mobilarsücke beschädigt wurden. Nach kurzer Zeit gelang es den Bewohnern, des Feuers Herr zu werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Heute Morgen wurden in der Neuerburgstraße zwei Mädchen, die Brötchen austragen, von einem unbekannten Manne angefallen. Auf das Hülsegeschrei der Ueberfallenen ergriff der Thäter die Flucht und entkam unerkannt. Derselbe ist von großer Statur, trägt hellen Ueberzieher und weichen schwarzen Hut</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Aus einem nicht per schlossene Speicherschlafzimmer eines Hauses an der Hauptstrße wurde gestern Nachmittag eine Taschenuhr gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Am Donnerstag Abend kurz nach 6 Uhr traf die Prinzessin Viktoria von Schaumburg-Lippe mit dem Prinzen Adolf von SchaumburgLippe in der Krouprinzenkaserne zum Besuch des 53. Infanterieregiments, dessen Chef sie ist, ein. Um 10 Uhr erfolgte die Rükreise des prinzlichen Paares nach Bonn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Vingst, 15.Jan.1903. Am Sonntag den 18. d. M. findet im Heßhof Versammlung des Volksvereins für das katholische Deutschland statt, in der Herr Lahr aus Köln einen Vortrag halten wird. Da ein sehr zeitgemäßes Thema verhandelt werden wird, so sind alle Mitglieder und Gesinnungsgenossen dringend eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Im Historischen Museum der Stadt Köln(Abteilung II in der Eigelsteinthorburg) sind zur Zeit mehrere bemerkenswerte bildliche Darstellungen des Domes aus der Zeit vor seiner Vollendung ausgestellt. Zunächst ein umfangreiches, in kunstvollem Rahmen befindliches Oelgemaälde, welches das Innere des Domes wiedergiebt. Es ist eine zweite Bearbeitung des von Prof. Karl Emannel Courad (geb. 1811 in Berlin, seit 1835 in Düsseldorf, gestorben 1878) im Jahre 1856 vollendeten und von einem katholischen Vereine des Rheinlandes dem Papste Pins IX. zum Regierungsantritte geschenkten Gemäldes. Das ausgestellte, sehr große Oelbild wurde von Prof. Conrad untermalt und nach dessen Tode von dem Kölner Maler Gereon Pape in den Jahren 1874--80 vollendet. Gelegentlich der Ausstellung des Bildes im Jahre 1880 in Wiesbaden fand es von sachverstaändiger Seite folgende Beurteilung:"Das Bild ist ein Meisterwerk, das die Bewunderung des Kenners und des Laien hervorruft, Bis in die kleinsten Einzelheiten mit minniöser Sorgfalt ausg führ:, von trefflicher perspektivischer Wirkung, läßt diese Darstellung des hohen gotischen Domes durchaus den Charakter reizloser Monotonie vermissen, der im allgemeinen der Wiedergabe monumentaler Bauten und architektonischer Werke durch den Pinsel eigen ist." Das Bild ist zum Kauf angeboten. Außeadem sind in demselben Saale drei von der kürzlich verstorbenen Frau v. Wittgenstein der Stadt vermachte Aquarellzeichnungen des früheren Konservators des städtischen Museums Joh. Anton Rambour(geb. 1790 zu Trier, seit 1844 in Köln, wo er 1866 starb) ausgestellt. Es sind ziemlich große Darstellungen aus der ersten Zeit des Domweiterbaues: 1. das Chor von Süden gesehen mit dem eben begonnenen Süportal im Februar 1844: 2. die im Bau begriffene Nordseite des Domes im Juni und Juli 1845; 8. der Dom von Süwesten gesehen im März 1846. Das letztere Bild trägt die Widmung des Künstlers an Hru. Heinrich v. Wittgenstein vom 1. Juni 1858. Die außserordentlich getreue Wiedergabe der verschiedenen baulichen Zustände ist für die Baugeschichte des Tomes von großem Interesse und bleibendem Wert, und so bilden diese drei Aquarellzeichnungen eine höchst willkommene Bereicherung der Bestände unseres Historischen Museums.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Eigentümer gesucht. In einem Neubau wurde ein Koffer mit Sachen vorgefunden. Nach den im Koffer befindlichen Papieren ist der Eigentümer des Koffers der Commis Jakob Weiß, geboren 21. Juli 1875(Schweiz). Sein Aufenthalt ist unbekannt. Der Koffer befindet sich jetzt im Bureau des dritten Kriminalbezirks, Beethovenstraße 31.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ertrunken. Am 15. d.., nachmittags gegen 4 Uhr, fiel der Alteburgerstraße 274 wohnhaft gewesene Schüler Theodor Keller, geboren am 28. April 1890 zu Köln-Altenburg, am Oberläoderufer in den Rhein und ertrank. Die Leiche wurde noch nicht gelandet. Keller war von gesetzter Gestalt,.52--.55 Meter groß, hatte rundes Gesicht, dunkelblonde Haare, braune Augen und gesunde Zähne. Besondere Kennzeichen: Grübchen im Kinn. Bekleidung: wollenes Hemd, dunkelgrauer Anzug, ohne Schuhe und ohne Strümpfe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Leichen gelandet. Vorgestern Abend wurden an der Schiffbarücke die mit einem Niemen zusammengebundenen Leichen eines achtzehnährigen Mädchens und eines zwei Morale alten Kindes gelandet. Das Mädchen stammt aus Mütheim am Rhein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute 108. Ab.-Bst, Serie D. Alessandro Stradeilg. Romant. Oper in 8 Akten von Flotow, Das war ich! Dorfidylle in einem Aufzuge von L. Blech. Einl. 7 Uhr, Auf. 7 1/2 Uhr, Inde 10 1/2 Uhr. Sonntag: 2. Ist. bei aufgeh. Ab. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer, -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 75. Ah.-Vorst. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Atten von G. Ohnet. Einl. 7 Uhr, Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Sonntag: 55. Ist. b. aufgeh. Ab. Letzt. Gasts. d. Kgl. Hofschausp. A. Inkermann: Onkel Bräsig. Lebensbild in 5 Akten. Nach Fritz Reuters"Stromtid". Onkel Bräsig: A. Junfermann a. G.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Närrisches Casino. Auch bei der dritten Sitzung am verflossenen Sonntag erwies sich der schön geschückte Overstolzensaal wieder als zu klein. Nach einer herzlichen Begrüßung durch den Präsidenten, Herrn Jean Hahn, stieg Herr Westendorf in den Römer und schilderte in seinem Protokoll den Verlauf der vorigen Sitzung. Ihm folgten im Laufe des Abends Fräulein v. Prater, die Herren Eichholz als Schusterjunge, Reinhold, Jos. Schmitz, Paffenholz, sowie die Duettistenpaare Metzger und Zimmermann, Barthel und Lunk, Hoffsümmer und Becker. Das Busch'sche Soloquartett sowie das humoristische Casinoquartett erfreuten mit schönen Liedern. Herr Specht errang mit seinen Trompetensoli gleichfalls vollen Erfolg. Beiträge zum Liederheft hatten die Herren Kabels, Schmitz, Bertram, Roloff und Zacher gestiftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
