<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389238</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmord. Am Donnerstag Vormittag wurde in Riehl an den Schießständen eine männliche Leiche aufgefunden. Der Mann hat durch einen Revolverschuß in den Kopf Selbstmord begangen. Die Persönlichkeit des Toten ist noch nicht festgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der Bestellungen auf das Buch Kaiser Friedrich III. annimmt und sich 1 M. bezahlen läßt. Das Buch wird aber nie geliefert. 80 8</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 127. Ab.-Ist. Serie C. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 7. Ist. bei aufgeh. Ab. Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 87. Ab.-Ist. Die Ehre. Schauspiel in 4 Akten von Herm. Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 1/2 Uhr. Sonntag: 88. Ab.-Ist. Kyritz-Pyritz. Posse mit Gesang in 3 Akten von Wilken und Justinus. Musik von Michaelis.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 13.Febr.1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-.60, do. vom Bauch 1,23-1,32, Kalbfleisch.53.70, Hammelfleisch.25-1,58, Rindernierentalg O. 92-1,00, Schweinefleisch .87-1,97, Speck, geräuchert 1,70-1,83, gesalzen.,67-.77, schmalz.67-1,73 das Kil. Hasen M. 0,00, Kaninchen 1,00-.20, Rebühner, alte 0,00, junge 0,00, Enten.50-.50, Gänse 5,00-.00, Fasanen .00. Hähne, alte 1,20-.50, junge 1,60-2,00, Hühner, alte 1,50-1,80, junge.80-.50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,50-.70, Schnepfen .00, Truthähne 5,00-7,00 d. Stück. Essbutter 2,20-.40, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier 2,25-.50, Kisteneier 1,24, 1,75 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,00, do. rote 6,20-.40, do. Nieren 9,00-10,50 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.40, Rotkohle.10-0,30 das Stück. Weisskohl 10,00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28,0050.00, Kochäpfel 16.00-32,00 die 100 Kil. Aale M. 3,00-3,20, Barbe .40-.80, Bleie 0,60-.00, Hechte.,60-2,00, Kabeljau 1,00-.20, Karpfen .80-.00, Salm 7,00-10,00, Schellfische, grosse 1,00-.20, kleine 0,600,80, Schleie 2,00-.40 das Kil</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Das Braunsche System der drahtlosen Telegraphie machte Hr. Dr. Bernoulli am Freitag im Verein zur Förderung des naturhistorischen Museums zu Köln zum Gegenstande eines Experimentalvortrages, in dem er besonders die Fortschritte der drahtlosen Telegraphie seit den sechs Jahren ihrer Existenz beleuchtete. Deutschland habe, so behauptete er, auf diesem Gebiete die Führung übernommen, und Professor Braun in Straßburg habe Verbesserungen erfunden, die sich auch andere Systeme der drahtlosen Telegraphie, auch das Marconische, zu nutze gemacht hätten. Das Braunsche System, das von der aus der Firma Siemens&amp; Halske hervorgegangenen Gesellschaft für drahtlose Telegraphie ausgebeutet werde, gelte heute für das zuverlaästigste aller Systeme. Nicht nur die deutsche Heeresverwaltung benutze diese Apparate, sondern auch die dänische und österreichische Marine habe sie eingeführt und die amerikanische stelle jetzt Versuche mit ihnen an. Redner geht dann auf das Prinzip der drahtlosen Telegraphie ein und erläutert die Entstehung der elektrischen Wellen, die sich mit einer Geschwindigkeit von 300000 Kilometer in der Sekunde fortpflanzen. Dieser Fortpflanzung bietet die Luft einen Widerstand; die Erfahrung hat aber gelehrt, daß er um so kleiner ist, je größer die Wellen sind. Die Fünkenstrecke darf dagegen nicht über ein gewisses Maß von einigen Millimetern vergrößert werden, denn schon Hertz hat nachgewiesen, daß der Funke sonst keine Wellen mehr aussendet. Bekanntlich bedient man sich zur Erzeugung der elektrischen Wellen der Leidener Flaschen, weil ihre Entladungen nicht auf einen Schlag vor sich gehen, sondern oft hin- und hergehen, bis der Ausgleich der beiden Elektricitaästarten erreicht ist. Dadurch verstärken sich die Wellen, indem ihre Ausbreitung von den nachfolgenden unterstützt wird. Während der Funke aus dem Induktor nur ein Loch in eine zwischen den Entladestellen schnell vorübergezogen Karte schlägt, zeigte bei dem Versuche die Entladung mit Hülfe mehrerer Leidener Flaschen achtzehn Löcher. Das Problem war nun, die Telegraphie so einzurichten und abzustimmen, daß die Empfangsstation nur auf die zugehörige Geberstation reagiert und daß der Cohärer von energischen Wellen getroffen wird. Erforderlich sind also: Wellen von bestimmter Länge, eine möglichst große Länge und energische Stärke. Die Wellenlaänge kann durch Vergrößerung der elektrischen Kapizität der funkenbildenden Apparate und Verkleinerung der Selbstinduktion erreicht und berechnet werden. Der Luftdraht der Empfangsstation muß ein Viertel der Wellenlaänge messen. Der kleine Versuchsapparat des Redners sandte zehn Meter lange Wellen aus, weshalb der Luftdraht 2 1/2 Meter hoch war. Die Stärke der Wellen wird durch ein Relais an der Empfangsstation erreicht. Was die praktische Verwendung des Braunschen Systems betrifft, so haben der Erfinder und die Gesellschaft nicht wie Marconi darin ihre Aufgabe gesucht, möglichst große Distanzen zu überwinden, sondern es so zu vervollkommenen, daß es auf die mittleren Entfernungen für die Praxis, also einige hundert Kilometer tadellos und sicher funktioniert. Bisher ist es noch nicht gelungen, eine Geber- und eine Empfangsstation nebeneinander zu benutzen. Nach dem Braunschen System ist die Station Cuxhaven mit Helgoland verbunden, eine 65 Kilometer lange Linie, die seit den 3/4 Jahren ihres Bestehens bei allen Witterungsveraältnissen gut funktioniert. Eine andere Linie geht von Saßnitz auf Rügen nach Groß-Möllt an der pommerschen Küste, eine Strecke von 165 Kilometer. Dort sind 50 Meter hohe Masten errichtet, also für elektrische Wellen von 400 Meter Länge Auch in den deutschen Manövern sind die Braunschen Apparate vom Militär mit gutem Erfolge benutzt worden. Zur Aufrichtung der Luftdrähte hat man dabei Ballons gebraucht. Redner führte mehrere Projektionsbilde der Stationen und aus den Manövern vor und schließt mit dem Hinweis, daß Prof. Brann sein System auf wissenschaftlichem und konsequentem Wege entwickelt habe; es sei deshalb wohl anzunehmen, daß es ihm gelingen werde, das System zur Ehrung der deutschen Technik und Wissenschaft zur Vollkommenheit zu führen. Das zahlreich erschienene Publikum spendete dem Redner für seine klaren, durch viele Experimente unterstützten Ausführungen lebhaften Beifall.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Das Neueste aus Köln erfahren wir in Nr. 6 des zu Eberswalde erscheinenden Anzeigers für Gemeindebeamte vom 10. Februar 1903. Dort finden wir S. 87 f. auf--3 Spalten u.., daß im Oktober ein wertvoller Bericht des Oberbürgermeisteramts Köln erschienen ist, daß"die Versuche der Ultramontanen, die Religionsfrage zum Mittelpunkte des Wahlkampfes zu machen, mit dem gebührenden Ernst abgewiesen worden sind." Geradezu erschütternd wirkt die Kunde, daß"die Metzger einen erledigten Sitz für ihre Zunft verlangten und, da das Centrum nicht darauf einging, Wahlenthaltung proklamierten. Ob die Metzger nicht doch noch umfallen, steht dahin" usw. usw. Diese und andere Sätze kamen uns etwas bekannt vor-- plötzlich ging uns ein Licht auf, und richtig: Der ganze Artikel ist natürlich abgeschrieben aus der Köln. Ztg. Nr. 872 Abendausgabe vom 6. November 1902. Schön war er schon damals nicht, und in dem seitdem verflossenen Vierteljahr ist er nicht schöner geworden. Die Stadtverordnetenwahlen, von denen er spricht, sind bekanntlich schon einige Monate vorüber. Citiert ist das Kölner Blatt nicht. Der Centralvorstand der Gemeindebeamten Preußens, als dessen"alleiniges Organ" der treffliche Anzeiger erscheint, sollte sich doch einmal überlegen, ob es in seinem Interesse liegt, seine Mitglieder mit solcher Parteipolitik zu füttern; zum allermindesten aber sollte er darauf bestehen, daß derartige Artikel nicht schamlos abgeschrieben werden und einige Monate versätet erscheinen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Selbstörder, welcher sich an den Schießständen durch einen Revolverschuß entleibt hat, war, wie nunmehr festgestellt ist. ein Küchenchef aus Lüttich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Der Kölner Männerchor beschlossß in der jüngsten Generalversammlung die Neuanschaffung einer Fahne und beauftragte die Firma W. Wefers hierselbst mit der Anfertigung derselben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Köln-Poll, 15.###or.1905. Am Sonntag den 15. d.., nachmittags 5 Uhr, findet bei Zaar, auf Veraulassung des hiesigen katholischen Volksvereins, eine große Festversammlung zur Begehung des Papstjubiläums statt. Die beiden Gesangvereine Liederkranz und Männerchor, sowie der Kirchenchor St. Cäcilia haben ihre gütige Mitwirkung zugesagt. Ein Lichtbildercyklus: Rom in vier Abteilungen, wird den Teilnehmern die h. Stätten vorführen, während die Festrede die Stellung des Papsttums behandeln wird. Diese Jubelversammlung verspricht einen schönen Verlauf zu nehmen, und bei dem zu erwartenden Andrange ist frühzeitiges Erscheinen anzuraten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
