<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389205</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>i0 Englücksälle. In einem Hause an der Alten Mauer am Bach fiel am Dienstag Abend ein Mädchen die Treppe hinunter und erlitt einen Beinbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Am Mühlenbach kam in der Nacht vom Dienstag auf Mittwoch ein Mann zu Fall und trug einen Armbruch davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In derselben Nacht fiel auf dem Hofe einer Wirtschaft auf dem Eigelstein ein Mann und zog sich einen Arm bruch zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachm tag kam in der Gereonstrße eine Frau durch Ausgleiten über eine Apfelsinenschale zu Fall und erlin einen Armbruch. Die Verletzten kamen ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueberfahren. Am Dienstag Abend wurde in der Waisenhausgasse. Ecke Martinsfeld, ein taubstummer junger Mann vor einem Radfahrer überfahren und erheblich am Kopfe verletzt. Der Radfahrer stürzte dabei von seiner Maschine und zog sich eine Verletzung der rechten Schuler zu 10 Brände. In einem Hanse an der Luxemburgerstraße entstan! vorgestern Nachmittag ein Zimmerbrand.-- Abends brach in einem Hause an der Lütticherstraße ein Gardinenbrand aus.-- Gestern Nachmittag entstand in einem Hause am Heumarkt ein Ladenbrand. Die Feuerwehr beseitigte in allen Fällen binnen kurzer Zeit jed Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Rheinhöhe am 14. Jan. abends 7 Uhr: m 378-- 0 09</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Jubiläums-Romfahrt. Sicherem Vernehmen nach wird am 19. April eine Jubiläums-Romfahrt der Mitglieder und Freunde des dritten Ordens stattfinden, und zwar von Köln aus. Der Sonderzug, dem sich je nach Bedarf an den folgenden Tagen weitere Züge anschrießen, führt zweiter und dritter Klasse, wie auch die Verpflegung nach zwei Sätzen erfolgt. Der Preis für Reise, Logis, Verpflegung, inkl. 1/2 Flasche Wein bei jeder Mahlzeit, Wagenfahrten von und nach den Hotels sowie innerhalb Ron stellt sih von Köln aus auf M. 240 für die zweite Klasse und auf M. 160 für die dritte Klasse. Es ist noch nicht festgestellt, ov die Fahrt via Innsbruck über den Brenner und zurück über den St. Gotthard oder in umgekehrter Richtung gemacht wird. Unterwegs sollen außer Innsbruck folgende Orte besucht werden: Venedig, Pydna, Bologna, Loreto. Assisi, Flor.nz, Pisa, Genua, Mailand. Der Aufenthalt in Rom währt sieben Tage, die Abfahrt von Rom erfolgt am 30. April. Ein genaueres Programm wird in den nächsten Tagen veröffentlicht, doch können Anmeldungen jetzt schon gemacht werden bei Herrn Karl Wortmann, Karthäuferwall 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Konzerte in der Flora erfreuen sich stets wachsender Beliebtheit. Am letzten Sonntag waren trotz des schlechten Wetters Konzertsaal und Wintergarten dicht besetzt. Freilich ist auch gerade an solch trüben Wintersonntagen kaum ein angenehmerer Aufenthalt zu denken, als unter den in tropischer Ueppigkeit grünenden Palmen. Das Orchester unter Leitung des Musikdirektors Pertz brachte u. a. die Chopiniana Suie von Glazonnow, eine äußerst geschickte Instrumentirung mehrerer der beliebtesten Chopinsche Klaviersücke, glanzvoll zu Gehör. Den Mittelpunkt des Interesses bildete aber der Vortrag des Prologs aus dem Bajazzo durch den Baritoniſten Beck. Die prächtigen Stimmmittel und der dramatisch belebte Vortrag verhalten dem Stücke zu ungewöhnlicher Wirkung, und den Sänger lohnte reicher Beifall; auch wurde er durch einen Lorbeerkranz geehrt. Aus dem übrigen Programm seien noch die zweite ungarische Rhapsodie von Brahms, sowie die Fantasie aus Hoffmanns Erzählungen hervorgehoben. Mehrere humoristische Nummern trugen der Karnevalszeit Rechnung. Am kommenden Sonntage soll wieder eines der so beliebten karnevalistischen Konzerte stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Streiftüge durch die moderne Litteratur wird Hr. Dr. Hoppert heute Abend in einem Vortrage in der Bürgergesellschaft unternehmen, auf den wir noch besonders aufmerksam machen möchten. Der Redner beherrscht das schwierige und umfangreiche Gebiet der modernen Litteratur ausgezeichnet und ist hervorragend befähigt, den Fuhrer zu machen und demjenigen einen Ueberblick über die Moderne zu vermitteln, der nicht die Muße hat, sich ausführlich damit zu beschäftigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem Schwindler, der sich einlogiert unter der Angabe, er sei Beamter und nach Köln versetzt; seine Sachen befänden sich noch auf dem Bahnhofe. Er logiert dann eine Nacht und verschwindet morgens unter Mitnahme der Bettyäsche oder auch der Kleidungsstuücke, die im Zimmer hängen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Körperverletzung. Vorgestern Abend wurde in einem Hause am Rotheuserg eine Frauensperson von unbekannt gebliebenen Männern durch mehrere Messerniche in den Kopf verletzt; auf der Feuerwache wurde die Person verbunden und dann in ihre Wohnung .fuhrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Selbstmordversuch. Vorgestern Nachmittag versuchte ein Arbeiter in der Wohnung seiner von ihm getrennt lebenden Ehefrau seinem Leben dadurch ein Ende zu machen, daß ei einen Teil des Inhaltes eines kleinen Fläschchen mit Salzsäute austrank. Durch Nachbarn wurde er darau verhindert, sodaß er nur wenig von der Flüssigkeit bekam. Mittels Droschke wurde er zum Augustahospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttycater. Heute: 10.. Ab.-Ist. Serie C. Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von J. Offenbach. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Freitag: Keine Vorst lung. Samstag: 108. Ab.-Ist. Serie 1. Alessandro Stradella. Romant. Oper in 3 Akten von Flotow. Das war ich! Dorfidylle in einem Aufzuge von Leo Blech</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Freitag: 52. Bst. bei aufgeh. Ab., 15. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Wilhelm Tell. Schausp. in 5 Akten von Fr. v. Schiller. Samstag: 70. Ab.-Ist. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Akten von Ohnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der Katholische Gesellenverein wird am nächsten Sonntag um den vielen an ihn herangetretenen Wünichen nachzukommen zum letztenmal sein Weihnachtsspiel: Ein Held des Glaubens zur Aufführung bringen. Die bisherigen vier Aufführungen haben sich des größten Beifalles und Lobes der zahlreichen Zuschauer zu erfreuen gehabt, wozu die herrlichen Kostüme wie Dekorationen, besonders aber das herrliche abgerundete Zusammenspiel der wackeren Spieler nicht zum wenigsten beitrugen. Am vergangenen Sonntag waren Saal und Galerie schon lange vor Beginn der Vorstellung ausverkauft, sodaß zahlreiche Besucher ohne Einlaß zu finden umkehren mußten. Nächsten Sonntag findet die Vorstellung unwiderruflich zum letztenmal statt. Möge daher jeder, der sich an dem schönen Stucke erfreuen und gleichzeitig einem edlen Zwecke nütz n will, sich zeitig mit Eintrittskarten versehen, die im Laufe dieser Woche schon zu haben sind. Wir verweisen auf die Anzeige im heutigen Blatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Der Bügerverein Köln-Merheim hielt am verflossenen Sonntag in der Restauration von Herrn P. With eine Generalversammlung nebst Vorstandswahl ab, welche sehr gut besucht war. In den Vorstand wurden wieder einige bisherige und neue Mitglieder gewählt. Der Vorstand besteht nunmehr aus den Herren: F. Paffendorf, Gutsbesitzer, als 1. Vorsitzender; M. Aldenhoven, Vers.-Juspektor, als 2. Vorsitzender; W. Schenkel jr., Kaufmann, 1. Schriftführer; P. Wirth, Restaurateur, 2. Schriftführer; T. Sturm, Landwirt, Kassierer; B. Hackenbroch, Rentner, und J. Hünstler, Rentner, als Beisitzende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Buchhalter wegen Unterschlagung einer größeren Summe und qualifizierter Urkundenälschung, ein Schreiner wegen Entziehung der Polizeiaufsicht, ein Anwaltsgehülfe wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
