<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389292</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Köln,.April1903. Im Konzertsaale der Bürgergesellschaft fand hier gestern die Delegiertenverſammlung der rheinischen Centrumspartei statt, welche ausschrießlich der Vorbereitung der Reichstagswahlen gewidmet war. Am Vormittag hatte der Provinzialausschußß getagt. Derselbe beschlossß zunächst einige Ergänzungen des Organisations- statuts auf Grund der bisherigen Erfahrungen. Dem Vorsitzenden, Hru. Justizrat Karl Trimborn, wurde auf seinen Antrag ein Beirat von sieben Mitgliedern an die Seite gestellt. Nachmittags 2 Uhr trat der überaus stark besuchte Delegiertentag zusammen, den Hr. Justizrat Karl Trimborn mit einer pietävollen Erinnerung an Frhr. v. Heeremau eröffnete. Der Vorsitzende trug dann die Grundzüge des neuen Organisationsstatuts vor, Bildung und Zusammensetzung der Kreiskomitees der Rheinprovinz, Zusammensetzung des Provinzialausschusses(36 Vorsitzende der Kreiskomitees der 35 rheinischen Wahlkreise und des benachbarten Fürstentums Birkenfeld, und 36 gewählte Mitglieder). Als notwendig hat sich herausgestellt die Gründung einer Provinzial- parteihasse, zunächst durch Minimalbeiträge der nach ihrer Leistungsähigkeit weingeschätzten Kreise, sowie die Anstellung eines Parteisekretärs. Der Provinzialausschußß schlägt vor, das Statut einer nochmaligen Revision durch eine Redaktionskommission zu unterziehen und dann in definitiver Fassung drucken zu lassen. Widerspruch erhob sich gegen diesen Vorschlag nicht. Bezüglich des Parteisekretärs wurde nachrücklich der Wunsch betont, daß die Anstellung desselben möglichst bald erfolge, damit er schon während der bevorstehenden Reichstagswahlagitation dem Vorsitzenden seine Arbeit erleichtern und für Gewinnung und vernünftige Verteilung der rednerischen Kräfte Sorge tragen könne. Hierauf folgte die Wahl der 36 wählbaren Mitglieder des Provinzialausschusses. Von den bisherigen Mitgliedern sind 10 als Vorsitzende der Kreiskomitees gleichzeitig geborene Mitglieder des Ausschusses; der Provinzialausschußß schlägt vor, die 26 übrigen wieder und 10 Herren neu zu wählen, und zwar letztere überwiegend aus landwirtschaftlichen Kreisen, denn wenn auch unter den bisherigen 36 gewählten Mitgliedern bereits 14 Landwirte waren, so wird doch jetzt durch die hinzutretenden Vorsitzenden der Kreiskomitees das Verhältnis zu Ungunsten der Landwirte verschoben, und das soll wieder ausgeglichen werden. Dieser Gesichtspunkt fand bei der Versammlung allgemeine Zustimmung. Auch eine stärkere Vertretung der Induſtriearbeiter wurde unter lebhaftem Beifall gewünscht; Zustimmung fand ferner der Vorschlag, einige Abgeordnete, die dem Provinzialausschußß ohnehin als beratende Mitglieder angehören, möchten als stimmtähige Mitglieder ausscheiden und damit Platz für Aufnahme einiger sonstigen Mitglieder schaffen, auch aus dem Handwerker- und Gewerbestande. Der Provinzialausschußß wurde beauftragt, in dieser Richtung Ergänzungen eintreten zu lassen. Mit diesen Maß gaben wurden die Verschläge angenommen. Weiter wurde von der Versammlung eine Kommission von fünf Mitgliedern gewählt zur Feststellung des Wahlaufrufe der rheinischen Centrumspartei im Anschlusse an den Wahlaufruf der Centrumsfraction(der bekanntlich gegenwärtig noch nicht vorliegt). Nach orientierenden Bemerkungen über die bei der nächsten Wahl hauptsächlich in Betracht kommenden Gesichtspunkte(Verschärfung der Interessen und nationalen Gegensätze, verstärkter Ansturm der Socialdemo- kratie, Wichtigkeit der Behauptung der großen städtischen Wahlkreise, unbedingte Notwendigkeit der Steigerung der in nur schönen, tiefschwarzen Fabrikaten, elegant, solide angefertigt, Wählerziffern, Aufstellung intelligenter, tüchtiger, arbeitswillige und arbeitsähiger Kandidaten, Stärke, Geschlossenheit und Aktionsfähigkeit der Centrumspartei) wurden die einzelnen Wahlkreise durchgegangen. Dabei ergab sich die erfreuliche Thatsache, daß die sämtlichen Reichstagswahlkreise der Rheinprovinz von Wetzlar-Altenkirchen bis Nachen und von Cleve bis Saarbrücken ausnahmslos, zum großen Teil sehr stark, durch Delegierte vertreten waren. Durchweg berichteten die Vorsitzenden der Kreiskomitees über den Stand der Wahlbewegung. Im allgemeinen kann festgestellt werden, daß die Organisation vollendet und die Kandidaten aufgestellt sind. Mit lebhafter Genugthuung durfte der Vorsitzende in seinem Schlußwort auf die ganz allgemeine Beteiligung der sämtlichen Kreise hinweisen, welche für die Wahl selbst die besten Aussichten eröffne. Die ganze Versammlung, musterhaft vorbereitet und geleitet, verlief in vollster Einmütigkeit und ließ überall den entschlossenen Willen erkennen, am 16. Juni die bisherige starke Stellung der rheinischen Centrumspartei, allen Schwierigkeiten zum Trotz, zu behaupten und, wenn möglich noch zu verstärken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Meister-Kranken- und Sterbekasse der Tischler-Innung. In einer gut besuchten Hauptversammlung der Meister-Kranken- und Sterbekasse der Kölner Tischler-Innung fand ein sehr lebhafter Meinungsaustausch statt bezüglich eines Antrages auf Aenderung der Statuten. Die Kasse, welche bei einem wöchentlichen Beitrag von nur 40 Pfg. dem Meister im Erkrankungsfälle pro Woche 18 Mark Krankengeld gewährt und bei Sterbefall soviel Mark an die Hinterbliebenen auszahlt, als die Mitgliederzahl beträgt, soll eine wesentliche Erweiterung dahin erfahren, daß manche einschlänkenden Bestimmungen in Bezug auf Erhebung des Krankengeldes gestrichen, dann aber auch das Sterbegeld auf den doppelten Betrag der Mitgliederzahl erhöht wird. Der Vorsitzende, Hr. Junkersdorf, begründete eingehend die geplanten Aenderungen, die sich bei einem Kassenbestande von über 2700 M. ohne Schwierigkeit durchühren ließen. In ähnlichem Sinne sprachen sich die Herren Zimmer, Rings, Noble, Meme, Kretz, Düren u. a. aus, und wurden die betressenden Anträge einstimmig genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>&amp;X Unfälle. Vorgestern Abend wurde an der Schifsbrücke ein Herr von einem Hund angefallen und so in das rechte Bein gebissen, daß er ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Wirtschaft an der Aachenerstraße verletzte sich ein Zapfjunge beim Gläsersülen erheblich die Hand und mußte im Bürgerhospital Hülse suchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Englücksälle. In einem Speditionsgeschäfte in der Probsteigasse fiel vorgestern ein Mann mit einem Sack Hafer die Treppe hinunter und erlitt einen schweren Rückgratbruch. Der Verungluückte wurde mittels Krankenwagen ins Alexianerkloster gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>F. Brände. In vorvergangene Nacht entstand in einem Ciaarengeschäft am Perlengraben ein Schadenfeuer, welches von der Feuerwehr in kurzer Zeit gelöscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestern Vormittag löschte die Feuerwehr in einem Hause am Friesenwall einen kleinen Brand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Gefunden wurde auf dem Hohenzollernring ein Portemonnaie mit Inhalt, auf der Hohepforte eine goldene Damenuhr, auf der Weyerstraße eine Taschenuhr mit silberner Kette, Ecke St. Agatha und Schildergasse eine silberne Damenuhr, in der Gutenbergstraße ein Portemonnaie mit Inhalt, auf der Hohestrße eine vergoldete Lorguette, am Neuen Stadttheater ein silbernes Armband, in der Großen Neugasse eine schwarze Lederhandtasche, am Helenenwall ein goldener Trauring, auf der Merheimerstraße eine silberne Uhr, in Droschken ein Buch, eine Lorgnette, ein silbernes Armband.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Lithograph wegen Münzvergehen, ein Althändler wegen Hehlerei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der hiesige katholische Lehrerverein verhandelte in seiner letzten Monatsversammlung einige Fragen von allgemeinerem Interesse. Bedauert wurde, daß an dem Tage der Jnthronisation der Jugend nicht die Vergünstigung eines freien Schultage gewährt worden sei, umsomehr als doch für die evangelischen Schulen bei Gelegenheit der hier stattgefundenen Generalversammlung des Gustav Adolfvereins an zwei Tagen der Unterricht ausgesetzt worden ist Einmal ist die Einführung eines neuen Oberhirten für die Diölese ein hohes Fest, des weiteren aber sind Feiern dieser Art mit ihren erhebenden Aufzügen sehr geeignet, in dem empfänglichen Kindergemüte einen unausloöschlichen Eindruck zu erzeugen. Zum Schluß. wurde die Frage der Theateraufführungen für Schulkinder berührt Die Notwendigkeit einer stärker betonten Einwirkung auf das ästhetische Gefühl wird man in unserer dem Materiellen so zugewandten Zeit wohl zugeben müssen; gewinnen ja auch die auf die sogenannte Kunsterziehung gerichteten Bestrebungen immer mehr an Boden. Was aber speciell die Theateraufführungen betrifft, so äußerte die Mehrzahl der Redner doch grundsätzliche und schwerwiegende Bedenken. Man war der Meinung, daß solche Aufführungen auch bester Art für Kinder bedenklich seien, weil sie der Genußsucht Vorschub leisteten und wegen mangelnder geistiger Reife der Jugend dieser in ihrer Entwickelung eher schädlich als förderlich seien. Insofern man aber durch Schüheraufführungen ein Gegengewicht gegen den Geschmack an den Auswüchsen der Kunst bieten will erscheint dieses Mittel nicht stark genug; man mußte zu dem Zwecke unbedingt in erster Linie die Freude an der Natur, dem ewigen Born aller echten Kunst, wecken. Gelänge das, dann würden freilich die kommenden Geschlechter sich instinktiv von den grobsinnlichen Vergungungen abwenden. Der Verein will der Frage seine besondere Aufmerksamkeit zuwenden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Sahneandaght zum göttl. Herzen Jesu für Männer u. Jünglinge.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>St. erzu a: Mora. 8 Hochamt, abds. 6 1/2 Andacht und 8 Auszug der Röerfahrt.-- St. Pantaleon in der Schnurgasse: Morg., Hochamt, in demselben gemeinsame b. Kommunion der Mitglieder des Kirchenvorstandes und der kirchlichen Gemeinde-Vertretung. Abds. 7 Sakramentsandacht. 8 Auszug der Röerfahrt aus dieser Kirche.-- St. Kunimorg. 8 und 11 General-Absolution der Dreifaltigkeits-Bruder- General-Vertretung: Franz Mosler, Rubensstrassel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Hadzisgerih de, Aeitelehe, Sohisziehaise Scheslelaig 9er chaise von--12 Uhr und nachmittags von--4 Uhr unter Vorzeigung des Impfschulpflichtig sind diejenigen Kinder, welche bis zum 1. Oktober d. 3 -- Es wird ausbruücklich darauf aufmersam gemacht, daß die Kinder nur</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Goin, den 10. März I3o. 9. Der Oberbürgermeisser: im Winter. Die um 22. v. M. beschlossene.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bergheim(Sieg), Gemeinde Bergheim, Nachtwächter und Totengräber, 230 M. jährlich. Eppelborn(Kreis Ottweiler), Bürgermeisteramt, zweiter Sekretär, 1200 M. Mayen, Bürgermeisteramt Mayen(Stadt), Polizeisergeant für den Nachtdienst, 1200 M. jährlich, steigt bis 1500 3. Malayen. Bünger; meisteramt Mayen(Stadt), Polizeisergeant, 1200 M. jährlich, steig bis 1 00 M. Prüm(Reg.-Bez. Trier, Städtisches Gymnasium, Schuldiener und Kastellan, 800 M. jährlich, steigt bis 1100 M. weiler, Bürgermeisteramt, zwei Polizeidiener und Wegenärter, 1000 jährlich, steigt bis 1500 M. Trier, Königl. Garnisonsverwaltung, Maschinist in der Garnisonwaschanstalt, 1200 M. jährlich, steigt bis 1800 M. Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Königl Eisenbahndirektion in Mainz, preußischer Anwärter für den Trajektdienst, 900 M. jährlich, steigt bis 1800, eventuell bis 2700 bzw. 3000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 167. Ab.-Ist. Serie, C. Wallensteins Lager. Dramat. Gedicht in 1 Akt von Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
