<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389298</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am 6. April cr. nachmittags wurde im Rheine am Kaiser Friedrich-Ufer eine unbekannte weibliche Leiche gelandet. Die Verstorbene war 1,60 Meter groß, ca. 20 bis 25 Jahre alt, hat dunkelblonde Haare und war von starker Statur. Bekleidet ist die Leiche mit schwarzem Jackett; schwarzseidener Bluse, dunkelgrauem Rock, mit schwarzer Seite besetzt, schwarzem Unterrock mit roter Litze besetzt, schwarzen Strümpfen, schwarzen Knopfstiefeln, weißer Unterhose, weißem Hemd mit Buchstaben C. Bei der Leiche wurde vorgefunden ein Portemonnaie, ein kleiner Schlüssel, ein goldener Ring mit vier kleinen Steinchen, ein seidenes Taschentuch und ein Brief, wonach Selbstmord anzunehmen ist, und. daß die Verstorbene Frieda Wandung oder Anging heißt. Die Leiche, die circa 3 Wochen im Wasser gelegen haben mag, wurde nach dem Nordfriedhofe bei Merheim geschafft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 172. Ab.-Ist. Serie D.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Papstjubiläum. Wie nunmehr feststeht, wird die Papstfeier der Kölner Katholiken am Sonntag den 19. Avril stattfinden. Da der Gürzenich bereits anderweitig vergeben war, findet die Festversammlung nachmittags 5 Uhr im großen der Bürgergesellschaft statt unter Mitwirkung der Kapelle des 53. Jufauterieregiments und des Domchores unter Leitung des Hru. Professor Cohen. Als Festredner sind gewonnen die Herren Rechtsanwalt Gammersbach(Köln) und Dominikauerpater Bonaventura(Berlin). Der hochw. Hr. Erzbischof hat sein Erscheinen zugesagt. Für den Abend ist eine allgemeine Illumination der Stadt und eine Beleuchtung der Dortürme in Aussicht genommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Oberammergauer Passionsspiele. Eine Vorführung von etwa 100 großen Projektionsbildern, welche der Originalaufführung der Passionsspiele in Oberammergau sich in deren ganzem Verlauf anschrießen, fand am Dienstag Abend im weißen Saale der Bürgergesellschaft statt und machte auf das Publikum einen starken Eindruck. Heute(Grüdonnerstag) findet eine weitere Aufführung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Verlegung des Postamt 10. Da sich die bisher benutzten Räume für den gesteigerten Verkehr nicht mehr ausreichend erwiesen, ist das Postamt 10 von Aachenerstraße 21 nach Nachenerstraße 51 (Ecke Brüsselerstraße) verlegt worden. Der Eingang zu den Brief- und Geldannahmeschaltern befindet sich Aachenerstraße--Ecke Brüsselerstraße, der zur Paketannahme in der Brüsselerstraße links neben der Thoreinfahrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Blutvergiftung. Vor einigen Tagen zog sich eine zu Ehrenfeld wohnende Frau an einem verrosteten Nagel eine unerhebliche Verletzung an einem Finger zu. Die Frau beachtete die Wunde nicht, bis vorgestern der ganze Arm so bedenklich anschwoll, daß sie infolge Blutvergiftung in das Franziskushospital ausgenommen werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Verkehrstörung. Gestern Nachmittag entstand dadurch eine etwa viertelsündige Verkehrsstockung der elektrischen Straßenbarn, daß in der Trankgasse sich eine Weiche verbogen hatte. Die Wagen der Rundbahn, Lindenthaler, Kalter, Mütheimer und Rodenkirchen bzw. Bayenthaler Linie konnten deshalb nicht planäßig fahren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der National-Stenographenverein Nippes hielt am 1. d. seine Frühjahrs-Hauptversammlung ab. Nach dem erstatteten Geschäftsbericht sind im verflossenen Vereinsjahr 46 Personen unterrichtet worden. Der Kessenabschluß weist in Einnahme und Ausgabe 332 M. bei einem baren Bestande von 127 M. nach. Als Vorsitzender wurde Hr. Schulin wiedergebählt, als Schriftführer und stellvertretender Vorsitzender Hr. Wolter, als Kassierer Hr. Florin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Mittwochssonderzüge Köln--Königswinter. Seitdem der Verschönerungsverein für das Siebengebirge durch die staatlich genehmigten Lotterieen in die Lage versetzt ist, erhebliche Mittel für die Erhaltung und Verschönerung des Siebengebirges aufzuwenden, ist dieses in steigendem Maße das Ziel der städtischen Bevölkerung für ihre Erholungsausflüge im Sommer. Die Sommereisenbahnfahrpläne, soweit dieselben bis jetzt bekannt sind, lassen indes auch wieder für die kommende Sommersaison die früher so sehr beliebten Mittwochnachmittagssonderzüge für Hin- und Rückfahrt von Köln nach Königswinter zum einfachen Fahrpreise vereinen. Die Eisenbahndirektion würde daher durch die Einführung dieser Sondernüge den billigen Wünschen eines großen Teiles der stadtöluischen Bevölkerung entgegenkommen. Sollte aber vielleicht aus finanziellen Rücksichten die Wiedereinfuührung der Sondernüge nicht möglich sein, so könnte während der Sommersaison wohl durch Einführung von Mittwochskarten(ähnlich wie bei den Sonntagskarten) den Wünschen des Publikums entsprochen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
