<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389256</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Handelshochschule in Köln. In diesen Tagen schließt die Kölner Handelshochschule ihr viertes Semester; zum ersten Male geht damit für eine Schar ihrer Studierenden der auf zwei Jahre berechnete Lehrgang zu Ende. Nicht weniger als 29 Studierende haben sich zu den am Schluß des Winter- und zu Beginn des Sommer- semesters stattfindenden Prüfungen gemeldet. 19 derselben nahmen an den Prüfungsterminen der letzten Wochen teil, von denen 14 die Diplomprüfung für Kaufleute, einer die Prüfung für Handelsehrer bestanden, während 4 Herren ein Zeugnis wegen ungenügender Leistungen in verschiedenen Fächern nicht erteilt werden konnte. Eine größere Anzahl der Kandidaten wußte die Auforderungen der Prüfungskommission in so hohem Maße zu befriedigen, daß 5 Studierenden das Prädikat ausgezeichnet, 5 anderen das Prädikat gut für ihre Gesamtleistungen gegeben werden konnte. Zur Feier des Semesterschlusses und des glücklichen Ausfalles der Examina veranstalteten die Stuhterende. Samstag Abend im Isabellensaal des Gürzenich uis maestàßen Spluzkommel,, an dem Oberbürgermeister Becker als Vorsitzender der Prüfungskommission, mehrere Mitglieder des Stadtverordnetenkollegiums und des Kuratoriums der Hochschule und Scheseebachabg Für alle Freunde der Handelshochschule wird es eine große Genugthnung sein, daß unter wren gesetz. Zogugen sich gl., ganze Reihe tüchtiger junger Leute fand, die den Lehrgang erfolgreich zu Ende führten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>parlamentarischen Körperschaften. Hr. Stadtverordneter Rings betonte in längerer Rede die Notwendigkeit, mit den Vorarbeiten für die im Juni stattfindenden Reichstagswahlen sobald als möglich zu beginnen. Insbesondere sei es nötig, die vielerorts eingerissene energisch zu verdampfen; habe doch die Centrumspartei</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Once im Ste### Jahre 1898 rund 160000 Stimmen gegen die Wahl im Jahre 1893 eingebüßt, während die Nationalliberalen eben piece, oie Soch.,"Motraten sogar 340000 Stimmen gewannen und rund 2 10000 mn auf ihre Kandidaten vereinigt hätten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>außer"estiael"erden wurde. Denn die ungünstigen wirtschaftlichen Verhältnisse seien nicht dazu angethan, das große Heer der mit ihrer Lage Unzufriedenen zu verringern, und diese seien nur zu leicht Heeresfolge zu leisten. Hierzu komme das Bestreben, besondere Jnteressengruppen zu bilden. Allen diesen Bestrebungen gegenüber müsse die Wahlparole sein: Die Erhaltung</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>ihrer Start., Geschlossenheit und Aktionsfähigkeit. Wenn die Lage der Katholiken heute eine gerträgliche sei wenn sie im öffentlichen Leben diejenige Bedeutung erlangt hätten, die sie mit Recht beanspruchen könnten, dann sei dies nur ihrer zielbewußten Teilnahme an den Wahlen zu verdanken; dies wurde sich miit einem Schlage ändern, wenn durch die Schuld der Lentrumzwähler, ie Bedentung der Centrumsfraction geschwächt verde. Wie würde es den deutschen Katholiken ergehen ohne ein aries, Centergn s. Um diese Frage zu beantworten, wenige ein Rundblick auf die Lage der Katholiken und die katholische Kirche m den anderen Ländern, wo die Katholiken einer geschlossenen politischen Organisation entbehrten und zu völliger Ohnmacht verurteilt seien. Sehr bezeichnend seien dafür auch die Wirkungen welche, dit,g., ornehende Aushebung des S 9 des Jesutengesehzes iu wissen Kreisen hervorgerufen haben. Redner gab dann einen ueberblick über die positive Thätigkeit der Reichstagsfraktion, und dachte hierbei unter lebhaftem Beifall der Zuhörer insbesondere Worten wäemster Auerkennung der untermüdlichen Thätigkeit des Ageordneten für Köln-Stadt, Justizrat Trimborn. Das Centrum ilde auch einen starken Wall gegenüber den Bestrebungen, au Stelle er großen politischen Parteien eine Reihe von Jnteressengruppen setzen, denen das Verständnis für das Gemeinwohl und der Sinn ur die idealen Bestrebungen abgehe. Redner ging dann zu den umgaben der Centrumsähler in den Wahlkreisen Köln-Stadt und öln-Land über und legte den Anwesenden in eindringlichen Worten mo Herz. nicht nur zu wählen, sondern bei Zeiten mitzuarbeiten amit der Ausfall der Wahl ein solcher werde, daß wir uns derselben frischten..... schloß sich eine recht lebhafte "skussion, in deren Verlauf auf die für die Centrumspartei gegen üher erheblich ungünstiger gewordenen Verhältnisse des Wahlkreises öln-Land hingewiesen wurde. Schließlich wurde ein Wahlkomite geriet", oas die Wahlvorbereitungen unveraüglich in die Hand</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Kochkunst-Fachschule Köln wurde gestern Nachmittag dem Hause Andreaskloster 6 eröffnet. Der zukünftige Leiter der chule führte die zu dem feierlichen Akt Erschienenen in einen Parkreraum, in welchem eine Anzahl hübscher Schaustücke der Kochkunst gestellt war, die von hiesigen Hoteliers geliefert und für die am März in Dusseldorf begi mende große Kochkunstausstellung bein sis.."Dus Komitee dieser Ausstellung stiftete für die Kochst-Fachschule 500 M. Allgemeine Auerkennung fand ein kaltes G##. Kochtiutering Frau Mensel aus dem Hotel er Rudolf geliefert; auch die Kochschule Schumacher(Berlin) durch schöne Schaustücke vertreten. Nach der Besichtigung fand eröffnung der Fachschule durch den Obermeister der Wirtemung, Hru. Stadtverordneten Brems, statt. Hr. Brems wies auf # große Bedeutung der Fachschule hin und gab der Hoffnung Ausguck, daß die Schule gute Erfolge zeitigen möge. Die Kochkunstschschule untersteht der Leitung des Hru Gas May; hervorragende Die Königinwitwe von Sachsen traf gestern, von Berlin kommend, mit dem Luxuszuge um 8 Uhr vormittags auf dem Kölner Hauptbahnhofe ein und fuhr mit demselben Zuge nach Brüssel weiter. am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Geburtstagsfeier des bayerischen Prinzregenten. Wie bereits seit einer Reihe von Jahren, so wird auch diesmal von den in Nordwestdeutschland ansässigen Offizieren, Saugtätsoffizieren und Ober-Militäbeamten des Beurlaubtenſtandes der königlich bayerischen Armee die Geburtstagsfeier des Prinzregenten Luitpold von Bayern festlich begangen werden. Die Feier findet in Köln am 8. März im Civilkasino statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Postbestellungen. Nachts 39 VII der Postordnung können Einschreibesendungen und Sendungen mit Wertangabe bis 400 M. oder die zugehörigen Ablieferungsscheine und Postpaketadressen sowie Postanweisungen bis 400., wenn der Empfänger oder sein Bevollmächtigter in der Wohnung nicht angetroffen oder dem Brieftraäger usw. der Zutritt nicht gestattet wird, an ein erwachsenes Familienmitglied des Empfängers oder seines Bevollmächtigten bezatsten im Eine der Bondronn ist man vom Brieftraäger als erwachsen anzusehen? Von facheännischer Seite werden diese Fragen wie folgt beantwortet: Nach allgemeinen Rechtsgrundsätzen erden Familienverhaältnisse-- außer zwischen Eheleuten-- nur durch die Abkunft von gemeinschaftlichen Stammeltern begründet, und zu einer Familie solche Personen gerechnet, die durch Blutsverwandtschaft miteinander verbunden sind. Demnach sind"Familienmitglieder des Empfängers"(oder des Bevollmächtigten) im Sinne der Vorschrift der Postordnung: die Ehefrau(der Ehemann), Eltern, Großeltern, Kinder, Kindeskinder, Geschwister usw.; dagegen zählen die Schwiegereltern, Schwäger usw. des Empfängers nicht zu seinen Familienmitgliedern. Eine allgemeine Bestimmung darüber, von welchem Jahre ab ein Familienmitglied als erwachsen im Sinne der Postordnung anzusehen ist, giebt es nicht. Es ist vielmehr dem bestellenden Boten überlassen, sich nach dem Gesamteindruck, welchen er von der jugendlichen Person gewinnt, zu richten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Ein Mansardendieb wurde am Montag festgenommen, bei dem eine Menge Goldsachen usw. vorgefunden wurden, die alle aus Mansardendiebstählen herrühren dürften. Der Festgenommene ging beim ersten Kriminalbezirk, Metzerstraße 33, anzugeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verein der Industriellen des Regierungsbezirks Köln hat über die voraussichtliche Wirkung der von den Reichstagsabgeordneten Justizrat Karl Trimborn und Fabrikbesitzer Frhr. Heyl zu Herrusheim im Reichstage eingebrachten socialpolitischen Anträge, betreffend Beschränkung der Arbeitszeit für Arbeiter zwischen 16 und 18 Jahren und für Frauen auf zehn Stunden täglich, eine Umfrage im Kreise seiner Mitglieder veranstaltet, über deren Ergebnis nunmehr der Vorstand berichtet. Die Frage der Arbeitszeit für Frauen war schon im vorigen Jahre zum Gegenstand einer Umfrage gemacht und damals überwiegend dahin beantwortet worden, daß eine solche Einschlänkung, besonders aus Rücksicht auf die notwendige Bewegungsfreiheit(Saisonarbeit, Ausfuhrthätigkeit u. s..), sowie auch ferner deshalb nicht zulässig erscheine, weil weibliche und männliche Arbeiter häufig zusammen arbeiten und die Beschränkung der Arbeitszeit für Frauen auf zehn Stunden eine entsprechende der Männer zur Folge haben müßte, was weder im Interesse der Betriebe noch in dem der Arbeiter läge. Die beantragte Einschlänkung der Arbeitszeit für erwachsene Arbeiter von 16 bis 18 Jahren auf zehn Stunden wird von den zahlreichen Industriellen, die auf die Umfrage geantwortet haben, bis auf einige wenige, übereinstimmend für unzulässig erklärt. Darunter befinden sich auch Betriebe, die überhaupt nur zehn Stunden arbeiten lassen, die aber doch auf das Recht, ihre Arbeiter unter Umständen auch länger zu beschäftigen, nicht verzichten zu können erklären, da es in Zeiten dringlicher Arbeit notwendig sei, um anderen Weiterungen zu entgehen, die Arbeiter länger als zehn Stunden zu beschäftigen und es alsdann störend sein würde, wenn die Altersgrenze für jugendliche Arbeiter von 16 auf 18 Jahre verschoben würde. meisten Betriebe dagegen arbeiten länger als zehn Stunden und für sie käme also das tägliche Bedürfnis zur ebensolange Beschäftigung der Arbeiter von 16 bis 18 Jahren in Betracht. In vielen Betrieben würden die entsprechenden jugendlichen Arbeiter zur Entlassung kommen, da man eben nur einen Teil von Arbeitern beschäftigen kann, die nicht länger als zehn Stunden arbeiten dürfen. In einigen Schreiben wird der Regierung empfohlen, wenn sie sich ein Urten über die Frage bilden wolle, auch mal die Eltern der Arbeiter im Alter von 16 bis 18 Jahren über die beantragte Maßregel zu befragen. 99 Prozent der Antworten würden voraussichtlich gegen eine Beschränkung der Thätigkeit lauten. Eine große Fabrik sagt z..: Durch die bereits bestehende Beschränkung der Arbeitszen der jugendlichen Arbeiter von 14 bis 16 Jahren auf 10 Stunden entstehen schon viele Ungelegenheiten. Bei einer Erstreckung dieser Be schränkung auch auf das Alter bis zu 18 Jahren müßten wir er wägen, ob es nicht zweckmaäßig wäre, Arbeiter bis zu 18 Jahre überhaupt nicht mehr zu beschäftigen."[Diese letztere Drohung ver liert nachgerade an Zugkraft, da sie regelmäßig wiederkehrt, wenetwas zum Schutze oder zur Förderung der jugendlichen Arbeit geschehen soll.] An einzelnen Stellen fehle es an ältern Arbeiten- wie z. B. im rheinischen Braunkohlenbezirk, so daß dort wahrsch lich Arbeitermangel eintreten würde, indem die jungen Leute zwisch 16 und 18 Jahren, die in den Brikettfabriken beschäftigt sämtlich entlassen werden müßten, da in solchen Fabriken Do0 Nacht gearbeitet werden muß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Wie von den cen und herrschen Bayern Kärz im Sitzung stet das die Tenu Sokandimontane igen und müßten. ige Zeit, denkenden Sie für daß er umsleute Social- den von endigung uch schon itschieden i ob mit Partei In ähneönnen abe bis adressen iger oder der dem vachsenes igten bepersonen 2. Wann chmännlich allgeisse-- einschaftpersonen den sind. des Bedie Ehedem, Geger usw.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kirche iu der zerlsieten Geselschaosft das</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
