<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389280</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Vermeidung eines Ausstandes haben die Schneidergesellen das Gewerbegericht als Einigungsakt angerufen. Die Schneider-Zwangs-Innung und der Arbeitgeberverband haben sich ebenfalls zu einer Verhandlung bereit erklärt, die gestern Morgen unter Leitung des Gewerbegerichts-Vorsitzenden, Herrn Decker, stattfand. Die Vertreter der Parteien gaben die Erklärung ab, sie hätten gemeinschaftlich einen Accordtarif ausgearbeitet, nach dem für die Folge gearbeitet werden soll; streitig seien noch die Punkte betr. Bezahlung der zweiten Proben sowie die Aermelaufschläge und Stellung sämtlicher Zuthaten. Nach mehr als dreistündiger Verhandlung kam folgende Vereinbarung zu Stande: 1. der von den Arbeitgebern und Arbeitnehmern gemeinschaftlich aufgestellte Accordtarif wird von den Parteien als gültig anerkannt. 2. Zweite Proben werden nicht bezahlt. 3. Für einen abgeschnittenen, auf- und umgenähten Aufschlag werden 50 Pfg. vergütet. 4. Die Arbeitgeber verpflichten sich, eine Centraleinkaufsstelle einzurichten und den Gehülfen die Zuthaten zur Hälfte des Einkaufspreises zu liefern. 5. Die Lohn- und Arbeitsbedingungen sind in den Arbeiteräumen an Stellen, die den Gehülfen zugänglich sind, auszuuängen. Den Heimarbeiter ist ein Exemplar des Tarifs auszuuändigen. 6. Die vereinbarten Lohnsätze treten am 1. April 1963 in Kraft. 7. Diese Vereinbarung ist gültig bis zum 1. April 1905 und gilt stillschweigend auf ein Jahr verlängert, wenn sie nicht bis zum 15. Februar 1905 gekündigt wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Straßenerbreiterung. Das an der Ecke der Zeughaus- und Mohrenstrße belegene 960 Quadratmeter große Grundstück der Erben des verstorbenen Geheimrat Bürgers ist durch Vermittelung des Maklers Leopold Emanuel in anderen Besitz übergegangen. Dem Vernehmen nach soll an der besagten Ecke für das Tapetengeschäft von Franz Meyer&amp; Leiffmann, Breitestrße, ein der Neuzeit entsprechendes elegantes Geschäftshaus errichtet werden. Die Zeughausstrße wird infolge dieses Neubaues an dieser frequenten Stelle eine wesentliche Erbreiterung erfahren, welches im allgemeinen Interesse mit Freuden zu begrüßen ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>i Schlägereien. In der Nacht zum Montag fand Ecke Neumarkt eine Schlägerei statt, wobei einer der Beteiligten übel zugerichtet wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Auf der Hohestrße kam es ebenfalls zu einer Keilerei, wobei einer der Streitenden erheblich verletzt wurde. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln-Deutz, 21.März1903. Am Sonntag wurde in hiesiger Pfarrkirche das Fest des h. Heribertus, des Pfarrpatrous, in feierlicher Weise begangen. Die katholischen Vereine beteiligten sich an dem feierlichen Umzuge, bei welchem ein feierliches Tedeum mit Posaunenbegleitung vom Domkapellmeister Cohen vom Kirchenchor zur Aufführung kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der katholische Arbeiter- und Handwerkerverein Kölndeutz hielt am Sonntag Abend in seinem Vereinslokale eine Papstfeier ab. Ueberaus zahlreich waren die Ehrenmitglieder und Mitglieder nebst ihren Familienangehörigen der Einladung gefolgt, sodaß der Drei-Kaisersaal bis auf den letzten Platz gefüllt war. Hr. Präses Kaplan Spoelen eröffnete die Festversammlung mit einem Willkommengrußß worauf das Hilgers'Sche Quartett die Darbietungen des Abends durch den künstlerischen Vortrag einiger Lieder würdig eröffnete. Ein schwungvoller Prolog, von einem jungen Herrn mit Verständnis vorgetragen, und die Hertlingsche Papsthymne gingen der Rede des Hru. Kaplan Spoelen über das Papsttum voraus. Nach der Rede des Hrn Präses. in welcher derselbe darlegte, wie das Papsttum trotz aller Stürme der Zeir und Anfeindungen der Großen und Mächtigen siegreich aus dem Kampfe hervorgegangen sei, getreu nach der göttlichen Verheißung, zeigte sich auf der Bühne ein lebendes Bild: Christus überreicht Petrus die Himmelsschluüssel, wahrhaft würdig in seiner Ausführung und von tiefer Wirkung. Ein zweites Bild: Huldigung des Vereins an den Papst wurde gestellt nach der Festrede des Hru. Kaplan Schlösser(Kalk), in welcher der Redner mit begeisternden Worten das Leben und Wirken Sr. Heiligkeit schilderte. Eingehend verbreitete sich der Vortragende über die Rundschreiben des h. Vaters betreffend die Füsorge für die Arbeiter. Begeistert stimmte die Festversammlung in das Hoch auf den h. Vater ein, und sang dann das Papstlied von Becker. Zum Schlusse nahm der Vicepräses des Vereins Veranlassung, allen Mitwirkenden für den ebenso wurdigen wie schönen Verlauf des Feites zu danken und annüpfend an die Inthronisation des Herrn Erzbischofs und hinweisend auf das Hirtenſchreiben des hochw. Herrn begründete derselbe ein freudig aufgenommenes Hoch auf den neuen Oberhirten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Maurerausstand. Der Centralverband der Maurer Deutschlands hielt am Sonntag Nachmittag im Staufischen Saale eine von etwa 600 Personen besuchte Generalversammlung ab, die sich ausschrießlich mit der Lohnbewegung der Verputzen und Fuer befaßte. Aus dem Bericht der Lohnkommission geht hervor, daß der eingereichte Lohntarif, welcher in der Hauptsache einen Mindeststundenlohn von 55 Pfg. vorschreibt, von den Arbeitgebern nicht anerkannt wurde, vielmehr hat der Bangewerkenverein(Freie Innung) beschlossen, 48 und für Hülfsarbeiten 38 Pfg. pro Stunde zu gewähren. Es wurde betont, daß heute bereits im allgemeinen 50 Pfg. Stundenlohn gezahlt werden. Alle Redner sprachen sich dahin aus, daß man an den Forderungen unbedingt festhalten und heute Vormittag überall dort die Arbeit niederlegen müsse, wo der Lohntarif nicht bewilligt werde. Die Baukonjunktur sei eine denkbar günstige und über 90 Prozent aller Putzer und Fuer seien organisiert. Einstimmig nahm man folgende Resolution an:"Die heute usw. tagende Versammlung nimmt Kenntnis vom Bericht der Lohnkommission der Putzer. Die Versammelten können sich mit den von der Freien Baugewerkinnung aufgestellten Lohn- und Arbeitsbedingungen nicht einverstanden erklären und beschrießen, an den im Februar seitens der Putzer gestellten Forderungen strikte festzuhalten. Die Lohnkommission wird beauftragt, sofort bei allen Unternehmern in diesem Sinne vorstellig zu werden. Bei denjenigen Unternehmern, welche gegenüber der Lohnkommission unsere Forderungen nicht anerkennen, soll unveraüglich die Arbeit niedergelegt werden. Mit allen zu Gebote stehenden Mitteln soll auf die Durchührung der Forderungen hingewirkt werden." 8 Reiferüfung. Unter dem Vorsitze des Hru. Geh. Rat Deiters fand am Samstag am hiesigen Marzellengymnasium die mündliche Reiferüfung statt, welcher sich 17 Oberprimaner unterzogen; 8 wurden von der mündlichen Prüfung befreit, die übrigen bestanden dieselbe bis auf einen. Der Konfession nach sind 11 Abiturienten katholisch, 2 protestantisch und 3 jüdisch. Dem Vernehmen nach beabsichtigen die meisten, sich der Jurisprudenz zu widmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Abend um 11,10 Uhr stieß auf der Dürenerstraße vor dem Hause Nr. 174 eine Droschke mit einem elektrischen Straßenbahnwagen zusammen. Letzterer schleuderte die Droschke gegen einen vorbeifahrenden Personenzug der Köln-rechenen Eisenbahn. Die Droschke schlug um und das Pferd fiel hin. Von den Jnsassen der Droschke-- zwei Herren und zwei Damen-- wurde eine Dame an einem Finger, die andere Dame im Gesichte blutig, aber unerheblich verletzt. Der Straßenbahnwagen wurde leicht, die Droschke dagegen stark beschädigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>&amp;* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 157. Ab.-Ist. Serie A. Der fliegende Holländer. Rom. Oper in 3 Akten von R. Wagner. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 158. Ab.-Ist. Serie B. Der Postillon von Lonjumean. Kom. Oper in 3 Akten von Adam</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 108. Ab.-Ist. Zum 1. Male: Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 109. Ab.-Ist. Das süße Madel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Weißes Papier. Vielfachen Auregungen aus den Kreisen von Anzeigen-Auftraggebern, von seiten der Beziehen und Leser des Kölner Local-Anzeigers nachkommend, wird derselbe in Zukunft auf weißes Papier gedruckt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
