<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>9</day>
  </date>
  <ID>389233</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>B Meisterprüfung. Am Samstag fand im Prülungssaale der Hand" werkskammer unter dem Vorsitze des Beigeordneten Herrn Dr. Fuchsia Beisein der Herren Beisitzer Fachschullehrer und Architekt Weichelt öln), Schlossermeister Koch(Köln), Kunstschlossermeister Schmülling (Köln) und Schlossermeister Heuser(Berg.-Gladbach) die zweite Meisterprüfung statt. Als Vertreter der Handwerkskammer war der Vorsitzende Herr Obermeister Figge anwesend. Zur Prüfung waren zwei Schlossergesellen zugelassen. Dem ersten konnte wegen nicht genügender theoretischer Kenntnisse die Berechtigung zur Führung des Meistertitels in seinem Handwerk nicht erteilt werden und wurde deshalb auf ein halbes Jahr zurückverwiesen. Der zweite Prüfling hatte als Meistersück eine eiserne Kommunionbank angefertigt. Er bestand die Prüfung mit dem Prädikat"gut, worauf ihm sein Meisterdiplom unter einer feierlichen Ansprache des Herrn Vorsitzenden überreicht wurde Von der Oberleitung der Straßenbarn löste sich gestern Nachmittag gegen 6 Uhr auf der Marzellenstrße ein Draht, ohne glücklicherweise Schaden anzurichten. Der Verkehr erlitt durch die etwa eine Stunde dauernden Ausbesserungsarbeiten nur unerhebliche Störungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Wnthrblch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Jugendlicher Messerheld. In der Thieboldsgasse gerieten am Samstag Abend zwei etwa 14jährige Jungen miteinander in Streit. Im Verlauf desselben zog einer der Beteiligten sein Taschenmesser und brachte seinem Gegner so erhebliche Verletzungen an einer Hand bei, daß dieser dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Der Messerheld wurde durch einen Schutzmann verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ueberfahren. Am Samstag Abend wurde auf dem Blaubach ein Kind von einem Radfahrer überfahren und so erheblich am Kopfe verletzt, daß es zu einem in der Nähe wohnenden Arzte gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Einspruchsfrist. Der öffentliche Anzeiger zum Amtsblatt der Königlichen Regierung zu Köln vom 4. d. Mts. enthält eine Bekanntmachung, wonach die Firma Toelle&amp; vom Hofe ihre Fabrik chemischer Bleiprodukte, Mülheimerstraße 222/226, um zwei Bleikammern zu erweitern beabsichtigt. Einwendungen gegen dieses Unternehmen können bis einschliefßlich 19. d. Mts. beim Polizeiräpsidium, Kreuzgasse Nr. 20, Zimmer 16, woselbst auch die Beschreibungen, Zeichnungen und Pläne während der Bureaustunden offen liegen, angebracht werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 123. Ab.-Ist. Serie C. Die hochzeit des Figaro. Komische Oper in 4 Aufz. von W A. Mozart. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Dienstag: 124. Ab.-Ist. Serie D. Letztes Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Ausz. von Ch. Gounod</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 66. Ist. bei aufgeh. Ab. Einmaliges Gastspiel von Mme. Georgette Leblanc-Maeterlinck, Mr. Albert Marmont und ihrer französischen Gesellschaft. Monna Vanna. Schauspiel in 5 Atten von Maurice Maeterlinck. Anf. 7 1/8 , Ende 10 Uhr Dienstag: 84 Ab.-Ist. Zum 1. Male: Die Lokalbahn. Komödie in 3 Akten von Ludw. Thome.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Erweiterungen des Sprechverkehrs. Zwischen dem Reichspostamt und der schweizerischen Telegraphenverwaltung ist eine Reih neuer Sprachbeziehungen vereinbart worden, die am 15. d. eroffnet werden sollen. Unter anderen Orten sind Köln, Metz, Rastatt unt Worms zum Verkehr mit Basel zugelassen. Die Gebühr für ein gewöhnliches Gespräch von drei Minuten Dauer zwischen Köln und Base beträgt 2 M. 50 Pfg. Die Zulassung des Sprechverkehrs zwischen Siegen und Darmstadt ist für das laufende Jahr in Auswich gestellt; doch kann dieser Verkehr erst ausgenommen werden, wenn di Verbesserung der zwischen Siegen und Frankfurt a. M. bestehenden Leitungsverbindungen durchgefuührt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Herstellung von Fernsprechauschlussen. Anträge auf Ausführung von Ausschlüssen sind für den ersten Bauabschnitt bis zum 1. März, für den zweiten bis zum 1. Juli d. J. an die in Betracht kommenden Fernsprechvermittelungsanstalten einzusenden. Bei späteren Anmeldungen sind die entsprechenden Mehrkosten zu tragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
