<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>31</day>
  </date>
  <ID>389223</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Das Jubiläum Sr. Heiligkeit des Papstes Leo XIII.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>auf die Dauer Freude macht. An zahlreichen Geeigneten Stellen ist der Führer mit photographischen Wiedergaben charakteristischer Gebäude und Gebäudekomplexe, Denkmälern, Straßenscenen, Panoramen geschückt, als Zierrat und Erläuterung, auch fehlt der Trompeter von Köln nicht, so wenig wie der typische"Organist" und der halbe Hahn mit dem Glas Kölch. Diese Kölner Besonderheit hat ebenfalls Darstellung gefunden auf einer im gleichen Verlag erschienenen Postkarte. Wird man nun aber lieber diese oder die andere mit dem Zappjung, dessen Original heute im ältesten Teile Kölns alltäglich hantiert, in die Fremde bzw. in die Heimal schicken? Am einfachsten alle beide! Ein ausgezeichneter Stadtplan vollendet die Vorzüge des neuen Stadtührers.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gesunden wurden im Monat November d. J. auf der Neußertraße ein Portemonnaie mit 3,54., in der Stephanstrße ein ver##eter Ring ig. Stein, am Weidenbach ein Damenregenschirm mit Metallkrucke, Ecke Luxemburgerstraße ein Portemonnaie mit.15., a. der Marienburg ein Fahrrad, in der Krebsgasse ein Portemonnaie mit 3., in der Antonsgasse ein kleiner Sack, auf der Ursulagartenstraße eine goldene Brille mit Futteral, in der Faßbindergasse eine automatische Orgel, im Römerpark ein Damenschirm mit Futteral, an der Apostelkirche ein Damenhut aus Filz, auf der Neußertraße ein Portemonnaie mit 7., auf der Gutenbergstraße ein Ring mit chaft an der Ecke Ehrenstrße-Albertusstrße zwei Damenregenschirme, auf der Aachenerstraße am Theater eine goldene Damenuhr, am Thürmchenswall ein Anhängetäschchen mit Fläschchen, in der Automaten-Ausstellung ein Trauring ohne Zeichen, auf der Römestraße ein Portemonnaie mit 1., im Postgesände in Lindenthal ein Gelöstück, in Lindenthal eine Uhr mit Kette, in Deutz ein Bund mit neuen Schlüsseln, in Deutz ein Pelz, auf der Benesisstrße ein sogen. Sportportemonnaie mit 3., auf der Schildergasse eine goldene Damenuhr, in der Waisenhausgasse ein Gelöstück, in der Antoniterstraße ein Portemonnaie mit 52., vor dem Lindenthor auf dem Spielplatz eine Uhrkette, im Hotelrestaurant Kaiserhof ein goldenes Armband, in Ehrenfeld ein mit brauner Seide gefütterter Pelz, im Hause eines Arztes in Lindenthal ein Herrenregenschirm, in einer Wirtschaft an der Weidengasse eine Holzkiste mit Werkzeugen, sodann im Monat August v. J. auf der Venloerstraße ein Portemonnaie mit 11., im Monat Oktober in der Probsteigasse eine Damenuhr. Die Eigentümer der Fundgegenstände werden aufgefordert, sich Glockengasse 30, Zimmer 17</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gewarnt wird vor einem angeblichen Bauersmann, der sich von Hausfrauen Geldbeträge dadurch erschwindelt, daß er ihnen unter Vorlage gefälichter Zettel erklärt, der Ehemann habe Kartoffeln von ihm gekauft und sei er beauftragt worden, sich von der Frau das Geld dafür geben zu lassen. Der Schwindler ist etwa 40 Jahre alt, hat rötlichen Schnurr- und Knebelbart und trägt dunkeln Ueberzieher.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Stadtverordneten-Versammlung. In der gestrigen geheimen Sitzung erklärte die Versammlung sich mit der Einlassung einer Reihe von Klagen, u. a. der Sekretäre Fritsch und Genossen wegen streitigen Gehaltsansprüchen, ferner auf Schadenersatzanspruche aus Straßenbahnunfällen, sowie für zu leistende Entschädigungen für Grundstücke an der Steinbergerstraße und gegen einen Anlieger des Duffesbaches in Hürth betr. das Eigentum an dem Bachufer einverstanden. Den vorgeschlagenen Entschädigungen für Grundstücke an der Markus- und Dürenerstraße sowie am Kringsweg wurden zugestimmt und die Genehmigung zur Einlassung auf etwa hieraus sich ergebenden Klagen erteilt. Die Anbietung des Hauses Plankgasse 44 und dreier Eisenbahnviaduktbögen für Zwecke des Tiefbauamtes wurde genehmigt; ebenso der Straßenbauvertrag mit dem Gutsbesitzer Haus Sugg betreffend die Neußer-, Blücher-, York-, Waterloo- und Bülowstraße, ferner die vorgeschlagene Regulierung der Allerheiligenstraße von Domstrße bis straße Nr. 11; die Kosten belaufen sich auf 6500 M. für Pflaster und 3000 M. für Trottoirs. Dem Grunderwerb für die Verbindungsstraße zwischen Florians- und Jesuitengasse in Merheim und dem vereinbarten Grundstücksaustausch, sowie dem Ausbau dieser Verbindungsstraße wurde die Genehmigung erteilt; die Kosten im Gesamtbetrage von 30 500 M. wurden bewilligt. Mit der Enteignung von Grundfächen für die Bacherer-, Landgrafen- und Uhlandstraße war die Versammlung einverstanden; desgleichen mit der Vermietung verschiedener Räume des städtischen Kühlhauses an die Herren L. Creutz,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Heinen, W. Wirges, Gebr. Seiffert und E. R. Flassert. Die Gesamtjahresmiete beträgt rund 56000 M. Bei dieser Gelegenheit wurde mitgeteilt, daß der seitens des Herrn Metzgermeisters Esser beim Oberverwaltungsgericht gegen die Stadt angenrengte Probeß in Sachen der Schlachthofgebühren zu Gunsten der Stadt entschieden sei. Der Wortlaut des Urtels sei der Verwaltung noch nicht zugegangen; dasselbe befindet sich noch in Händen des Bezirksausschusses. Dem Arauf einer Reihe von Grundstücken für Rechnung des Armenvermögens hinter dem Schlacht- und Viehhof und in Longerich und Worringen belegen, letztere mit aufstehenden Gebäuden, wurde die Genehmigung erteilt. Die Kosten belaufen sich auf 17000 bzw. 85000 Mark. Die Errichtung weiterer Oberstadtsekretär- und Stadtsekretästellen wurde genehmigt. Der Litterarischen Gesellschaft wurde in üblicher Weise die Ueberlassung des Gürzenichs zur Abhaltung der Blumenspiele und ein Ehrenbecher für das beste, Kölns Sage oder Geschichte behandelnde Gedicht bewilligt. Um die Wirtschaft im Römerpark hatten sich zwölf Personen beworben; dieselbe wurde an Frau Witwe Bädort von hier für die Zeit vom 15. Mai 1903 bis 31. März 1969 verpachtet * Eingabe. Der Vorstand des Vereins der Brauereien von Köln und Umgegend zur Wahrung gemeinschaftlicher Interessen hat an den Hru. Oberbürgermeister und die Stadtverordneten eine Eingabe gerichtet, in der es heißt:"Die Kölner Brauereien empfinden es schon lange ans eine große Benachteiligung ihres Gewerbes, daß bei Erteilung von Konzessionen für den Betrieb eines Restaurants in städtischen öffentlichen Gebänden dem Wirte Vorschriften in Bezug auf den Ausschank auswärtiger Biere gemacht werden. Es handelt sich hier um eine Schädigung und Zurücksetzung des lokalen Gewerbes zu Gunsten auswärtiger Konkurrenz, wozu die städtische Verwaltung am allerwenigsten selbst die Hand bieten sollte, zumal derselben nicht unbekannt sein kann, daß gerade die Lage der Kölner Brauereien durch die Konkurrenz von Dortmund und München seit Jahrzehnten eine besonders schwierige ist. Es kommen hier vorzugsweise die Dortmunder Brauereien in Betracht, welche weniger durch den großen Qualitätsunterschied ihres Bieres gegenüber dem einheimischen das hiesige Gewerbe beeintraächtigen, als vielmehr durch ihre große Kapitalkraft, die sie in die Lage setzt, in großen und elegant ausgestatteten Restaurationsäumen ihren Bieren Absatz zu verschaffen. Die Brauereien wurden es dankbar begrüßen, wenn die Stadtverwaltung künftighin der eigenen Stadt die ersten Vorteile zuwendete, statt in der oben beschriebenen Weise dem heimischen Baugewerbe, welches durch die Auferlegung der städtischen Brausteuer schon ohnehin in seinem Verdienste so große Einbuße erlitten, die größten Schwierigkeiten in den Weg zu legen." Gewünscht wird, daß künftig in den # Geburten. Karl. S. v. Karl Cravatzo, Postschaffner. Crefelderwall 2.- Elvira. T. v. Bertram Koch, Baugewerksmeister. Hansaring 40.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gustav. S. v. Gustav Ludwig, Stationsassistent. Eigelstein 4. Mra.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>v. Franz Jansen, Schuhmacher, Glockenring 11. Ledig. S. v. Ludwig Winkler, Restaurateur. Hohenzollernring 75. Odilia. T. v. Kantonen mer, Sattler, Johannisstr. 37.- Wilhelm S. v. Joh. Spanier, Tal Severinskloster 11.- Anton. S. v. Franz Schulze, Schreiner, Friedr### straße 40.- Lydia, T. v. Max Heß, Lehrer am Konservatorium. Mei Gerhardstr. 25.-- Agnes. T. v. Mathias Schweden, Kutscher, Lindenstraße 15.- Johannes, S. v. Peter Schmitz, Kaufm., Heinrichstr. 44.. Katharina. T. v. Jos. Eichel. Berufsgen.-Sekret., Pantaleonswall 57. Anna, X. v. Andreas Holzheim, Maler, Heinrichstr. 34.- Hermann. v. Gottfried Holz, Tagl., Silvanst. 15. Karl, S. v. Karl Esser, Fabr arbeiter, Karthäuserhof 39.- Franz, S. v. Franz Heister, Maurer, Wi. degnasse 14.- Hubertine. T. v. Otto Heuer, Tavezierik, En Magdalenen 16 Johann. S. v. Franz Blum, Pfirdebahnkutscher, Vonnerstr. 38.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Buschbell. Karl Richter, Konditor. v. Speidorf, u. Brig. Wimmer v. hier.- Peter Büth, Postill., v. Hefterath, u. Wilh. Schaf, v. Mengt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Beirats-Ankündigungen Peter Lieder, Metzger-Geselle, Buscha. 3 u. Kathar. Weser, Brühlerstr. 187.- Peter Kantz, Fabrikarb., zu Rum u. Helena Ben, Elsatzstr. 50.- Herm. Küsters, Schlosserges., Alteburgen straße 309. u. Maria Gehlen, Bonnerstr. 310N.- Joseph Kauthaunn Bonnerstr. 72, u. Margar. Otten. Luxemburgerwall 20.- Heima Winkels, Stabsarzt, zu Eüstein. u Ida Hegel, Karolzuger-Vin### Jacob Schlingen. Anstr., Buschg. 12, u. Gertrud Beu, Buschg. 6, Jacca Beiden, Gas- und Wasser-Anlegen, Luxemburgerwall 20. u. Susans Steinbach, Kl. Griechenm.87. O kar Parwitz, Schreiner, Körnerstr u. Anna Ockenfeld, Severinstr. 524.- Anton Großkämper, Haust Blindg. 39. u. Augustine Henning. Kalenhausen 4.- Joh. Konnmilchkutsch.. Hildeboldpl. 10. u. Kath. Kügeler, zu Lechenich.- Heinntt Kirschbaum, Postbote, Engg.--, u. Kathar. Coßmann, Löweng. Andreas Esser. Wwr., Schuhwarenhdlr., Severinstr. 8. u. Anna Forel Schilderg. 66--68.- Joh. Bönsch, Wwr., Kupferschmiedemstr., Friesen# straße 54--56, u. Elis. Reichelt, geb. Brünker, Wwe., Gereonswall 85.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In der Flora werden zur Zeit die Tennisplätze um je zwei Meter vergrößert, so daß die Ausläufe auf jeder Seite vier Meter betragen werden. Es ist ferner die Neueindeckung der Plätze sowie die Versorgung der Ankleidenäuschen mit Wasser geplant. Samstag vor Karneval findet in der Flora zur Inauguration eine humoristische Maskensitzung für die Jugend statt. Das Programm, für dessen Abwickelung der Präsident von Algae Köllen, Herr Jos. Wach, unterstützt Fernspr. 796. Friedr. Sün.-# Perlenpfuhl 19 in der Geschäftsstelle des Kölner Local-Anzeigen Marzellenstrße 37 aufgeben zu wollen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
