<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>19</day>
  </date>
  <ID>389244</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Prächtiges Winterwetter war in den letzten Tagen zu verzeichnen. Wenn auch das Quecksilber in den letzten Nächten bis 4 Grad unter den Nullpunkt sank, so wurde die Temperatur doch im Laufe des Tages angenehm. und gestern Nachmittag zeigte das Thermometer+-- 4 Grad Celsius. Bei wolkenlosem Himmel und hellem Sonnenschein herrschte gestern Süostwind bei sehr hohem Barometerstand.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Kinderfest in der Flora. Die Leitung der am Samstag stattfindenden Inaugurationsfeier des Karnevals in der Flora wird in Vertretung des durch den Tod seines Vaters in Trauer versetzten Hru. Jos. Wach der Vicepräsident von Alaaf Köllen, Hr. Martin Schifften jr., übernehmen. Das Einüben des Blumenreigens hat bereits begonnen, und die fröhlichen Kinderstimmchen werden der Melodie eines bekannten Frühlingslieder mit Lust und Leichtigkeit folgen. Doch wir wollen die der Kinder harrenden Ueberraschungen nicht alle ausplaudern. Wir weisen nochmals darauf hin, daß, um unliebsamen Andrang wie beim Nikolausfest vorzubengen, nur 600 Kindergarten ausgegeben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 130. Ab.-Ist. Serie B. Haus Heiling. Oper in 3 Akten und einem Vorspiel von Marschner. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Freitag: 131. Ab.-Ist. Serie C, Der polnische Jude. Volksoder in 2 Akten von Karl Weis. Hierauf zum 1. Male: Jamotte. Ballett in 3 Bildern von Saint-Salus</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 89. Ab.-Ist. Kylix-Pyritz. Posse mit Gesang in 3 Akten von H. Wilken u. O. Justinus. Musik. von G. Michaelis. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 90. Ab.-Ist. Zum 1. Male: Die Pariser Reise. Schwank in 3 Akten von G. Otoskop.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Rheinhöhe am 18. Febr., abends 7 Uhr:.68 m--.05.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
