<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389226</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Selbstmorde. Am Sönontag-Mittag brachte sich im Stadtwald ein etwa fünfundzwanzigähriger Mann einen Revolverschuß in den Kopf und in das Herz bei. Der Schwerverletzte wurde ins Alexianerkloster gebracht, wo er gleich nach seiner Ankunft starb. Nachmittags machte in einem Hause in der Ulrich Zellstraße zu Nippes ein Elektrotechniker seinem Leben durch Erschießen ein Ende.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Festgenommen wurden: zwei Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Arbeiter wegen Diebstahls, ein Heildiener wegen Betrugs, ein Tagelöhner wegen schweren Diebstahls, ein Vorschlosser wegen schweren Diebstahls, ein Hausdiener wegen schwerer Körperverletzung, ein Maschinenschlosser wegen Betrugs, ein Privatier wegen Mißhandlung und Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eigentümer gesucht. Beim 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 73, lagern folgende Gegenstände, deren Eigentümer bisher nicht ermittelt werden konnten: eine goldene Damen-Remontoiruhr ohne Bügel, eine Perlenhalskette, ein braunledernes Damen-Umhängetäschchen, enthaltend ein Häkelmuster, ein goldener Ring, gezeichnet A. W..10.93, mit blauem Stein, eine Mappe mit 24 Tafeln. Die Eigentümer wollen sich bei dem vorgenannten Bezirk melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Mittwoch: 118. Ab.-Ist. Serie B. Gastspiel von John Coates. Faust und Margarete. Oper in 5 Aufz. von Ch. Gounod. Donnerstag: 119. Ab.-Ist. Serie C. Die Journalisten. Lustspiel in 4 Akten von G. Freytag</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Dienstag: 63. Ist. bei aufgeh. Ab. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von E. Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/2 Uhr. Mittwoch: Keine Vorstellung. Donnerstag: 82. Ab.-Ist. Undine. Oper in 4 Atten von Alb. Lortzing.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Protestversammlung. Am Mittwoch den 4. Februar, abends 8 Uhr, findet in der Philharmonie, Apostelnmarkt 11, eine öffentliche Versammlung statt mit dem Thema: Das Vereinsgesetz und die Rechtlosigkeit der Frauen. In der Versammlung wird auch Fräulein Dr. Anita Augspurg(Berlin) sprechen. Die Versammlung wird sich auch mit dem Verhalten der hiesigen Polizei gegenüber dem Gewerkverein der deutschen Frauen.-D. und der Generalversammlung der Socialen Reform hierselbst beschäftigen. Ersterer wurde zweimal in einem Jahre geschlossen, aber bei der gerichtlichen Verhandlung freigesprochen, und in letzterer der Vortrag über die Verkürzung der Arbeitszeit der Frauen durch Fräulein Simon verboten.(Siehe Anzeigentheil.) 10 Brand. Gestern Morgen kurz vor 7 Uhr entstand in einem Hause an der Melchiorstraße ein Ladenbrand. Die Feuerwehr beseitigte nach kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a Schlägereien. In der Nacht vom Sonntag auf Montag fanden im Bürgerhospital fünf Personen Aufnahme, welche in Schlägereien nicht unerhebliche Verletzungen davongetragen hatten</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Dort wurde auch einem etwa dreizehnährigen Jungen Hülfe zu teil, welcher ein 50-Pfennigsück verschluckt hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Im Bürgerhospital ist ein Mann gestorben, welcher vor mehreren Tagen durch Absturz von einer Treppe nicht unerheblich verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>E Kalk,.Febr.1903. Am Samstag stieß hier ein Wagen der elektrischen Straßenbarn mit einem Kohlenfuhrwerk zusammen; das Pferd des letzteren wurde getötet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>In einer Eisenkießerei fiel am gleichen Tage einem Arbeiter eine Form auf einen Fuß, infolgedessen ihm eine Zehe abgequetscht und die übrigen erheblich verletzt wurden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
