<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>10</day>
  </date>
  <ID>389264</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Durch die Einstellung eines neuen Krankenwagen ist, wie uns von authentischer Seite mitgeteilt wird, zur Zeit keineswegs eine Vermehrung der Transportmittel eingetreten. Es sind nach wie vor nur zwei Wagen bespannt, und für diese beiden Wagen auch nur die erforderlichen Begleitmannschaften vorhanden. Ein dritter Wagen, für den aber keine Bespannung und keine besonderen Krankenträger eingestellt sind, dient nur zur Beförderung solcher Personen, welche an einer ansteckenden Krankheit leiden. Erst bei der Inbetriebnahme der im Bau begriffenen vierten Feuerwache wird sich die Einstellung weiterer Krankenwagen mit Bespannung und Begleitmannschaften ermöglichen lassen, weil zur Zeit auf den vorhandenen Feuerwachen kein Platz mehr dafür vorhanden ist. Einer der beiden für diese Wache vorgesehenen Krankenwagen ist schon jetzt beschafft und in Dienst gestellt worden, weil die beiden anderen Wagen, welche seit 19. August 1899 in Betrieb sind und in dieser Zeit ganz erheblich in Anspruch genommen wurden, dringend iner umfassenden Instandsetzung bedürfen, die nicht eher vorgenommen werden konnte, weil kein Reservewagen vorhanden war und keiner der Wagen bei der ganz enormen Inanspruchnahme auch nur für kurze Zeit außer Betrieb gesetzt werden konnte. In welchem Maße die Wagen benutzt werden und wie ihre Inanspruchnahme in den einzelnen Jahren zugenommen hat, mag aus folgenden Zahlen hervorgehen. Es wurden durch die beiden vorhandenen Wagen ausgeführt: Vom 19. August 1899 bis 31. März 1900 1217 Fahrten, vom 1. April 1900 bis 31. März 1901 2554 Fahrten, vom 1. April 1901 bis 31. März 1902 3221 Fahrten, vom 1. April 1902 bis heute 3340 Fahrten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Antworttelegramm. Die Schulkinder der St. Apostelnpfarrei hatten bekanntlich am Mittwoch den 4. März unter Leitung ihrer Geistlichen und Lehrer eine herrlich verlaufene Jubelfeier im großen Saale der Philharmonie gehalten und dabei ein in Nr. 62 mitgeteiltes Telegramm an den h. Vater gerichtet. Am Samstag ist vom h. Vater als Antwort ein Telegramm in deutscher Sprache gesendet worden, welches den Kindern am Sonntag im NachmittagsGottesdienste bekannt gegeben wurde. Dasselbe lautet:"Rom, den 7. März 1903. Seine Heiligkeit haben sehr freudig die von den katholischen Schulkindern mit ihrer Pfarrgeistlichkeit und ihren Lehrern ausgesprochenen Gefühle und Glückünsche entgegengenommen und verleihen mit ganzer Liebe den erbetenen Segen. Kardinal Rampolla."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird der Gladbacherwall vom Gladbacherthor bis zum Bahnpostgebände vom 9. März d. J. ab auf vier Wochen, der Krefelderwall vom 28. März d. J. ab auf zwei Wochen, der Luremburgerwall von der nordwestlichen Ausflucht der Luxemburgerstraße bis zur südöstlichen Ausflucht der Zülpicherstraße vom 6. April d. J. ab auf zwei Wochen, die Pfälzerstraße auf der Süwestseite vom Eifelplatz bis zur Moselstraße vom 14. April d. J. ab auf zwei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Dichter Nebel lag gestern Morgen auf der Stadt und dem Rhein. Die Schiffahrt war bis spät am Vormittag gestört.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
