<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>7</day>
  </date>
  <ID>389296</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>a; Personalien. Dem Landgerichtsrat St. Mauß in Köln ist anläßlich seines Ausscheidens aus dem Justizdienste der Rote Adler- orden 4. Klasse verliehen worden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Herr Landrichter Mies in Köln wurde zum Landgerichtsrat ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Experimente auf dem Gebiete der Suggestion und Hypnose führte am Samstag der Hypnotiſeur Stuart W. Cumberland im großen Saale der Lesegesellschaft vor. Nach den bekannten, aber immer noch verglüffenden mnemotechnischen Kunntstücken des Nennens vom Publikum vorgewiesenen Gegenstände durch eine Person mit verbundenen Augen auf dem Podium, sowie einigen dem Uneingeweihten staunenerregenden Rechenünsten mit riesengroßen Zahlen, gelang es, mehrere Personen aus dem Publikum in Hypnose zu bringen und dem Hypnotiſeur dienstbar zu machen. Sie gingen willig auf alles ein, was er ihnen suggerierte. Besonders interessant war das Experiment, bei welchem einer in halbwachen Zustand den Befehl ausführte, von außerhalb des Saales ein Glas Wasser zu holen. Ein anderer watete mit aufgehobenen Hosen durch ihm suggerierte Pfützen. Den zweiten Teil der Vorführung bildeten spiritistische Experimente, die, von Emmy Fey ausgeführt, ebenfalls sehr gut gelangen und später aufgeklaärt wurden. Es gab da Blumenapporte, Schellengeklingel, lärmenden Spuk und die"Geister" spielten sogar einem Herrn in dem Kabinett des Mediums übel mit. Alles erklärte sich aber nachträglich recht natürlich und einfach. Das zahlreich erschienene Publikum unterhielt sich dabei auf das beste. Als Virtuose auf dem Bandoneon, einer verbesserten Ziehharmonika, bewies sich Herr Konzertmeister Heinrich Körfgen aus Köln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Original-Oberammergauer Passionsspiele. Am Dienstag den 7. und Donnerstag den 9. April führt Herr Emil Jobbers aus Düsseldorf im Weißen Saale der Bürgergesellschaft die Original Oberammergauer Passionsspiele in etwa hundert elektrischen Riesenprojectionen vor. Die Vorführungen haben in zahlreichen Städten allgemeinen Beifall gesunden. Ein verbindender Text, versaßt von Frau Geheimrat v. Schumann, der zwischen und während der Vorführung der allen künstlerischen Auforderungen entsprechenden Riesenbilder gesprochen wird, erläutert dem Zuschenuer die einzelnen Vorgänge der Passion. Der Besuch der Passionsspiele kann bestens empfohlen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Rechtsschutzstelle für Frauen, die jeden Donnerstag unentgeltlichen Rat erteilt, Nnostraße 26, 5 1/2 --7 1/2 Uhr, bleibt Gründounerstag geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Maler- und Anstreichergehülfen-Versammlung sand am Sonntag Vormittag im Kolosseum statt. Die Versammlung nahm eine Resolution an, wodurch der Gesellenausschuß beauftragt wird, an die Maler- und Anstreicher-Innung heranzutreten, um sie zur Stellungnahme zum Lohntarif zu veranlassen. Die Innung soll ersucht werden, bis zum 11. April einen diesbezüglichen Beschlußß herbeizufuühren und dem Gesellenausschuß zu üermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Gestohlene Sachen. Im Büreau des 1. Kriminal-Bezirks, Metzerstraße 33, befinden sich noch eine Menge Sachen aller Art, wie Goldsachen, Kleider, Wäschestücke usw., welche von Liebstählen herrühren werden, die in den Monaten Oktober v. J. bis Anfang März d. J. ausgeführt sind. Die etwaigen Eigentümmer wollen sich schleunigst melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Sittlichkeitsverbrechens; ein Betonarbeiter wegen Diebstahlsversuches; ein Schreiner wegen Diebstahls; drei Schuster wegen Hehlerei; ein Fabrikant wegen Betrugs und schwerer Urkundenälschung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Am Sonntag Abend gegen 1/2 10 Uhr stieß ein aus Köln kommender Zug der Köln-Bonner Kreisbahn am Gute Weißhaus mit einem herrschaftlichen Wagen zusammen. Der Kutscher wurde vom Bock auf die andere Strassenseite geschleudert, der Wagen wurde unbrauchbar. Es ware zu wünschen, daß in der Luxemburgerstraße die Signalglocke seitens der Kreisbahn mehr in Bewegung gesetzt würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>a Englücksälle. Auf dem Karthäuserhof wurde ein Knabe von einem andern beim Spielen umgeworfen, wodurch er einen Beinbruch erlitt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Am Sonntag Morgen scheute auf der Bonnerstraße das Pferd eines Milchwagen. Der Kutscher fiel hierbei vom Wagen und trug so erhebliche Verletzungen davon, daß er dem Hospital zugefuührt werden mußte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In einem Geschäfte in der Lintgasse geriet ein Mann mit einer Hand in eine Maschine und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gestern Nachmittag stürzte an der Bonnerstraße in Arnoldsöhe ein Zimmermann von einem Schuppen und erlitt einen Schädelbruch. Man brachte den Schwerverletzten zum Bürgerhospital. An seinem Aufkommen wird gezweifelt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>An einem Neubau in der Volksgartenstraße fiel gestern Nachmittag ein Arbeiter von der Leiter und erlitt einen Fußbruch. Er fand ebenfalls Aufnahme im Bürgerhospital</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gestern Morgen löste sich auf der Niehlerstraße in Nippes ein Rad von einem Milchwagen. Letzterer stürzte um und die Führerin des Wagens erlitt dabei einen Fußbruch. Sie fand Aufnahme im St. Vincenzhaus.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht von Sonntag auf Montag entstanden Unter Goldschmied und auf dem Gr. Griechenmarkt Schlägereien, wobei zwei der Beteiligten so übel zugerichtet wurden, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Diebstahl. Am Sonntag Nachmittag wurde an der Hohepforte einem Herrn das Portemonnaie mit etwa 100 M. aus der Tasche gestohlen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Entsprungen. In der Nacht zum Sonntag wurden an der Mauritiuslirche von einem Schutzmann drei Frauenspersonen aufgegriffen, welche aus der Anstalt Lindenburg entwichen waren. Die Flüchtlinge, welche der Anstalt Brauweiler übewiesen werden sollten, wurden wieder zur Lindenburg gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>In der Haushaltungsschule am Georgsplatz wurde am 30. und 31. März sowie am 1. und 2. April die staatliche Prüfung für hauswirtschaftliche Lehrerinnen abgehalten. Bereiben unterzogen sich 21 in der Schule am Georgsplatz und 7 in Elberfeld ausgebildete Damen. Den Vorsitz in der Prüfungskommission führte Herr Stadtschulrat Völocker(Köln). Der Prüfungskommission gehörten ferner an Herr Schulrat Dr. Springer und Frl. Gräbsch(Vonn) sowie Frau Rektor Hennes(Köln). Drei jungen Damen(eine aus Elberfeld, zwei aus Köln) mußte das Zeugnis der Reise vorenthalten bleiben, während sämtlichen übrigen Damen das Befühigungszeugnis als Lehrerin der Haushaltungskunde ausgestellt werden konnte. Das Ergebnis der Prüfung kann als ein durchaus günstiges bezeichnet werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>19</number>
      <text>Goldenes Lehrerinnenjubiläum. Am Samstag feierte Frl. Lebender, Hauptlehrerin an der Volksschule am Mauritius- wall, das seltene Fest ihrer 50jährigen Amtsthaätigkeit. Obwohl die Jubilarin mit Rücksicht auf die Aufregung, die ein solches Fest verursacht, gebeten hatte, von jeder öffentlichen Ehrung Abstand zu nehmen, ließen die Kolleginnen und Kollegen es sich nicht nehmen, sie in gebührender Weise zu feiern. Der Schulfeier ging eine kirchliche Feier vorauf, au welcher die Geistlichkeit, die Lehrperſonen und sämtliche Kinder beider Bezirke teilnahmen. Die Feier in der Schule fand gegen 101 Uhr statt. Die Klasse der Jubilarin war in vornehmer Weise dekoriert. Eingeleitet wurde die Festlichkeit durch einen von der Oberklassen vorgetragenen mehrstimmigen Choral. Weißgekleidete Mädchen von sämtlichen Stufen trugen recht sinnige Festgedichte vor. Namens des Lehrerkollegiums feierte der Rektor der Schule, Hr. Kaypiuger, die Jubilarin, seitens der Pfarrgeistlichkeit Hr. Pfarrer Dr. Kremer..l. Görrig überreichte ihr mit einer sinnigen Ansprache im Namen des Lehrerkollegiums einen Kupferstich, die Sixtinische Madonna darstellend. Bewegten Herzens dankte die rüstige Greisin für die entgegengebrachte Ehrung. Nach der Schulfeier versammelten sich die Festtheilnehmer zu einer gemütlichen Feier im Hause der Jubilarin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>20</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 170. Ab.-Ist. Serie B. Das Rheingold. Vorspiel in 2 Abteilungen zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Rich. Wagner. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Mittwoch: 171. Ab.-Ist. Serie C. Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 3 Aufz. von Karl v. Kaskel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>21</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heule: 88. Ist. bei aufgeh. Ab., 37. volkst. Pst. zu erm. Preisen: Der arme Heinrich. Drama in 5 Akten von Hauptmann. Auf. 7 1/2 Ende gegen 1015 Uhr. Mittwoch: 114. Ab.-Ist. Der Hüttenbesitzer. Schauspiel in 4 Alten von Georges Ohnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
