<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>1</day>
  </date>
  <ID>389252</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Feuernöschprobe. Auf dem Exerzierplatze vor dem Aachenerthore fand gestern Nachmittag in Gegenwart von Vertretern der Behörden eine Feuernöschprobe mit dem Hand-Moment-Feuernösehapparat .# Model 2 st.ft, um die Angestelten der Kölner Wachund Schließgesellschaft mit der Handhabung des Apparates bekannt zu machen. Die Angestellten der Wach- und Schließgesellchaft waren vollzählig erschienen. Auch eine große Menge Schauuniger wohnte der interessanten Probe bei. Zunächst wurde d eichte Handhabung des sehr einfach konstruierten einen Behälters erläutert. Dann wurde ein Schornsteinbrand an einem zu diesem Zwecke aufgestellten Holzkamine in Scene gesetzt Das Feuer schlug meterhoch aus dem mit Petroleum getränkten Kamine heraus. Nun nahm der Vertreter der Excelsior-Apparate-Gesellschaft die sogenannte Bombe, stieß mit derselben auf den Boden und richtete die aus der Spritze hervorspritzende Flüssigkeit gegen die Flammen, die in wenigen Minuten erstickt waren. Die zweite Vorführung sollte einen Haus- bzw. Zimmerbrand veranschaulichen. Auch hier war die kleine Holzbude derart mit Petroleum getränkt, daß de Flaumen, hoch cuporlodet en. Trotzdem wurde das intensive Feuer, vor dem das Pferd eines berittenen Schutzmanns aussiß, in üüberraschend kurzer Zeit völlig gelöscht. Eine mit Harz bestrichene und ebenfalls mit Petroleum angefeuchtete Holzkiste, die darauf in Brand Verputer durch uig, Pesetrlüiche, Der Derouser, wae lüngere Zeit arbeitsundähig. Das Gericht erkannte auf sechs Wochen Gefäignis Pleno eines Viktualienändlers aus Meierhof biß in der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>iu Kalk eine Ehefrau in den linken Oberarm. Einen Man korb hatte das bissige Pferd nicht, sein Herr muß 10 M. Buße bezahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Wegen fahreäsiger Eisenbahntransportgefährdung muß ein Fuhrmann aus Bockletünd 15 M. Buße bezahlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Ein Dachdecker erhielt wegen eines Schuhdiebstahls einen Tag Gefängnis</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Der vorbestraft Arbeiter Georg Greichpauer verübte im November v. I drei schwere Einerüche. Am 4. November drang er in eine Wirtschaft in Riehl ein, am 6. November in das Wirtschaftsgebäude im Stadtwald und am 7. November in eine Wirtschaft zu Merheim.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Freitag Nachmittag wurde in der Sehenwagen, oste daß der Ihrer des bemerkte ie Blösich unter d Seereise.eskteit von G. Verdi. Kr. 7, Ende 10 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Grevenbroich,-.Febr.1903. Gestern starb hier eine schlichte Frau, die auch in Köln in weiten Kreisen bekannt war: Frau Ang. Schmitz, geb. Kath. Gauli. In Düren geboren, widmete sich die Verstorbene schon frühzeitig der Krankenpflege und pflegte im Dürener Hospitale in den Jahren 1870.71 Verwundete aus dem deutsch-franzosischen Kriege und in dem Pockenjahre 1874 Pockentranke aus be Stadt Düren. Als man später von seiten des Vaterländische Frauenvereins daran ging, weltliche Krankenpflegerinnen auszubilden, widmete sie sich im Bürgerhospital zu Köln unter Leitung des Heuprofessors Dr. Bardenheuer diesem Berufe und legte nach erlangter Ausbildung vor der Prüfungskommission und im Beisein einer un# -- auch auswärtigen-- Aerzte als erste vom Vaterländischen Frauenverein ausgebildete Krankenpflegerin mit gutem Erfolg ihre Prüfung ab. Auf Grund ihrer hervorragenden Befähigung in Krankenpflege und ihrer persönlichen Eigenschaften wurde ihr von der Stadt Nachen die Stelle als Hausmutter im städtische Waisenhause übertragen, die sie zehn Jahre lang bis zur Reor, nisation des städtischen Armenwesens zur allgemeinen Zufriebeny verwaltet hat. R. i. p.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>1 Kuh oder Jungrind von 300 bis 400 kg Lebendgewicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>1 Jungrind von 150 bis 300 kg Lebendgewicht....</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Humbert vor Gericht und eine Darstellung der Radfahrer im Todesring im Passagetheater zu Berlin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Auszeichnung. Dem Stationsvorſtande des hiesigen Hauntbahnhofes, Herrn Betriebsinspektor Laue, ist anläßlich der Dienstleistungen bei den Reisen des Erbgroßherzogs von Baden während Leiner geur,".egen Anpesenbeit in der Rheinprovinz als Kommen.:#.#####g dem Großherzog von Baden das Ritterl. des Zähriger Löwen verliehen und vorgestern behändigt iu, Stadtgersser#stenversammlung. In dieser Woche findet oer Tri. er. frage vom Sturm ein Bretteizann umgeweht: einem Slein# Jungen fiel der Kann auf den Kopf, wodurch der in der St. o Jest gehe, erist-- Gestern Nachtag wurde schwer verletzt. Die Grade an ewa zehlähriger Junge am Kopfe Dart wurde u. 2ai. Saisie gei u nahme im Bürgerhospital. wul e u. g. Hülfe geleistet einem Schlossergesellen, der in 1 Schtosseret in der Thieboldsgasse mit einer Hand in eine Maschine geraten war und verletzt wurde, sowie einem Metzner an Sa, Stsgensggent e de sih mit einem Messer eine Verletzung an der</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Ueberfahren.. Gestern Nachmittag wurde in der Otto Fischers Zusammenstoßß. Gestern Morgen stieß auf der Venloerstraße ein Gese a tswegen mit einem Straßenbahnwagen zusammen. Der Stebensghgugen, wurde etwas beschöbig. Personen und nicht zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>das Wohnhaus Cäcilienkloster 1 zu Cöln,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>das Wohnhaus Cäcilienkloster 3 zu Cöln, katastrirt in Flur 7, Nr. 324 mit 32 Meter Fläche, geschätzt zu 30 500 Mark, Fichmodstraße 4.: Justizrat Fröhlich, Notar.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
