<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>17</day>
  </date>
  <ID>389272</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der dritte Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen, dem Gesellenverein und den christlichen Gewerkschaften Der Bürgersteig auf der Nordseite der Gereonstrße darf nur von den an dem Zuge teilnehmenden Personen betreten werden. Im übrigen ist der Fußgängerverkehr auf den Bürgersteigen der gesperrten Straßen gestattet; es empfiehlt sich dringend, nur rechts zu gehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Literarische Gesellschaft. Wir werden um Aufnahme nachstehender Zuschrift ersucht:"Bezugnehmend auf die berechtigte Klage im Kölner Local-Anzeiger am Sonntag den 15. März unter dem Titel: Zustände im Gürzenich, bedauert der Vorstand der Literarischen Gesellschaft in Köln diese Vorkommnisse aufs lebhafteste und kann er zu seiner Entschuldigung nur auführen, daß er einen so erfreulichen Andrang zu deu von ihm veranstalteten Vorträgen nicht vorausgesehen hat. Im nächsten Vereinsjahre, das im Oktober beginnt, wird jedenfalls für einen größeren Saal Sorge getragen werden. Für die beiden nächsten Vorträge aber, die noch in dieses Vereinsjahr fallen, wird um freundliche Nachsicht gebeten."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Dienstjubiläum. Am 20. d. M. werden 25 Jahre verflossen sein, daß Fräulein Margareta Jülich als Haustälterin des Hru. Dechanten und Pfarrers Schüller von Köln-Deutz thätig ist. In dieser langen Zeit hat sie es verstanden, durch seltene Treue ud Gewissen haftigkeit, sowie durch einen musterhaften Lebenswandel sich die allgemeine Hochachtung zu erwerben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Spezialärztliche Poliklinik zu Köln. Während des Jahres 1902 schieden aus dem ärztlichen Kollegium der Poliklinik die HH. Dr. Jung und Dr. Kötschau, ersterer wegen anderweitiger Ueberſürdung, aus. Als Augenarzt wurde Hr. Dr. Limbourg und als Frauenarzt der bisherige erste Assistent der Provenzal-Hebammen Lehranstalt, Hr. Dr. Wirtz, gewählt, von denen der Erstgenannte am 1. August, letzterer am 1. November die betreffenden Abteilungen übernahmen. In den einzelnen Abteilungen erforderten 5714 Kranke etwa 16021 Konsultationen. Bestand der Kasse betrug am 1. Januar 1902 M. 645, die Einnahmen vom 1. Januar bis 31. Dezember 1902 bezifferten sich auf M. 6658, die Ausgaben auf M. 7018; es verblieb ein Bestand am 1. Januar 1903 von M. 285.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ueber Verkehrsbeschränkungen, welche aus Anlaß der Feierlichkeiten bei der Jnthronisation des Hrn. Erzbischofs Dr. Fischer am 19. d. notwendig werden, giebt eine im Anzeigentheil der vorliegenden Nummer enthaltene Bekanntmachung des Hru. Polizeiräsidenten Aufschlugß. Es wird ersucht, den im öffentlichen Verkehrsinteressen erferderlich werdenden weiteren Anordnungen der Aufſichtsorgane bereitwilligst Folge zu leisten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine öffentliche Buchdruckergehülfenversammlung beschäftigte sich am Sonntag mit der Tarifgemeinschaft der Buchdrucker und deren Nutzen für Gehülfen und Prinzipale. Nachdem der Tarif in den größeren Geschäften eingeführt ist, soll energisch darauf gedrungen werden, auch auf die kleineren Geschäfte zur Einführung des Tarifes einzuwirken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>a. Englücksälle. In der Zülpicherstraße wurde vorgestern Abend ein Knabe von einem angetrunkenen Manne umgerannt, wobei der Kleine sich einen Schlüsselbeinbruch zuzog</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Körnertraße kam ein Mann zu Fall und trug einen Knöchelbruch davon. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital zugefuührt. -- Gestern Nachmittag wurde in der Follerstrße ein Knabe von einem Radfahrer überfahren und so erheblich am Kopfe verletzt, daß er zum Arzte gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>u Schlägereien. In der Nacht von Sonntag auf Montag ent standen in der Blindgasse, in der Buschgasse, in der Agrippastraße sowie auf der Hohestrße, Ecke Schildergasse, Schlägereien, bei denen vier Personen so erhebliche Kopfverletzungen davontrugen, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußten Ein an der letzteren Schlägerei Beteiligter wurde, nachdem er im Hospital verbunden war, ins Polizeigefaängnis gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>In der Nacht zum Sonntag wurde bei einer Schlägerei am Blaubach einer der Streitenden übel zugerichtet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Tot aufgefunden wurde gestern Morgen auf dem Felde am Zur feierlichen Einführung des hochw. Herrn am Donnerstag den 19. März versammeln sich die kath. Vereine mit fahnen zum gemeinsamen Abmarsch nach Köln morgens 6 3/4 Uhr an der athol. Kirche. Um zahlreiche Beteiligung wird gebeten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Magnum, feinste Moselware, ganzbleib., 1 Ctr. M..60, b. 10 Ctr. M..40. 2degmosetrote, Ia., ganzbleibend, 1 Ctr. M..80, bei 10 Ctr. M..60 0 -Mühläuser, goldgelb, sehr fein, 1 Ctr. M..20, M. 1, b. 10 Ctr. M..80. Blaubüther 1 goldgelb, etwas mehliger u. sehr zart, kleinste runde###</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Eierkartoffeln Tischkartoffeln, 1 Ctr. M..80, bei 5 Ctr. M..50.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Kneifel, Karteffel-Groß- u. Kleinhandlungs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Köln, Weyerstraße 48. Fernspr. 2073.(Ger. 1888.)" vorzüglich gegen Verdauungsbeschwerden, Blähungen, Aufſtoßen und Sodbrennen. Regen den Appetit an und befördern geregelten Stoffwechsel. Erhältlich in den Apotheken zu.-- Mark per Schachtel. Best: Chinarinde.-Extr..5, zusammengesetzt. Rhabarbe.-Extr..5. Enzian-Extr..0. Nur echt, wenn der Verschlußßstreifen den Namenszug des alleinigen Fabrikanten P. Schwalbach, Contzen, trägt. Nachahmungen weise man zurück.: .nakanwaecer jedes Haar behält beim Gebrauch unveraüstöckenwasser, lich Locken und Wellen, a 80 J und.25 .ilianmilob gegen Mitesser, Gesichtsöte, sowie alle Unreinheiten des Gesichts und der Hände, a.50 M aühganugg unschädlich, entfernt jeden lästigen Haarwuchs Eithaarang, gefahr- und schmerzlos. a.50 K. und 2 A unschädlich, haltbar färbend, zu 1 Haarärben,.25 K..50 M. 2 K..50 u und 3 K</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Lotterie. Der zweite Hauptgewinn der 3. Klasse der Königlich Preußischen Klassenlotterie von 45 000 M. fiel auf Nr. 64 640 in die Einnahme des Herrn Erscheit hierselbst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Straßenbauarbeiten wird die Heinsbergstraße von Zülpicherstraße bis Königsplatz und die Volksgartenstraße süwestliche Fahrbahn, von Vorgebirgbis Kleingedankstraße vom 18. März d. J. ab auf drei Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Verungluückt. Auf traurige Weise verungluückte in Neuhaus bei Paderborn der aus Köln stammende Husar Hubert Frank von der 4. Eskadron des 8. Husarenregiments. Bei einer Uebung mit Lanzen warf ein Rekrut das Wurfgeschoßß verkehrt, so daß bei einer Bewegung des Pferdes des Frank letzterem die Spitze in die Brust drang. Er hatte noch die Kraft, die Lanze aus der Wunde zu ziehen, starb aber bald darauf an innerer Verblutung. Am gestrigen Sonntage wurde seine Leiche mit militärischen Ehren in Paderborn zur Erde bestattet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>18</number>
      <text>Verein gegen Unwesen im Handel und Gewerbe. Behufs Erlangung der Korporationsrechte, um als juristische Person selbständig auftreten zu können, bedarf es einer kleinen Aenderung unserer Statuten. Zu diesem Zwecke findet heute Abend 8 1/2 Uhr im blauen Saale der Bürgergesellschaft(Eingang Röhrergasse) eine außserordentliche Generalversammlung statt. Sollte in dieser General- versammlung nicht die genügende Anzahl Mitglieder erscheinen, so findet in demselben Lokale eine Stunde später eine zweite außserordentliche Generalversammlung statt, welche unter allen Umständen beschlussßfähig ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
