<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389235</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>9rheinböhe am 10. Febr., abends 7 Uhr:.44 m--.06.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>für die verstorbenen Eheleute Joseph Mies und Christine. geb. Schopp, findet statt am Donnerstag den 12. Febr.., morgens 9 Uhr, in #der Pfarrkirche zum h. Gereon. #### Verwandte u. Bekannte sind zu demselben freundlichst eingeladen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>General v. Bissing, kommandierender General des 7. Armeecorps, traf gestern Abend hier ein und stieg im Hotel du Nord ab Derselbe wird heute die hiesigen Rekruten der zum 7. Armeecorps gehörigen Truppenteile besichtigen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter. Dem Vorstand wurde in seiner vorgestrigen Sitzung vom Schatzmeister Hru. Haweränder Bericht erstattet, dem wir folgendes entnehmen. Für den Winter 1902*03 wurden Versicherungen mit 1355 Personen abgeschlossen und zwar mit 311 ungelernten und 1044 gelernten Arbeitern. Vor dem Beginn ihrer Bezugsberechtigung schieden 89 Versicherte aus, und zwar 12 durch Tod. 1I durch freiwilligen Austritt, Wegzug usw. und 66 infolge Nichterfuüllung der Verpflichtungen. An Wochenbeiträgen gingen M. 14536 ein, wovon M. 126 an die Witwen oder Kinder der gestorbenen Versicherten und an solche zurückbezahlt wurden, die dauernd arbeitsundähig wurden. Es verblieben 1266 Versicherte, die ihre Pflichten der Kasse gegenüber erfüllt hatten. Davon meldeten sich vom 10. Dezember bis Ende Januar 993 als arbeitslos, und zwar 215 ungelernte Arbeiter, 329 Maurer, 257 Verputzen und Stukkateure, 18 Schreiner und Zimmerleute, 117 Anstreicher u. dergl., 48 Pflasterer und 9 übrige Handwerker. Diese erhielten, soweit ihnen nicht Arbeit nachgewiesen werden konnte, Tagegelder ausbezahlt; bis Ende Januar belief sich die Summe der ausgezahlten Tagegelder auf rund M. 26 000. Ferner wurde berichtet, daß eine Anzahl Versicherte versucht habe, durch wissentlich falsche Angaben sich unberechtigt in den Besitz von Tagegeldern zu setzen; gegen diese sei satzungsgemäß das Ausschlußßverfahren eingeleitet worden. Der Vorstand beschlossß, diese Fälle auch strafrechtlich zu verfolgen, im übrigen aber, wenn möglich, die Kasse so auszugestalten, daß jedem Arbeiter, der sich als solcher ausweisen könne, die Möglichkeit geboten sei, sich in der statutarischen Frist(1. April bis 5. Juli) gegen Arbeitslosigkeit für den nächsten Winter zu versichern.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Eine Schuhmachergesellenversammlung, die von etwa 300 Personen besucht war, beschlossß am Montag Abend im Frühjahr etwas zur Hebung der Lage der Schuhmachergehülfen in Köln zu thun. Man will dahin wirken, die Meister, die den Tarif von 1900 nicht zahlen, hierzu zu bewegen. Es wurde eine Lohnkommission gewählt, die Erhebungen anstellen soll.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Dienstähle. Im Garten des Bürgerhospitals wurden am 30. Januar zwei noch gut erhaltene leere Klappportemonnaies gefunden, die offenbar aus einem Taschendiebstahl herrühren, vielleicht während der Parolausgabe an Kaisersgeburtstag auf dem Neumarkt. -- Bei einem wegen Diebstahls festgenommenen Manne wurden mehrere Schmucksachen, Ringe, Broschen, ein Diamantring, Uhr usw. vorgefunden, die anscheinend aus Mansardendiebstählen herrühren. Die Sachen sind zum Teil gezeichnet mit H. 0. und II. M. Die rechtmäßigen Eigentümer der Gegenstände mögen sich im Geschäftszimmer des dritten Kriminalbezirks, Beethovenstraße 31, melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Lehrling wegen Unterschlagung, ein Schneider und ein Lehrling wegen Sittlichkeitsverbrechens, ein Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, ein Kellner wegen thätlichen Aufgriffs und Mißhandlung, ein Reisender wegen Einbruchdiebstahls, ein Kellner wegen Betrugs</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 125. Ab.-Ist. Serie A. Haus Heiling. Romant. Oper in 3 Akten nebst Vorspiel von Marschner. Auf. 7 1/2 . Ende nach 101 Uhr. Donnerstag: Keine Vorstellung. Freitag: 126. Ab.-Ist. Serie B. Die Meistersinger von Nürnberg. Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Alles Kölner Stadttheater. Heute: 67. Ist. bei aufgeh. Ab., 20. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Nathan der Weise. Dramat. Gedicht in 5 Aufz. von Lessing. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 85. Ab.-Ist. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von E. Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>50jähriges Dienstjubiläum. Fräulein Helene Heller kann am 27. März auf eine 50jährige Thätigkeit als Haustälterin bei der Fräulein Josephine Maasen, Benesisstrße, zurückblicken.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Populär-wissenschaftliche Vorträge in der Bürgergesellschaft. Am Donnerstag den 12. d. wird Hr. Postdirektor Bruus(Düsseldorf) über Weltpost einen Vortrag halten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Panorama International. Von großem Interesse ist geradjetzt der 1. Cyklus von Marokko, den Direktor Böhm diese Wochausstellt und der in 50 Ansichten den Einzug des Sultaus in Tanger dem Besucher vor Augen führt. Tanger ist ein wichtiger befestigter Hafenplatz an der Meerenge von Gibraltar. Der Cyklus bringt zuerst Ansichten der altertümlichen Stadt, von Osten und Westen und vom Meere aus gesehen. Durch verschiedene alte Thore gelangt man in die Stadt, beobachtet den Verkehr auf den Märkten und Straßen und an den Moscheen und wohnt dem Einzuge des Sultaus mit seinem zahlreichen Gefolge in die Moscheen bei. Im Gefolge befinden sich auch die zahlreichen Frauen des Sultaus mit ihren Dienerinnen, die Minister und höheren Beamten. Abteilungen irregulaärer Kavallerie eröffnen und schließen den langen Zug, während Infanterie auf den Straßen Spalier bildet. Man trifft die Soldateska dann auch im Lager und beim Manöfrieren an und lernt somit die Truppe kennen, die jetzt den Aufstand niederzugämpfen hat. Die braunen und schwarzen Kerle sehen in ihren Hurnussen und Turbanen recht schneidig aus. Der Cyklus schließt mit einer Generalanſicht des Feldlagers und einer prachtvoll erleuchteten Ansicht des bewegten Meeres bei Nacht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Ueberfallen. Vorgestern Abend wurde in der Stolkgasse ein Maler von mehreren betrunkenen Personen überfallen und mit einem Messer in den Kopf gestochen. Der Verletzte suchte Hülfe auf der Hülfswache vom Roten Kreuz und wurde dann dem Hospital übewiesen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Gelandete Leiche. Vorgestern Vormittag landete in Riehl die Leiche einer unbekannten weiblichen Person im Alter von etwa 50--55 Jahren. Bekleidung der Leiche: Hemd gezeichnet H.., rot und schwarz karierte Taille, schwarzer Rock, rote Plüschpantoffel, Trauring.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Schlägereien. In der Großen Witschgasse wurde am Montag Abend bei einer Schlägerei einer der Beteiligten durch Messerstiche so erheblich verletzt, daß er mittels Krankenwagen ins Bürgerhospital gebracht werden mußte.-- In der Nacht von Montag auf Dienstag wurde in einer Schlägerei in der Schemmergasse eine Frauensperson so übel zugerichtet, daß sie dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte. Der Thäter wurde verhaftet.-- In derselben Nacht entstand in der Ulrichsgasse eine Schlägerei, wobei einer der Beteiligten so erheblich am Kopf verletzt wurde, daß er ins Bürgerhospital kam.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Brand. Gestern Mittag entstand in einem Hause in der Roonstraße 51 ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr schnell löschte. F Köln-Mansfeld,.Febr.1903. Am Sonntag den 8. d. fand im Lokale des Hrn. Franz Stüßer eine Besprechung ansäsiger Burger statt, in welcher die Mißstände, welche schuld an der schlechten Entwickelung von Raderthal und Radeberg sind, eingehend besprochen wurden. Am Schlusse wurde einstimmig beschlossen, einen Verein zu gründen zur Wahrung der Interessen der genannten Orte schaften. Zu diesem Zwecke wurde beschlossen, am Sonntag den 15. d. abends 6 Uhr im Lokale des Hru. Stüßer, Köln-Radeberg, eine offentliche Bürgerversammlung anzuberaumen, worin Hr. Michael Rädürscheidt die hiesigen Verhältnisse beleuchten und Zweck und Ziel des zu gründenden Vereins darlegen wird. Die ansässigen Bürger werden gebeten, sich dieser Vereinigung im allgemeinen Interesse anzuschließen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk,.Febr.1903. Auf Anregung des Herrn Bürgermeisters Algermann fand am 4. d. M. eine Zusammenkunft der sämtlichen in der städtischen Armenpflege thätigen Herren im Hotel"Kronprinz" statt. Herr Bürgermeister Algermann gedachte in herzlichen anerkennenden Worten der uneigennuützigen Wirksamkeit der Erschienenen zum Wohle der Armen unserer Stadt und gab einen Ueberblick über die zeitige Lage des Armenwesens. Reiner streifte auch die Frage, ob nicht Frauen zur Armenpflege zweckdienlich herangezogen werden könnten. Das Ergebnis der sich hierau anschrießenden Erörterung war, daß allgemein auerkannt wurde, daß die Thätigkeit der Frauen in der öffentlichen Armenpflege sich wie anderwärts so auch hier segensreich gestalten konne, wenn geeignete sich für die Armen interessierende Frauen gewonnen würden. Die Versammlung spricht sich dahin aus, der Frage der Heranziehung der Frauen zur öffentlichen Armenpflege näher zu treten, und sollen dahingehende Verschläge in der nächsten Versammlung gemacht werden. Herr Bürgermeister Algermann verbreitete sich sodann noch über das Fürsorgeerziehungsgesetz. Die nächste Versammlung der Armenpfleger soll im Herbst stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
