<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389214</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Kaisersgeburtstagsfeier hat das königliche Gouvernement folgende Anordnungen getroffen: Am Vorabend, Montag den 26. d. Mts., findet militärischerseits ein großer Zapfenstreich der sämtlichen Musikcorps der Garnison statt. Der Zapfenstreich beginut um 8 1/2 Uhr, für das Regiment 65 um 8 Uhr 15 Minuten. Am Kaisers-Geburtstag, Dienstag den 27. Januar, blasen früh 4 1/2 Uhr die Hoboisten des Regiments 65 auf dem Turme von St. Aposteln, die Trompeter des Feldartillerie-Regiments 59 auf dem Turme des Rathauses, die Trompeter des Kürasier-Regimens auf den Domturmen, die Hoboisten des Fußartillerie-Regiments auf dem Waidmarkt, die Hoboisten des 7. Pionier-Bataillons auf den Türmen der evangelischen Kirche Deutz; in Kalk bzw. Mülheim die Hoboisten der Regim nter 53 und 16. Militärische Festgottesdienste werden abgehalten in der Pantaleonskirche um 10 Uhr, in der Minoritenkirche um 10 1/2 Uhr, in der Herz Jesukirche in Mülheim um 10 Uhr und in Kalk(nur evangelischer) um 9 Uhr vormittags. Für die israelitischen Mannschaften findet am 24. d. Mts., 8 1/2 Uhr vormittags Festgottesdienst in der Synagoge am Königsplatz statt. Mittags 12 Uhr ist auf dem Neumarkt große Parole-Ausgabe, zu der sämtliche Truppenteile und Kommandobehörden der Festung befohlen sind. Das Kommando bei der militärischen Feier ist dem Generalmajor von Bülow übertragen. Nach der Parole-Ausgabe findet ein Vorbeimarsch der Truppen vor dem Gouverneur der Festung statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Sein 40jähriges Dienstjubiläum als Kellner feierte gestern im Restaurant Lenzerholung Hr. Benjamin Magertädt. Die Freunde und Bekannten des Jubilars überreichten ihm sinnreiche Angebinde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Eine öffentliche Schneidergesellenversammlung fand am Mittwoch auf Veranlassung des christlichen Verbandes der Schneider statt. Hr. Nolten(Gelsenkirchen) berichtete über die allgemeine Lage der Schneidergesellen, die er als schlecht bezeichnete. In der Debatte wurden die Verhältnisse der Schneider in Köln einer eingehenden Kritik unterzogen. Die Arbeitszeit betrage vielfach pro Tag 14--16 Stunden bei einem geringen Verdienst. Man beschlossß, in eine Lohnbewegung zu treten und im Frühjahr die Forderungen der Gehüleenschaft energisch zur Durchührung zu bringen. Die Vertreter des freien Verbandes der Schneider erklärten sich mit den Christlichen solidarisch. Eine Lohnkommission soll einen Lohntarif ausarbeiten und einer späteren Versammlung zur Beratung vorlegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Köln, 22.Jau.1903. Nach einer in der neuesten Nummer des Kirchlichen Anzeigers für die Erdiölese Köln enthaltenen statistischen Uebersicht hat die Erdiölese im Jahre 1902 durch den Tod 38 Priester verloren, von denen der älteste 89, der jüngste 36 Jahre alt war; das Durchſchnittsalter beträgt 67 Jahre. Im Laufe des Jahres 1902 haben 83 Seminaralumnen bzw. Theologiestudierende der Erdiölese die Tonsur und die vier niederen Weihen, 75 die h. Subdiakonatsweihe, 74 die h. Diakonatsweihe und 87 die h. Priesterweihe empfangen. Die Gesamtzahl der Diöcesaupriester beträgt am 1. Januar 1903, einschliefßlich der zeitweilig beurlaubten, 1811, unter denen 40 Jubilarpriester sind. Außeadem befinden sich in der Erdiölese etwa 150 Ordenspriester und etwa 50 Priester aus anderen Diölesen. In das Erzbischöfliche Priesterseminar wurden Ostern 61, im Herbst 24 Alumnen ausgenommen; im Sommethal jahr zählte dasselbe 74 der Erdiölese angehörige Alumnen, im gegenwärtigen Winterhalbjahre zählt es deren 86. Die Frequenz der erzbischöflichen Konvikte stellt sich in den beiden Halbjahren Sommer 1902 bzw. Winter 1902/03 wie folgt: Kollegium Albertinus in Bonn Sommer 255, Winter 226; Marianum in Neuß 120(120); Josephinum in Münstereifel 1. obere Abteilung 94(92); 2. untere Abteilung 88(90); Hermannianum in Rheinbach 96(96). Im Jahre 1902 wurden vier neue Pfarreien und sechs Kapellengemeinden mit selbständiger Vermögensverwaltung errichtet; ferner wurden 15 Kirchen und 26 Altäre konsekriert. Das h. Sakrament der Firmung wurde in den Dekanaten Bensberg(3757), Bonn-- mit Ausnahm. der Stadt Bonn--(3780), Düren(5469), Essen(11 245), Ens kirchen(2518), Königswinter(4909), Neuß(3605), Ratingen(379Viersen(4892), Werden(12 272) sowie in den Städten Barmen (475), Köln(3124), Krefeld(2026), Elberfeld(837), Neuß(2258) au 64 961 Personen gespendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>die von Tausenden erprobte und bewährt befundene"Patent-Myrrholin- Seise"; unübertroffen für die zarteste Haut der Frauen und Kinder. Ueberall. auch in den Apotheken, erhältlich, woselbst auch die 400 hochteresianten Myerholin-Bilder gratis zu haben sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Liebstähle. Vom 6. Kriminalbezirk, Moltkestraße 95, wurde eine Person wegen verschiedener Etagendiebstähle festgenommen, be, welcher u. a. Gold- und Schmucksachen usw. vorgefunden wurden deren Eigentümer bisher noch nicht ermittelt werden konnten. Da diese Person früher in Mülheim a. Rh. gewohnt hat, so ist anzunehmen, daß verschiedene dieser Sachen aus dortigen Liebstählen herrühren. Ebenfalls lagern Moltkestraße 93 verschiedene Sachen, wie Damenkleider, Schmucksachen usw., welche aus Mansardendiebstählen herrühren. Die Eigentümer wollen sich melden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: eine Fabrikarbeiterin wegen Diebstahls, ein Taglöhner wegen Betrugs, ein Althändler wegen Verleitung zum Diebstahl und Hehlerei, ein Gewerblosen, zwei Ehefrauen und ein Händler wegen gewerbs- bzw. gewohnheitsäßiger Hehlerei, ein Schlosser wegen Einbruchs, ein Installateur wegen Zuhälteren, zwei Schüler und ein Friseur wegen Bandendiebstab!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Wirte-Innung. Herr Brems hat, dem Dräugen der Jnnung nachgebend, die Wahl zum Obermeister angenommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bei der Beisetzung des Frhr. Mariano Egon v. Fürstenberg-Stammheim in Remagen war auch der hiesige Marineverein in einer Stärke von 46 Mann mit seinem Ehrenvorsitzenden, Leutnant a. D. Pessina v. Franconi, sowie seinem ersten Vorsitzenden J. Brand vertreten. Außeadem nahmen an der Feier teil Marquis Graf von und zu Hoeusbroech(Haag), Kapitäulentuant d. R. Kreutzberg(Ahrweiler), Frhr. v. Rolshausen sowie die städtische Vertretung von Remagen mit Hrn. Bürgermeister Hoeren an der Spitze.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Nix. Ab.-Ist. Ser. D. Gastspiel von John Coates vom Coventgardentheater in London. Martha, oder Der Markt zu Richmond. Kom. Oper in 4 Akten von Fr. v. Flotow. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Samstag: 3. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Willy Birrenkoven vom Stadttheater in Hamburg. Siegfried. Handlung in 3 Auszügen von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Zur Nachfeier von Gotthold Ephraim Lessings Geburtstag(22. Jan.). Nathan der Weise. Ein dram. Gedicht in 5 Aufzügen von G. E. Lessing. Auf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: 78. Ab.-Ist. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edm. Rosten. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk. 21.Jau.1903. Wegen Verbrechen gegen dess 175 des .-Str.-.-., begangen an seinen Untergebenen, wurde gestern Abend ein Unteroffizier des hiesigen 53. Infanterieregiments verhaftet und in Untersuchungshaft nach dem Militäriefängnis in Düsseldorf gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
