<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>4</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389293</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Goldene Hochzeit. Am 30. April feiern die Eheleute Lorenz Heyden und Margarete Heyden, geb. Fischer, Follerstrße 12, das Fest der goldenen Hochzeit.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln). Am Montag, den 6. April, veranstaltet die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) wiederum einen Vortragsabend im Isabellensaale des Gürzenichs. Graf Joachim Pfeil wird unter Vorzeigung von Lichtbildern berichten über seine Forschungsreise in Marokko und die Bedeutung der marokkanischen Frage für Deutschland. Graf Pfeil unternahm in den letzten Jahren größere Reisen in Marokko und gründete vor kurzem die Marokkanische Gesellschaft in Berlin, welche sich die weitere Erforschung des Landes sowie den Schutz und die Förderung der deutschen Interessen daselbst zum Ziele gesetzt hat. Der gegenwärtige Aufstand in Marokko und die daran sich knüpfenden Fragen über die Zukunft dieses Landes dürften den Vortrag als besonders zeitgemäß erscheinen lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Selbstmord. Vorgestern Abend gegen 7 Uhr wurde in dem Keller eines Hauses am Trutzenberg ein sechzehnähriger Schreinerlehrling erhängt aufgefunden. Der junge Mann soll diese unselige That deshalb begangen haben, weil er von seinem Vater gezüchtigt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Betriebsstörung. Gestern früh entstand im Betriebe der Straßenbarn in Folge Kurzschlusses eine Störung von.30 bis.05 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 168. Ab.-Ist. Serie D. Wallensteins Tod. Trauerspiel in 5 Akten von Schiller. Anf. 7, Ende 10 1/2 Uhr. Montag: 169. Ab.-Ist. Serie A. Der Dusle und das Babeli. Volksoder in 1 Aufz. von Karl v. Kaskel. Spielpla Entwurf. Dienstag(B 170): Das Rheingold. Mittwoch (0 171): Der Dusle und das Babeli. Donnerstag(D 172): Emilia Galotti. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag(A 173): Der fliegende Holländer. Oster-Sonntag(aufgeh. Ab. 10, erstes Gastspiel von John Coates): Romeo und Julia(Oper). Oster-Montag(B 174): Die Zauberfloöte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Eiadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Montag: 87. Ist. bei aufgeh. Ab., 36. volkst. Ist. zu erm. Preisen: Die Wildente. Schauspiel in 5 Aufz. von Henrik Ibsen. Spielpla-Entwurf. Dienstag(88. Ist. bei aufgeh. Ab., volkst. Ist. zu eri. Pr.): Der arme Heinrich. Mittwoch(114. Ab.- Ist.): Der Hüttenbesitzer. Donnerstag u. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag(115. Ab.-Ist.). Zum 1. Male: Die Vergangenheit. OsterSonntag(116. Ab.-Ist.): Faust(Schauspiel). Oster-Montag(117. Ab.-Ist.). Erstes Gastspiel der Kgl. Hofschauspielerin Nina Sandow: Nora.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Mülheim(Rhein,.April1903. In der gestrigen Stadrverorduetenversammlung führte Oberbürgermeister Steinkopf u. a. aus, daß die ungünstige Zeitlage eine nicht unerhebliche Ueberschreitung des Armenetats verursacht habe. An Baarunterstüzungen waren vorgesehen 65000., verausgabt wurden aber 75 883,50 M. Die Kreditüberschreitungen wurden genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Groß-Königsdorf,.April1903. Vorgestern Abend wurde ein Gemüsehändler hier von seinem eigenen Pferde gegen den Leib getreten und schwer verletzt. Der Bedauernswerte wurde nach dem Franziskushospital in Köln-Ehrenfeld gebracht, wo er in der vergangenen Nacht gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Bericht über 2. Unser weiter u. Dyckhoff 3. Stellungnah K nicht tur Ei Um zahlreich Die Lohnkomt u. des Eitern und in einer der Br ausbilden zu la</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Stadtverorductenversammlung. Die am Mittwoch den 8. ds. Mts. stattfindende Sitzung wird sich unter anderem mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Einführung eines Beigeordneten. Bewilligung eines Zuschusses an die Vereinigung Kölner Künstler zur Veranstaltung einer Ausstellung. Kredit für die Landtags- und Reichstagswahlen. Uebernahme der Ausfalleürgschaft für eine Anleihe der Arbeiterwohnungsgenossenschaft Köln-Süd. Plan und Kostenanschlag für ein Kassengebäude im Schlacht- und Viehhof. Plan und Kostenanschlag für den Bau eines Gymnasiums in Ehrenfeld. Ermäßigung der Platzmieten für die Landesstellen der Mütheimer Dampfschiffahrtsgesellschaft. Vertrag mit dem Staate betr. Erwerbung von wasserbaufiskalischen Grundstücken und Uferbauwerken. Weiterer Kredit zu Vorarbeiten der Bauinspektion für Vorortbahnen. Verteilung der Warenhaussteuer aus dem Jahre 1902 auf die Gewerbesteuerklassen III und IV. Vorlage über die Errichtung einer neuen Zahl- und Verwaltungsstelle nebst Standesamt für den Süden der Stadt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Handwerker-Creditgenossenschaft, e. G. m. b.., hielt am Dienstag im Fränkischen Hofe ihre 7. ordentliche Generalversammlung ab, welche Hr. Dr. Julius Trimborn leitete. Hr. P. Baltes erstattete den Geschäftsbericht für das Jahr 1902, das in zufriedenstellender ruhiger Weise verlaufen ist. Der Reingewinn beträgt 8514 M. gegen 7614 M. im Vorjahre. Die Genossenschaft hat um 42 Mitglieder mit 72 Geschäftsanteilen zugenommen, sodaß dieselbe am 1. Januar d. J. 325 Mitglieder mit einer Haftsumme von 113800 M. bei 569 Geschäftsanteilen zählte. Am 31. Dezember 1902 betrug das eingezahlte Kapital 110 534 M. gegen 95 740 M. im Vorjahre. Die beiden Reservefonds stiegen mit den dieseährigen Zuweisungen auf 14 217 M. An Spareinlagen hatte die Genossenschaft am 31. Dezember 1902 einen Bestand von 224 696 M. gegen. 233 772 M. im Vorjahre. Die guten Sicherheiten der Genossenschaft betrugen in Hypotheken, Effekten und Bürgschaften 140000 M. Der Geldstand des Institutes war ein stets flüsiger. Die Bilanz weist einen sofort greifbaren Baarbestand von 75000 M. auf, der Wechselbestand betrug am 31. Dezember 208 146 M. Die Dividende beträgt wie im Vorjahre 4 Proz. Die verschiedenen Punkte der Tagesordnung wurden genehmigt und dem Vorstand und Aufsichtsrat Entlastung erteilt. Die Firma soll von nun ab Kölner Creditbank e. G</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>b. H. lauten. Das Geschäftsprinzip bleibt nach wie vor dasselbe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Steuerveranlagung. Das Staatssteuersoll der Einkommensteuer beträgt in der Stadtgemeinde Köln pro 1903 5348341 M. gegen 5504711 M. im Etatsjahre 1902, ist also gegen das Vorjahr um 166 370 M. gesunken der städtischen Vollsschullehrerinnenbildungsanstalt gingen gestern Nachmittag die seit Donnerstag dauernden Abgangsprüfungen zu Ende. Derselben wohnten als Vertreter des Provinzialschulkollegiums Hr. Geheimrat Freundgen(Koblenz), als Vertieler der königl. Regierung He. Geh. Regierungs- und Schulrat Bauer und als Vertreter des Erzbischofs Hr. Domdechant Müller bei. Sämtliche 58 Schülerinnen der oberen Seminarklasse unterzogen sich der Prüfung; alle erhielten das Zeugnis der Befähigung als Volksschullehrerin.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Die Witterung war in der jüngsten Zeit recht rany und unfreundlich, ganz besonders aber gestern. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde nur-- 7,2 Grad Celsius. Bei bewölitem Himmel und kalten Regenüssen war der Barometerstand niedrig. Tot aufgefunden. Ueber den in einem Hause an der Moselstraße tot aufgefundenen Faßbinder wird uns noch mitgeteilt: Am Donnerstag Morgen wurde der etwa 55jährige Witwer Paul Hausen in seiner Wohnung in der Moselstraße tot im Bett liegend aufgefunden. Hausen bewohnte seit vier Jahren in dem genannten Hause ein kleines Mausardenzimmer des Hintergebaändes und bezog Unterstützung von der Armenverwaltung. Die meiste Zeit verließ er morgens seine Behausung, um erst abends zurückzukehren. Er lebte in dürftigen Verhältnissen. Wie Hausbewohner angeben, hat er in der letzten Zeit oftmals von ihnen Essen erhalten. Hausen hatte sich in den letzten acht Tagen nicht mehr sehen gelassen und sich in seiner Wohnung eingeschlossen. Am Mittwoch Abend hörten Hausbewohner lautes Stöhnen, welches aus dem Zimmer des Hausen kam. Als die Leute den Mann baten, die Zimmertüre aufzuschließen, damit man ihm helfen könne, verweigerte er dieses hartäckig. Da der Mann die Frage der Hausbewohner, ob man einen Arzt holen sollte, verneinte und zur Antwort gab, es sei ihm wieder etwas besser, gingen die Leute wieder in ihre Wohnung. Als die Hausbewohner am Donnerstag Morgen gegen 10 Uhr sich wieder an die Zimmertüre des Hausen begaben und auf mehrmaliges Rufen keine Antwort erhielten, wurde im Beisein eines Schutzmanns die Zimmertüre aufgebrochen. Hausen lag in vollständig abgemagertem Zustande tet in seinem Bette. Die Leiche war über und über mit Ungeziefer bedeckt, ebenso war das Zimmer voll Ungeziefer. Hausen ist, wie festgestellt wurde, am Mittnroch Abend bereits gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Verein für das Missionshaus Knechtsteden. Nachdem Hr. Verleger Nobert Bachem seit der Gründung des Vereins im Jahre 1895 das verantwortungsvolle Amt eines Kassenwarts in der dankenswerthesten Weise ausgeführt hatte, legte er dasselbe am 1. April nieder, da er durch seine Berufsgeschäfte gehindert ist, dasselbe weiter zu führen. In der Vorstandssitzung vom 2. April wurde Hr. Verleger Heinrich Theissing in den Centralvorstand negewählt und mit der Kassenührung des Vereins betraut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Die Wohlthätigkeitsvereinigung Deutz beabsichtigt am 12. April(Ostersonntag) im P. Münnerchen Saale, Freiheitstraße, ihr viertes Wohlthätigkeitsfest, bestehend in Konzert und Theateraufführungen, zum Besten armer Kommunionkinder unter Mitwirkung hervorragender Kräfte zu veranstalten. Auf vielseitigen Wunsch gelangt das fünfaktige Schauspiel Der verlorene Sohn von M. Freericks zur Aufführung. Es wäre im Juteresse der guten Sache erwünscht, wenn die Bemühungen und das Streben dieser Vereinigung, welche wohl noch durch ihre früheren Veranstaltungen in bester Erinnerung steht, mit Erfolg gekrönt würden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Kalk,.März1903. In der gestrigen Stadtverordnetensitzung wurde die Ausführung eines Pförtnerhauses, einer Einfriedigung und eines Leichenhauses auf dem neuen städtischen Friedhof in Merheim nach Maßgabe der vorgelegten Zeichnungen genehmigt und die auf 25000 Mark veranschlagten Kosten bezüglich des Erlasses von Ortsbestimmungen, betreffend die Ausdehnung der Krankenkassenpflicht auf Handlungsgehülsen und Lehrlinge, wurde Mülheim a. Rh., 4 April1903. Gestern Abend fiel auf einer Ziegelei an der Regentenstraße einem Arbeiter ein schweres Brett auf die Brust, wodurch der Mann lebensgefaährliche Verletzungen erlitt. Der Verletzte wurde ins Dreiönigenhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
