<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>8</day>
  </date>
  <ID>389260</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Verbrannt. In einem Hause an der Schnurgasse spielte gestern Nachmittag gegen 2 Uhr ein zweiähriger Knabe in Abwesenheit der Eltern mit Zündhölzern. Seine Kleider fingen Feuer, und das Kind ist elendiglich verbrannt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Dritter Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeiter- vereinen, dem Gesellenverein und den christlichen Gewerkschaften. Am Sonntag den 15. März, abends 7 Uhr, findet im großen Gürzenichsaale, welcher von der Stadtverwaltung zur Verfügung gestellt worden ist, der 3. Volksbildungsabend statt. In einem einleitenden Vortrag wird die Geschichte und die Bedeutung der geistlichen Spiele dargelegt werden, woran sich dann die Darstellung des Oberammergauer Passionsspiels in elektrischen Riesenprojektionen mit erläuternde Vortrag anschrießen wird. Dazwischen werden musikalische und gesangliche Einlagen gemacht, wozu Herr Prof. Franke auf der großen Gürzenichorgel, Hr. Casper auf der Geige und Konzertsängerin Fräulein Adele Appell ihre Mitwirkung freundlichst zugesagt haben. So verspricht auch der dritte Abend sich würdig seinen Vorgängern anzuschließen. Die Programme zu demselben sind in den Versammlungen der Organisationen, Arbeitervereinen, Gesellenverein und Gewerkschaften von Sonntag den 8. d. M. ab, ferner bei den betreffenden Herren Vorsitzenden zum Preise von 20 Pfg. zu haben. Auch anderen Arbeitervereinigungen sowie Arbeitern stehen dieselben zur Verfügung und können, soweit der Vorrat reicht, im Ainohause abgeholt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ueberfahren. In der Waisenhausgasse scheute vorgestern Abend das Pferd eines Flaschenbierwagens und ging durch. Der Kutscher kam bei dem Versuch, das Tier zum Stehen zu bringen, zu Fall, wurde überfahren und nicht unerheblich verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>un Englücksälle. Gestern Morgen kam in einer Schreinerei an der Thieboldsgasse ein Mann mit einer Hand in eine Fraismaschine und zog sich erhebliche Verletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Schlosserei in der Maybachstraße kam ein Lehrling zu Fall und brach einen Arm</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause am Großen Griechenmarkt stürzte ein Mädchen, als es Gläser in den Keller bringen wollte, die Treppe hinunter und zog sich an Glasscherben schwere Kopfverletzungen zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In einer Brauerei an der Friesenstrße kam gestern Mittag ein Braubursche mit einer Hand in eine Maschine und erlitt erhebliche Quetschungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In der Waisenhausgasse stürzte ein Knabe, der von einem anderen üverrannt worden war, auf den Hinterkopf und wurde schwer verletzt. Die sämtlichen Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. Gestern Morgen geriet in einer hiesigen Buchdruckerei ein Maschinenmeister mit einer Hand in eine Maschine, wobei ihm vier Finger abgerissen wurden. Man brachte den Verletzten ins Alexianerkloster in Lindenthal..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Ueberfahren. Gestern Nachmittag scheute an der Trierer- straße, Ecke Pfälzerstraße, das Pferd eines Milchfuhrwerks und ging durch. Der etwa neunzehnährige Führer wurde vom Wagen geschleudert und überfahren. Der Schwerverletzte fand Aufnahme im 5 Die dieseährigen Schießübungen der Fußartillerie aus dem Fußartillerieschießplatze Wahn finden statt für die Fußartillerieregimenter Nr. 7 und Nr. 12 vom 1. bis 30. Mai, Nr. 8 und Nr. 9 vom 3. Juni bis 2. Juli, General-Feldzeugmeister Nr. 3 und Nr. 14 vom 4 bis 31. Juli, Nr. 10 und Nr. 13 vom 4. bis 31. August 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Der Rhein ist in der verflossenen Woche anhaltend sehr stark gegen 1,63 Meter vor acht Tagen. Für die Schiffahrt ist der Wasserstand wieder sehr günstig, da die Rheineähne volle Ladung nehmen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 14o. uu.-Bst. Serie Letzte Sonntagsaufführung von: Hoffmanns Erzählungen. Phant. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. Anf. 7, Ende nach 9 3/4 Uhr. Montag: 144. Ab.- Ist. Serie D. Die Jungfrau von Orleans. Rom. Tragödie in 5 Akten und einem Vorspiel von Fr. v. Schiller. Spielplanentwurf. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch(A 145): Der fliegende Holländer. Donnerstag(B 146): Boccaccio. Freitag(C 147): Othello.(Oper.) Samstag(D 148): Fatinitza.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 77. Ist. bei aufgeh. Ab. Letztes Gastspiel von Thea v. Gordon. Im weißen Röß'l. Lustspiel in 3 Aufz. von Oskar Blumenthal und Gustav Kadelburg. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Montag: Keine Vorstellung. Dienstag: 78. Ist. vei aufgeh. Ab., 28. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Cyran vou Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludw. Fulda. Spielpla-Entwurf. Mittwoch(99. Ab.-Ist.) zum 1. Male: Der arme Heinrich. Donnerstag(aufgeh. Ab. 79, volkst. Ist. zu erm. Preisen): An der Grenze. Freitag(100. Ab.-Ist.): Der arme Heinrich. Samstag(101. Ab.-Ist.): Uriel Acosta.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Im Windthorstbunde Köln hielt am vergangenen Donnerstag der Centralvorstand seine konstituierende Sitzung ab. Der bisherige Vorsitzende, Hr. Dr. Schrömögens, eröffnete und leitete die Versammlung. Nach dem vom bisherigen Schriftführer, Hru. Fritz Breidbach, erstatteten Geschäfts- und Kassenbericht für das verflossene Jahr ist die Zahl der thätigen Mitglieder in allen Ortsgruppen fortährend im Steigen begriffen; die Beteiligung an den regelmäßigen Sitzungen war eine rege. E, wurden in den Ortsgruppen alle vierzehn Tage Sitzungen abgehalten, in welchen jedesmal ein Referat und zwar von einem Mitgliede gehalten wurde, woran sich dann eine Diskussion anschlossß. Die Referate, welche geschichtliche, politische und socialpolitische Thematas behandelten, wurden durchweg von den Vortragenden vollständig beherrscht und gewandt zum Vortrage gebracht. In der Ortsgruppe Mitte wurden folgende Themata behandelt: Socialdemokratie und Arbeiterschutzgesetzgebung, Volksverein für das katholische Deutschland, Klemens August und seine Zeit, Der Toleranzantrag des Centrums, Volksbildungsbestrebungen, Kartelle und Syndikate. Die Arbeiterfrage(in drei Vorträgen), Rückblick auf den Katholikentag in Mannheim. Die Parität, Welchen Wert haben Colonialbesitzungen für eine Nation, Mannheim--Hagen, Die Salzburger Auswanderungen, Die Thätigkeit der Katholiken auf socialem Gebiete, Die Bedeutung der Presse und die Notwendigkeit der Unterstützung besonders der katholischen Lokalpresse. In der Ortsgruppe Süd kamen hauptsächlich folgende Referate zum Vortrage: Liberalismus und Katholicismus, Jesuitenfabeln, Die Stellung der katholischen Kirche in Württemberg, Weltpolitik, Die Getreideölle, Darwinismus und Socialdemokratie, Die wechselseitigen Beziehungen zwischen Deutschland und Italien zur Kaiserzeit, Die religioös-politischen Zustände in Deutschland in den Jahren 1801--1850, Das Sechstagewerk, Die Arbeiterschutzgesetzgebung, Die Frauenfrage, Die Parität in Preußen, Allgemeines über gewerbliche Stände, Ist das Centrum arbeiterfeindlich, ganz besonders wiederholt Politische Rundschau. Die Zahl der außerordentlichen Mitglieder ist gleichfalls ständig im Zunehmen begriffen. Bei der nach Erstattung des Geschäftsberichtes gethätigten Wahl wurden gewählt: als erster Vorsitzender Hr. Dr. Schrömögens, als zweiter Vorsitzender Hr. Jakob Krümmel, als erster Schriftführer Hr. Fritz Breidbach, als zweiter Schriftführer Hr. F. Marx und als Kassierer Hr. J. Schaefer. Außer diesen Herren gehören dem Centralvorstande noch folgende Mitglieder an: Kaplan Aretz, Jean Engel, Kaplan Dr. Kruchen, Theod. Liefert, Nettesheim, I. Wollerscheid und Wulschner. Der Windthorstbund nahm auch regen Anteil an dem Zustandekommen beziehungsweise der Gründung des Kartellverbandes der katholischen Vereine, ferner bei den Stadtverordneten-Ersatzwahlen zweiter Klasse und zuletzt bei der Agitation zur Hebung und Förderung unserer katholischen Lokalpresse. Der Windthorstbund beabsichtigt ganz besonders thatkraäftig am Reichstagswahlkampf sich zu beteiligen, sowohl durch Leistung von Kleinarbeit, als auch durch Stellung von geeigneten Rednern. Es wurde eine Kommission von drei Herren gewählt, um die Vorbereitungen hierzu in die Hand zu nehmen. Alsdann wurde beschlossen, im Monat März eine große öffentliche Versammlung in Verbindung mit der Parteileitung abzuhalten, und zwar soll die Versammlung am Sonntag den 22.., abends 7 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft stattfinden. In derselben werden die HH. Reichs- und Landtagsabgeordneter Trimborn und Stadtverordneter Rings sprechen. Weiter wurde beschlossen, vor dieser Versammlung dem Lokal-Anzeiger ein Flugblatt beizulegen, welches die Zwecke, Ziele und Notwendigkeit des Windthorstbundes behandeln soll. Der Vorsitzende schloß die Versammlung in der Erwartung, daß der Windthorstbund auch im laufenden Jahre die Hoffnungen erfülle, welche man auf ihn setze, daß er der Centrumspartei alle Ehre mache und ihr hülfreich und thatkraäftig zur Seite stehe.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Köln,.März1903. Siebengebirgslotterie. Bei der heute Morgen fortgesetzten Ziehung fiel ein Hauptgewinn von 40 000 auf Nr. 182 190. zwei Gewinne von 500 M. auf Nr. 183 903 und 225 604 zwei Gewinne von 200 M auf Nr. 92 354 und 113085, sechs Gewinne von 100 M. auf Nr. 41317 104782 176 174 189 610 197 856 und 244 659. Un 9 Uhr war die Ziehung beendet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
