<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>6</day>
  </date>
  <ID>389229</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Klara. Zu dem in Nr. 32 veröffentlichten Scherzgedicht, wei ches über Mangel an Wärme in dem beliebten Lokal sich vertagt, teilt uns die Direktion mit, daß allerdings Die gezugerogig zeinen anderen Tage ist nachmitags 3 ühr die Temperatur unter 130 Pl.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Eine öffentliche Versammlung der Maler- und Anstreichergehülfen, welche vom Christlichen Verband der Maler und Anstreicher einberufen und gut besucht war, fand am Dienstag Abend Kaiser, Ehrenstrße, statt. Ueber die bevorstehende Lohnbewegung und die Wahl einer Lohnkommission hielt der Centralvorsitzende des Verbandes, Herr Melcher, einen längeren Vortrag. Derselbe führte den Anwesenden den Wert und die Notwendigkeit der Organisation vor Augen und betonte dringend die Notwendigkeit, daß wenn etwas geschehen solle, sämtliche Berufscollegen dem Verbande sich anschrießen müßten. Im Anschlugß hieran fand eine Diskussion statt. Allgemein war die Ansicht vorherrschend, daß etwas geschehen musse, denn die jetzigen Verhältnisse der Gehülfen seien die denkbar ungünstigsten. Eine viergliedrige Lohnkommission wurde gewählt und soll diese die weiteren Schritte unternehmen. Der Vorsitzende schloß die gut verlaufene Versammlung mit dem Ersuchen, zu der am Samstag den 14. Februar im selben Lokale stattfindenden Mitgliederversammlung vollzählig zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>&amp;a Neues Kölner Stadttheater. Heute: 120. Ab.-Vu. Serie). Hoffmanns Erzählungen. Phantast. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach. Auf.#2, Ende 10 1/4 Uhr. Samstag: 121. Ab.-Ist. Serie A. Vorletztes Gastspiel von John Coates. Die weiße Dame. Rom. Oper in 3 Aufz. von Boieldieu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 83. Ab.-Ist. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Akten von H. Sudermann. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Samstag: 64. Ist. bei aufgeh. Ab. 15. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Die Gerechtigkeit. Eine Komödie in 4 Akten von Otto Ernst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
