<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389257</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>nämlich den Socialdemokraten. Diese Partei kann ihre stets betonte"Arbeiterfreundlichkeit" nur mit laugen Red be. Gesetzgebung"beesen, Diese Partei hat-- zum sonndsopielen ken Gesetze gestimmt, s be dabe nie von ihren einmal erhobenen radikalen Forderungen abgehen und sich auf eine und Unterhandeln mit den Regierungen und den anderen bürgerlichen Surchzuseses. Der piazze e S. u1. der Rige. da Bazuct.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text># Liebstähle. In einer Fabrik in Sionsthal wurde gestern Morgen eingebrochen und aus einem verschlossenen Pulte Wertpapiere im Betrage von 1000 M. gestohlen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vorgestern Abend stahl in einem Kolonialwaarengeschäft an der Severinstrße ein Junge ein auf der Thete liegendes Dreimarkstück und nahm damit Reißaus. Der jugendliche Dieb wurde später festgehalten und einem Schutzmann Ein neuer städtischer Krankenwagen aus der Wagenfabrik Untermöhle ist am Dienstag in Betrieb genommen worden. Die Zahl der städtischen Krankenwagen beträgt jetzt vier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>X Brände. In einem Hause an der Stammstraße entstand am Dienstag Nachmittag ein Zimmerbrand, den die Feuerwehr binnen kurzer Zeit löschte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Am Dienstag Abend brack in einem Hanse an der Weyerstraße, gestern Morger Tags bin und erteile dann dat Wert Herz, Kassen, Peierz, veielschn elische he se. chce sechäche Büecht der regt. lecht-welches Aeteistz, epische she.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Monat Februar 2430 offene Stellen gemeldet: 1579 in der männgen, 851 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 3310 Personen: 5080 in der männlichen, darunter 642 von auswärts, und 630 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2125 personen Stellung: 1513 männliche und 612 weibliche. Ende des nonas Februa, waren 655 männliche und 8 weibliche Arbeitslose vorgemerkt. 118 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstäden noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Poststäude) sind geöffnet: Wochentags von 11--1 und--8 Uhr sonn- und Festtags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Wohnungsnachweis für Arbeiter und kleine Aneenellte wurde im Monat Februar von 700 Personen in Anspruch Genommen: angemeldet wurden 290 Wohnungen, die Zahl der Nachegen belief sich auf 410. Gemeldet wurden Wohnungen von: Verlangt 51 174 119 38 28- 410 Nachfragen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>9. Jut izrgeslgu0 geslagen und brag den rechten Unter# Im Charitashause am St. Georgsplatz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln,.März1903. Domkapitular, geistlicher Rat Dr. theol. hon. causa Alexander Schnütgen wurde zum ordentlichen Honorarprofessor in der katholisch-theologischen Faultät der Universität Bohn ernannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Verband der Schuhwarenhändler Deutschlands hielt gestern und vorgestern in der Bürgergesellschaft unter dem Vorsitze des Herrn Emil Jacoby(Berlin) seinen zweiten Verbandstag ab. Derselbe war zahlreich von Delegierten aus allen Teilen Deutschlands besucht. Es wurde u. a. beschlossen, im Jahre 1904 in Berlin eine große Fachausstellung zu veranstalten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Gelandete Leiche. Am Dienstag Nachmittag gegen 2 Uhr landete in Riehl die Leiche eines Schiffers aus Duisburg, dessen Identitaät sich aus den Papieren, die er bei sich führte, ergab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 141. Ab.-Ist. Serie A. Der Gaukler unserer Lieben Frau. Mirakel in 3 Akten von I. Massenet. Anf. 7 1/2 . Ende 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 142. Ab.-Ist. Serie B. Der fliegende Holländer. Oper in 3 Aufz. von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner seinem Cognac Eigen tränk ha vereint in dörfer. Er feinsten gebrannt milde und schmeckend, und besser als nac. Dem Elendörfer sind schon viele hohe Auszeichnungen zuerkannt worden; zuletzt: Düsseldorf Goldene Medaille, einziger I. Preis in Abtheilung Spirituosen. Originalflaschen sind in den meisten Delicatessen, Drogen- und Weinhandlungen vorräthig.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
