<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>24</day>
  </date>
  <ID>389215</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>einschl. Bett., 1 kl. Küchenglasschr., #Herd u. kl. S. z. verk. Huhnsg. 25.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In der Flora und dem Zoologischen Garten finden auch während des Winters jetzt täglich, nachmittags 3 1/2 Uhr, Konzerte mit interessanten Programmen statt. In der Flora ließ Musikdirektor Pertz am Mittwoch zwei neue italienische Ouvertüren spielen, nämlich zu der in Deutschland wenig bekannten Oper La Forza del Destino (Macbeth) von Verdi und der seriösen Oper Il Guarany von Gomes. Alsdann ebenfalls zum ersten Male ein großes Tongerälde: Am Nil, aus dem Festspiel Die Eröffnung des Suez-Kanals von Friedr. Kücken. Außeadem spielte Konzertmeister Ender Ballade und Polonaise für Violine von Vieuxtemps. Im Zoologischen Garten lauschte, wer nicht gerade Schlittschuhe lief, dem Konzert der 16er Kapelle. Aus dem anziehenden Programm, das Königlicher Musikdirigent W. Been geschmackvoll zusammengestellt hatte, führen wir an: Die militärische Ouvertüre zur Regimentstochter und die klassische zu Lodoiska von Cherubini; ferner Fantasieen über Themen aus Offenbachs Schönen Helene und als Gegensatz eine solche aus dem Fliegenden Holländer von Wagner. Von Walzern hörte man Rosen aus dem Süden von Strauß und Frühlingskindern von Waldteufel.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Oeffentliche Vorlesungen an der Handels-Hochschule in Köln. Wegen anderweitiger Benutzung der Aula der städtischen höheren Mädchenschule muß die Vorlesung des Herrn Lektor Le Bourgeois"Französische Rezitationen" am Montag den 26. d. M. ausfallen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>ab Gaswerk Ehrenfeld, Jogerstraße 173: Gabelkoks II für 50 kg Mf..45 Koksab all 11 für 50 kg Mk..20 2. ab Lager Wasserthurm Con, Färvergasse 17, oder "" Meldestelle Cöln-Deutz, Tempelstrße 85: Gabelkoks II für 50 kg Mf..50 Kolsabfall II für 50 kg Mk..25 Die vorstehenden Preise gelten nur für den Kleinverkauf ab Lager für Mengen bis zu 100 kg(2 Ctr.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Versammlung der Hausbesitzer der Severinstrße.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Nachen, Königl. Polizeidirektion, drei Schutzänner, je 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 3. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von Willy Birrenkoven vom Stadttheater in Hamburg. Siegfried. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner. Auf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 23.Jan.1903. Marktbericht Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,44-1,56, do. vom Bauch 1,22-1,33, Kalbfleisch.56.70, Hammelfleisch.27-1,55, Rindernierentalg.90.03, Schweinefleisch 1,90 1,96, Speck, geräuchert..72.80, gesalzen.72-1,80, Schweineschmalz.67 1,73 das Kil. Hasen.20.50, Kaninchen 1,00-.20. Rebühner, alte.00.junge.00. Euten.75-.50, Gänse.00 6 00, Fasanen .75-3,75, Hähne, alte.20-.50. junge.60-.00, Hühner, alte.,50-.80. junge.80.50, Tauben, alte.40*0.50, zunge.60-.70, Schneetez .00, Truthähne 4,00-6,00 d. Stück. Essbutter 2,20.40, Kochbutter.00 bis.10 das Kil. Landeier.50-3,00, Kisteneier,.25 1,75 die 25 Kartoffeln, weisse.00-7,00, do. rote 6,20-.40,., Nieren.00-10,40 die 100 Kil. Blumenkohl.20-0,25, Rotkohle.10-.28 des Stück. Weisskohl .00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,08-0,12 das Kil., Essäpfel 260032.00, Kochäpfel 20.00 24,00 die 100 Kil. Aale M. 2,60-.20, Barbe .00, Bleie.00-.20, Hechte 1,60-.00, Kabeljau 1,00-.20, Karpfen .80-.00, Salm 9,00-15,00, Schellfische, grosse 0,90-.20, kleine.60.80, Schleie.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
