<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389212</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Arbeitcrerercitien. Vor Jahresfrist erschien in einer Reihe von katholischen Blättern folgende Mitteilung:"In der Stadt Münster wird ein eigenartig es Haus gebaut, das der Arbeiterschaft im weitesten Sinne des Wortes dienen soll. Es wird ein Haus redigiöser Belehrung und Aufmunterung sein, ein Haus der Ruhe und Sammlung, ein Haus des Gebetes und des Friedens, mit einem Worte, ein Exercitieuh us." Die Entstehung dieses Hauses ist in letzter Linie auf jenes Breve des Papstes Leo VIII. vom 8. Februar 1900 zurückzugühren, in welchem der h. Vater die Einrichtung solcher Häuser warm empfa hlt und zum Schlusse den dringend n Wunsch ausspricht daß"was in Frankreich und Belgien glücklich begonnen wurde, auch unter den übrigen Nationen in gleich segensreicher Weise sich verbreite". Dieser Wunsch des h. Va ers ist unter dem Protektorate des hochwürdigsten Herrn Bischofes von Münster auch für Deutschland zum ersten Male in Erfüllung gegangen. In dem stillen Hause der Schillerstraße stehen 30 Zimmer für eben so viele Teilnehmer bereit. Eine schöne Kapelle und ein geräumiger Saal dienen für die gemeinsamen Uebungen und Vorträge. An das Haus schließt sich ein weiter Garten worin die Teilnehmer sich ergehen können. So soll der Aufenthalt in diesem Heim des Friedens den von des Lebens Last und Sorgen müden Arbeitern eine geistigreligiöse Erholung und Aufmunterung während dreier Tige bieten. Nun denke man aber nicht, daß dort eine übertriebene undännliche Frömmigkeit kultiviert werden soll, nein, nichts von alle dem. Ein begabter Schriftsteller, der voller Vorurteile gegen die Exercitien solche Uebungen begonnen, schreibt darüber:"Keine Spur von Uebertreibung oder gar von einer gewissen religioösen Hyst rie und kleinlichen, undännlichen Devotionen, nicht die Spar von einem verpolitisierten Katholicismus oder gar von Tendenzen, die außer dem allerengsten Zwecke liegen, außer dem Zwecke, der im Zweiklang- Gottesordnung und Lebensordnung liegt." Wie wichtig gerade für den Arbeiternand solche Uebungen sind, mag die Thatsache nahelegen, daß gerade auf die M ssen der Arbeiter der Unglaube seinen Angriff richtet, und daß bei diesem Ansturm es notwendig ist, daß nicht bloß Gewohnheitskatholiken, sondern innerlich überzeugte, festgegründete Männer in der Arbeiterwelt stehen, welche diesen Aufprall ausz halten und andere zu stärken und zu stützen im stande sind. Schreibt doch Bebel in seinem Christentum und Socialismus:"Täuscht nicht alles, so beginnt das 20. Jahrhundert wieder mit einem Kampfe gegen Kirchen- und Dogmentum und gegen die Anmaßung eines herrschsüchtigen Priestertums, das wieder seine Zeit gekommen glaubt, um dem Volke den Fuß auf den Nacken setzen zu können. Aber die immer weiter in die Massen dringenden Resultate der Naturwissenschaften und Geschichtsforschungen und die Erkenntnis der öökonomischen Thatsachen, die allen religioösen Theorieen Hoog spreche, bereiten den Boden, auf dem ein neuer Kulturkampf entsteht, der jedoch von der Halbheit des bürgerlichen Kulturkampfes ebenso weit entfernt ist, als die bürgerlichen Freiheits- und Gleich heitsbestrebungen von den social stischen Zielen." Also ein neuer Kulturkampf gerade von jener Arbeiterpartei unter den Arbeita! Da bedarf es gelärter Köpfe und gefestigter Herzen. Nichts aber ist geeigneter, schreibt ein hervorragender Schriftsteller,"die regt iöse Ueberzeugung zu klären und zu festigen, als gerade die Exercitien, welche die Hauptwahrheiten des Chr steutums in ihrem logischen Zusamm change und ununterbrochener Folge mit all ihrer inneren Kraft und Wagt dem menschlichen Geiste vorführen". Gilt dies von der rein redigiösen Seite, so sollen die Exercitien auch in Bezug auf die wirtschaftliche und matcreelle Seite der Arbeiterfrage fördernd wirkt. Oder kommen in diesen Tagen ernster Selbsteinkehr nicht auch jene socialen Tugenden: Strebsamkeit, Arbeitsamkeit, Sparsamkeit, Maßigkeit, Häuslichkeit und so weiter in Betracht, ohne welche die Maßregeln auch der weisesten Socialpolitik zum Schutze des Arbeiters, seiner Familie, seines Lohnes nur wenig Nutzen schaffen können? Bedarf ferner der Arbeiter in den wirtschaftlichen Kämpfen unserer Zeit, die nun einmal Thatsache sind, nicht eines Wegweisers, der ihn weder nach der einen, noch nach der and ren Seite Irrwege gehen läßt? Alle diese Gesichtspunkte vranaßten auch die Kölner katholischen Arbeitervereine von der Gelegenheit in Münster Gebrauch zu machen, nachdem vielseitige Bemühungen, in Köln selbst Exerettien abhalten zu lassen, zu keinem Resultat geführt hatten. Der erste Versuch hat nun die Erwartungen soweit übertroffen, daß die Teilnehmer nicht ruhen wollen, bis auch noch weiteren Mitgliedern des Arbeiterstandes die Möglichkeit, an solchen Uebungen teilzunehmen, geboten wird. Sie beschlossen, in den Arbeit vereinen einen Fond zu bilden, aus dem diejenigen, denen die Anbrin gung der übrigens sehr mäßigen Kosten zu schwer fallen würde, unterstützt werden sollen. Sie sind überzeugt, daß sie damit der religioösen Festigung als auch der wirtschaftlich aufstrebenden Richtung im Arbeiterstande den besten Dienst erweisen. Der zweite Kursus für die Fasinachtslage ist in Vorbereitung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Allgemeiner Deutscher Frauenverein. In einer vom Vorstande des rheinisch-westfälischen Frauenverbandes berufenen Versammlung wurde am Montag den 19. im Kölner Hof über die im Herbst 1903 in Köln stattfindende Versammlung des Allgemeinen Deutschen Frauenvereins(Leipzig) verhandelt. Gegen 50 Vertreter und Vertreterinnen Kölner Frauenvereine und gemeinütziger Vereine sowie einiger auswärtigen Vereine waren erschienen. Ein Komitee und ein Arbeitsausschußß wurden gebildet, die am 14. Februar zu ihrer ersten Sitzung zusammentreten werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Vom Rhein, 18.Jau.1903. Die Köln-Düsseldorser Dampfschiffahrtsgesellschaft oder richtiger gesagt, die Preußisch-Rheinische oder sogenannte Kölner Gesellschaft und die Dampfschiffahrtsgesellschaft für den Nieder- und Mittelrhein, die sogenannte Düsseldorfer Gesellschaft, begehen am 9. Juni das 50jährige Jubiläum der Vereinigung beider Gesellschaften. Unter dieser Vereinigung ist bekanntlich nicht eine Verschmelzung beider Gesellschaften, die bis auf den heutigen Tag noch getrennt verwaltet werden, zu verstehen, sondern vom 9. Juni 1853 an geben beide Gesellschaften gemeinschaftliche Fahrtläne heraus und wird Fahrdienst und Fahrpreis gemeinsam geordnet. Vor dieser Vereinigung beider Gesellschaften wurden zwischen den letzteren vielfache Konkurrenzämpfe geführt, die wiederholt auf beiden Seiten zu einer Tarisermäßigung Veranlassung gegeben haben. Die ältere der beiden Gesellschaften ist die Preußisch-Rheinische oder Kölner Gesellschaft, welche im Jahre 1825 geründ t wurde und die den Betrieb am 14. September 1825 mit einer Fahrt von Koblenz nach Köln eröffnete, an welcher der König von Preußen teilnahm. Die Düsseldorfer Gesellschaft beziehungsweise die Gesellschaft für den Nieder- und Mittelrhein wurde im Frühjahr 1836 geründet und der Betrieb im Jahre 1838 mit dem Dampfer Der Herzog von Nassau eröffnet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine Arbeitslosenversammlung fand gestern Mittag i Staufischen Saale statt, der bis in den Hausflur gefüllt war. Im allgemeinen wurden die nämlichen Klagen über die Not der Arbeitslosen, der geringe Verdienst bei den Notstandsarbeiten, die schlechte Werkzeuge, die dazu gestellt würden, erhoben. Das Geld, welches die Unternehmer durch die Notstandsarbeiten verdienten, könnte den Arbeitslosen zu gute kommen, wenn die Stadt die Arbeiten in eigener Regie übernähme. Schließlich beschlossß man einstimmig, folgende Resolution an den Herrn Oberbürgermeister zu senden:"Die heute von über 1000 Arbeitslosen besuchte Versammlung spricht ihre entschiedene Mißbilligung aus über die mangelnde Thätigkeit der Stadtverwaltung und der Stadtverordnetenversammlung gegenüber der herrschenden großen Arbeitslosigkeit und fordert entschiedenes Eingreifen durch die Stadt und zwar durch Schaffung ausreichender Arbeitsgelegenheit für die Angehörigen der einzelnen Berufe der Arbeitslosen. Die Versammlung erklart die bisher ausgeworfenen Mittel für völlig unzureichend und spricht ihre scharfe Mißbilligung aus über die äußerst kärgliche Entlohnung der bei den sogenannten Notstandsarbeiten beschäftigten Arbeiter. Sie nimmt ferner Kenntnis von den sehr mangelhaften Werkzeugen, womit die bei den Erdbewegungsarbeiten Beschäftigten zu arbeiten gezwungen sind, so daß diese Beschäftigung für sie zur Qual wird. Die Versammelten verpflichten sich, Mann für Mann, sich den gewerkschaftlichen und politischen Organisationen anzuschließen und durch eigene Kraft menschenürdige Verhältnisse herbeizufuühren."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Im Panorama International ladet Direktor Böhm für diese Woche zu einer Reise nach Savoyen und einer Besteigung des Montblanc ein. Man spannt-- um mit Onkel Bräsig zu reden--, wie die menschliche Kreatur da mit Lebensgefahr in den Schneegefilden herumkraxelt, auf Leitern über Klüfte gleitet und an Seilen sich auf und nieder läßt. Auf- und Abstieg sind gleich gefährlich. Da thut es denn dem Auge wohl, ab und zu mal einem Dorfe mit einem Kirchlein oder einem stillen Kloster zu begegnen. Recht ist der Blick in das Chamounythal auf Annecy. Stattlich sieht sich das Schloß Dringt an, und imposant ist das Kloster Hautecombe mit seiner gotischen Facade. Savoyen, früher zu Sardinien gehörend, seit 1861 französische Provinz, ist das höchstgelegene Land Europas. Wenn man es so bequem bereisen und die höchsten Berge ohne Gefahr besteigen kann, so würde man sich eines Genusses berauben, wenn man die Gelegenheit unbenutzt vorübergehen ließe, die einem Breitestrße 96 geboten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Bürgergesellschaft erzielte bei den zu Weihnachten veranstalteten Wohlthätigkeitsvorstellungen Aschenbroödel trotz der nicht geringen Unkosten einen Ueberschußß von 1000 M. Hiervon erhielten: Asyl für arme Knaben(Hr. Pfarrer Dr. Steinberg) 300., Asi für arme Mädchen(Pfarrer van Gils) 250., Mariahilf-Asyl (Pfarrer Haas) 259., St. Josephshaus in der Dreiönigenstraße</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Pferdverkauf. Die städtische Straßenbarn-Verwaltung läßt am Donnerstag den 29. Januar 1903, von vormittags 10 Uhr ab auf dem Bahnhofe in Köln-Ehrenfeld, Gutenbergstraße 29, etwa 50 durch Einführung des elektrischen Betriebes überzählig gewordene, durchaus brauchbare Pferde, öffentlich meistbietend gegen Barzahlung Ein Mißstand. Ein scheußlicher Geruch herrscht seit einigen Tagen auf der Herkulesstraße, zwischen Subbelrather- und Liebigstraße. Die Herkulesstraße wird nämlich von unbekannter Seite seit einigen Tagen als Abladestelle für faule Fische, tote Katzen, alte Kesseln usw. benutzt, und es ist den Passanten der Straße uumöglich, diese Straße zu passieren, ohne einen widerlichen Geruch zu genießen und Ausdünstungen einzuatmen, die für seine Gesundheit schädlich sind. Zum Glück ist an besagter Stelle die Straße unbewohnt und sind keine Häuser vorhanden; aber im Interesse der öffentlichen Gesundheit und der zahlreichen Passanten, die namentlich des Montags nach dem Schlacht- und Viehhof diese Straße begehen, ware es gut, wenn die städtische Gesundheitspolizei den Mißstand bald beseitigte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Hauseigentümer der Severinstrße halten am Donnerstag Abend in der Bierbrauerei Roisdorf eine Versammlung ab, um gegen die neue Fluchtlinie Einspruch zu erheben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Goldenehochzeit. Die Eheleute Rentner Peter Malzbenden und Elisabeth, geb. Lücker, Steinstraße 45, feiern am</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Falsches Geld. Vom Postamte in der Kyffhäuserstraße wurden vorgestern zwei falsche Dreimarkstücke angehalten. un Verbrüht. Gestern Mittag stieß in einem Hause an der Alten Mauer am Bach ein etwa zweiähriges Mädchen in einem unbewachten Augenblicke eine Schüssel mit heißer Suppe vom Tisch, wodurch das Kind sich erhebliche Verbrühungen am Kopfe und im Gesicht zuzog. Das Kind wurde ius Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Körperverletzung. Vorgestern Abend haben zwei Brüder in Ehrenfeld auf der Veuloerstraße einen Taglöhner derart mißhandelt, daß er einen Bruch des rechten Unterschenkels erlitten hat. Der Verletzte wurde mittels Krankenwagen zum Bürgerhospital geschafft. Einer der Thäter wurde verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Razzia. Bei einer in vergangener Nacht durch die Sittenpolizei in Verstärkung mit der Kriminalpolizei vorgenommenen Razzia wurden 53 Frauenspersonen festgenommen. Ferner wurden festgenommen 1 Schlosser wegen Einbruchdiebstahls, 1 Musketier wegen Fahnenflucht und Diebstahl, 1 Reisender auf Grund Haftbefehls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 110 Ab.-Ist. Ser. B Zar und Zimmermann. Kom. Oper in 3 Akten v. Alb. Lortzing. Auf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 111. Ab.-Ist. Ser. C. Die lustigen Weiber von Windsor. Oper in 3 Akten von O. Nikolai</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 56. Vorst. b aufgeh. Ab. 16. volkst. Vorst. z. erm. Preisen. Monna Vanna Schausp. i. 3 Akt. v. Maeterlinck. Anf. 7 1/2 Uhr, Ende 10 Uhr. Donnerstag: 57. Vorst. b. aufgeh. Ab. Die Räuber. Trauerspiel in 5 Aufz von Fr. von Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
