<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389246</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Zur Warnung. Vorgestern Abend wurde in der Friedrich- straße ein etwa zehnähriger Knabe beim Seilspringen plötzlich unwohl und brach zusammen. Der Kleine, welcher über heftige Schmerzen in der Leistengegend klagte, wurde ins Bürgerhospital gebracht, wo der Arzt einen eingeklemmten Bruch feststellte, der infolge des Seilspringens entstanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. Auf dem Buttermarkt kam in der Nacht von Donnerstag auf Freitag ein Mann zu Fall und erlitt erhebliche Kopfverletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einem Hause an der Poststrße fiel gestern Mittag ein Kind die Treppe hinunter und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Gestern Nachmittag stieß auf dem Perlengraben aus Unvorsichtigkeit ein Keischiitlug snieß unf dem Wertenfraben Fensterputzer einen Knaben mit dem spitzen Teile der Leiter ins Gesicht, wodurch der Kleine eine erhebliche Verletzung erlitt. Die Verany in der Nähe der Agneskirche. Ecke Weißenburgstr. u. Krefelderwall, 820 qm mit 43,49 m Straßeniront. straßenbaukostenfrei, ganz oder geteilt u verk. Bescheid Melchiorstraße 37.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Köln, 20. Febr.1900 Marktbericht Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-.56, do., vom Bauen.22-1,32, Kalbfleisch.53.68, Hammelfleisch 1,30-1,65, Rindernierentalg.92 1,00. Schweinefleisch 1,90-.00, Speck, geräuchert.73-1,85, gesalzen.67-.71, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen 1,00-.20, Enten.50-.50, Gäuse 5,00 6 00, Fasanen 4,00, Hähne, alte.20-1,80, Junge 1,60-.00, Hühner, alte.50-.80, junge 1,80-.50, Tauben, alte.40-.50, Junge.50-.Jo. Schnepfen.00. Truthähne.00-7,00. Essbutter.20-.40, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier 2,00-.50, Kisteneier 1,24.60 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,00, do. rote 6,20-7,40, do. Nieren 9 00-10,50 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.35, Rotkohle O,12-.30 das Stück. Weisskohl 12,00-26,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 30.00 36.00, Kochäpfel 18.00-26,00 die 100 Kil. Aale M. 3,00-4,20, Ba 1,30-.60, Bleie.60-.00, Hechte 1,70-.00, Kabeljau0, 80-.20, Karsten .70-.00. Salm.20-9,00, Schellfische, grosse 1,00-.20, kleine.60 .80, Schleie 2,00-.,40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von für Wiederveräufer, auch Putzgeschäfte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Bau der neuen Markthalle am Heumarkt macht jetzt, nachdem die schwierigen Fundamentierungsarbeiten beendet sind, rasche Fortschritte. Das Mauerwerk steigt in die Höhe, ganz besonders an der Südostecke am Thurnmarkt, wo die Kessel- und Maschinengebäude errichtet werden. Vom Heumarkt aus wird die Markthalle mit der Vorgebirgsbahn in Verbindung gebracht, am Thurnmarkt mit der Hafenbahn, wozu das Geleise schon gelegt ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 132. Ab.-Ist. Serie D. Der Troubadour. Oper in 4 Akten von G. Verdi. Jamotte. Ballett in 3 Bildern von Saint-Salus. Anf. 7, Ende nach 10 1/2 Uhr, Sonntag: 133. Ab.-Ist. Serie A. Carmen. Oper in 4 Akten von G. Bizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 90. Ab.-Ist. Die Pariser Reise. Schwank in 3 Akten von G. Otoskop. Auf. 7 1/2 . Ende gegen 10 Uhr. Sonntag: 91. Ab.-Ist. Pension Schöller. Posse in 3 Aufzügen von Karl Laufs. Das Versprechen hinterm Herd. Alpenscene mit Gesang in 1 Akt von Baumann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin, 20.Febr.1903.(Draytber.) Die Abendblätter melden In Potsdam wurde über den Nachlaß des Bankiers Burghalter, welcher dieser Tage Selbstmord beging. Konkurs eröffnet. Der Vermögensverfall hänge mit dem Zusammenbruch der Deutschen Grundschuldbank zusammen. Der Fehlbetrag wird auf 800000 M. geschätzt; angeblich fehlen Depositen in großem Umfange.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
