<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389275</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Bei der städtischen Sparkasse betrugen die Einlagen am 14. v. Mts. 61 073 179., bis zum 14. d. M. wurden 2555 230 M. eingezahlt und 2327433 M. zurückbezahlt, so daß am 14. März 1903 ein Gesamtbestand von 61 300 976 M. vorhanden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>schlagen denn erung alle Her; liebste und edel und La####### von den Berg ien besonderer ## die Tellnahn hier begrüßen ünisse, die zahl ##ug und den # vermag ich u einlade, in d ich dem neue en Ew. Erzbise Költer Local-Anzeiger Nr. 76 1 Freitag, 20. März 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>bestrebt, emänteln. erzeugnisse rogrammtokratische doch um richtungen chtlich zu r Ordenszeitungen gen wird. oder überin sie ihre zu bringen In dieser agen der illes, was verspotten. chsbeilage ferner in hen Kirche ngen wie: Gebetsges Blatt in Grund i es üoberblatt, wo Religions ten, man isen! Wir d sie möge socialist e Sieg Ueberwinzialistischen es persöunvereinbar im allgeeil ist, der reizbar zm us im oder Uebersönlichkeit Daseins zu er Socialdie kathol sich nich e Religion das man is mus" im Reichs von"ausund weres Oberhirten glüht, er hat's vor dem Kaiser ausgesprochen vorgestern ede, waren 1 Esel, an urtiere un r schlechte März genei neben de 50.) ein Charakter en Kirche ferner wi lvisius un weltliche reten, wir stimmig naissance olinkomp endlich soll Nummern 10 Taschendiebe. Im Dom wurde gestern im Gedränge einem Herrn aus Essen das Portemonnaie mit 26 M. aus der Tasche gestohlen. Gestern Mittag kam in der Gereonstrße einer Dame, welche sich den Festzug besah, im Gedränge das Portemonnaie mit 16 M. Inhalt aus der Tasche abhanden. Es gelang leider nicht, die Langfinger zu ermitteln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Unfall. Gestern Mittag stürzte in der Tapetenfabrik am Höningerweg in Köln-Zollstock ein Maschinenschlosser von einer Leiter und erlitt einen Schädelbruch und Bruch des linken Fußes.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiterfest. Der Kölner Reiter rein von 1885 veranstaltet am 25. März, abends 7 Uhr, sein dieseähriges großes Reiterfest im</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Der Kölner Baugewerken-Verein(freie Innung) beriet in seiner Hauptversammlung u. a. über die vor kurzem an die Meister gestellten Forderungen der hiesigen Putzer und Fuer. Obgleich emn formeller Antrag an den Verein nicht gestellt war, wurde doch beschlossen, vom 1. April 1903 ab den tüchtigen Gesellen wie auch den Hülfsarbeiten den im vorigen Jahre festgesetzten Mindestlohn von 48 bzw. 38 Pfg. pro Stunde zu zahlen. Sodann wurde noch beschlossen, für Putzer und Fuer die Accordpreise beizubehalten; das liege auch im Interesse der Arbeitnehmer selbst, weil tüchtige und fleißige Arbeiter im Accord wesentlich höhere Löhne verdienen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Nippes, 18.März1903. In der am Dienstag stattgehabten Sitzung des hiesigen Windthorstbundes hielt der Vorsitzende einen interessanten Vortrag über: Unsere Parteigegner. Redner beschränkte sich auf die wichtigsten Gegner, nämlich: Liberalismus, Socialdemokratie, feindliche Tagespresse und katholische Gegner des Centrums. Die Ausführungen des Referenten gipfelten in dem Gedanken: Das Centrum ist die einzige Partei in unserem Vaterlande, welche auf dem Boden der katholischen Weltanschauung steht. Zum Schlusse gab der Redner der Hoffnung Ausdruck, daß jeder wahlähige katholische Mann die heilige Pflicht habe, bei der Reichstagswahl an der Wahlurne zu erscheinen, um von seinem höchsten Bürgerrecht Gebrauch zu machen fürs Centrum. Das würde dam auch eine Jubiläumsfreude sein für den h. Vater, Leo XIII., Freude, wie sie noch keinem Papst bereitet wurde. Pro pontifice ecclesia patria! Die sich an den Vortrag anschrießende Diskussion behandelte hauptsächlich Wahlfragen und Unterstützung unserer Lokal0 Humboldt-Kolonne, 19.März 1903. Das von den Mitgliedern des Kirchenchore Cäcilia am 4. Januar d. J. gut gespielt Theatersück: Des Priesters Rache, wird auf vielseitiges Ver langen der Bürger nochmals zur Aufführung gelangen, und zwar am nächsten Sonntag den 22. März d. J.(Lätare), abends im Lokale des Hrn. Wilh. Keep. Der Reinertrag ist zum Besten dur Kirche bestimmt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist die von dem Photographen Herrn Peter Geus, Mathiasstrße 14, herausgegebene photographische Aufnahme des Festzuges anläßlich der Inthrouisatiousfeier ausgestellt. Ferner ist die neue Uniform der päöstlichen Garde und das Bild des Hauptmanns Schmidt von der Schweizergarde veranschaulicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Im Freisaal der Köluischen Volkszeitung ist die von Herrn Bildhauer Willy Algermann nach dem Leben modellierte Büste des hochw. Herrn Erz bischofs Dr. Fischer ausgestellt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>General v. Deines, kommandierender General des achten Armeecorps, ist vorgestern hier eingetroffen und im Hotel du Nord abgestiegen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Reiferüfung. Am Dienstag fand am hiesigen Friedrichwilhelms-Gymnasium das Abiturientenexamen durch die mündliche Prüfung unter dem Vorsitze des Hru. Provinzialschulrates Nelson seinen Abschlußß. Von 33 Oberprimaner traten 31 in die Prüfung ein; auf Grund der schriftlichen Arbeiten traten zwei zurück, die übrigen bestanden, und zwar 17 unter gänzlicher Befreiung von der mündlichen Prüfung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung. Samstag: 154. Ab.-Ist. Serie B. Das Rheingold. Vorspiel (in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner. Sonntag: 155. Ab.-Ist. Serie C. Die Walküre. Handlung in 3 Aufz. von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 81. Ist. bei aufgeh. Ab., 32. volkst. Ist. zu ermäß. Preisen. Cyran von Bergerac. Romant. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 1/4 Uhr. Samstag: 105. Ab.-Ist. Rosenmontag. Offizierstragödie in 5 Aufzügen von Otto Erich Hartleben,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Preußische Klassen-Lotterie. Zur 209. Lotterie(Ziehung 1. Juli d..) bringt die Königl. Lotterie-Direktion einen wesentlich verbesserten Spielpla. Hauptsächlich ist Bedacht darauf genommen worden, die mittleren Gewinne zu vermehren. Die Gewinne zu 10000 M. sind um 32 Prozent, die Gewinne zu 5000 M. um 34 1/2 Prozent, die Gewinne zu 3000 M. um 45 Prozent und die Gewinne zu 1000 M. um 60 Prozent vermehrt worden. Jede Lotterie wird künftig in fünf Klassen abgespielt, dadurch wird der Kassenpreis ermäßigt, und zwar kostet 1/1 Los 40., 1 Los 20., 1 Los 10., 1/10 Los 4 M. Der aus der Erhöhung des Spielkapitals sich ergebende Gewinnanteil des Staates wird den Spielern in der Hauptklasse als Prämie mit 300000 M. ausgezahlt, und bildet einen bisher nicht gekannten Staatszuschußß.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
