<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389208</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 2. Ist. bei aufgeh. Ab.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>erm. Preisen: Monna Vanna. Donnerstag(Aufgeh. Ab. 57): Die Räuber. Freitag(Ab.-Ist. 77): Nathan der Weise Samstag(Ab.-Est 78): Cyran von Bergerac.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Der Katholische Volksverein hielt am Freitag Abend seine ordentliche Generalversammlung unter dem Vorsitz des ersten Vicepräsidenten, Herrn Stadtverordneten Gerissen, ab. In seinem Rückblick auf das verflossene Jahr konnte Herr Gerissen feststellen, daß das Vereinsleben sich weiter entwickelt und die Mitgliederzahl zugenommen habe; immerhin sei sie für die große Stadt Köln noch viel zu gering. Sie beträgt gegenwärtig 1267. Im vergangenen Jahre wurden 17 Vorstandssitzungen(gegen 10--12 in den vorhergehenden Jahren) und 9 große Versammlungen gehalten, welche über Erwarten gut besucht waren. Infolge des Brandes des Fränkischen Hofes verlegte der Verein sein Versammlungslokal nach dem Konzertsaal der Bürgergesellschaft, der sich indes für die öffentlichen Versammlungen als zu klein erwies; selbst der große Prunksaal reichte kaum für dieselben aus. An der Fronleichnamsprozession und dem Begräbnis des hochw. Herrn Erzbischofs Dr. Simar beteiligte der Verein sich in beträchtlicher Stärke. Auch an den Festen des Vereins war stets eine starke Beteiligung festzustellen. Herr Gerissen warf dann einen kurzen Blick auf die Arbeiten, die dem Verein im begonnenen Jahre bevorstehen: Landtags-, Reichstags- und Stadtverordnetenwahl. Das seien Gelegenheiten, wo der Verein seine Kräfte voll und ganz einsetzen könne. Dann tage ferner in diesem Jahre hier die 50. General- versammlung der Katholiken Deutschlands, zu der die Vorarbeiten in vollem Gange sind. Zu den städtischen Verhältnissen übergehend, bemerkte er, daß auch hier so ziemlich alles sich befriedigend entwickele. Schmerzenskinder seien die städtischen Theater und der Hafen. Man werde sich auch allmählich mit dem Plan eines Gebäudes für die Handelshochschule befreunden müssen. Herr Hoffmann erstattete den Bericht über den Befund der Kasse, die in bester Ordnung befunden worden ist. Dem Kassierer wurde einstimmig Entlastung erteilt. Die neue Fahne hat 1400 Mark gekostet, welche zum größten Teil aus freiwilligen Beiträgen aufgebracht sind. Sie ist ein prächtiges Erzeugnis der Firma Wefers: die Stange, ein Meistersück, wurde vom Vereinsmitglied Peter Gieſsen angefertigt, und der Schrank ist ein hervorragendes Erzeugnis aus der Wirkstätte des Mitgliedes Anton Klöckner. Zum ersten Präsidenten wurde durch Zuruf Herr Abg. Fuchs wiedergebählt. Herr Fuchs dankte für diese erneute Ehrung und bemerkte, wenn der Verein auch infolge der Organisation der Centrumspartei heute nicht mehr die Bedeutung habe wie in früheren Jahren, so sei er doch auch heute noch von so großer Bedeutung, daß er, wenn er nicht bestände, sofort geründet werden müsse. Gleichfalls durch Zuruf wurde Herr Stadtverordneter Gerissen zum ersten Vicepräsidenten wiedergebählt. Auch der übrige Vorstand wurde durch Zuruf wieder- und an Stelle des verzogenen Herrn Michalek Herr Wach sen. negewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Personalien. Zu Gerichtsassessoren wurden ernannt die Referendare Dr. Öosterrieth, Dr. Eiskalt und Dr. Söhren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Stadtverordnetenversammlung wird sich am Donnerstag den 22. d. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Annahme einer Schenkung für das Museum für Naturkunde, Einrichtung von Lehrerwohnungen in der Schule an der Gellertstraße zu Schulsälen. Einrichtung der Schule an der Steinbergerstraße für das Realprogymnasium zu Nippes, Verträge mit der Eisenbahnverwaltung über die Kreuzung der Kleinbahnen Köln--Rath und Köln--Kalk-- Brück mit den Staatsbahnen, Einzahlung des von der Stadt gezeichneten Aktienkapitals an die Köln--Bonner Kreisbahnen vor dem statutenäßigen Termin, Antrag Neven-DuMont-Nockher betr. die Frechener Kleinbahn, Teilung oer Zahlſtelle und des Standesamts- bezirks Köln-Süd und Anbietung der entsprechenden Bureauräumlichkeiten, Anstellung eines Spezialarztes für Haut- und Geschlechtskrankheiten an den städtischen Krankenanstalten. Der Antrag Nevendumont-Nockher hat folgenden Wortlant:"Die Stadtverordnetenversammlung wolle beschrießen, die Verwaltung zu ersuchen, bei der Gemeinde Frechen nachrücklich dahin vorstellig zu werden, daß die Köln--Frechener Kleinbahn baldigst vom Dampfbetrieb zum elek trischen Betrieb übergehe und gleichzeitig die Normalſpur eingeführt werde. Die Verwaltung wird weiter ersucht, für den Fall, daß die Verhandlungen mit der Gemeinde Frechen nicht in absehbarer Zeit zu einem günstigen Ergebnis führen, bei den Anssichtsbehörden alle diejenigen Schritte zu thun, welche der Erreichung dieses Zieles dienlich sein können." Jubilänm. Vor kurzem konnte Hr. Herm. Commans, Im ferkulum 56. auf eine 25jährige Thätigkeit in den Ehrenämtern der Städtischen Armenverwaltung zurückblicken. Aus diesem Anlaß ließ die Stadt ihm durch den Hru. Bürgermeister Brugger ein prachtvolles Diplom überreichen. Der Vorsteher und die Armenpfl ger des vierten Bezirkes überauben dem Jubilar einen silbernen Pokal und Lorbeerkranz.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fensterreinigungsunternehmer wegen Verbrechens gegen's 176 Str.-.-., ein Taglöhner wegen Hehlerei, ein Buchdrucker wegen Entweichens aus dem Gefängnisse, ein Kellner, ein Schreiner, ein Koch wegen mehrerer Mansardendiebtähle, ein Lackierer wegen Zuhälteren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Katholische Vereinskolportage. Einer jener Uebelsände, welche am meisten unser Volksleben vergiften, ist die gewissenlose und geradezu raffinierte Art und Weise, mit der man glaubens- und tteufeindliche Lektüre unter das Volk verbreitet durch eine skrupellose Kolportage. Tag für Tag wandeln die Kolporteure von Thür zu Thür, um für Spottpreise ihre Schundware den Leuten aufzudraängen, und nur zu leicht gelingt es oft den zungenfertigen Leuten, auch in katholischen Familien ihre Sachen anzubringen. Wie viel Geld hierbei geradezu fortgeworfen, wie viele Gemüter dadurch verwirrt und verdorben werden, das vermag man nicht zu berechnen. Doch ein Beispiel sei für viele angeführt; der Kolvortageroman: Der Schinderhannes, der größte Räuberhauptmann des 19. Jahrhunderts, brachte 2 1/2 Millionen Mark ein und der Scharfrichter von Berlin sogar Millionen. Wofür aber sind diese Millionen ausgegeben? Für das Erzeugnis einer tollen Phantasie, die Raub, Mord, Ehebruch, Gemeinheit usw. aneinander reiht und durcheinander würfelt, um in Verb ndung mit speculationslustigen Leuten einen Raubzug auf die Taschen gerade des armen Volkes zu machen. Unendlich schlimmer aber ist der seelische Schaden, der durch derartige Lektüre hervorgerufen wird. Vielfach haben in den letzten Jahren selbst Gerichtsverhandlungen und Umfragen in den Gesängnisse die Thatsache klargestellt, daß Verbrecher und Gesetzesübertreter zuerst durch das Lesen schlechter Romane auf Abwege gebracht worden sind. Zu bekannt und zu augenscheinlich ist für jeden Volkskenner die traurige Thatsache des unheilvollen Einflusses der schlechten Lektüre. Deshalb hört man auch nicht auf, zu warnen und zu mahnen. Jedoch dies allein genügt nicht. Hier heißt es, das Schlechte durch das Gute verdrüngen. Deshalb ist schon seit Jahren auf unseren Katholikentages und von vielen Seiten die Einführung von katholischen Kolvortagen dringend empfohlen worden, und hier und da ist man auch dieser Aufforderung gefolgt. In Köln haben es unn die katholischen Vereine übernommen, die Kolportage in die Wege zu leiten, und haben durch einen Ausschuß zum Geschäftsührer ernannt die Firma Scheifgen u. Klee, Pfeilstrße 51. Von dort aus gehen die Kolporteure und suchen gute, religioöse, belehrende und unterhaltende Schriften unter das Volk zu bringen. Diese Kolporteure legitimieren sich durch den Stempel des Ausschusses für katholische Vereinskolportage und die Empfehlung des jedesmaligen Herrn Pfarrers. Wir sind der Ansicht, daß dieses Unternehmen die Unterstützung jedes kathol schen Bürgers verdient. Wohlau denn, möge man sich um andere Kolporteure, die man nicht kennt, nicht kümmern. Dann bewahrt man sich und seine Familie vor Schaden. Möge man seinen Lesebedarf bei den Kolporteure der katholischen Vereinskolportage decken. Dann nützt man sich selbst und unterstützt ein wichtiges, gutes Werk. Hoffentlich können wir später über Erfolg der Bemühungen berichten. Schriftenverzeichniss kann gratis von der Geschäftsstelle, Pfeilstrße 51, bezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
