<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>28</day>
  </date>
  <ID>389251</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Kronprinz Wilhelm traf gestern mit dem Schnellzuge um .55 Uhr vorm. von Bonn hier ein, besichtigte auf kurze Zeit den Dom, machte verschiedene Abschiedsbesuche, u. a. bei Witwe Kommerzienrat Guilleaume, und fuhr um 11.3 vorm. nach Mülheim a. Rh weiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>August Wilcke, in früheren Jahrzehnten lange Zeit Präsident der Großen bzw. Großen Kölner Karnevalsgesellschaft, ist in der vorvergangenen Nacht hochbetagt am Schlage gestorben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Ehrenvoller Auftrag. Den Architekten Rüdell&amp; Oden- thal hierselbst, Erbauern der St. Agneskirche, wurde der ehrenvolle Auftrag zu teil, für St. Louis(Amerika) eine der St. Agneskirche ähnliche Kirche zu projektieren.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Großfeuer. In der vorvergangenen Nacht gegen 4 Uhr entstand, wie bereits kurz gemeldet, in der Faßfabrik von Heinr. Zeyen in der Piusstraße zu Ehrenfeld Feuer, welches mit großer Schnelligkeit um sich griff und die Nachbargebände in Gefahr brachte. Infolge des herrschenden Sturmwindes drohte der Brand eine gefährliche Ausdehnung anzunehmen. Das Feuer wurde zuerst von dem in der Fabrik wohnenden Heizer bemerkt. Die freiwillige Aehrenfelder Feuerwehr erschien binnen kurzer Zeit auf der Brandtätte und griff das verheerende Element mi zwei Strahlrohren an. Zuvor begaben sich mehrere Wehrleute mit dem Heizer der Fabrik in den Kesselraum, woselbst die Leute, um eine Kesselexplosion zu verhüten, sofort den Dampf des unter starkem Druck stehenden Kessels abliefßen. Da das Feuer sich alsbald über die ganze Fabrik verbreitete und alsbald die Fabrik in hellen Flammen stand, so wurde sofort die Kölner Berufsfeuerwehr alarmiert. Diesebe traf binnen kurzer Zeit mit der Dampfspritze I und der mechanischen Rettungsleitern auf der Brandtätte ein und griff das verheerende Element sofort von mehreren Seiten energisch an. Inzwischen waren auch die freiwilligen Feuerwehren von Nippes, Lindenthal und Braunsfeld zur Brandtätte geeilt, und nun gingen die vereinten Wehren mit insgesamt vierzehn Strahlrohren einschliefßlich des der Dampfspritze vor. Die Wehren konnten sich jedoch nur darauf beschränken, die Nachbargebäude zu schützen, was auch gelang. Gegen Morgen rückten die Nippeser, Lindenthaler und Braunsfelder Wehren wieder ab, während die Kölner und die Aehrenfelder Wehren auf der Brandtätte zurückblieben. Die Dampfspritze befand sich gegen 11 Uhr heute Morgen noch in Thätigkeit. Auch die Aehrenfelder Wehr befand sich bis zur genannten Zeit noch auf der Brandtätte. Die Fabrik ist bis auf die Umfassungsmauern niedergebrannt. Auch sind mehrere Maschinen stark beschädigt worden. Mehrere erst vorige Wochen eingetroffene Waggons Holz sind verbrannt oder beschädigt worden. Der Brandschaden ist hoch, soll aber durch Versicherung gedeckt sein. Der Betrieb ist voraussichtlich gestört. Mehrere Feuerwehr- leute zogen sich bei dem Brande leichte Verletzungen an den Händen zu. Der Kölner Berufsfeuerwehr im Verein mit der freiwilligen Aehrenfelder Feuerwehr gelang es gestern Mittag gegen 12 Uhr, die letzten Flammen zu ersticken. Die Aufräumungsarbeiten nahmen die Wehren noch mehrere Stunden in Anspruch. Erst gegen 3 1/2 Uhr Nachmittags konnten die beiden Wehren abrücken. Der sich auf etwa 50000 M. belaufende Schaden ist durch Versicherung gedeckt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Mehrere Taschendiebe sind in den Karnevalstagen auf frischer That erwischt worden. So hatte ein oft vorbestraften Taschendieb in der Schildergasse gerade die Hand in der Tasche eines Berliners, als letzterer die Hand des Diebes ergriff und für die Verhaftung des Spitzbuben sorgte. Ein anderer Taschendieb wurde in dem Augenblick erwischt, als er auf dem Heumarkt einem Herrn die goldene Uhr abgeknipst hatte und damit verschwinden wollte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 137. Ab.-Ist. Serie A. Gastspiel von Frau Sophie David-Bischoff. Häusel und Gretel. Märchen-Oper in 3 Bildern von Humperdinck. Jamotte. Ballett in 3 Bildern von Saint-Salus. Anf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Sonntag: 138. Ab.-Ist. Serie B. Othello. Gr. Oper in 4 Allen von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 73. Ist. b. aufgeh. Ab. 25. volkst. Ist. zu ermäß. Preisen. Die Pariser Reise. Schwank in 3 Aufz. von G. Stoskopf. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Sonntag: 95. Ab.-Ist. Gastspiel von Thea v. Gordon. Die goldene Eva. Lustspiel in 3 Akten von Schöthan und Koppelellfeld.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Köln, 27.Febr.1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,44-.57, do. vom Bauch 1,21-1,32, Kalbfleisch.56.70, Hammelfleisch 1,28-1,62, Rindernierentalg O,92 1,00. Schweinefleisch .87-.00, Speck, geräuchert.70-.83, gesalzen..67-.77, Schweineschmalz.67-1,73 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten.50-.50, Gäuse 5,00 6 00, Fasanen 4,00. Hähne, alte.20-1,50, junge 1,60-.00, Hühner, alte.50-.,80, junge.80-.50, Tauben, alte.40-.50, junge.50-.60, Schnepfen.00. Truthähne 4,00-7,00. Essbutter 2,20-.40, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier.80-.25, Kisteneier.25*1,60 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse.00-7,00, do. rote 5,40-.40, do. Nieren.00-10.50 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.40, Rotkohle O,10-.30 das Stück. Weisskohl 10.00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 26.0032.00, Kochüpfel 18.00-24,00 die 100 Kil. Aale M. 3,00-3,20, Barbe .30.60, Bleie.60-.00, Hechte.70-.00, Kabeljau0, 80-.20, Karpfen .70-.00, Salm.20 9,00, Schellfische, grosse 1,00-1,20, kleine 0,60.80, Schleie 2,00-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Gewerbegerichte haben sich für den Arbeiterstand als eine außserordentlich segensreiche und notwendige Einrichtung erwiesen nicht nur durch ihre schnelle und billige Rechtsprechung, sondern auch durch ihre Wirksamkeit als Einigungsämter. Ein Uebelstand sind allerdings die mit den Beisitzer-Wahlen verbundenen heftigen Parteikampfe, die nicht zuletzt dadurch hervorgerufen und verschärft worden sind, daß die Socialdemokratie auch diese Wahlen in von Anfang an agitatorische ausbeutete. Das hält zweifellos viele nichtsocialdemokratische Arbeiter von der Gewerbegerichtswahl fern, wenn es auch nicht der Hauptgrund für eine oft bedauernswerte Wahllauheit sein mag. Durch die Gewerbegerichtsnovelle ist nun den Gemeinden die Einführung des Proportionalwahlsystem gestattet. Von der obligatorischen Einführung wollte die Regierung vorläufig nichts wissen, um zunächst einmal Erfahrungen zu sammeln. Es ist daher dringend wünschenswert, daß zahlreiche Communalverwaltungen, bisher sind es erst wenige, die Verhältniszahl vorschreiben, bei welcher bekanntlich jede Partei nach dem Verhältnis der erhaltenen Stimmen eine Anzahl von Beisitzern stellt. Dadurch werden nicht nur die Parteiämpfe gemildert, es wird auch das allgemeine Vertrauen zu den Gewerbegerichten gehoben. Zugleich wird damit den Bedenken völlig der Boden entzogen, welche gegen die Errichtung solcher Sondergerichten auch für den Kaufmannsstand hier und da namentlich in juristischen Kreisen bestehen und z. B. kürzlich noch im Abgeordnetenhause von Landgerichtsdirector Schmitz(Düsseldorf)(Centr.) geäußert wurden. Nebenbei bemerkt, hat Hr. Schmitz mit keinem Porte die unparteiische Rechtsprechung der socialdemokrg. tischen Gewerbegerichtsbeisitzer angezweifelt, was ihm von der Rheinischen Zeitung(Nr. 39) vorgeworfen wurde. Denn es ist doch wohl etwas ganz anderes, wenn er nach Hinweis auf die leidenschaftlichen vielfach abstoßenden Parteiämpfe bei den Gewerbegerichtswahlen sagte:"Nun sind Männer berufen. Recht zu sprechen, die nicht das vertrauen de, ganzen Arbeiterschaft, sondern nur das einer Partei haben." Letzteres wird ja auch als Grund für die Einführung der Proportionalzahl geltend gemacht, ohne daß man darin Zweifel an der Unparteilichkeit der bisherigen Rechtsprechung erblickte. Die Rheinische Zeitung konnte natürlich die Gelegenheit auch nicht vorübergehen lassen, ohne gegen das Centrum im allgemeinen zu hetzen. Obwohl der Abg. Trimborn die Meinungsäußerung des Abg. Schmitz sofort als die eines einzelnen Abgeordneten, nicht der ganzen Partei gekennzeichnet hatte, suchte die Rheinische Zeitung den Auschein zu erwecken, als ob es sich um eine der Centrumspartei verbreitete Ansicht handele; diese stehe"eben als Ganzes der Socialreform keineswegs freundlich gegenüber." Da haben wir's Darum hat wohl auch die Centrumspartei"als Ganzes" nicht nur an der jüngsten Gewerbegerichtsreform so hervorragenden Anteil genommen, sondern vor allem 1890 das Gewerbegerichtsgesetz schaffen helfen, während die"arbeiterfreundliche" Socialdemokratie damals dagegen stimmte. Warum hat die Rheinische Zeitung dies bei einer so günstigen Gelegenheit ihren Lesern nicht in die Erinnerung gebracht?! 804</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Bemessung der Grundstückspreise bei der Umsatzsteuer Vo. dem Architekten C. hat der Leutner D. zu Köln ein Grundstück für 73.521 M. gekauft. Nachdem es ihm aufgelassen war, erforderte von ihm der Oberbürgermeister eine Umsatzsteuer von 933,60 M. Er stützte sich hierbei auf das Gutachten des Steuerausschusses, das den wirklichen Wert des Grundstückes auf 93 360 M. bezifferte. InSS 6 der Kölner Umsatzsteuerordnung ist bestimmt: Für die Bemessung des Wertes, nach dem die Steuer berechnet wird, ist die Summe maßgebend, die von den Parteien vereinbart ist, oder es entscheidet, wenn der vereinbarte Preis für den wahren Wert des Grundstückes keinen ausreichenden Anhalt bietet, die durch Schätzung zu ermittelnde Werthsumme. Mit dem Einspruch und demnächst der Klage forderte D eine Ermäßigung der Steuer auf 735.21 M. Der Bezirksausgab der Klage statt. Diese Entscheidung hat auf die Revision des Oberbürgermeisters der zweite Senat des Oberverwaltungs- gerichts mit folgender Begründung bestätigt:"Nachts 6 der Umsatzsteuerordnung entscheidet über die Höhe der Steuer in erster Linie der Preis, den die Vertragschließenden mit einander vereinbaren und weder die Gemeinde noch der Zenit darf zunächst davon abweichen. Nur in dem Ausnahmefalle, wenn das dem Grundstückserwerb zu Grunde liegende Geschäft unter anormalen Verhältnissen stattgefunden hat, so daß der Preis keinen ausreichenden Anhalt für den wahren Wert bietet, bedarf es einer Ermittelung desselben. Hier ist thatsächlich, und zwar ohne Rechtsirrtum oder Verfahrensmangel vom Vorderrichter festgestellt, daß der Kauf unter normalen Verhältnissen stattgefunden hat. Der Verkäufer ist ein Architekt, der Bauten unternimmt, und er hat ein eingetauschten Grundstück weiter veräußert, ohne daß etwa von einer Notlage die Rede ware und er deshalb unter dem wahren Werte zum Verkauf hätte schreiten wollen. Der Verkauf, den er durch Ausgebot betrieb. erfolgte nicht aus individuellen Gründen, sondern weil der Verkäufer das Risiko des Baues mit den durch das Terrain bedingten hohen Kosten nicht eingehen mochte. Dies sind Umstände, mit denen auch jeder Käufer rechnen mußte. Hiernach ist mit Recht angenommen worden, daß es an einem ausreichenden Anhalt dafür fehlt, der vereinbarte Preis weiche vom wahren Wert ab. Vielmehr ist das Abgehen von dem früheren höheren Erwerbskreise wohl begründet und der letzte unter normalen Verhältnissen erzielte Preis für die Umsatzsteuer maßgebend." 8g</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>* Durch Militäranärter sind im Bezirk des achten Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Aachen, Königl. Polizeidirektion Schutzmann, 1200 M. Anfangsgehalt, steigt bis 1600 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Köln. Königl. Gefäunguis, Hülfsbeamter als etatsäßiger Schreiber, 75 bis 100 M. monatliche Remuneration</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Dillingen, Bürgermeisteramt Feldhüter, 550 M. Gehalt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Merzig, Bürgermeisteramt, besoldeter Beigeordneter, 2400 M. Anfangsgehalt, steigt bis zu 3000 M</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
