<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>13</day>
  </date>
  <ID>389203</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der Winter meldet sich neuerdings wieder an. In der vor vergangenen Nacht sank das Thermometer bis auf den und leichtes Schneegestöber stellte sich ein, welches sich gestern im Laufe des Tages wiederholte. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittaasnnnn--- 0,6 Grad Celsius, abends 5 Uhr-- 2 Grad.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Gertrümmert. Sonntag Abend gegen 615 Uhr scheute in der Ludwigstrße das Pferd eines Droschkenkutschers und rannte mit der Katholische Volksverein sei gleichsam eine große Familie, die stets treu zusammenhalte, nicht bloß in heiteren Stunden, sondern auch dar wenn der Ruf zu ernster Arbeit an sie ergehe. Redner schloß mit de Wunsche, daß die Anwesenden im Verlaufe des Abends einige rea# fröhliche und vergnügte Stunden verleben mögen, wozn denn au die nachfolgenden humoristischen Vorträge, Solo- und gemeinschaftlichen Lieder, ein von Mitgliedern des St. Cuniberts-Kirchenchore aufgeführt Einakter, sowie ein vorzüglicher Schwank von Jos. Wiersberg, bei d mitwirkenden Personen, die Herren Wolter, Witzdorf, Auoir, sowie, Kunzmann ihre Rollen tadellos spielten, reichlich beitrugen. Hr. Engelskirchen und reichen Beifall mit seinem Büttenvortrage über das Herz. Major verstand es, als kösche Klut einen Besuch des Stadttheaters recht drastisch und echt humoristisch zu schildern. Nicht weniger wurden Lachmuskeln in Bewegung gehalten durch den Büttenvortrag des Hin Miebach, der als Rheinarbeiter auftrat, und als solcher die Tusseldo## Ausstellung besucht hatte. Herr Udelhoven besang mit seiner prächtigen Baritonstimme das rheinische Mädchen und den rheinischen Wein. mußte sich zu einer Zugabe bewegen lassen. Als Liederdichter wurden vom Präsidenten die Herren Erschall, Joh. Weiler, Wach, Bern. Krings, Wiersberg sen. und Antoni, Lindenthal, bekannt gemacht und mit begeistert ausgenommenen Hochrufen geehrt. Ein nachfolgendes Tänzchen bot der jungen Welt noch einige recht vergnügte Stunden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>-- Kalk, 12.Jan.1903. Im Hospitale hierselbst fand ein Schlosserlehrling Aufnahme, der in einer hiesigen Maschinenfabrik sich erheblis verletzt hatte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Beim Auflegen eines Treibriemens mittels eine Holzplatte geriet ein Arbeiter mit dem Rockärmel in die mit Sam vorrichtung versehenen Zahnsäder einer Bohrmaschine, wurde in Höhe geschleudert und erlitt eine starke Quetschung des rechten Unterarmes</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Vorgestern Abend explodierte in einer Wohn an der Breuerstraße infolge Luftzuges eine Petroleumlampe. allein anwesende erwachsene blinde Tochter des Wohnungsinhal erlitt bei dem Versuche, den entstandenen Brand zu löshen, Brandwunden an der rechten Hand. Die Hausbewohner erstickten das Feu und ist größerer Schaden nicht entstanden</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einer Wohnung# der hiesigen Friedrich Wilhelmstrße wurde gestern Abend bis spar# die Nacht hinein großer Lärm verübt. Der Miethsherr, der zur Nm aufforderte, geriet mit den Excedenten in eine Rauferei und wir von einem derselben durch Messerstiche verletzt. Auch seine Eben welche hinzugekommen, erlitt Verletzungen. Der Thäter hat spate noch einen seiner Kumpane auf der Straße durch Messerstiche ##* Mülheim a. Rh., 12.Jau.1903. Bei dem hiesigen amte ist heute Morgen kurz nach 8 Uhr ein Geldleute 5000 M. in Fünfmarkstücken abhanden gekommen. Dem Wirr bringer ist von der Oberpostdirektion eine Belohnung von 300 zugesichert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>- Gertr., T. v. Mich. Ecker, Schreiner, U. Kranenbäumen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eun</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>v. Jak. Gener, Kaufm., Weideng. 85.- Anna, T. v. Jn. Gemüschfl., Neußerst. 8.- Adele. T v. Friedr. Sturmberg, Condite Eigelstein 124.- Friedr., S. v. Pet. Hürter, Maurer, Zülpicherw. Jo.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>v. Adolf Keiternich, Ackerer, Josenystr. 33.- Pricdr..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>v. Herm Scheuer, Fuhrm., Karthäuser. 8.- Rudolf, S Pet. Wirtz, Ingenieur. Zülpicherplatz 1. Sophie, T. v. Heinr. L Trat emneng. 15.- Elisab., T. v. Jos. Buch. Schreinerm Otto Fischerstr. 21.- Go tried, S. v Rob. Jaskowiak, Tagl., Kurthal</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>s. v. Heinr Roß. Kaufm., Vorgebirgstr. 25.- Maria. 2. v. S Amper. Schreiner, Luremburgerstr. 49</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Elise. 2. v. Heinr. Premgriechenm. 81.- Viktor. S. v. Jak. Lor#uz. o mann. Hahnenstr. 25.- Friedr. S. v. Friedr. Hervor. Br efteräger gasse 39.- Theodora. T. v. Wilh. Müner. Schneiderges., Gr. G. mar t 113.- Gertr., T. v. Wilh. Langen. Spezereih.-Hdl., Kathari- D Sterbenälle. Franz. Riklinski, 8., Ritterstr. 40.- Angles Kestner, Goldg. 19--.- Christian Hinz, 3., Fleischmeng..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>., Klapperg.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gertr. Decker, geb. Jansen. 33#. Lintg. 14.Höemmerich, 1., Katharinengr. 54.- Paul Schüller, 3., Hohen## 0a- Maria Schief. 4., Rosensto. 13- Adam Ebel, Maurerges.. n 31., Karthäuserhof 34.- Jos. Froitzheim, Stalleärter, verh.### rthalerstr. 70.- Wwe Anna Henn, geb. Rütt. 47"--, Färbergane.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>mit der####age der Verkurzung der Arbeitszeit weiblicher Arbeiter</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>beschäftigen haben. Der Redner legte kurz die heut gesetzlichen Bestimmungen er. Die Arbeiterinnen erfreuten sich eines großeren Schuhes als die Nr### die rahrung habe aber gelehrt, daß dieser grossere Säntz anch sehr ant Fmeirkt habe für die Arbeiter. Alle Einrichtungen zum besseren Schuf der Arbeiterinnen kämen indirekt anchbeitern 3" anle. Dir Meicheliglerung habe an die Gewerbeaufachlsviamen Anfrage gerinnet, ob es zweckmaäßi erscheine, die Arbeitzeit der Frauen von 11 am 10 Stunden herabzmetzen, die eine von 1 auf 1 1/2 Stunde zu verlängern und den Arbeits. lun am Sams#g und am Tage vor einem Feiertage früher als 5 Uhr nachmittags zu legen. Jetzt müßten zunächst die Antworten werren, und dann habe der Reichstag sich mit den Fragen zu nftigen. Er für seine Person sei der Ansicht, daß die Maximalarbeitszeit auf enn Stunden herabgesetzt werden könne und auch solle. Tatur v dure es einer Antwort der Aufsichtsbeamten nicht. Hierür sei viel Material gesammelt worden, besonders durch die Gesellschaft für sociale Reform. Er stimme auch mit dem Referenten darin überein, dan, wenn das Ziel zu erre###en sei, dann am ehesten während der wirtschaftlichen Irren. Er stehe persöuli auf dem Standpunkte, daß die verheirateten Frauen nach und nach aus den Fabriken entiernt werden sollten; das werde aber so nicht zu erreichen sei; dem Ziele musse indes zugestrebt werden. Das werde#durch geschein, eng wir in schnellerem Tempe vor acht Stunden und schließlich, wie auch der Referent vorgeschlagen habe, auf habtägig. Arbeit der Fraun. Hru. Tzenhof stimme er gleichfalls karin bei, daß das Mädchen möglichst unterrichtet werden müßte; beide Wege müse man geuen. Der allergroößte Wert müsse auf die Ausbildung in den Haushaltungsgegenständen gelegt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>17</number>
      <text>Handelsminister Möller hat gestern in Begleitung des Oberprenidenten der Rheinprovinz, des Regierungsräsidenten v. Balan und des Oberbürgermersters Becker der Handelshochschule einen längeren Besuch abgestattet. Zu seiner Begrüßung hatten sich im Gebände der Hochschule vom Kuratorium Abg. Justizrat Karl Trimborn, Stadtverordneter Dr. v. Mallinckrodt und Kaufmann Bosch, sowie die hauptamtlichen Mitglieder des Hochschulkollegiums eingefunden. Der Minister machte einen Rundgang durch das Gebäude und zeigte für die verschiedenen Veranstaltungen der Hochschule ein lebhaftes Interesse. Mit Nachdruck betonte er, daß er aus eigener Erfahrung wisse, ein wie dringendes Bedürfnis nach weiterer Fort#bildung im Handel und in der Industrie vorhanden sei, und der in Köln eingeschlagene Weg, Praris und Theorie miteinander zu vereinigen, scheine ihm der richtige Weg zur Befriedigung dieses mit der Weiterentwickelung des Welthandels immer fühlbarer werdenden Be#rfnisse zu sein.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
