<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>14</day>
  </date>
  <ID>389268</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Im Museum für Naturkunde im Stapelhause findet Sonntag morgens 11 Uhr der letzte Vortrag dieses Winters über Vorkommen und Gewinnung des Eisens und Aluminiums statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Einbruchsdiebſtahl. In vorvergangene Nacht wurde in eine Restauration an der Domstrße eingebrochen. Die Diebe nahmen mehrere Kisten Cigarren sowie Billardälle mit und erbrachen die Kassenschublade, die von dem Besitzer vorher geleert worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Preßkommission des Kartell-Verbandes der katholischen Vereine Kölus bittet die Redaction des Kölner Lokalanzeigers um Aufnahme der nachstehenden Bemerkungen:"Die socialdemokratische Rheinische Zeitung hat ein so empfindliches Gemüt für Recht und Unrecht, daß sie, obgleich"völlig unparteiisch", es nicht mehr länger ruhig mitansehen kann, wie der"äußerst zahme und lahme" Stadt-Anzeiger von dem Kartellverbande unterdruückt und verfolgt wird. Als ritterliche Beschützerin von Wahrheit und Gerechtigkeit springt sie daher(in Nr. 55) dem armen Stadt Anzeiger bei und erklärt ihn feierlich für ein ziemlich unschuldiges Blatt, über das selbst"der Frömüste sich nicht aufregen" würde, wenn nicht "künstlich" eine"Hetze" gegen ihn insceniert würde. Wir wissen nicht, ob in der Redaction der Rheinischen Zeitung so viele fromme Katholiken verkehren, daß sie über deren Anschauungen noch genauer Bescheid weiß, als die katholischen Vereinsmitglieder. Aber wir haben den Verdacht, daß die Schreiber der Rheinischen Zeitung meistens Menschen sind, die im Verkehr mit ihren Bekannten viel bittere Enttäuschungen erlebt haben. Denn sie finden in fast jeder Handlung der übrigen Meuschen eine"Heuchelei","Schwindel","Betrug", "Fälschung usw. Wenn sie einmal bloß von"Geschäftsmacher" sprechen, so ist das noch ein verhältnisäßig zahmer Vorwurf. Die Herren scheinen also in ihren Bekanntenkreises so viele schlechte Exemplare des Menschengeschlechtes kennen gelernt zu haben, daß sie gar nicht mehr an eine edle oder ideale Handlungsweise glauben können. Nichtsdestoweniger werden sie sich hoffentlich in Zukunft hüten, zu behaupten, die Agitation für den Local-Anzeiger sei ein Geschäftsunternehmen der Firma Bachem, wenn wir hiermit öffentlich feststellen, daß das völlig unwahr ist. Nun, es ist ein Unternehmen des Kartell-Verbandes für die katholische Sache: die Firma Bachem ist uns dabei gleichgültig. Wir wollen bei den Katholiken Köuns das Interesse für die katholische Presse lebendiger machen, weil das eine Lebensfrage für unsere katholische Sache in Köln ist. Darum allein betreiben wir die Agitation. Wir sind gespannt, ob die Rheinische Zeitung das jetzt nach unserer Erklärung anerkennt. Es ware das ehrlich. Die Rheinische Zeitung regt sich auch auf, daß der Rheinische Merkur nicht genügend in der Agnation berücksichtigt wird; edel wie sie ist, kämpft sie selbst für ihre Aequer! Wir wissen noch besser wie die Rheinische Zeitung, daß es eine wichtige Pflicht der katholischen Bevölkerung Kölus ist, den Merkur zu fördern; in jeder Agitations-Versammlung haben wir das besonders betont. Trotzdem haben wir vorläufig unsere ganze Kraft auf die bei Köuns Verhältnissen wichtigste Aufgabe gewor#en, die Förderung des Local Anzeigers; wir wollten unsere Kraft nicht zersplittern. Hoffentlich dürfen wir das machen, wie wir wollen! In Nr. 57(Mittwochs-Ausgabe) ärgert sich die Rheinische Zeitung im Namen des Mittelstandes über den Local-Anzeiger, den Kartellverband und die großen Kaufeäuser unter dem delikaten Titel: "Geld riecht nicht." Sie schreibt:"Der Aufruf(des Kartellverbandes) fordert auf, nur in solchen Geschäften zu kaufen, die im LocalAnzeiger inseriren." Das ist unwahr! Wer den Aufruf liest, sieht aus demselben klar und deutlich: Wir empfehlen den Katholiken, auf die inserierenden Geschäfte einzuwirken, daß sie auch im LocalAnzeiger annoncieren Es wird das noch ausdruücklich in jedem Vortrag betont! Das ist doch wohl unser gutes Recht. Wir haben ferner die Liste der Inſerenten im Local-Anzeiger eigens drucken lassen, um unsere katholischen Mitürger zu informieren, welche von den inserierenden Geschäften diesem Wunsche nachkommen. Es ist uns nicht einmal der Gedanke gekommen, aus diesem Verzeichnis jüdische und andere Firmen auszulassen; und wir werden sie auch in Zukunft nicht auslassen, wenn uns das auch der Artikel der Rheinischen Zeitung in Nr. 55 übeizunehmen scheint. Dazu sind wir nicht engherzig geung! Wenn nun auch Warenäuser im Local-Anzeiger inseriren, so kann das doch wahrhaftig für uns kein Grund sein, aufzuhaören, den Katholiken Köuns die im Local-Anzeiger inserierenden Geschäfte im allgemeinen zur Berücksichtigung zu empfehlen. Die Rheinische Zeitung spricht die Hoffnung aus, schließlich werde die ganze Bewegung im Sande verlaufen. Sie glaubt bei dieser Gelegenheit die Katho liken Köuns verspotten zu dürfen, als wenn sie aus Liebe zum "Klatsch", des Stadt-Anzeigers trotz aller Entrüstung an ihm festhalten würden. Wir wissen nicht, ob die Rheinische Zeitung klug daran thut, über die hiesige Bevölkerung so häufig ihren Spült auszugeßen; wir hoffen aber, die Katholiken Kölus werden zeigen, daß sie charakterfester sind, als das Blatt sie eintaxiert. Vielleicht hilft ja auch die Erörterung in der Presse unserer Sache. Jedenfalls aber wird es für die Socialdemokraten das Gescheiteste sein, die Thatsachen abzuwarten, statt zu prophezeien." Dr. Oscar Kaiser hat seinen Vortrag Enoch Arden von Freitag den 27. März auf Donnerstag den 26. März verlegt, um ein Zusammentreffen mit dem Vortrag Otto Ernsts in der hiesigen Literarischen G sellschaft zu vermeiden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Nüruberg als Hort deutscher Kunst im 16. Jahrhundert beleuchtete am Mittwoch Herr Lasius, Directionsmitglied des Centralgewerbevereins für Rheinland, Westfalen usw. aus Düsseldorf im Kölner Gewerbeverein. Auf das genannte Jahrhundert beschränkte sich der Redner allerdings keineswegs, begann vielmehr mit den drei Nürnberger Meistern aus dem Ende des 15. Jahrhunderts: Veit Stoß, Adam Kraft und Michael Wohlgemut. Von diesen dreien, dem Bildschnitzer, dem Bildhauer und dem Maler wurden die Hauptmomente ihres Lebens mitgeteilt und ihre bedeutendsten Werke im Lichtbilde vorgefuührt. Gewöhnlich wird ja wohl das Triumvirat in Wenn Kinder an schlechter Verdauung leiden und sonstige Kennzeichen geben, daß das System nicht die für ein kräftiges Wachstum nötige Nahrung aufzunehmen vermag, dann empfiehlt es sich, sie neben der gewöhnlichen Nahrung Emulsion einnehmen zu lassen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
