<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>27</day>
  </date>
  <ID>389283</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Aerzteversammlung. In den Sälen der Bürgergesellschaft hierselbst tagte am Mittwoch eine von annähernd 300 Teilnehmern besuchte Versammlung der Aerzte des Regierungsbezirks Köln. Nach begeisterten Erklärungen der Solidaritéät aller Aerzte in Stadt und Land, Universitätslehrer und Praktiker, alt und jung, wurde die Gründung einer Lokalabteilung des Leipziger Verbandes für den Regierungsbezirk Köln zur Wahrung der ethischen und wirtschaftlichen Interessen des Aerztestandes einmütig beschlossen und durch die Beitrittserklärung der Anwesenden bethätigt Aölner Local-Anzeiger Nr. 83 4 Freitag. 27. Marz 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a Englücksälle. Am Dienstag Nachmittag fiel aus dem Fenster der zweiten Etage des Hauses Alte Mauer am Bach ein etwa dreiähriger Junge auf den Hof hinab und erlitt schwere Verletzungen. -- Gestern Morgen fiel in einer Fabrik in Lindenthal ein jugendlicher Arbeiter von einer Leiter und erlitt einen Armbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Kinderhospital in der Buschgasse fand ein Kind Aufnahme, das von einem Bierwagen überfahren und erheblich an einem Fuße verletzt worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Kalk, 26.März1903. Mittels nächtlichen Einbruchs sind zwei schwarzlederne Portemonnaies mit etwa 170., zwei Sparkassenücher der städtischen Sparkasse zu Köln, mehrere Lose und Wertsachen gestohlen worden. Die gestohlenen Gegenstände repräsentieren einen ziemlich hohen Wert. Vorgestern Abend gegen 8 Uhr brannte ein auf einem an der Balduinstraße belegenen Grundstück stehender Stall, in welchem ein Pferd eingestallt war, vollständig ab und ist das Pferd mitverbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Entlassungsprüfung. Einen eigenartigen Abschlußß fand vorgestern die Entlassungsprüfung der Elementar-Mädchen- schule an der Spichernstratze. Nachdem am Vormittage die Schulpeüfung stattgefunden, versammelten sich nachmittags die Lehrerinnen der genannten Schule mit den zur Entlassung kommenden Kindern und den Eltern der letzteren im Guttenbergerhofe zu Ehrenfeld zu einem gemütlichen Kaffeekränzchen. Zu Beginn der Festlichkeit begrüßte die Seminar-Oberlehrerin, Frl. Heider, die Erschienenen in einer herzlichen Ansprache und richtete an die Kinder Worte der Ermahnung für ihr Verhalten im späteren Leben. Hierauf führten einzelne Schülerinnen abwechselnd Klavier- und Gesangsvorträge in exakter Weise aus, worauf man gemeinschaftlich den Kaffee einnahm. Den Schluß bildete die Aufführung des Märchens: Rosen Elfe, welches von Schulkindern mit gutem Verständnisse gespielte wurde. Die ganze Veranstaltung trug den Charakter eines Familienfestes und zeigte so recht das herzliche Einvernehmen der Lehrerinnen mit den Schülerinnen einerseits und den Eltern der letzteren anderseits.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Invaliden-Versicherungsgesetze. Auf Grund dess 34 Abs. 3 Ziffer 5 des Invaliden-Versicherungsgesetzes vom 13. Juli 1899 hat der Regierungsräsident von Köln den Jahresarbeitsverdienst derjenigen weiblichen Personen, welche als Hausdamen, Repräsentantinnen, sogenannte Stützen, Kinderpflegerinnen und Kinderfräulein sowie in ähnlichen häuslichen Stellungen oder als sogenannte landwirtschaftliche Betriebsbeamtinnen beschäftigt werden, für den Bereich des Regierungsbezirks Köln auf den Betrag von mehr als 550 M. bis zu 850 M. festgesetzt. Diese Festsetzung tritt zum 1. April d. J. in Kraft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Durch Militäranärter sind im Bezirk des 8. Armeecorps folgende Stellen zu besetzen: Bonn, Oberbürgermeisteramt, mehrere Polizeisergeanten, je 1400 M. Gehalt, steigt bis 2000.; Burg Renand, Polizeiverwaltung, Feldhüter, 248 M. Gehalt jährlich; Königswinter, Bürgermeisteramt, Nachtwächter, Dienst pro Stunde 25 Pfg., im Jahr 540.; Süchten, Bürgermeisteramt, Fluchüter, 1000 M. Gehalt, steigt bis 1200.; Ort wird bei der Einberufung bestimmt, Kaiserliche Oberpostdirektion Trier, zwei Landbriefträger, 700 M. Ge, halt, steigt bis 1000 M.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 160. Ab.-Ist. Serie D. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Samstag: 161. Ab.-Ist. Serie A. Fatinitza. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 83. Ist. bei aufgeh. Ab. Einmaliges Gastspiel von Coquelin aine mit seiner Gesellschaft vom"Theätre de la Porte St. Martin" in Paris. Moliere-Abend. Le Depit Amoureux.'Avare. Komödie in Akten von Moliere. Monolugues dits par M. Coquelin aine. Anf7, Ende nach 9 1/2 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
