<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389221</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Der zweite Volksbildungsabend, veranstaltet von den Arbeitervereinen, dem Gesellenverein und den christlichen Gewerkschaften der Stadt Köln, wurde vorgestern Abend in dem Prunksaal der Philharmonie abgehalten. Leider konnte das Komitee trotz allen Bemühungen einen größeren Saal für diesen Tag nicht erhalten; die Philharmonie war lange vor Beginn der Feier bis auf das letzt Plätzchen besetzt. Die Veranstaltung war ebenso wohlgelungen wie beim ersten Volksbildungsabend. Zu Grunde gelegt war der Gedanke: Deutschlands Eryevung in seinen Dichtern, der einheitlich durchgefuührt wurde. Nachdem Rektor Schumacher den Abend eröffnet und der Musikverein Ossian die Kaiseronvertüre von E. Kiesler flott gespielt hatte, hielt Hr. Mittelschullehrer Mauel einen kurzen, durchsichtigen Vortrag über den Grundgedanken des Abends, indem er namentlich den Einfluß Arndts, Körners, Schenkendorfs, Rückerts in den Zeiten der Freiheitsämpfe meisterhaft schilderte. Unter der Leitung des königlichen Musikdirektors Hru. Krögel sang der Männergesangverein Kölner Liederkreis einige prächtige patriotische Lieder, für die er so begeisterten Dank empfing, daß er sich jedesmal zu Zugaben herbeilassen mußte. Der Name des Vereins wie seines Dirigenten ließen auch nur hervorragende Leistungen erwarten. Nun folgte eine Reihe von Gedichten der Freiheitsdichter, herrlich vorgetragen von den Damen Frl. Lia Moers und Frl. Hilda Mosebach sowie den Herren Friedr. Heinemann und Herm. Rosenberg. Namentlich H. Rosenberg deklamierte den Aufruf, Die Leipziger Schlacht und Die drei Gesellen schwungvoll, ergreifend und mit einer Meisterschaft, die große künstlerischen Begabung verrät. Frl. Mosebach hat sich bereits auf dem ersten Volksbildungsabend so vorteilhaft eingeführt, daß ihr Erscheinen mit Freuden begrüßt wurde. Auch gestern Abend lauschte die tausendöpfige Menge wieder gespannt ihrer bestrickenden Kunst, mit der sie Das Eiserne Krenz von Schenkendorf und dessen Frühlingsgruß an das Vaterland vortrug, wobei sie gleich ausgezeichnet die weiche Klage des Mädchens wie den männlichen Mut des Soldaten zum Ausdruck brachte. Beweis, wie tief sie gleich ihrem Parther H. Rosenberg das Volksherz traf, möge ihr der stürömische Beifall gewesen sein und noch mehr die ernste Aufmerksamkeit der Tausende, die sich durch ihre Kunst begeistern ließen. Ueberhaupt bewies die Haltung der großen Menge, wie viel Verständnis für künstlerischen Leistungen in der Seele des Volkes ruht. Herr Alphons Schützendorf sang mit seiner prächtigen Stimme zwei Lieder von Körner: Gebet vor der Schlacht und Mißmut, von denen das letzte vom Bruder des Sängers, Engen Schützen dorf, komponiert war, der auch die Begleitung übernommen hatte. Rektor Schumacher gedachte in warmen Worten des Kaisers, an dessen Geburtstag ja ein passenderes Thema für einen Volksbildungs- abend nicht gewählt werden konnte, und brachte ein begeistert aufgenommenes Hoch auf den Kaiser aus. Einige allgemeine Lieder erhöhten noch die Stimmung des Publikums. Unterdessen hatten die genannten Künstler und Künstlerinnen sowie Herr Otto Beck sich vorbereitet zur Aufführung der Verwandlung des 4. Aktes und des Altes von Zriny. Oberlehrer Jos. Schmitz gab in der im eigenen prägnanten Weise eine kurze und klare Einführung in das Trauerspiel, worauf die genannten Teile desselben in. Scene gingen. Die Künstlerinnen und Künstler entledigten sich auch hier ihrer Aufgabe in vortrefflicher, zum Teil künstlerisch vollendeter Weise. Ueber dem ganzen künstlerischen Teil des Abends schwebte der Geist des Herrn Direktors Ludwig Zimmermann, der auch dieses Mal wieder seine große Kunst in den Dienst des Volksbildungsabends gestellt und in liebenswürdigsten Weise die Oberleitung übernommen hatte. Des Dankes ihrer Zuhörer dürfen alle Künstler und Künstlerinnen, die beim zweiten Volksbildungsabend mitzuwirken die Güte hatten, versichert sein; wir hoffen, sie beim nächsten Abend alle wiederzusehen und au ihrer Kunst uns zu erfreuen. Der zweite Volksbildungsabend wird den Teilnehmern lange in angenehmer Erinnerung bleiben; auch er hat wieder gezeigt, wie solche Veranstaltungen ein Bedüsuis sind für die Kreise, aus denen die Besucher sich zusammensetzen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 5. Ist. bei aufgeh. Ab. Gastspiel von John Coates. Romeo und Julia. Oper in 5 Aufz. von Ch. Gonnos. Anf. 7, Ende nach 10 Uhr. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag: 116. Ab.-Ist. Serie D. Aida. Oper in Akten von G. Verdi</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 60. Ist. bei aufgeh. Ab., 18. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Heimat. Schauspiel in 4 Akten von Hermann Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Freitag: 61. Ist. bei aufgeh. Ab. Cyran von Bergerac. Romant. Komödie in 5 Aufz. von Edmond Rostand. * Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Verein selbständiger Handwerker. In einer gut besuchten Hauptversammlung des Vereins selbständiger Handwerker warf zunächst nach herzlicher Begrüßung der Anwesenden der Vorsitzende, Herr Obermeister Oestreich, einen Rückblick auf das verflossene und eine Ausschau auf das begonnene Jahr; letzteres berechtige den Verein zu guten Hoffnungen. Der vom Herrn Schriftführer Keppler verlesene Sitzungsbericht wurde genehmigt, desgleichen nach dem seitens der Rechnungsrüfer vorgetragenen Bericht die beantragte Entlastung:s Kassenührers Herrn Pennig. Hiernach ergiebt sich, daß der Verein sich sowohl bezüglich seiner Mitgliederzahl(etwa 700) sowie wird geregelt, wenn Sie nach eder Mahlzeit ein Gläschen zu sich nehmen. Probefla.M..-- Grossefl...50 Ueberall erhältlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Helene, T. v. Jos. Lipps. Holst, Zülpicherwall 48.- Karl. S. v. Jo..</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>- Jos., S. v. Joh. Klöffel, Schuhmachermstr., Wirtz. 4.- Anna. T. v. Joh. Feldgen, Fuhrm., Bonnerstr 2964</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Wilhelmine, T. v. Wilhelm Rebbe, Comptoirist, Mühlenbach 8.- Anton. S. v. Ant. Müller, Tagel. Sulburgstr. 12.- Gertr., T. v. Jos. Menzel, Schmied. Im Ferkulum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>- Kath., T. v. Christoph Scheiben, Klempin., Luremburgerstr. 29. Therese, T. v. Oskar Kuhaupt, Schneid., Gr. Griechenmarkt 86.- Pan S. Joh. Derkum. Heizer, Ulrichsg. 18." Karola. T. v. Theod. Klein, Kaum., Meister Gerhardstr. 31</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Wilhelm, S. v. Wilh. Grau, Faßb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Auszeichezung. Frau Landrat Geh. Regierungsrat v. Niesewandt in Mülheim a. Rh. wurde die Rote Kreuzmevaille dritter Klasse verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>v. Johann Vertrau. Zimmermann, Thieboldsgasse 80</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Joseph. Sy Joseph Perry. Buch alter. Thieboldsgasse 102- Ludwig. S. v. An Joseph Perry. Buch alter. Thieboldsgasse 102- Ludwig. S. Lodewig, Kassirer, Krummerüchel--4.- Magdalena, 2. v. Ado#p# Holland, Geschäftere sender. Rinkenpfuhl 1a. Ida. T.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Köln Nippes.- Lamb. Wohlzufrieden, Reis., u. Genovefa 3 J. Tipsgasse 2.- Anton Winkeler, 2., Ag irt zur Heide. 16 T. Faßbindergasse 4.- Johanna Hpt " Agrippastr. 25.- Karl Kopp, 2 J. v. Kö-Deutz. Aug. Lange. Tagel., v. Köln-Deutz. u. Kath.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>hier.- Theod. Fiebranz, Fabrikarb., v. Pulversühl, u. Lidia v Niederzündorf. Pet. Marx, Anstr., u. Elise Streul, beide v. hier</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Hr. Direktor Hofmann, der Leiter der beiden Kölner Stadttheater, ist bekanntlich bei der Stadtverwaltung dahin vorstellig geworden, von dem mit dieser abgeschlossenen Pachtvertrage, der auf sechs Jahre lautet, entbunden zu werden. Wie wir erfahren, sind die daraufhin zwischen Hru. Hofmann und der städtischen Theaterkommission gepflogenen Verhandlungen so weit gediehen, daß die Stadtverordnetenversammlung in ihrer dieseöchigen geheimen Sitzung mit der Lösung des Pachtverhaältnisse sich befassen wird. Wie wir früher bereits mitgeteilt, sind die Bemühungen der Theaterkommission, den Intendanten des Mannheimer Hoftheaters, Hru. Bassermann, für die Leitung der hiesigen Theater zu gewinnen, erfolglos geblieben. Nunmehr hat Hr. Otto Purschian, der Direktor des Stadttheaters in Graz, sich bereit erklärt, nach Ablauf seines dortigen Vertrages in das Kontraktverhältnis des Hru. Hofmann einzutreten. Hr. Purschian genießt den Ruf eines ebenso thatkraäftigen wie umsichtigen Bühnenleiters, und da er Schauspieler von Beruf ist, erhofft man von ihm eine besondere Pflege des Schauspiels.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Emulsion. Es ist oft ganz erstaunlich, zu beobachten, wie rasch Scott's Emulsion den kleinen, armen Wesen Linderung verschafft. Das Präparat enthält den zur Zahnund Knochenbildung nötigen Kalk, sowie besten Medizinal-Leberthran, der die Bildung von gesundem, festen Fleisch befördert. Scott's Emulsion schmeckt so angenehm, daß Säuglinge und größere Kinder sie stets mit der größten Vorliebe einnehmen, wodurch eine regelmäßige Kur wesentlich erleichtert wird. Wenn Kinder in ihrem Wachstum nicht die rechten Fortschritte zu machen scheinen, trägt Scott's Emulsion dazu bei, ihnen die mangelnde Stärke und Kraft zu verschaffen. Käuflich in allen Apotheken Deutschlands; aber nur in Original-Flaschen in Karton mit lachsfarbigen Umschlag und nie lose nach Gewicht. Probeflaschen von Scott's Emulsion, die eine genaue Nachbildung unserer Original-Packung darstellen, werden bei Bezugnahme auf diese Zeitung und gegen Einsendung von 40 Pfa. in Briefmarken zur Deckung von Porto, Verpackung und Unkosten gratis versandt. Man wende sich an Scott&amp; Bonne, Lid., Frankfurt a.., Speicherstraße 5.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
