<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389285</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Katholischer Volksverein, Köln. Der fünfte Fastenvortrag findet statt am Montag den 30. März, abends 8 1/2 Uhr, im großen Prunksaale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz. Der hochw. Hr. Dominicanerpater Prof. Albertus Kaufmann aus Düsseldorf wird über da- Thema: Der reine Hypnotismus und sein Verhältnis zur Moral sprechen. Zweifellos wird auch dieser Vortrag wieder zahlreich besucht werden. Die Galerieen sind für die Damen speciell reserviert. Fremde können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße Nr. 37, sind für diese Woche mehrere Bilder, welche die Inthronisation unseres hochw. Hru. Erzbischofs Dr. Antonins Fischer am 19. d. M. veranschaulichen, ausgestellt. Ferner ist dort eine Darstellung von Marconi drahtloser Telegraphenſtation, Soul Wellfleet, ausgestellt, sowie eine Ansicht des Klosters St. Lauro bei Ueskueb, Mazedonien, sowie von Gebar, Albanien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Englücksälle. In einem Hause an der Balthasarstraße fiel ein etwa vierähriges Kind von einem Stuhl und brach einen Arm.-- In der Overstolzeustraße zog sich ein Mann beim Abspringen von einem Gerüst einen Fußbruch zu. Die beiden Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.-- Gestern Nachmittag fiel in der Waisenhausgasse ein kleiner Junge von einem Flaschenbierwagen und erlitt einen Armbruch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Wilhelmine, T. v. Paul Pütz, Schreiner, Gartenstr. 24.- Karl, S. v.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Heinr. Schlich, Wagenfabrikant. Merheimerstr. 152, u. Marg. Panzer, Sechzigster. 42.-- Emil Zingsheim, Wilden, Escherstr. 45.- Theod. G int. Merheimerstr. 152, u. Marg. Panzer, seyn. Bahnarb. u. Christina Godo, beide eim, Lackierer, Merheimerstr. 137. u. Maria d. Gossens, Schreiner, Niehlerstr. 175, u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Witterung ist nach dem schönen Frühlingswetter der letzten Tage bei gesunkener Temperatur wieder rauh und stürmisch geworden. Während am Freitag das Thermometer als Höhenpunkt + 21,4 Grad Celsius aufwies, zeigte dasselbe gestern nur+ 14 Grad. Bei Südwind stand das Barometer gestern tief, war aber wieder im Steigen begriffen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden ein Tagelöhner wegen Diebstahls, ein Ingenieur wegen Betrugs und Unterschlagung, ein Commis wegen Betrugs, ein Fuhrmann wegen Diebstahls, eine Kostümnäherin wegen Diebstahls, ein Friseurgehülfe wegen Diebstahls, ein Reisender wegen Notzucht, ein Oberkellner wegen Unterschlagung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Das Volksgartenrestaurant, welches vollständig renoviert worden ist, wird heute niedereröffnet. Hr. W. Victus hat nunmehr die Bewirtschaftung übernommen und wird derselbe alles aufbieten, das Restaurant in bester Weise zu führen. Heute Nachmittag findet großes Militäkonzert von der Kapelle des Fußartillerieregiments Nr. 7 unter Leitung des Hru. Trenks statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Das Seemannslied Enoch Arden von Alfred Tennyson hatte Dr. Oskar Kaiser am Donnerstag zum Vortrag gewählt. Der große Saal der Lesegesellschaft war nebst den Galerieen von einer zahlreichen Zuhöverschaft gefüllt, die das ergreifende tragische Schicksal des Helden der englischen Dichtung in deutscher Uebersetzung und meisterhaften Recitation lautlos auf sich wirken ließ. Die überaus stimmungsvolle Musik, die Richard Strauß zu dem Werke geschrieben hat, wurde von Willy Sinkens, dem Repetitor der Schulzdornburgschen Musikschule, ungemein wirkungsvoll mit den feinsten Schattierungen zu Gehör gebracht, wodurch die Wirkung der Dichtung noch wesentlich erhöht wurde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zum Maurerausstand. Die Zahl der Musständigen ist auf 130 herabgesunken. Bis vorgestern Abend hatten 22 Unternehmer mit 139 Gesellen die Forderungen der Arbeiter bewilligt. Zu den alten Bedingungen arbeiten noch 21 Verputzen weiter.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Lohnbewegung der Schneider hat nunmehr durch die Thätigkeit des königl. Gewerbegerichts als Einigungsakt einen nach allen Seiten hin befriedigenden endgültigen Abschlußß gefunden. Die bereits in Nr. 80 des Kölner Lokalanzeigers mitgeteilte Vereinbarung ist von beiden Parteien angenommen worden. Die Ueberwachungskommission, welche aus fünf Arbeitgebern und fünf Arbeitnehmern besteht, hat auch die Classeneinteilung vorzunehmen. Bei Streitigkeiten soll der Vorsitzende des Gewerbegerichts oder dessen Stellvertreter als Obmann zugezogen werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Im Cirkus Berctow finden am Sonntag zwei Vorstellungen statt. Jede Vorstellung ist in zwei Abteilungen gegliedert und aus 16 auserwaählten Nummern zusammengesetzt. Zu der um 4 Uhr beginnenden Nachmittagsvorſtellung hat jeder Erwachsene ein Kind frei und für jedes weitere Kind nur den halben Eintrittspreis zu entrichten, wobei besonders in Betracht kommt, daß das Programm ebenso reichhaltig und gediegen besetzt ist, wie das der Abendvorſtellung. Die vorzüglichen Darbietungen des Cirkus finden allgemeine Anerkennung, welche in einem fortgesetzt zahlreichen Besuch zum Ausdruck kommt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. In der nächsten Woche findet eine Sitzung nicht statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Special. Ahrbleich. 803 p. Fl. o. Gl. 4 Vordeaux von.20 k u. höher. * div. Südeine u. Champagner, usw. werden, so weit der Vorrat reicht, zu folgenden Preisen abgegeben: 1/4 Ctr. M..25, 1/2 Ctr. M..50, 1 Ctr. M..--.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
