<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>23</day>
  </date>
  <ID>389279</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 156. Ab.-Ist. Serie D. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Dienstag: 157. Ab.-Ist. Serie A. Der fliegende Holländer. Oper in 3 Akten von Richard Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 107. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau Sophie David. Das Glöckchen des Eremiten. Komische Oper in 3 Akten von Aime Maillard. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Dienstag: 108. Ab.-Ist. Zum 1. Male: Die Wildente. Schauspiel in 5 Akten von Henrik Ibsen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Rheinhöhe am 22. März abends 7 Uhr:.71 m+.02.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen für Arbeitslosigkeit im Winter hielt gestern Mittag im Isabellensaale des Gürzenichs eine außserordentliche Generalversammlung ab, die sehr stark besucht war. Den Vorsitz führte an Stelle des erkrankten Hrn. Kommerzienrats Schmalbein Hr. Abg. Justizrat Trimborn; als amtlicher Vertreter des Oberbürgermeisters im Vorstande war Hr. Beigeordneter Fuchs erschienen. Einziger Punkt der Tagesordnung war Abänderung der Satzungen. Die Gründe dafür erläuterte Hr. Beigeordneter Fuchs; teilweise liegen dieselben in den Anforderungen des neuen Gesetzes betreffend das private Versicherungswesen, teilweise in der Umwandelung des praktischen Betriebes der Kasse von dem System des Markenklebens in das der Abstempelung der Beitragskarten ese Punkte Kuren also lediglich redactioneller Natur und wurden debattelos genehmigt. Als wesentlich ist nur hervorzuheben, daß der Wochenbeitrag für ungelernte Arbeiter von 25 auf 30 Pfa für gelernte Arbeiter von 35 auf 40 Pfg. erhöht und der Schlußtermin der Anmeldungsfriſt vom ersten Sonntag im Juli auf den ersten Sonntag im Juni verlegt wird. Ferner wurde ein Zusatz vorgeschlagen, in welchem Schädigungen der Kasse mit civilund strafrechtlicher Verfolgung bedroht werden. Schließlich wurde die neue Fassung der Satzungen angenommen und beschlossen, daß diese vom., Pri d. J. ab in Kraft treten sollen. Herr Beigeordneter Fuchs hatte Eingangs der Beratungen mitgeteilt, daß die Kasse des weitgehendsten Entgegenkommens der städtischen Verwaltung versichert sein dürfe. Es sei ein Antrag an die Stadtverordneten in Vorbereitung wegen Uebernahme einer Garantie für eine Summe. die einen gewissen Betrag übesteige. Der Antrag würde zweifellos angenommen werden, wie auch der seitherige feste Beitrag der Stadt in Höhe von 20000 M. im Minimum wieder bewilligt werde SS Selbstmord. Am Samstag Mittag erschoß sich der Teilhaber eines hiesigen großen Viehkommissionsgeschäftes in seinem Bureau auf dem städtischen Schlacht- und Viehhofe. Die That soll in einem Anfalle von Schwermut erfolgt sein, da dem Verstorbenen vor kurzem die Frau gestorben und die einzige Tochter hoffnungslos darniederliegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Romanze, d. Polonaise.(Herr Schmitt.) 4. Original-Fantasie für Flöte von I. Demersseman.(Herr Söllner 5. Sinfonie Nr. 11(Militair) von J. Haydn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Adagio, Allegro, b. Allegretto, c. Menuetto, d. Finale, Presto.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
