<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>15</day>
  </date>
  <ID>389239</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Ueber den mutaßlichen Abschlußß der Stadtkasse pro 1902 nach dem Stande vom 30. Januar 1903 hat das städtische Finanzamt soeben die übliche Nachweisung aufgestellt. Hiernach würde ein Defizit von 338900 M. zu erwarten sein. Da das Etatsjahr 1902 erst am 1. April zu Ende geht, so sind die"mutaßlich" ermittelten Ziffern durchaus nicht als feststehend zu betrachten, vielmehr pflegt der Finalabschluß regelmäßig günstiger auszufallen, als die vor der Steuerberatung angestellten Mutaßungen der städtischen Verwaltung. Die Schätzung der letzteren stützt sich im wesentlichen auf den Bericht der Direktion der Gas- usw. Werke, wonach für 1902 an Ueberſchüssen der Gaswerke 500000 M. weniger zu erwarten sind, als der Etat vorsieht. Zwar sollen die Elektricitaätswerke 150000 M Mehrüberschuß ergeben, indes würden immer noch 350000 M. Minderertrag aus den städtischen Betrieben verbleiben. Mehreinnahmen werden weiter angenommen: bei der Marktverwaltung 6000., bei der Hafenverwaltung 24000., aus den Steuern 187000., indes stehen diesen Mehrererägen an Mehrausgaben bzw. Mindereinnahmen gegenüber: beim Titel Kapitalvermögen 18 900., an Provinzialabgaben 30 000., für Kunst und Wissenschaft 7800 ., bei der Armenverwaltung 69500., beim Hochbauamt 8500 ., für öffentliche Anlagen 11 500., und beim Titel Insgemein 60000 M. Hieraus ergiebt sich insgesamt eine Mehrausgabe von 556 200., der eine Mehreinnahme von 217*300 M. gegenübersteht, so daß ein Defizit von 338900 M. verbleibt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Der kommandierende General des 8. Armeecorps, Generalleutnant v. Deines, reiste heute Abend, nachdem er heute Morgen auf dem Exerzierplatze an der Neußertraße die Rekruten der zum 8. Armeecorps gehörigen Truppenteile besichtigt hatte, mit dem Schnellzuge.58 nach Koblenz zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>a Englücksälle. In der Zülpicherstraße zu Sülz fiel einem Arbeiter ein eiserner Träger auf den linken Fuß, wodurch dieser stark gequetscht wurde</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In einer Fabrik zu Lindenthal geriet ein junger Mann mit einer Hand in eine Presse und zog sich erhebliche Verletzungen zu. Die Verletzten wurden dem Krankenhaus Sülz übergeben</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einer Schreinerei geriet gestern Abend ein Schreinergeselle mit der rechten Hand in eine Hobelmaschine und trug erhebliche Quetschungen an mehreren Fingern davon. Der Mann fand Aufnahme im israelitischen Asyl</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In einem Hause am Rothenberg fiel ein Mann die Treppe hinunter und erlitt einen Knöchelbruch</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>In der Lintgasse kam ein Mann zu Fau und brach ein Bein</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Auf dem Bahnhofe zu Ehrenfeld geriet gestern Mittag ein Rangieren zwischen die Puffer zweier Eisenbahnwagen und trug Quetschungen an einer Schulter davon. Die Verletzten wurden ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Gestern Mittag fiel in der Weberstrße eine Frau beim Fenſterputzen zum Fenster der ersten Etage heraus auf die Straße und erlitt erhebliche Verletzungen. Frau wurde zum Bürgerhospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Berlin. 14.Febr.1903. Ziehung der 2. Kl. 208. preus#. Klassen lotterie.(Ohne Gewähr. Vormittags. Drei Gewinne zu 500 M. fielen auf Nr. 19371, 19 876 und 124 588.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Berlin, 14.Febr.1903. Ziehung der 2. Kl. 208. preuss. KlassenLotterie.(Ohne Gewähr.) Nachmittags. Ein Gewinn zu 45 000 M. fiel auf Nr. 201323, ein Gewinn zu 10000 M. auf Nr. 55 983, ein Gewinn zu 5000 M. auf Nr. 22 784, drei Gewinne zu 1000 M. auf Nr. 23 874 52131 55549.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>man sieht, is i. diesem Beschlußßentwurf die in der ursprünglichen Resolution enthaltene Kritik des Kommunalabgabengesetzes erhalten geblieben, indes wird nicht eine Abänderung des Gesetzes selbst sondern nur eine solche der ministeriellen Ausführungsbestimmungen gefordert. Da nun durch das Kommunalabgabengesetz den Ministern diskretionäre Vollmacht gegeben ist, solche Ausführungsbestimmungen zu erlassen, so ist nicht recht ersichtlich, wie eine Abänderung derselben erreicht werden soll ohne entsprechende Abänderung des Gesetzes selbs freien Stücken werden die Minister wohl schwerlich ihre bisherige Auffassung des Gesetzes preisgeben. Der Beschlußßentwurf der Kommission geht indes der städtischen Verwaltung noch zu weit: sie beantragt vielmehr folgende Fassung desselben: "Die auf Grund dess 54 des Kommunalabgabengesetzes erlassene ministerielle Anweisung vom 10. Mai 1894 und die hierdurch bedingte jährliche Aufstellung eines Steuerverteilungsplanes macht es nunöglich, bei Verteilung des Steuerbedarfs auf die einzelnen Steuer arten den örtlichen Eigentümlichkeiten besonders Rechnung zu tragen und beschränkt die den Gemeinden bei der Steuerverteilung inSS 54 u. ff. gegebene Bewegungsfreiheit in einer über das billige Maß hinausgehenden Weise. Die Stadtverordnetenversammlung richtet daher an den Herrn Oberbürgermeister die Bitte, an geeigneter Stelle dahin vorstellig zu werden, daß durch Abänderung der ministeriellen Anweisung die oben erwähnten Uebelsände beseitigt werden und der Steuerverteilungsplan womöglich in Wegfall komme." In diesem Entwurf, der allerdings dem Standpunkte des Hrn. Oberbürgermeisters Becker hinsichtlich der Steuerfrage am meisten entspricht, ist die Kritik der ursprünglichen Resolution Scholz, wonach 2e..ug gierung auf Grund des Gesetzes beanspruchte Steuerverteilung"eine schwere und unbillige Ueberlastung der Realsteuerpflichtigen mit sich bringt", ganz ausgemerzt, und es soll im wesentlichen darauf hingewirkt werden, daß die städtische Verwaltung überhaupt keinen Steuerverteilungsplan mehr aufzustellen braucht. Das würde wohl Hru. Oberbürgermeister Becker passen, aber de Die am Donnerstag den stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben. Errichtung eines Musikpavillon im Südark Herstellung einer gärtnerischen Anlage am Kaiser Friedrich-Denkmal Anlage einer Baumschule im Stadtwald, Erweiterung des Friedhofes Bickendorf, Antrag Moritz und Gen. betr. Wahl einer Kommission zur Prüfung der Organisation der technischen Verwaltungszweige Beschlußßfassung über den Antraf Scholz betr die Ssteuerpartailun und Wegebauarbeiten in den Vororten.-- Der Antraf Moritz und Gen. hat folgenden Wortlaut:"Die Stadtverordnetenversammlung moge eine Kommission von sechs Mitgliedern erwählen, mit der Aufgabe, die Organniatign dir techt ischen Verwaltungszweige zu prüfen . ziehe zur Erzielung einer größeren Einfachheit und Einheitlichkeit derselben zu machen."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle, Marzellenstrße."., und fu, diese Woche wieder mehrere neue Bilder aus Marokko: Der Hafen von Tanger und der Einzug des Prinzen Muley Araya in Tanger, ausgestellt. Ferner sind veranschaulicht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>erung ist in den letzten Tagen unfreundlich geworden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Süwestwind ist Regenwetter an der Tagesordnung. Das Thermometer zeigte gestern in der Mittagsstunde+.4 Grad Celsius bei stark gefallenem Barometer. 118 0 Der Rhein hatte gestern Abend einen Wasserstand von 1,67 Meter gegen 1,57 vor acht Tagen. Infolge des geringen Wasserstandes ist die Ladenähigkeit der großen Rheinschiff auf der Fahrt nach dem Oberrhein sehr beschränkt und auch der Werftverkehr erschwert ##### Blutvergiftung. Vor kurzer Zeit verletzte sich die Frau eines zu Nippes wohnenden Händlers beim Waschen mit einer Nadel einer Hand. Die Hand schwoll so bedenklich an, daß man ärztliche Hülfe in Anspruch nehmen mußte, der Arzt stellte Blutvergiftung fest und mußte zur Amputation des Unterarmes schreiten. * Neues Kölner Stadttheater. Heute: 7. Ist. bei aufgab. Ab Der Prophet. Große Oper in 5 Akten von G. Meyerbeer. Auf 7, Ende nach 10 1/4 Uhr. Montag: 128. Ab.-Ist. Serie D. Der Bettelſtudent. Komische Oper in 3 Akten von C. Millöcker Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch (A 129): Zum 1. Male Boccaccio. Donnerstag(B 130) Haus Heiling Freitag(0 131): Der polnische Jude. Zum 1. Male Jamotte(Vallet). Samstag(D 132): Der Troubadour. Jamotte. Sonntag(A 133): Carmen. Montag(Aufg. Ab. VIII.): Tannhamer.-- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 8. Ab.-Ist. Kyritz-unwitz. Posse mit Mischoste u.#zen bg v. Witen und O. Justinus. Musik von Michaelis. Anf. 7% Ende u. 10 1/4 Uhr. Montag: 68. Ist. b. aufgab Ab. 21. volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Das Glück im Schauspiel in Akten von Herm. Sudermann. Spielplanentwurf: Dienstag(Aufg. Ab. 69): Volkst. Ist. Erm. Preise Cyran von Bergerac. Mittwoch(Aufgeh. Ab. 70): Volkst. Ist. Erm Preise. Minna von Barnhelm. Donnerstag(Ab.-Ist. 89): Kyritzpyritz. Freitag: Keine Vorstellung. Samstag(Ab.-Ist. 90): Zum 1. Male. Die Pariser Reise(Schwank). Sonntag(Ab.-Vorst. 91): Seszoneu. Das Versprechen hinterm Herd. Montag: Alt Kölner Local-Anzeiger Nr. 40# Sonntag 15. Februar 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
