<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389255</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Papst-Jubiläum. Am Sonntag Morgen fand aus Anlaß des Papst Jubiläums in der Minoritenkirche ein feierlicher Militägottesdienst statt. Der Militär-Gesangchor sowie die Kapelle des 7. Fuß-Artillerie-Regiments trugen zur Verschönerung des Gottesdienstes bei. Hr. Diviſionspfarrer Vogel hielt eine auf den Jubelpapſt bezügliche Predigt. Das Tedeum mit Musikbegleitung schloß die Feier.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Auszeichnung. Die Königin von Holland verlieh dem Eisenbahngeneralagenten Hru. C. A. Niessen hierselbst das Offizierkrenz des Ordens von Oranien-Nassau. Ferner wurde demselben das Ritterkrenz 2. Klasse des Lippischen Hausordens verliehen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Erstochen. Der etwa 30 Jahre alte Mann, welcher am Karnevalssonntag am Perlengraben durch einen Stich ins Herz schwer verletzt wurde, ist gestern Vormittag im Bürgerhospital gestorben. Der Thäter, ein Schwager des Erstochenen, befindet sich in Haft. Beide stammten aus Nachen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 139. Ab.-Ist. Serie C. Boccaccio. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe. Auf. 7 1/2 , Ende 102 Uhr. Mittwoch: 140. Ab.-Ist. Serie D. Die kleinen Mich'S. Operette in 3 Akten von Messager</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 96. Ab.-Ist. Zum 1. Male: An der Grenze. Schauspiel in 4 Aufz. von Emil Kaiser. Anf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Mittwoch: 97. Ab.-Ist. Gastspiel von Thea v. Gordon. Dorf und Stadt. Schauspiel in 4 Akten von Charlotte BirchPfeiffer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Math., S. v. Hieronymus Hommes, Metallarb., Berrenratherstr. 226.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Marg. Gertr., T. v. Kurt Crusius, Kaufm., Luxemburgerstraße 260. Christ. Marg., T. v. Wilh. Otten, Fuhrm., Krielerstr. 103.- Kurt Phil. Aloysius. S. v. Reinhard van Elsberg, ohne Beruf, Bachemerstr. 66. Susanna Wilhelm., T. v. Joh. Schuster, Anstreicher, Theresienstr. 102. Peter Jos., S. v. Mich. Costaeus, Postschaffn., Sülzburgstr. 48.- Heinr., S. v. Wilh. Freitag, Bauhandlanger. Dürenerstr. 219.- Joseph. S. v. Jos. Laubach, Fabrikarb., Aegidiusstraße 2.- Gertr. Marg., T. v. Emil Lejoly, Kutscher, Sülzburgstr. 48.- Math., S. v. Ferd. Becker, Schlossermeister, Krielerstr. 113.- Anna Maria. T. v. Jakob Stienen, Buchhalter, Dürenerstr. 207.- Karl Joh., S. v. Joh. Cecchini, Grundarbeit., Hanssachsstr. 13.- Gertr., T. v. Christian Esser, Metallarbeit., Wittgensteinstraße 22.- Elisabeth. T. v. Peter Keusch, Gasarb., Schlegelstraße.Kornelia Mechtildis, T. v. Jos. Mertens, Schreiner, Werderstr. 41.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Tödlicher Unfall. Gestern Nachmittag gegen 3 Uhr kam auf der Riehlerstraße ein Architekt beim Aufspringen auf einen Triebwagen der elektrischen Straßenbarn zu Fall, schlug mit dem Kopfe auf die Puffer und geriet dann unter ein Rad des Anhängewagens, welches ihm über die Brust ging. Der Verungluückte erlitt so schwere Verletzungen, daß er alsbald darauf starb.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Unfall. In der Hospeltstraße in Bickendorf wurde gestern Abend ein achtähriger Junge überfahren. Derselbe erlitt einen schweren Schädelbruch und wurde nach Köln ins Bürgerhospital gebracht. Der Knabe hatte von dem jugendlichen Lenker des Fuhrwerks den Auftrag erhalten, das Pferd anzuhalten; während der Junge auf den Wagen kletterte, zog das Pferd an und der Junge fiel unter die Räder.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
