<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389241</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Anton Wach, der hierselbst am 1a. d. im hohen Alter von 82 Jahren nach kurzer Krankheit starb, war eine in weiteren Kreisen der Kölner Bürgerschaft bekannte und beliebte Persönlichkeit. Namentlich die ältere Generation der Kölner Centrumspartei hat es nicht vergessen, wie viel der opferwillige Mann in den 70er und 80er Jahren unter schwierigen Verhältnissen für sie gewirkt hat. Ein Redner war er nicht, aber wo es galt, in der Agitation thätig zu sein, da war er immer mit dabei. Er war ein Typus des"däftigen Kölner Handwerkerstandes, der auch im öffentlichen Leben seine Schuldigkeit thut. Das hat er sich bis hoch ins Greisenalter hinein nicht nehmen lassen, und als die Jahre doch allmählich den rüstigen alten Herrn beugten, that"Vater Wach" doch noch immer, was er konnte. So war er bis zu seinem Tode im Vorstand des Kölner Volksvereins, zu dessen Gründern er gehörte; in den 70er Jahren fehlte er wohl in keiner Sitzung. Dem wackeren Manne wird ein ehrendes und freundliches Andenken bei allen bewahrt bleiben, die ihn näher kannten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Außergeröhnliche Straßen- und Wegearbeiten in den Vororten. Für 1903 werden an Straßerbauten, welche auf Grund von Straßenbauverträgen auszufuühren sind, vorgeschlagen: Piusstraße (15200.), Gumprechtstraße(13000.), Wißmann- und Turnerstraße(900.), Landmannstraße(12000.), Kuenstraße usw. (3000.), Hittorfstraße(12000.), Wartburg- und Eisenachstraße (15000.), Kringsweg(23000.), Landgrafenstraße(10000.), Theresienstraße(4500.), Volpertusstraße und Grembergerweg (7300.), Goltsteinstraße(3000.), Bayenthalgürtel(35000.), Ulmenallee(9500.), Oeffnung der Verbindungsstraße zwischen Höningerweg und Vorgebirgstraße(5200.), provisorischer Ausbau der Verbindungsstraße zwischen Brühler- und Raderbergerstraße (5000.), Grunderwerb für die Kempenerstraße falls der Vertrag mit der Eisenbahn zu stande kommt)(111 000.) Zu den direkten Gegenleistungen vor Neubauten sind zu reservieren 20000 M. Bayenthal: Verlängerte Tacitusstraße von Boner- bis Bernhardstraße, südlicher Teil, Erdarbeit, Pflasterung der Fahrbahn, teilweise bekiest und teilweise asphaltirte Bürgersteige(29 500.), Schillerstraße vor dem Hauptportal der Kirche, Ausbau in derselben Weise(10000.), neue Straße an der Nordseite der Kirche, Pflasterung der Fahrbahn und Asphaltürgersteige(4600.), Bernhardstraße an der Ostseite der Kirche, Pflasterung der Fahrbahn und Asphaltürgersteige(2800.). Deutz: Ferdinandstraße, Verlängerung des Pflasters bis vor die Schule(4000.). Lindenthal: Herderstraße von der Theresien- bis zur Landgrafenstraße, Pflasterung der Fahrbahn und Asphaltürgersteige(16600.), Leiblplatz, Pflasterung der Fahrbahn, Herstellung der Bürgersteige und Bepflanzung(5500.). Gleuelerstraße, von der Rückert-bis zur Krielerstraße, Pflasterung der Fahrbahn und bekiest Bürgersteige(19000.). Nippes: Thurmstraße von der Einheit- bis zur Simon-Meisterstraße, Pflasterung der Fahrbahn und Neulegung der Bordſteine(6700.), Steinbergerstraße von der August- bis zur Siebachstraße, Pflasterung der Fahrbahn(8900.). An Wegeverbesserungen in den Vororten werden vorgeschlagen. Deutz: Käulchensweg, von Salmstraße bis Haus Nr. 31, Pflasterung mit alten Steinen(2200.), Kiesweg, erhöhtes Kiesbankett und Pflasterrinne auf der Süseite, sowie Anlage eines Schlingbrunnens(1000.). Ehrenfeld: Grevenbroicherstraße von Venloer- bis Nüssenbergerstraße, neue Basaltdecke(4200.), Auweilerweg in Mengenich, neue Basaltdecke(7000.), Iltis- und Frohnhofstraße, von Landmann- bis Rochusstraße, Pflasterung mit alten Steinen(16000.), Subbelratherstraße, von der Leyendeckerbis Rochusstraße, Pflasterung mit alten Steinen(6600.). Lindenthal: Bacherer-, Gleueler-, Krieger-, Scheffel-, Rückert- und Falkenburgstraße, Herstellung, von"Entwässerungsrinnen(4500.), Projektstraße an der Nordseite des Lortzingplatzes, von Landgrafen- bis Theresienstraße, Erdarbeit und Bekiesung(1500.). Nippes: Riehlerstraße, von der Boltensternstraße bis zur Mütheimer Schiffbarücke, Pflasterung(32000.), Kanalstraße zwischen der Hornstraße und der Eisenbahn, Erdarbeiten(5000.), Fürstenbergstraße, von der Amsterdamerstraße bis zur Katzengasse, neue Basaltdecke(5600.), Grethenstraße, neue Basaltdecke(1800.), Longericherhauptstraße, von der Eisenbahn bis zur Wirtsgasse, neue Basaltdecke(3800.) Niehlerkirchweg von der Mauenheimer- bis zur Neußertraße, neue Basaltdecke(3000.), Jesuitengasse, neue Basaltdecke(6500.). Zur Durchührung des Bebauungsplanes in den Vororten stehen zur Verfügung 107200 M. Vorgeschlagen werden für Ehrenfeld: Ausbau der Barthelstraße vom Mastrichterthor ab bis zur Grenze des zweiten Rayons, Ausbau der Käualstraße zwischen der Vogelſanger und Barthelstraße(60000.); Nippes. Stammheimer- straße von der Hittorf- bis zur Boltensternstraße, Erdarbeit, Pflasterung der Fahrbahn und Erbreiterung der Bürgersteige 24800 M. Der Rest bleibt zur späteren Verfügung reserviert. Neupflasterung erhalten in Deutz: Rupertusstraße(4100.), Alsenstraße von Neuhöffer- bis Kasemattenstraße(2800.), Kasemattenstraße von Düsseldorfer- bis Neuhöfferstraße(790).), Hallenstraße(2300.); Ehrenfeld: Stammstraße zwischen Hansemann- und Simrockstraße(19000.), Schönsteinstraße zwischen Venloer- und Marienstraße(9500.): Lindenthal: Schumannstraße(7800.); Nippes: Wilhelmstrße zwischen Neußer- und Niehlerstraße 16 600 M. Bürgersteige erhalten in Deutz: Rupertusstraße(3400.), Alsenstraße von Neuhöffer- bis Kasemattenstraße(900.), Kasemattenstraße von Düsseldorfer- bis Neuhöfferstraße(2700 .), Freiheitstraße, außergeröhnliche Instandsetzungen(1000.), Ehrenfeld: Simrockstraße(2000.), Marienstraße von Lessing- bis Alpenerstraße(5200.), Schönsteinstraße von Venloer- bis Marienstraße(1500.); Lindenthal: Schumannstraße, Westseite (2000.); Nippes: Wilhelmstrße von Neußer- bis Niehlerstraße (5900.). Für eine neue Bürgersteiganlage in der Venloerstraße in Ehrenfeld werden beansprucht 4000 M. Zur Erbreiterung und Ausbau von Thorstraßen sind verfügbar 100000 M. Vorgeschlagen werden: Ausbau der Vogelsangerstraße vom Thor bis zur Kanalstraße und Herstellung der Platzanlage(51 300.); Merheimerstraße vom Thor bis zur Verbindungsstraße, östliche Fahrbahn, Pflasterung(23500.). An außerordentlichen Straßenverbesserungen werden beabsichtigt: Leyboldstraße zwischen der Rayongrenze und der Militärringstraße, Basaltdecke und gepflasterte Rinne(3000.), Häuschensweg zwischen Venloer- und Rochusstraße, Pflasterung mit alten Steinen(5000.), Eich-, Gellert- und Franziskastraße, Pflasterung mit alten Steinen (5500.), Neußertraße von Rennbahnstraße bis Merheim, Pflasterung(23.800.).</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Verleumdungen katholischer Priester. Durch unsere Bemerkung in Nr. 42 des Local-Anzeigers"über die Frivolitaät, mit welcher von gewisser Seite makellose Priester verleumdet werden", fühlt sich die Rheinische Zeitung getroffen. In Nr. 36 behauptet sie,"das Centum und seine Presse brenne darauf, vor den Wahlen eine kleine Religionssatz, zum mindesten aber eine Priesterhatz an die Wand malen zu können". Wir wüßten nicht, daß das Centrum oder seine Presse nach dieser Hat"brennen". Die"Hatz" und ihre"Malunt" besorgen ja die fanatisch protestantischen und auch manche socialdemokratischen Blätter und Blättchen in mehr als ausreichendem Umfange. Oder will gar die Rhein. Ztg. ihren Lesern aufbinden, das Centrum und die Centrumspresse hätten die ehrlosen Verleumder und Hetzer gegen Kirche und Priester in ihren Sold genommen? Daß die Rhein. Ztg. der ruchlosen Verleumdung des Kölner Pfarrers nicht nachging,"weil sie ihr viel zu unwahrscheinlich klang", ist ja ein anerkennenswertes Zeichen ihrer Vorsicht gegenüber dem Strafgesetzbuche, aber um so unnoble erweist sich die Ablehnung des ihr schiedsamtlich zugestellten Widerrufes. Sie hat dadurch abgelehnt, der Wahrheit Zeugnis zu seben und zur Wiederherstellung der schmachvoll verletzten Ehre eines ihrer Mitürger mitzuwirken. Es klingt etwas wie Unmut aus dem Satze:"Wir wollen annehmen, daß der Arbeiter dem Geistlichen unrecht gethan hat, so wenig Wert wir auch einer Erklärung beilegen, die nach Form und Inhalt zeigt, daß ihr Verfasser sicher nicht der Unterkichner gewesen ist." Wir fragen unsere liebenswürdige Kollegin, aus welchem Grunde sie dem Widerrufe mehr Wert beilege, wenn derselbe in unbeholfener Sprache vom Unterzeichneten selbst verfaßt worden vare? Vielleicht ist es auch bei der Redaction der Rhein. Ztg. kein Geheimnis, daß die Form des Widerrufes vom Verleumdeten fest46 x Montag, 1o. Februar 1903.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Eine wüste Messerassaire. In der Nacht vom Samstag auf Sonntag gegen 12 Uhr gerieten in der Peterstrße, Ecke Sternengasse, mehrere junge Burschen und Mädchen untereinander in Streit. Im Verlauf desselben zog einer der Beteiligten sein Taschenmesser und stach wie wild auf die Streitenden ein. Einer der Beteiligten wurde durch mehrere Messerstiche in den Kopf und in die Brust schwer verletzt. Der Ueberfallene wurde nach dem Bürgerhospital gebracht, der Messerheld sowie ein anderer an dem Streit Beteiligter durch Schutzleute festgenommen und ins Polizeigefaängnis gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 128. Ab.-Ist. Serie D. Der Bettelſtudent. Komische Oper in 3 Akten von Karl Millöcker. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Dienstag: Keine Vorstellung. Mittwoch: 129 Ab.-Ist. Serie A. Boccaccio. Kom. Oper in 3 Akten von Franz v. Suppe</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 68. Ist. b. ausgeh. Ab., 21. volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Akten von Hermann Sudermann. Auf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Dienstag: 69. Ist. bei aufgeh. Ab., 22. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Cyran von Bergerac. Rom. Komödie in 5 Aufz. von Edmund Rostand. Deutsch von Ludwig Fulda.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Vom Maskenfest der Kölner Bürgergreller tritt der Gegensatz zwischen Prosa und Poesie kaum hervor, als wenn man bei strömendem Regen zu den in blendender Lichtülle strahlenden Ballsälen eilt, in denen eine faschingsfrohe Menge sich zu fröhlichem Thun versammelt. Da draußen finstere Nacht und naßkalte Witterung und drinnen künstlich hervorgerufene Tageshelle, strahlende Schönheit und frisch pulsierendes Leben. Aber wann ist jemals die Witterung im stande gewesen, den Bann zu brechen, in den die Maskenfeste der Bürgergesellschaft Männlein und Weiblein ziehen! So war's auch am Samstag! Zu Wagen und zu Fuß eilten Tausende zu dem Prachtbau am Appellhofplatz. Zahlreiche Damen glichen allerdings bei ihrer Ankunft Nieseupaketen, aber bald fielen die zum Schutze gegen Witterungsunbilden nötigen Umhüllungen, und allerliebste Geschöpfchen eilten, nachdem die strenge Kontrolle passiert war, hinauf zu den Sälen, aus denen die verlockenden Klänge eines Walzers so verfüherrisch sich ins Ohr schmeicheln.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Die Große Karnevalsgesellschaft hatte gestern den Besuch des Corps Borussia. Präsident Jörissen teilte zu Beginn der Sitzung das bereits mitgeteilte Telegramm mit, wonach der Kronprinz und Prinz Eitel Friedrich den angefündigten Besuch nicht ausführen können. Das Corps Borussia, das vollzählig erschienen war, sei das einzige, was man aus dem Schiffbruch der Prinzensitzung gerettet habe. Nach herzlicher Begrüßung der Ehrenäste wurde Arthur Rehbein prächtiges Lied: Rheinstudenten mit Begeisterung gesungen. Der erste Chargierte der Borussen, Graf Lehndorff, dankte für die Begrüßung. Der Krouprinz und Prinz Eitel Friedrich hätten ihn beauftragt, der das Bedauern auszusprechen, daß sie an der Sitzung nicht teilnehmen könnten, obwohl sie die bestimmte Absicht hatten. Das Corps werde die guten Beziehungen zur Großen auch für die Folge eifrig pflegen. Graf Lehndorff wurde beauftragt, dem Kronprinzen und dem Prinzen Eitel die für sie angefertigten Auszeichnungen zu überbringen. Nach einem Hoch auf die Prinzen besprach Hr. Paul Lohkamp das alte Thema: Wein, Weib, Gesang in neuer Variante.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
