<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>25</day>
  </date>
  <ID>389281</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Köln-Boner Kreisbahnen lassen zur Erleichterung des Frühjahrverkehrs nach der Kranzmaar bei Hermülheim, den Wäldern bei Pingsdorff und dem Vorgebirge zwischen Walberberg und Alfter vom Mittwoch den 25. März 1903 ab an Sonn- und Feiertagen bis zum Inkrafttreten des Sommerfahrplaues außer den fahrplanäßigen Zügen noch Extraüge ab Köln und nach Köln zurück, verkehren. Der Fahrplan wird in der Sonn- und Feiertagsausgabe des Kölner Local-Anzeiger veröffentlicht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Köln, 24.März1903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-1,56, do. vom Bauch 1,22-1,35, Kalbfleisch.58.75, Hammelfleisch 1,38-1,68, Rindernierentalg.88.1,00, Schweinefleisch .83-1,97, Speck, geräuchert 1,59-1,70, gesalzen.68-1,83, Schweineschmalz.63-4,73 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten.50-.50, Gäiss 0 00. Fasanen 4,00, Hähne, alte 1,50-1,80, Junge.80-.00, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 2,20-.50, Tauben, alte.40-.50, junge..50-O. 70. Schnepfen 4,00, Truthähne 6,00-.50. Essbutter 2,20.40, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier.,60-1,80, Kisteneier.25-.50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,20, do. rote 6,60-7,60, do. Nieren 9 50-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl.20-.30, Rotkohle.15-.30 das Stück. Weisskohl 15.00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln 0,10-0,12 das Kil. Essäpfel 28,006,00, Kochäpfel 20.00 26,00 die 100 Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Kunstausstellungen in Köln. In den Sälen des Köluischen Kunstvereins(Museum) sind von Prof. Johannes Nießen, der als Konservator so lange die Schätze des Museums behütete, 13 Köpfe und Landschaften ausgestellt. Man bewundert den greisen Künstler in diesen Schöpfungen gleicherweise als Zeichner und Maler Ein großes Bild von Otto Goldmann(Steglitz) stellt eine Nonne in Festesstimmung dar. Mild und fromm spiegelt sich in dem schönen Antlitz, besonders in dem Auge, die Freude wieder, welche die fromm Schwester in Erwartung einer kirchlichen Feier empfindet. Th. Weber (Paris) bringt sich mit einer prächtig gemalten Marine-- ein Gebiet, auf dem man ihn seit lange als Meister kennt-- vorteilhaft in Erinnerung. Auch Leon v. Ehrhardt, der den Degen mit Stift und Pinsel vertauscht hat und jetzt schöne Landschaften malt, von denen er mehrere gesandt, wird man gerne wieder mal begegnen Ebenso dem Münchener Professor Chr. Mali, dem berühmten Thiermaler, der seine Specialität, Ochsen und Kühe, diesmal an der Tränke mit schönem landschaftlichen Hintergrunde bringt. Vielen Beifall, und zwar mit Recht, finden die fünf in Gouache ausgeführten Landschaften des Düsseldorfer Künstlers Georg Hacker. Bei diesen glücklich beobachteten und mit sicherer Hand durchgefuührten Bildern braucht man sich nicht erst einzureden, es sei Stimmung darin, denn sie ist wirklich vorhanden. Frl. Bermbach hat ihre Vaterstadt Köln bei Abendbeleuchtung, wie sie sich vor 50 Jahren von der Rheinseite prärentierte, recht malerisch dargestellt. Dazumal existierte noch d Werkchen, das lange verschwunden ist. Mit der alten, auch schon lange niedergelegten Stadtmauer war diese Partie sehr malerisch. Frl. Bermbach malt recht kraftvoll und hat sich auch den Sinn für gesunde Farbenöne bewahrt. Von Frl. Käthe Mertens (Köln), einer Schülerin von Frl. Helene Nemetz, die ein farbenschönes großes Stillleben, Landschaften und Studien ausgestellt hat, haben wir durch diese Arbeiten eine recht gute Meinung erhalten. Sie ist nicht darauf erpicht, wie es jetzt leider Mode ist, verfallene Kunställe, oder öde, verlassene Gegenden mit Stift oder Pinsel darzustellen, sondern sie sucht sich schöne Motiv aus und bemüht sich, das Geschaute poetisch zu erfassen und technisch gefällig wiederzugeben. Der in der Kunstwelt unter dem Namen der Halligenmaler rühmlichst bekannte Jakob Alberts hat elf Gemälde und acht Kreidezeichnungen ausgestellt, in denen er Land und Leute seiner Heimat, der Halligen, sehr lebendig schildert Die Halligen bestehen aus fünfzehn kleinen Inseln an der Wenküste von Schleswig-Holstein. Es ist flaches Wiesenland ohne landschaftlichen Reiz, der Menschenschlag ist zwar gesund, aber malerisch nicht dankbar. Alberts stellt nun die Gegend, die Wohnstätten und deren Jnsassen keineswegs geschmeichelt, sondern im Gegenteil etwas rauhborstig dar. Mutatis mutandis könnte man sagen, er habe eine grobe Handschrift. Charakteristisch sind die mit Kreide und Kohle gezeichneten Köpfe-- Typen-- der Bevölkerung Um den Maler v. Hofmann zu verstehen, von dem man elf Gemälde sieht, müßte man erst die Monographie durchstudieren, die Dr. Fischel, früher Assistent im hiesigen Museum, über die Tendenz dieses eigenartigen Künstlers veröffentlicht hat. Aber selbst wenn das geschehen, wird man volle Klarheit über das Wollen und Können des Künstlers, der ein Sohn des früheren hessischen Bundesbevollmächtigten ist, kaum erhalten. Am schärfsten tritt in dem Bilderschmuck dieser Monographie sowie in den hier ausgestellten Gemälden die Abneigung gegen be kleidete Figuren hervor.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Aus Anlaß des neunzigsten Geburtstages des Hrn. Professors Haenties war mitgeteilt, der Genannte sei der einzige noch lebende Lehrer unseres Hru. Erzbischofs Dr. Autonius Fischer Wir werden von einem Mitschüler aufmerksam darauf gemacht, daß in Bonn noch der fünfundachtzigjaährige, körperlich wie geistig noch recht frische Geheimrat Dr. Probst lebt, welcher damals von Untersecunda bis zum Abiturientenexamen den Unterricht im Griechischen und Französischen erteilte. Derselbe war später viele Jahre hindurch Provinzialschulrath in Münster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Reiferüfung. Bei der vorgestern unter dem Vorsitze des Hru. Direktors Dr. Wiesel am kgl. Kaiser Wilhelm-Gymnasium abgehaltenen mündlichen Reiferüfung wurden von den 24 Abiturient- ten 16 dispensiert, die übrigen bestanden. Von diesen wollen 11 Rechtswissenschaft studieren, 7 Philologie, 3 Theologie, 1 Theologie und Philologie, 1 Heilkunde, 1 Handelswissenschaft.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 158. Ab.-Ist. Serie B. Gastspiel von Hans Siewert. Der Postillon von Lonjumean. Oper in 3 Akten von Adam. Anf. 7 1/2 . Ende gegen 10 Uhr. Donnerstag: 159. Ab.-Ist. Serie C. Gastspiel von Frau Bertha Pester-Prosty. Fidelio. Oper in 2 Akten von L. van Beethoven. -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 109. Ab.-Ist. Das süße Mädel. Operette in 3 Akten von H. Reinhardt. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/4 Uhr. Donnerstag: 82. Ist. bei aufgeh. Ab., 33. volkst. Ist. zu erm. Preisen. Maria Stuart. Trauerspiel in 5 Aufz. von Fr. v. Schiller.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Die Kölner Singakademie Leitung Dr. Max Burkhardt) veranstaltete am Sonntag im Gürzenich ihr fünftes volkstümliches, ein historisches, Konzert. Dr. Burkhardt erläuterte in kurzen Worten die Entwickelung, welche die Vokal- und Instrumentalmusik seit dem 16. Jahrhundert genommen: die Periode, in welcher der mehrstimmige Gesang in Aufnahme kam. Dem einleitenden Vortrage folgten dann jedesmal, als Probe, Gesänge und Instrumentalsücke aus dem betreffenden Zeitabschnitt. Aus der Blütezeit der niederländischen Tonkunst und der Kirchenmusik in Italien sang der wohlgeübte Chor Stücke von Orlandus Lassus (Roland de Latere) und Palestrina. Ferner deutsche Kirchenlieder(lutherische Choräle) von M. Praetorius, darunter ein achtstimmiges Wiegenlied von Zethus Calvisius. Als Anfänge der Instrumentalmusik wurden vorgefuührt Stücke für Violine und Cembalo von G. Gabrieli, Corelli, Tartini u.., die von der jungen Geigenvirtuosen Adele Stöcker und Dr. Burkhardt stillemäß interpretiert wurden. Das deutsche weltliche Lied war vertreten durch L. Seul und Leo Hoster. Proben des einstigen Kunstliedes mit Begleitung der Laute(W. Freundgen) und des Cembalo vermittelte Frau Dr. Burkhardt sehr feinühlig mit Liedern von Albert, Eichmann, Frommer u.., die in der Dissertation ihres Gatten zum erstenmal nachgedruckt sind. Es würde zu weit führen, alle die interessanten Stücke besonders aufruführen, die man im Verlauf des Abends noch zu hören bekam. Wir wollen aber nicht verfehlen, noch der Madrigals zu erwähnen, die der Chor u. a. mit einer Vollendung sang, wie man sie nicht besser unter Wüllner von der ersten Chorklasse hörte. Geschlossen wurde mit einigen von Dr. Burkhardt bearbeiteten Volksliedern und dem aliniederländischen Liede Komm. o komm, holdes Kindchen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Der Kölner Sängergreis(Dirigent Hr. Fedor Berger) veranstaltete am Sonntag Abend in der Lesegesellschaft ein Konzert zum Besten bedürftiger Kommunikanten und Konfirmanden. Der Verein hatte sich zwei tüchtige Solisten gesichert, ein Frl. Alice Ohse(Sopra) und Hru. Konzertmeister Horace Fellows aus Buxton(England). Erstere, die einen nicht großen aber weichen und angenehmen Sopran besitzt, sang Unter dem Lindenbaum von Müller-Reuter, Wach auf mein' Herzeusschöne von Brahms und Meistersück von Steiner und fand stürmischen Beifall. Hr. Konzertmeister Fellows, den wir schon vor kurzem als einen hervorragenden Geiger schätzen lernten, spielte mit Vollendung, zunächst das Andante und Finale aus dem Mendelssohnschen Violinkonzert(-moll), das Schumannschen Abendlied wurde geradezu bezaubernd vorgetragen. Seine fabelhafte Technik bewies er in dem alle möglichen Schwierigkeiten enthaltenden Rondo de luzius von Mazzini. Der Künstler wurde gebührend gefeiert und mußte sich zu einer Zugabe verstehen. Hr. F. Schmidting jr. bzw. Frl. Elly Cahen begleiteten die beiden Solisten. Der Sängergreis, der in Stärke von etwa 60 Mann auftrat, sang Maiennacht von Brambach, das Volkslied von Kremser, Ruhe, schönftes Glück der Erde von Schubert, der Zug des Todes von Krug sowie zwei Lieder von Möhring mit Sopran olo. Die Chöre waren, abgesehen von einigen Unreinheiten in dem Schubertschen Chor, gut. Die 65er Kapelle trug sehr aufregend zur Unterhaltung des Ganzen bei. Den Schluß bildete ein Theatersück. Der Besuch war gut.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Die Deutsche Kolonialgesellschaft(Abteilung Köln) veranstaltet am Donnerstag Abend im Isabellensaale des Gürzenich einen Vortragsabend. Prof. Dr. Paul Preuß, nächst dem Gouverneur v. Puttkamer der älteste Reichsbeamte in unseren Kolonieen, wird unter Vorzeigung von Lichtbildern, Produkten und Proben Bericht erstatten über seine Expedition nach Mittel- und Südamerika und deren Verwertung für die deutschen Schutzgebiete. Prof. Dr. Preuß hat seit 1886 mit kurzen Unterbrechungen in Westafrika gewirkt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Mittwochs, Freitags. Sonnund Feiertags und Montags.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>un Englücksälle. Am Montag Abend fuhr auf der Lucem burgerstraße ein Radfahrer gegen die Deichsel eines Milchwagen und erlitt dabei erhebliche Verletzungen</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Gestern Morgen geriet in einer Schlosserei in der Achterstrße ein Geselle mit einer Hand in eine Maschine und trug erhebliche Quetschungen davon.-- In einer Spinnerei zu Weißhaus kam ein etwa 20jähriges Mädchen mit einer Hand zwischen die Kammäder einer Maschine, Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.-- Im Deutzer Hospital fand ein Radfahrer aus Mülheim Aufnahme, der von seinem Fahrrad gestürzt war und erhebliche Kopf- und Schulterverletzungen davongetragen hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Der Papst an die Gesellenvereine. Der Kardinal Staatssekretär richtete an den Generalpaäses der katholischen Gesellenvereine, Rektor Schweitzer, folgendes Schreiben:"Rom, 13.März 1903. Hochw. Herr! Die Huldigungsadresse, die aus Anlaß des Schlusses des Papstjubiläums von dem Verbande der katholischen Gesellenvereine dem h. Vater ehrerbietigst überreicht wurde, hat Sr. Heiligkeit eine ganz besondere Freude bereitet. Der h. Vater hat aus derselben mit großem Wohlgefallen ersehen, mit welch aufrichtiger Liebe die Mitglieder der Gesellenvereine zum apostolischen Stuhle erfüllt sind, und hat nicht unterlassen, mit väterlicher Genugthuung zu bemerken, wie sie zum Lohne für ihre Anhänglichkeit gerade vom apostolischen Stuhle fortährend den wirksamsten Schutz und die fruchtbarsten Lehren empfangen. Se. Heiligkeit spendet Ew. Hochwürden und dem ganzen Verbande, an dessen Spitze Sie stehen, nochmals mit liebevollem Herzen seinen Segen. Indem ich mich beehre, Ihnen dieses mitzuteilen, zeichne ich mit dem Ausdrucke besonderer Hochachtung En. Hochwürden ergebenster M. Kardinal Rampolla."</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Der Gemischte Chor Harmonie hatte seine Mitglieder und deren Freunde zu einem gemütlichen Zusammensein auf Lätaresonntag eingeladen. Bei dem herrlichen Frühlingswetter folgten diesem Rufe eine solch' stattliche Anzahl, daß der große Saal zum Reichsadler des Herrn Paul in Novenkirchen ganz gefüllt war. Nach einer Ansprache des ersten Vorsitzenden, Hru. Weber, schloß sich an den gemeinschaftlichen Kaffee ein reichhaltiges Programm. Zwei- und vierändige Klaviervorträge und einige vorzügliche Geigensolis wechselten mit gemischten Chören, mit Vorträgen eines Herrenquartetts, welches sich in der strebsamen Harmonie neuerdings und mit bestem Erfolge gebildet hat, mit Sololieder und mit komischen Vorträgen. In fünf Wochen giebt derselbe Verein wieder eines seiner großen Wohlthätigkeitskonzerte im großen Saale der Bürgergesellschaft zum Besten der charitativen Einrichtungen des Hru. Pfarrers Haas von Maria-Hilf.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Körperverletzung. Gestern Abend gegen 12 Uhr hat ein angeblicher Bureaugehülfe aus Neukirchen, Kreis Solingen, einen Schlosser in einem Hause an der Severinstrße überfallen und ihm mit einem dolchartigen Messer drei Stiche in den Kopf und einen Stich in den linken Arm versetzt. Der Verletzte wurde zum Israelitischen Asyl in der Silvanstraße gebracht. Der Thäter, bei dem das Messer, womit er die That begangen, und ein mit sechs Patronen geladener Revolver vorgefunden wurde, ist verhaftet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
