<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>20</day>
  </date>
  <ID>389245</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Durchührung eines sehr wichtigen Straßendurchbruches wurde in der gestrigen geheimen Sitzung der Stadtverordnetenversammlung beschlossen; es handelt sich nämlich darum, eine direkte Verbindung des westlichen mit dem östlichen Stadttheiles, also von der Nachenerstraße durch die Schildergasse zum Rhein zu schaffen. Die neue Straße soll sich vom Heumarkt im Zuge der früheren Fleischhalle, jetzigen Joachimstraße, durch die Sandkaul und Sandbahn über die Hohestrße zur Schildergasse erstrecken. Die für die neue Straße in Frage kommenden Grundstücke sind bereits größtentheils in städtischem Besitz. Es ist in diesem Plane vorgesehen, daß die Schildergasse zu diesem Zweck auf 14,50 Meter erbreitert werde, was natürlich die Abschneidung zahlreicher an dieser Straße liegenden Gebäude zur Folge hat. Es ist ferner geplant, nach Durchührung dieses Projektes durch eine direkte Straßenbahnlinie über die neu zu schaffende Straße bzw. über die Schildergasse den Rhein mit dem Osten der Stadt zu verbinden, was insbesondere für Deutz von außerordentlicher Wichtigkeit sein würde.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Militärisches. Versetzt: v. Bredow, Major und Bataillonskommandeur im Infanterie-Regiment Nr. 16, zum Stabe des Infanterie-Regiments Nr. 93; Kosack, Major und Kommandeur der Unteroffiziervorschule in Neubreisach, als Bataillonskommandeur in das Infanterie-Regiment Nr. 16: Lichtschlag, Oberleutnant im Fußartillerie- Regiment Nr. 9, unter Enthebung von dem Kommando zur technischen Hochschule in Berlin, als Direktions-Assistent zur Artillerie-Werkstatt Deutz: Leist, Oberleutnant beim Festungsgefängnis in Köln, in das Infanterie-Regiment Nr. 171; Leitner, Oberleutnant im InfanterieRegiment Nr. 15, zur Dienstleistung bei dem Festungsgefängnis Köln kommandiert. Leibtüchler, Zeugleutnant beim Artilleriedepot in Köln, zum Oberzeugleutnant befördert.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>In einer Schuhmachergesellenversammlung, die im Saale der Restauration Stauff tagte und auch von Mitgliedern des christlichen Schuh- und Lederarbeiterverbandes besucht war, wurden abermals die Lohn- und Arbeitsverhältnisse der Schuhmacher Köuns besprochen. Die Christlichen erkannten die Notlage an und erklärten sich bereit, sich an der Regelung der Lohn- und Arbeitsverhältnisse zu beteiligen. Sie könnten aber dem Verein deutscher Schuhmacher nicht beitreten, da sowohl im Fachorgan wie in der Bibliothek die religioösen Gefühle verletzt würden. Es wurde beschlossen, eine Lohnkommission zu wählen, die aus je drei Mitgliedern der christlichen und der freien Gewerkschaften bestehen solle. Hiermit waren beide Richtungen einverstanden. Die Christlichen erhoben aber Einspruch dagegen, daß die Kommissionsmitglieder ihrer Richtung in der öffentlichen Versammlung gewählt werden sollten. Dies könne in den Mitgliederversammlungen geschehen. Als man degegenüber betonte, daß die öffentliche Versammlung zum Zwecke der Wahl der Lohnkommission einberufen sei und man die Wahl jetzt auch vornehmen werde, erklärten die Christlichen, daß sie sich dann an einer Lohnbewegung nicht beteiligen würden. Darauf wählte die Versammlung eine Kommission aus sechs Angehörigen der freien Gewerkschaften.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Feuer. Gestern Mittag kurz vor 12 Uhr entstand in einem Hause an der Tempelstrße zu Deutz ein Fußboden- und Balkenbrand. Die städtische Feuerwehr beseitigte binnen kurzer Zeit jede Gefahr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Pferdemarkt. Der erste dieseährige Pferdemarkt findet am Mittwoch den 18. und Donnerstag den 19. März d. J. statt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Benutzung der Rheinbücken durch Beamte. Der Minister der öffentlichen Arbeiten und der Finanzminister haben entschieden, daß die den Eisenbahn-, den Steuer- und den Polizeibeamten in Uniform zugestandene Befreiung von der für die Benutzung der Kölner Rheinbücken zu entrichtenden Abgabe grundsätzlich auf die in unmittelbaren Staatsdienst angestellten Beamten jener Klassen zu beschränken ist. Nur bei den Polizeibeamten ist die Abgabenfreiheit ausnahmsweise auf diejenigen auszudehnen, welche im Dienste einer Gemeinde stehen, zu deren Gebiet die Brücke ganz oder</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Ueberfahren. Am Mittwoch Abend wurde auf dem Rudolphsplatz ein Fuhrmann von seinem eigenen Brikettfuhrwerk überfahren und schwer an einem Beine verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Jugendliche Diebin. In einem hiesigen Warenhause stahl am Mittwoch Abend ein etwa 15jähriges Mädchen verschiedene Fastnachtsartikel und suchte damit das Weite. Der Diebstahl wurde jedoch von einer Verkäuferin bemerkt, und diese ließ die jugendliche Diebin auf der Straße von einem Schutzmann verhaften. m# Brandungück. Gestern Vormittag gegen 1212 Uhr spielte ein Mädchen während der Abwesenheit der Mutter in einem Hause am Friesenwall mit Streichtölzern. Die Kleider des Kindes singen Feuer, wodurch dieses schwere Brandwunden erlitt. Gegen Abend wurde die Kleine durch den Tod von ihren Qualen erlöst.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
