<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>1</month>
    <day>30</day>
  </date>
  <ID>389222</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Unfall. Am Leystapel wurde gestern Nachmittag das Pferd eines Brikettwagens schen und rannte nach dem Filzengraben zu. Ein Mann, der auf dem Wagen saß, fiel auf die Straße und verletzte sich so schwer, daß er mit dem zurückgebrachten Wagen fortgebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Unvorsichtigkeit. Am Mittwoch Abend hantierte in einem Hause an der Alten Mauer am Bach ein Junge mit einem geladenen Revolver. Plötzlich entlud sich die Waffe und die Kugel drang dem Unvorsichtigen in eine Hand. Der Verletzte kam ins Bürgerhospital.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: Keine Vorstellung.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Arbeitslosenversammlungen sollen dem Kölner Lokal-Anzeiger unbequem sein, so behauptet wenigstens die Rheinische Heilung trotz der Thatsache, daß wir in Nr. 25 ausdruücklich erklärten, es sei gewiß nichts dagegen einzuwenden, daß die Arbeitslosen sich versammelten, um zu berathschlagen, wie sie ihre bedauernswerte Lage bessern könnten. Ferner sollen wir die Arbeitslosenversammlungen als socialdemokratische Mache denunziert haben. Das ist uns nicht eingefallen. Wir haben lediglich festgestellt, daß man sich soviel socialdemokratischerseits bestrebe, bei der Behandlung der Arbeitslosenfrage hauptsächlich die Geschäfte der Socialdemokratie zu besorgen, und an dieser Ansicht müssen wir festhalten, dies umso mehr, als die Rheinische Zeitung die Thatsachen, auf welche wir unser Urteil gründeten, nicht aus der Welt schaffen rann. Giebt das Blatt doch zu, daß dem Arbeitersekretär Hofrichter das Wort mit der Redewendung: der Kandidat Hofrichter hat das Wort, gegeben worden, es sei aber damit der Stadtratskandidat gemeint gewesen. Das scheint uns-- um mit der Rheinischen Zeitung zu reden-- Wortklauberei zu sein. Hr. Hofrichter ist bei der Stadtverordnetenwahl 1901 als socialdemokratische Kandidat aufgestellt, aber nicht gewählt worden; und damit war seine Stadtratskandidatur erledigt. Im vergangenen Jahre haben aber bekanntlich keine Stadtverordnetenwahlen der dritten Abteilung stattgefunden, mit den im November d. J. vorzunehmenden haben sich die Socialdemokraten bis jetzt noch nicht befaßt und ebenso wenig Kandidaten aufgestellt. Dagegen ist Hr. Hofrichter bereits vor Monaten von der socialdemokratischen Partei offiziell als Reichstagskandidat auf gestellt worden. Nebenbei bemerkt, hält unser Gewährsmann, ein Arbeitsloser, seine Mitteilung aufrecht, daß dem Reichstagskandidater Tubeitowfer, seine Viillerrung unsrecche bonin*-</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>auch das Wort als Reichstagskandidat gegeben worden sei.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Die Berechtigung dieser Aufforderung ergiebt sich aber doch logisch aus der Natur des Arbeitslosenproblems, das nicht ausschrießlich durch gewerkschaftliche Thätigkeit gelöst werden kann. Die Ultramontanen reden doch auch von der Notwendigkeit einer Arbeitslosenversicherung durch das Reich, und gerade weil den öffentlichen Ge walten bei der Lösung dieser Frage eine hervorragende Mitwirkung zugesprochen werden muß, ist die Aufforderung der Arbeitslosen zu politischer Organisation berechtigt, sogar notwendig. Oder sollen etwa die Arbeiter die Wahrung ihrer Interessen bei dieser überaus wichtigen Frage den bürgerlichen Arbeiterfreundes überlassen und sich selber auf die Bärenhaut legen Was soll das anders heißen, als: die Arbeiter können die Wahrnehmung ihrer Interessen nur den Socialdemokraten anvertrauen mithin haben sie sich nur der politischen Organisation der Social- demokratie anzuschließen. Glaubt die Rheinische Zeitung etwa, die Socialdemokraten würden bei der nächsten Reichstagswahl so viele Kandidaten durchbringen, daß sie allein über die Mehrheit verfügen und die gesetzliche Arbeitslosenversicherung beschrießen können? Wir sind der Meinung: kommt die Arbeitslosenversicherung zu stande, so ist dies nur möglich mit Hülfe der"bürgerlichen-Arbeiterfreundes", gleichwie die übrigen socialpolitischen Gesetze nur durch diese und sogar fast ausschrießlich gegen den Widerspruch der social demokratischen"Arbeiterfreunde" zu stande gekommen sind. Bemerkt sei übrigens bei dieser Gelegenheit, daß die Socialdemokratie sich über die Wege, die bei einer gesetzlichen Regelung der Arbeitslosenversicherung einzuschlagen sind, noch nicht klar, viel weniger einig ist. Auf Täuschung berechnet sind auch die Bemerkungen, welche die Rheinische Zeitung an die Aeußerungen des Stadtverordneten Rings knüpfte, in denen derselbe sich gegen die Ausführungen des Hru. Giesbach wandte, er lasse sich das ganze Jahr hindurch als "Arbeitervertreter" tituliren, ein Vergnügen, in dem bekanntlich die Rheinische Zeitung das ganze Jahr hindurch sich gefällt. Daß Hr. Rings damit seiner Zugehörigkeit zum Arbeiterstande sich nicht schämt, weiß jeder, der denselben auch nur oberflächlich kennt, und daß er in der That die Interessen der Arbeiter als Stadtverordneter vertritt, werden insbesondere seine Kollegen im Kollegium, und nicht nur seine Fraktionsgenossen, zu bestätigen in der Lage sein. Hr. Rings hat mit seinen Ausführungen lediglich die beleidigende Insinnation, die Hr. Giesbach und die Rheinische Zeitung mit der stereotypen Redewendung des Arbeitervertreter in Auführungszeichen verbinden, zurückgewiesen. Daß Hr. Rings zu den Arbeitslosenversammlungen nicht habe kommen wollen, ist eine durch nichts bewiesene Verdächtigung der Rheinischen Zeitung. Bei dieser Gelegenheit sei be merkt, daß die Centrumspartei bei der nächsten Stadtger ordnetenwahl in Köln sich zweifellos bemühen wird, einen weiteren Kandidaten von der Art des Hru. Rings aufzustellen, was schon bei der Wahl im Jahre 1901 geschehen wäre, wenn man jemand hätte ausfindig machen können, der in der Lage gewesen wäre, das Mandat und die mit demselben nun einmal verbundenen schweren Pflichten zu übernehmen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Der Verein zur Beförderung des Taubstummenunterrichts hielt gestern im Sitzungssaale des Taubstummenanstaltsgebändes seine Generalversammlung ab. Der Direktor der Anstalt, Hr. Schulrat Weißweiler, erstattete den Bericht über die Wirksamkeit der Anstalt im Jahre 1902. Die Schülkerzahl der Anstalt betrug 82, je 41 Knaben und Mädchen; davon waren 66 katholisch, 14 evangelisch und 2 israelitisch. Von diesen waren ortsangehörig: in der Stadtgemeinde Köln 32, aus dem übrigen Teile des Regierungsbezirks Köln 15, Regierungsbezirk Düsseldorf 20, Aachen 4, Koblenz 7, Trier 2, Westfalen und Thüringen je 1 Zögling. Das volle Schulgeld zahlten drei Zöglinge, einer das halbe und zwölf ein Viertel des Schulgeldes. Von seiten des Vereins genossen 66 Zöglinge ganz freien Unterricht, 53 sämtliche Lernbedürfnisse unentgeltlich, 55 Verpflegungszulagen von 55 M. pro Jahr, 4 Unterhalt in Schuhen und Kleidern, 61 freie Bäder. Die Versammlung sprach den Lehrperſonen der Anstalt für ihre treue Pflichterküllung sowie den Herren Dr. Hermanns und Saugtätrat Dr. Keller für ihre Bemühung im Interesse der Gesundheit ders aus. Die Rechnung des Vereins wurde für richtig befunden und dem Rendanten, Hru. Schulrat Weißweiler, Entlastung erteilt. Die nach dem Turnus ausscheidenden Mitglieder des Vorstandes, die Herren Landrat a. D. v. Wittgenstein, Fabrikant Frz. Clouth und Bankier F. W. Deichmann wurden einstimmig wieder-, an Stelle zweier verstorbener Mitglieder die Herren Arnold Guilleaume und W. Heyer negewählt. Der vom Vorsitzenden vorgelegte Vertragsentwurf mit der Provinzialverwaltung wegen Umwandlung der hiesigen Taubstummenanstalt in eine Provinzialaustalt wurde einstimmig genehmigt.</text>
      <exceptionalNormal>n</exceptionalNormal>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
