<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>5</day>
  </date>
  <ID>389228</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 119. Ab.-Ist. Serie C. Die Journalisten. Lustspiel in 4 Akten von G. Freytag. Auf. 7 1/2 . Ende 10 1/2 Uhr. Freitag: 120. Ab.-Ist. Serie). Hoffmanns Erzählungen. Phantast. Oper in 3 Akten, einem Vorspiel und einem Nachspiel von Jacques Offenbach</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 82. Ab.-Ist. Undine. Rom. Zauber-Oper in 4 Akten von Alb. Lortzing. Auf. 7 1/2 , Ende nach 10 1/4 Uhr. Freitag: 83. Ab.-Ist. Das Glück im Winkel. Schauspiel in 3 Akten von H. Sudermann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Hr. Direktor Hofmann hat das gesamte Personal auf der Bühne des Neuen Theaters um sich versammelt und an dasselbe eine Ansprache gerichtet, in der es heißt: Schwerwiegende Gründe persönlicher und sachlicher Natur bestimmen mich, aus der mir bis jetzt so liebgewordenen Stellung zu scheiden. Zweinndzwanzig Jahre hatte ich die Ehre und das Glück, der Leiter des Stadttheaters zu sein, und bei den guten kameradschaftlichen Beziehungen, welche wir gegenseitig gepflegt, war es möglich, dank Ihrer kräftigen Unterstützung, das Institut auf einen hohen Grad der Leistungsähigkeit zu bringen. Fast alle Verträge können beim Direktionswechsel gelöst oder cediert werden: ich hoffe, daß im Interesse der Existenzen des Theaterpersonals der letztere Weg gewählt werde, und habe ich mich in diesem Sinne bei der städtischen Theaterkommission sowie bei meinem Nachfolger dringend verwendet, so daß ich wohl das Vertrauen hegen darf, daß eine Einigung zwischen Ihnen und meinem Nachfolger Direktor Purschian zu stande kommen werde. Hru. Direktor Purschiau, welcher vom besten Streben erfüllt ist, bitte ich vertrauensvoll entgegenzukommen und ihm seine schwierige Aufgabe nach jeder Seite hin zu erleichtern. Ich werde mich immer freuen, wenn all das Gute, das wir gemeinsam aufgebaut, erhalten, wenn nicht verbessert wird. Ich wünsche dringend, daß jede agitatorische Bewegung oder Intrigue dem Institut fern bleiben möge. Bitte, unterstützen Sie mich noch für die letzten paar Monate durch Ihren Fleiß und Ihre Pflichttreue, und dessen gewiß, danke ich Ihnen im voraus dafür. Somit Gott befohlen!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Ueberſührung der Leiche des verstorbenen Geheimen Oberjustizrat Senatspräsidenten Ferdinand Elend vom Sterbehause an der Belfortstraße nach dem Hauptbahnhof fand gestern Nachmittag unter großer Beteiligung statt. Heute findet die Beerdigung in Wiesbaden statt. Hinter der Geistlichkeit wurden prachtvolle Kränze des Justizministeriums, der Mitglieder des Oberlandesgerichts und der Oberstaatsanwaltschaft, der Rechtsanwälte des Oberlandesgerichts und der Referendare des zweiten Civil-Senats, sowie die Orden des Verstorbenen getragen. Dem mit Blumenspenden geschückten Leichenwagen folgten außer den Anverwandten eine große anzahl Leidtragender, u. a. die Herren: Regierungsräsident v. Baoberlandesgerichtspräsident Dr. Hamm, Landgerichtspräsident Nückel, Erster Staatsanwalt Kitz, Oberstaatsanwalt Rebe, die entspräsidenten Frhr. v. Wintzingerode, Anhäuser und Morkramer, mtliche Räte des Oberlandesgerichts und die Direktoren des Landgerichts, fast alle Richter, Rechtsanwälte- und Referendare, ferner iisenbahnpräsident Stieger usw. Eine lange Wagenreihe bildete den chluß des imposanten Zuges.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Ihr 25jähriges Jubiläum als Armenpfleger beingen am Samstag die Mitürger Ret. Brings und Jos. rfgen, aus welchem Anlasse die sämtlichen Armenpfleger des w. Bezirks zu einem gemeinschaftlichen Abendessen in dem Weinestaurant Kolfenbach am Eigelstein sich zusammengefunden hatten. Die Amtskollegen widmeten auch den Jubiliren ein hübsches Anhenken an ihrem Ehrentage. Am Sonntag Vormittag erschien der Oezerneut der städtischen Armenverwaltung, Hr. Beigeordneter Brugger nebst mehreren Mitgliedern der Armendeputation bei den Jubiliren, überbrachte ihnen die Glückünsche der Stadt und überreichte ihnen das übliche Diplom.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Uebernahme des Protektorats. Die Kaiserin hat das Protektorat über die Krieger-Waisengäuser der Kronprinz- und Kronprinzessin-Stiftung übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Festgenommen wurden: ein Fuhrmann und ein Tagelöhner wegen Notzucht, Körperverletzung und Sachbeschädigung, ein Fensterputzer wegen Hehlerei, ein Schuhmacher wegen Unterschlagung, ein Zapfer wegen Diebstahls.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Bei der Allgemeinen Arbeitsnachweisanstalt wurden im Monat Januar 3090 offene Stellen gemeldet: 2280 in der männlichen, 810 in der weiblichen Abteilung. Arbeit suchten 4186 Personen: 3616 in der männlichen, darunter 424 Auswärtige, und 570 in der weiblichen Abteilung. Durch Vermittlung der Anstalt erhielten 2802 Personen Stellung: 2245 männliche und 557 weibliche. Ende des Monats Januar waren 871 männliche und 8 weibliche Arbeitslose vorgemerkt, 95 Stellen waren in der weiblichen Abteilung für Dienstädchen noch offen. Die Geschäfteräume Glockengasse 25/27(altes Postgesäude) sind geöffnet: Wochentags von 11--1 und--8 Uhr, Sonn- und Festtags von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Diebstahl. Gestern Mittag wurde auf dem Hauptbahnhoft ein auswärtiger Mann festgenommen, welcher im Wartesaal 3. und 4 Klasse ein Paket entwendet hatte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Kneifel, Weyerstraße 48. -- Fernſprech-Nr. 2073.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
