<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>21</day>
  </date>
  <ID>389276</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Merkwürdige Dinge hat ein Kölner Blatt bei der Inthroni sationsfeier am Donnerstag gesehen. Da lesen wir:"Von 12 Uhr ab fand im erzbischöflichen Palais der Empfang der Behörden und Korporationen statt. Zunärst erschien das Kölner Domkapitel, das Nchener Stiftskapitel und der rheinische Adel. Im Namen der Malteser-Ritterschaft begrüßte der Bailly derselben, Graf von und zu Hoeusbroech, den Erzbischof." In diesen Sätzen ist so ziemlich alles falsch, beispielsweise wurde zuerst das Festkomite empfangen und das Wort für die Malteser-Ritterschaft führte Graf Fürstenberg. Des Rätels Lösung ist aber sehr einfach: die angeführten Sätze sind wörtlich in der Köln. Volksztg. vom 10. Februar 1900 (Nr. 165, zu lesen, wo über die Jnthronisation des Erzbischofs Simar berichtet wird!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vortrag. Auf Veranlassung des Sprachvereins wird Dr. A. Schroer, ordentlicher Professor der englischen Sprache und Litteratur an der Handelshochschule, am Samstag den 28. März, abends 8 Uhr, in der Aula der Hochschule einen Vortrag halten über: Unser Interesse an der deutschen Litteratur. Damen und Herren sind als Gäste willkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Dienstäume des 15. Polizei-Reviers werden am 1. April d. J. von Brühlerstraße Nr. 7 nach Alteburgerstraße Nr. 2724 verlegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Straßeinsperrung. Behufs Ausführung von Kanalbauarbeiten wird die Klosterstraße von Nr. 67 bis Dürenerstraße vom 2. März d. J. ab auf weitere acht Wochen für Fuhrwerke und sonstige Fahrzeuge jeder Art sowie für Reiter gesperrt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Obduktion. Bekanntlich fand man am Dienstag Morgen im Rheinauhafen die Leiche des Fuhrmannes Fingerring, die eine Wunde unter dem Kinn aufwies. Die nunmehr in der Leichenhalle des Süfriedhofes stattgehabte gerichtliche Obduktion der Leiche hat ergeben, daß Fingerring die Werfttreppe hinunter gestürzt ist und infolge einer Verletzung eines natürlichen Todes gestorben ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ueberfahren. Am Donnerstag Nachmittag wurde auf der Severinstrße ein Knabe von einem Fuhrwerk überfahren und so erheblich an einem Fuß verletzt, daß er ins israelitische Asyl gebracht werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 154. Ab.-Ist. Serie B. Das Rheingold. Vorspiel(in 2 Abteilungen) zur Trilogie"Der Ring des Nibelungen" von Richard Wagner. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Sonntag: 155. Ab.-Ist. Serie C. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Rich. Wagner</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 105. Ab.-Ist. Rosenmontag. Eine Offizierstragödie in 5 Aufzügen von Otto Erich Hartleben. Anf. 7 1/2 . Ende nach 10 1/4 Uhr. Sonntag: 106. Ab.-Ask. Preciosa. Schauspiel mit Gesang und Tanz in 4 Aufz. von Pius Alex Wolff. Musik von Karl Maria v. Weber.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Köln, 20. März1 903. Marktbericht. Durchschnittspreise. Rindfleisch von der Keule M. 1,45-1,55, do. vom Bauch.22-1,35, Kalbfleisch.58.75, Hammelfleisch 1,38-1,68, Rindernierentalg.88,.00. Schweinefleisch 1,83-1,97, Speck, geräuchert.59-1,70, gesalzen.68-1,83, Schweineschmalz.63-1,73 das Kil. Kaninchen M. 1,00, Enten.50-3,50, Gänse 000. Fasanen 4,00. Hähne, alte 1,20-1,50, Junge.80-.20, Hühner, alte 1,50-1,80, junge 2,20-2,50, Tauben, alte.40-.50, junge 0,60-.80, Schnepfen.00, Truthähne.50-.50. Essbutter.20-.40, Kochbutter.00 bis 2,10 das Kil. Landeier.75-2,00, Kisteneier.25.1,50 die 25 Stück. Kartoffeln, weisse 6,00-7,20, do. rote 6,60-7,60, do. Nieren 9 50-11,00 die 100 Kil. Blumenkohl.25-.35, Rotkohle.15-0,28 das Stück. Weisskohl 12,00-25,00 die 100 Stück. Zwiebeln.10-0,12 das Kil. Essäpfel 28.0036.00, Kochäpfel 20.00 26,00 die 100 Kil. Aale M. 3,00-3,60, Barbe .50-.60, Bleie.60-.00, Hechte 1,60-.00, Kabeljau0, 60-1,00, Karpfen .70-.00, Salm 6,00-8,60, Schellfische, grosse 0,80-1,00, kleine 0,40.60, Schleie.00-.40 das Kil.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
