<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>11</day>
  </date>
  <ID>389265</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Panorama International. Der neue Cyklus von Tyrol, der zum erstenmal für die laufende Woche ausgestellt ist, ist der 21. Diese hohe Zahl mag als Beweis dienen, welche Fülle von Naturschaönheiten dieses gesegnete Land bietet. Die 50 Aufnahmen, welche dieser Cyklus enthält, bringen Ansichten des herrlichen Pusterthals. Das Pusterthal ist ein Gebirgsthal im östlichen Tyrol, durch das Toblacher Feld in zwei Teile geschieden, welches die Rienz gegen Westen und die Dreu gegen Osten durchfließen. Groteske Formen zeigen die Dolomiten-Felsen von verschiedener Tönung. Besonders interessant sind die herrlich beleuchteten Prager Dolomiten. Eine wunderbare Scenerie, deren Aufnahme besonders gut gelungen ist, bildet der Prager Wildsee. Schön gelegen ist der Luftkurorte Altprags und das Wildbad Neu-Praes. Imposant präsentirt sich der Großglockner, höchster Gipfel der norischen Alpen, an der Grenze von Tyrol, Kärnthen und Salzburg, 11 700 Fuß hoch. Auffallend zahlreich sind die Burgen und Schlösser im Pusterthal, von denen die meisten noch wohlerhalten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Vermächtnis. Ein schönes Beispiel von Arbeitersüsorge nach der praktischen Seite hin hat der vor kurzem verstorbene Herr Roth, in Firma Meyer, Roth&amp; Pastor, bewiesen dadurch, daß er seinen Arbeitern 15000 M. testamentarisch vermachte und zwar in Sparkassen Kleinbahn nach Rath. Der Stadtgemeinde Köln, welche die Genehmigung erhalten hat, im Anschlugß an ihre Straßenbarn von Köln nach Kalk eine Kleinbahn von Kalk über Vingst nach Dorf Nath bei Heumar im Landkreise Mülheim a. Rh. zu banen und zu betreiben, ist das Enteignungsrecht zur Entziehung und zur dauernden Beschräutung des für diese Anlage in Anspruch zu nehmenden Grundeigentums verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Brand. Zu der Notiz in Nr. 64 des Kölner Local-Anzeigers teilt uns die Firma Jos. Meyer, Herren-Konfektionsgeschäft, Neumarkt 41, Ecke Laach, mit, daß nicht das Warenlager fast vollständig ausgebrannt ist, sondern nur ein kleiner Teil desselben, der in einem Zimmer der dritten Etage des zum Geschäft gehörenden Nebenhauses untergebracht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>a. Englücksälle. Gestern Nachmittag brach in einer Möoelfabrik am Alten Ufer ein Arbeiter ein Bein. Der Verletzte wurde ins Bürgerhospital gebracht</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Gestern geriet ein Mädchen in einem Restaurant am Niederländer Ufer mit einer Hand in eine Brotschneidemaschine und verletzte sich erheblich</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Vorgestern Abend wurde am Karthäuferwall ein Knabe von einem Radfahrer überfahren und nicht unerheblich ver letzt. Der Radfahrer entkam unerkannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Zur Wohnungsfrage erhalten wir folgende Zuschrift:"Auf Grund der in der Stadtverordneten-Sitzung vom 12. Februar 1903 gepflogenen Verhandlungen, die Errichtung von Arbeiterwohnungen betreffend, hat der Köln-Aehrenfelder Haus- und Grundbesitzerverein Erhebungen bezüglich der am 1. März d. Is. in Ehrenfeld leerstehenden Arbeiterwohnungen vorgenommen. Die Zählung hat ergeben, daß hierselbst 82 Wohnungen a 4 Zimmer Die Wohnungen befinden sich vielfach in neuerbauten Häusern, in gesunder luftiger Gegend, und beträgt der Preis im Durchschnitt 6 bis 8 M. pro Zimmer. Daß bei dieser großen Zahl von freien Arbeiterwohnungen im diesseitigen Bezirke kein Bedürfnis zur Erbauung von Arbeiterwohnungen seitens der Stadt vorliegt, dürfte die Wohnungsählung vom 1. März klar ergeben haben. Außer diesen Arbeiter wohnungen steht noch eine große Anzahl besserer Wohnungen von 4 bis 8 Zimmern in den schönsten Straßen Ehrenselos zu sehr maßigen Preisen leer. Das genaue Ergebnis der Zählung mit Lage und Preis der einzelnen Wohnungen liegt im Geschäftsbureau des Haus- und Grundbesitzervereins, Keplerstrße 1, zu jedermanns Einsicht offen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Eine rege Bauthätigkeit entfaltet sich gegenwärtig im Vororte Nippes. An der Merheimerstraße gehen die von der Baugenossenschaft errichteten Wohntäuser ihrer Vollendung entgegen; die von der Königl. Eisenbahndirektion in Angriff genommenen Arbeiter häuser an der Liebkgstraße sind bereits auf Etagenöhe gebracht und GU:fama-Agtabin man au znchreren Stellen mit dem geführt sind. Ein schönes Bauterrain liegt noch an der linken Seite der Thurmstraße; wie früher verlautete, sollte dortselbst das neue Gymnasium erbaut werden. Jeder mußte diesen Platz auch als hierzu geeignet anerkennen, doch man hat angeblich einen besseren, geeigneteren gefunden. Derselbe liegt ziemlich am nördlichen Ende von Nippes, am Leipzigerplatz, in der Nähe einer nicht rauchfreie Pech- und einer wohlriechenden Gummifabrik. Da werden sich dereinst, namentlich bei konträrem Winde, zumal in den Sommermonaten, die Gymnasiasten freuen können. Am Ausgange von Nippes befindet sich Standesamt, städtische Zahlſtelle und Baubureau. Die Bewohner des westlichen Teiles von Nippes dürfen ihre Knaben demnächst nach dem nördlichen Ende zur Schule schicken, wenn sie es nicht vorziehen, selbe nach Köln zu bringen. Die Straßenbarn wird ihnen genommen werden, und da sage noch jemand, daß Licht und Luft in Nippes nicht gleichmäßig verteilt sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 145. Ab.-Ist. Serie A. Der fliegende Holländer. Romant. Oper in 3 Akten von Richard Wagner. Anf. 7 1/2 , Ende nach 10 Uhr. Donnerstag: 146. Ab.-Ist. Serie B. Boccaccio. Kom. Oper in 3 Akten von Suppe. -- Altes Kölner Stadttheater. Heute: 99. Ab.-Ist. Zum ersten Male: Der arme Heinrich. Drama aus der deutschen Sage in 5 Akten von Gerhart Hauptmann. Anf. 7 1/2 , Ende 10 1/2 Uhr. Donnerstag: 79. Ist. bei aufgeh. Ab., 29. volkst. Ist. zu erm. Preisen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>New-York, 10.März1905.(Drahtber.) In der Nähe von Clean im Staate New-York trennten sich gestern Abend eine Anzahl Wagen eines hauptsächlich aus Petroleumwagen bestehenden Eisenbahnzuges von dem Vorderteil des Zuges und lief auf diesen auf. Durch den Zusammenstoßß geriet der Zug in Brand. Eine dichte -Menschenmenge umstand die Unfallsſtelle, als mehrere Explosionen erfolgten. Die Flammen ergriffen die Umstehenden, von denen viele verbrannten. Die Zahl der Umgekommenen ist noch nicht bekannt, da die Leichen vieler vollständig verbrannt sind. Es wird berichtet, daß 22 Personen tot aus den Trümmern hervorgezogen worden seien.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
