<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>3</month>
    <day>22</day>
  </date>
  <ID>389277</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Lehrerdeputation beim Erzbischof Fischer. Bei der Feier der Jnthronisation des hochw. Hru. Erzbischofs Dr. Autonius Fischer war der Katholische Lehrerverband des Deutschen Reiches, Provinz Rheinland, durch eine Deputation vertreten. Dieselbe beteiligte sich an dem Festzuge und an der Feier im hohen Dom und wurde vom Herrn Erzbischof in Audienz empfangen. Dabei hielt der zweite Verbandsvorsitzende folgende kurze Ansprache:"Hochwürdigsten Herr Erzbischof! Wir kommen im Auftrage des Katholischen Lehrerverbandes Rheinland mit einem Herzen voll Hingabe, Verehrung und Liebe. Genehmigen daher Ew. Erzbischöfliche Gnaden die heißesten Glückünsche von über 4000 Mitgliedern und das Versprechen, daß wir in Gewissenhaftigkeit fortfahren werden, die Jugend zu treuen Kindern der Kirche und zu guten Bürgern des Staates zu erziehen. Wir litten den hochw. Herrn um seinen Segen für untere schwere Berufsarbeit!" In sichtlicher Bewegung erwiderte der Herr Erzbischof:"Meine lieben Herren! Ihr Erscheinen rührt mich tief, denn es erinnert mich an meinen lieben seligen Vater, dem ich so vieles, ja alles verdanke, denn er war in Wahrheit ein Lehrer nach dem Herzen Gottes. Auf den erzbischöflichen Stuhl erhoben, vergesse ich nicht, daß die Wurzeln zu alledem in meiner häuslichen Erziehung liegen, insbesondere bei meinem guten Vater. Wenn ich nicht als Erzbischof die Pflicht hätte, ein Herz für die Lehrer zu haben, so würde mir schon allein die Erinnerung an meinen seligen Vater-- ich möchte sagen-- ein Stachel sein, mit besonderer Wärme für die Schule und ihre Lehrer besorgt zu sein. Ich freue mich, daß Ihr Verband zu einer so großen Zahl gewachsen ist. Es ist mir bekannt, wie segensreich derselbe bisher gewirkt hat, und ich bin überzeugt, daß er auch fernerhin diese Wirksamkeit entfalten wird; ich werde stets für Ihren Verband eintreten." Herr Professor Haantjes, der einzige noch am Leben befindliche Lehrer unseres neuen Erzbischofs, konnte am 20. März seinen neunzigsten Geburtstag feiern. Hr. Haantjes ist zwar körgerlich schwach und gebrechlich, namentlich ut er seit einer Reihe von Jahren nahezu erblindet; geistig dagegen ist er noch von einer erstaunlichen Frische und hat insbesondere trotz der Gebrechen des Alters den frischen Humor nicht verloren, dessen sich noch manche seiner alten Schülererinnern werden. Ven nah und fern waren dem Geburtstagskind zahlreiche Glückünsche zugegangen, vornehmlich aus den Kreisen alter Schüler, die zum teil in hervorragenden Stellungen sich befinden. Auch sein langeähriger Direktor, Herr Professor Dr. Jaeger in Bonn, hatte in herzlichen Worten seine Glückünsche ausgesprochen. Von dem früheren Kollegium des Gefeierten, dem Kollegium des Friedrich Wilhelm-Gymnasiums, an dem er 42 Jahre bis zum Jahre 1884 eine erfolgreiche Wirksamkeit ausgeübt hatte, fand sich unter Führung des Direktors eine aus älteren Kollegen bestehende Abordnung ein, um ihn unter Ueberreichung einer schönen Blumenspenden zu beglückünschen. Ferner erschienen der Vorsitzende des rheinischen Provinzialvereine höherer Lehrer sowie zwei Vorstandsmitglieder des Kölner Vereins akademisch gebildeter Lehrer, um ihm zum Andenken an den Tag schöne Blumen zu überreichen und ihm die Glückünsche der Kollegen in Provinz und Stadt darzubringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Stadtverordnetenversammlung. Die am Donnerstag den 26. d. stattfindende Sitzung wird sich u. a. mit folgenden Vorlagen zu beschäftigen haben: Ueberlassung des Gürzenich an den Verein für Volkswohl, Ueberlassung des Gürzenich an den Deutschen Geographentage und Bewilligung eines Kredits zu einem festlichen Empfang desselben, Ueberlassung einer Turnhalle an den jüdischen Turnverein, Teilung der Sexta bei dem Realprogymnasium Nippes, Skizze für den Erweiterungsbau der Volksschule in Zollstock, Skizze für eine Volksschule nebst Schuldienerwohnung an der Wendelinstraße. Neue Feststellung der Gebühren für die Untersuchung des frischen Fleisches, welches in den Stadtbezirk Köln eingeführt wird, Aulage eines hydraulischen Speiseaufzuges im Bürgerhospital, Plan für den Ausſchluß der Hauptmarkthalle an die Vorgebirgsbahn und die Straßenbarn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Bestrafter Uebermut. Vorgestern Nachmittag sprang in Deutz ein 13jähriger Knabe aus Uebermut die Festungsmauer hinab in den Wallgraben und brach beide Beine. Er wurde nach dem Hospital gebracht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Körperverletzung. In der Nacht zum Samstag entstand in der Nächelsgasse eine Schlägerei. wobei einer der Beteiligten durch einen Messerstich in die rechte Seite so erheblich verletzt wurde, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt wurden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Die Schiedsgerichte für Arbeiterversicherung hierselbst haben für das Geschäftsjahr 1903 als ärztliche Sachverstaändige, die bei den Verhandlungen der Schiedsgerichte über Streitigkeiten aus der Unfallverversicherung in der Regel nach Bedarf zugezogen werden sollen, den Regierungs- und Medizinalrat Dr. Rusa, den Gerichtsarzt Dr. Longard und den Kreisassistenzarzt des Stadtkreises Köln Dr. Krantwig gewählt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Mit dem Frühlingsanfang hat sich gestern prächtiges Wetter eingestellt. Bei wolkenlosem Himmel und hellem Sonnenschein wies das Thermometer nachmittags+ 16 Grad Celsius auf. Der Barometerstand war bei leichtem Südwind hoch.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 155. Ab.-Ist. Serie C. Die Walküre. Handlung in 3 Aufzügen von Richard Wagner. Auf. 6, Ende nach 10 Uhr. Montag: 156. Ab.-Ist. Serie 9. Iphigenie auf Tauris. Schauspiel in 5 Akten von W. v. Goethe. Spielpla-Entwurf. Dienstag(A 157): Der fliegende Holländer. Mittwoch(B 158): Der Postillon von Lonjumeau. Donnerstag (O 159): Fidelio. Freitag(D 160): Das Rheingold. Samstag (A 161): Fatinitza</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: 106. Ab.-Ist. Preciosa. Schauspiel mit Gesang und Tanz in 4 Aufz. von Pins Aler Wolff. Musik von Karl Maria v. Weber. Auf. 7 1/2 , Ende gegen 10 Uhr. Montag: 107. Ab.-Ist. Gastspiel von Frau Sophie David. Das Göckchen des Eremiten. Oper in 3 Akten von Maillard. Spielpla-Entwurf. Dienstag(Ab.-Ist. 108) zum 1. Male: Die Wildente. Mittwoch(Ab.-Ist. 109): Das süße Mädel. Donnerstag(aufgeh. Ab. 82, volkst. Ist. zu erm. Pr.): Maria Stuart. Freitag(aufgeh. Ab. 83). Gastspiel Coquelin aine: Moliere-Abend. 1. Depit Amoureux. 2.'Avare. 3. Monologes. Samstag(Ab.-Bst. 110): Die Wildente.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Könischer Kunstverein. Unter dem Vorsitze des Hru. Geheimen Justizrat Rob. Esser fand gest ru im Museum Wallraf-Richartz unter zahlreicher Beteiligung die dieseährige Generalversammlung des Köluischen Kunstvereins statt. Der Vorsitzende gedachte zunächst zweier um die Sache des Vereins sehr verdienter, im vorigen Jahre gestorbener Mitglieder des Ausschusses, der Herren Bürgermeister a. D. Ghewalt und Sanitätrat Dr. Baumeister, und erstattete sodann eingehend Bericht über die Wirksamkeit des Vereins im Jahre 1902. Wir entnehmen dem Vortrage, daß in dem angegebenen Zeitraum 1458 Kunstwerke im Werte von 1113210 M. zur Ausstellung kamen. Verkauft wurde für 26525 M. Der Vermögensbestand betrug Ende Dezember 1902 21756 M. gegen 16925 M. am 1. Jannar 1902, so daß sich ein Ueberschußß von 483 M. ergab. Die von den Rechnungsrüfern revidierte Bilanz wurde gutgehenßen und dem Geschäftsührer Hru. Heinrich Winkel einstimmig Entlastung erteilt. Der Voranschlag pro 1903 wurde in Einnahme auf 40 800., in Ausgabe auf 38050 M. festgesetzt und die Versammlung mit den statu. gemäß vorgeschriebenen Wahlen geschlossen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Drei mal täglich! Am 26. Februar d. J. machte die Geschäfts stelle der Köluischen Volkszeitung nach Beseitigung mancher erheblicher Schwierigkeiten zuerst den Versuch, die Erste Abendausgabe der Köluischen Volkszeitung statt um 4 3/4 Uhr bereits um 1 1/2 Uhr, also um mehr als drei Stunden früher, in Köln austragen zu lassen. Diese rasche Zustellung der neuesten Nachrichten hat bei den Kölner Beziehen und Freunden derselben größte Anerkennung und freudige Zustimmung erfahren. Da der Versuch auch die technische Durchührbarkeit dargethan hat, ist die dreimal tägliche Zustellung der Köluischen Volkszeitung nunmehr endgültig eingeführt worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Im katholischen Volksverein, Köln, findet der vierte Fastenvortrag am Montag den 23. März, abends 8 1/2 Uhr, im großen Saale der Bürgergesellschaft, Eingang Appellhofplatz, statt. Der hochw. Hr. Kaplan Rüben wird über das Thema Bibel und Babel sprechen. Eine allgemeine Beteiligung der Mitgleder darf mit Bestimmtheit erwartet werden. Die Galerien sind für die Lamell reserviert. Fremde können eingeführt werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In den Lesefenstern unserer Geschäftsstelle Marzellenstrße 37 ist für diese Woche eine Darstellung des am 12. März enthüllten Brunnendenkmals für den Prinzregenten Luitpold von Bayern in Augsburg ausgestellt. Auch ist noch veranschaulicht die Huldigungsfahrt deutscher Automobilisten vor dem deutschen Kaiser am Abend des 7. März, sowie in mehreren Bildern eine projektierte Kamerun-Eisenbahn.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
