<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>2</month>
    <day>18</day>
  </date>
  <ID>389243</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>A Wiener Hetz. Wohl mancher, der den am Donnerstag Abend von Hru. Wilh. Heyer zu Gunsten der Kinderworte des nördlichen Stadtteils im Hotel Disch veranstalteten Abend besuchte, wird sich gefragt haben, was ist denn eigentlich a Wiener Hetz? Frl. Ilka v. Rohden beantwortete die Frage in einem Prologus so etwa wie: Wer's noch nicht weiß, der wird's halt schon erfahren. Im nächsten Augenblick erscheint auf dem Podium ein von den Weaner Madl'n Marie Canal, Grete Forst, Nellie v. Födrausperg, Ottilie Metzger-Froitzheim und Ilka v. Rohden gebildetes Quintett, dessen Walzerlied Wiener Chic und Wiener Schau stürmischen Beifall zur Folge hatte. Frau Frida Welser wußte durch den schelmischen Vortrag der Couplets Der Regerl aus dem verschwundenen Schloß von Millöcker und Weaner Stanzl die richtige Wirkung zu erzielen. Nicht minder sprachen die beiden von Frl. Anka Maurer originell vorgetragenen Gedichtchen Das verrenkte Herz und Der Ueberspatz an. Die in Wiener Walzermelodieen sich bewegende und große Auforderungen stellende Bearbeitung von R. Wagners Tristan und Isolde wurde durch Frau Anna Haasters-Zinkeisen mit großer Bravour wiedergegeben. Erhöht wurde die Wirkung noch dadurch, daß die Interpretin in der Maske Wagners auftrat. Die beiden von Grete Forst gesungenen Wiener Walzer waren dazu angethan, Tanzlust ge zu verführen. Karl Kopp trug nicht minder zur Hebung der Stimmung bei. Recht hübsch waren besonders die Wiener Weisen, Die Stadt der Lieder und Die wahre Liebe ist das nicht, wobei er sich selbst auf der Laute begleitete. Einen strammen Kavalleristen gab Frl. v. Rohden in den Couplets Wir von der Kavallerie und Beim Militär ab. Dann wartete das"Del-Quartett", welches aus Grete Forst, Nellie v. Födrausperg, Marie Canal und Ottilie Metzger bestand, mit einigen Vorträgen auf. In dem Frackanzug und weißer Binde nahmen sich die"Sänger" recht chie aus. Zuerst gab's die dritte Symphonie von Gustav Mayer, die Otto Neitzel auf Grund von Motiven der Symphonie und anderer Volksweisen für ungemischten Soloquartett und Fünfminntenbetrieb für die"Hetz" eingerichtet. Der Vortrag bestand in der Absingung der ganzen Inurumentenzusammenstellung; namentlich Blech und Schlagzeug waren dabei"recht gut" vertreten. Ebenso abgesungen wurde der Frischütztheaterzettel. Den Schluß bildete Der Handschuh von Schiller, heiteres Oratorium von Koch Edler von Langentreu. Die Darbietungen des Udelquartetts fanden die vollste Anerkennung. Sehr verdient gemacht hat sich um das Gelingen der ganzen Aufführungen Hr. Kapellmeister Neumann, der auch die sämtlichen Vorträge einstudiert hatte und sie auch recht flott begleitete. Der gute Zweck, für den das originelle Fest arrangiert war, hat durch einen sehr regen Besuch hoffentlich eine besondere Förderung erfahren; bedeutete doch jeder Besucher eine Einnahme von zehn Mark.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Neues Kölner Stadttheater. Heute: 129. Ab.-Ist. Serie A.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Erzbischöflichen Diöcesaumuseum ist eine messinggravierte Gedenktafel ausgestellt, welche für die St. Stephauuskapelle des Kölner Domchores bestimmt, von Mengelberg in Utrecht entworfen, von Goldschmied Birge in Köln ausgeführt ist. In dieser Kapelle ruht nämlich seit 1664 der Stifter des von Hüllmann 1639 gemalten Altars, Kanonikus Georg Eischen, dem als seinem Vorfahren der Staatsminister des Großherzogthums Luxemburg, Hr. Dr. Paul Eischen, diese Tafel gesetzt hat. Sie stellt deswegen in reicher architektonischer Umgebung die Heiligen Georgens und Paulus, zwischen ihnen das Wappen des Stifters dar, und ein ornamentaler Juschriftfries enthält die näheren Notizen. Die Zeichnung der Architektur, Figuren und Buchstaben ist in den Formen gehalten, welche dem Domchor und seiner Ausstattung eignen; die Linien sind in kräftiger Gravierung eingegraben und mit schwarzem Kitt ausgefüllt, die Inschriftreichen dadurch gewonnen, daß der Grund ausgehoben und schraffiert ist; die Ornamente der Gewändr und Hintereründe sind durch Punzierung erreicht, zum Teil noch durch Vergoldung gehoben. Die scharfe, saubere Technik verleiht der für die Stelle an der Süwand, unmittelbar unter dem reichen alten Glasfenster, ungemein geschickt entworfenen Tafel einen besonderen Kunstwert, so daß sie dem Dom zur Zierde gereicht. Der Kirchenmaler Osten(Köln) hat drei Aufnahmen: Blick in das Innere und zuei Gewölbe aus der alten Cistercienserinnen-(jetzt Damenstift) Kirche in Wienhausen bei Celle ausgestellt, welche diese merkwürdige, frügotische Klosterkirche in ihrer wohlerhaltenen alten Ausstattung, nam ntlich im Schmuck ihrer ungewöhnlich reichen Wandgemälde zeigen, die bis in die erste Hälfte des 13. Jahrhunderts zurückreichen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Bei dem Ringkampfe im Reichshallentheater, welcher am Montag Abend zwischen dem Franzosen Calve und dem Polen Bilowsky stattfand, fielen beide Ringer gegen die Coulisse und trugen Verletzungen davon. Während der Franzose Calve so schwere Kopfverletzungen erlitt, daß seine Aufnahme im Bürgerhospital erfolgen mußte, kam der Pole mit einer leichten Verletzung am Arme davon. Aerztliche Hülfe war gleich zur Stelle. Calve wird an dem internationalen Kreisringen nicht mehr teilnehmen können.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text># wie selbstgemachter in Flaschen zu.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>,.75 u.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text></text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
