<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>4</day>
  </date>
  <ID>389394</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Jos. Auen. Zosillon, Vogteistr. 1. S. v, Paul Erven, Tagel, Rothzstationsoch, uberzug, 2. Ponz,". Dachdeckernstr. Fleischmengerg Pe hulthzese, esie schech besce s drückergeh, Weberstr.2, Elsabetz, T. v. Peler Hamberg, Victualien9 Sterketise; Wier, Seiszuger; Baczer Stuckaturer, unverh, 38., Frankenthurn De, Veathugerg, 12..bosir gz. 2er Hezmnann Urban, 3 M. Känleinemann, 1 J. Goltsteinur. Vv... 22.: Hermann Rettebrock, Mählen v. Friedrich, Knepieng,"Fabrikarb, Wor. 69 J.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Rerolatseck, u. Kath, Strunk, v. Ver,"berg.. Jon, Knurr, Meigerflamersheim. u. Veronika Gerres, v. Jou..,. aan. Heinr. Althaus meister, v. tungen. B. Geigr Pützfeld, v. Bayenthal.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>ihre Kinder machen zu kassen, sind nicht Eine Ferienreise alle Ellern in der Lage. Welches ist der beste Ersatz: Man kaufe ihnen im Panorauia Intern, 4 zun"5 straße 96. eine Abonnemeutskarte zur 8 oder 9 Besuche 1. zusergaltung und Velechrung und lernt auf diese Weise nach und nach die Welt kennen." Nippes und Umgegend ist eine Beilage der Firma Gebr. Bluhm. Köln-Rippes, beigelegt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Die Kardinalsfeier in Köln. Soweit sich schon jetzt übersehen läßt, wird die Einholung des Herrn Kardinals Dr. Autonius Fischer am Montag Nachmittag den 6. Juli zu einer überaus großartigen Kundgebung sich gestalten, und der bei dieser Gelegenheit start.f. Aüette hauioninen bei der Einführung des herrn(##findende Festzug dürfte denjenigen bei der Einführung des Herrn Erzbischofs noch übertreffen. Die Anmeldungen sowohl v auswärtigen Vereinen lausen überaus zahlreich ein. Durch das bereitwillige Entgegenkommen der hiesigen kgl. Regierung ist es auch möglich, daß sämtliche Schulkinder der oberen Klassen unserer Stadt am Rheinufer das ankommende Westschiff begrüßen und im Festzug die Spitze bilden. Der Schulunterricht fällt für diese Kinder am Nachmittage aus. Gestern Abend fand eine Besprechung aller am Festzuge beteiligten Vereine und. in der Bürgergesellschaft statt, zu der das Festkomite besonders eingeladen hatte. Es ist dafür gesorgt, daß diesmal die Vereine mit ihnen Fahnen nicht wieder in den Seitenschiffen des Domes, sondern im Mittelschiff Aufstellung nehmen, was für die beteiligten Vereine jedenfalls angenehmer ist. Die Anmeldungen zur Festfährt sind so zahlreich eingetroffen, daß die Liste schon längst hierür geschlossen werden mußte. In dankenswerter Weise hat der Kölner Mäunergesangverein unter Leitung des Hru. Musikdirektors Schwartz den musikalischen Teil bei der Festfeier auf dem Gürzenich am Dienstag Abend übernommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Konservatorium der Musik in Köln. Am Samstag, den 4. Juli, abends 7 Uhr, findet im großen Saale der Bürgergesellschaft der erste dramatische Abend der Opernschule statt. Zur Aufführung gelangen: Fast(1. Akt), Lohengrin(2. Akt, Scene 1 und), Entführung aus dem Serail(1. Akti, Der Wilischütz(2. Akt). Die Vorstellung findet zum Besten des Stipendienfonds des Konservatoriums Verhaftet wurden drei gefährliche Einbrecher, die eine Reihe von Einbruchs- und Fahrraddiebstählen ausgeführt haben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Eine Raschdorss-Ausstellung hat anläßlich des acht" I a u m e i s t e r Prof. Julius  zinsten Geburtstages des Berliner Dombaumei, Raſchdorff(siehe Köln. Loc.-Anz. Nr. 177) die Technische Hoch schule zu Charlottenburg, an welcher der Jubilar seit 25 Jahren als Lehrer thätig ist, veranstaltet. Die Ausstellung umfaßt nicht nur sämtliche eigene Entwürfe des Meisters sowohl aus seiner Kölner, wie aus seiner Berliner Zeit, sondern auch zahlreiche Entwürfe ehemaliger, jetzt über ganz Deutschland zerstreuter Schüler von ihm, und sie bietet demnach sowohl ein umfassendes Bild der überaus reichhaltigen und vielgestaltigen künstlerischen Thätigkeit Raschdorffs, als auch der unter seinem Einflusse entstandenen Raſchdorff-Schule. Die Ausstellung bleibt bis zum 20. Juli geöffnet. Erwähnt sei noch, daß das Jahr 1903 dem hochverdienten Baukünstler drei Gedenktage bringt: am 30. April waren 50 Jahre verflossen, seit er in Berlin seine staatliche Prüfung als Baumeister bestand; am 2. Juli war sein achtzigster """". 0(Saptomher licht der Buhilar auf Geburtstag, und am 2. September sieht der Jubilar auf 50 Geburislag, und um L. Gepilmerr seeheer Indlne duf Se Semester Lehrtätigkeit an der Technischen Hochschule zu Charlottenburg zurück.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Hof,.Juli 1903.(Drahtber.) In Nordhalben(Oberfranken) brannten gestern Abend sechs Wohntäuser, fünf gefüllte Schennen und eine Anzahl Nebengebaände ab. Der Brand wurde durch spielende Kinder verursacht. Ein vierähriger Knabe ist in den Flammen umgekommen. Viel Kleinvieh ist verbrannt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>London,.Juli 1903.(Drahtber.) Bei der heutigen Antomobilwettfahrt mit dem Ausgangs- und Endpunkt Ballyshannon in Irland, gewann Jenatzy(Deutschland) den Gordon Benett-Pokal; zweiter wurde der französische Rennfahrer de Kunft, der zehn Minuten mehr als Jenatzy brauchte. Das Automobil Jarrotts(England) ging in Trümmer; ihm selbst wurde das Schlüsselbein gebrochen, sein Mechaniker wurde am Arm verletzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Personalien. Dem Vorsitzenden des Vorstandes der Steinbruchberufsgenossenschaft, Steinbruchbeſitzer Wilhelm Pervas hierselbst, wurde der Rote Adlerorden 4. Klasse verliehen. Regierungsrat Mehlhorn hierselbst ist in die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion Berlin versetzt und dem Regierungsassessor Oberzollinspektor Wentzel in Natibor die Stelle eines Mitgliedes der Provinzialſteuerdirektion zu Köln übertragen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Der Sportplatz vor dem Riehlerthor hat jetzt in den Abendstunden zahlreiche Besucher, die dem Training der zum Sonntagsrennen eingetroffenen Fahrer zusehen. Von besonderem Interesse werden die Mehrsitzerfahren sein, mit Collett, der am Sonntag mit seinem Pariser auf der Prinzenparkbahn in Paris sein Tandemrennen gegen große Konkurrenz nach Hause fuhr, und Rütt, der in Turin jüngst das Alexandriarennen in überlegenem Stil gewann, ferner van den Born-Louvet, Ferrari-Schmitter, Orla Nord-Petersen usw. Das Steherrennen bestreiten Günther(Köln), Heine(Berlin) und der Neger Vendredi, welch letztere im großen Rennen von Kopenhagen die beiden ersten Plätze belegten. Ein interessanter Kampf steht zu erwarten, zumal auch der Kölner Günther in bester Form ist.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Mütheimer Dampfschifffahrts Gesellschaft entsendet zur Einholung und zum festlichen Empfang des Kardinal-Erzbischofs Dr. Fischer am Montag Morgen 8 Uhr das Salonboot Dentschland nach Königswinter. Das Nähere ist aus dem Anzeigentheil ersichtlich.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Brand. Vorgestern Nachmittag war in einem Hause an der Apostelnstrße ein Ladenbrand von geringer Bedeutung entstanden, der beim Eintreffen der Feuerwehr bereits durch die Hausbewohner gelöscht war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Gefunden wurden: am Domhof ein Portemonnaie mit Inhalt, am Haupteingange des Schlacht- und Viehhofes eine Taschenuhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Schlägerei. In der Nacht zum Freitag wurde bei einer Schlägerei an der Mozartstraße einer der Beteiligten so erheblich verletzt, daß er dem Bürgerhospital zugefuührt werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Der katholische Arbeiterverein Köln-Mitte konnte am vorigen Sonntage zum großen Bedauern vieler aus verschiedenen Gründen wegen anderwärtiger Vergebung des Vereinslokale eine Versammlung nicht abhalten. Da keine mündliche Einladung erfolgen konnte, werden die Mitglieder und Freunde des Vereins auf diesem Wege ersucht, recht zahlreich an der Pfarrprozession von St. Martin sich zu beteiligen. Der Verein nimmt Aufstellung in der Zollstrße um 9 Uhr. Abends ist ein vollzähliges Erscheinen im Vereinslokale erwünscht. Für den Unterrichtskurſus werden noch einige Herren zur Teilnahme gesucht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Köln-Bayenthal,.Juli1903. Der hiesige Sägerverein beteiligte sich unter Leitung seines Dirigenten, Hru. Hugo Wienstroth, an dem Gesangwettstreit in Weiß am 28. und 29. Juni und errang in der 1. Klasse bei scharfer Konkurrenz am ersten Tage den zweiten Preis und am folgenden Tage den höchsten Ehrenpreis. Zwecks Einholung der Sänger versammelten sich am Montag Abend die Vereine von Bayenthal an der Marienburg und geleiteten die Sänger mit Musik durch die geschückten Straßen zum Vereinslokale. Dem Dirigenten Herrn Wienstroth wurde hier ein Lorbeerkranz überreicht. Hierauf trug der Verein seine Reischöre: Die beiden Särge von Hegar und Die Untreue von Silcher nochmals unter großem Beist 0 Die allgemeine Ausſperrung der Bauarbeiter beschäftigte eine vorgestern Abend stattgehabte, zahlreich besuchte Mitgliederversammlung des Centralverbandes christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten. Der Vorsitzende stellte fest, daß die Hoffnung der Bauarbeiter, in diesem Jahre ruhig arbeiten zu können, leider durch den Streik der Verputzen zu Schanden geworden sei. Der von den Verputzen verlangte Lohn sei zwar in Anbetracht der teueren Lebensmittelverhältnisse nicht ungerecht, aber man hätte erwarten können, daß die Streikenden sich nicht so hartäckig zeigten. Nach der in Arbeiterkreisen herrschenden Stimmung zu urteilen, sei die Sympathie mit den Verputzen nicht so groß, als die socialdemokratische Presse glauben machen wolle. Herr Schmidt(Bochum), Sekretär des Verbandes, bedauerte, daß es an zuverlaässigen Material fehle, um den jetzigen Umfang der Ausſperrung feststellen zu können. Er bezweifele die Richtigkeit der in der Versammlung der"Freien" Gewerkschaft der Maurer angegebenen Zahlen. Von den 300 hiesigen Mitgliedern des christlichen Verbandes seien bis jetzt 93 von der Ausſperrung betroffen worden. Der Ursache der Ausſperrung nachforschen, war Redner der Ansicht, daß die von den Verputzen aufgestellten Forderungen, 55 Pfg. Stundenlohn und Abschaffung der Accordarbeit, gerecht waren. Die Arbeit der Verputzen und Fuer wurde früher von den Maurern ausgeführt, und im Industriegebiet sei das noch heute der Fall. Der Mehrzahl nach beständen die Verputzen und Fuer aus ungelernten Arbeitern oder solchen, die als Maurer nicht fertig werden konnten. Das wissen auch die Arbeitgeber, und sie werden sich gesagt haben, wenn wir die Forderungen der Verputzen anerkennen, dann müssen wir den gelernten Arbeitern, den Maurern, einen höheren Lohn zahlen. Nachdem aber durch den vorährigen Streik die Lage der Maurer verbessert worden sei, konnten die Arbeitgeber nicht erwarten, daß in diesem Jahre neue Forderungen gestellt würden, welche ihre Kalkulation über den Haufen zu werfen im stande waren. Wenn die Arbeitgeber deshalb auf die Forderungen nicht eingingen, so sei das vom Standpunkte derselben zu verstehen. Die Arbeitgeber hätten den Verputzen durch das Angebot einer fünfzehnprozentigen Lohneröhung Entgegenkommen gezeigt. Die Verputzen verdienen beim Accordsystem mehr als die Maurer. Die Beseitigung des Accordsystems sei wünschenswert; es dürfe aber nicht verschwiegen werden, daß die Arbeiter selbst zur Einführung und Aufrechterhaltung desselben mit Anlaß gaben. Die Verputzen haben das Anerbieten der Arbeitgeber zurückgewiesen. Wenn nun die letzteren dazu übergegangen seien, die sämtlichen Bauarbeiter auszusperren, so sei das entschieden zu verurteilen. Der christliche Verband habe absolut keine Einwirkung auf die Verputzen, da er unter seinen Mitgliedern fast keine Arbeiter dieser Kategorie zähle. Die Mitglieder des christlichen Verbandes seien unschuldig an dem Verputzerstreike, und deshalb sei es ungerechtfertigt, diese aus der Arbeit zu setzen. Nach den vom christlichen Verband angestellten Ermittelungen seien mehr Mitglieder der freien Gewerkschaft als des christlichen Verbandes in Arbeit. An einem Neubau am Sachsenring arbeiteten sogar noch sechs Verputzen, welche Mitglieder der freien Gewerkschaft seien. Trotzdem sei man auf gegnerischer Seite stets mit der Bezeichnung Streikbrecher bei der Hand. Die von anderer Seite gegebene Anregung, überall die Arbeit niederzulegen, ersuche er, nicht zu befolgen, da die dann freiwerdenden Plätze bald von anderen besetzt sein würden. Der Vorstand des christlichen Verbandes habe mündlich und schriftlich sich an den Vorstand des Baugewerkenverbandes gewandt und um Verhandlungen betreffend Aufhebung der Sperre ersucht. Besonders die christlichen Maurer müßten durch ein musternültiges Verhalten in dieser schweren Zeit sich auszeichnen. Hr. Wiedeburg(Berlin), der Vorsitzende des christlichen Bauhandwerkerverbandes, warnte vor der Annahme, als ob die Sperre in 8 bis 14 Tagen aufgehoben sein würde. Die Arbeitgeber würden den Kampf nicht ausgenommen haben, wenn sie nicht der Ansicht seien, ihn siegreich durchühren zu können. Der Hauptzweck werde wohl sein, die Organisation zu schwächen. Dem müsse entgegengearbeitet werden. Durch einwandfreie Betragen, gesittetes Benehmen usw. werde man etwaige Vorurteile in der Bürgerschaft zerstreuen und sich allgemeine Sympathie erwerben. In der Diskussion, an welcher sich ausschrießlich Bauarbeiter beteiligten, trat eine große Erbitterung gegen die Freie Gewerkschaft zu Tage. Dem christlichen Verbande spreche man die Existenzberechtigung ab, und suche jede Aktion ohne ihn ins Werk zu setzen. Nicht auf die Wahrnehmung der Arbeiterinteressen, sondern auf die Förderung der socialdemokratischen Parteiinteressen sei das Bestreben der sogenannten Freien Gewerkschaften gerichtet. Der christliche Mauerverband müsse selbständig vorgehen und zeigen, daß er sich nicht beiseite schieben lasse. Dann würden auch den jetzt noch im gegnerischen Lager stehenden Arbeitern die Augen darüber geöffnet werden, wo sie wahre Förderung ihrer Interessen fänden. Bittere Klage wurde über den von der Freien Gewerkschaft geübten Terrorismus geführt und den Mitgliedern empfohlen, sich nicht provozieren zu lassen. Schließlich gelangte folgende Resolution zür einstimmigen Annahme: "Die heute zu Köln im Restaurant Zu den drei Kaisern tagende außserordentliche Mitgliederversammlung des Centralverbandes christlicher Bauhandwerker und Bautülfsarbeiten bedauert, daß die Arbeitgeber des Bangewerbe um eines Streiken der an und für sich kleinen Berufsgruppen der Verputzen und Fuer willen eine allgemeine Ausſperrung fast sämtlicher im Baufach thätigen Arbeiter vorgenommen haben. Besonders bedauert die Versammlung, daß auch die Mitglieder des Christlichen Verbandes von der Ausſperrung betroffen sind, obschon es diesem Verband undöglich war, auf die Beendigung des Verputzen- und Fugerstreiks einzuwirken, weil in der Organisation der christlichen Bauarbeiter fast gar keine Arbeiter der streikenden Brauchen organisiert sind." Fernspr.:96. Friedr. Sasse, Perlenpfah 211,</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
