<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>16</day>
  </date>
  <ID>389339</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Die Kölner Centrumspartei wird am nächsten Sonntag. den 17. d.., abends punkt 8 Uhr in der Bürgergesellschaft eine große Wäheerversammlung abhalten. Hr. Reichstagsabgeordneter Justizrat Karl Trimborn wird über seine parlamentarische Thätigkeit Bericht erstatten. Alsdann folgt die Aufstellung des Kandidaten der Centrumspartei für die Reichstagswahl am 16. Juni. Hr. Stadtverordneter Rechtsanwalt Dr. Paul Krüsemann aus Krefeld wird über die Bedeutung der diesmaligen Wahl sprechen. Es darf wohl die bestimmte Erwartung ausgesprochen werden, daß sich die Versammlung zu einer glänzenden Dankes- und Vertrauenskundgebung für den verdienten bisherigen Kölner Reichstagsabgeordneten gestalten wird.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Die Wählerlisten für die Reichstagswahl im Wahlkreise Köln-Stadt liegen vom 18. bis einschliefßlich 27. Mai vormittags von 8 1/2 bis 12 1/2 Uhr und nachmittags von 3 1/4 bis 6 1/2 Uhr zu jedermanns Einsicht offen, und zwar in dem städtischen Verwaltungsgeräude an der Sandbahn Nr. 3. Jeder, der die Liste für unrichtig oder unvollstaändig hält, kann dies innerhalb acht Tagen nach dem Beginn der Auslegung bei dem Oberbürgermeisteramte (Beigeordneter Dr. Fuchs) schriftlich anzeigen oder in dem genannten Lokale zu Protokoll geben, wobei die Beweismittel für seine Behauptungen, falls dieselben nicht offenkundig sind, beigebracht werden müssen. Die Wahlhandlung beginnt am Dienstag, den 16. Juni, um 10 Uhr vormittags und wird um 7 Uhr nachmittags geschlossen. In der öffentlichen Einladung zur Wahl macht der Oberbürgermeister besonders auf dess 19 des Wahlreglements aufmerksam, welcher folgendes bestimmt: Ungültig sind: 1. Stimmzettel, welche nicht in einem amtlich abgestempelten Umschlag oder welche in einem mit einem Kennzeichen versehenen Umschlage übergeben worden sind; 2. Stimmzettel, welche nicht von weißem Papier sind; 3. Stimmi#el, welche mit einem Kennzeichen versehen sind; 4. Stimmzettel, u me keinen oder keinen lesbaren Namen enthalten; 5. Stimmzettel, aus welchem die Person des Gewählten nicht unzweifelhaft zu erkennen ist; 6. Stimmzettel, welche auf eine nicht wählbare Person lauten; 7. Stimmzettel, welche eine Verwahrung oder einen Vorbehalt gegenüber dem Gewählten enthalten. Die Umschläge werden in jedem Wahllokale vom Wahlvorstande verabfolgt werden. Die bezügliche Bekanntmachung des Oberbürgermeisters erstreckt sich auch auf diejenigen Bezirke des Kölner Stadtgebietes, welche zum Wahlkreise Köln-Land gehören. Die Listen für dieselben liegen in anderen städtischen Lokalen in den entsprechenden Vororten auf. Die Bekanntmachung enthält ferner die sämtlichen Wahlbezirke des Kölner Stadtgebietes sowie die zugehörigen Wahllokale und Wahlvorsteher. Im übrigen verweisen wir auf die Bekanntmachung in vorliegender Nummer.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Die Stadtönische Versicherungskassen gegen Arbeitslosigkeit im Winter weist darauf hin, daß Versicherungsanträge für den nächsten Winter bis zum 7. Juni entgegengenommen werden, nach diesem Tage jedoch nicht mehr. Der Anmeldung sind soviele Wochenbeiträge beizufuügen, als Wochen seit dem 1. April verstrichen sind. Ungelernte Arbeiter zahlen 30 Pfg., gelernte Arbeiter 40 Pfg, und zwar beide an 34 aufeinanderfolgenden Wochen; bei der Anmeldung ist die Invalidenkarte vorzulegen. Alles übrige besagen die neuen Satzungen, die im Geschäftslokale(Allgem. Arbeitsnachweis, Glockengasse 25--27) ausgehängt sind. Die Geschäftsstunden sind von 11--1 und--8 Uhr, an Sonn- und Feiertagen von 11--12 Uhr.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Im Bürgerhospital fand gestern Abend ein Bäckermeister aus Wahn Aufnahme, welcher von seinem Bruder durch zwei Revolverschüsse in die linke Seite schwer verwundet worden war.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu dem Mordversuch in Niehl schreibt der Polizeibericht: Es besteht die Vermutung, daß der Tagelöhner Heinrich Kluth, der die gewerblose Klara Leutner, zu Niehl Merheimerstraße Nr. 128 wohnhaft, durch Revolverschüsse schwer verletzte, nach Verübung der That unterhalb Niehl in den Rhein gesprungen und ertrunken ist. Der p. Kluth ist geboren am 20. November 1874 zu Worringen, .66 Meter groß, hat breites Gesicht, gesunde Gesichtsfarbe, schwarze Haare, schwarzen Schnurrbart, breite Stirn, dunkle Augen, etwas gebogene Nase, gesunde Zähne. Er war mit einem bunten Arbeitshemd und einer Manchesterhose bekleidet.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Köln-Poll, 15.Mai1903. Am Sonntag den 17., nachmittags 4 Uhr, findet bei Bitzer eine Wäheerversammlung der Centrumspartei statt, zu welcher Reichs- und Landtagsabgeordneter Pingen, sowie Hr. Stadtrat Buchdrucker Rings ihr Erscheinen bestimmt zugesagt haben. Zahlreiches Erscheinen der Anhänger der Centrumspartei ist dringend erwünscht.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: 201. Ab.-Ist. Serie A. La Traviata(Violetta). Oper in 4 Akten von G. Verdi. Anf. 7 1/2 Uhr. Ende 10 Uhr. Sonntag: 202. Ab.-Vorst. Serie B. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Der Dusle undas Babeli. Volksoder in 3 Aufzügen von Karl v. Kaskel</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Zum ersten Mal: Nachtasyl. Scenen aus den Tiefen des Lebens. 4 Akte von Maxim Gori. Auf. 8 Uhr. Ende 10 3/4 Uhr. Sonntag: Kleine Preise. Letzte Aufführung in dieser Spielzeit von: Monna Vanna. Schauspiel in 5 Aufzügen von Maurice Maeterlinck.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Rom, 15.Mai1903, 11.40 vm.(Eig. Drahtber.) Herr Erzbischof Dr. Fischer von Köln soll im nächsten Konsistorium zur Würde eines Kardinals erhoben werden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Oberhausen, 15.Mai1903,.30 um.(Eig. Drahtber.) Hr. Pfarrer Karl Hartmanns, der zum Pfarrer an St. Mauritius in Köln ernannt ist, hat der Herz-Jesupfarre 17*000 M. gestiftet. Die Summe soll für den Neubau einer demnächst zu errichtenden Kirche Verwendung finden. Für einen Hochaltar in der zu erbauenden St. Johanniskirche hat Pfarrer Hartmanns 4000 M. gestiftet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>Die Stenographische Gesellschaft(Einigungssystem Stolze-Schrey) veranstaltet am Mittwoch den 20. Mai im Reichshof, am Hof, eine Stolze-Geburtstagsfeier in Form eines Bierkommerses(mit Damen). Der stellvertretende Vorsitzende Hr. Landrichter Dr. Johnen wird eine Ansprache halten über die Entwickelung der deutschen Kurzschrift, und Hr. Emil Helmers einige Worte dem Gedächtnis Stolzes widmen. Der Feier geht am Samstag, den 16. Mai, abends 9 Uhr, im gleichen Lokale ein öffentliches Wettschreiben in vier Abteilungen(60--100, 100--150, 150--180, 180--240 Silben in der Minute) vorauf, an welchem jeder Anhänger des Einigungssystems teilnehmen kann.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>Kalk, 15.Mai1903. Nachdem die hiesige Stadtverordnetenversammlung die Einführung des obligatorischen Besuches der hiesigen gewerblichen Fortbildungsschule beschlossen, hat sich nunmehr der Minister für Handel und Gewerbe bereit erklärt, zur Unterhaltung der Fortbildungsschule die Hälfte der nicht durch Schulgeld gedeckten und durch die Gemeinde nicht vorweg zu tragenden Kosten auf Staatsmittel zu übernehmen. Für das laufende Rechnungsjahr ist der zu leistende Beitrag auf 1530 M. ausgesetzt.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>12</number>
      <text>Auf einen gewerbsäßigen Schwindel besonderer Art machen wir öffentlich aufmerksam, weil in jüngster Zeit mehrere ganz gleichartige Fälle festgestellt worden sind. In der Regel ist es ein angeblich stellenlosen Kaufmann, der einen gewandt abgefaßten Bettelbrief an größere Firmen oder namentlich auch an Geistliche richtet. Um den Schwindel glaubhafter zu machen, wird meist auch ein Schreiben eines auswärtigen Anverwandten dem Bettelbriefe beigelegt, ferner sind beigeügt: Originalzeugnisse, Taufscheine, Impfscheine und dergleichen, denen die Ausführungen in dem Bettelbriefe angehaßt sind. Jene"Originalpapiere" scheinen solange von Hand zu Hand zu gehen, bis sie buchstäblich vergriffen sind. Der Antragsteller hat nach seinen Ausführungen Aussicht, eine Anstellung zu erhalten in einer auswärtigen Stadt, aber es fehlt ihm das Reisegeld, er ist gänzlich ohne Baarmittel. Und dann folgt die Bitte um Ueberlassung des Reisegeldes mit dem Nachsatze, daß der Bittsteller ebenso dankbar sei, wenn er kein bares Geld, sondern direkt das Billet nach dem gewünschten Orte erhalte. Nun soll der Angebettelt ganz sicher glauben, es mit einem ehrlichen Bittsteller zu thun zu haben Erhält der Schwindler die Fahrkarte, so benutzt er dieselbe garnicht oder nur bis zur nächsten Station und läßt sich den Betrag an der Fahrkartenausgabe zurückzahlen. In einem solchen Falle blieb ein Geistlicher, welcher einem solchen Schwindler eine Fahrkarte besorgt hatte, bei demselben, bis er mit dem Zuge abgefahren war. Aber der Schwindler, der so notgedrungen den Zug hatte benutzen müssen, stieg an der nächsten Station aus, erklärte dort am Fahrkartenschalter, er müsse wegen Unwohlsein die Fahrt abbrechen und ließ sich den Restbetrag für die Fahrkarte auszahlen. In einem anderen Falle hatte der Wohlthäter auf der Rückseite der Fahrkarte, die von Köln nach Frankfurt a. M. gültig war, ausdruücklich bemerkt, dieselbe dürfe nicht gegen Bar eingelöst werden. Aber der Schwindler radierte diesen Vermerk sorgeältig aus und ließ sich doch den ganzen Betrag auszahlen. Er war indes beobachtet worden und mußte das Geld zurückgeben. Gewiß mögen manche Bittgesuche solcher Art auch ehrlich gemeint sein, aber die Vorsicht gebietet, irgend ein Leumunoszeugnis der kirchlichen oder Ortsbehoörde zu verlangen-- in den meisten Fällen wird der Bittsteller nicht wiederkommen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>13</number>
      <text>Panorama International, Breitestrße 96. Der Begründer und untermüdliche Direktor des Mutterinstituts(Kaiserpanorama) in Berlin, Hr. Hoflieferant Aug. Fuhrmann, weilt seit einigen Wochen in Rom, um namentlich auch die Hauptmomente vom Besuche des deutschen Kaisers in der ewigen Stadt auf lichtempfindlichen Platten zu fixieren. Es ist also eine hochinteressante Serie von bleibendem zeitgeschichtlichen Wert zu erwarten, die demnächst auch in Köln gezeigt werden wird. Am 5. Mai hatten Hr. Fuhrmann und seine Tochter Audienz beim Papste, welcher bereitwilligst dem in seinem Fache ausgezeichneten Meister den Zutritt in die vatikanischen Gärten und in seine Sommerresidenz daselbst, sowie zu intimen Gemächern des Vatikans gestattete, so daß zahlreiche stereoskopische Aufnahmen von Oertlichkeiten und Gegenständen zu stande gekommen sind, die vorher noch niemals ein Photograph machen durfte. Leo XIII. hat sich mit diesen Hulderweisungen denjenigen Souveränen(Kaiser Wilhelm II., Kaiser Franz Joseph von Oesterreich, König Albert von Sachsen usw.) angeschlossen, die schon oft und auf mannigfache Weise dem sog. Reisepanorama ihr förderndes Interesse bekundeten. Eine große Gruppe deutscher, besonders Kölner Pilger, mit welcher Hr. Direktor Fuhrmann an der vom h. Vater in den vatikanischen Gärten erbauten Lourdesgrotte zusammentraf, wurde ebenfalls für das Panorama im Bilde festgehalten-- für die Beteiligten gewiß eine eigenartige Erinnerung an dieses seltene Jubiläum</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>14</number>
      <text>Gegenwärtig, aber wie üblich nur bis Sonntag Abend, ist in der hiesigen Filiale ein schöner Cyklus Oberbayern: Berchtesgaden, das Steinerne Meer, der Königssee, eine Watzmann-Besteigung usw., ausgestellt, der durch eine Reihe allerliebster Genrebildchen aus dem Volksleben im bayerischen Gebirge einen erhöhten Reiz erhält.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>15</number>
      <text>Meisterkurse zu Köln. Die am 21. Februar bzw. 9. März d. J. zu Ende geführten Meisterkurse für Schuhmacher und Schneider bzw. Tischler und Schlosser haben gezeigt, daß diese neue Einrichtung für den Handwerkerstand von außerordentlicher Vedeutung ist. In musternültig eingerichteten Wirkstätten haben die Teilnehmer an den Kursen Gelegenheit, in den schwierigen praktischen Arbeiten ihres speciellen Handwerks unter Leitung anerkannt tüchtiger Meister des Faches sich auszubilden und sich vertraut zu machen mit den besten Werkzeugen der Neuzeit und solchen Kraft- und Arbeitsmaschinen, die in einer gut eingerichteten Meisterwerksätte heute nicht mehr fehlen dürfen. Des weiteren werden die Teilnehmer an den Kursen unterwiesen in der Buch- und Geschäftsührung, der Materialienkunde, Gesetzeskunde und Genossenschaftswesen, sowie namentlich in der so wichtigen Kalkulation. Die Schlosser und Tischler erhalten außeadem Unterricht im Nachzeichnen, in der Konstruktion- und Formenlehre und in der Maschinenkunde. Die Schuhmacher finden Belehrung über den Knochenbau des Fußes, Maßnehmen, Schnittmusterzeichnen, Zuschneiden, Anfertigung von Leisten, sowie Abgeßen von Füßen; die Schneider erhalten Belehrung über Anatomie, Maßnehmen und Nachzeichnen, Schnittmusterentwerfen und Zuschneiden. Die letzten Kurse waren sämtlich voll besetzt, d. h. in jedem Kursus befand sich die höchstzulässige Zahl von 10 Teilnehmern. Die Hälfte der letzteren waren selbständige Meister, die andere Hälfte meist solche Gesellen, die im Begriffe standen, sich selbständig zu machen. Für diese dürften die Unterweisungen in den Kursen die beste Vorbereitung für die abzulegende Meisterprüfung gewesen sein. Das lebhafte Interesse, welches Behörden, Handwerkskammern und Gewerbevereine der Neueinrichtung entgegenbringen, gab sich dadurch zu erkennen, daß Vertreter derselben vielfach die Kurse besuchten, um Kenntnis von der Einrichtung zu nehmen. Für die in diesem Etatsjahr(vom 1. April 1903 bis 31. März 1904) stattfindenden drei Kurse auf allen Gebieten sind folgende Anfangstermin in Aussicht genommen: 15. Juni, 5. Oktober, 11 Januar. Bei dem starken Andrang empfiehlt es sich, die Angel dungen recht früh, spätestens aber vier Wochen vor Beginn eines jeden Kursus zu bewirken, da dieselben in der Reihenfolge ihres Einganges Berücksichtigung finden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>16</number>
      <text>Der Deutsche Arbeitgeberverband für das Baugewerbe von Köln und Umgegend hielt vorgestern Abend, wie bereits kurz in der gestrigen Nummer d. Bl. berichtet, im englischen Saale der Philharmonie eine von etwa 250 Personen besuchte außserordentliche Generalversammlung ab. Die Tagesordnung lautete: Beschlußßfassung über teilweise oder Generalaussperrung. Der Vorsitzende entwarf zunächst ein Bild von der allgemeinen Lage. Die Unzufriedenheit der Arbeiter wachse stetig, ein Ausstand reihe sich an den anderen. Das gesetzlich gewährte Koalitionsrecht der Arbeiter solle nicht geschälert werden, aber es sei Pflicht der Arbeitgeber, sich ebenfalls zusammenzuschaaren, um den unberechtigten Forderungen der Arbeiter entgegentreten zu können. In den letzten Tagen sei die Mitgliederzahl des Arbeitgeber-Verbandes auf über 350 gestiegen, aber um eine Generalaussperrung zu inscenieren, sei man noch nicht stark geung, immerhin müsse etwas geschehen, und darüber möchte er die Ansichten der Versammelten hören. In der lebhaften Aussprache war man fast ausschrießlich gegen eine Generalaussperrung, und auch für einen Antrag, die Maurer, Putzer, Fuer und Handlanger auszusperren, stimmte nur ein halbes Dutzend Arbeitgeber. Eine Kommission, welche beauftragt war, persönlich die Lieferanten von Kalk, Mörtel, Sand, Steinen usw. zu besuchen und zum Beitrat zum Arbeitgeberverband zu bitten, berichtete, daß sie allseitig Entgegenkommen gefunden hätten; die Materiallieferanten seien bereit, die Arbeitgeber eventuell durch Nichtlieferung von Materialien usw. zu unterstützen; auch der Aufsichtsrat des Ziegelsyndikats habe diese Zusicherung gegeben. Folgende Antrage gelangten zur einstimmigen Annahme:"Der deutsche Arbeitgeberverband usw. beschrießt: 1. Wenn bis Samstag, den 16. Mai abends, seitens der Streikkommission der Verputzen und Fuer an den Arbeitgeberverband nicht die Erklärung abgegeben worden ist, daß der Streik beendet und zu den vom Baugewerkenverein(freie Innung) festgesetzten Löhnen und Bedingungen gearbeitet wird, so werden die Putz- und Fugerarbeiten nebst Lieferung der zur Ausführung dieser Arbeiten nötigen Materialien am Mittwoch den 20. Mai d. J. eingestellt und die Verputzen und Fuer, sowie die Maurer, die sich weigern, Putzarbeiten auszufuühren, entlassen werden. 2. Wenn, wie dieses in letzter Zeit wiederholt der Fall gewesen, die Bau- oder Arbeitsstelle eines Mitgliedes des Arbeitgeberverbandes von seiten irgend einer Kategorie von Arbeitern gesperrt wird, obschon das Mitglied nach den vom Baugewerkenverein festgesetzten Löhnen und Bedingungen arbeiten läßt, so soll sofort, nachdem der Arbeitgeberverband hiervon Kenntnis erhalten und die Sperre nach einer von ihm ergangenen Aufforderung nicht innerhalb 24 Stunden aufgehoben ist, diese Kategorie von Arbeitern sämtlich entlassen und die Lieferung der nötigen Materialien eingestellt werden. Die durch diese Beschlüsse geschaffenen Vorteile sollen allen Arbeitgebern, welche bis zum 1. Juni d. J. noch beitreten und sich den Beschlüssen fügen, zu teil werden. Indes später eintretende Mitglieder müssen, um diese Vorteile genießen zu können, mindestens drei Monate dem Verbande angehören. 3. Die Generalversammlung beschrießt: diejenigen Arbeitgeber, welche jetzt dem Verbande angehören und die Forderungen der Verputzen und Fuer bewilligt haben, müssen längsten innerhalb dreier Tage die Bewilligung zurückziehen und nur zu den von dem Baugewerkenverein festgesetzten Lohnsätzen arbeiten lassen, im anderen Falle die betreffenden vom Verbaute ausgeschlossen und der Vorteile desselben verlustig werden." Vollmer's Milchnahrung ist gleich Muttermilch, Chemische Produkten-Geselschaft m. b.., Gilbachstr. 24. Teleph. 3795</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
