<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>7</month>
    <day>3</day>
  </date>
  <ID>389393</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Blinder Eifer. Vorgestern Abend verletzte sich ein Tagelöhner aus der Enggasse, welcher im Streite mit seiner Ehefrau eine Fensterscheibe eingeschlagen hatte, an den Händen so erheblich, daß er ins Bürgerhospital geschafft werden mußte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>Der Lichthof des Kunstgewerbemuseum am Hansaring enthält als Sonderausstellung für die Monate Juli eine Wanaschmucksammlung von Meisterwerken der klassischen Kunst in Heliogravure-Reproduktionen nach alten Gemälden, ferner Kunstbläser mit übefangener, geätzter und geschliffener Verzierung von Desire Christian in Meissenthal in Lothringen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Gefunden wurde im Postgesäude am Krefelder Wall ein altes braunledernes Portemonnaie mit größerem Geldbetrag.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>Karl Trimborn-- zukünftiger Oberbürgermeister!</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>Zu den Radrennen, welche am kommenden Sonntag auf dem Sportplatz stattfinden, steht eine große Beteiligung in Aussicht So wird das Hauptfahren von 16, das Mehrsitzerfahrern von 14 und die Meisterschaft von Rheinland von 8 Fahrern bestritten, darunter neben W. Rütt, G. Collett, Champion von Amerika, Ferrari(Turin), van den Born(Lüttich), Louvet(Paris), Sieger im großen Preis von Kopenhagen, Orla Nord und Ingemann Petersen(Kopenhagen), C. Viehoff(Hannover), H. Round(Lüttich) usw. Das Steherrennen über 10 und 20 Kilometer mit Motorschrittmachern wird von dem Berliner Heine, dem Kölner Günther und dem Neger Vendredi bestritten, so daß auch hier spannende Kämpfe zu erwarten sind.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>Ein Einbruch wurde in der Nacht zum Donnerstag in einer ar Hohenstaufenring belegenen Fahrradhandlung versucht. Als ein gegen die Embrecher zur Hülfe herbeigerufener Kontrolleur der Wachund Schließgesellschaft vor dem betr. Hause erschien, fand er den Besitzer und seine Frau auf der Straße stehend nach Hulfe rufen.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Windthorstbund Köln(Gruppe Süd). Am Mittwoch Abend fand im Ainohause die 40. Sitzung des Windthorstbundes Köln-Süd statt. Ein langeähriges Mitglied referierte über die in voriger Woche gethätigten Reichstagsstichwahlen. Er hob u. a. hervor, daß Centrum und Nationalliberale ungefähr ihren früheren Besitzstand behauptet hätten, während die Socialdemokraten leider wieder eine Anzahl Mandate neu errungen hätten. Leider seien die beiden bewährten Zentrumsabgeordneten Letocha und Cahensly im Wahlkampfe unterlegen. Redner weist sodann auf den Kölner StadtAnzeiger hin, der in einer seiner Nummern schrieb: Die Nationalliberalen hätten keine Ursache, dem Centrum fur geleistete Dienste dankbar zu sein und bemerkte hierzu, daß das Centrum, obwohl es in vielen Wahlkreisen den liberalen Kandidaten unterstützt habe, keinen Dank von den Nationalliberalen beanspruchte, daß es aber zum wenigsten hätte verlangen können, daß letztere nich für socialdemokratische Kandidaten eingetreten waren, wie dieses das Stichwahl-Ergebnis von Köln-Stadt zur Genüge bewiesen hätte. Wenn Männer, die treu zu Staat und Kaiser stehen wollen, einem Kandidaten des Umsturzes ihre Stimme geben, so sei dieses einem ruhig überlegenden Menschen unerklaärlich. An den Vor trag schloß sich eine rege Diskussion an, der noch eine Besprechung des demnächtigen Vertretertages in Stuttgart folgte.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
