<newspaperCopy>
  <date>
    <year>1903</year>
    <month>5</month>
    <day>29</day>
  </date>
  <ID>389354</ID>
  <stories>
    <story>
      <number>0</number>
      <text>Personalien. Dem Kommerzienrat Gustav v. Ballinck- rodt ist der Charakter als Geheimer Kommerzienrat verliehen worden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>1</number>
      <text>a. Englücksälle. Gestern Nachmittag wurde in der Follerstrße ein Schreiner von einem Milchwagen überfahren und erheblich an einem Fuße verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>2</number>
      <text>Im Schlacht- und Viehhof kam gestern Morgen ein Metzger aus Bayenthal zu Fall und trug erhebliche Knieverletzungen davon</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>3</number>
      <text>In der Jabachstraße wurde ein Junge durch einen Steinwurf am Kopfe nicht unerheblich verletzt</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>4</number>
      <text>In einem Hause an der Sternengasse zog sich ein Mädchen mit heißem Wasser erhebliche Brandwunden an einem Fuße zu</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>5</number>
      <text>In der Straße Unter Kahlenhausen kam ein Junge beim Spielen zu Fall und brach einen Arm. Die Verletzten wurden dem Bürgerhospital übergeben.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>6</number>
      <text>Stadttheater. Am 31. d. M. mittags wird aus Anlaß des Scheidens des Direktors Julius Hofmann eine vom gesamten Personal der beiden Stadttheater veranstaltete intime Abschiedsfeier für denselben stattfinden und zwar im Alten Stadttheater. Die Feier wird mit einem Chorgesang eingeleitet, worauf dann die Ueberreichung einer Adresse an den scheidenden Chef erfolgen soll; den Schluß der Feier wird ein Chor mit Orchesterbegleitung bilden. Die öffentliche Abschiednahme des Direktors wird abends im Neuen Stadttheater mit der Aufführung von Richard Wagners"Die Meistersinger von Nürnberg" stattfinden.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>7</number>
      <text>* Neues Kölner Stadttheater. Heute: XX. Vorst. bei aufgeh. Abonnem. Richard Wagner-Cyclus VII. Letztes Gastspiel von Pelagie Greeff-Andreßen vom Opernhause in Frankfurt a... Götterämmerung. Handlung in 3 Aufzügen und einem Vorspiel von Richard Wagner. Auf. 6 1/2 Uhr, Ende nach 10 1/2 Uhr. Samstag: 209. Ab.-Vorst. Serie A. Abschied von Ottilie Metzger-Froitzheim. Carmen. Oper in 4 Akten von Bizet</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>8</number>
      <text>Altes Kölner Stadttheater. Heute: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Zum letzten Male: Nachtasyl. Vier Akte von Maxim Gori. Anf. 8 Uhr, Ende 10 3/4 4 Uhr. Samstag: Volkst. Vorst. zu erm. Preisen. Abschied von Käthe Hannemann und von Heinz Schmidt-Lorenz. Alt-Heidelberg. Schauspiel in 5 Aufzügen von W. Meyer-Förster.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>9</number>
      <text>Zusammenstoßß. Vorgestern Nachmittag stieß auf der Dürener- straße ein Laſtfuhrwerk mit einem Straßenbahnwagen zusammen; an letzterem wurde eine Scheibe gertrümmert. Personen wurden nicht verwest.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>10</number>
      <text>". Kalk, 27.Mai 1903. Ein hier zu Besuch weilender auswärts wohnender Geistlicher stürzte heute Mittag beim Verlassen der Marienkirche, die er besichtigt hatte, infolge Fehltrittes auf der Eingangstreppe zur Erde und zog sich eine Zerrenßung der Sehne am rechten Bein zu, die seine Ueberſührung ins Hospital bedingte</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
    <story>
      <number>11</number>
      <text>In der Wahlenstraße stürzte ein vierähriges Kind in eine Abortgrube. Auf das Hülsegeschrei herbeigeeilter Hausbewohner gelang es, das Kind zu retten.</text>
      <exceptionalNormal/>
    </story>
  </stories>
</newspaperCopy>
